<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ces questions que tout le monde se pose on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/ces-questions-que-tout-le-monde-se-pose/</link><description>Recent content in Ces questions que tout le monde se pose on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 05:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/ces-questions-que-tout-le-monde-se-pose/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Épisode 39 – Sur l'optimisme | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030001/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030001/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode un peu spécial de Ces questions que tout le monde se pose, je voulais parler de l’optimisme. Pour moi, l’optimisme, ce n’est pas uniquement le fait de voir le verre à moitié plein, mais c’est une véritable philosophie de vie. Vous me demandez souvent comment rester optimiste face aux épreuves, et vous craignez parfois que cette qualité ne soit en réalité qu’un voile “tout beau tout rose” qu’on mette sur la vie.</description></item><item><title>Épisode 38 – Sur l'impuissance | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030002/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030002/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Rémi. Rémi et sa femme viennent de vivre une fausse couche et traversent ensemble cette épreuve douloureuse. Cependant, Rémi observe depuis quelque temps que l’état de sa compagne ne semble pas s’améliorer, que la tristesse et la colère ne la quittent pas, et il se sent très démuni face à son chagrin et sa souffrance.</description></item><item><title>Épisode 37 – Sur la gratitude | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030003/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030003/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre d’Héloïse. Héloïse s’interroge, dans sa quête personnelle du bonheur, sur la notion de gratitude. Elle arrive à la ressentir pour les bons moments, mais il lui est vraiment difficile d’être reconnaissante ou de voir du positif quand quelque chose tourne mal, quand elle rencontre un obstacle ou une déception. Alors à travers l’histoire d’Héloïse, et toujours dans l’espoir d’aider aussi toutes celles et ceux qui écouteront cet épisode, j’essaie aujourd’hui de répondre aux questions que tout le monde se pose… sur la gratitude.</description></item><item><title>Épisode 36 – Sur la méditation en free style | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030004/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030004/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode un peu spécial de Ces questions que tout le monde se pose, je vous propose d’approfondir le thème de la méditation. Pour répondre à la lettre d’Hortense, qui me confie qu’elle est d’un tempérament très stressé et cherche activement des solutions pour l’aider à contrôler la panique qui la gagne souvent. Après avoir testé la sophrologie, la thérapie, la médecine… aujourd’hui, elle aimerait se mettre à la méditation, mais se sent perdue.</description></item><item><title>Épisode 35 – Sur les moments difficiles de la vie | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030005/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030005/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Flore. Flore traverse une période compliquée depuis qu’elle a lancé son nouveau projet. Elle s’est formée au coaching, elle adore son métier, mais aujourd’hui, devant la difficulté qu’elle rencontre à construire sa patientèle, elle se décourage et a envie de tout abandonner. Alors, à travers l’histoire de Flore, et toujours dans l’espoir d’aider aussi toutes celles et ceux qui écouteront cet épisode, j’essaie aujourd’hui de répondre aux questions que tout le monde se pose… sur les moments difficiles de la vie.</description></item><item><title>Rediffusion – Sur le négatif et comment s'en détacher | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030006/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030006/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, nous allons écouter ensemble la note vocale de Samia. Samia nous parle de sa tendance à tout voir en noir. Dès qu’elle part en vacances, dès qu’une jolie occasion se présente, elle ne peut s’empêcher d’envisager le pire et à quel point tout pourrait être gâché. Elle n’arrive pas à profiter du moment présent, à se réjouir et à apprécier les moments en famille.</description></item><item><title>Rediffusion – Sur les rêves et comment s'y accrocher | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030007/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030007/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage l’interrogation et l’espoir de Naja. Dans sa lettre, Naja me confie qu’elle écrit depuis toujours et cultive même le rêve de devenir un jour romancière. Seulement voilà, parfois, en étant témoin des accomplissements des autres, elle se questionne sur ses motivations profondes. Jusqu’où est-elle prête à aller pour réaliser son rêve et écrire son livre ?</description></item><item><title>Rediffusion – Sur le fait de prendre les choses trop à coeur | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030008/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030008/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la lettre de Jeanne. Dans sa lettre, Jeanne, jeune maman, me raconte que depuis l’arrivée de ses enfants, la charge mentale que représente la parentalité pèse sur ses épaules, et lui donne l’impression de ne plus maîtriser ses émotions. Elle se sent débordée, en colère lorsque les choses ne vont pas dans son sens, et éprouve des difficultés à prendre du recul.</description></item><item><title>Épisode 34 – Sur le fait de trouver ce qui nous inspire vraiment | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030009/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030009/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Kévin. Kévin a fait de hautes études, gagne bien sa vie mais se retrouve à aller au travail sans enthousiasme ni envie. Il a de plus en plus l’impression de s’éteindre mais ne parvient pas à trouver ce qui le fait vraiment vibrer, alors qu’autour de lui, tout le monde semble trouver sa voie.</description></item><item><title>Épisode 33 – Sur la confiance dans ses relations humaines | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030010/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030010/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Sandra. Sandra est en couple depuis 6 ans avec son fiancé. Bien sûr, ils ont déjà traversé des moments difficiles, mais depuis que Sandra a découvert des échanges cachés avec une autre fille, elle n’a plus confiance en lui. Elle est très angoissée, imagine que tout le monde va la trahir et n’arrive plus à croire personne.</description></item><item><title>Épisode 32 – Sur les traumatismes | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030011/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030011/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Marion. Marion a vécu une enfance difficile, où les enfants ne pouvaient vivre sereinement par crainte que leur joie, leur cris et leur raffut ne provoquent la colère et surtout la violence de leur père. Aujourd’hui mère à son tour, elle se sent souvent transcendée par la figure paternelle dès lors que ses propres enfants l’irritent, et elle ne sait comment faire pour se débarrasser de ce fantôme et de ces émotions qui ne lui appartiennent pas.</description></item><item><title>Épisode 31 – Sur l'autosabotage | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030012/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030012/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Nadia. Nadia vient de se mettre à son compte et démarrer une activité dans les soins énergétiques pour animaux. Sauf que malgré son amour pour les animaux et son envie de leur venir en aide, elle n'arrive pas à se faire connaître. Elle a bien tenté quelques actions, distribué des flyers, mais face à ce que font ses conccurents, elle se retrouve à attendre et avoir autant envie que peur que son activité fonctionne.</description></item><item><title>Épisode 30 – Sur le fait de se débarrasser de son égo | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030013/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030013/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Myriam. Myriam m'écrit aujourd'hui à propos d'une problématique qui est le fil rouge de plusieurs de mes romans : l'égo. Myriam aimerait bien se débarasser du sien pour de bon. Elle n'en peut plus d'être constamment sous son emprise, d'être en colère, de se vexer, et parfois de se montrer agressive.</description></item><item><title>Épisode 29 – Sur l'amour de soi | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030014/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030014/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode un peu spécial de Ces questions que tout le monde se pose, je vous propose d’approfondir le thème de l’amour. Pour cela, j’ai invité à mon micro Chloé Bloom, autrice, entrepreneuse et coach. Chloé vient de sortir son livre Déployez l’amour de soi, et nous avions très envie de nous rencontrer pour échanger sur ce thème qui nous tient à coeur. À travers cette discussion, et toujours dans l’espoir d’aider aussi toutes celles et ceux qui écouteront cet épisode, j’essaie aujourd’hui de répondre aux questions que tout le monde se pose… sur l’amour de soi.</description></item><item><title>Épisode 28 – Sur comment vivre le moment présent | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030015/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030015/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Marianne. Marianne se décrit comme quelqu'un qui est toujours "dans sa tête", ses pensées prennent vite le dessus et l'empêchent souvent d'apprécier tranquillement un film en famille. Elle repense à d'anciens événements, des discussions houleuses, des opportunités manquées et se demande comment faire pour arrêter de stresser. Alors, à travers l’histoire de Marianne, et toujours dans l’espoir d’aider aussi toutes celles et ceux qui écouteront cet épisode, j’essaie aujourd’hui de répondre aux questions que tout le monde se pose… sur comment vivre le moment présent.</description></item><item><title>Épisode 27 – Sur les baisses de moral | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030016/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030016/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Fabien. Fabien est en proie à de très nombreuses baisses de moral ces derniers mois, et traverse une période compliquée dans sa vie. En effet, il a perdu sa motivation et son envie de se lever le matin. Il n'arrive plus à retrouver la joie et les envies, sans que pourtant aucun drame ou mauvaise expérience ne lui soit arrivés.</description></item><item><title>Épisode 26 – Sur l'amour | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030017/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030017/</guid><description>Podcast Description À l’occasion de la sortie de mon nouveau roman Plus jamais sans moi, ce nouvel épisode du podcast est consacré à l'Amour. Alors oui, je sais que l'on parle beaucoup d’amour. Tout ce qu’on fait, tout ce qu’on dit, tout ce qu’on est, on le fait et on le dit pour aimer et être aimé. Car cet Amour, c’est notre force de vie, mais aussi le fil rouge de mon troisième livre.</description></item><item><title>Épisode Bonus – Les secrets d'écriture | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030018/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030018/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode Bonus de Ces questions que tout le monde se pose, je vous propose aujourd'hui d'approfondir un thème que vous, lecteurs de mes romans, m'avait très réguilièrement demandé d'aborder : mes secrets d'écriture ! En effet, à quelques semaines de la sortie de mon nouveau roman, Plus jamais sans moi, j'ai eu envie d'inviter à mon micro, Julien Sandrel, auteur de La Chambre des merveilles, pour que nous discutions ensemble d'écriture, d'édition, de la création de nos personnages et même du passé simple !</description></item><item><title>Épisode 25 – Sur le fait de se relever | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030019/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030019/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, nous allons lire la lettre de Katia. Katia est aujourd’hui au chômage, suite à plusieurs licenciements qui lui ont fait perdre sa confiance en elle, son envie d’aller de l’avant et sa “niaque”. Elle trouve que les épreuves de la vie subies à répétition entame sa volonté d’essayer de s’en sortir, et elle ne sait plus quoi faire.</description></item><item><title>Épisode 24 – Sur les complexes | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030020/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030020/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, nous allons lire les mots de Justine. Justine n’arrive pas à atteindre le bonheur à cause de la relation qu’elle entretient avec son corps. Depuis sa dernière grossesse, elle n’arrive pas à perdre les kilos pris, et ne parvient pas à aimer ce corps dans lequel elle ne se reconnaît plus. Elle déteste les miroirs, l’été et les maillots de bain et se sent surtout triste et mal à l’aise.</description></item><item><title>Épisode 23 – Sur le trac | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030021/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030021/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, nous allons lire la lettre de Doriane. Doriane se retrouve aujourd’hui confrontée au trac à chaque fois qu’elle doit faire une présentation orale. Elle perd ses moyens, se met à rougir, bégayer… Et ne se sent pas légitime face à ses collègues. Elle aimerait enfin réussir à vivre ces instants avec plus de sérénité. Alors, à travers l’histoire de Doriane, et toujours dans l’espoir d’aider aussi toutes celles et ceux qui écouteront cet épisode, j’essaie aujourd’hui de répondre aux questions que tout le monde se pose… sur le trac.</description></item><item><title>Épisode 22 – Sur le négatif et comment s'en détacher | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030022/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030022/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, nous allons écouter ensemble la note vocale de Samia. Samia nous parle de sa tendance à tout voir en noir. Dès qu’elle part en vacances, dès qu’une jolie occasion se présente, elle ne peut s’empêcher d’envisager le pire et à quel point tout pourrait être gâché. Elle n’arrive pas à profiter du moment présent, à se réjouir et à apprécier les moments en famille.</description></item><item><title>Épisode 21 – Sur le changement | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030023/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030023/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je lis la lettre de Jérémy. Jérémy a 47 ans, et n’arrive pas à prendre soin de lui. Ce n’est pas l’envie qui lui manque, mais dans la quête d’une vie plus saine où il arrêterait de fumer, ferait davantage de sport et mangerait mieux, il a du mal à faire durer ses résolutions plus de quelques semaines.</description></item><item><title>Épisode 20 – Sur la jalousie | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030024/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030024/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous fais découvrir le témoignage d’Elsa. Dans sa lettre, Elsa me raconte que malgré un long travail sur elle-même, elle est incapable de ne pas ressentir de jalousie lorsque son mari consacre du temps à l’un des hobbies qui le passionne, et se rend à des événements sans elle et sa famille. Elle a le sentiment que ses centres d’intérêt à elle ne sont pas aussi valable, voire qu’ils sont futiles.</description></item><item><title>Rediffusion – Sur le lâcher-prise | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030025/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030025/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la lettre de Jennifer, qui nous raconte les difficultés qu’elle a rencontrées dans le cadre de son travail l’année dernière. Jennifer s’est vue confier une mission de grande envergure. Pour elle, c’était le moment de faire ses preuves et d’enfin gravir les échelons. Elle s’est alors mise à travailler sans relâche, même à prendre en charge les missions de ses collègues.</description></item><item><title>Rediffusion – Sur les croyances limitantes | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030026/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030026/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la lettre de Ludivine. Ludivine a 36 ans et n’a toujours pas réalisé son rêve : celui de fonder une famille. Depuis ses 16 ans, elle vit avec la peur de “finir seule” – une peur si présente qu’elle se manifeste chaque jour par une petite voix, au fond d’elle, qui lui répète sans cesse qu’elle ne vaut rien.</description></item><item><title>Rediffusion – Sur la gestion des émotions | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030027/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030027/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la lettre de Julie. Julie est une femme qui apprend à se connaître, à se comprendre, et surtout, à comprendre ses émotions. Cependant, elle se retrouve parfois perdue face à celles des autres, qui la déstabilisent et la chamboulent. Elle perd alors tout contrôle sur ses propres sentiments. Comment y remédier ? Comment gérer ?</description></item><item><title>Rediffusion – Sur le pardon | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030028/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030028/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous fais découvrir le témoignage de Charlotte. Charlotte s’interroge sur des sentiments que nous avons toutes et tous un jour connus, bien malgré nous : la peine et la colère après la trahison, le mensonge, la lâcheté… Comment pardonner à l’autre ? Faut-il le faire ? Est-ce que pardonner, c’est oublier ? Y a-t-il même une seule bonne réponse ?</description></item><item><title>Rediffusion – Sur la confiance en soi | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030029/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030029/</guid><description>Podcast Description Dans ce premier épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous dévoile la lettre de Stéphanie. Stéphanie vient de divorcer après quatorze ans de mariage et se retrouve aujourd’hui seule, déboussolée. Elle manque de confiance en elle et craint quotidiennement de prendre les mauvaises décisions – pour elle, mais aussi pour ses enfants. Alors à travers son exemple, mais surtout en vous livrant à tous cinq clés essentielles et universelles, je réponds aujourd’hui aux questions que tout le monde se pose… sur la confiance en soi.</description></item><item><title>Rediffusion – Sur le sentiment de ne pas être en phase avec les autres | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030030/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030030/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage celles de Sylvia. Dans sa courte lettre, Sylvia s’interroge sur le couple – ou plus particulièrement sur l’entente au sein de celui-ci lorsque deux personnes évoluent différemment. Quand l’une avance, trouve son chemin sur la voie du développement personnel, et l’autre non. Quand elle refuse l’écoute et que le dialogue devient difficile. Est-il possible de se rejoindre ?</description></item><item><title>Épisode 19 – Sur le travail et comment trouver sa voie | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030031/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030031/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode un peu spécial de Ces questions que tout le monde se pose, je vous propose d’approfondir le thème du travail. Pour répondre à la note vocale de Marie-Noëlle, qui, après 8 années au même poste, ressent vis-à-vis de sa carrière un goût d’inachevé et se demande si son travail lui convient toujours, j’ai invité à mon micro Marilyse Trécourt. Marilyse est autrice de nombreux ouvrages de développement personnel et de romans, et a publié récemment un livre sur l’Ikigai (50 exercices pour trouver son Ikigai).</description></item><item><title>Épisode 18 – Sur le fait de prendre les choses trop à coeur | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030032/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030032/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la lettre de Jeanne. Dans sa lettre, Jeanne, jeune maman, me raconte que depuis l’arrivée de ses enfants, la charge mentale que représente la parentalité pèse sur ses épaules, et lui donne l’impression de ne plus maîtriser ses émotions. Elle se sent débordée, en colère lorsque les choses ne vont pas dans son sens, et éprouve des difficultés à prendre du recul.</description></item><item><title>Épisode 17 – Sur la gestion de la colère | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030033/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030033/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la lettre d’Emilie. Dans son courrier, Emilie me parle de la colère qui l’envahit régulièrement et qu’elle n’arrive pas à gérer. Cela lui pose problème dans sa vie de tous les jours : la fatigue, le quotidien, font que ces excès d’irritabilité se retournent parfois injustement contre son entourage, et Emilie en souffre.</description></item><item><title>Épisode 16 – Sur la peur de la maladie | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030034/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030034/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage le très émouvant témoignage de Fanny. Dans sa lettre, Fanny m’explique qu’en 2017, après une visite médicale de contrôle, elle a cru pendant plusieurs semaines avoir un cancer. Malgré le fait que son médecin l’ai rassuré avec un diagnostic négatif, elle n’a pas pu s’empêcher de se sentir humiliée par son corps, et s’est mise à le surveiller à chaque instant, de peur que la maladie n’arrive.</description></item><item><title>Épisode 15 – Sur la solitude et comment l'apprécier | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030035/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030035/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage l’interrogation et l’espoir de Marina. Dans sa lettre, Marina me raconte qu’elle a 40 ans, deux enfants, et qu’elle vient de se séparer de son conjoint. Elle a entamé une thérapie, et travaille sur elle pour apprendre à être bien avec elle-même avant de se remettre à la recherche d’un éventuel amoureux. Mais comment fait-on pour être bien avec soi ?</description></item><item><title>Épisode 14 – Sur l'hyperémotivité | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030036/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030036/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode un peu spécial de Ces questions que tout le monde se pose, je vous propose d’approfondir le thème des émotions, qui souvent nous submergent et face auxquelles nous sommes parfois démunis. Pour cela, j’ai la joie de vous présenter la psychanalyste Virginie Megglé, autrice de nombreux ouvrages sur le fonctionnement des émotions et la dépendance affective (notamment Hyperémotifs - Survivre à la tempête intérieure). À travers cette rencontre, et toujours dans l’espoir d’aider aussi toutes celles et ceux qui écouteront cet épisode, j’essaie aujourd’hui de répondre aux questions que tout le monde se pose… sur l’hyperémotivité que nous pouvons rencontrer face aux obstacles de la vie et comment nous pouvons apprendre et grandir avec nos émotions.</description></item><item><title>Épisode 13 – Sur les rêves et comment s'y accrocher | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030037/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030037/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage l’interrogation et l’espoir de Naja. Dans sa lettre, Naja me confie qu’elle écrit depuis toujours et cultive même le rêve de devenir un jour romancière. Seulement voilà, parfois, en étant témoin des accomplissements des autres, elle se questionne sur ses motivations profondes. Jusqu’où est-elle prête à aller pour réaliser son rêve et écrire son livre ?</description></item><item><title>Épisode 12 – Sur le sentiment de ne pas être en phase avec les autres | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030038/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030038/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage celles de Sylvia. Dans sa courte lettre, Sylvia s’interroge sur le couple – ou plus particulièrement sur l’entente au sein de celui-ci lorsque deux personnes évoluent différemment. Quand l’une avance, trouve son chemin sur la voie du développement personnel, et l’autre non. Quand elle refuse l’écoute et que le dialogue devient difficile. Est-il possible de se rejoindre ?</description></item><item><title>Épisode 11 – Sur le pardon | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030039/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030039/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous fais découvrir le témoignage de Charlotte. Charlotte s’interroge sur des sentiments que nous avons toutes et tous un jour connus, bien malgré nous : la peine et la colère après la trahison, le mensonge, la lâcheté… Comment pardonner à l’autre ? Faut-il le faire ? Est-ce que pardonner, c’est oublier ? Y a-t-il même une seule bonne réponse ?</description></item><item><title>Épisode 10 – Sur le lâcher-prise | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030040/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030040/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la lettre de Jennifer, qui nous raconte les difficultés qu’elle a rencontrées dans le cadre de son travail l’année dernière. Jennifer s’est vue confier une mission de grande envergure. Pour elle, c’était le moment de faire ses preuves et d’enfin gravir les échelons. Elle s’est alors mise à travailler sans relâche, même à prendre en charge les missions de ses collègues.</description></item><item><title>Épisode 9 – Sur la culpabilité | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030041/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030041/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage le message de Caroline. Caroline est heureuse, c’est même d’ailleurs la première chose qu’elle nous dit. Elle est comblée au sein de sa famille, et elle adore son travail. Mais comme beaucoup de femmes, ses journées sont difficiles, toutes ses casquettes l’épuisent, et elle n’arrive pas à prendre le temps de s’occuper d’elle.</description></item><item><title>Épisode 8 – Sur les croyances limitantes | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030042/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030042/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la lettre de Ludivine. Ludivine a 36 ans et n’a toujours pas réalisé son rêve : celui de fonder une famille. Depuis ses 16 ans, elle vit avec la peur de “finir seule” – une peur si présente qu’elle se manifeste chaque jour par une petite voix, au fond d’elle, qui lui répète sans cesse qu’elle ne vaut rien.</description></item><item><title>Épisode 7 – Sur l'acceptation d'une situation difficile | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030043/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030043/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode de Ces questions que tout le monde se pose, nous allons écouter la note vocale de Sabine, qui nous confie la dure épreuve qu’elle traverse en ce moment. Sabine a toujours voulu des enfants, et elle croyait que son mari aussi… jusqu’au jour où il a changé d’avis. Aujourd’hui, elle est en plein divorce, et ses inquiétudes, ses peurs, son chagrin et sa douleur l’empêchent de vivre à nouveau pleinement sa vie, si bien que ses proches s’inquiètent pour sa santé.</description></item><item><title>Épisode 6 – Sur les personnes énergivores | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030044/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030044/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la note vocale d’Estelle, qui nous raconte une histoire d’amitié. Aujourd’hui, selon ses propres mots, Estelle est devenue pour sa meilleure amie, une béquille, une mère, un porte-monnaie… à sa totale disposition. Elle se demande alors comment se débarrasser de cette amitié, devenue toxique. Mais est-ce vraiment la bonne définition ? Doit-on parler d’une amitié “toxique”, ou plutôt énergivore ?</description></item><item><title>Épisode 5 – Sur la motivation et comment la garder | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030045/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030045/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous dévoile la lettre de Clémence. Clémence est une femme courageuse qui a eu le cran d’abandonner une belle carrière pour suivre ses rêves, ses idées, et lancer seule ses nouveaux projets. Cependant, un an plus tard, une fois l’élan des débuts retombé, elle a le sentiment de ne pas y arriver et craint d’avoir fait une erreur en quittant un travail qui la rendait pourtant malheureuse.</description></item><item><title>Épisode 4 – Sur le fait de dire non et de s'y tenir | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030046/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030046/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous fais écouter la note vocale d’Hélène. Il y a quelques mois, Hélène était encore très heureuse dans sa carrière. Malheureusement, et comme pour beaucoup d’entre nous, la crise sanitaire de la Covid-19 a lourdement impacté son entreprise et son mode de fonctionnement. Ce qui était autrefois le job de ses rêves est devenu un travail infernal et, aujourd’hui, Hélène croule sous les missions, les journées sans fin, et les retards irrattrapables.</description></item><item><title>Épisode 3 – Sur le regard des autres | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030047/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030047/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous fais découvrir le témoignage de Baptiste. Baptiste est ce qu’on appelle “un cadre supérieur”. Il est heureux dans son travail et il y est apprécié par ses collègues. Cependant, suite à une promotion et de nouvelles responsabilités, le voilà maintenant directeur et petrifié à l’idée d’être incompétent, ou de perdre le respect de ses anciens coéquipiers.</description></item><item><title>Épisode 2 – Sur la gestion des émotions | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030048/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030048/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous partage la lettre de Julie. Julie est une femme qui apprend à se connaître, à se comprendre, et surtout, à comprendre ses émotions. Cependant, elle se retrouve parfois perdue face à celles des autres, qui la déstabilisent et la chamboulent. Elle perd alors tout contrôle sur ses propres sentiments. Comment y remédier ? Comment gérer ?</description></item><item><title>Épisode 1 – Sur la confiance en soi | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030049/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030049/</guid><description>Podcast Description Dans ce premier épisode de Ces questions que tout le monde se pose, je vous dévoile la lettre de Stéphanie. Stéphanie vient de divorcer après quatorze ans de mariage et se retrouve aujourd’hui seule, déboussolée. Elle manque de confiance en elle et craint quotidiennement de prendre les mauvaises décisions – pour elle, mais aussi pour ses enfants. Alors à travers son exemple, mais surtout en vous livrant à tous cinq clés essentielles et universelles, je réponds aujourd’hui aux questions que tout le monde se pose… sur la confiance en soi.</description></item><item><title>Bande annonce – Le podcast de Maud Ankaoua | Ces questions que tout le monde se pose</title><link>https://swiest.com/fr/8101030050/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 12:56:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8101030050/</guid><description>Podcast Description Il y a de nombreuses choses qu'on ne nous apprend pas à l’école. Grâce à elles, nous débutons dans la vie en sachant nous servir de notre cerveau, mais sans avoir la moindre idée que le bonheur, le vrai, réside dans l’alignement de la tête, du cœur et du corps. Nous délaissons souvent ces deux derniers au profit du mental, et rejetons les messages que nous recevons chaque jour.</description></item></channel></rss>