<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcripciones de video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transcripciones-de-video/</link>
        <description>Recent content in Transcripciones de video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 23:32:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transcripciones-de-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Fracking explicado: ¿oportunidad o peligro? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:32:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Qué es fractura hidráulica, o &amp;ldquo;Fracking&amp;rdquo;?
Desde la revolución industrial nuestro consumo de energía ha aumentado incesablemente.
La mayor parte del consumo energético es provísto por medio de combustibles fósiles, como carbón o gas natural.
Recientemente se ha dicho mucho acerca de un controversial método de extraer gas natural:
Fractura hidráulica o &amp;ldquo;Fracking&amp;rdquo;
En forma sencilla, &amp;ldquo;Fracking&amp;rdquo; describe la sustracción de gas natural de las capas profundas dentro de la tierra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Podría tu teléfono hacerte daño? Contaminación electromagnética. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:50:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La electricidad siempre está alrededor nuestro.
Hace nuestras vidas más fáciles, más seguras, más entretenidas&amp;hellip;
y la mayoría de nosotros nunca piensa sobre ella.
¿Pero hay algo así como mucha electricidad?
¿Podría la cosa que es la fundación del mundo moderno
estar matándonos lentamente?
Antes de que profundicemos,
intentemos entender qué es la electricidad.
y como nos afecta.
La electricidad es el movimiento de una carga eléctrica.
Este movimiento genera campos eléctricos y magnéticos</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Merecen derechos los Robots? ¿Qué pasaría si las máquinas se vuelven conscientes? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:06:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina un futuro donde tu tostador
pueda anticipar qué tipo de tostada quieres.
Durante el día,
escanea Internet en busca de nuevos
e interesantes tipos de tostadas. Quizás te pregunta
sobre tu día o quiere hablar sobre
nuevos logros en tecnología de tostadas.
¿En qué nivel se convertiría en
una persona? ¿En qué punto te preguntarías
si tu tostadora tiene sentimientos?
Si los tuviera, ¿al desconectarla sería un asesinato?</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:32:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt?
Para responder a esta pregunta, primero explicaremos cómo los investigamos y luego hablaremos un poco sobre videos pasados ​​y lo que queremos lograr.
con el canal
Hacer un video de Kurzgesagt siempre comienza con una pregunta o un problema
Por ejemplo, después de nuestro video sobre la carne, muchos espectadores preguntaron sobre los efectos de la carne en los seres humanos sobre la salud.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ingeniería genética y enfermedades - Gene Drive y malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:40:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que pasaría si pudieses usar ingeniería genética para parar el depredador más peligroso de la humanidad?
El animal mas mortal del planeta, responsable de la muerte de billones
El poderoso mosquito.
Con otras enfermedades el es portador de la malaria
Uno de los parásitos más crueles de la tierra
Posiblemente el mayor asesino de humanos de la historía
Solo en 2015, doscientos millones fueron infectados y casi la mitad de la gente murió</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Podría Una Tormenta Solar Destruir Nuestra Civilización? Erupciones Solares &amp; CME ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:28:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El Sol
liso, rendondo e inofensivo
Excepto cuando derrepente vomita radiación
y plasma en direcciones al azar
estas erupciones solares
o eyecciones de masa coronal (CME)
pueden alcanzar la tierra y tener consecuencias serias para la humanidad
¿cómo funcionan exactamente?
¿qué tan malas son?
y, ¿podemos prepararnos para ellas?
El sol parece muy solido
realmente es como un oceano muy caliente
tanto que separa los atomos en electrones y el núcleo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo Erradicar uno de nuestros Más Mortales Enemigos - Transmisión Genética y Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:24:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Y si pudieras usar ingeniería genética para detener al predador humano más peligroso?
El animal más letal en el planeta responsable por la muerte de billones:
El poderoso mosquito
Junto con otras enfermedades es anfitrión de malaria, uno de los parásitos más crueles en la tierra
posiblemente el único asesino más grande de humanos en la historia.
Solo en el 2015 cientos de millones fueron infectados y casi medio millón de personas murieron.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La ingeniería genética cambiará todo para siempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:13:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que vivieras en los años 80 y te dijeran que
los ordenadores conquistarían todo,
desde hacer compras, buscar pareja, o invertir en la bolsa;
que billones de personas estarían conectadas a través de una especie de red;
que poseerías un dispositivo móvil muchas veces mas poderoso que los superordenadores.
Habría parecido absurdo, pero entonces todo de eso sucedió.
La ciencia ficción se convirtió en nuestra realidad y ni siquiera pensamos en ello.</description>
        </item>
        <item>
        <title>End of Space - Creando una prisión para la humanidad ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El viaje espacial es la aventura más emocionante y desafiante que la humanidad haya emprendido.
Pero en una ironía de la historia, podemos impedirnos ir al espacio cuanto más lo hagamos.
Con cada cohete lanzado y con cada satélite desplegado,
Estamos creando una trampa para nosotros mismos que se vuelve cada vez más mortal y peligrosa.
Si alguna vez se activa, podría terminar con la Era Espacial y atraparnos en nuestro planeta durante décadas, o incluso siglos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergencia - Cómo las cosas estúpidas se vuelven inteligentes juntas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:48:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una hormiga es bastante tonta.
No tiene mucho cerebro, voluntad, ni planes,
y aun asi muchas hormigas juntas
son inteligentes
Una colonia de hormigas puede construir estructuras complejas.
Algunas colonias mantienen granjas de hongos,
otras cuidan de las larvas
pueden hacer guerra, o defenderse.
¿Cómo es ésto posible?
¿Cómo un montón de cosas tontas pueden hacer cosas inteligentes juntas?
Este Fenomeno se llama inteligencia emergente,
y es uno de las caracteristicas más fascinantes y misteriosas de nuestro universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Podría dañarte tu teléfono móvil? Contaminación Electromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:44:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La electricidad está a nuestro alrededor todo el tiempo.
La electricidad está a nuestro alrededor todo el tiempo.
Hace nuestras vidas más fáciles, más seguras, más divertidas,
y la mayoría de nosotros nunca pensamos en ello.
Pero, ¿existe tal cosa como demasiada electricidad?
¿Podría ser lo que es la base del mundo moderno
estar lentamente matándonos?
Antes de profundizar,
tratemos de entender qué es la electricidad,
Y cómo nos afecta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes subir tu mente y vivir para siempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:37:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El deseo de liberarse de los límites de la experiencia humana es tan antiguo como nuestras primeras historias.
Existimos en un universo infinito, atados únicamente por las leyes de la física, y aun así, nuestra consciencia está atrapada en máquinas mortales hechas de carne.
Con la impresionante explosión de la innovación y el progreso,
por primera vez parece posible el concepto de abandonar nuestras masas de carne y subir nuestras mentes a una utopía digital.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Todo lo que necesitas saber sobre el planeta Tierra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:03:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El planeta Tierra es casa de todo ser vivo,
conocido por nosotros, en el universo.
su edad es 1/3 de la edad del universo
y admitimos que,
es una bella cosa.
Algo compacto con un núcleo de metal pesado,
y una superficie más liviana de corteza,
envuelto en un estrecho nivel de aire dulce para respirar,
con vastos océanos,
praderas fértiles,
montañas magneficientes,
ríos de agua fresca, canales, lagos y acuíferos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Energía de Fusión explicada - Futuro o Fracaso ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:39:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La moneda fundamental de nuestro universo&amp;hellip; es la energía
Ilumina nuestros hogares
Hace crecer nuestros alimentos
Le da poder a nuestras computadoras
La podemos conseguir de diferentes formas&amp;hellip;
Quemar combustibles fosiles
Dividir átomos
O celdas solares fotovoltaicas
Pero hay un inconveniente en todas ellas.
Los combustibles fosiles son extremadamente toxicos
Los desperdicios nucleares son&amp;hellip; bueno desperdicios nucleares&amp;hellip;
Y no hay suficientes baterías para almacenar la luz del sol para los días nublados.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Muerte Desde el Espacio - Estallidos de Rayos Gamma Explicados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:46:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que puedes reunir la energía de cada estrella en un radio de cien millones de años luz.
De cientos de galaxias, cadauna con miles de millones de estrellas.
Imagina que pudieras tomar este tipo de poder y usarla para crear la mayor super-arma del universo.
Imagina el daño que harias.
Y resulta que no necesitas imaginarlo.
Esta ya existe, y se llama ráfaga de Rayos Gamma.
Pero ¿Qué son estos francotiradores cósmicos?</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes subir tu mente y vivir para siempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:51:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El deseo de liberarse de los límites de la experiencia humana es tan antiguo como nuestras primeras historias.
Existimos en un universo infinito, atados únicamente por las leyes de la física, y aun así, nuestra consciencia está atrapada en máquinas mortales hechas de carne.
Con la impresionante explosión de la innovación y el progreso,
por primera vez parece posible el concepto de abandonar nuestras masas de carne y subir nuestras mentes a una utopía digital.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: ¿oportunidad o peligro? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que es la compañia del gas o fracking?
Desde la revolución industrial nuestro consumo energético se ha disparado incontrolablemente
La mayoría de la energía que consumimos es aportada por energías fósiles como el carbón y el gas natural
Recientemente han habido muchos debates sobre las polémicas formas de extraer gas natural
Fractura hidráulica o Fracking
de forma sencilla, &amp;ldquo;&amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; describe la sustracción de gas desde las capas profundas dentro de la tierra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Muerte desde el espacio: explicación de las explosiones de rayos gamma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:38:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que pudieras reunir la energía de cada estrella en un radio de unos cientos millones de años luz.
A partir de miles de galaxias, cada una con miles de millones de estrellas.
Imagina, que pudieras tener este tipo de poder, y usarlo para disparar la más grande super-arma del universo
Imagina el daño que podrías hacer.
Resulta que, no es necesario que lo imagines.
Estos existen, y son llamados estallidos de rayos gamma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energía de fusión explicada: ¿futuro o fracaso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:17:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La moneda fundamental de nuestro universo es la energía
Ilumina nuestros hogares
Hace crecer nuestra comida
Enciende nuestros ordenadores
La podemos conseguir de diferentes formas&amp;hellip;
Quemando combustibles fósiles
Diviendo atomos
O con placas fotovoltaicas
Pero hay un inconveniente en todas&amp;hellip;
Los combustibles fosiles son extremadamente tóxicos
Los residuos nucleares son&amp;hellip; bueno, residuos nucleares
Y de momento no hay suficientes baterías para almacenar la luz del sol para los dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Todo lo que necesitas saber sobre el planeta Tierra ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:54:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La Tierra es el hogar de toda forma de vida
conocida por nosotros, en el universo
Su edad es aproximadamente 1/3 de la edad del universo
y, admitamoslo
Es hermosa
un núcleo de metal pesado justo y apretado
y una corteza terrestre liviana
envuelta en una delgada capa de aire para respirar
con vastos océanos,
terrenos fértiles,
magnificas montañas,
ríos de agua dulce, arroyos, lagos y acuiferos
orbitando una estrella que nos calienta</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes solucionar el cambio climático? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:14:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Nunca antes en la historia de la humanidad hemos sido más ricos, avanzados o poderosos.
Y aun así nos sentimos agobiados frente al rápido cambio climático.
Parece sencillo a grandes rasgos.
Gases de efecto invernadero atrapan la energía del Sol y la transfieren a nuestra atmósfera.
Esto conlleva a inviernos más cálidos, veranos inclementes.
Lugares secos se vuelven más secos y los húmedos más húmedos.
Incontables ecosistemas morirán mientras que el aumento del nivel del mar tragará costas y</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:23:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Puede uno fiarse de los videos de Kurzgesagt?
Para responder a esta pregunta, primero explicaremos cómo los investigamos
y luego hablaremos un poco sobre videos anteriores ​​y lo que queremos lograr con el canal.
Hacer un video de Kurzgesagt siempre comienza con una pregunta o un problema.
Por ejemplo, después de nuestro video sobre la carne,
muchos espectadores nos preguntaron sobre los efectos de la carne en la salud humana.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Ingeniería Genética Cambiará Todo Para Siempre - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:21:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que vives en los 80&amp;rsquo;s
y te digan que las computadoras pronto tomaran el control de todo desde comprar, hasta citas y el mercado de acciones
Millones de personas estarán conectadas por algún tipo de red.
tendrías un dispositivo portátil que será exponencialmente más potente que algún tipo de supercomputadora
Sonaría absurdo, pero entonces&amp;hellip;eso ocurrió
La ciencia ficción se convierte en nuestra realidad, y ni siquiera pensamos en ello.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoingeniería: Una idea horrible que podríamos tener que llevar a cabo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:15:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿A finales del siglo XXI, la humanidad estará desesperada.
Una década de olas de calor y sequías han provocado cosechas inusualmente pobres,
mientras que el calentamiento produce menos peces cada año en las zonas tropicales, millones de personas sufren
hambrunas y guerras por recursos que hacen que otros millones huyan al norte. Mientras las cosas
empeoran rápidamente, en un acto de desesperación los gobiernos del mundo deciden poner en marcha un plan de emergencia,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergencia: cómo las cosas estúpidas se vuelven inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:39:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una hormiga es muy estupida
No tiene mucho cerebro, ni voluntad, ni un plan. Sin embargo,
muchas hormigas juntas son inteligentes.
Una colonia de hormigas puede construir estructuras complejas.
Algunas colonias tienen granjas de hongos, otras tienen rebaños. Pueden hacer guerra o defenderse.
¿Cómo es esto posible?
¿Cómo puede un montón de cosas estúpidas hacer cosas inteligentes juntas?
Este fenómeno se llama emergencia (o surgimiento),
y es una de las cosas más fascinantes y misteriosas de nuestro universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El fin del espacio - Creando una prisión para la humanidad ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:19:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El viaje espacial es la aventura más emocionante y desafiante que la humanidad haya emprendido.
Pero en una ironía de la historia, puede que seamos nosotros quienes nos impediremos ir al espacio mientras más lo hacemos.
Con cada cohete lanzado y con cada satélite desplegado,
estamos creando una trampa para nosotros mismos, que se vuelve cada vez más mortal y peligrosa.
Y si alguna vez es activada, podría terminar con la Era Espacial y atraparnos en nuestro planeta durante décadas, o incluso siglos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Son los transgénicos buenos o malos? Ingeniería Genética y nuestra comida ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:52:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los organismos genéticamente modificados (OGM) son una de las áreas mas controversiales de la ciencia
La ingeniería genética se utiliza en muchos campos,
pero a pesar de que aplicaciones medicas como la insulina genéticamente modificada están ampliamente aceptadas,
el debate se calienta cuando se trata de alimentos y agricultura.
¿Por qué sucede esto?
¿Por que la misma cosa es tratada tan diferente?
Tratemos de llegar al fondo del asunto</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir una base marciana es una idea horrible: ¡Hagamoslo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:31:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Desde desiertos hostiles, hasta islas solitarias y las más altas montañas,
donde sea que haya espacio para expandirse,
los humanos lo hacen.
Entonces, no es sorprendente que ya estemos haciendo preparativos para poner un pie en Marte,
y crear la primera colonia permanente fuera de la Tierra
tal vez incluso terraformar otro planeta y convertirlo en un segundo hogar azul.
¡Pero espera!
Antes que podamos llegar a las cosas buenas del futuro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¡Construir una base en Marte es una idea horrible! ¡Hagámoslo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Desde desiertos hostiles, hasta islas desoladas y las montañas más altas,
donde quiera que haya espacio para expandirse, los humanos lo hacemos.
Así que, no es sorprendente que ya estemos haciendo preparativos
para poner los pies en Marte,
y crear la primera colonia permanente fuera de la Tierra-
quizá hasta terraformar otro planeta y convertirlo en un segundo hogar azul.
Pero espera,
antes de que podamos tener esas futuras buenas cosas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Estás solo? (En el universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:01:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Estás solo en el Universo?
¿O estás conectado a un todo?
Primero que nada, eres parte de un grupo de mamíferos que es muy joven,
pero ya podemos ver videos de YouTube, y construir Grandes Colisionadores de Hadrones.
También hemos dividido al átomo, e inventado Pokémon.
Provenimos de una forma de vida antigua que comenzó a vivir hace unos 3500 millones de años.
Sentimos estar en control de este planeta, pero en realidad no lo estamos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Estás solo? (En el Universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:13:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Estas solo en el Universo?
o, estas conectado a algo?
primero que todo, tu eres parte de un grupo de mamíferos, que es todavía muy joven
pero ya podemos hacer videos de YouTube y construir un Colisionador de Hadrones
Podemos incluso dividir un átomo e inventar un Pokémon
Provenimos de una forma de vida antigua, que vivió en los arboles hace medio billón de años
Sentimos que tenemos el control de este planeta, pero no es asi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extraterrestres bajo el hielo – Vida en Planetas Errantes ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:48:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los Planetas Errantes son planetas que viajan solos a través del espacio.
Habitan el oscuro y basto espacio entre las estrellas.
Yendo a la deriva solos a través de oscuridad eterna, ninguna luz calienta su superficie,
y estan expuestos a lo helado del espacio exterior.
No poseen estación, ni días o noches, lo que haría perder la noción del tiempo.
Y aun así, los Planetas Errantes podrían transportar vida alienígena</description>
        </item>
        <item>
        <title>Agujeros negros explicados - Desde su nacimiento hasta su muerte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:04:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los agujeros negros son una de las cosas más raras que existen.
No parece que tengan ningún sentido; ¿de dónde han salido?
Y, ¿qué pasa si te metes en uno?
Las estrellas son conjuntos enormes de átomos de hidrógeno principalmente,
que se agrupan en nubes de gas gigantes por su propia gravedad.
En su núcleo, la fusión nuclear aplasta átomos de hidrógeno y forman helio,
liberando cantidades tremendas de energía.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Son los OMG buenos o malos? Ingeniería genética y nuestra comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:11:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los alimentos transgénicos conforman uno de los temas más controversiales de la ciencia.
La ingeniería genética se utiliza en muchas áreas, pero aunque sus usos médicos, como la insulina genéticamente modificada están aceptados,
el debate se intensifica cuando tiene que ver con la comida y la agricultura.
¿Por qué?
¿Por qué se trata a la misma cosa de una forma tan diferente?
Intentemos llegar al fondo de esto y veamos los datos, los temores y el futuro de los transgénicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antídoto contra la insatisfacción. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:42:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos están familiarizados con la sensación de que las cosas no son como deberían ser,
que no eres lo suficientemente exitoso,
que tus relaciones no son lo suficientemente satisfactorias,
que no tienes las cosas que anhelas.
Una insatisfacción crónica que te hace mirar hacia afuera con envidia y hacia adentro con decepción.
La cultura pop, la publicidad y las redes sociales empeoran esto
al recordarte que aspirar a algo menos que el trabajo de tus sueños es un fracaso,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antídoto contra la Insatisfacción ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:53:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos están familiarizados con la sensación de que las cosas no son como deberían ser,
que no eres lo suficientemente exitoso,
que tus relaciones no son lo suficientemente satisfactorias,
que no tienes las cosas que anhelas.
Una insatisfacción crónica que te hace mirar hacia afuera con envidia y hacia adentro con decepción.
La cultura pop, la publicidad y las redes sociales empeoran esto
al recordarte que aspirar a algo menos que el trabajo de tus sueños es un fracaso,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La banca explicada - Dinero y Crédito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:42:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El sistema internacional de la banca es un enigma.
Hay más de 30,000 bancos diferentes en todo el mundo
y ellos mantienen increíbles cantidades de bienes.
Solo los 10 bancos principales representan aproximadamente 25 billones de dólares estadounidenses
Hoy, la Banca puede parecer muy compleja,
pero originalmente, la idea era hacer la vida más sencilla.
La Italia del siglo 11 era el centro del Comercio Europeo.
Comerciantes de todo el continente se reunían para intercambiar sus bienes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tan grandes como montañas: explicación de las estrellas de neutrones. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:28:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de Neutrones es una de las cosas más extremas en el Universo.
Son como núcleos de atomos gigantes, con kilometros de diametro. Increíblemente densas y violentas.
Pero, ¿cómo puede una cosa así si quiera existir?
La vida de una estrella está dominada por 2 fuerzas en balance, su gravedad y la presión de la radiación por la reacción de su fusión.
En el núcleo de las estrellas, el hidrógeno se convierte en helio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tan grandes como montañas - Las estrellas de neutrones explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:19:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¡Las estrellas de neutrones son una de las cosas más excepcionales en el universo!
Son como núcleos atómicos gigantes,
Con diámetros de kilómetros,
Increíblemente densas y violentas,
¿Pero cómo puede algo como esto siquiera existir?
La vida de una estrella está dominada por dos fuerzas que permanecen en equilibrio
Su propia gravedad,
y la presión de la radiación de su reacción de fusión.
En el núcleo de las estrellas el hidrógeno se fusiona en helio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extraterrestres bajo el hielo: vida en planetas errantes. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:33:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los planetas errantes, son planetas que viajan solos a través del espacio
Habitan el vasto y obscuro espacio entre las estrellas.
Flotando solitarios por una oscuridad eterna, no hay luz que ilumine sus superficies,
y están expuestos al frío congelante del espacio exterior.
No conocen las estaciones, los días ni las noches, que podrían manifestar el paso del tiempo.
Y aún así, los planetas errantes podrían cargar con vida extraterrestre por todos los rincones de la galaxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razones por las que la energía nuclear es increíble! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:42:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿3 razones por las cuales deberíamos continuar utilizando la energía nuclear
La energía nuclear salva vidas En 2013, un estudio realizado por la NASA
encontró que la energía nuclear ha prevenido alrededor de 1.8 millones de muertes
Incluso si incluyes las muertes ocasionadas en Chernobyl y Fukushima
la energía nuclear ocupa el último lugar por
unidad de energía producida. Aunque los residuos nucleares
son muy tóxicos, usualmente son almacenados en algún lugar,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos por los que la Marihuana Debería Permanecer Ilegal Revisados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:05:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Alrededor del mundo, la marihuana está siendo despenalizada, o incluso legalizada
¿Pero es esto realmente una buena idea? En el debate en línea, los efectos dañinos suelen ser minimizados
Echémosle un vistazo a los tres argumentos más poderosos contra la legalización de la marihuana
Argumento número 1: en las últimas décadas
la marihuana ha sido alterada para ser mucho más potente
hoy en día la marihuana es tan potente que se considera una droga fuerte que puede causar psicosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 km Cable to the Stars - El Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:01:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ir al espacio es difícil.
Actualmente sería como escalar una montaña en un monociclo
con una mochila llena de explosivos.
Increíblemente lento,
no puedes llevar muchas cosas,
y quizás mueras.
Un cohete tiene que alcanzar una velocidad de alrededor 40,000km/h para escapar de la Tierra.
Para alcanzar esa velocidad,
los cohetes son principalmente contenedores de combustible
con una pequeña parte de carga en la punta.
Esto es malo si es que quieres llegar a otros planetas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argumento egoísta para hacer del mundo un lugar mejor - Altruismo Egoísta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:54:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿No tanto tiempo atrás, la gran mayoría de la población mundial trabajaba en granjas
y la total producción econónica mundial
era principalmente la totalidad de la producción agrícola
Y esta producción estaba limitada por el tamaño fijo del terreno
La producción total de la economía no cambió mucho año tras año
El tamaño del pastel estaba fijado; el mundo era un juego de cero suma
En este mundo estancado, la única manera de estar mejor era si alguien se empeoraba</description>
        </item>
        <item>
        <title>¡3 Razones por las que la energía nuclear es terrible! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:42:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿tres razones por las que debemos dejar de usar la energía nuclear
uno : la proliferación de armas nucleares.
tecnología nuclear hizo una entrada violenta en el escenario mundial :
sólo un año después de la primera explosión de ensayo nunca nuclear del mundo en 1944 ,
dos grandes ciudades fueron destruidas por sólo dos bombas individuales.
después de eso, la tecnología de reactores evolucionó lentamente
como un medio de generación de electricidad,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos por los que la marihuana debería seguir siendo ilegal revisados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 01:40:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Al rededor del mundo la marihuana está siendo despenalizada o incluso legalizada
Pero, ¿es realmente una buena idea?
En la discusión en linea, los sitios dañinos a menudo lo minimizan
Así que revisemos los 3 argumentos más fuertes en contra de legalizar la marihuana
Argumento número uno: en las últimas décadas
la marihhuana ha sido diseñada para volverse mucho más potente
Hoy, la marihuana es tan potente que de hecho es una droga fuerte que podría causar psicosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un Cable de 1,000 km a las Estrellas - El Gancho Aéreo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:11:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ir al espacio es difícil.
En este momento es como escalar una montaña en un monociclo
con una mochila llena de explosivos.
Increíblemente lento,
no puedes llevar muchas cosas,
y quizás mueras.
Un cohete tiene que alcanzar una velocidad de alrededor 40,000 Kilómetros por hora para escapar de la Tierra.
Para alcanzar esa velocidad,
los cohetes son principalmente contenedores de combustible
con una pequeña parte de carga en la punta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nueva Historia para la Humanidad - La Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 20:45:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos hemos existido en la naturaleza durante millones de años.
Pero un día algo cambió y en un periodo de tiempo increíblemente corto
terraformamos este planeta y lo diseñamos para adaptarlo a nuestras necesidades.
Que sepamos, somos la primera especie en despertar y controlar por completo un planeta.
Pasamos tan rápidamente de cazar y recolectar a sembrar y construir
que muchas de nuestras formas de ver el mundo ya no son útiles.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nueva Historia para la Humanidad - La Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:22:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos han existido por millones de años
como parte de la naturaleza
Pero luego algo cambió
Y en muy poco tiempo nosotros terraformamos este planeta
y lo diseñamos para satisfacer nuestras necesidades
hasta donde sabemos, somos los primeros seres en
despertarnos y tomar el control del planeta.
La transición de cazar y recolectar
a cultivar y construir, fue tan increíblemente rápida
que muchas de las maneras de pensar sobre el mundo ya no son útiles.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2023 — June 5 - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100012/</link>
        <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100012/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción ♪ ♪
♪ ♪
¡Buenos días! ¡Les doy la bienvenida a WWDC!
Bienvenidos y bienvenidas a Apple Park
para este día muy especial de anuncios
sobre nuestras últimas tecnologías y plataformas.
Nos encanta que nuestros desarrolladores sueñen grandes ideas
y las hagan realidad en las increíbles aplicaciones que crean.
Es extraordinario pensar que este año marca el 15.° aniversario
del App Store que cambió todo.
Junto con el iPhone,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple — 7 de septiembre</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100011/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100011/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción ♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
¡Buenos días!
Nos alegra que hayan podido acompañarnos.
En Apple,
somos muy afortunados de estar rodeados de gente
que se esfuerza para innovar juntos—
para crear productos y experiencias que enriquecen la vida de la gente.
Productos que son intuitivos y fáciles de usar,
que tienen una integración única de hardware y software
y que son increíblemente personales.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2022 - 6 de junio</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100010/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100010/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción ♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
¡Buenos días y bienvenidos a WWDC!
Tenemos un gran día de anuncios
sobre nuestras últimas tecnologías y plataformas.
Estas plataformas y los productos que manejan,
brindan oportunidades increíbles a los usuarios y brinda
a los desarrolladores oportunidades increíbles
para usar sus superpoderes para innovar,
crear y colaborar, creando apps que continúan cambiando el mundo.
Y WWDC está diseñado para darle a esta comunidad</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple - Marzo de 2022</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100009/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100009/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción [♪ ♪]
[♪ ♪]
¡Buenos días y bienvenidos de regreso a Apple Park!
Gracias por acompañarnos en nuestro primer evento del 2022.
Hoy tenemos estupendos anuncios que compartir
Hemos estado trabajando duro para entregarles nuevos productos
y servicios para ayudarlos a mantenerse conectados,
productivos y entretenidos.
Así que empecemos con Apple TV+.
Como muchos de ustedes,
he estado viendo muchos programas y películas
durante el tiempo que he pasado en casa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple — 18 de octubre</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100008/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100008/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción [♪♪]
[♪♪]
Buenos días.
Bienvenidos de nuevo a Apple Park para nuestro segundo evento
en poco más de un mes.
En Apple, nos enfocamos en crear productos
y experiencias innovadoras,
productos que le ofrecen a nuestros usuarios
nuevas maneras de expresar su creatividad
y disfrutar de la creatividad de otros.
Hoy nos enfocaremos en dos áreas importantes:
la música y la Mac.
Empecemos con la música.
La música juega un papel tan importante en nuestras vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple - 14 de septiembre</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100007/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100007/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción [♪♪]
[♪♪]
Buenos días. Gracias por acompañarnos.
Me encanta la increíble energía de esa apertura.
Representa qué sentimos de California.
California siempre ha sido un lugar para gente con grandes ambiciones y sueños,
un lugar donde la gente es impulsada con optimismo para mejorar las cosas,
para hacer cosas que pueden cambiar el mundo.
Es una parte muy importante de quiénes somos aquí en Apple
y nos inspira en cada cosa que creamos y hacemos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2021 — June 7 - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100006/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 14:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100006/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción Para mí, WW es como el Super Bowl.
Puedes sentir la energía.
Es como una profunda perspectiva
de lo que se siente al ser programador.
LE PEDIMOS A LOS PROGRAMADORES QUE PENSARAN
EN UNA INTRODUCCIÓN PARA WWDC21
¿En serio?
Vaya.
ESTAS SON SUS IDEAS
Bueno, empezamos con un fondo negro.
La cortina se abre lentamente.
Hay un DeLorean en el escenario.
Tim Cook sale de ese DeLorean,
mostrando el capacitador de flujo del teléfono.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple — 20 de abril</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100005/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 13:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100005/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción [♪ ♪]
[♪ ♪]
hola
Hola, y bienvenidos de vuelta a Apple Park
para nuestro primer evento del 2021.
Tras todos los desafíos de este año pasado,
nos sentimos optimistas porque pronto llegarán días más felices.
Al seguir adelante, sentimos que es importante
que Apple continúe marcando la diferencia
en las vidas de la gente
por medio de nuestros productos y de nuestros valores.
Nos alegra mucho que nos acompañen hoy</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple — 10 de noviembre</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100004/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100004/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción Hola y bienvenidos. Qué gusto que nos acompañen.
Estoy emocionado por este día y por las noticias que les daremos.
Me parece asombroso que este sea nuestro tercer gran evento
en estos últimos dos meses.
En medio de los desafíos enormes de este año
nuestra gente se mantuvo concentrada y no ha parado de innovar.
Nuestro ritmo de lanzamiento de productos es increíble.
Este otoño presentamos más productos nuevos que nunca.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Apple Event — October 13 - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100003/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 11:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100003/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción Hola y bienvenidos otra vez al Apple Park.
Me da mucho gusto que nos acompañen hoy.
Apenas el mes pasado presentamos nuevos productos grandiosos:
el Apple Watch Series 6,
el Apple Watch SE,
como también el iPad de 8.a generación
y el completamente nuevo iPad Air.
Y hoy les daremos otros anuncios muy importantes.
Comencemos con un producto fascinante para el hogar
que sabemos que les va a encantar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Apple Event — September 15 - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100002/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100002/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción Buenos días y bienvenidos.
Nos da mucho gusto que hoy nos acompañen.
Queremos compartirles anuncios emocionantes de productos.
Conforme avanzamos en estos tiempos difíciles
y enfrentamos los retos que provoca la COVID-19
en comunidades de todo el mundo,
nos parece muy inspirador ver cómo se ha adaptado la gente:
por medio del teletrabajo,
el aprendizaje en el hogar
y las reuniones virtuales para estar cerca de familiares y amigos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2020 Special Event Keynote - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100001/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción AUDITORIO STEVE JOBS
Buenos días. Bienvenidos a la WWDC,
un evento de gran importancia para Apple, nuestros desarrolladores y usuarios.
Es aquí donde cobran vida nuestras grandes innovaciones.
Y no hemos dejado de innovar
para enriquecer la vida de la gente en los próximos años.
Todos esperamos con emoción la llegada de un futuro promisorio.
Por eso nos parece tan importante llevar a cabo el WWDC este año.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Canva - Canva Create: Brand New Era - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/en/3001700001/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/en/3001700001/</guid>
        <description>Hola, soy Susan. Soy Gurindji Woolwonga
Con un profundo honor y respeto,
pedí permiso a los espíritus masculinos
y a los femeninos de parte de todas las personas aquí
en Gadigal Land.
Hola, Sídney.
Y hola a todo el mundo
que nos sigue online
y a quienes
están viendo el evento
desde cualquier rincón del planeta.
Me llamo Susan Moylan Coombs.
Soy parte de la cultura más ancestral del planeta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>NVIDIA - GTC 2023 Keynote with NVIDIA CEO Jensen Huang - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3001600001/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3001600001/</guid>
        <description>Durante casi cuatro décadas,
la Ley de Moore ha sido la dinámica rectora de la industria informática,
que a su vez ha impactado a todas las industrias.
El aumento exponencial del rendimiento a costo y potencia constantes se ha desacelerado.
Sin embargo, el avance informático ha ido a la velocidad de la luz.
El motor warp drive es computación acelerada y la fuente de energía es IA.
La llegada de la computación acelerada y la IA</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - Sobreviví 50 Horas en la Antártida</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3000100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción - Acabamos de aterrizar en la Antártida,
y vamos a sobrevivir las próximas 50 horas aquí.
Estamos literalmente en el extremo sur del mundo,
en el lugar más frío de la Tierra.
- No puedo esperar a morir congelado.
Y ahí va el avión.
Bien, bien, adiós.
Y ahora que ese avión se fue, muchachos,
no hay salida durante las próximas 50 horas.
- Estamos atrapados.
- [Jimmy] Primero, debemos caminar hacia las montañas,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
