<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcripciones de video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transcripciones-de-video/</link>
        <description>Recent content in Transcripciones de video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 23:27:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transcripciones-de-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>El calendario del Año 12,018 ya está disponible: un nuevo calendario para la humanidad. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/4cllmrfymmw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:27:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/4cllmrfymmw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El calendario 12,018 de la Era Humana está a la venta ahora.
Puedes ordenar la edición limitada&amp;hellip;
&amp;hellip;por el corto tiempo de 10 días y entonces nunca más.
Es como un calendario regular, pero con una importante diferencia.
Es para el año 12,018 de la era humana.
Explicamos porque este debe ser nuestro calendario actual en nuestro vídeo &amp;ldquo;Un nuevo calendario para la humanidad&amp;rdquo;.
El calendario del año pasado recibió muchos comentarios y nosotros hemos escuchado&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Los Efectos Secundarios De Las Vacunas - ¿Qué tan alto es el riesgo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:21:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las vacunas son celebradas por su rol combatiendo enfermedades
pero un creciente grupo de personas parece creer que ponen en peligro nuestra salud, en lugar de protegerla
Internet está lleno de historias sobre reacciones alérgicas, la aparición de discapacidades e incluso la muerte después de aplicarse una vacuna.
Y es cierto que las vacunas pueden tener efectos secundarios.
Veamos cómo funcionan y qué tan peligrosas son en realidad.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Guerra Mundial de las Hormigas - El Ejército de Hormigas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:11:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Algunos grupos simplemente no se llevan bien.
Todos los días, miles de millones de soldados luchan en una guerra despiadada
en miles de frentes que lleva ocurriendo durante más de 100 millones de años.
La Guerra Mundial de las Hormigas.
Las hormigas son seres antiguos que aparecieron hace 160 millones de años,
y han conquistado una gran variedad de ecosistemas tan exitosamente
que se han convertido en uno de los animales dominantes del planeta Tierra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Cómo son las civilizaciones extraterrestres? La escala de Kardashev ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/rhfk5_nx9xy/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:02:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/rhfk5_nx9xy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El Universo Observable es un gran lugar Español
que ha existido por más de 13 mil millones de años.
Con hasta dos billones de galaxias,
compuestas de unas veinte mil trillones de estrellas,
que rodean nuestra galaxia.
Únicamente en la Vía Láctea,
los científicos asumen que hay unos cuarenta mil millones de planetas como la Tierra
en la zona habitable de sus estrellas.
Cuando miramos estos números,
es difícil imaginar que no haya nadie ahí afuera&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Sistema Solar, nuestro hogar en el espacio. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:48:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El Sistema Solar. Nuestro hogar en el espacio
Vivimos en una pacifica parte de la Via Lactea
Nuestro hogar es el Sistema Solar
una agrupación de 4,5 mil millones de años que orbita alrededor del centro galactico a 200.000 km/h
y completa una orbita cada 250 millones de años.
Nuestra estrella, el Sol, esta en el centro del Sistema Solar
orbitado por ocho planetas
billones de asteroides, cometas y unos cuantos planetas enanos</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Y si hubiera un agujero negro en tu bolsillo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:21:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Que te pasaría si un agujero negro del tamaño de una moneda
de repente aparece cerca de ti?
Respuesta corta: moririas.
Respuesta larga: depende.
Es un agujero negro con la masa de una moneda,
o es del tamaño de una moneda?
Supongamos que una moneda de níquel con masa de unos 5 gramos
magicamente colapsa en un hoyo negro.
Este hoyo negro tendria un radio de al rededor 10 elevado a -30 metros.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Tiempo: La Historia y el Futuro de Todas las Cosas - Remasterizado ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:09:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El tiempo tiene sentido solo en pequeñas partes
Pero cuando miras grandes cantidades de tiempo, es casi imposible pensar en ellas
Así que empecemos en pequeño, con minutos, horas, días
Probablemente pasaste las ultimas 24 horas durmiendo y trabajando. Y probablemente malgastaste una buena parte de ayer
en la Internet
Los días pasan a ser semanas, las semanas meses y entonces tenemos un año
Miremos 2017
Francia empezó a entrenar águilas para cazar drones terroristas, a planta nuclear realizó un concurso en bikini para elegir su nueva trabajadora y</description>
        </item>
        <item>
        <title>Recursos ilimitados desde el espacio – Minería de asteroides ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:50:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ahhh, mirando tranquilamente un video en YouTube,
en una computadora más potente que cualquier cosa que la humanidad haya podido construir décadas atrás.
Este progreso y todas las máquinas maravillosas que das por sentadas,
están construidas con base a unos pocos, raros y preciados metales como el Terbio, Neodimio, o Tántalo
Llevar estos materiales raros desde la tierra hasta tus dispositivos es “dificil”.
La industria minera es responsable de la contaminación del agua y del aire, y la destrucción de paisajes enteros.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La forma más eficiente de destruir el universo: el falso vacío. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:46:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Que pasaría si nuestro universo
tuviese un botón de auto-destruccion
para eliminarse a si mismo
tan limpia y eficientemente
que cualquier cosa fisica
simplemente dejaría de existir
y la vida sería imposible
para siempre
La peor catástrofe ecologica
Desintegración del Vacío
(tema musical)
Para explicar como nuestro universo
Podría destruirse a si mismo
tenemos que entender dos principios básicos
Uno - Niveles de energía
Una idea fundamental de la física es que</description>
        </item>
        <item>
        <title>Los Reinos Guerreros de las hormigas tejedoras ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/b3qtaghlweg/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:12:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/b3qtaghlweg/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En lo profundo de las selvas tropicales se encuentran reinos flotantes
Gobernado por hermosos y mortales maestros
Son como una especie de altos elfos del reino de las hormigas;
Arquitectos talentosos que crean castillos y ciudades
Pero también son guerreras feroces y expansionistas,
Y sus reinos están atrapados en una guerra sin fin por la supervivencia.
&amp;lsquo;Oecophylla- Hormigas tejedoras&amp;rsquo;
[Música de introducción]
Las hormigas tejedoras Oecophylla caminan sobre piernas largas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Recursos ilimitados del espacio: minería de asteroides. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:51:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Despreocupado viendo un video en youtube, en una computadora
más potente que cualquier cosa que la humanidad pudiera construir
hace unas décadas, este progreso y todas
las increibles maquinas que das por sentado, fueron construidas de unos pocos
raros y preciosos materiales, con nombres como: Terbio,
Neodimio o Tantalio
Obtener estos raros materiales del suelo en sus dispositivos
no es atractivo.
La industria minera es responsable de la contaminación del aire y el agua, y la destrucción de paisajes enteros.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El pasado al que nunca podremos regresar - El Antropoceno Revisado ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ybgnlkjpga4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:40:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ybgnlkjpga4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Hoy
haremos algo diferente
Nuestro amigo John Green leerá una historia de su podcast
&amp;ldquo;El antropoceno revisado&amp;rdquo;
Esperamos que lo disfrutes y volveremos con un
video más, pronto&amp;hellip;
Si algunas vez fueron o tuvieron un niño
probablemente ya estarán familiarizados con
grabados de manos, fueron el primer arte figurativo
hecho por nuestros hijos cuando tenían de 2 a 3 años
Mis niños separaban los dedos
de una mano sobre un papel</description>
        </item>
        <item>
        <title>La materia más peligrosa en el universo: estrellas extrañas explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:43:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de neutrones son los objetos mas densos en el universo que no son agujeros negros.
En sus núcleos, puede que se encuentre la sustancia mas peligrosa en nuestro universo:
materia extraña
Una sustancia rara tan extrema que rompe las reglas del universo
y que podría infectar y destruir todo lo que entre en contacto con esta.
O nos podría enseñar algo sobre el comienzo del universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Cómo se veían realmente los dinosaurios? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/xaqjbozy_is/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:35:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/xaqjbozy_is/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El pasado es un terreno vasto y misterioso que empieza en el Big Bang y termina en el presente,
expandiéndose con cada momento que pasa.
Es la casa de todo lo que vino antes, la clave para entender nuestro presente.
Aquí encontramos las criaturas más asombrosas que alguna vez divagaron en nuestro planeta, cientos de millones
de especies tan diversas que nuestra imaginación no puede hacerles justicia.
Desafortunadamente, el pasado cuidadosamente guarda sus secretos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las enfermedades tropicales desatendidas son causadas por parásitos extremadamente desagradables. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:23:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En el año 1014
el emperador Bizantino Basilio II derrotó al ejército búlgaro
y capturó a 15,000 prisioneros.
Pudo haberlos matado
pero tuvo una idea diferente.
Quería que sus oponentes quedaran debilitados durante décadas,
así que,
ordenó que cegaran a 99 de cada 100 prisioneros.
El centésimo prisionero conservaba un ojo intacto para guiar a los demás de regreso a casa,
obligando a sus comunidades a cuidar de ellos el resto de sus vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué sucede si traemos el sol a la Tierra? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/j0ldo87pprc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:58:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/j0ldo87pprc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que pasaría si pudieras traer un pequeño trozo del sol a la tierra?
Respuesta corta: morirías. Respuesta larga: dependiendo de que parte del sol.
Como la mayoría de la materia en el universo nuestro sol no es ni solido, liquido o gaseoso, pero plasma
El plasma es cuando las cosas están muy calientes, entonces el núcleo y los electrones pueden separarse y moverse libremente. Lo que crea una especie de sustancia pegajosa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tiempo: La historia y el futuro de todo - Remasterizado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:53:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El tiempo tiene sentido en pequeñas partes
Pero cuando miras largos periodos de tiempo es casi imposible de comprender
Así que comencemos en lentamente con minutos, horas, días
Probablemente pasaste las últimas 24 horas principalmente durmiendo, trabajando y probablemente desperdiciaste una gran parte del tiempo
ayer en el Internet
Los días se vuelven semanas, las semanas se vuelven meses y después tenemos años
Echemos un vistazo al 2017</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ingreso Básico Universal Explicado - Dinero Gratis para Todos? IBE ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:21:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Qué sucedería si el Estado cubriese tus gastos? ¿Seguirías trabajando?
¿Volverías a estudiar?
¿Dejarías de trabajar completamente? ¿Qué harías?
Este concepto se llama Renta Básica Universal, o RBU (UBI).
Es nada menos que la política social más ambiciosa de nuestro tiempo.
En el año 2017, la renta básica está ganando fuerza alrededor del mundo.
Las primeras pruebas están en marcha o preparándose y un número creciente de países están considerando a la RBU como una alternativa a la asistencia social.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La forma más eficiente de destruir el universo: el falso vacío. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:12:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Que pasaria si nuestro universo
tuviera un boton de auto-destruccion
para eliminarse a si mismo
de una manera tan pura y eficiente
que todo elemento fisico
dejara de existir
y la vida fuera imposible
para siempre.
La ultima catastrofe ecologica
la decadencia por vacio.
Para explicar como es que nuestro universo
puede destruirse a si mismo
necesitamos entender dos principios
Uno: niveles de energia
Una idea basica en la fisica es que</description>
        </item>
        <item>
        <title>La razón por la que el cáncer es tan difícil de vencer. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/uojwt9l-xhq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:57:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/uojwt9l-xhq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una ciudad no-muerta asediada,
soldados y policías disparando sin piedad a oleadas de zombís que inundan las calles infectadas,
que intentan escapar para infectar más calles.
Esto es lo que pasa cuando tu cuerpo lucha contra el cáncer, más emocionante que cualquier película.
¿Como se desarrolla esta lucha por sobrevivir?
La Etapa de Eliminación. Todo comienza con una sola célula corrupta la cual ya no puede reparar su código genético,</description>
        </item>
        <item>
        <title>El origen de la conciencia - Cómo las cosas inconscientes se volvieron conscientes ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:50:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La conciencia es quizás el mayor enigma de la naturaleza.
Despojado de su significado principal,
la conciencia es lo que nos permite ser conscientes tanto de nuestro entorno como de nuestro propio estado interior.
Pero pensar en la conciencia tiene Esta costumbre de llevarnos en círculos.
Todos intuitivamente sabemos qué es la conciencia.
Es esto&amp;hellip;
Es lo que estás experimentando aquí, ahora mismo.
Pero una vez que tratamos de determinar exactamente qué es exactamente, nos deja aferrándonos al aire.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El origen de la conciencia: cómo las cosas inconscientes se volvieron conscientes. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:12:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La conciencia es quizás el mayor enigma de la naturaleza.
despojado de su significado central,
la conciencia es lo que nos permite ser conscientes tanto de nuestro entorno como de nuestro propio estado interior.
Pero pensar en la conciencia tiene el hábito de darnos una vuelta en círculos.
Todos sabemos intuitivamente qué es la conciencia.
Es esto&amp;hellip;
Es lo que estás experimentando aquí ahora mismo.
Pero una vez que intentamos identificar exactamente qué es exactamente, nos deja aferrarnos al aire.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El desacreditador definitivo de conspiraciones. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:43:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La Internet es un lugar donde se crían muchas conspiraciones,
algunas son graciosas y tontas, otras
promueven la ignorancia y una poco sana desconfianza.
Por lo que fuimos al laboratorio de Kurzgesagt y desarrollamos un sistema a prueba de tontos
para destruirlas, no a todas pero si a muchas
de las teorías conspiracionales. Es muy simple, sólo pregúntate:
Esta teoría afecta realmente a la gente rica y poderosa?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las Cosas Más Peligrosas en el Universo - Estrellas Extrañas Explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:52:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de neutrones son las cosas más densas que no son agujeros negros.
En esos núcleos, podríamos encontrar la sustancia más peligrosa en existencia:
materia extraña.
Una cosa extraña tan extrema que dobla las reglas del universo
y podría infectar y destruir todo lo que entre en contacto con él.
O bien, podría enseñarnos cómo comenzó el universo.
Tal vez ambos.
Para entender cuán extrema es realmente la materia extraña,</description>
        </item>
        <item>
        <title>El calendario del Año 12.018 ya está disponible: un nuevo calendario para la humanidad. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/4cllmrfymmw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:28:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/4cllmrfymmw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El calendario &amp;ldquo;12.018 de la era humana&amp;rdquo; ya ha salido.
Puedes pedir la edición limitada&amp;hellip;
&amp;hellip;durante el breve periodo de 10 días y luego nunca más.
Es como un calendario normal de 2018 pero con una importante diferencia.
Es para el año 12.018 de la era humana.
Hemos explicado por qué este debe ser nuestro año actual&amp;hellip;
&amp;hellip;en nuestro vídeo &amp;ldquo;Un nuevo calendario para la humanidad&amp;rdquo;.
El calendario del año pasado recibió muchos comentarios y hemos escuchado&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>El pasado al que nunca podemos volver: La Antropoceno Revisado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ybgnlkjpga4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:27:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ybgnlkjpga4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Hoy haremos algo distinto.
Nuestro amigo John Green va a leer una historia de su podcast
&amp;ldquo;The Anthropocene Reviewed&amp;rdquo;. Esperamos que os guste,
y volveremos con uno de nuestros vídeos habituales&amp;hellip; pronto.
Bueno, si alguna vez has sido, o tenido un niño
seguramente ya estés familiarizado con las plantillas de manos. Fueron la primera forma de arte figurativo
hechas por mis dos hijos, entre los 2 y los 3 años de edad.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué sucedió antes de la historia? Orígenes humanos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:56:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El mundo en el que vivimos parece &amp;hellip; normal,
corriente,
Parece como si esta fuera la única forma en la que los humanos existen y siempre han existido&amp;hellip;
Pero&amp;hellip; no lo es.
Los humanos nunca hemos vivido en un mundo
tan sofisticado y diseñado para nuestras necesidades como hoy en día,
dándonos el lujo de olvidarnos de nosotros mismos
y no preocuparnos por sobrevivir.
Comida, asilo, seguridad&amp;hellip;
todo esto está más o menos dado por sentado,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué eres tú? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:40:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Tú eres tu cuerpo&amp;hellip; Bueno, algo así ¿no?
¿Pero hay una linea en donde esto deja de ser verdad?
¿Cuánto de ti mismo puedes remover antes de dejar de ser tu?
Entonces, ¿la pregunta siquiera tiene sentido?
Tu existencia física son células, trillones de ellas.
Por lo menos 10 veces más que las estrellas en la Vía Láctea
Una célula es un ser vivo, una máquina hecha de más de 50,000 proteínas diferentes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las enfermedades tropicales desatendidas son causadas por parásitos extremadamente desagradables. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:27:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En el año 1014 el emperador del Bizantina, Basil II, derrotó al ejército búlgaro
y capturó quince mil prisioneros. El podría haberlos matado,
pero tuvo una idea diferente. El quería debilitar a sus oponentes durante décadas.
Así que ordenó que 99 de cada 100 prisioneros quedaran cegados.
Al número 100 se le dejaría un solo ojo para poder guiar al resto a casa, obligando a sus comunidades a cuidar de ellos por el resto de sus vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La razón por la que el cáncer es tan difícil de vencer. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/uojwt9l-xhq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:06:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/uojwt9l-xhq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una ciudad de muertos vivientes bajo asedio, soldados y policías derribando sin piedad oleadas de zombis que
inundan las calles infectadas, tratando de escapar e infectar más ciudades. Esto es lo que ocurre cuando
tu cuerpo lucha contra el cáncer, más emocionante que cualquier película. ¿Cómo se desarrolla esta batalla por la supervivencia?
La fase de eliminación Todo comienza con una única célula corrupta. Ya no es capaz de reparar su código genético,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bombas diminutas en tu sangre - El Sistema de Complemento ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:03:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todo ser vivo necesita luchar contra los demás seres vivos que quieren darse un banquete con ellos.
Así como la vida multicelular evolucionó a lo largo de miles de millones de años, se le ocurrieron formas de defenderse.
Hoy los humanos tenemos una red de defensa sofisticada,
Como barreras físicas, células de defensa, y fábricas de armas.
Pero una de las defensas más importantes. De nuestro cuerpo es en gran parte desconocida:</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué eres tú? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:02:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Eres tú tu cuerpo?
Bueno, algo así, ¿no?
¿Pero hay alguna línea donde esto dejé de ser cierto?
¿Qué tanto puedes remover de ti mismo, antes de dejar de ser tú?
y, ¿acaso esta pregunta tiene sentido alguno?
Tu existencia física son células, trillones de ellas
al menos diez veces más que el número de estrellas en la Vía Láctea
Una célula es un ser viviente, una máquina hecha de más de 50.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¡Arreglaremos el cambio climático! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/lxgmdjyw8uw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:08:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/lxgmdjyw8uw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Nuestro hogar está en llamas. El cambio climático está desestabilizando nuestro mundo.
Parece que nuestras emisiones no van bajar tan rápido como para evitar el calentamiento descontrolado
y llegaremos pronto a puntos de inflexión hacia el colapso de ecosistemas y nuestra civilización.
Aunque científicos, activistas y muchos de las generaciones más jóvenes instan a la acción,
parece que muchos políticos no se comprometen a hacer algo significativo
mientras la industria de los combustibles fósiles sigue actuando de forma activa contra el cambio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué sucede si lanzamos un elefante desde un rascacielos? Vida y tamaño 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:50:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Comencemos el vídeo lanzando un ratón, un perro y un elefante
de un rascacielos hacia algo suave.
Digamos, a una pila de colchones.
El ratón aterriza y se aturde por un momento antes de sacudirse
y se aleja bastante molesto porque fue algo muy grosero para el.
El perro rompe todos sus huesos; y muere de una manera no tan espectacular,
y el elefante explota en un charco rojo de huesos y entrañas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El auge de las máquinas: por qué la automatización es diferente esta vez. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:00:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Cuanto tiempo crees que tomará para que las máquinas hagan tu trabajo mejor que tú?
La automatización solía significar grandes y tontas máquinas realizando trabajo repetitivo en fábricas.
Hoy día pueden aterrizar aviones, diagnosticar cáncer y comprar/vender acciones en la bolsa.
Estamos entrando a una nueva era de automatización diferente a todo lo conocido.
De acuerdo a un estudio del año 2013, la mitad de los trabajos de los Estados unidos serán automatizados en las siguientes dos décadas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué sucedió antes de la historia? Orígenes humanos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:56:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El mundo en el que vivimos se siente normal, ordinario.
Se siente como si así hubiesen existido los humanos desde siempre.
Pero, no es así.
Nunca antes los humanos hemos vivido en un mundo tan sofisticado y creado para nuestras necesidades como hoy.
Dándonos el lujo de olvidarnos de nosotros mismos y no preocuparnos sobre nuestra supervivencia.
Comida, refugio, seguridad - todo esto es, más o menos, dado por hecho.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué pasaría si hubiera un agujero negro en tu bolsillo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:18:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Qué te pasaría si un agujero negro del tamaño de una moneda
de repente aparece cerca de ti?
Respuesta corta: morirías.
Respuesta larga: depende.
Es un agujero negro con la masa de una moneda,
o es del tamaño de una moneda?
Supongamos que una moneda de níquel con una masa de unos 5 gramos
mágicamente colapsa en un agujero negro.
Este agujero negro tendría un radio de alrededor 10 elevado a -30 metros.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El auge de las máquinas: por qué la automatización es diferente esta vez. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:14:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Cuánto tiempo crees que pasará antes de que las máquinas
hagan tu trabajo mejor que tú?
La automatización solía tratarse de máquinas grandes y estúpidas haciendo trabajos repetitivos en fábricas.
Hoy pueden aterrizar aviones,
diagnosticar el cáncer, y hacer intercambios bursátiles.
Estamos entrando en una nueva era de la automatización, como nunca antes se había visto.
De acuerdo a un estudio del 2013, casi la mitad de todos los empleos en EE.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Cuál es el riesgo de los efectos secundarios de las vacunas? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:07:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las vacunas son reconocidas por su papel en la lucha contra las enfermedades
Pero un grupo cada vez mayor de personas cree que ponen en peligro nuestra salud en lugar de mejorarla
En internet hay muchas historias
sobre reacciones alérgicas, la aparición de discapacidades
E incluso muertes vinculadas a la vacunación.
Es cierto que las vacunas pueden tener efectos secundarios.
Veamos cómo funcionan
y qué tan peligrosas son en realidad.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tres formas de destruir el universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:56:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Un día el universo morirá.
Pero, ¿por qué? ¿Y cómo? ¿Y permanecerá muerto para siempre?
¿Y cómo lo averiguamos?
Antes que nada, el universo se está expandiendo.
Y no solo eso, el ritmo de su expansión se está acelerando.
La razón: energía oscura.
La energía oscura es un extraño fenómeno el cuál, los científicos creen, impregna el universo.
Hasta 1998 creíamos que el universo debía funcionar parecido a</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Cómo se ven las civilizaciones alienígenas? La Escala de Kardashev. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/rhfk5_nx9xy/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:10:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/rhfk5_nx9xy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El universo observable es un lugar enorme
que ha estado aquí durante más de trece mil millones de años.
Hasta 2 trillones de galaxias
Hechas de 20 mil trillones aproximadamente,
rodean la galaxia central.
Sólo en la Vía Láctea los científicos
creen que hay cuarenta mil millones de planetas similatres a la Tierra
en la zona habitable de sus estrellas.
Cuando miramos estos números, es difícil imaginar
que no hay nadie más ahí fuera.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué estás haciendo con tu vida? El final de la cola. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/jxejandkwdc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:59:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/jxejandkwdc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Comprender tu vida es bastante difícil, porque siempre la estás viviendo.
Es como intentar comprender el océano mientras aprendes a nadar. La mayoría de
de los días estás ocupado manteniendo la cabeza fuera del agua. Por lo tanto,
no es fácil saber qué hacer con tu vida y cómo usar tu tiempo.
Hay un millón de distracciones. Tu familia, amigos y parejas románticas,
trabajos aburridos y proyectos emocionantes. Videojuegos para jugar y libros para leer.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hicimos los cálculos: ¡Estás muerto! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/4stzj2_rlo4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:53:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/4stzj2_rlo4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Absolutamente todo lo que piensas de ti y el universo podrían ser una ilusión.
Por lo que sabes, eres real y vives en un universo que surgió hace 14 billones de años.
El cual creó las galaxias, las estrellas, la tierra y finalmente, tú.
Pero, podría no ser así.
Podrías no existir realmente
Sino ser el sueño de un universo ya extinto.
Tú y todo lo que crees que existe.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El desacreditador definitivo de conspiraciones. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:45:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El Internet es como un criadero para
teorías de conspiración.
Mientras varias son solo tontas y
chistosas, otras promueven ignorancia y
desconfianza no saludable.
Así que fuimos al laboratorio Kurzgesagt y
desarrollamos un sistema a prueba de tontos
para destruir no todas, pero muchas
teorías de conspiración.
Es muy simple, sólo pregúntate:
&amp;ldquo;¿Esta teoría afecta a gente con mucho
dinero y poder?&amp;rdquo;
¿La respuesta es sí?
OK, entonces probablemente no es verdad.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La guerra mundial de las hormigas - La hormiga guerrera ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:06:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La guerra mundial de las hormigas - La hormiga guerrera
Algunos grupos simplemente no se llevan bien
Todos los días, miles de millones de soldados pelean una guerra sin cuartel
en miles de frentes, y que ha estado ocurriendo por más de 100 millones de años.
La guerra mundial de las hormigas
Las hormigas son seres muy antiguos que surgieron aproximadamente hace 160 millones de años
y han ocupado una amplia variedad de nichos ecológicos de forma tan exitosa</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tres formas de destruir el universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:37:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Un dia el universo morira.
Pero porque? Y como? Y el universo permanecerá muerto para siempre?
Y como sabemos eso?
Primero que nada, el universo esta expandiéndose. Y no solo eso, la velocidad de su expansión esta acelerando.
La razon: &amp;ldquo;Energia Oscura&amp;rdquo; (dark energy)
La energía oscura es un fenómeno extraño que, los científicos creen, satura el universo.
Hasta 1998 pensabamos que el universo funcionaba parecido como una bola que arrojas al cielo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El arma más peligrosa no es nuclear. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/9fppammo1zk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:22:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/9fppammo1zk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una asombrosa revolución científica está ocurriendo,
La biotecnología ha estado avanzando a un ritmo increíble,
dándonos lo necesario para lentamente controlar la biología.
Por un lado curando enfermedades letales,
pero también creando virus más peligrosos que bombas nucleares,
capaces de acabar con la humanidad.
¿Que está pasando?
La capacidad biotecnológica.
la biotecnología está cada vez más en todos lados.
El algodón de tu ropa, los vegetales que comes o tu perro.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué sucede si lanzamos un elefante desde un rascacielos? Vida y tamaño 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:18:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Comencemos este video lanzando un ratón, un perro y un elefante
desde un rascacielos sobre algo blando.
Digamos, una pila de colchones.
El ratón aterriza y queda aturdido por un momento,
pero luego se sacude
y se aleja bastante molesto.
El perro se rompe todos sus huesos
y muere de una forma no muy espectacular,
y el elefante estalla en un charco rojo de huesos y entrañas
¿Por qué el ratón sobrevive,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Este virus no debería existir (pero lo hace). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/1-nxodigpcu/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:47:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/1-nxodigpcu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Oculto en el microuniverso que te rodea hay una guerra cruel llevada a cabo por los verdaderos gobernantes
de nuestro planeta: microorganismos, ameba, protistas, bacteria, arquea y fungi que compiten por los recursos
y espacio. Luego están los extraños horrores que son virus cazando a cualquiera. Sin siquiera
estar vivos, estos son los seres más pequeños y mortales en la Tierra matando a trillones cada
5 00:00:29,00 &amp;ndash;&amp;gt; 00:00:38,00 día, no les interesan los recursos, sólo los seres vivos para tomar control sobre ellos o eso pensábamos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Los Reinos Guerreros de la Hormiga Tejedora. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/b3qtaghlweg/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:52:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/b3qtaghlweg/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En lo profundo de las selvas tropicales, se encuentran los reinos flotantes.
Gobernados por hermosos y mortales amos.
Son como los altos elfos del reino de las hormigas,
arquitectos talentosos que crean castillos y ciudades-estado.
Pero también son guerreros fieros y expansionistas
y sus reinos están atrapados en una interminable guerra por la supervivencia.
Hormigas tejedoras Oecophylla.
Música de introducción
Las tejedoras Oecophylla caminan en patas largas,
tienen cuerpos esbeltos y ojos grandes,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué sucede si destruyes un agujero negro? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/cfslusyfzpc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:11:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/cfslusyfzpc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los agujeros negros destruyen todo, pero ¿Pueden ellos ser destruidos?
¿Qué pasa si llevamos la física a sus limites?
tal vez incluso llegando a romperla junto al universo.
Creemos un agujero negro, con la masa de la luna, en el laboratorio Kurzgesagt.
e intentemos destrozarlo.
Experimento 1: Bombas nucleares.
Los &amp;ldquo;¡Booms!&amp;rdquo; vuelan cosas, Así que para ambientar.
¡Detonemos todo el arsenal nuclear del planeta alrededor del agujero negro!</description>
        </item>
        <item>
        <title>La última estrella en el universo: explicación de las enanas rojas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:04:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Un día la última estrella morirá y el universo se oscurecerá para siempre,
probablemente será una enana roja; un tipo pequeño de estrella
que también es una de nuestras mejores apuestas para encontrar vida extraterrestre,
y podría ser el último hogar de la humanidad antes de que el universo se vuelva inhabitable.
Entonces, ¿qué sabemos de ellas?
¿Y por qué son nuestra última esperanza?
Al menos el 70% de las estrellas en el universo son enanas rojas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las civilizaciones Black Hole Bomb y Black Hole ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:56:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los Agujeros Negros son la colección más grande de energía violenta y pura en el universo
Si te acercas lo suficientemente cerca, te devorarán, y añadirán tu energía a su colección
Y así, esta energía es perdida para nosotros para siempre
O lo es? Resulta que hay un truco para el Universo
Una manera de abastecer civilizaciones hasta la misma muerte de todo, o de construir la bomba más grande en el Universo</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Calendario 12,019 YA ESTÁ AQUÍ - Un nuevo calendario para la humanidad. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/fab41ttgs54/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:37:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/fab41ttgs54/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¡Es la epoca más maravillosa del año otra vez!
El calendario 12,019 de la era humana está a la venta.
Consigue esta nueva edición limitada ahora, o arrepiéntete para siempre.
Hemos escuchado vuestros comentarios de la ediciones anteriores, así que hemos actualizado el diseño.
Cada ilustración ahora ocupa una página entera y hay mucho más espacio para tomar notas debajo.
Exactamente 2.36689 veces más que el diseño anterior.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El ser más mortal en el planeta Tierra: el bacteriófago. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:10:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una guerra se ha estado librando durante millones de años
matando a miles de miles de millones todos los días
mientras nosotros ni nos damos cuenta
Esta guerra es librada por la entidad más mortal en nuestro planeta:
el bacteriófago,
o simplemente fago.
Un fago es un virus;
ni tan vivo, ni tan muerto.
También, pareciera como sí alguien los hubiera inventado.
Su cabeza es un icosaedro,
una especie de dado con 20 caras y 30 bordes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Golfo de México se explica. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:00:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La cinta transportadora oceánica y la Corriente del Golfo.
Las corrientes oceánicas tienen una directa influencia en nuestras vidas.
Ellos determinan nuestro clima, nuestro clima, y ​​mucho más.
Las corrientes oceánicas y los sistemas de vientos
transportan calor desde el ecuador a los polos
y operar como un motor grande para el clima global.
En los océanos, hay numerosos corrientes.
La llamada cinta transportadora océano es muy importante para nuestro clima.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La estrella más grande en el Universo – Comparación de tamaño ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:25:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Cuál es la estrella mas grande en el universo?
Y, ¿por qué es tan grande?
Y, de todas formas, ¿Qué es una estrella?
&amp;ldquo;Cosas que quisieran ser Estrellas&amp;rdquo;
Comenzaremos nuestro viaje con la Tierra.
No para aprender algo, sólo para obtener un vago sentido de la escala.
Las cosas mas pequeñas que tienen alguna propiedad de estrellas,
son los Gigantes Gaseosos, o Sub-Enanas Marrones, como Júpiter,
el planeta más grande del Sistema solar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Calendario de la Era Humana 12.021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:42:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Por quinta vez, les presentamos el Calendario de la Era Humana para el año 12.021;
esta vez se trata del viaje de la humanidad, que comenzó hace decenas de miles de años, que
conduce a la revolución de la agricultura, a las antiguas civilizaciones superiores y al comienzo. de los tiempos modernos,
culminando en una visión de nuestro futuro.
Puede obtener la edición limitada ahora hasta que se agoten y nunca más.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Mega Colonia de Miles de Millones de Hormigas y la Guerra más grande de la Tierra ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:18:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En casi todos los rincones de la tierra
las hormigas hacen la guerra entre ellas.
Sus armas son las que la naturaleza les dio,
Algunas tienen fuertes armaduras,
aguijones mortíferos
o mandíbulas afiladas.
Y luego está esta pequeña,
no muy impresionante hormiga,
que sin embargo rige el imperio más grande que las hormigas han construido jamás,
una colonia que abarca continentes y libra guerras que dejan millones de bajas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las mayores estrellas en el universo - Comparación de Tamaño ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:07:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cual es la mayor estrella en el universo?
Y por qué es tan grande?
Y que son las estrellas de todos modos?
(Cosas que querrían ser estrellas)
Empezamos nuestra jornada con la Tierra.
No para aprender cualquier cosa,
solo para tener un vago concepto de escala.
Las cosas más pequeñas que tienen algunas propiedades de estrellas
son gigantes de gas o sub-enanas marrones.
Como Júpiter,
el planeta con la mayor masa en nuestro sistema solar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Apocalipsis de los Antibióticos Explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:27:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Qué dirías si te dijéramos que la humanidad está haciendo actualmente
un esfuerzo colaborativo para diseñar una superbacteria perfecta?
Una superbacteria que podría matar a cientos de millones de personas?
Bueno, está sucediendo en este momento.
Estamos en el proceso de de creación de una superbacteria.
Las bacterias se encuentran entre los más antiguos seres vivos en este planeta.
La cosa más pequeña que consideramos viva, Son maestros de la supervivencia</description>
        </item>
        <item>
        <title>La historia y el futuro de todo -- Tiempo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:10:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El tiempo tiene sentido a corto plazo
Pero cuando lo vemos en un margen enorme de tiempo
Es casi imposible entender todo lo que está pasando
Así que empezemos por algo pequeño
con minutos, horas, días.
Probablemente pasaste las últimas 24 horas mayormente durmiendo y trabajando,
con un poco de café entremedio.
Por favor, vean menos TV.
Ahora veamos el 2013: sin notarlo,
El guardaespaldas de Hitler murió a los 96</description>
        </item>
        <item>
        <title>El comienzo de todo: el Big Bang. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:26:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El inicio de todo
El Big Bang
La idea de que el universo se creo de repente y no es infinito.
Hasta la mitad del siglo XX, la mayoría de científicos pensaban que el universo
como infinito y sin edad.
Hasta que la Teoría de la Relatividad de Einstein nos dio un mejor entendimiento de la gravedad
y Edwin Hubble descubrió que las galaxias se alejan unas de otras</description>
        </item>
        <item>
        <title>El virus más mortal (segundo). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/kr57ax0owmk/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:50:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/kr57ax0owmk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Pocos monstruos de la evolución han sido tan exitosos en causarnos daño
como el virus de la variola, el responsable de la viruela.
La matanza que causó fué tan terrible y despiadada
que obligó a la humanidad a actuar por primera vez globalmente.
Fue una de las más grandes victorias contra los poderes la naturaleza.
y todo gracias a las vacas.
Kurzgesagt, en pocas palabras.
La viruela es un virus, una diminuta máquina que solo quiere multiplicarse.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El último humano: Un vistazo al futuro lejano. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/leenefavuzu/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:43:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/leenefavuzu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El futuro de la humanidad parece inseguro. El cambio climático, las divisiones políticas,
nuestra codicia y fallas hacen que sea difícil ver a nuestra especie con optimismo. Por eso
la gente piensa que nuestro fin se acerca. Pero los humanos siempre han pensado que viven en el fin de los tiempos.
Cada generación asume que son lo suficientemente importantes como para presenciar el apocalipsis y luego la vida continúa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El comienzo de todo: el Big Bang. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:12:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¡El principio de todo!
¡El Big Bang!
La idea de que el universo nació de repente y de que no es infinito,
antes de la mitad del siglo XX,
la mayoría de los científicos pensaban que el universo era infinito y sin edad.
Hasta que la teoría de la relatividad de Einstein nos dio un mejor entendimiento de la gravedad
y Edward Hubble descubrió que las galaxias se están separando unas de otras</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Calendario de la Era Espacial Humana 12.020 🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:00:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Es la época más maravillosa del año
el Calendario de la Era Espacial Humana 12,020 ha llegado
puedes ordenarlo ahora antes de que se agoten, y luego nunca más
En los últimos años miramos atrás, hacia los logros de nuestros ancestros
quienes cimentaron las bases para nuestro mundo moderno
hace más de diez mil años atrás
Este año dirigimos la mirada hacia el futuro de la humanidad
y cómo exploraremos el espacio en los próximos diez mil años</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las lunas de Marte explicadas: Fobos y Deimos MM#2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:54:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las lunas de Marte explicadas
Marte tiene dos lunas, Fobos y Deimos.
Son realmente pequeñas. ¿Qué tan pequeñas?
Comparadas con Marte o nuestra propia Luna,
muy pequeñas
Bueno, pequeñas es cuestión de opinion.
Sus superficies son cercanas a la algunos de los países más pequeños de la Tierra,
por ejemplo, Luxemburgo y Malta.
A pesar que Fobos y Deimos no son para nada pesos ligeros.
En realidad su fuerza gravitacional no es lo suficiente para que tengan forma esférica.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El virus del Ébola explicado: cómo tu cuerpo lucha por sobrevivir. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:12:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Qué hace al Ébola tan peligroso?
¿Cómo puede un virus derrotar al
sistema de defensa del cuerpo tan rápido
y tan efectivamente?
Echemos un vistazo lo que el Ébola hace.
El Ébola es un virus.
Un virus es una cosa muy pequeña.
Un poco de ARN o ADN
y unas cuantas proteínas
y una cáscara.
No tiene las habilidades para hacer cosas
por sí mismo,
y solo puede sobrevivir y proliferar infectando células.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La muerte de las abejas explicada: parásitos, veneno y humanos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:57:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La sociedad humana es extremadamente compleja y frágil,
cimentada sobre varios pilares.
Uno de ellos son las abejas.
Una de cada tres comidas consumidas por los humanos es hecha posible por las abejas
Ellas son tan importantes que si todas las abejas desaparecieran,
miles de plantas las seguirían,
lo que llevaría a millones de personas a una hambruna en los años siguientes
Por encima de eso, las abejas tienen un grain impacto económico.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las lunas de Marte explicadas: Fobos y Deimos MM#2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:17:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las lunas de Marte explicadas.
Marte tiene dos lunas: Fobos y Deimos. Son muy pequeñas.
¿Qué tan pequeñas?
En comparación a Marte o nuestra luna, bastante pequeñas.
Aunque, &amp;ldquo;pequeñas&amp;rdquo; es una opinión.
Sus áreas superficiales son parecidas a las de algunos de los estados más pequeños de la Tierra,
como Luxemburgo y Malta.
Aunque Fobos y Deimos no son para nada ligeras, en realidad, su fuerza gravitacional
no es lo suficientemente fuerte para darles una forma esférica,</description>
        </item>
        <item>
        <title>El sistema inmunológico se explica I - Infección bacteriana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:10:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cada segundo de tu vida estas bajo ataque. Miles de millones de bacterias,
virus y hongos intentan hacer de ti su hogar. Por ello nuestro cuerpo ha desarrollado
un pequeño ejercito super complejo con guardias, soldados, estrategia, fabricas de armas
y comunicadores para protegerte de uh, bueno, morir.
Para este vídeo, vamos a asumir
que el sistema inmunitario tiene 12 trabajos distintos. Por ejemplo, matar enemigos, comunicarse, etc</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Paradoja de Fermi - ¿Dónde están los Aliens? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:02:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Somos lo único con vida en el universo?
El diámetro del universo observable mide aproximadamente 90 billones de años luz
Hay por lo menos 100 billones de galaxias.
Cada una con entre 100 y 1000 billones de estrellas.
Recientemente, hemos descubierto que los planetas también son muy comunes.
Y probablemente hay trillones y trillones de planetas habitables en el universo.
Lo que significa, que debería de haber muchas oportunidades para que la vida se desarrolle y exista.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Huevo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:07:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Estabas camino a casa cuando moriste.
Fue un accidente automovilístico.
Nada particularmente destacable, pero fatal a fin de cuentas.
Fue una muerte indolora.
Los paramédicos dieron lo mejor de sí para intentar salvarte
pero fué en vano.
Tu cuerpo quedó tan destrozado
que fue mejor que fallecieras, créeme.
Y ahí fue cuando me conociste.
«¿Qué pasó?»
«¿En dónde estoy?»
«Moriste», dije con naturalidad.
No tenía sentido suavizar mis palabras.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Paradoja de Fermi - ¿Dónde están todos los extraterrestres? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:11:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Acaso somos los únicos seres vivientes en todo el universo?
El universo observable tiene un diámetro de alrededor 90,000,000,000 años luz.
Hay por lo menos 1,000,000,000 de galaxias
Cada una con 100,000,000,000 a 1,000,000,000,000 de estrellas.
Recientemente, hemos aprendido que los planetas también son muy comunes
Y que hay probablemente trillones y trillones de planetas habitables en el universo
Lo que significa que debería haber muchas oportunidades para que la vida exista y se desarrolle, ¿correcto?</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Calendario de la Era Humana 12,021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:43:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Por quinta vez, les presentamos el Calendario de la Era Humana para el año 12.021;
esta vez se trata del viaje de la humanidad, que comenzó hace decenas de miles de años, que
conduce a la revolución de la agricultura, a las antiguas civilizaciones superiores y al comienzo. de los tiempos modernos,
culminando en una visión de nuestro futuro.
Puede obtener la edición limitada ahora hasta que se agoten y nunca más.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Coronavirus explicado y lo que debes hacer. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:14:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante Diciembre 2019, las autoridades de China le anunciaron al mundo que un virus se esparcía por sus comunidades
En los siguientes meses se esparció a otros países, con casos replicándose en tan solo unos dias
Este virus es el &amp;ldquo;Sindrome Respiratorio Agudo Coronavirus 2&amp;rdquo;
que causa la enfermedad llamada Covid-19 y que todos llaman comúnmente Coronavirus
¿Qué sucede realmente cuando infecta al cuerpo humano y qué deberíamos hacer?</description>
        </item>
        <item>
        <title>La última luz antes de la oscuridad eterna: enanas blancas y enanas negras. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:57:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos pueden sobrevivir en este universo, siempre y cuando tengamos una fuente de energía
Por desgracia, el universo morirá, va a pasar lentamente durante muchos mil millones de años
Pero ocurrirá. En una escala de tiempo universal, estrellas como nuestro Sol desaparecerán en un momento
Por suerte hay lugares que existirán prácticamente para siempre desde una perspectiva humana
los cadáveres de Estrellas Muertas
Enanas blancas
Podrían ser último hogar de la humanidad antes de la muerte del universo</description>
        </item>
        <item>
        <title>La muerte de las abejas explicada: parásitos, veneno y humanos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:03:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La sociedad humana es extremadamente compleja y frágil,
construida sobre varias columnas.
Una de estas columnas es la abeja.
De cada tres comidas que consumen los seres humanos, una es posible gracias a las abejas.
Son tan importantes, que si todas las abejas murieran,
miles de plantas también perecerían,
lo cual ocasionaría que millones de personas murieran de hambre en pocos años.
Por si esto fuera poco, las abejas tienen un enorme impacto económico.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El agujero negro que mata galaxias - Cuásares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/v4z8edijxgk/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:31:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/v4z8edijxgk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El universo luce como un océano enormemente vacío, con escasas islas llamadas &amp;ldquo;galaxias&amp;rdquo;
Pero esto es una ilusión.
Solo una pequeña parte de los átomos están en las galaxias.
Mientras que el resto se cree que está a la deriva en el medio intergaláctico.
Como raíces de un inmenso árbol, el gas se extiende desde cada galaxia.
La gravedad desplazando nueva masa hacia este denso bosque cósmico.
En el medio intergaláctico están los elementos fundamentales de la creación: hidrógeno y helio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Paradoja de Fermi II - Soluciones e Ideas - ¿Dónde están todos los extraterrestres? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:40:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Hay probablemente 10000 estrellas en el universo observable por cada grano de arena en la Tierra.
Sabemos que puede haber billones de planetas.
Así pues, dónde están los aliens?
Ésta es la Paradoja de Fermi.
Si quieres saber más acerca de ella, mira la parte 1.
Echaremos un vistazo a las posibles soluciones a la Paradoja de Fermi.
¿Seremos destruidos o nos espera un futuro glorioso?
El viaje espacial es duro y, aunque posible, es un enorme desafío viajar a otras estrellas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La historia y el futuro de todo -- Tiempo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:28:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Es posible entender el tiempo en cortos incrementos
pero cuando uno comienza a observar espacios de tiempo más grandes es casi imposible asimilarlo
Entonces, comencemos con tiempos cortos.
con minutos, horas y días.
Lo más probable es que haya pasado las últimas 24 horas durmiendo y trabajando, quizás un café entre medio de ahí
Por favor, vea menos televisión
Ahora, analicemos a 2013
Sin hacer mucho ruido, uno de los guardaespaldas de Hitler falleció a la edad de 96 años</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Sistema Inmune Explicado I - Infección de Bacterias ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:16:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En todos los segundos de tu vida estás bajo ataque
miles de millones de bacterias, virus, y hongos hacen de ti su casa.
Nuestro cuerpo tiene que desarrollar guardias, soldados, armas y comunicadores complejos
para protegerte de&amp;hellip; Bueno, morir.
Para este video, asumamos que el sistema inmune tiene 12 funciones distintas, como matar enemigos, comunicar, etc&amp;hellip;
Y tiene 21 células distintas y 2 fuerzas de proteínas
Estas células tienen hasta 4 funciones diferentes</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Virus del Ébola Explicado: Cómo tu Cuerpo Lucha por Sobrevivir. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:32:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Qué vuelve al Ébola tan peligroso?
¿Cómo puede un virus superar el complejo
sistema de defensa del cuerpo tan rápidamente?
¿Y tan efectivamente?
Echemos un vistazo a lo que el Ébola hace
(música de fondo)
El Ébola es un virus.
Un virus es una cosa muy pequeña.
Un poco de ARN o ADN
y unas cuantas proteínas
y un casco (envoltura)
no tiene habilidad para hacer nada
por sí mismo al menos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El ser más mortal en el planeta Tierra - El Bacteriófago ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:29:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una guerra se ha venido librando
durante millones de años
matando a miles de millones cada día
mientras nosotros ni siquiera lo notamos.
En la guerra combate la entidad
más mortífera de nuestro planeta
el bacteriófago
o &amp;ldquo;fago&amp;rdquo; para abreviar.
Un fago es un virus.
No del todo vivo, no del todo muerto.
Además, parece como si los hubieran inventado.
Su cabeza es un icosahedro
una especie de dado de 20 caras</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Apocalipsis de los Antibióticos Explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:08:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Que pensarias si te decimos que la humanidad esta haciendo un esfuerzo en conjunto
para crear la perfecta &amp;ldquo;super bacteria&amp;rdquo;
una bacteria que podria matar a cientos de millones de personas.
Bueno, esta pasando justo ahora
estamos en el proceso de crear una perfecta super bacteria
Las bacterias, están entre las mas antiguas formas de vida en este planeta
son la cosa mas pequeña que aun consideramos vida</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Calendario de la Era ESPACIAL Humana 12.020 🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:04:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Es la época más maravillosa del año,
el calendario de la era espacial humana año 12.020 a llegado
Puede ordenarlo ahora hasta que se agote y después nunca más.
En los últimos años hemos mirado hacia atrás los logros de nuestros antepasados
que han hecho el camino para nuestro mundo moderno
hace más de de 10.000 años atrás.
Este año, volveremos nuestra mirada hacia el futuro de nuestra humanidad</description>
        </item>
        <item>
        <title>La colonia de mil millones de hormigas y la guerra más grande en la Tierra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:34:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En casi todos los rincones de la tierra
las hormigas se baten en guerra unas contra otras.
Sus armas son las que la naturaleza les concede;
algunas tienen fuertes armaduras, aguijones mortales o afiladas mandíbulas.
Y luego tenemos esta pequeña y no tan impresionante hormiga
pero que lidera el más vasto imperio de hormigas jamás construido.
Una colonia que abarca continentes
y combate en guerras que dejan millones de bajas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Huevo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:42:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Moriste cuando ibas de camino a casa
Fue un accidente de coche,
nada en especial
pero aun así mortal. Fue una muerte indolora.
Los médicos hicieron todo lo posible para salvarte
pero no tuvieron éxito
Tu cuerpo estaba tan destrozado
que morir fue tu mejor opción, créeme.
Y entonces me conociste
¿Qué ha pasado?
¿Dónde estoy?
Moriste. -dije rotundamente
No hay mucho más que decir
Había&amp;hellip; había un camión</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Coronavirus Explicado y Lo Que Debes Hacer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:20:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En diciembre de 2019, las autoridades Chinas le notificaron al mundo&amp;hellip;
que un virus se estaba propagando a través de sus comunidades.
En los meses siguientes, se esparció a otros países, con casos duplicándose en cuestión de días.
Este virus es el Coronavirus-2 del Síndrome Respiratorio Agudo Grave
que causa la enfermedad llamada Covid-19
y simplemente todo el mundo lo llamó Coronavirus
¿Que sucede realmente cuando infecta a los humanos y que deberíamos hacer todos?</description>
        </item>
        <item>
        <title>La última estrella en el universo: enanas rojas explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:56:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Un día, la última estrella morirá, y el Universo quedará oscuro por siempre.
Probablemente será una estrella enana roja.
Un tipo de estrella pequeño&amp;hellip;
&amp;hellip;que también es una de nuestras mejores apuestas para encontrar vida extraterrestre&amp;hellip;
&amp;hellip;y que podría ser el último hogar de la humanidad antes de que el Universo se vuelva inhabitable.
Así que, ¿qué es lo que sabemos sobre ellas?, ¿y por qué son nuestra última esperanza?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sobrepoblación y África. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:48:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante la mayor parte de nuestra historia
la población humana creció lentamente
hasta que nuevos descubrimientos,
nos trajeron más comida
y nos hicieron vivir más tiempo.
En solo 100 años, la población humana se cuadruplicó.
Esto condujo a visiones apocalípticas de una tierra sobrepoblada.
Pero la tasa de crecimiento de la población realmente alcanzó su punto máximo en la década de 1960.
Desde entonces, las tasas de fertilidad se han desplomado a medida que los países se industrializan y se desarrollan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ascensor espacial: ¿ciencia ficción o futuro de la humanidad? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:31:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Es difícil ir al espacio,
tanto como todos deseamos que hubiese una manera fácil
y accesible de ver nuestro planeta flotando en el espacio.
Justo ahora, la única manera es siendo un astronauta o un billonario.
Pero hay un concepto que podría hacerlo posible.
-mientras sirve como punto de partida a la exploración del universo-
El elevador espacial.
¿Cómo funciona exactamente?
Para entender cómo nos llevará al espacio,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Ha terminado la guerra? - Un paradoja explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:58:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Violencia
y guerra.
La enferma brutalidad de ISIS continúa,
los rusos están invadiendo Ucrania,
y los palestinos e israelíes
continúan agrediéndose.
¿Eso te hace sentir pesimista?
Bueno,
No lo estés
Porque si miras las cifras
La guerra realmente al parecer
está pasando de moda,
mientras que la población mundial
está en su máximo histórico.
Parece que estámos viviendo
el período más pacífico
en la historia humana.
¿Cómo es ésto posible?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Viajemos al lugar más extremo del universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ffwtiadtfyk/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:19:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ffwtiadtfyk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El universo es bastante grande y muy extraño.
Cientos de miles de millones de galaxias con sextillones de estrellas y planetas y en medio de
todo lo que hay es tierra, contigo y nosotros.
Pero tan enorme como el universo parece mirar hacia arriba, parece volverse aún más grande cuando comienzas
mirando abajo.
Estás elevándote sobre mundos dentro de mundos, dentro de mundos, cada uno a simple vista y</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es la UE democrática? ¿Tu voto importa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:24:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ser ciudadano de la Unión Europea
significa que muchos aspectos de nuestras vidas
están regulados por una entidad extraña.
Se siente como una enorme burocracia tomando decisiones por nosotros.
Muchos europeos piensan
que su voto en las elecciones de la UE no cuenta,
y que la UE no es democrática
¿Qué tan democrática es realmente la UE?
Y tu voto, en realidad sirve de algo?
En los estados democráticos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es la realidad real? El argumento de la simulación. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:20:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/tltkttt47we/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Nosotros, los humanos, somos incapaces de experimentar la verdadera naturaleza del universo sin filtrar.
Nuestros sentidos y cerebros sólo pueden procesar una fracción del mundo.
Así que tenemos que usar conceptos y herramientas para aprender sobre la verdadera naturaleza de la realidad.
El progreso tecnológico no solamente amplió nuestro conocimiento sobre el universo, sino que también nos hizo conscientes de las inquietantes posibilidades.
En el futuro puede ser posible simular universos completos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es la carne mala para ti? ¿Es la carne poco saludable? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:35:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cuando nuestros ancestros vegetarianos empezaron a comer carne hace alrededor
2 millones de años, no era porque los animales
supieran mejor, era por pura necesidad.
El cambio climático hizo que muchas de las plantas de las cuales nuestros antecesores dependían, fueron mas escasas y la carne reemplazó este espacio.
Desde el descubrimiento del fuego como máximo, la carne se convirtió en una necesidad en la dieta humana.
Pero en los últimos años, comer carne ha sido cada vez más asociado con riesgos en la salud como</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ascensor espacial: ¿ciencia ficción o futuro de la humanidad? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:40:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Es difícil llegar al espacio.
Por mucho que deseemos que haya una forma
mas facil y barata de ver a nuestro planeta flotando en la oscuridad.
Ahora mismo.
La unica manera es convertirse en astronauta
o ser un multimillonario.
Pero hay un concepto que puede hacerlo posible
mientras nos ahorra el punto de partida para la exploración del universo.
El Elevador Espacial.
¿Cómo funciona exactamente?
Para entender cómo un Elevador Espacial nos llevaría al espacio</description>
        </item>
        <item>
        <title>Contaminación por plástico: cómo los humanos están convirtiendo el mundo en plástico. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:53:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cuando los dioses concedieron al rey Midas un deseo, él deseó que todo lo que tocara se convirtiera en oro.
Midas estaba encantado. Árboles, rocas, construcciones, todo de oro.
Pero pronto descubrió con horror que su comida también se transformaba en oro.
Cuando abrazó a su hija para aliviar su dolor, se dio cuenta de su error demasiado tarde.
El hombre más rico que existía estaba muriendo de hambre, desconsolado y solo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La energía nuclear funciona mediante la fisión o fusión de átomos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:43:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Has tenido alguna vez una discusión sobre la energía nuclear?
Nosotros sí&amp;hellip; y lo hemos encontrado frustrante y confuso
Así que vamos a intentar entender este tema.
Todo empezó en los años 40.
Tras la conmoción y el horror de la guerra y el uso de la bomba atómica,
la energía nuclear prometía ser un derivado pacífico de las nuevas tecnologías,
ayudando al mundo a recuperarse.
La imaginación de todos corría libremente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Soledad ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:31:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos nos sentimos solos de vez en cuando.
Cuando no tenemos con quién sentarnos a almorzar
cuando nos mudamos a una nueva ciudad
o cuando nadie tiene tiempo para nosotros el fin de semana.
Pero durante las últimas décadas, este sentimiento ocasional se ha vuelto crónico para millones.
En el Reino Unido, el 60 % de las personas, entre 18 a 34 años, dice que a menudo se siente sola.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Leche. ¿Veneno blanco o bebida saludable? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:21:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En la última década, la leche se ha vuelto un poco polémica.
Algunos dicen que es un alimento necesario y nutritivo, vital para tener huesos sanos,
pero otros dicen que puede causar cáncer y llevarnos a una muerte temprana.
Entonces, ¿Quién tiene razón?
y ¿por qué la bebemos de todas formas?
Traducción: Nelly Hernandez, Klaus G.A. y IntroBotTM
La leche es el alimento base de todo animal mamífero después de su nacimiento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Leche. ¿Veneno blanco o bebida saludable? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:27:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En la última década, la leche se ha vuelto algo polémica.
Algunas personas dicen que es un alimento necesario y nutritivo, vital para tener huesos saludables.
Pero otras dicen que puede causar cáncer y llevar a una muerte prematura.
Entonces, ¿quién tiene la razón?
Y ¿por qué la tomamos de todos modos?
[Música de introducción]
La leche es la base de la dieta de todo mamífero recién nacido,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Seguridad y arrepentimiento: Terrorismo y vigilancia masiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:07:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El terrorismo es muy aterrador.
Epecialmente cuando sucede cerca de casa
y no en algún lugar lejano.
A nadie le gusta tener miedo
y estábamos ansiosos por hacer que el miedo se fuera.
Así que demandamos más seguridad.
En la última década,
se ha vuelto cada vez más normal que
las libertades civiles sean erosionadas
y que las agencias de los gobiernos
espíen a sus ciudadanos, para recolectar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Estrellas de neutrones: las cosas más extremas que no son agujeros negros. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:32:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de neutrones son unas de las cosas más extremas y violentas en el Universo
Núcleos atómicos gigantes de solo unos cuantos kilómetros de diámetro
pero tan masivos como las estrellas
Y le deben su existencia a la muerte de algo majestuoso.
Las estrellas existen gracias a un frágil equilibrio.
La masa de millones de billones de trillones de toneladas de plasma caliente
es atraída hacia dentro por la gravedad,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nihilismo optimista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:35:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La existencia humana es aterradora y confusa.
Unos cuantos de miles de años atrás nos volvimos concientes&amp;hellip;
y nos encontramos a nosotros mismos en un lugar extraño.
Estaba lleno de criaturas, podíamos comer algunas&amp;hellip;
algunas podían comernos.
Habia cosas liquidas que podíamos beber,
cosas que podíamos usar para hacer mas cosas.
EL cielo del día tenia una pequeña bola amarilla que calentaba nuestra piel&amp;hellip;
El cielo de la noche estaba cubierto de hermosas luces.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Soledad ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:04:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos sienten la soledad de vez en cuando.
Cuando no tenemos quien sentarnos en el almuerzo,
cuando nos mudamos a una nueva ciudad,
o cuando nadie tiene tiempo para nosotros en el fin de semana.
Pero en las ultimas décadas, ese sentimiento ocasional,
se ha vuelto crónico para millones.
En el Reino Unido, 60% de las personas entre 18 y 34 años
dicen sentirse solos frecuentemente.
En los Estados Unidos, 46% de toda la población se siente sola regularmente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vacunar o no vacunar contra el sarampión. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:46:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Recientemente se ha hablado mucho acerca del sarampión
¿Qué es lo que hace en realidad y deberías vacunarte contra el?
¿O es pura histeria?
Sarampión es un virus
Una cáscara de proteínas, ARN
más algunas otras proteínas para su reproducción.
No se puede reproducir por si solo; necesita a una célula huésped para que lo haga.
Para entender al sarampión, tenemos que entender al sistema inmune.
Puede que ya hayas visto</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es realmente lo orgánico lo mejor ? ¿Comida sana o estafa de moda? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:45:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En los últimos años la comida orgánica se ha propagado velozmente
A pesar de sus elevados precios, comprar comida orgánica esta pasando de ser una alternativa
a ser una responsabilidad moral y social.
La comida orgánica se supone que es más saludable, natural y ética.
Pero ¿a qué nos referimos con &amp;ldquo;orgánico&amp;rdquo;?
No hay un consenso global,
así que diferentes regiones, tienen diferentes definiciones y reglas.
En general,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Límites de la tecnología humana: Explicación de los ordenadores cuánticos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:18:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante la mayoría de nuestra historia, la tecnología consistió de
nuestros cerebros, fuego, y palos puntiagudos.
Mientras que el fuego y los palos puntiagudos se volvieron plantas y armas nucleares,
la mayor actualización le ocurrió a nuestros cerebros.
Desde los años 60, el poder de nuestros cerebros artificiales ha aumentado exponencialmente,
permitiendo computadoras más pequeñas y más poderosas a la misma vez.
Pero este proceso está por alcanzar su límite físico.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Seguridad y arrepentimiento: terrorismo y vigilancia masiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:24:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El terrorismo da mucho miedo
especialmente cuando ocurre cerca de casa
y no en un sitio lejano.
A nadie le gusta tener miedo, y estábamos ansiosos por hacer que el miedo desapareciera,
así que exigimos más seguridad.
En la última década, es cada vez más común
que las libertades civiles sean reducidas y que las agencias gubernamentales espíen a los ciudadanos
para reunir y almacenar sus datos personales.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sarampión explicado: ¿Vacunar o no? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:40:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Recientemente se ha hablado mucho sobre el sarampión.
¿Qué hace realmente el sarampión? ¿Deberías vacunarte?
¿O es solo histeria?
El sarampión es un virus:
una cápsula de proteínas, ARN,
y algunas proteínas más para su reproducción.
No puede reproducirse por sí solo; necesita a una célula huésped para ello.
Para entender al sarampión, necesitamos entender el sistema inmunitario.
Es posible que ya hayas visto
el sistema visual que hemos desarrollado para ayudar aquí.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sobrepoblación y África ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:21:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante la mayor parte de nuestra historia, la población mundial creció lentamente.
Hasta que nuevos descubrimientos nos trajeron más alimento
y nos permitieron vivir más.
En solo cien años, la población humana se cuadriplicó.
Esto condujo a una visión apocalíptica de una Tierra sobrepoblada.
Pero, de hecho, la tasa de crecimiento alcanzó su pico en la década de 1960.
Desde entonces, la tasa de fertilidad se ha detenido conforme los países se industrializan y se desarrollan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Contaminación plástica: cómo los humanos están convirtiendo el mundo en plástico ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:04:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cuando los dioses otorgaron al Rey Midas un deseo, él pidió que todo lo que tocase se convirtiese en oro.
Midas estaba fascinado. Árboles, rocas, edificios, todo de oro.
Pero pronto descubrió con horror que su comida también se convertía en oro.
Cuando abrazó a su hija para calmar su tristeza, se dio cuenta demasiado tarde de su error.
El hombre más rico que existía estaba hambriento, con el corazón roto y solo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es la UE democrática? ¿Importa tu voto? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:24:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ser un ciudadano de la union europea
significa que muchos aspectos de nuestras vidas
están regulados por una entidad extraña.
Se siente como una enorme burocracia. Está tomando decisiones sobre nuestras cabezas.
Muchos europeos piensan
que su voto en las elecciones de la UE no cuenta,
y que la UE no es democratico
Que democratica ¿Es realmente la UE?
Y tu voto en realidad lograr algo?
En los estados democráticos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energía nuclear explicada: ¿Cómo funciona? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:03:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Alguna vez has estado en una discusión sobre la energía nuclear?
Nosotros lo hemos estado, y lo encontramos frustrante y confuso.
Así que intentemos hablar claro sobre el tema.
Todo empezó en la década de los 40&amp;rsquo;s
Después del shock y el horror de la guerra, y el uso de la bomba atómica.
La energía nuclear prometía ser un lado pacífico de la nueva tecnología.
Ayudando al mundo a volver a su estabilidad.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sobrepoblación: La explosión humana explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:36:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Nunca antes en la historia ha habido tantas personas en la Tierra como ahora
Nuestros números han dispararado de 1,000 millones en el año 1800 a 2,300 millones en el año 1940
3,700 millones en el año 1970 y 7,400 millones en el actual año 2016
La población mundial incrementó cuatro veces más en el siglo pasado
Así que, ¿qué es lo que podemos esperar para el próximo siglo?</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es demasiado tarde para detener el Cambio Climático? Bueno, es complicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:05:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El cambio climático es simplemente demasiado
Nunca hay alguna buena noticia
solo gráficos que se vuelven mas rojos y enojados
Casi todos los años se rompe algún récord horrible
desde la el año mas caliente hasta el derretimiento mas rápido de los glaciares
son interminables y despiadados
hemos sabido por décadas que el cambio climático avanza rápidamente gracias al gas invernadero emitido
Pero en vez de reducirlos, en 2019 el mundo estaba emitiendo un 50% mas CO2 que en el 2000</description>
        </item>
        <item>
        <title>Computadoras cuánticas explicadas: límites de la tecnología humana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:57:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante la mayor parte de nuestra historia
la tecnología humana consistió en nuestros cerebros, fuego y palos afilados.
Mientras que el fuego y los palos afilados se convirtieron en plantas de energía y armas nucleares
la más grande mejora le ha ocurrido a nuestros cerebros.
Desde los años 60&amp;rsquo;s, el poder de nuestros cerebros artificiales ha mantenido un crecimiento exponencial
permitiendo a las computadoras volverse más pequeñas y más poderosas al mismo tiempo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Estrellas de Neutrones – Las cosas más extremas que no son Agujeros Negros ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:29:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de neutrones son una de las cosas más extremas y violentas en el universo
Núcleos atómicos gigantes de pocos kilómetros de diámetro
Pero tan masiva como las estrellas
Y le deben su existencia a la muerte de algo majestuoso
Las estrellas existen debido a un delicado balance
La masa de millones de miles de millones de trillones de toneladas de plasma caliente
Están siendo jalados hacia adentro por la gravedad</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak explicado: ISIS, Siria y guerra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:11:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ay dios. Justo cuando pensábamos que los problemas en Irak habían acabado, porque no oíamos nada desde hace tiempo
Todo vuelve al caos, los asesinatos y el terror.
¿Qué ha pasado?
En 2003, Estados Unidos invadió Irak alegando relaciones con grupos terroristas y desarrollo de armas de destrucción masiva.
En esa época, Saddam Hussein, un brutal dictador mandaba en el país.
Él formaba parte de la minoría sunita, y reprimió a la mayoría chiita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿La guerra ha terminado? - Un paradoja explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:51:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Violencia
y guerra.
La enferma brutalidad de ISIS continúa,
los rusos están invadiendo Ucrania,
y los palestinos e israelíes
continúan agrediéndose.
Eso te hace sentir pesimista?
Bueno,
No lo estés
Porque si miras las cifras
La guerra realmente al parecer
está pasando de moda,
mientras que la población mundial
está en su máximo histórico.
Parece que estámos viviendo
el período más pacífico
en la historia humana.
Cómo es ésto posible?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Teoría de cuerdas explicada: ¿Cuál es la verdadera naturaleza de la realidad? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:35:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Cuál es la verdadera naturaleza del universo?
Para responder esta pregunta, los seres humanos crean historias para describir al mundo
Verificamos nuestras historias y aprendemos con qué quedarnos, y qué descartar
Pero mientras más aprendemos, más complicadas y raras se vuelven nuestras historias
Algunas de ellas se vuelven tan complicadas que es difìcil saber de qué se tratan verdaderamente,
Como la Teoría de Cuerdas
Una famosa, controversial, y en algunas ocasiones desentendida historia acerca de la naturaleza de todo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Es la Carne Mala para ti? Es la carne poco saludable? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:26:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cuando nuestros ancestros vegetarianos
empezaron a probar carne hace
2,000,000 años
No solo era porque los animales sabían bien
Sino por una cuestión de necesidad
El clima cambio e hizo
que varias de las plantas con las que nuestros ancestros estaban relacionados
Fueran menos disponibles
Y la carne cubrió esa necesidad
Con el descubrimiento del fuego en los últimos años
La carne se convirtió en algo básico en la dieta humana</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es demasiado tarde para detener el cambio climático? Bueno, es complicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:06:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El cambio climático es simplemente demasiado.
Nunca hay buenas noticias
Solo gráficos que nos brindan más y más miedo y enojo.
Casi todos los años se supera algún horrible record
Desde las olas de calor más duras,
hasta los más rápidos deshielos
Es constante
E implacable
Sabemos desde hace décadas que el rápido cambio climático
Está siendo causado por la emisión de gases de invernadero
Pero en vez de reducirlas, en 2019 el mundo estaba emitiendo</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es realmente mejor lo orgánico? ¿Comida saludable o estafa de moda? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:52:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante los últimos años,
la comida orgánica se ha propagado como un incendio.
A pesar de ser más costoso,
comprar productos orgánicos está pasando de ser una alternativa
a ser una responsabilidad moral y social.
La comida orgánica es supuestamente más sana,
más natural y más ética.
Pero ¿a qué nos referimos cuando decimos orgánico?
No hay un consenso global,
por lo que diferentes regiones tienen diferentes definiciones y normas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Vale la pena la Unión Europea o deberíamos terminarla? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:39:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Crees que la Unión Europea vale la pena o deberíamos ponerle fin?
Mucha gente se siente muy desconectada de la UE
mientras otros alaban sus logros.
Tomando todo en consideración,
¿Su existencia es buena o mala para los europeos?
Dado que parece que el Reino Unido está saliendo de la UE
lo trataremos como si ya no fuera parte de ella.
La Unión Europea, contando sus 27 estados miembros, tiene una población alrededor de 450 millones de personas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nihilismo optimista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:22:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La existencia humana es aterradora y confusa
hace unos cuantos miles de años nos hicimos conscientes
y nos encontramos en un lugar extraño
estaba lleno de otros seres, podríamos comer algunos
algunos podrían comernos a nosotros
había liquido que podríamos beber, cosas que podríamos utilizar para crear más cosas
El día era el tiempo en que había una bola de fuego en el cielo
El cielo nocturno estaba lleno de luces hermosas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo podríamos construir una base lunar HOY - Colonización Espacial 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:18:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos soñamos con dejar la Tierra y viajar a través de la galaxia.
Pero nacimos demasiado pronto para ser parte de ello.
¿O puede que no?
La realidad es,
que podríamos comenzar nuestro sueño construyendo una base lunar hoy.
De hecho, tenemos la tecnología
y estimaciones actuales de la NASA y el sector privado
dicen que podría hacerse por entre 20 a 40 mil millones de dólares, repartidos en aproximadamente una década.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Muy pequeño. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:48:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los átomos son ridícula e increíblemente pequeños
El grosor del cabello humano es tan ancho como
500.000 átomos de carbono apilados.
Mira tu puño, contiene millones de millones de átomos
Si un átomo en él fuera tan grande como una canica, ¿Qué tamaño tendría tu puño?
Pues&amp;hellip; aproximádamente el tamaño de la tierra. Umm&amp;hellip; ¿Sigue siendo difícil de imaginar?
Probemos algo diferente
Mira tu meñique.
Imagina que la punta del dedo es tan grande como la habitación en la que estás sentado.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Cómo curar el envejecimiento - durante tu vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:41:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La salud es la cosa más valiosa que tenemos en la vida
Pero tendemos a olvidarla cuando la perdemos
Estamos viviendo mucho más de lo que lo haciamos antes
Lo cual es grandioso
Pero algunas consecuencias imprevistas de esto
Es que cada vez pasamos más tiempo de nuestras vidas enfermos
Ser viejo también implica pasar más tiempo en el dolor
Así que los científicos están intentando cambiar la atención de la comunidad médica</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo hacer explotar a un elefante - El tamaño de la vida 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:28:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Encojamos un elefante al tamaño de un ratón
y agrandemos un ratón, al tamaño de un elefante
porque este es nuestro video y queremos ver que sucede
Primero: nuestro -ahora pequeño- elefante tropieza y luego cae muerto.
Nuestro pequeño compañero elefante está muy frío; y se congela a muerte en cuestión de minutos.
Nuestro ratón gigante se ve muy incómodo por un momento y después, explota.
Dejando las vísceras del raton por todas partes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo Facebook está robando miles de millones de vistas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:21:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Hace unos días, Facebook, orgullosamente anunció que llegaron
a las ocho mil millones de visitas por día.
Eso es bastante impresionante.
Hasta que ves que en el primer cuarto de 2015
725 de cada 1000 veces, los vídeos más vistos en Facebook
fueron robados.
Dando un total de 17 mil millones de visitas.
Páginas web y agrupadores de contenido
roban vídeos de YouTube
para hacerlos virales en Facebook.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo atrapar un planeta enano: Tritón MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:16:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las 14 lunas de Neptuno son bastante extrañas
La mayoría de ellas son pequeñas piezas de hielo y roca con forma de papa
Algunas están tan lejos de Neptuno que necesitan 29 años para dar la vuelta a Neptuno una vez
La mayoría de ellas son asteroides atrapados por la gravedad de Neptuno
99.5% de toda la masa alrededor de Neptuno esta concentrada en Tritón
Es la séptima luna más grande y masiva de todas las lunas conocidas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo podríamos construir una base lunar hoy - Colonización espacial 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:11:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos sueñan con dejar la Tierra y viajar a través de la galaxia.
Pero nacimos demasiado temprano para ser parte de eso.
¿O lo estamos?
La realidad es
podríamos comenzar nuestro sueño construyendo una base lunar hoy.
De hecho, tenemos la tecnología
y estimaciones actuales de la NASA y el sector privado
dicen que podría hacerse por 20 a 40 mil millones de dólares, repartidos en una década.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ayúdanos a hacer más videos para Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:03:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¡Hola, YouTube!
¿Alguna vez se han preguntado por qué sólo subimos un video al mes?
Bueno, la respuesta es muy simple: Tiempo y dinero.
Es divertido hacerlos, por supuesto, pero para hacer videos animados como estos
es necesaria una cantidad ridícula de tiempo:
Escribir el guión, los gráficos, diseñar todas las cosas, grabar las narraciones,
las animaciones, el diseño de sonido, y componer música original.
Nos encantaría hacer más videos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Cómo construir una Esfera de Dyson? - La Megaestructura Definitiva ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:46:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La historia humana es contada por la energía que usamos.
Primero tuvimos que usar nuestros músculos
y después aprendimos a controlar el fuego.
Industrializamos el mundo usando carbón y petróleo
y entramos en la Era Atómica cuando aprendimos a dividir núcleos atómicos.
En cada paso incrementamos nuestra colección de energía a una escala
nunca antes vista y avanzamos como especie.
Actualmente, estamos cambiando lentamente a energías renovables
y, si tenemos suerte, la energía de fusión será viable</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatía explicada: ¿Curación suave o fraude imprudente? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:35:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La homeopatía puede ser la medicina alternativa más controvertida, pero también la más popular
Mientras algunos discuten en su contra, otros juran por su gran poder y efectividad
¿Cómo funciona la homeopatía?
¿Cómo llegó a ser lo que es hoy, y qué puede aprender la medicina moderna de ella?
~ INTRO ~
El primer principio de la homeopatía es &amp;ldquo;Lo similar cura lo similar&amp;rdquo;
Los remedios usan ingredientes que causan los síntomas que desea curar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo funciona la evolución. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:34:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los mecanismos de la evolución
¿Qué es la evolución?
La evolución es el desarrollo de la vida en la Tierra.
Este es un proceso que comenzó hace miles de millones de años y que aún continúa.
La evolución nos dice cómo fue posible el desarrollo de una enorme diversidad de vida.
Y cómo los protozoos primitivos pudieron dar lugar a las millones de especies diferentes que vemos hoy.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Hasta dónde podemos llegar? Límites de la humanidad (Versión antigua - Mira la nueva). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:30:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Existe un limite que nunca cruzaremos?
¿Hay lugares que nunca alcanzaremos, no importe cuanto lo intentemos?
Resulta que si existen
Incluso con ciencia ficción, estamos atrapados en nuestro bolsillo del universo.
¿Como puede ser? ¿Y que tan lejos podemos llegar?
Nosotros vivimos en un brazo de la Vía Láctea. Una galaxia espiral de tamaño promedio,
Alrededor de 100.000 años luz de ancho
Formada por billones de estrellas, nubes de gases, materia oscura, agujeros negros, estrellas de neutrones,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo las bacterias gobiernan tu cuerpo: el microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:01:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los microbios están en todos lados.
En tu teléfono&amp;hellip;
En tu botella de agua,
en tus manos antes de lavarlas,
en tus manos después de lavarlas,
y literalmente en todas partes sobre tí.
Los microbios son omnipresentes en todo momento, y no hay nada que podamos hacer al respecto.
Así que, millones de años atrás hicimos un pacto.
Les dimos refugio y alimento,
y a cambio ellos trabajaron para nosotros.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo funciona realmente el sistema inmunológico - INMUNE. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:31:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El sistema inmunológico humano es el sistema biológico más complejo que conocemos, después del cerebro humano,
y sin embargo, la mayoría de nosotros nunca aprendemos cómo funciona.
O, qué es.
Tu sistema inmunológico consta de cientos de pequeños órganos y dos grandes.
Tiene su propia red de transporte repartida por todo su cuerpo.
Cada día, produce cientos de miles de millones de células frescas organizadas como un ejército,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Hasta dónde podemos llegar? Límites de la humanidad (Versión antigua - Mira la nueva). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:47:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Existe una frontera que no podamos cruzar?
¿Lugares que nunca alcanzaremos
sin importar cuánto lo intentemos?
Resulta que los hay
Incluso con tecnología de ciencia ficción,
estamos atrapados en nuestro rincón del universo.
¿Cómo es eso posible?
¿Y qué tan lejos podemos ir?
-En resumen-
Vivimos en un tranquilo brazo de la Vía Láctea.
Una galaxia espiral de tamaño medio, con 100mil años luz de longitud
Que consiste en millones de estrellas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo funciona la Bolsa de Valores (para principiantes). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:19:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que es el mercado de valores y como funciona?
El mercado de valores no es mas que una gigante red global
y mercado organizado, donde cada día grandes sumas de dinero son movidas de un lugar a otro.
En total sobre sesena trillones (60,000,000,000,000) de Euros son comerciados.
Mas que el valor de todos los bienes y servicios de la economía del planeta entero.
No obstante, no son manzanas o cepillos de dientes de segunda mano lo que se comercializa en este mercado,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como hacer un video de Kurzgesagt en 1200 horas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:10:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Por años, las personas se han preguntado como hacemos nuestros vídeos.
Así que, finalmente hablaremos de ello.
Como hacer un vídeo de Kurzgesagt en 1,200 horas o más.
(Kurzgesagt intro)
Kurzgesagt i a Nutshell
Pero primero, necesitamos un tema.
Nuestra lista de ideas es interminable
Y cuando investigamos algo, se hace más largo.
Así que, sencillamente trabajamos en algo que nos emocione en el momento.
Esto puede ser algo serio,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo atrapar un planeta enano: Tritón MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:28:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las 14 lunas de Neptuno son un conjunto extraño.
La mayoría son piezas con forma de papa pequeña de hielo y roca.
Algunas están tan lejos de Neptuno que necesitan 29 años para darle una vuelta a Neptuno.
La mayoría de ellas son asteroides atrapados por las gravedad de Neptuno.
99.5% de toda la masa al rededor de Neptuno esta concentrada en Tritón.
Es la 7a luna más grande, y la más masiva de todas las lunas conocidas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo mover el Sol: Motores Estelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:22:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Nada en el Universo es estático.
En la Vía Láctea,
miles de millones de estrellas orbitan el Centro Galáctico.
Algunas, como nuestro Sol, son bastante consistentes,
mantienen una distancia de alrededor de 30,000 años luz del Centro Galáctico,
y completan una órbita cada 230 millones de años.
Este baile no es un ballet ordenado,
más bien es como una pista de patinaje llena de niños borrachos.
Este caos hace que la galaxia sea peligrosa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo mover el sol: motores estelares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:09:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Nada en el universo es estático
en la Vía Láctea miles de millones de estrellas orbitan alrededor
del centro galáctico. Algunas, como nuestro Sol
son bastante consistentes, manteniéndose a una distancia
de alrededor 30.000 años luz del centro galáctico
completando su órbita cada 230 millones de años.
Este baile no es ballet, sino más bien
como un parque de skate lleno de bebés borrachos.
Este caos hace de la galaxia un lugar peligroso</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo construir una esfera Dyson - La Megaestructura Definitiva ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:42:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La historia humana es contada por la energía que usamos. Al principio tuvimos que usar nuestros músculos, luego aprendimos a controlar el fuego
Industrializamos el mundo utilizando carbón y petróleo, y entramos en la Era Atómica cuando aprendimos cómo destrozar un núcleo
En cada paso, aumentamos nuestra extracción de energía a una escala nunca antes vista y avanzamos como especie
Actualmente, estamos pasando lentamente a las energías renovables y, si tenemos suerte, la energía de fusión será viable en el futuro</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo funciona la evolución. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:49:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los mecanismos de la evolución
¿Qué es la evolución?
La evolución es el desarrollo de la vida en la Tierra.
Este es un proceso que comenzó hace miles de millones de años y que aún continúa.
La evolución nos dice cómo fue posible el desarrollo de una enorme diversidad de vida.
Y cómo los protozoos primitivos pudieron dar lugar a las millones de especies diferentes que vemos hoy.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué tan grande puede llegar a ser una bacteria? Vida y tamaño 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:37:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Dentro y fuera, dentro y fuera.
Mantenerse vivo se trata de hacer cosas. En este mismo segundo, sus células están quemando moléculas de glucosa con oxígeno
para hacer que la energía esté disponible, lo que lo mantiene vivo por otro momento precioso.
Para llevar el oxígeno a sus células, está respirando.
Respirar es una respuesta a un problema muy difícil: ¿cómo se obtienen los recursos que necesitan sus células para sobrevivir,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo funciona la Bolsa de Valores (para principiantes). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:17:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Qué es Bolsa de Valores y cómo funciona?
La bolsa no es más que una gran red global
que organiza el mercado, donde cada día enormes sumas de dinero se mueven de un lado a otro
En total al año se mueven 60 trillones de euros
Más que el valor de todos los bienes y servicios de toda la economía mundial
Sin embargo, en este mercado no se transan manzanas ni cepillos dentales de segunda mano</description>
        </item>
        <item>
        <title>Explicación de la homeopatía: ¿Curación amable o fraude imprudente? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:44:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La homeopatía podría ser la más controversial, pero también la mas popular de las medicinas alternativas
mientras algunos argumentan en contra de ella otros juran que tiene un gran poder y efectividad
¿Cómo funciona la homeopatía?
¿Cómo se convirtió en lo que es hoy en día y que puede aprender la medicina moderna de ella?
Introducción
El primer principio de la homeopatía es que lo similar cura lo similar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo Facebook está robando miles de millones de vistas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:22:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Hace unos días, Facebook anunció con orgullo que habían alcanzado ocho mil millones de vídeo-visitas al día
Eso es realmente impresionante, hasta que te das cuenta de que en el primer trimestre de 2015,
725 mil de los vídeos más vistos en Facebook fueron robados, acumulando un total de 17 mil millones de visitas.
Páginas y agregadores de contenido roban vídeos de YouTube para que sean virales en Facebook.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo hacer explotar a un elefante - El tamaño de la vida 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:51:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Reduzcamos a un elefante al tamaño de un ratón
y agrandemos un ratón al tamaño de un elefante,
porque este es nuestro video
y queremos ver qué pasa.
Primero nuestro diminuto elefante se tambalea y después cae muerto.
Nuestro amigo el pequeño elefante está muy frío y se congela rápidamente hasta morir
Nuestro ratón gigante se ve muy incómodo por un momento
y después explota, dejando vísceras de ratón calientes en todos lados.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Cómo curar el envejecimiento - durante tu vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:22:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La salud es lo más importante que tenemos en nuestras vidas, pero tendemos a olvidarlo hasta que la perdemos
Estamos viviendo mucho más que antes, lo que es genial
pero una consecuencia imprevista de esto es que también pasamos más parte de nuestras vidas enfermos
Envejecer actualmente significa pasar más tiempo con dolor.
Los científicos están tratando de cambiar la atención de la comunidad médica de optimizar la esperanza de vida a mejorar el lapso de salud,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué tan grande es la Luna? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:12:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que tan grande es la luna?
En el cielo nocturno la luna se ve relativamente pequeña, pero en realidad no lo es.
La Central Europea podría caber fácilmente debajo de ella.
La superficie de la Luna es enorme.
Para dar una perspectiva, es tan grande como todo el continente Europeo, China, Estados Unidos, Brasil y Sudáfrica juntos
El peso de la Luna es solo el 1/8 de la masa de la Tierra</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo las bacterias gobiernan tu cuerpo: el microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:55:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los microorganismos están por todos lados,
en tu teléfono,
en tu botella de agua,
en tus manos antes de lavarlas,
en tus manos después de lavarlas,
y literalmente por todos lados encima de ti.
Los microbios son omnipresentes en cualquier instante y no podemos hacer nada sobre ello
Entonces, hace millones de años hicimos un pacto,
les damos refugio y comida,
y a cambio ellos trabajan para nosotros.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo hacer un video de Kurzgesagt en 1200 horas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:49:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante años, la gente nos ha preguntado cómo creamos nuestros vídeos.
Así que, hablemos por fin de esto.
&amp;ldquo;Cómo hacer un video de Kurzgesagt en 1200 horas o más.&amp;rdquo;
(Intro)
Primero: necesitamos un tema.
Nuestra lista de temas potenciales es de por sí interminable, y cada vez que investigamos algo, crece aún más.
Entonces, simplemente trabajamos en lo que se vea más interesante en ese momento.
Puede ser algo serio, fascinante, personal o simplemente algo muy tonto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué tan grande puede llegar a ser una bacteria? Vida y tamaño 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:44:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Dentro y fuera, dentro y fuera.
Mantenerse vivo se trata de hacer cosas. En este mismo segundo, sus células están quemando moléculas de glucosa con oxígeno
para hacer que la energía esté disponible, lo que lo mantiene vivo por otro momento precioso.
Para llevar el oxígeno a sus células, está respirando.
Respirar es una respuesta a un problema muy difícil: ¿cómo se obtienen los recursos que necesitan sus células para sobrevivir,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: ¿oportunidad o peligro? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:32:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Qué es fractura hidráulica, o &amp;ldquo;Fracking&amp;rdquo;?
Desde la revolución industrial nuestro consumo de energía ha aumentado incesablemente.
La mayor parte del consumo energético es provísto por medio de combustibles fósiles, como carbón o gas natural.
Recientemente se ha dicho mucho acerca de un controversial método de extraer gas natural:
Fractura hidráulica o &amp;ldquo;Fracking&amp;rdquo;
En forma sencilla, &amp;ldquo;Fracking&amp;rdquo; describe la sustracción de gas natural de las capas profundas dentro de la tierra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Podría tu teléfono hacerte daño? Contaminación electromagnética. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:50:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La electricidad siempre está alrededor nuestro.
Hace nuestras vidas más fáciles, más seguras, más entretenidas&amp;hellip;
y la mayoría de nosotros nunca piensa sobre ella.
¿Pero hay algo así como mucha electricidad?
¿Podría la cosa que es la fundación del mundo moderno
estar matándonos lentamente?
Antes de que profundicemos,
intentemos entender qué es la electricidad.
y como nos afecta.
La electricidad es el movimiento de una carga eléctrica.
Este movimiento genera campos eléctricos y magnéticos</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Merecen derechos los Robots? ¿Qué pasaría si las máquinas se vuelven conscientes? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:06:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina un futuro donde tu tostador
pueda anticipar qué tipo de tostada quieres.
Durante el día,
escanea Internet en busca de nuevos
e interesantes tipos de tostadas. Quizás te pregunta
sobre tu día o quiere hablar sobre
nuevos logros en tecnología de tostadas.
¿En qué nivel se convertiría en
una persona? ¿En qué punto te preguntarías
si tu tostadora tiene sentimientos?
Si los tuviera, ¿al desconectarla sería un asesinato?</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:32:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt?
Para responder a esta pregunta, primero explicaremos cómo los investigamos y luego hablaremos un poco sobre videos pasados ​​y lo que queremos lograr.
con el canal
Hacer un video de Kurzgesagt siempre comienza con una pregunta o un problema
Por ejemplo, después de nuestro video sobre la carne, muchos espectadores preguntaron sobre los efectos de la carne en los seres humanos sobre la salud.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ingeniería genética y enfermedades - Gene Drive y malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:40:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que pasaría si pudieses usar ingeniería genética para parar el depredador más peligroso de la humanidad?
El animal mas mortal del planeta, responsable de la muerte de billones
El poderoso mosquito.
Con otras enfermedades el es portador de la malaria
Uno de los parásitos más crueles de la tierra
Posiblemente el mayor asesino de humanos de la historía
Solo en 2015, doscientos millones fueron infectados y casi la mitad de la gente murió</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Podría Una Tormenta Solar Destruir Nuestra Civilización? Erupciones Solares &amp; CME ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:28:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El Sol
liso, rendondo e inofensivo
Excepto cuando derrepente vomita radiación
y plasma en direcciones al azar
estas erupciones solares
o eyecciones de masa coronal (CME)
pueden alcanzar la tierra y tener consecuencias serias para la humanidad
¿cómo funcionan exactamente?
¿qué tan malas son?
y, ¿podemos prepararnos para ellas?
El sol parece muy solido
realmente es como un oceano muy caliente
tanto que separa los atomos en electrones y el núcleo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo Erradicar uno de nuestros Más Mortales Enemigos - Transmisión Genética y Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:24:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Y si pudieras usar ingeniería genética para detener al predador humano más peligroso?
El animal más letal en el planeta responsable por la muerte de billones:
El poderoso mosquito
Junto con otras enfermedades es anfitrión de malaria, uno de los parásitos más crueles en la tierra
posiblemente el único asesino más grande de humanos en la historia.
Solo en el 2015 cientos de millones fueron infectados y casi medio millón de personas murieron.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La ingeniería genética cambiará todo para siempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:13:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que vivieras en los años 80 y te dijeran que
los ordenadores conquistarían todo,
desde hacer compras, buscar pareja, o invertir en la bolsa;
que billones de personas estarían conectadas a través de una especie de red;
que poseerías un dispositivo móvil muchas veces mas poderoso que los superordenadores.
Habría parecido absurdo, pero entonces todo de eso sucedió.
La ciencia ficción se convirtió en nuestra realidad y ni siquiera pensamos en ello.</description>
        </item>
        <item>
        <title>End of Space - Creando una prisión para la humanidad ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El viaje espacial es la aventura más emocionante y desafiante que la humanidad haya emprendido.
Pero en una ironía de la historia, podemos impedirnos ir al espacio cuanto más lo hagamos.
Con cada cohete lanzado y con cada satélite desplegado,
Estamos creando una trampa para nosotros mismos que se vuelve cada vez más mortal y peligrosa.
Si alguna vez se activa, podría terminar con la Era Espacial y atraparnos en nuestro planeta durante décadas, o incluso siglos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergencia - Cómo las cosas estúpidas se vuelven inteligentes juntas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:48:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una hormiga es bastante tonta.
No tiene mucho cerebro, voluntad, ni planes,
y aun asi muchas hormigas juntas
son inteligentes
Una colonia de hormigas puede construir estructuras complejas.
Algunas colonias mantienen granjas de hongos,
otras cuidan de las larvas
pueden hacer guerra, o defenderse.
¿Cómo es ésto posible?
¿Cómo un montón de cosas tontas pueden hacer cosas inteligentes juntas?
Este Fenomeno se llama inteligencia emergente,
y es uno de las caracteristicas más fascinantes y misteriosas de nuestro universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Podría dañarte tu teléfono móvil? Contaminación Electromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:44:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La electricidad está a nuestro alrededor todo el tiempo.
La electricidad está a nuestro alrededor todo el tiempo.
Hace nuestras vidas más fáciles, más seguras, más divertidas,
y la mayoría de nosotros nunca pensamos en ello.
Pero, ¿existe tal cosa como demasiada electricidad?
¿Podría ser lo que es la base del mundo moderno
estar lentamente matándonos?
Antes de profundizar,
tratemos de entender qué es la electricidad,
Y cómo nos afecta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes subir tu mente y vivir para siempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:37:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El deseo de liberarse de los límites de la experiencia humana es tan antiguo como nuestras primeras historias.
Existimos en un universo infinito, atados únicamente por las leyes de la física, y aun así, nuestra consciencia está atrapada en máquinas mortales hechas de carne.
Con la impresionante explosión de la innovación y el progreso,
por primera vez parece posible el concepto de abandonar nuestras masas de carne y subir nuestras mentes a una utopía digital.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Todo lo que necesitas saber sobre el planeta Tierra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:03:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El planeta Tierra es casa de todo ser vivo,
conocido por nosotros, en el universo.
su edad es 1/3 de la edad del universo
y admitimos que,
es una bella cosa.
Algo compacto con un núcleo de metal pesado,
y una superficie más liviana de corteza,
envuelto en un estrecho nivel de aire dulce para respirar,
con vastos océanos,
praderas fértiles,
montañas magneficientes,
ríos de agua fresca, canales, lagos y acuíferos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Energía de Fusión explicada - Futuro o Fracaso ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:39:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La moneda fundamental de nuestro universo&amp;hellip; es la energía
Ilumina nuestros hogares
Hace crecer nuestros alimentos
Le da poder a nuestras computadoras
La podemos conseguir de diferentes formas&amp;hellip;
Quemar combustibles fosiles
Dividir átomos
O celdas solares fotovoltaicas
Pero hay un inconveniente en todas ellas.
Los combustibles fosiles son extremadamente toxicos
Los desperdicios nucleares son&amp;hellip; bueno desperdicios nucleares&amp;hellip;
Y no hay suficientes baterías para almacenar la luz del sol para los días nublados.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Muerte Desde el Espacio - Estallidos de Rayos Gamma Explicados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:46:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que puedes reunir la energía de cada estrella en un radio de cien millones de años luz.
De cientos de galaxias, cadauna con miles de millones de estrellas.
Imagina que pudieras tomar este tipo de poder y usarla para crear la mayor super-arma del universo.
Imagina el daño que harias.
Y resulta que no necesitas imaginarlo.
Esta ya existe, y se llama ráfaga de Rayos Gamma.
Pero ¿Qué son estos francotiradores cósmicos?</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes subir tu mente y vivir para siempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:51:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El deseo de liberarse de los límites de la experiencia humana es tan antiguo como nuestras primeras historias.
Existimos en un universo infinito, atados únicamente por las leyes de la física, y aun así, nuestra consciencia está atrapada en máquinas mortales hechas de carne.
Con la impresionante explosión de la innovación y el progreso,
por primera vez parece posible el concepto de abandonar nuestras masas de carne y subir nuestras mentes a una utopía digital.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: ¿oportunidad o peligro? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que es la compañia del gas o fracking?
Desde la revolución industrial nuestro consumo energético se ha disparado incontrolablemente
La mayoría de la energía que consumimos es aportada por energías fósiles como el carbón y el gas natural
Recientemente han habido muchos debates sobre las polémicas formas de extraer gas natural
Fractura hidráulica o Fracking
de forma sencilla, &amp;ldquo;&amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; describe la sustracción de gas desde las capas profundas dentro de la tierra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Muerte desde el espacio: explicación de las explosiones de rayos gamma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:38:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que pudieras reunir la energía de cada estrella en un radio de unos cientos millones de años luz.
A partir de miles de galaxias, cada una con miles de millones de estrellas.
Imagina, que pudieras tener este tipo de poder, y usarlo para disparar la más grande super-arma del universo
Imagina el daño que podrías hacer.
Resulta que, no es necesario que lo imagines.
Estos existen, y son llamados estallidos de rayos gamma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energía de fusión explicada: ¿futuro o fracaso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:17:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La moneda fundamental de nuestro universo es la energía
Ilumina nuestros hogares
Hace crecer nuestra comida
Enciende nuestros ordenadores
La podemos conseguir de diferentes formas&amp;hellip;
Quemando combustibles fósiles
Diviendo atomos
O con placas fotovoltaicas
Pero hay un inconveniente en todas&amp;hellip;
Los combustibles fosiles son extremadamente tóxicos
Los residuos nucleares son&amp;hellip; bueno, residuos nucleares
Y de momento no hay suficientes baterías para almacenar la luz del sol para los dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Todo lo que necesitas saber sobre el planeta Tierra ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:54:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La Tierra es el hogar de toda forma de vida
conocida por nosotros, en el universo
Su edad es aproximadamente 1/3 de la edad del universo
y, admitamoslo
Es hermosa
un núcleo de metal pesado justo y apretado
y una corteza terrestre liviana
envuelta en una delgada capa de aire para respirar
con vastos océanos,
terrenos fértiles,
magnificas montañas,
ríos de agua dulce, arroyos, lagos y acuiferos
orbitando una estrella que nos calienta</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes solucionar el cambio climático? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:14:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Nunca antes en la historia de la humanidad hemos sido más ricos, avanzados o poderosos.
Y aun así nos sentimos agobiados frente al rápido cambio climático.
Parece sencillo a grandes rasgos.
Gases de efecto invernadero atrapan la energía del Sol y la transfieren a nuestra atmósfera.
Esto conlleva a inviernos más cálidos, veranos inclementes.
Lugares secos se vuelven más secos y los húmedos más húmedos.
Incontables ecosistemas morirán mientras que el aumento del nivel del mar tragará costas y</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:23:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Puede uno fiarse de los videos de Kurzgesagt?
Para responder a esta pregunta, primero explicaremos cómo los investigamos
y luego hablaremos un poco sobre videos anteriores ​​y lo que queremos lograr con el canal.
Hacer un video de Kurzgesagt siempre comienza con una pregunta o un problema.
Por ejemplo, después de nuestro video sobre la carne,
muchos espectadores nos preguntaron sobre los efectos de la carne en la salud humana.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Ingeniería Genética Cambiará Todo Para Siempre - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:21:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que vives en los 80&amp;rsquo;s
y te digan que las computadoras pronto tomaran el control de todo desde comprar, hasta citas y el mercado de acciones
Millones de personas estarán conectadas por algún tipo de red.
tendrías un dispositivo portátil que será exponencialmente más potente que algún tipo de supercomputadora
Sonaría absurdo, pero entonces&amp;hellip;eso ocurrió
La ciencia ficción se convierte en nuestra realidad, y ni siquiera pensamos en ello.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoingeniería: Una idea horrible que podríamos tener que llevar a cabo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:15:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿A finales del siglo XXI, la humanidad estará desesperada.
Una década de olas de calor y sequías han provocado cosechas inusualmente pobres,
mientras que el calentamiento produce menos peces cada año en las zonas tropicales, millones de personas sufren
hambrunas y guerras por recursos que hacen que otros millones huyan al norte. Mientras las cosas
empeoran rápidamente, en un acto de desesperación los gobiernos del mundo deciden poner en marcha un plan de emergencia,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergencia: cómo las cosas estúpidas se vuelven inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:39:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una hormiga es muy estupida
No tiene mucho cerebro, ni voluntad, ni un plan. Sin embargo,
muchas hormigas juntas son inteligentes.
Una colonia de hormigas puede construir estructuras complejas.
Algunas colonias tienen granjas de hongos, otras tienen rebaños. Pueden hacer guerra o defenderse.
¿Cómo es esto posible?
¿Cómo puede un montón de cosas estúpidas hacer cosas inteligentes juntas?
Este fenómeno se llama emergencia (o surgimiento),
y es una de las cosas más fascinantes y misteriosas de nuestro universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El fin del espacio - Creando una prisión para la humanidad ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:19:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El viaje espacial es la aventura más emocionante y desafiante que la humanidad haya emprendido.
Pero en una ironía de la historia, puede que seamos nosotros quienes nos impediremos ir al espacio mientras más lo hacemos.
Con cada cohete lanzado y con cada satélite desplegado,
estamos creando una trampa para nosotros mismos, que se vuelve cada vez más mortal y peligrosa.
Y si alguna vez es activada, podría terminar con la Era Espacial y atraparnos en nuestro planeta durante décadas, o incluso siglos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Son los transgénicos buenos o malos? Ingeniería Genética y nuestra comida ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:52:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los organismos genéticamente modificados (OGM) son una de las áreas mas controversiales de la ciencia
La ingeniería genética se utiliza en muchos campos,
pero a pesar de que aplicaciones medicas como la insulina genéticamente modificada están ampliamente aceptadas,
el debate se calienta cuando se trata de alimentos y agricultura.
¿Por qué sucede esto?
¿Por que la misma cosa es tratada tan diferente?
Tratemos de llegar al fondo del asunto</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir una base marciana es una idea horrible: ¡Hagamoslo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:31:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Desde desiertos hostiles, hasta islas solitarias y las más altas montañas,
donde sea que haya espacio para expandirse,
los humanos lo hacen.
Entonces, no es sorprendente que ya estemos haciendo preparativos para poner un pie en Marte,
y crear la primera colonia permanente fuera de la Tierra
tal vez incluso terraformar otro planeta y convertirlo en un segundo hogar azul.
¡Pero espera!
Antes que podamos llegar a las cosas buenas del futuro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¡Construir una base en Marte es una idea horrible! ¡Hagámoslo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Desde desiertos hostiles, hasta islas desoladas y las montañas más altas,
donde quiera que haya espacio para expandirse, los humanos lo hacemos.
Así que, no es sorprendente que ya estemos haciendo preparativos
para poner los pies en Marte,
y crear la primera colonia permanente fuera de la Tierra-
quizá hasta terraformar otro planeta y convertirlo en un segundo hogar azul.
Pero espera,
antes de que podamos tener esas futuras buenas cosas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Estás solo? (En el universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:01:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Estás solo en el Universo?
¿O estás conectado a un todo?
Primero que nada, eres parte de un grupo de mamíferos que es muy joven,
pero ya podemos ver videos de YouTube, y construir Grandes Colisionadores de Hadrones.
También hemos dividido al átomo, e inventado Pokémon.
Provenimos de una forma de vida antigua que comenzó a vivir hace unos 3500 millones de años.
Sentimos estar en control de este planeta, pero en realidad no lo estamos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Estás solo? (En el Universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:13:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Estas solo en el Universo?
o, estas conectado a algo?
primero que todo, tu eres parte de un grupo de mamíferos, que es todavía muy joven
pero ya podemos hacer videos de YouTube y construir un Colisionador de Hadrones
Podemos incluso dividir un átomo e inventar un Pokémon
Provenimos de una forma de vida antigua, que vivió en los arboles hace medio billón de años
Sentimos que tenemos el control de este planeta, pero no es asi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extraterrestres bajo el hielo – Vida en Planetas Errantes ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:48:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los Planetas Errantes son planetas que viajan solos a través del espacio.
Habitan el oscuro y basto espacio entre las estrellas.
Yendo a la deriva solos a través de oscuridad eterna, ninguna luz calienta su superficie,
y estan expuestos a lo helado del espacio exterior.
No poseen estación, ni días o noches, lo que haría perder la noción del tiempo.
Y aun así, los Planetas Errantes podrían transportar vida alienígena</description>
        </item>
        <item>
        <title>Agujeros negros explicados - Desde su nacimiento hasta su muerte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:04:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los agujeros negros son una de las cosas más raras que existen.
No parece que tengan ningún sentido; ¿de dónde han salido?
Y, ¿qué pasa si te metes en uno?
Las estrellas son conjuntos enormes de átomos de hidrógeno principalmente,
que se agrupan en nubes de gas gigantes por su propia gravedad.
En su núcleo, la fusión nuclear aplasta átomos de hidrógeno y forman helio,
liberando cantidades tremendas de energía.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Son los OMG buenos o malos? Ingeniería genética y nuestra comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:11:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los alimentos transgénicos conforman uno de los temas más controversiales de la ciencia.
La ingeniería genética se utiliza en muchas áreas, pero aunque sus usos médicos, como la insulina genéticamente modificada están aceptados,
el debate se intensifica cuando tiene que ver con la comida y la agricultura.
¿Por qué?
¿Por qué se trata a la misma cosa de una forma tan diferente?
Intentemos llegar al fondo de esto y veamos los datos, los temores y el futuro de los transgénicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antídoto contra la insatisfacción. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:42:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos están familiarizados con la sensación de que las cosas no son como deberían ser,
que no eres lo suficientemente exitoso,
que tus relaciones no son lo suficientemente satisfactorias,
que no tienes las cosas que anhelas.
Una insatisfacción crónica que te hace mirar hacia afuera con envidia y hacia adentro con decepción.
La cultura pop, la publicidad y las redes sociales empeoran esto
al recordarte que aspirar a algo menos que el trabajo de tus sueños es un fracaso,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antídoto contra la Insatisfacción ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:53:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos están familiarizados con la sensación de que las cosas no son como deberían ser,
que no eres lo suficientemente exitoso,
que tus relaciones no son lo suficientemente satisfactorias,
que no tienes las cosas que anhelas.
Una insatisfacción crónica que te hace mirar hacia afuera con envidia y hacia adentro con decepción.
La cultura pop, la publicidad y las redes sociales empeoran esto
al recordarte que aspirar a algo menos que el trabajo de tus sueños es un fracaso,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La banca explicada - Dinero y Crédito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:42:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El sistema internacional de la banca es un enigma.
Hay más de 30,000 bancos diferentes en todo el mundo
y ellos mantienen increíbles cantidades de bienes.
Solo los 10 bancos principales representan aproximadamente 25 billones de dólares estadounidenses
Hoy, la Banca puede parecer muy compleja,
pero originalmente, la idea era hacer la vida más sencilla.
La Italia del siglo 11 era el centro del Comercio Europeo.
Comerciantes de todo el continente se reunían para intercambiar sus bienes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tan grandes como montañas: explicación de las estrellas de neutrones. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:28:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de Neutrones es una de las cosas más extremas en el Universo.
Son como núcleos de atomos gigantes, con kilometros de diametro. Increíblemente densas y violentas.
Pero, ¿cómo puede una cosa así si quiera existir?
La vida de una estrella está dominada por 2 fuerzas en balance, su gravedad y la presión de la radiación por la reacción de su fusión.
En el núcleo de las estrellas, el hidrógeno se convierte en helio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tan grandes como montañas - Las estrellas de neutrones explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:19:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¡Las estrellas de neutrones son una de las cosas más excepcionales en el universo!
Son como núcleos atómicos gigantes,
Con diámetros de kilómetros,
Increíblemente densas y violentas,
¿Pero cómo puede algo como esto siquiera existir?
La vida de una estrella está dominada por dos fuerzas que permanecen en equilibrio
Su propia gravedad,
y la presión de la radiación de su reacción de fusión.
En el núcleo de las estrellas el hidrógeno se fusiona en helio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extraterrestres bajo el hielo: vida en planetas errantes. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:33:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los planetas errantes, son planetas que viajan solos a través del espacio
Habitan el vasto y obscuro espacio entre las estrellas.
Flotando solitarios por una oscuridad eterna, no hay luz que ilumine sus superficies,
y están expuestos al frío congelante del espacio exterior.
No conocen las estaciones, los días ni las noches, que podrían manifestar el paso del tiempo.
Y aún así, los planetas errantes podrían cargar con vida extraterrestre por todos los rincones de la galaxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razones por las que la energía nuclear es increíble! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:42:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿3 razones por las cuales deberíamos continuar utilizando la energía nuclear
La energía nuclear salva vidas En 2013, un estudio realizado por la NASA
encontró que la energía nuclear ha prevenido alrededor de 1.8 millones de muertes
Incluso si incluyes las muertes ocasionadas en Chernobyl y Fukushima
la energía nuclear ocupa el último lugar por
unidad de energía producida. Aunque los residuos nucleares
son muy tóxicos, usualmente son almacenados en algún lugar,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos por los que la Marihuana Debería Permanecer Ilegal Revisados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:05:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Alrededor del mundo, la marihuana está siendo despenalizada, o incluso legalizada
¿Pero es esto realmente una buena idea? En el debate en línea, los efectos dañinos suelen ser minimizados
Echémosle un vistazo a los tres argumentos más poderosos contra la legalización de la marihuana
Argumento número 1: en las últimas décadas
la marihuana ha sido alterada para ser mucho más potente
hoy en día la marihuana es tan potente que se considera una droga fuerte que puede causar psicosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 km Cable to the Stars - El Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:01:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ir al espacio es difícil.
Actualmente sería como escalar una montaña en un monociclo
con una mochila llena de explosivos.
Increíblemente lento,
no puedes llevar muchas cosas,
y quizás mueras.
Un cohete tiene que alcanzar una velocidad de alrededor 40,000km/h para escapar de la Tierra.
Para alcanzar esa velocidad,
los cohetes son principalmente contenedores de combustible
con una pequeña parte de carga en la punta.
Esto es malo si es que quieres llegar a otros planetas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argumento egoísta para hacer del mundo un lugar mejor - Altruismo Egoísta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:54:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿No tanto tiempo atrás, la gran mayoría de la población mundial trabajaba en granjas
y la total producción econónica mundial
era principalmente la totalidad de la producción agrícola
Y esta producción estaba limitada por el tamaño fijo del terreno
La producción total de la economía no cambió mucho año tras año
El tamaño del pastel estaba fijado; el mundo era un juego de cero suma
En este mundo estancado, la única manera de estar mejor era si alguien se empeoraba</description>
        </item>
        <item>
        <title>¡3 Razones por las que la energía nuclear es terrible! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:42:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿tres razones por las que debemos dejar de usar la energía nuclear
uno : la proliferación de armas nucleares.
tecnología nuclear hizo una entrada violenta en el escenario mundial :
sólo un año después de la primera explosión de ensayo nunca nuclear del mundo en 1944 ,
dos grandes ciudades fueron destruidas por sólo dos bombas individuales.
después de eso, la tecnología de reactores evolucionó lentamente
como un medio de generación de electricidad,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos por los que la marihuana debería seguir siendo ilegal revisados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 01:40:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Al rededor del mundo la marihuana está siendo despenalizada o incluso legalizada
Pero, ¿es realmente una buena idea?
En la discusión en linea, los sitios dañinos a menudo lo minimizan
Así que revisemos los 3 argumentos más fuertes en contra de legalizar la marihuana
Argumento número uno: en las últimas décadas
la marihhuana ha sido diseñada para volverse mucho más potente
Hoy, la marihuana es tan potente que de hecho es una droga fuerte que podría causar psicosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un Cable de 1,000 km a las Estrellas - El Gancho Aéreo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:11:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ir al espacio es difícil.
En este momento es como escalar una montaña en un monociclo
con una mochila llena de explosivos.
Increíblemente lento,
no puedes llevar muchas cosas,
y quizás mueras.
Un cohete tiene que alcanzar una velocidad de alrededor 40,000 Kilómetros por hora para escapar de la Tierra.
Para alcanzar esa velocidad,
los cohetes son principalmente contenedores de combustible
con una pequeña parte de carga en la punta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nueva Historia para la Humanidad - La Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 20:45:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos hemos existido en la naturaleza durante millones de años.
Pero un día algo cambió y en un periodo de tiempo increíblemente corto
terraformamos este planeta y lo diseñamos para adaptarlo a nuestras necesidades.
Que sepamos, somos la primera especie en despertar y controlar por completo un planeta.
Pasamos tan rápidamente de cazar y recolectar a sembrar y construir
que muchas de nuestras formas de ver el mundo ya no son útiles.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nueva Historia para la Humanidad - La Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:22:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos han existido por millones de años
como parte de la naturaleza
Pero luego algo cambió
Y en muy poco tiempo nosotros terraformamos este planeta
y lo diseñamos para satisfacer nuestras necesidades
hasta donde sabemos, somos los primeros seres en
despertarnos y tomar el control del planeta.
La transición de cazar y recolectar
a cultivar y construir, fue tan increíblemente rápida
que muchas de las maneras de pensar sobre el mundo ya no son útiles.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2023 — June 5 - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100012/</link>
        <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100012/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción ♪ ♪
♪ ♪
¡Buenos días! ¡Les doy la bienvenida a WWDC!
Bienvenidos y bienvenidas a Apple Park
para este día muy especial de anuncios
sobre nuestras últimas tecnologías y plataformas.
Nos encanta que nuestros desarrolladores sueñen grandes ideas
y las hagan realidad en las increíbles aplicaciones que crean.
Es extraordinario pensar que este año marca el 15.° aniversario
del App Store que cambió todo.
Junto con el iPhone,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple — 7 de septiembre</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100011/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100011/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción ♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
¡Buenos días!
Nos alegra que hayan podido acompañarnos.
En Apple,
somos muy afortunados de estar rodeados de gente
que se esfuerza para innovar juntos—
para crear productos y experiencias que enriquecen la vida de la gente.
Productos que son intuitivos y fáciles de usar,
que tienen una integración única de hardware y software
y que son increíblemente personales.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2022 - 6 de junio</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100010/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100010/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción ♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
¡Buenos días y bienvenidos a WWDC!
Tenemos un gran día de anuncios
sobre nuestras últimas tecnologías y plataformas.
Estas plataformas y los productos que manejan,
brindan oportunidades increíbles a los usuarios y brinda
a los desarrolladores oportunidades increíbles
para usar sus superpoderes para innovar,
crear y colaborar, creando apps que continúan cambiando el mundo.
Y WWDC está diseñado para darle a esta comunidad</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple - Marzo de 2022</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100009/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100009/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción [♪ ♪]
[♪ ♪]
¡Buenos días y bienvenidos de regreso a Apple Park!
Gracias por acompañarnos en nuestro primer evento del 2022.
Hoy tenemos estupendos anuncios que compartir
Hemos estado trabajando duro para entregarles nuevos productos
y servicios para ayudarlos a mantenerse conectados,
productivos y entretenidos.
Así que empecemos con Apple TV+.
Como muchos de ustedes,
he estado viendo muchos programas y películas
durante el tiempo que he pasado en casa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple — 18 de octubre</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100008/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100008/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción [♪♪]
[♪♪]
Buenos días.
Bienvenidos de nuevo a Apple Park para nuestro segundo evento
en poco más de un mes.
En Apple, nos enfocamos en crear productos
y experiencias innovadoras,
productos que le ofrecen a nuestros usuarios
nuevas maneras de expresar su creatividad
y disfrutar de la creatividad de otros.
Hoy nos enfocaremos en dos áreas importantes:
la música y la Mac.
Empecemos con la música.
La música juega un papel tan importante en nuestras vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple - 14 de septiembre</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100007/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100007/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción [♪♪]
[♪♪]
Buenos días. Gracias por acompañarnos.
Me encanta la increíble energía de esa apertura.
Representa qué sentimos de California.
California siempre ha sido un lugar para gente con grandes ambiciones y sueños,
un lugar donde la gente es impulsada con optimismo para mejorar las cosas,
para hacer cosas que pueden cambiar el mundo.
Es una parte muy importante de quiénes somos aquí en Apple
y nos inspira en cada cosa que creamos y hacemos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2021 — June 7 - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100006/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 14:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100006/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción Para mí, WW es como el Super Bowl.
Puedes sentir la energía.
Es como una profunda perspectiva
de lo que se siente al ser programador.
LE PEDIMOS A LOS PROGRAMADORES QUE PENSARAN
EN UNA INTRODUCCIÓN PARA WWDC21
¿En serio?
Vaya.
ESTAS SON SUS IDEAS
Bueno, empezamos con un fondo negro.
La cortina se abre lentamente.
Hay un DeLorean en el escenario.
Tim Cook sale de ese DeLorean,
mostrando el capacitador de flujo del teléfono.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple — 20 de abril</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100005/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 13:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100005/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción [♪ ♪]
[♪ ♪]
hola
Hola, y bienvenidos de vuelta a Apple Park
para nuestro primer evento del 2021.
Tras todos los desafíos de este año pasado,
nos sentimos optimistas porque pronto llegarán días más felices.
Al seguir adelante, sentimos que es importante
que Apple continúe marcando la diferencia
en las vidas de la gente
por medio de nuestros productos y de nuestros valores.
Nos alegra mucho que nos acompañen hoy</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Evento de Apple — 10 de noviembre</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100004/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100004/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción Hola y bienvenidos. Qué gusto que nos acompañen.
Estoy emocionado por este día y por las noticias que les daremos.
Me parece asombroso que este sea nuestro tercer gran evento
en estos últimos dos meses.
En medio de los desafíos enormes de este año
nuestra gente se mantuvo concentrada y no ha parado de innovar.
Nuestro ritmo de lanzamiento de productos es increíble.
Este otoño presentamos más productos nuevos que nunca.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Apple Event — October 13 - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100003/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 11:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100003/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción Hola y bienvenidos otra vez al Apple Park.
Me da mucho gusto que nos acompañen hoy.
Apenas el mes pasado presentamos nuevos productos grandiosos:
el Apple Watch Series 6,
el Apple Watch SE,
como también el iPad de 8.a generación
y el completamente nuevo iPad Air.
Y hoy les daremos otros anuncios muy importantes.
Comencemos con un producto fascinante para el hogar
que sabemos que les va a encantar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Apple Event — September 15 - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100002/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100002/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción Buenos días y bienvenidos.
Nos da mucho gusto que hoy nos acompañen.
Queremos compartirles anuncios emocionantes de productos.
Conforme avanzamos en estos tiempos difíciles
y enfrentamos los retos que provoca la COVID-19
en comunidades de todo el mundo,
nos parece muy inspirador ver cómo se ha adaptado la gente:
por medio del teletrabajo,
el aprendizaje en el hogar
y las reuniones virtuales para estar cerca de familiares y amigos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2020 Special Event Keynote - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3003100001/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3003100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción AUDITORIO STEVE JOBS
Buenos días. Bienvenidos a la WWDC,
un evento de gran importancia para Apple, nuestros desarrolladores y usuarios.
Es aquí donde cobran vida nuestras grandes innovaciones.
Y no hemos dejado de innovar
para enriquecer la vida de la gente en los próximos años.
Todos esperamos con emoción la llegada de un futuro promisorio.
Por eso nos parece tan importante llevar a cabo el WWDC este año.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Canva - Canva Create: Brand New Era - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/en/3001700001/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/en/3001700001/</guid>
        <description>Hola, soy Susan. Soy Gurindji Woolwonga
Con un profundo honor y respeto,
pedí permiso a los espíritus masculinos
y a los femeninos de parte de todas las personas aquí
en Gadigal Land.
Hola, Sídney.
Y hola a todo el mundo
que nos sigue online
y a quienes
están viendo el evento
desde cualquier rincón del planeta.
Me llamo Susan Moylan Coombs.
Soy parte de la cultura más ancestral del planeta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>NVIDIA - GTC 2023 Keynote with NVIDIA CEO Jensen Huang - Español</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3001600001/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3001600001/</guid>
        <description>Durante casi cuatro décadas,
la Ley de Moore ha sido la dinámica rectora de la industria informática,
que a su vez ha impactado a todas las industrias.
El aumento exponencial del rendimiento a costo y potencia constantes se ha desacelerado.
Sin embargo, el avance informático ha ido a la velocidad de la luz.
El motor warp drive es computación acelerada y la fuente de energía es IA.
La llegada de la computación acelerada y la IA</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - Sobreviví 50 Horas en la Antártida</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/post/3000100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcripción - Acabamos de aterrizar en la Antártida,
y vamos a sobrevivir las próximas 50 horas aquí.
Estamos literalmente en el extremo sur del mundo,
en el lugar más frío de la Tierra.
- No puedo esperar a morir congelado.
Y ahí va el avión.
Bien, bien, adiós.
Y ahora que ese avión se fue, muchachos,
no hay salida durante las próximas 50 horas.
- Estamos atrapados.
- [Jimmy] Primero, debemos caminar hacia las montañas,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
