<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video transkripcije on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Besedila pesmi</title>
        <link>https://swiest.com/sl/tags/video-transkripcije/</link>
        <description>Recent content in Video transkripcije on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Besedila pesmi</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>sl</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:13:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/sl/tags/video-transkripcije/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Atomov velikih kot gore - pojasnjene nevtronske zvezde. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:13:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Nevtronske zvezde so ena izmed najbolj ekstremnih stvari v vesolju.
So kot ogromna atomska jedra.
Kilometre v premeru, neverjetno goste in nasilne.
Vendar kako lahko kaj takšnega sploh obstaja?
Življenje zvezd je pogojeno z dvema silama v ravnovesju.
Gravitacija zvezde in pritisk sevanja, ki nastane med fuzijo.
V jedru zvezde se vodik spremeni v helij.
Sčasoma vodika v jedru zvezde zmanjka.
Če je zvezda masovna, se helij spremeni v ogljik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Protistrup za nezadovoljstvo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:34:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Vsakdo pozna občutek, da stvari niso več take kot bi morale biti&amp;hellip;
&amp;hellip; da nismo dovolj uspešni,
da naši partnerski odnosi niso več zadovoljivi,
da nimamo stvari po katerih hrepenimo.
Pri kroničnem nezadovoljstvu, gledamo vse okoli sebe z zavistjo,
sebe pa z razočaranjem.
Pop kultura, oglaševanje in socialna omrežja, vse to samo še poslabšajo.
Opominjajo nas, da bomo propadli, če ne bomo dobili sanjske službe,
da neprestano rabimo izvrstna doživetja, da moramo biti konvencionalno privlačni,</description>
        </item>
        <item>
        <title>So gensko spremenjeni organizmi so dobri ali slabi? Genetsko inženirstvo in naša hrana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:22:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Področje gensko spremenjenih organizmov (GSO) je eno najbolj kontroverznih v znanosti.
Kljub temu, da si z genskim inženiringom pomagamo na veliko področjih, na primer pri izdelavi inzulina,
debata vseeno ostaja vroča na području hrane in kmetijstva.
Zakaj?
Zakaj je ista stvar sprejeta drugače?
Poskusimo težavi priti do dna in raziskati dejstva, strahove in prihodnost GSO.
Ljudje so tisočletja gensko spreminjali rastline in živali.
Morda je nekaj rastlin dobro obrodilo&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ali ste sami? (V vesolju) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:33:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Ste sami v vesolju?
Ali ste povezani s čim?
Prvo, ste del skupine sesalcev katera je še vedno zelo mlada,
ampak že lahko delamo YouTube videe
in gradimo velike Hadronske trkalnike
Smo že razcepili atom in izumili Pokemon.
Smo deblo starodavne oblike življenja
katero je začelo živeti pred tremi in pol bilijoni let.
Mislimo, da imamo ta planet v oblasti, pa v resnici nimamo.
En majhen asteroid ali en ustvarjen virus, je v resnici vse kar je potrebno</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistični altruizem - sebičen argument za izboljšanje sveta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:22:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Do nedavnega, je velika večina svetovne populacije delala na kmetijah
in skupna proizvodnja svetovnega gospodarstva
bila končni kmetijski donos.
In ta donos je bil omejen na nespremenljivo velikost zemlje.
Končni donos gospodarstva se skozi leta ni dosti spremenil.
Velikost pite je bila stalna; svet je bil igra z ničelno vsoto.
V takšnem stagniranem svetu je edini način za lastno izboljšanje, tuje poslabšanje.
Če ti dobiš večji del pite, nekdo drug dobi manjšega.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nova zgodovina za človeštvo - Človeška doba ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:05:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Ljudje so obstajali na milijone let, kot del narave.
Ampak potem se je nekaj spremenilo. In v neverjetno kratkem času
smo spremenili planet, da ustreza našim potrebam.
Kolikor vemo, smo prva bitja, ki so se prebudila in popolnoma prevzela planet.
Prehod od lova in nabiranja do kmetovanja in gradnje, je bil tako osupljivo hiter,
da veliko naših načinov razmišljanja o svetu ni več uporabnih.
Ena od naših najbolj zastarelih idej je,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
