<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/kaulitz-hills-senf-aus-hollywood/</link><description>Recent content in Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/kaulitz-hills-senf-aus-hollywood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Männermagnet | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300001/</guid><description>Podcast Beschreibung Bevor es für Bill und Tom zurück nach AL.A.ey geht, lassen es die frisch gebackenen The Voice Gewinner Coaches nochmal richtig krachen in Berlin. Was nach Tom’s Kreditkarten-Scam von der Team Toll Bonuszahlung noch übrig geblieben ist, wird beim Nanu Nana Weihnachtsshopping verprasst. Danach geht&amp;rsquo;s mit Giovanni zum nächstbesten Kiez Tätowierer und zu guter Letzt mit Maggy und Maritta zur “Weihnachtsfeier” ins Kitty. Kleiner Tipp für alle Freier, die dort nur für Männermagneten Bill anstehen: Wer ihn mit &amp;ldquo;Alter&amp;rdquo; anspricht, kann den Darkroom gleich vergessen!</description></item><item><title>VIP Meeting im Board-Bistro | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300002/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300002/</guid><description>Podcast Beschreibung Vormittags im kalten Berlino. Durchgebumst und noch geschminkt von gestern bietet Bill eigentlich ausreichend Angriffsfläche für die spitzen Kommentare seines Bruders. Doch unter Aufsicht von Mami Kaulitz zeigt sich Tom heute von seiner besten Seite und berichtet stattdessen lieber davon, wie er zuhause seine Weihnachtsbeleuchtung rockt. In weihnachtlicher Harmonie geben sich die beiden ein High 5 für den ersten Teil ihres Lebenswerkes und planen Tourneen, ihr Investment in den deutschen Zugverkehr und ihre preisgekrönte TV-Karriere.</description></item><item><title>Fremdscham im TV | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300003/</guid><description>Podcast Beschreibung Zurück aus dem Disneyland für Erwachsene packen die Twins Storys aus, wie sie Hunter S. Thompson für Fear and Loathing in Las Vegas nicht besser hätte schreiben können. Doch ähnlich wie die Protagonisten seiner Geschichte sehen auch Bill und Tom ein, dass diese Stadt, so schön sie mit all ihrem Futurismus und Bling Bling auch sein mag, mit Vorsicht zu genießen ist. Nun scheint der Hung Over überwunden zu sein und die beiden lassen sich von der vorweihnachtlichen Stimmung hinreißen, in der Vergangenheit zu schwelgen.</description></item><item><title>Keine Geheimnisse in Vegas | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300004/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300004/</guid><description>Podcast Beschreibung The Party has arrived! Die Twins sind in Sin City gelandet, die Stadt, in der selbst Tom noch FOMO hat. Doch nachdem die beiden in der letzten Woche schon wieder auf geheimer Mission unterwegs waren und die halbe Welt bereist haben, muss Bill trotz quirliger Stimmung zugeben, dass er nicht ganz so quietschfidel unterwegs ist. Aber das wird ihn nicht davon abhalten, All-in zu gehen, die Ibu mit Champagner runterzuspülen und zu zocken, bis die Kohle weg ist!</description></item><item><title>Live Dating in der Elphi | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300005/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300005/</guid><description>Podcast Beschreibung Statt dem Kammerton im Orchestergraben erklingt an diesem Abend zu Ehren eurer Lieblingszwillinge ein Fest &amp;amp; Flauschig Intro der besonderen Art. Unter donnerndem Applaus betreten die beiden die mit Rollrasen und Gartenzwergen bestückte Bühne der Elbphilharmonie in Hamburg! Bill und Tom haben sich mit ihrer Live-Episode in der Elphi einen langersehnten Traum erfüllt. Aber in einem Konzerthaus, in welchem sonst nur die größten Künstler*innen der Klassischen Musik auftreten, darf eben auch nur der weltbeste Podcast zu Gast sein.</description></item><item><title>Besser wird's nicht mehr | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300006/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300006/</guid><description>Podcast Beschreibung Was mit Vorglühen im Hotelzimmer anfing, endete mit einem nackten Erwachen zwischen den Mülltonnen New Yorks. Halloween war wild und sowohl das letzte Einhorn, als auch Heidis Ei haben mal wieder nichts anbrennen lassen. Die besten Partygeschichten schreiben eben immer noch Bill und Tom und nicht die KI. Aber das wichtigste Event des Jahres steht ihnen noch bevor! Und auch wenn die Twins mal wieder feststellen müssen, dass sie inzwischen über den Zenit ihres körperlichen Leistungsvermögens hinaus sind, wird sie nichts davon abhalten, bei der großen Kaulitz Hills Black-Tie Gala alles zu geben!</description></item><item><title>5 Tage wach an Halloween | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300007/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300007/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn sich die Reichen und Schönen der Upper East Side hektisch durch die Kostümläden New Yorks drängeln, hat das einen Grund. Heidi Klums alljährliche Halloween Party steht an und niemand möchte sich mit seinem Outfit auf dem Roten Teppich blamieren. Auch Bill und Tom Kaulitz lassen sich das Spektakel nicht entgehen und sind dafür extra aus dem warmen L.A. angereist. Doch werden die Outfits der Twins den hohen Erwartungen Heidis gerecht oder doch am Ende in der Luxustoilette heruntergespült?</description></item><item><title>Alles für die Sendezeit | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300008/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300008/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Woche legen ein übersäuerter Gin Basil Smash, zu viel Service bei Chanel und zu wenig an Bord amerikanischer Fluggesellschaften das Feuer für eine neue Folge Kaulitz Hills, in der sich zwei streitlustige Twins beinahe gegenseitig zum privaten Promiboxen herausfordern. Doch trotz teils hitziger und tiefgründiger Diskussionen über Höhenflüge, Fremdgeher*innen und die neuesten Intim-Trends, sind sich die Triple Virgos einig, dass sie vor wenigen Tagen in Cape Cod wohl eines der schönsten Naturerlebnisse ihres Lebens beobachten durften.</description></item><item><title>Mit Shirin durch Berlin | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300009/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300009/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist zu früh am Morgen, als Tom mit flauem Magen seinem Bruder statt einem fancy Cocktail zwei kühle Bier auftischt. Frühschoppen ist angesagt. Heute wird die Struktur verlassen und das hat einen guten Grund! Hip-Hop-Sternchen und Deutschlands Antwort auf Miranda Priestley ist zu Gast. Shirin David aka Babsi rennt bei den Twins in Sachen pinker G-Klasse und sonstigen Lifestyle-Fragen offene Türen ein. Gemeinsam gewähren euch die drei Nachwuchs-Juroren einen exklusiven Blick hinter die Kulissen von The Voice und klären auf, warum Ronan die Set-Diva ist, wer wie oft gepudert wird und bei wem nicht nur Wasser im Glas sprudelt.</description></item><item><title>Das kleine Promi-Alphabet | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300010/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300010/</guid><description>Podcast Beschreibung Bill ist genervt. In Beverly Hills kann man keine Zigaretten mehr kaufen, Jared Leto blockiert mit Baufahrzeugen die komplette Nachbarschaft, während er seine Villa unter unerträglichem Lärm renoviert und zu allem Übel verrät Tom partout nicht das Wundermittel für seine wallende Mähne. Doch lange kann Bill seinem Zwillingsbruder sowieso nicht böse sein. Und so sitzen die beiden im offiziell schönsten Haus der Welt und malen sich gemeinsam eine utopische Zukunft aus, in der Probleme einfach geschreddert werden, die Menschen auf Jeff Bezos Penis Raketen durch die Gegend fliegen und Drucker der Vergangenheit angehören.</description></item><item><title>Halt Stop! Jetzt reden Wir! | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300011/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300011/</guid><description>Podcast Beschreibung Gut gelaunt und ein bisschen kampflustig kehren Bill und Tom von ihrem Posh-Afternoon in L.A. zurück, um mit einem “Pick me up”-Cocktail auf ihre jüngsten Erfolge anzustoßen. Denn diese Woche wurde abgeräumt! Neben der Produktion des bekanntermaßen unterhaltsamsten Podcast wurden die Twins nun auch offiziell zu den Königen der deutschen Fernsehunterhaltung gekrönt. Doch nicht alle können sich für die beiden freuen. Und so sehen sich Bill und Tom in dieser Episode in der Verantwortung, ernste Worte an die Boulevardpresse zu richten und erinnern daran, dass “harmlose” Storys den Weg für ein nicht ganz so harmloses Narrativ ebnen können.</description></item><item><title>Unten Ohne auf dem Oktoberfest | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300012/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300012/</guid><description>Podcast Beschreibung Ai, des war a Gaudi! Die Twins haben das Oktoberfest unsicher gemacht und sich dafür ordentlich in Schale geworfen. Während Schönwetter-Freundin Tom in strahlend weißer Tracht auf sündenfreies Christkind macht, bringt unser Teufelchen Bill in pinken Lederhosen die Fashion-Revolution auf die Wiesn. Außen hui und unten ohne haben die wilden Mäuse Käferzelt und Fahrgeschäfte auseinandergenommen und sich eine Maß nach der anderen einverleibt. Doch auch wenn der Kater im Gegensatz zur Erinnerung bis nach Berlin reicht und nicht alle die Festivitäten ganz unverletzt überstanden haben, ist eines klar: Nächstes Jahr wieder!</description></item><item><title>Das Drama der Missgunst und des Neides | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300013/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300013/</guid><description>Podcast Beschreibung Lange nicht gesehen und doch wiedererkannt! Ihr habt richtig gehört. Eure Lieblings-Zwillinge senden diese Woche endlich mal wieder aus ihrem Tonstudio in Los Angeles! Doch obwohl die beiden erst seit wenigen Wochen zurück in der Stadt sind, scheint ihnen dort schon wieder die Decke auf den Kopf zu fallen. Verständlich. Es regnet, die Stadt wird von Killer-Mücken heimgesucht und die Freunde der Zwillinge, die noch nicht weggezogen sind, brunchen, hiken, streiten und furzen, was das Zeug hält.</description></item><item><title>Windel Billy &amp; die Hochsitz-Schläfer | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300014/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300014/</guid><description>Podcast Beschreibung Bei einem guten Glas El Diablo in Toms Büro sprechen sich die Kaulitz Twins gegenseitig von ihren Sünden der letzten Woche frei. Tom lässt sich als frisch gebackener Hundepapa von seinen beiden Hundewelpen Uschi und Jäger die Haare vom Kopf fressen und ist besorgt, in Jogger und Birkenstocks nach und nach die Kontrolle über sein Leben zu verlieren. Bill hingegen genoss zusammen mit Zirkuspferd-Kollegin Sarah das bunte Treiben in Austin und entdeckte dabei durch sein Champagnerglas hindurch die schönsten Männer Texas.</description></item><item><title>Unvorhersehbares Abenteuer | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300015/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300015/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach einer erfolgreichen Geburtstagsparty inklusive UFO Watching, Besuch bei einer Wahrsagerin und Bill an der Tattoo-Maschine, darf&amp;rsquo;s diese Woche auch mal ein Virgin-Cocktail sein. Oder liegt das vielleicht doch am Nachwuchs im Hause Klum-Kaulitz? Neben der Namensgebung der beiden Sprösslinge stehen diese Woche natürlich noch weitere, ebenso tiefgründige Fragen im Raum: Wie funktioniert das Universum? Wann wird die Unsterblichkeits-Pille erfunden und warum sollte Prinz Marcus von Anhalt nie davon erfahren?</description></item><item><title>Zurück im Revier | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300016/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300016/</guid><description>Podcast Beschreibung Bill und Tom sind zurück! Zurück im Revier, zurück im geliebten L.A. Leicht geschlaucht von einem erfolgreichen Live-Jahr und begleitet vom Jetlag eines ereignisreichen Heimfluges richten die beiden den Blick nach innen und schauen auf nun fast zwei Jahre Podcast zurück. In dieser Zeit hat sich einiges verändert. Klaustrophobie im MRT, Schlafanzug im Flieger und längst keine FOMO mehr. Ja, man merkt, die beiden werden langsam älter. Doch selbst die Aliens wissen, dass sie das nicht daran hindern wird, an ihrem 34.</description></item><item><title>[VIDEO] Überraschung zur 100. Folge | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300017/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 08:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300017/</guid><description>Podcast Beschreibung Ja, wie die Zeit vergeht … Kaulitz Hills feiert die 100. Folge! Wie ihr sehen könnt, haben sich eure Lieblingsmäuse zu diesem Anlass gedacht, endlich eine Videofolge aufzuzeichnen. Das Setting entspricht natürlich ganz Bills und Toms gewohnter Umgebung. In der Bellboy Bar in Berlin genehmigen sich die beiden erstklassige Cocktails und sprechen einen Toast auf all ihre treuen Zuhörer*innen aus. Aber damit nicht genug! Neben Insider-Informationen zur Bachelorette, einem Rückblick auf die Festival Saison und wie immer jeder Menge Senf aus Hollywood, erwartet euch diese Woche anlässlich des Kaulitz Hills Jubiläums ein ganz besonderes Announcement.</description></item><item><title>Cock-blocked | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300018/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300018/</guid><description>Podcast Beschreibung Noch ganz verschwitzt vom Rocco del Schlacko sitzen die Kaulitz Twins endlich wieder gemeinsam an einem Tisch und nehmen die neuste Episode auf. Der gute Wein ist leider leer, daher werden kurzerhand die Storys der letzten Woche und alle noch übrig gebliebenen Spirituosen zu einem Long Beach Ice Tea zusammengemixt. So manch einer fragt sich vielleicht, wie Bill und Tom ihr Jet-Set Leben so einfach wegstecken können. Doch die beiden medizinischen Wunderkinder sind sich sicher: Das A&amp;amp;O sind die Doppelnieren und die Doppelleber!</description></item><item><title>Escorts und Herzensmenschen | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300019/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300019/</guid><description>Podcast Beschreibung Ja, die Zwillinge wissen, wie man La Dolce Vita lebt. Während Tom seinen Urlaub mit Heidi weiterhin im Verborgenen versteckt vor den Paparazzi genießt und zur Abwechslung selbst den inneren Voyeur entdeckt, gönnt sich Bill einen Aufenthalt im White Lotus Hotel in Taormina. Doch ihr eigentliches Ziel, die Weltherrschaft an sich zu reißen, verlieren die beiden dabei nicht aus den Augen. Cocktail schlürfend liegen sie am Strand und beobachten, wie den Zuhörerinnen der Konkurrenz Schwimmflügel wachsen und jeder Einzelne langsam aber sicher in den Hafen der Kaulitz Hills gespült wird.</description></item><item><title>Streit an allen Fronten | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300020/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300020/</guid><description>Podcast Beschreibung Nachdem die Zwillinge endlich The Voice abgedreht haben und Bill sich dort auch noch im Verlauf der Teamfights mit einem der anderen Coaches gestritten hat, lassen die beiden nun wohlverdient die Seele baumeln. Während Tom, der Weltenbummler, seine Ruhe gesittet an einem geheimen Ort genießt, verbringt Bill seine freie Zeit im Partyurlaub auf Sardinien. Oder doch Sizilien? Egal, Hauptsache Italien! Braungebrannt, wie zuletzt nach einem Besuch im Sonnenstudio von Mandys Mutti, stürzt er sich dort in aufregende Sexabenteuer mit seinen Freund*innen und bekommt zu allem Übel auch noch Besuch von Aliens.</description></item><item><title>Stellungnahme | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300021/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300021/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist nicht der Breakfast Martini, der Bill und Tom auf der Zunge brennt, sondern die Erlebnisse der letzten Woche. Nachdem auf dem Deichbrand-Festival der schlimmste Albtraum der beiden Wirklichkeit wurde und traumatische Erinnerungen an die Anfangszeit von Tokio Hotel ihren Weg zurück ins Bewusstsein fanden, stürzte sich zusätzlich noch die Presse auf die Zwillinge. Auch wenn vor 500000 Menschen auf dem CSD in Berlin der Kummer wieder halbwegs vergessen war, ist klar, dass bei so einem Auf und Ab der Gefühle das Mausefell etwas löchrig wird.</description></item><item><title>Paarungsbereit, durchtrainert und braungebrannt | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300022/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300022/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Eis im alkoholfreien Mai Tai klimpert und der Vitamin-Boost in Form eines Apfel-Kaubonbons liegt bereit. Durch die leicht verschmierte Linse seiner Webcam beichtet Bill seinem Bruder die Fisimatenten der letzten Woche. Obwohl das Date mit Ryan Gosling auf der Barbie-Premiere leider anders lief als erwartet, bringt zumindest ein heißes Wiedersehen während des letzten Bar-Aufenthalts neue Hoffnung. Tom verarbeitet unterdessen seinen Cringe-Moment im Restaurant auf Sardinien und die Tatsache, dass es die Paparazzi nicht fertigbringen, ein ordentliches Urlaubsfoto von ihm und seinem Sixpack zu knipsen.</description></item><item><title>Urlaub in der Pipi-Pfütze | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300023/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300023/</guid><description>Podcast Beschreibung In Fantastico Berlino starten die Twins mit einem gesunden Obstteller, Kaffee und Multivitaminsaft in den Tag. Na gut, ein kleiner Cocktail darf dann aber doch nicht fehlen. Mit einem fruchtigen “Dragon” in der Hand verarbeiten die beiden ihren morgendlichen Dragon-Breath und die Erlebnisse einer doch recht “ruckigen” Woche. Während Bill beim Shoppen statt auf Mr. Big doch nur auf Mr. App trifft, hat Tom einiges von seinem Trip nach Paris und zahlreichen Promi-Begegnungen zu berichten.</description></item><item><title>Ohne Führerschein durch die Turbulenzen | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300024/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300024/</guid><description>Podcast Beschreibung Döner, Brötchen und Wurst. Ja, ihr habt richtig gehört. Eure Lieblings-Mäuse sind back in Berlino. Tom hat sich dementsprechend wetterfest für eine Regenjacke entschieden, doch Bill wählt lieber die Variante &amp;ldquo;offenherzig&amp;rdquo; im Netz-Outfit. Mit einem schönen Mojito zum Frühstück im Glas, steht fest, der Sommer kann kommen und während sich die meisten ihrer Podcast Kolleg*innen bereits im wohlverdienten Urlaub befinden, nutzen die Twins die Gunst der Stunde und planen fleißig und heimlich ihr Kaulitz-Imperium zu expandieren.</description></item><item><title>Wildkacker | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300025/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300025/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Vöglein zwitschern und die Weißweinschorle prickelt. Bei Tom ist immer noch Urlaubsmodus angesagt. Schwärmerisch berichtet er seinem Bruder alles von den romantischen Gassen, Bars und Restaurants Venedigs. Bill hat es derweilen in L.A. mit ungebetenen Gästen zu tun. Skorpione im Haus, ungenierte &amp;ldquo;Wildkacker&amp;rdquo; treiben ihr Unwesen in seinem Garten und Freunde feiern heimlich Partys bei ihm. Und dann noch das ganze Tierleid in der Welt! Vielleicht sollte Bill auch einfach in die Politik gehen.</description></item><item><title>Selbst und ständig | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300026/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300026/</guid><description>Podcast Beschreibung Für Tom ist es noch früh am Morgen, während er seinem Bruder alles vom Dreh mit Heidi bei den Bergrettern berichtet. Bei Bill herrscht unterdessen Gruselstimmung allein in L.A. und er ist noch fix und fertig von seinem freien Abend in Berlin. Aber anscheinend hat sich der letzte Barbesuch für ihn gelohnt … In diesem Sinne: Happy Pride! Da die Twins gerade eine Fernsehshow nach der anderen fetzen, erhaltet ihr natürlich jede Menge Insights zu GNTM, The Voice und That’s My Jam!</description></item><item><title>Wahrheitstag mit Nina Chuba | Kaulitz Hills - Senf aus Hollywood</title><link>https://swiest.com/de/8908300027/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8908300027/</guid><description>Podcast Beschreibung Während die Sonne ins Hotelzimmerchen scheint, haben Bill &amp;amp; Tom eine super Idee für einen neuen Feiertag: der Kaulitzsche Wahrheitstag. Eine sehr gute Freundin von Bill ist zu Gast in der heilen Kaulitz Hills Welt und heute erfahrt ihr, für welche Haustierbesitzer es eine Gefängnisstrafe geben sollte, an welcher low-key geilen Location die nächste Release-Party stattfindet und warum das 2. Album machen beschissen ist. Mit einem Lillet D’Amour in der Hand begrüßen unsere Lieblingszwillinge die erfolgreichste Künstlerin Deutschlands bei sich im Omaparadies.</description></item></channel></rss>