<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/la-magia-del-caos-con-aislinn-derbez/</link><description>Recent content in LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 18:04:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/la-magia-del-caos-con-aislinn-derbez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>80.- "Mi realidad después de una pérdida inesperada" con Minnie West | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 18:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470001/</guid><description>Podcast Descripción Minnie West me contó cómo ha sido atravesar el dolor ante la pérdida inesperada de su mamá, la razón que la llevó a internarse en un hospitalario psiquiátrico, cómo atravesar pensamientos suicidas en un duelo, qué hacer para elevar tu autoestima, porqué es clave vivir el duelo a nuestro ritmo y no al de quienes te rodean, la resiliencia que tuvo que desarrollar para lidiar con “chismes” sobre la muerte de su mamá, donde encontró fortaleza para transitar la tristeza, cómo aprender a cerrar ciclos y saber que una relación está por terminar y cómo reconocer cuando toca terminar y soltar.</description></item><item><title>79.- "Destruye tu reputación y serás libre" con Diego Dosal | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470002/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470002/</guid><description>Podcast Descripción Diego Dosal, (una de las personas que más me ha ayudado a conocerme a mí misma y evolucionar) me contó cómo fue pasar de “tenerlo todo” a vivir en la calle, cómo se “quedó en el viaje” por consumir drogas y cómo, tras tener un brote psicótico y ser internado en un hospital psiquiátrico, aprendió a hacer las paces con su luz y su sombra. También me explicó cómo podemos renunciar a nuestro ego, las trampas y las esfinges que se ponen en nuestro camino cuando queremos movernos del victimismo,cómo integrar los aprendizajes de nuestros errores para convertirlos en sabiduría, cómo unir lo material y lo espiritual de manera equilibrada y cómo dejar de tenerle “miedo” al miedo.</description></item><item><title>78.- "Resiliencia: cómo reconstruirte después de la tragedia" con Ana Araujo | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470003/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470003/</guid><description>Podcast Descripción Ana Araujo me contó cómo vivió ella el proceso de juicio y sentencia de su ex pareja Pablo Lyle, cómo lidió con criar a sus hijos bajo ese entorno de incertidumbre (¿qué les dijo sobre la situación y cómo se los dijo?), cómo es tener un familiar privado de su libertad, ¿qué pasa cuando eres mamá soltera?, cómo recuperó ella su esencia después de abandonarse a sí misma tras años de vivir en la sombra de otra persona, porqué es necesaria la incomodidad para aprender a salir de nuestra zona de confort, si está dispuesta a darse una nueva oportunidad en el amor, la importancia de “hacer comunidad” después de una tragedia y cómo hacer equipo con tu ex pareja para sacar adelante a tu familia.</description></item><item><title>77.- "Biohacking: sana tu propio cuerpo" con Elisa Sacal | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470004/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470004/</guid><description>Podcast Descripción La doctora Elisa Sacal nos reveló los mejores secretos para retrasar el envejecimiento a nivel interno (órganos) y externo, porqué el NO dormir bien te puede estar enfermando, cómo modificar nuestros hábitos tóxicos de sueño, cómo resolver el estreñimiento, qué onda con los famosos “ayunos”, cómo prevenir picos de glucosa y porque el azúcar “carameliza” internamente, cómo impactan las emociones en nuestra salud, qué es el biohacking y cómo utilizarlo para sanarnos a nosotr@s mism@s.</description></item><item><title>76.- "Psicodélicos: lo que no quieren que sepas" con Yannina Thomassiny | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470005/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470005/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Yannina Thomassiny sobre el poder de los psicodélicos, si es verdad que son “medicinas sagradas”, cuál es la mejor manera de consumirlos sin ponernos en riesgo, la diferencia entre “los naturales” y los “sintéticos”, el mito de “quedarse en el viaje”, su experiencia personal consumiéndolos, qué es el ego chamanico, si deberíamos consumir estas sustancias como si fueran dulces o no… y cómo romper el estigma alrededor de sus efectos.</description></item><item><title>75.- "¿Vale la pena casarnos?" con Nilda Chiaraviglio y Mich Aguilera | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470006/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 05:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470006/</guid><description>Podcast Descripción Invité a la terapeuta y sexóloga Nilda Chiaraviglio y a mi hermana Michelle Aguilera (quien se acaba de casar) para platicar sobre el vídeo viral que compartí con los votos de su boda en donde la conversación se puso INTENSA y recibió mucho hate. En este capítulo hablamos de todo lo qué tienes que saber antes de casarte, por qué las relaciones ya no duran “como antes”, la importancia de trabajar en ti antes de estar con alguien más y la razón por la que dan tanto miedo las mujeres libres y poderosas&amp;hellip; ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos!</description></item><item><title>74.- "Bullying, hate y cómo anclarte a tu verdad" con Juanpa Zurita | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470007/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470007/</guid><description>Podcast Descripción Juanpa Zurita y yo platicamos sobre cómo convertir los traumas en una fuente de creatividad, qué hemos hecho para combatir nuestras inseguridades, qué es lo que sí lo pone celoso en una relación, de donde viene su personalidad irreverente, cómo encontrar nuestra autenticidad y anclarnos a ella, la importancia de honrar la jerarquía familiar y cómo NO ahogarnos en medio de tanto #hate. ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos!</description></item><item><title>73.- "El arte de crear tu propia historia" con Mabel Cadena | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470008/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470008/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo platiqué con Mabel Cadena sobre cómo lidiar con el rechazo constante, las máscaras como herramienta de supervivencia, porqué debemos reclamar los sueños de nuestr@ niñ@ interior, cómo cambiar nuestra propia historia y apoderarnos de nosotras mismas, de qué manera le cambió la vida encarnar un personaje de Marvel, cómo ocupar más espacio y qué hacer en los días de “bajón” cuando sentimos que vamos a volvernos locas.</description></item><item><title>72.- "Cómo ser exitos@ y no morir en el intento" con Oso Trava | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470009/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 05:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470009/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo Oso Trava me explicó porqué la famosa “fuerza de voluntad” es nuestra enemiga, porqué el fracaso y el éxito van de la mano, porqué cuando intentamos complacer expectativas ajenas la terminamos regando, cómo desestancarnos después de un intento fallido de lograr nuestras metas, cuáles son los hábitos que te alejan del éxito y de qué manera construir un sistema coherente y eficiente para llegar a nuestro objetivo más profundo.</description></item><item><title>71.- "Cómo es perder a mamá y sanar tu linaje femenino" con Natalia Téllez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470010/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470010/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo platiqué con Natalia Téllez sobre la pérdida de su mamá a los 15, el sentimiento de enojo + abandono en un duelo, qué aprendizajes le dejó el atravesar la muerte de su mamá, porqué entre mujeres nos “espejeamos”, porqué tener una hija es tener una “empresa”, cómo cambia la vida sexual de pareja después de tener hij@s, la importancia de sanar nuestro linaje femenino y cómo hacer las paces con nuestra identidad y con las mujeres que nos rodean.</description></item><item><title>BONUS 5.- Yo no quería ser papá con Eugenio Derbez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470011/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 02:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470011/</guid><description>Podcast Descripción En este BONUS de 15 minutos te comparto mis partes favoritas del capítulo “¿Soy lo mejor que no querías que te pasara?” (de la 1era temporada) con mi papá, Eugenio Derbez. Vas a escuchar porqué le daba pánico tener hij@s y como fue mi llegada traumática a su vida, los errores más grandes en su paternidad y los consejos que le cambiaron la vida para hacer las paces con su faceta de papá.</description></item><item><title>BONUS 4.- ¿Qué hay detrás de nuestros divorcios? con Michelle Renaud | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470012/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 14:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470012/</guid><description>Podcast Descripción En este BONUS de 15 minutos te comparto mis partes favoritas del capítulo “Divorcio y relaciones tóxicas” con Michelle Renaud de la tercera temporada. Vas a escuchar cómo Michelle y yo nos dimos cuenta que necesitábamos soltar una relación - desde el amor y no la toxicidad -, cómo fue el proceso de nuestro divorcio y cuál fue el impacto en nuestras vidas, cuáles son los errores más grandes que hemos cometido en relaciones de pareja y qué aprendimos.</description></item><item><title>BONUS 3.- Dios vs religiones: ¿Quién tiene la razón? con Daniel Habif | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470013/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470013/</guid><description>Podcast Descripción Aquí vas a escuchar: por qué las religiones no definen a Dios, si Dios está afuera o dentro de nosotr@s, cómo conectar con Dios y porqué es importante cuestionarnos aunque tengamos fe. En este BONUS de 15 minutos te comparto los temas más controversiales y que más me impactaron del capítulo ”¿Vale la pena creer en Dios?” con Daniel Habif de la segunda temporada del podcast ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo-bonus en @lamagiadelcaos!</description></item><item><title>BONUS 2.- “Lo que nadie cuenta de las pérdidas de embarazo” con Mariana Rodríguez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470014/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470014/</guid><description>Podcast Descripción En este BONUS te comparto mis partes favoritas del capítulo “Miedo en el embarazo y cómo aceptar tus errores” con Mariana Rodríguez ¡antes de convertirse en mamá! Aquí vas a encontrar: qué podemos hacer para no sentirnos solas ante una pérdida de embarazo, cómo hemos atravesado ambas ese proceso de ilusionarnos y luego vivir una pérdida, la importancia de soltar la presión social de ser “la mejor mamá” y cómo reaccionar ante las mil y un críticas de quienes nos rodean sobre nuestra maternidad&amp;hellip; ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo-bonus en @lamagiadelcaos!</description></item><item><title>BONUS 1 .-La clave para solucionar los problemas de pareja” con Nilda Chiaraviglio | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470015/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470015/</guid><description>Podcast Descripción En este BONUS te comparto en 15 minutos mis partes favoritas del capítulo “Relaciones: ¿Por qué nadie puede llenar tu vacío?” con la sexóloga y terapeuta Nilda Chiaraviglio, de la 1era temporada del podcast. Vas a encontrar: cómo dejar de ceder nuestro poder en una relación, por qué nos hacemos chiquit@s en las relaciones en vez de expandirnos, las creencias caducas sobre las relaciones y el papel de la mujer en ellas, y cómo empezar a hacernos responsables de nuestras propias emociones.</description></item><item><title>70.- “Cómo resolver dinámicas familiares ocultas” con José Eduardo Derbez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470016/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470016/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo platiqué con mi hermano José Eduardo sobre cómo deconstruir las dinámicas familiares que hemos arrastrado y cómo lidiar con ellas sin engancharnos, cuál es la opinión que nos pesa más (opinión de mamá vs. papá), la historia del último Año Nuevo que pasamos juntos y porqué dice que “ya no quiere pasar Año Nuevo conmigo”, debatimos sobre la efectividad de la terapia, a quién le adjudicamos nuestros logros y porqué él le huye al conflicto y al dolor&amp;hellip; ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos!</description></item><item><title>69.- “Aprende a lidiar con el rechazo y sé auténtic@” con Tessa Ía | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470017/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470017/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Tessa Ía sobre las inseguridades que nos han creado los comentarios de otras personas, el “rechazo” en la actuación, cuándo irte de una relación, cómo lidiar con la culpa de “no lograr complacer”, la angustia de “ser menos de lo que se espera de nosotr@s”, porqué nos da miedo que nos difamen y cómo seguir siendo irreverentes en un mundo que quiere que tod@s estemos cortad@s por la misma tijera… Básicamente: cómo encontrar nuestra autenticidad y NO soltarla.</description></item><item><title>68.- ¿Cómo ser resiliente ante lo inesperado? con Paulina Goto | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470018/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470018/</guid><description>Podcast Descripción Paulina y yo platicamos de cómo ha sido su proceso de duelo ante la pérdida de su papá, cómo salir de una relación tóxica, porqué los procesos cíclicos son una oportunidad de resolver con “más gracia”, cómo trabajar en nosotr@s impacta cada una de nuestras relaciones y qué hacer para escuchar las señales y re-conectar con aquello que no podemos ver. ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos!</description></item><item><title>67.- “Descubre cómo romper el molde para ser exitosa” con Jessica Fernández | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470019/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470019/</guid><description>Podcast Descripción Jessica y yo platicamos sobre por qué nos cuesta tanto sentirnos merecedoras del éxito, las segundas oportunidades en el amor, cómo le hemos ganado terreno al síndrome del impostor, las expectativas que la sociedad le impone a las mujeres, cómo vivimos el “como te ven te tratan” y cómo vamos en materia de género en México. ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>66.- "La masculinidad tóxica y el miedo a ser vulnerable” con Diego Alfaro | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470020/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470020/</guid><description>Podcast Descripción Diego y yo hablamos de el miedo a “no ser suficientemente hombre”, cómo reparar la relación con nuestros padres, porqué la masculinidad NO es la enemiga de la vulnerabilidad, cómo atravesar duelos y pérdidas sin miedo a sentirlo todo… Y cómo darle la vuelta a la masculinidad tóxica que los estereotipos y la sociedad le piden a los hombres reproducir. ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>65.-“Deja de ser una niña buena y recupera tu poder” con Mar Talanquer | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470021/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470021/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo con Mar Talanquer, coach de autoconfianza y embodiment, platicamos del hechizo de “la niña buena”, cómo convertirnos en mujeres poderosas, el miedo a incomodar, porqué el perfeccionismo NO es una virtud, cómo soltar la culpa, porqué huímos del éxito, cómo vivir sin estrés y “lograr más, haciendo menos” y las reglas sociales invisibles que nos lastiman. ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>64.- “Una oportunidad de lograr lo imposible” con Katya Echazarreta | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470022/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470022/</guid><description>Podcast Descripción La primera mujer mexicana en ir al espacio nos contó cómo es prepararse para ser astronauta en “una industria de hombres”, las consecuencias emocionales de salir de este planeta, cómo cumplir tus sueños cuando tienes todo en contra y el secreto para evadir las excusas. ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>63.-“Síndrome del impostor, culpa y limitaciones” con Michelle Rodríguez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470023/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470023/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo hablamos sobre cómo superar los estereotipos que la sociedad nos impone por nuestra apariencia física, porqué nuestra personalidad se puede convertir en una máscara por miedo al qué dirán, cómo diferenciar soberbia de “orgullo propio”, cómo le cambió la vida escribir y producir la serie “La Flor Más Bella” (que está basada en su vida), cómo confiar en nuestras decisiones y cómo levantarnos cuando la vida nos tira al piso.</description></item><item><title>62.-“Paternidad y el miedo a que me comparen con mi papá” con Eugenio Derbez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470024/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470024/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo mi papá y yo hablamos de la sexualidad como un tema tabú, la manera en que las mujeres de su vida lo han hecho crecer y madurar, de las creencias limitantes que hemos heredado de nuestros antepasados, cómo evitar conformarnos con un NO y ventiló secretos de mi vida de niña y adolescente… ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>61. “Amor romántico y miedo al rechazo” con Reese Witherspoon y Ashton Kutcher | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470025/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 05:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470025/</guid><description>Podcast Descripción Si quieres ver esta entrevista subtitulada, ingresa a: https://www.youtube.com/watch?v=tPKfaFl6yX4. En esta breve entrevista hablamos de: cómo superar el miedo al rechazo, porqué nunca “perdemos” al demostrar amor, por qué no es necesario salvar a nuestra pareja y cómo dejar de hacerlo, cómo hablar de nuestros sentimientos sin angustia y su nueva película llamada “Your Place or Mine” que se estrena el 10 de febrero. ¡Cuéntame qué opinas de este bonus en @lamagiadelcaos!</description></item><item><title>60. “Miedo en el embarazo y cómo aceptar errores” con Mariana Rodríguez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470026/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 20:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470026/</guid><description>Podcast Descripción Todo lo que siempre has querido preguntarle a Mariana lo vas a encontrar aquí: en este capítulo hablamos de cómo atravesar el duelo de perder un bebé (cosa que ambas hemos experimentado), los miedos durante el embarazo, los errores públicos que hemos cometido y la manera en que les hemos dado la vuelta, cómo superar las críticas más dolorosas, de dónde nace la sobre-exigencia que caracteriza a Mariana, cómo reconocer las amistades reales y cómo aceptar nuestra transformación interna sin juzgarnos en el proceso.</description></item><item><title>59. “Gordofobia y la magia de la esclerosis” con Esmeralda Soto | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470027/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470027/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo Esmeralda y yo hablamos de los estigmas sociales sobre el cuerpo, cómo se vive la discriminación física, cómo se enteró de que tiene esclerosis y de qué manera ha lidiado con el proceso de su diagnóstico, cómo pasar de la tragedia a hacernos responsables, su primer protagónico en una serie, la espiritualidad, los micromachismos, cómo atravesar los momentos más dolorosos y el miedo a ser incomprendidas.</description></item><item><title>58. “¿Cómo aceptar todas las versiones de ti mism@?” con Jesús Navarro | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470028/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 00:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470028/</guid><description>Podcast Descripción Jesús es uno de mis mejores amigos y en este capítulo platicamos de porqué me enamoré de él en mis veintes, profundizamos en una etapa obscura de su carrera, hablamos de porqué cambiar de opinión es válido, la diferencia entre ser soberbi@s o darle su justo peso a lo que hemos construido, las amistades falsas y convenencieras, mi sueño frustrado más grande y las diferentes personalidades que hemos tenido a través de los años.</description></item><item><title>57. “Cómo sobrevivir la soltería y NO repetir patrones ” con Vadhir Derbez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470029/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470029/</guid><description>Podcast Descripción Pocas veces hemos estado Vadhir y yo solter@s al mismo tiempo… Por eso, quise aprovechar y hacer un capítulo donde profundizamos sobre porqué socialmente vemos el no tener pareja como “algo que solucionar”, cómo ha sido nuestra soltería, de qué manera hemos atravesado el duelo de las relaciones que más nos han importado, cómo hemos intentado llenar vacíos, porqué la terapia nos salvó la vida, cómo evitar abandonarnos, qué hacer cuando un ciclo se termina y cómo NO repetir patrones familiares.</description></item><item><title>56. “Recordando la pubertad y la importancia de sostener vínculos duraderos” con Romina Sacre | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470030/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 07:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470030/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo, Romina y yo platicamos con Vicente Cruz, (uno de nuestros amigos más cercanos), sobre el impacto que tienen las amistades en nuestra narrativa interna, cómo aprender a sostener vínculos duraderos, cómo viví mi primer amor en preparatoria, cuáles eran nuestras inseguridades durante la adolescencia, cómo las atravesamos y además recordamos un par de anécdotas vergonzosas de nuestra pubertad… ¡Cuéntame qué opinas de este capítulo en @lamagiadelcaos!</description></item><item><title>55. “Las consecuencias de la represión emocional” con Efrén Martínez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470031/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470031/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué sentimos tanto? Platiqué con el terapeuta y especialista en emociones: Efrén Martínez sobre las creencias entorno a nuestro mundo emocional, cómo manejar la culpa, cuáles son las consecuencias de la represión emocional, porqué necesitamos confiar en que la vida no “nos suelta” o “abandona”, cómo abrirnos emocionalmente a “nueva información”, cuál es el impacto de las emociones mal gestionadas en nosotr@s y cómo evitar vivir desde un lugar de hostilidad y frustración.</description></item><item><title>54. “¿Cómo aceptar de manera radical tu cuerpo y el tipo de mamá que eres? ” con Sofía Niño de Rivera | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470032/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470032/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo Sofía y yo platicamos sobre la relación con nuestro cuerpo, la necesidad de reivindicar errores en la crianza de l@s hij@s, las mejores herramientas que hemos aprendido en terapia para no engancharnos con la vergüenza y el juicio hacia nosotr@s mism@s, la (des)romantización del embarazo, cuáles han sido nuestros mayores retos en la maternidad, cómo sobrellevar la angustia que nos genera cuando sacan nuestras opiniones de contexto y qué pensamos de la diversidad corporal.</description></item><item><title>53. “Chisme terapéutico: juicios y autoexigencia” con Alex Speitzer | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470033/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470033/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo, Alex y yo platicamos sobre cómo y cuándo nos conocimos realmente, qué se necesitar para vivir una masculinidad vulnerable y sana, porqué nos hemos auto-exigido demás, cómo hemos lidiado con relaciones amorosas al vivir ante el ojo público, en qué momento hemos pecado de soberbia, cómo impactó la fama a su infancia, qué es lo que más le agradece a su mamá hoy en día, qué creencias estamos en proceso de soltar y cómo disminuir la cantidad de juicios hacia nosotr@s y quienes nos rodean.</description></item><item><title>52. “Del miedo a la expansión” con Michelle Aguilera | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470034/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 19:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470034/</guid><description>Podcast Descripción Invité a mi hermana menor Mich a hablar del miedo porque siento que sigue siendo un tabú poder decir “sí, trabajo en mí mism@ pero todavía tengo miedos”. En este capítulo platicamos de cómo atravesarlo, porqué se vale creer en lo que sea que te funcione creer (sea verdadero o no), qué onda con el miedo a la muerte, cómo hacer consciente lo que manifestamos, con qué límites autoimpuestos crecimos gracias a los miedos que nos heredaron nuestros padres y cómo les hemos dado la vuelta, las oportunidades que hemos tenido para lidiar con lo que más pánico nos da y abordamos una de nuestras fobias.</description></item><item><title>51. “Nuestras vergüenzas y ridículos” con Romina Sacre | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470035/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 06:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470035/</guid><description>Podcast Descripción Para este capítulo invité a mi ex roomie, Romina Sacre y hablamos sobre los ridículos que hicimos en nuestros veintes, cómo hemos lidiado con el ego espiritual, qué onda con nuestras ex-parejas, cómo empezó nuestro grupo musical (ojo porque les cantamos algunos de nuestros hits musicales), qué es lo que más hemos aprendido de reírnos de nosotras mismas, cómo han cambiado nuestras metas, cuáles han sido nuestras chambas más ridículas y cómo en todo este proceso de hacernos responsables de nosotras mismas el sentido del humor nos ha sacado del hoyo.</description></item><item><title>50. “¿Cómo empezar a fluir y ocupar tu lugar?” con Jaime Kohen | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470036/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470036/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con mi mejor amigo Jaime Kohen sobre la clave para vivir en confianza total con el Universo, cómo reclamar nuestro lugar y mantenernos en él, cómo vivir en reciprocidad con la vida (es decir, cómo aprender a recibir y dar lo correspondiente a nivel energético), qué es realmente fluir y cómo se ve eso en nuestras vidas, cómo encontrar la claridad para entender qué queremos y cómo lo queremos y el poder de los límites.</description></item><item><title>49. “Divorcio y relaciones tóxicas” con Michelle Renaud | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470037/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 15:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470037/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo platiqué con Michelle Renaud sobre porqué nos divorciamos y cómo vivimos ese proceso, qué son las relaciones tóxicas, qué creencias hemos heredado sobre las relaciones de pareja que hoy no nos hacen sentido, cómo funciona la ley del espejo en las relaciones, en qué nos hemos equivocado gravemente en nuestras relaciones, cuáles son los aprendizajes más grandes que nos han dejado, porqué no han funcionado relaciones que hemos vivido y cómo elegir diferente a una pareja.</description></item><item><title>48. ¿Qué pasó en Burning Man? con Vadhir Derbez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470038/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 05:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470038/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos todos los detalles de lo que vivimos: desde qué es Burning Man, porqué te incomoda tanto, qué onda con la desnudez, quién fue el hombre del que me enamoré brevemente, qué fue lo que trabajamos allá a nivel emocional, cuáles fueron los paradigmas que se destruyeron en nuestras cabezas, hasta qué pasa en una sociedad de 100 mil personas en la que no existe el dinero… Quise empezar esta nueva temporada hablando de una experiencia muy vulnerable con mis hermanos Vadhir y Mich y mi amiga Elianne.</description></item><item><title>47. Verdades intensas con Vadhir Derbez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470039/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:55:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470039/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo Vadhir y yo nos permitimos ser (demasiado) vulnerables y nos sinceramos sobre aquello en lo que hemos fallado, qué opinamos de nuestra familia, nuestra infancia, los duelos, cómo ha sido nuestra relación a través de los años, cómo me cambió la vida ser mamá y lo que nos cuesta pedir perdón. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>46.¿Cómo desdefinir la masculinidad? con Justin Baldoni | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470040/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:54:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470040/</guid><description>Podcast Descripción El concepto de “masculinidad” en nuestra sociedad está muy tergiversado y se ha confundido con superioridad. Creemos que para que un hombre sea “verdaderamente un hombre” no puede mostrar sus emociones, tiene que burlarse de lo femenino e ir por la vida haciéndose el “macho proveedor”, entre muchos otros clichés… Por eso, en este capítulo el actor, productor, activista y ahora escritor Justin Baldoni me platicó todo sobre su nuevo libro “Lo suficientemente hombre” en el cual narra su experiencia tratando de ser “suficientemente masculino”, hablamos también de porqué la sociedad no debería tener jurisdicción sobre el cuerpo de la mujer, por qué el machismo arruina la vida de hombres y mujeres, y las claves para deconstruir el concepto de masculinidad que hoy tenemos para empezar a crear uno que nos funcione a tod@s.</description></item><item><title>45. ¿Por qué el sueño es una necesidad y no un lujo? con Elisa Sacal | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470041/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470041/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez te has preguntado por qué los papás primerizos tienen tantos problemas cuando llega ese bebé que anhelaban? La respuesta no se debe a coordinación y “ganas”, el problema real es el sueño. En este capítulo la Doctora y Sleep Coach de bebés y niñ@s, Elisa Sacal me explicó: la importancia de sacudirnos las expectativas durante el embarazo, lo que conlleva biológicamente el NO dormir, tips prácticos de cómo guiar el sueño de nuestr@s hij@s y el porqué nuestro sentido de “normalidad” se altera cuando NO dormimos.</description></item><item><title>44. ¿Cómo empezar a meditar en 5 minutos? Meditación Tolteca con Dafne Okie | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470042/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470042/</guid><description>Podcast Descripción La meditación hoy en día es un tema muy polémico, sin embargo, pienso que meditar no es cosa de hippies y no se trata sólo de cruzar las piernas y quedarte sentado derechito enfocándote en tu respiración por horas&amp;hellip; Hay múltiples maneras de meditar y no tenemos que agobiarnos porque sólo 1 manera no nos gusta. En este capítulo la Psicoterapeuta Espiritual Dafne Okie me guió a través de una meditación Tolteca muy fácil de hacer en casa, (pero extremadamente poderosa) y me explicó su origen ancestral.</description></item><item><title>43. ¿Cuáles son las claves de la crianza consciente? con Vanessa Grunwald | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470043/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470043/</guid><description>Podcast Descripción Muchas veces confundimos la vulnerabilidad de nuestr@s hij@s con incapacidad y por eso comenzamos a tratarlos como si fueran “menos” que nosotros… Sin embargo, la crianza consciente es posible y para platicar a fondo sobre el tema decidí invitar a la Terapeuta de Crianza Consciente: Vanessa Grunwald. Ella me explicó: ¿qué vale más, la calidad o la cantidad de tiempo que pasas con tus hij@s? ¿Por qué es importante tratar a nuestr@s hij@s como “seres completos”, con respeto, desde el día 1?</description></item><item><title>42 ¿Cómo hacer trizas tu ego y enfrentarte a ti mism@? con Santiago Molano | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470044/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470044/</guid><description>Podcast Descripción La única manera de dejar de preguntarnos “si somos suficiente” y dejar de dudar la validez de cada una de nuestras decisiones es CONOCERNOS, entender porqué hacemos lo que hacemos y ubicar cuál es nuestro “mapa” emocional. Por eso, decidí platicar con un experto en el tema de autoconocimiento: el coach y humanista, Santiago Molano. En este capítulo hablamos sobre qué es el eneagrama, cómo destrozar nuestro ego y cómo empezar a tomar consciencia de nosotr@s mism@s, qué son los eneatipos y cuándo se forman, la diferencia entre “ayudar” y “servir” al universo y cómo balancear los aspectos oscuros de nuestra personalidad, sin justificarnos o encasillarnos en un solo rol.</description></item><item><title>41.¿Cómo NO desdibujarte en una relación? con Nilda Chiaraviglio | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470045/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470045/</guid><description>Podcast Descripción Muchas personas creen que “al ser madre” debes “perder tu individualidad”, pero yo NO estoy de acuerdo con ese concepto y por eso decidí discutir el tema con una experta: la psicoterapeuta Nilda Chiaraviglio. Platicamos sobre qué pasa si atropellas tus valores, deseos e intereses por una relación, cómo NO desdibujarte en tu relación de pareja, cómo NO dejar de ser “mujer” y “pareja” a la hora de ser madre, porqué creemos que “la madre abnegada y sacrificada” es la mejor madre, el hecho de que l@s hij@s son del padre y la madre, no sólo de la madre… La importancia de educar hij@s responsables de su bienestar (que no dependan de nosotr@s) y cómo crear relaciones de pareja basadas en el equilibrio.</description></item><item><title>40. ¿Qué implica ser honest@ y auténtic@ contigo mism@? con Victoria Volkova | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470046/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470046/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión platiqué con alguien a quien admiro mucho y me parece un ejemplo de valentía y honestidad consigo misma: Victoria Volkova. Platicamos sobre cómo es la realidad de una mujer trans en México, cómo ha sido su proceso emocional, cuáles son los estigmas más ignorantes a los que se ha enfrentado, qué es la Disforia de Género, la importancia de entender que nuestr@s hij@s son seres humanos individuales, cómo generar vínculos de confianza con nuestr@s hij@s que promuevan su honestidad y autenticidad, qué es el Pride y cómo nació, qué significan las siglas LGBTTTIQ+, qué es el amor propio y la responsabilidad que tod@s tenemos de no victimizarnos.</description></item><item><title>39. Q&amp;A: ¿Qué es lo más tóxico de mí? Con Lety Sahagún y Ashley Frangie | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470047/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470047/</guid><description>Podcast Descripción Este capítulo es una continuación al episodio que hicimos con Lety y Ashley de Se regalan Dudas. Estaba tan buena la plática que en la grabación de ese capítulo decidimos hacer un Q&amp;amp;A de preguntas MUY FUERTES. En este episodio platicamos a detalle de cuáles son los aspectos más tóxicos de nuestra personalidad, en qué nos hemos equivocado en relaciones pasadas, cuáles son las creencias que nos han limitado y quién nos las inculcó, cómo nos hemos auto-saboteado y cómo lo hemos trabajado, así como cuál es nuestro mayor miedo a futuro&amp;hellip; Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>38. ¿Cómo despertar y dejar de permitir que nos controlen? Con Dr. Shefali | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470048/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470048/</guid><description>Podcast Descripción Cada palabra y cada concepto que Dr. Shefali plantea en este capítulo puede cambiar tu vida, ¡en menos de media hora! En este episodio Dr. Shefali y yo platicamos de: porqué las mujeres fuimos educadas para complacer, qué hacer para dejar de esperar silenciosamente que alguien venga a rescatarnos, cuáles son las 3 amenazas a las que hoy todas las mujeres nos enfrentamos y la propuesta de Dr. Shefali sobre cómo deberíamos de medir el éxito de un matrimonio… También, la importancia de dejar de vivir como damiselas en apuros y empezar a canalizar otro tipo de energía (y cómo hacerlo), cómo dejar de repetir patrones, cómo no encasillarnos en ciertos roles y porqué la idea de que “debemos ser exitos@s en todo” es opresiva.</description></item><item><title>37. ¿Cómo empezar a integrar eso que me avergüenza y me molesta de mí? Con Lety Sahagún y Ashley Frangie | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470049/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 18:45:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470049/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo platiqué con Lety y Ashley de Se Regalan Dudas sobre porqué nos da tanto miedo abrirnos al amor, qué es lo que odiamos y nos cuesta aceptar de nosotras mismas y cómo hemos trabajado en integrarlo, cómo empezar a amar y aceptar el cuerpo en el que estamos, qué hemos sacrificado de nosotras mismas para complacer a otr@s, cuál ha sido el tema que recientemente hemos trabajado en terapia y cuáles son los riesgos que creemos que sí vale la pena tomar&amp;hellip; Estábamos un poco nerviosas al principio del capítulo pero nos abrimos como pocas veces, ¡espero que lo disfrutes!</description></item><item><title>36 ¿Cómo hacer que me valga madres lo que l@s demás piensen de mí? con José Eduardo Derbez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470050/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 15:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470050/</guid><description>Podcast Descripción Esta es la segunda parte del capítulo que grabé con mi hermano José Eduardo. En este episodio platicamos sobre cómo fue nuestra experiencia en “De viaje con los Derbez” durante la primera temporada, lo que ese viaje detonó en mi vida personal, cómo vivimos la segunda temporada del reality, cómo es la relación que tiene José Eduardo con nuestro papá, cuál fue su anécdota favorita del viaje, qué opina de los influencers, cuál es su filosofía de vida y cómo ha construido esa confianza en sí mismo que lo caracteriza.</description></item><item><title>35. ¿Qué hacer si ya estás hart@ de vivir con miedo? con Juan Lucas Martín | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470051/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470051/</guid><description>Podcast Descripción Las creencias pueden arruinarnos la vida si no las hacemos conscientes. Por eso en este capítulo el psicólogo Juan Lucas Martín me explicó cómo dejar de vivir con miedo, cómo no heredarle a nuestros hijos cargas emocionales, a qué edad se instalan las creencias en nosotros, cómo transformar el dolor de manera práctica, porqué “sólo repetir frases lindas y ser positivos” NO FUNCIONA y me contó su historia personal sobre cómo venció una enfermedad muy fuerte a los 21 años enfocándose sólo en sus pensamientos y emociones.</description></item><item><title>34. ¿Tú creas la realidad en la que vives? con Anisha | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470052/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470052/</guid><description>Podcast Descripción Sin duda, este es el capítulo más loco de la temporada. En esta plática Anisha me explicó la teoría de porqué la vida funciona como un videojuego, las claves para entender la vida desde el punto de vista de la física cuántica, porqué todo es un espejo de nosotros mismos, la teoría de que estamos viviendo diferentes vidas en distintas líneas del tiempo y cómo es que cada cosa que sucede y cada persona que conocemos, forma parte de nuestra propia creación… La realidad es que para mí no existe una verdad absoluta, por eso este podcast es un espacio para abrir la mente.</description></item><item><title>33. ¿Cómo dejar de sufrir tanto? con Tony Karam | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470053/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 04:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470053/</guid><description>Podcast Descripción El especialista en Budismo y Director de Casa Tíbet en México, Tony Karam, me explicó porqué sufrimos, qué es el Karma, porqué nos aferramos a las etiquetas, cómo no ser esclavos del Universo y vivir en el presente, cuáles son las claves para entrenar a nuestra mente y que trabaje para nosotros (no al revés), porqué el Budismo NO es una religión y cuáles son los errores de percepción más graves que nosotr@s mism@s cometemos y nos arruinan la vida.</description></item><item><title>32. Lo que nadie nos dijo de las relaciones de pareja con Santiago Molano | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470054/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470054/</guid><description>Podcast Descripción ¿Porqué no existe eso de la “otra mitad”? ¿Por qué el &amp;ldquo;felices para siempre&amp;rdquo; es una mentira? ¿Porqué siempre creemos que el problema de nuestra relación es el otro? ¿Cuál es el verdadero amor? ¿Cuándo vale la pena quedarse y cuándo es hora de dejar ir? ¿Cuál es la diferencia entre amor verdadero y enamoramiento? ¿Porqué es tan peligroso tomar decisiones importantes estando enamorad@s? Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>31. ¿Por qué no te funcionan las relaciones de pareja? con Pablo Flores | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470055/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 14:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470055/</guid><description>Podcast Descripción El astrólogo Pablo Flores me explicó porqué hay personas que huyen de las relaciones de pareja cuando el asunto se pone serio, qué es eso de la compatibilidad entre signos, porqué nuestra pareja es un espejo de lo que no queremos ver de nosotr@s mims@s, cómo sanar a nuestro niño interno y dejar de vivir a su disposición, qué movimientos astrológicos influyen en nuestras carencias y concepción de amor, cómo construir relaciones de pareja sanas (desde un punto de vista astrológico), qué es realmente la libertad en pareja y cómo se manifiesta, así como detalles exclusivos de su libro “Astrología: sanando las relaciones de pareja”.</description></item><item><title>30. Los charlatanes y las sectas de hoy en día con Diego Ruzzarin. | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470056/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 19:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470056/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quién SÍ es un charlatán? ¿Cómo detectarlos? ¿Cómo NO caer en una secta? El emprendedor y filósofo Diego Ruzzarin nos explica porqué los humanos tenemos la necesidad de que alguien más nos diga en qué creer, cómo pensar y cómo ser… Porqué buscamos un gurú, un maestro, un coach o fanatizamos a ciertas personas, movimientos, modas, etc. También exploramos porqué creemos lo que creemos y cómo empezar a cambiar esas creencias… Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>29. ¿Se necesitan tragedias para despertar la consciencia? con Camila Sodi | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470057/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470057/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo Camila Sodi y yo platicamos de cómo se vive realmente un divorcio, cuál ha sido nuestra experiencia con la maternidad, cómo fueron nuestros partos, cómo y hasta qué grado nos ha afectado la crítica social, porqué la maestra más grande para el crecimiento personal es la muerte, qué es la consciencia, cómo impactó en nuestra personalidad el crecer a lado de personas famosas y qué opinamos sobre las relaciones de pareja.</description></item><item><title>28. Sexualidad en niñ@s: ¿Cómo prevenir el abuso sexual en menores? con Regina Novelo | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470058/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470058/</guid><description>Podcast Descripción La educadora sexual integral, (especialista en niñ@s y adolescentes), Regina Novelo explicó qué es la sexualidad, cómo está presente en la vida de bebés, niñ@s y adolescentes, cuáles son los síntomas de abuso sexual infantil, características de un abusador y cuáles son las CLAVES PARA PREVENIR el abuso sexual en menores, así como cuáles son los mitos y realidades de la masturbación en las distintas etapas de la sexualidad.</description></item><item><title>27. ¿Vale la pena creer en Dios? con Daniel Habif | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470059/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470059/</guid><description>Podcast Descripción Daniel Habif y Aislinn contrastan sus puntos de vista sobre el concepto de Dios, las religiones, sus creencias particulares sobre porqué estamos aquí y la importancia de no tener una fe ciega. Daniel también explica cómo es que cada error es una bendición, porqué su fe se basa en preguntar, qué es el perdón y cómo aprendió recientemente a decir NO. A su vez, comparte qué opina del divorcio y del matrimonio y cuenta cómo ha logrado sostener de manera sana a través de tantos años la relación con su esposa.</description></item><item><title>26. La maternidad dentro del olvido social con Saskia Niño de Rivera | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470060/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470060/</guid><description>Podcast Descripción Saskia Niño de Rivera en esta segunda parte de la entrevista explica cómo es la maternidad en las cárceles de nuestro país, porqué es tan importante hablar de construcción de paz, la manera en que tod@s somos co-responsables de lo que pasa a nuestro alrededor, qué podemos hacer al respecto y da detalles exclusivos sobre su libro “Un sicario en cada hijo te dio”. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>25. ¿Cómo puedo completarme a mí mism@? con Emily y Justin Baldoni | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470061/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470061/</guid><description>Podcast Descripción En esta segunda parte, la actriz Emily Baldoni (esposa de Justin Baldoni) se unió a la conversación. Platicamos sobre cómo sostener una relación de manera sana, los divorcios, la depresión, la importancia de no perdernos a nosotr@s mism@s en las expectativas y necesidades de l@s demás, el estereotipo de “la damisela en apuros” que se le inculca a las mujeres desde niñas y los roles y creencias falsas que rodean al matrimonio.</description></item><item><title>24. ¿Quién es responsable de nuestra felicidad? con Justin Baldoni | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470062/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 01:54:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470062/</guid><description>Podcast Descripción El actor, director y productor Justin Baldoni explica porqué la vida es un gimnasio espiritual, cómo repensar la masculinidad y hacer a un lado las creencias misóginas de controlar a la mujer, expone las herramientas que le han permitido sostener su matrimonio de manera sana, qué hay detrás de que no seamos felices 24/7 y cuál es su relación con el ego. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>23. Tómate un Valemadril diario con José Eduardo Derbez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470063/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470063/</guid><description>Podcast Descripción Tener la suficiente seguridad para ser quien eres sin importar lo que los demás opinen toma mucha valentía. José Eduardo se sincera sobre qué opina de las religiones y el concepto de Dios, cómo ha sido la relación con sus herman@s, cómo fue su infancia teniendo una mamá y papá en el medio artístico, confiesa si le tiene miedo a la muerte y cuenta su experiencia durante la pandemia tras terminar una larga relación.</description></item><item><title>22. Justicia y venganza no son sinónimos con Saskia Niño de Rivera | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470064/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 23:32:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470064/</guid><description>Podcast Descripción El estado de decadencia en el que se encuentran las cárceles de nuestro país da pie a la corrupción e inseguridad que diariamente vivimos. Saskia Niño de Rivera explica la importancia de la reinserción social, cómo funciona la revictimización y nos cuenta anécdotas sobre cómo es recorrer las cárceles de México y entrevistar personas que han cometido crímenes&amp;hellip; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>21. ¿Qué nos depara en lo que queda del 2020? con Pablo Flores | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470065/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470065/</guid><description>Podcast Descripción Tod@s estamos espantad@s por las sorpresas que el 2020 nos puede traer todavía… Por eso, el astrólogo Pablo Flores y yo grabamos una plática sobre qué podemos esperar de lo que queda del 2020. Hablamos del crecimiento interno que vino con la pandemia, la caída de estructuras en el 2020, el miedo colectivo al cambio, la energía exacta de ciertos aspectos planetarios y cómo nos afecta, a qué se debe el caos de este año, el poder que tenemos para transformar nuestra propia vida y cómo empezar a vernos internamente.</description></item><item><title>20. ¿Tienes problemas para dormir? ¿Sufres de insomnio? con la Dra. Elisa Sacal | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470066/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470066/</guid><description>Podcast Descripción No es normal (ni ideal) tener trastornos de sueño. Dormirte a diario a las 3 AM por insomnio no es sostenible… Puedes verdaderamente dañar tu cuerpo. La Dra. Elisa Sacal (médico enfocada a la Medicina Integrativa, con especialidades en Medicina Funcional, Homeopatía y Consultoría de Sueño) y yo hablamos de: ¿por qué la gente ha tenido tanto insomnio durante la pandemia? ¿Cómo revertir los trastornos de sueño que la pandemia ha traído?</description></item><item><title>19. ¡¿WTF con el 2020 astrológicamente hablando?! con Pablo Flores | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470067/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470067/</guid><description>Podcast Descripción Este 2020 ha sido una locura en todos los aspectos, sin embargo, de acuerdo con el astrólogo Pablo Flores, el año se puede poner aún más retador. Por ello, Pablo nos compartió herramientas y datos claros de cuáles son los obstáculos y áreas de aprendizaje específicas para cada persona, en función de cómo se encuentra posicionado Capricornio en su carta astral. Si quieres navegar lo que queda del año sin tantas sorpresas… dale play.</description></item><item><title>18. El Método M con Alessandra Rosaldo y Mariana Sánchez (Coach M) | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470068/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470068/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión platiqué con las hermanas Alessandra Rosaldo y Mariana Sánchez sobre el Método M, una nueva alternativa para trabajar en nosotros mismos mediante el movimiento físico desde casa. Platicamos sobre los procesos dolorosos que vivieron este año, qué las llevó a desarrollar este método y porqué las crisis y el dolor son el mayor catalizador de la creatividad. Si quieres empezar a disfrutar el ejercicio y no verlo como un “castigo”, así como descubrir de qué es capaz tu cuerpo&amp;hellip; ¡Escucha este audio!</description></item><item><title>17¿Alguna vez has sentido que estás tomando el camino fácil? Una reflexión de Santiago Molano | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470069/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470069/</guid><description>Podcast Descripción Creo que debido a la sociedad en que vivimos nuestra primera reacción es evadir el crecimiento, poner pies de plomo y no movernos. Hacer eso es, desde mi punto de vista, más fácil que afrontar, abrazar el dolor y cambiar. Sin embargo, creo que ambas opciones son válidas pero sólo una te lleva a evolucionar. Por eso, como un obsequio para quienes forman parte de La Magia del Caos, Santiago Molano, (consultor, facilitador de procesos del desarrollo humano y coach), grabó una reflexión muy especial, donde abre su corazón y nos cuenta: Cómo él siempre elegía el camino fácil para no tener que soportar el dolor que conlleva enfrentarse a uno mismo y aceptarse.</description></item><item><title>16. Reconecta con tu poder interno a través de la Naturaleza, Meditación de Ivonne Casillas | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470070/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470070/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te has sentido abrumad@ últimamente? Creo que a raíz del caos derivado de la pandemia, la incertidumbre que nos produce el regreso a una “nueva normalidad” y la transformación de varias estructuras, hoy nos sentimos un poco revueltos inernamente. Por ello, Ivonne Casillas (practicante de la sabiduría Inca Q’ero y comunicadora intuitiva con animales y la Red de la Vida) realizó una meditación muy especial para quienes forman parte de La Magia del Caos.</description></item><item><title>15. ¿Cómo mantenerte auténtic@cuando la sociedad te quiere moldear? con Kalinda Kano | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470071/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470071/</guid><description>Podcast Descripción Para este capítulo del podcast decidí invitar a alguien que admiro mucho: Kalinda Kano. Mi admiración hacia ella se debe a que es una persona siempre fiel a su corazón y es tremendamente auténtica. Kalinda es Coach de Nutrición Integrativa por el Institute of Integrative Nutrition de Nueva York, conductora de TV, maquillista profesional, ha colaborado en campañas editoriales y publicitarias para revistas como Vogue, Caras y Marie Claire, y tiene un blog (@biutifullblog) desde 2014 en el que aborda temas como nutrición, movimiento, belleza, terapias alternativas y espiritualidad.</description></item><item><title>14. (English version*) To love someone is to respect his/her free will with Jesh de Rox | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470073/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470073/</guid><description>Podcast Descripción This time I thought it would be a good idea to have a guest in my podcast who I’d have to interview in English! I invited Jesh de Rox, who besides being a photographer, writer, speaker, poet, entrepreneur and creator of KÎNDRED meditation, has dedicated a great part of his life to studying human behaviour and emotions, specializing in how the mind and body create our feelings. We talked about what love really is, how it’s linked to free will, the difference between wanting and loving someone, why pain is so fundamental in our lives and how we can transcend it .</description></item><item><title>14. (Versión en español*) Amar a alguien es respetar su libre albedrío... con Jesh De Rox, voz de Vadhir Derbez | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470072/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470072/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión decidí que era buena idea diversificar a los invitados y atreverme a hacer el primer episodio en inglés para el podcast. Por eso invité a Jesh de Rox, quien además de ser fotógrafo, pensador, escritor, conferencista, poeta, emprendedor y creador de KÎNDRED meditation, ha dedicado gran parte de su vida a estudiar a los seres humanos y sus emociones, especializándose en cómo la mente y el cuerpo crean nuestros sentimientos.</description></item><item><title>13. ¿Por qué nadie puede llenar tu vacío? con Nilda Chiaraviglio | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470074/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470074/</guid><description>Podcast Descripción Decidí invitar por segunda ocasión a Nilda Chiaraviglio, psicoterapeuta de relaciones de pareja, sexóloga y especialista en diversidad sexual, con más de 30 años de experiencia. Hablamos de que las parejas no se buscan ni se encuentran, cómo el ser humano en vez de expandirse en la pareja sistemáticamente se hace chiquito, la manera en que nos justificamos el ceder por el otro y el daño que esto nos provoca, ¿qué es una relación nutritiva?</description></item><item><title>12. ¿Es real la astrología? con Leila Canavati | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470075/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470075/</guid><description>Podcast Descripción ¿Realmente tienen impacto los planetas en nuestra vida? ¿Cómo es posible que Saturno o Plutón tengan algo que ver en lo que me pasa o siento? Para este episodio invité a la astróloga Leila Canavati y platicamos de cuán acertada es la astrología (en serio, lo he comprobado en carne propia), cómo pasó de ser una ciencia respetada a objeto del escepticismo, qué es la famosa Carta Astral y la teoría de que elegimos nuestro propio mapa energético, qué es la Astrología Kármica, la función de Saturno como un “gran maestro”, el libre albedrío dentro de la astrología, las crisis en nuestro camino en función de nuestra misión de alma y los cambios que estamos viviendo a raíz de que Saturno y Plutón estén en Capricornio.</description></item><item><title>11. Todos tenemos algo de razón y la verdad absoluta no existe con Nilda Chiaraviglio | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470076/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470076/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión invité a una persona que me cambió la vida: la psicoterapeuta de relaciones de pareja, sexóloga y especialista en diversidad sexual (con más de 30 años de experiencia) Nilda Chiaraviglio. Platicamos de temas esenciales en la vida como: la manera en que se construye nuestra interpretación de la realidad y la singularidad de ésta, qué son las emociones y porqué es tan importante no suprimirlas, la relevancia de comprender que no existe una realidad objetiva, herramientas precisas para evitar y transformar el conflicto en las relaciones, las implicaciones de escuchar al otro con curiosidad (sin juicio), las consecuencias de nuestra conducta y cómo romper los patrones, la incertidumbre como base de la evolución y la bendición que implica la incertidumbre en el amor.</description></item><item><title>10. ¿Cómo es que la Naturaleza te equilibra automáticamente? con Ivonne Casillas | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470077/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470077/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo, Ivonne Casillas, practicante de la sabiduría Inca Q’ero de los Andes en Perú, comunicadora intuitiva con la naturaleza y la red de la vida y una amiga mía muy querida, platicó sobre la importancia de recordar que estamos completamente conectados con la naturaleza y cómo somos parte esencial de ella. Nos explicó cuáles son las energías que conforman el universo, qué es una burbuja energética y comunicó un mensaje que le dio el mar.</description></item><item><title>9.Meditación guiada con Ivonne Casillas para reconectar con la Naturaleza y contigo mism@ | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470078/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470078/</guid><description>Podcast Descripción Si te gustó la meditación del episodio con Ivonne Casillas, ¡puedes volver a escucharla aquí! Te recomendarmos escucharla en un entorno tranquilo y relajado. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>8. ¿Por qué aquello que rechazas te persigue? con Marisa Artigas | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470079/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470079/</guid><description>Podcast Descripción El objetivo de la vida desde mi punto de vista es crecer y liberarte de cualquier condicionamiento, por ello, invité por segunda ocasión a la psicoterapeuta, traumatóloga y experta en constelaciones Marisa Artigas. En esta capítulo 6 del podcast (que es continuación del capítulo 4) tocamos varios temas sensibles como el perdón a los padres vs. la aceptación de las circunstancias imperfectas en que crecimos, el modelo de madre sufridora - devota - que se niega a sí misma que tanto repetimos, el daño que provocan los secretos familiares, la tendencia a emular todo aquello que rechazamos, la importancia de soltar los juicios y la manera en que podemos impactar de manera positiva en nuestro sistema familiar si decidimos movernos del sufrimiento y del papel de víctima hacia un lugar mucho más sano y auténtico.</description></item><item><title>7. ¿Soy lo mejor que no querías que te pasara? con Eugenio Derbez. | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470080/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470080/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo entrevisté a uno de mis más grandes dolores de cabeza y la persona más resiliente que conozco: Eugenio Derbez (alias mi papá). Hablamos del viaje que fue ser papá a los 23 cuando él no quería tener hijos, de las muchas puertas que le cerraron en la cara y cómo transformó eso en una oportunidad para generarse chamba a sí mismo y ampliar sus metas, así como de la manera en que ha evolucionado su antigua mentalidad de “tienes que ser el #1”.</description></item><item><title>6. ¿Y si nos atrevemos a ver esta crisis como una bendición? | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470081/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470081/</guid><description>Podcast Descripción Este audio me lo mandaron por whatsapp y cuando lo escuché, quedé impactada. Era la voz de Santiago Molano, (a quien yo no conocía), explicando de la manera más profunda y simple el por qué esta pandemia es la cosecha de todo aquello que hemos sembrado individualmente como seres humanos. Santiago nos muestra una nueva visión sobre la pandemia y nos explica cómo tomarla como una oportunidad para la evolución de la conciencia.</description></item><item><title>5. ¿Y si todo ese caos viene de tu sistema familiar? con Marisa Artigas | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470082/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470082/</guid><description>Podcast Descripción Conocí a Marisa gracias a que un amigo me recomendó sus terapias de revisión de sistema familiar (mejor conocidas como constelaciones). Después de la primera sesión experimenté lo que ella denomina como una “crisis curativa”, es decir, somaticé los asuntos internos que la terapia me removió y mi cuerpo se enfermo (feo, me sentía f-a-t-a-l). De ahí mi vida dio un giro de 180 grados (aunque no estaba preparada) y TODO continuó moviéndose.</description></item><item><title>4. Esto cambiará totalmente tu perspectiva sobre esta crisis con Santiago Molano. | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470083/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470083/</guid><description>Podcast Descripción ¿Y si de una vez por todas le prestamos atención a cómo funciona el universo? Si todo el planeta Tierra vive en armonía y absoluto equilibrio, ¿por qué los humanos no? En este episodio platicamos a profundidad con Santiago sobre el audio que grabó sin intención de volverse viral y sobre cómo él percibe a esta pandemia como un “tiempo de cosecha” de todo aquello que hemos sembrado a nivel personal, cada uno de nosotros.</description></item><item><title>3. Toqué fondo. ¿Ahora cómo transformo el caos en magia? Con Jaime Kohen | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470084/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470084/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo sobreviví la peor crisis de mi vida? Jaime abre su historia personal y nos cuenta cómo transformó la peor depresión de su vida en un motor positivo, el cual lo mueve hasta hoy para seguir disfrutando su existencia en la Tierra. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>2. ¿Y cómo carajos lidio con todo este caos? con Odín Dupeyrón | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470085/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470085/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo podemos lidiar con todo este caos que estamos viviendo? El actor, escritor y productor, Odín Dupeyrón nos platica sobre las zarandeadas que le han tocado vivir, por qué cree que el Pensamiento Mágico Pendejo nos dejó sin herramientas para enfrentar el encierro y nos confiesa lo que más le perturba de la cuarentena. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>1. Aislinn Derbez, creadora LA MAGIA DEL CAOS, nos platica el proceso que vivió y el por qué del nacimiento del proyecto que más resuena con su corazón. | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470086/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470086/</guid><description>Podcast Descripción Muchos no lo saben, pero su mayor pasión en la vida es entender los procesos de la vida y para qué estamos en este mundo. Aislinn nos cuenta lo que la llevó a abrir su corazón y crear LA MAGIA DEL CAOS, un espacio en el que todos podremos cuestionarnos, reflexionar y caminar juntos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>¡Espera nuestro primer episodio el 23 de abril! | LA MAGIA DEL CAOS con Aislinn Derbez</title><link>https://swiest.com/es-419/3159470087/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 00:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3159470087/</guid><description>Podcast Descripción Los invito a que juntos exploremos cómo transformar la incertidumbre, el dolor y la incomodidad en la MAGIA que, intuitivamente, sabemos que es posible plasmar en nuestras vidas. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item></channel></rss>