<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Italiano on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/italiano/</link>
        <description>Recent content in Italiano on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/italiano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Passeggiamo - Il meglio della stagione 1</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400018/</guid>
        <description>[INTRO MUSICA]
​
Sam Sanchez: Questo è Time To Walk, dove alcune fra le persone più interessanti e motivanti condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite. Nella prima stagione di Time to Walk abbiamo avuto modo di ascoltare ospiti speciali fra cui attivisti, attori, musicisti, un pilota di automobili e persino una ballerina classica. Questo episodio speciale è una raccolta di momenti memorabili. I quali includono lezioni di vita, perle di saggezza e spunti di riflessione.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Nick Jonas</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400017/</guid>
        <description>Nick Jonas: Quando ero piccolo, adoravo andare a camminare con mio padre. Abitavamo in questa casetta di mattoni a Wyckoff, in New Jersey, a due edifici dalla chiesa dove mio padre faceva il pastore. C&amp;rsquo;era questo sentiero sul retro che attraversava il bosco affiancando un cimitero. Il cimitero mi faceva abbastanza paura, ma il tempo trascorso con mio padre a passeggiare lungo questo sentiero, a parlare della vita, di musica e creatività, è uno dei più bei ricordi d&amp;rsquo;infanzia che ho.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Jane Fonda</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400016/</guid>
        <description>Jane Fonda: Ho sempre amato passeggiare, principalmente perché ho sempre amato esplorare. Ho sempre amato la natura. Il mio posto preferito per passeggiare sono le profondità di una foresta oscura, perché divento molto consapevole degli strati del tempo e della vita.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, in cui alcune delle persone più interessanti e ispiratrici del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Jon M. Chu</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400015/</guid>
        <description>Jon M. Chu: Camminare mi insegna sempre qualcosa. Il rumore della ghiaia, dell&amp;rsquo;erba, delle foglie che volteggiano, il fruscio degli alberi e gli uccellini che saltellano sui cespugli o le lucertole che vi guizzano in mezzo. Tutti questi suoni mi ricordano che non siamo soli, che c&amp;rsquo;è un pianeta che vive intorno a noi e che noi siamo un tassello di tutto questo.
​
Camminare, in un certo senso, ristabilisce un contatto con la realtà, con il pianeta Terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Wanda Sykes</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400014/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400014/</guid>
        <description>Wanda Sykes: Oh, adoro fare passeggiate. Non solo perché si fa del sano movimento, ma anche perché così posso chiacchierare con gli amici. Adoro passeggiare con mia moglie. Mi piace la compagnia, ecco cosa mi piace davvero. Quindi sono contenta di parlare con voi e immagino che anche a voi piaccia la compagnia, perché è per questo che mi state ascoltando parlare a ruota libera.
​
[INTRO MUSICA]
​
Sam Sanchez: Benvenuti a Time To Walk, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Malcolm Gladwell</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400013/</guid>
        <description>Malcolm Gladwell: Mio padre passeggiava molto, tornava a casa ogni sera dal lavoro e camminava per un&amp;rsquo;ora o più, camminava anche per andare in chiesa ogni domenica. E non appena sono diventato abbastanza grande da passeggiare con lui, camminavo ogni domenica mattina, solo io e mio padre. Credo che fossero poco meno di cinque chilometri e poi quasi altri cinque verso casa. Non rallentava mai per me. Ero sempre colpito dal fatto che mi considerasse abbastanza adulto da tenere il suo passo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400012/</guid>
        <description>KESHA: Mi piace fare una passeggiata per svagare un po’ la mente.
​
Da qualche tempo ho iniziato a passeggiare nel mio quartiere e ho scoperto delle belle casette degli anni &amp;lsquo;40 che non avevo mai notato prima. C’è una donna che ha un giardino di rose. Abbiamo iniziato a parlare e ora vado a trovare lei e le sue rose ogni giorno. Quindi è anche un modo per entrare in contatto con la mia comunità.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Anthony Ramos</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400011/</guid>
        <description>Anthony Ramos: Sapete, mi piace camminare perché penso che ci sia una, una libertà… Il corpo si muove, la tua mente scorre e permetti a te stesso di andare ovunque la tua mente e il tuo corpo vogliano andare, senza che tu ponga alcuna condizione o restrizione.
​
Questo è il bello del far muovere il tuo corpo.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Min Jin Lee</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400010/</guid>
        <description>Min Jin Lee: Ogni giorno in cui riesco a uscire di casa è una vittoria perché credo di essere agorafobica e, poi, mi piace stare seduta. Sono fiera di me stessa quando indosso le scarpe da passeggio e mi alzo dal divano. È un bel passo avanti.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Benvenuti a &amp;ldquo;Time to Walk&amp;rdquo;, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Anderson Cooper</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400009/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400009/</guid>
        <description>Sam Sanchez: In questo episodio viene brevemente menzionato un argomento sensibile.
​
Anderson Cooper: Adoro fare delle passeggiate, specialmente a New York, perché per me è meditativo. Ho trascorso gran parte della mia vita andando di corsa da un posto all’altro e cercando di ottenere una storia, cercando di andare in un paese dove sta succedendo qualcosa. E quando sono lì, sono concentrato sul lavoro e sulla creazione di una storia, scrivere qualcosa che gli renda giustizia, che renda giustizia agli eventi che si svolgono attorno a me.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Misty Copeland</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400008/</guid>
        <description>Misty Copeland: Camminare è sempre stato, per me, un modo di evadere, di fuggire da quella struttura a cui sono così abituata, che è in una scatola coperta di specchi: lo studio per la danza. E il movimento è sempre una fuga, per me, e camminare è una specie di forma più sottile di danzare.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, in cui alcune delle persone più interessanti e ispiratrici del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Bubba Wallace</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400007/</guid>
        <description>Bubba Wallace: Stare fuori, sai, è l’esatto opposto di… di quello che faccio nella mia carriera, andare veloce, girare a sinistra, girare a destra, qualsiasi cosa sia. E stare fuori è rallentare, guardarsi intorno, godersi la vista, godersi i suoni.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, in cui alcune delle persone più interessanti e ispiratrici del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Ruby Bridges</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400006/</guid>
        <description>Ruby Bridges: Amo camminare. Mi piace immergermi nella natura. Mia nipote mi dice sempre: &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo;, mi chiama Mami, &amp;ldquo;Mami, quando sei molto triste e qualcosa ti disturba, devi uscir. Vai al parco e, se riesci, togliti le scarpe per sentire l&amp;rsquo;erba&amp;rdquo;. E ha ragione. Mi calma lo spirito.
​
[MUSICA INTRO]
​
Sam Sanchez: Questo è Time To Walk, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Ibram X. Kendi</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400005/</guid>
        <description>Ibram X. Kendi: Camminare è un’occasione per riflettere e trovare la soluzione ai problemi, che si tratti di problemi del nostro tempo o di quelli che sto affrontando nella vita. Camminare significa stare in silenzio, significa entrare in sintonia con noi stessi. Per un motivo o per un altro, viviamo una vita frenetica e ci sono momenti in cui sentiamo forte il bisogno di tirare il freno e raccogliere i pensieri.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Shawn Mendes</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400004/</guid>
        <description>Shawn Mendes: Spesso si dimentica quanto sia semplice la consapevolezza e la sua messa in pratica, ci sono tanti libri, tante pratiche di meditazione o metodi utili per calmare il corpo e l’anima. Ma una delle cose più originali e tipiche è uscire per una passeggiata.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Uzo Aduba</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400003/</guid>
        <description>Uzo Aduba: Adoro camminare e, quando mi sono trasferita a New York per la prima volta, non avevo sempre i soldi per il biglietto della metropolitana e andavo a piedi da casa al Queens, fino al mio lavoro da cameriera. Ma poi è diventata davvero un&amp;rsquo;opportunità privata e personale di avere con me stessa alcune delle conversazioni che non avevo tempo di fare durante la mia giornata piena. E così ho scoperto che, alla fine delle mie passeggiate, di solito avevo le risposte a molte delle mie domande o alle decisioni che stavo cercando di prendere.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Draymond Green</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400002/</guid>
        <description>Draymond Green: Cerco di fare una camminata più o meno una volta ogni due settimane.
​
È un&amp;rsquo;occasione per perdersi nella natura, liberare la mente dai pensieri, apprezzare tutte le meraviglie che questo mondo ha da offrire, fare un bel respiro e lasciare fuori tutto il resto. Tutto lo stress e le tensioni che ciascuno di noi affronta quotidianamente. Fai una camminata e scarichi tutto.
​
[MUSICA INTRO]
​
Sam Sanchez: Questo è &amp;ldquo;Time To Walk&amp;rdquo;, dove alcune delle personalità più interessanti e stimolanti al mondo condividono storie, fotografie e canzoni che hanno influenzato la loro vita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Dolly Parton</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/3000400001/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/3000400001/</guid>
        <description>Dolly Parton: Credo che a tutti piaccia camminare. Si riflette bene quando si cammina. Io scrivo molte canzoni quando cammino, penso a molte storie. E voglio condividerle con voi.
​
[INTRO MUSICALE]
​
Sam Sanchez: Benvenuti a Passeggiamo, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti al mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato la loro vita. Dolly Parton è molto più di una superstar della musica country. È un’attrice, un’imprenditrice e una filantropa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Italiano</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/2000100001/</guid>
        <description>​
Credo di poter aiutare le persone se mi sporcassi solo un po&amp;rsquo; le mani.
Non è affatto etico.
Suo marito è emotivamente violento. Lo lasci.
Okay.
DAL PRODUTTORE DI SCRUBS E TED LASSO
Sono preoccupato per te. [Jimmy] Sono in lutto. [piange]
Sei intorpidito.
Ti lascerai annegare nel dolore,
o lo affronterai&amp;hellip;
&amp;hellip;e sopravviverai? Testa o croce? Sparisci.
​
2019 PARIGI
[Gomez geme e inspira]
[amica] Come ti senti?</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;affare del cavallo di Troia Parte 1 La lettera nella busta di carta marrone</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/43150712/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/43150712/</guid>
        <description>L&amp;rsquo;affare del cavallo di Troia supportato da una migliore terapia online di aiuto. Quando senti le parole salute mentale cosa ti viene in mente? La salute mentale è tutte le cose a cui non hai pensato. Significa avere dei limiti sviluppando l&amp;rsquo;intelligenza emotiva e lavorando sulla consapevolezza di sé. Si tratta di essere compassionevoli con te stesso e identificare i tuoi bisogni. Prova la terapia online con un aiuto migliore. Offrono telefono, video o messaggio.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
