<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tiếng Việt on SWIEST - Bản chép · Kịch bản · Lời bài hát</title><link>https://swiest.com/vi/tags/ti%E1%BA%BFng-vi%E1%BB%87t/</link><description>Recent content in Tiếng Việt on SWIEST - Bản chép · Kịch bản · Lời bài hát</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 22:55:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/vi/tags/ti%E1%BA%BFng-vi%E1%BB%87t/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cơ thể của bạn đã tiêu diệt ung thư 5 phút trước đây. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/zfhyjrqz_xk/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:55:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/zfhyjrqz_xk/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ở đâu đó trong cơ thể bạn, hệ miễn dịch của bạn
vừa mới giết chết một tế bào của chính bạn trong yên lặng,
ngăn nó trở thành ung thư, và cứu sống bạn.
Nó vẫn luôn làm điều đó.
Phần lớn số tế bào ung thư xuất hiện
sẽ bị tiêu diệt mà bạn không hề hay biết.
Việc đó cực kỳ khó khăn bởi vì bản chất của các tế bào ung thư:</description></item><item><title>Tại sao cá voi xanh không bị ung thư - Nghịch lý Peto ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/1aelonvi9wq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:23:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/1aelonvi9wq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ung thư rất kỳ bí và đáng sợ.
Trong quá trình tìm hiểu việc tiêu diệt chúng một cách tốt hơn
chúng ta đã phát hiện ra một nghịch lý sinh học
mà cho đến nay vẫn chưa có lời giải đáp hoàn chỉnh.
Khó hiểu thay, động vật lớn dường như miễn nhiễm với ung thư.
Điều này thật vô lý. Đáng lẽ động vật có kích thước càng lớn</description></item><item><title>Tại sao Trái đất là một nhà tù và làm thế nào để thoát khỏi nó ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/rvmzxh1tiiq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 18:35:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/rvmzxh1tiiq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Chúng ta là tù nhân trên Trái đất.
Vũ trụ chế nhạo chúng ta
bằng cách cho chúng ta thấy tất cả những nơi mà ta không đến được.
Tuy nhiên, nếu loài người muốn có một tương lai lâu dài
chúng ta phải vượt ngục.
Nhưng điều gì đã ngăn ta làm điều này?
Hóa ra chúng ta nợ vũ trụ một món nợ hơn 4,5 tỷ năm!</description></item><item><title>Chuyện Gì Xảy Ra Khi Kích Nổ Bom Hạt Nhân Ở Đáy Rãnh Mariana? ( Khoa học không phải tưởng tượng !!) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/9tbxdgcv74c/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:40:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/9tbxdgcv74c/</guid><description>Video Bản trích ﻿Điều gì sẽ xảy ra nếu chúng ta phát nổ vũ khí nguyên tử mạnh nhất của loài người ở điểm sâu nhất đại dương?
Chắc chắn rằng, sóng thần với độ cao hàng trăm mét sẽ phá huỷ những thành phố ven biển,
động đất sẽ san bằng những đất nước bị ảnh hưởng,
những núi lửa mới sẽ kéo theo Mùa đông hạt nhân.
Hoặc thậm chí Trái đất sẽ bị xé tung ra?</description></item><item><title>Vint Cerf và Bob Kahn đã phát minh ra Internet để tạo ra một mạng liên kết toàn cầu. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/21efwbb48se/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:30:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/21efwbb48se/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bạn đã bao giờ tự hỏi ai đã phát minh ra Internet chưa?
Một vài người trở nên cực giàu có nhờ Internet
Nhưng họ chỉ phát minh ra cách thông minh hơn để sử dụng Internet
Vậy nên người &amp;ldquo;sáng tạo ra Internet&amp;rdquo; mới là người giàu có
Tương đương với &amp;ldquo;Chúa&amp;rdquo;, phải không?
Vậy thì ai nên được ghi nhận?
Đó có phải là một tên mọt sách người Anh trong một phòng thí nghiệm dưới lòng đất ở Thụy Sĩ?</description></item><item><title>Tại sao cuộc sống ngoài hành tinh sẽ là ngày tận thế của chúng ta - Bộ lọc vĩ đại ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ujtogpj0urm/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:37:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ujtogpj0urm/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hãy tưởng tượng nếu hôm nay NASA công bố họ tìm thấy người ngoài hành tinh xem
Vi khuẩn trên Sao Hỏa,
những con cá kỳ lạ dưới lòng biển Europa,
và ngoài ra, tàn tích ngoài hành tinh cổ đại trên Titan
Điều đó không tuyệt sao?
Ừ&amp;hellip; không. Nó sẽ là tin rất tồi tệ.
Thậm chí còn là thảm họa cơ
Nó có thể có nghĩa là cái kết của nhân loại đã xác định,</description></item><item><title>Điều gì sẽ xảy ra nếu chúng ta cho nổ tất cả bom hạt nhân cùng một lúc? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/jyecrgp-sw8/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:24:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/jyecrgp-sw8/</guid><description>Video Bản trích ﻿Rất nhiều khán giả của chúng tôi đã hỏi một chúng tôi một câu hết sức nghiêm túc:
Điều gì sẽ xảy ra nếu chúng ta gom tất cả các đầu đạn hạt nhân lại
và rồi cho nổ tất cả cùng một lúc?
Kỳ lạ thay, chúng tôi không thể nào tìm được một nguồn thông tin đủ tốt
để có thể đưa ra một câu trả lời thật sự thỏa mãn.</description></item><item><title>Những tai nạn hạt nhân tồi tệ nhất trong lịch sử. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/jzfpyo-q-rm/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:03:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/jzfpyo-q-rm/</guid><description>Video Bản trích ﻿Năng lượng hạt nhân tạo nên một cảm giác nguy hiểm cho nhiều người.
Các khoáng chất cổ xưa và nguy hiểm được kết tụ lại,
để đánh thức sức mạnh dường như phi tự nhiên
tạo ra các nguyên tố vô cùng độc hại
nếu chúng bị phát tán, chúng có thể giết chết con người
theo những cách khủng khiếp.
Bao nhiêu người đã chết vì năng lượng hạt nhân và như thế nào?</description></item><item><title>Cuộc sống là gì? Cái chết có thực sự không? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/qocaaco8wus/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:51:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/qocaaco8wus/</guid><description>Video Bản trích ﻿Liệu sự sống, về bản chất, có khác biệt so với cái chết ?
Nhà vật lý học Erwin Schrodinger định nghĩa sự sống như sau:
Những sinh vật đang sống tránh bị mục rữa vào hư vô
Điều này có nghĩa là gì?
Hãy tưởng tượng rằng thư mục tải về của bạn chính là vũ trụ
Ban đầu, nó rất ngăn nắp và gọn gàng nhưng càng ngày nó càng trở nên bừa bộn và hỗn loạn</description></item><item><title>Tại sao lỗ đen có thể xóa đi vũ trụ - Nghịch lý thông tin. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ywo-cvgetrq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:19:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ywo-cvgetrq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hố đen là thứ quyền lực nhất vũ trụ.
Chúng mạnh đến mức có thể xé toạc cả một ngôi sao thành những mảnh nhỏ có kích thước nguyên tử.
Điều đó thật đáng sợ,
nhưng chúng thật ra còn có một năng lực đáng sợ và tà ác hơn nữa cơ,
Chúng có thể tự tay xóa sổ vũ trụ này!
[NHẠC]
TÓM LƯỢC VỀ HỐ ĐEN</description></item><item><title>Khi thời gian trở thành lịch sử - Kỷ nguyên loài người ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/cwu29prcuvq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:54:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/cwu29prcuvq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hãy tưởng tượng ai đó vào bếp của bạn và lấy một vài dụng cụ, một cái chảo và rác của bạn.
Sau đó, họ chôn tất cả mọi thứ trong rừng. 12.000 năm sau, một nhà khảo cổ học đang cố gắng tìm ra bạn là ai.
Điều gì là quan trọng đối với bạn, bạn đã chơi trò chơi điện tử nào, bạn tin tưởng vào</description></item><item><title>Đó là một cái gì đó? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/x9otdixatfw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:07:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/x9otdixatfw/</guid><description>Video Bản trích ﻿Câu hỏi đơn giản nhất thường là câu hỏi khó trả lời nhất.
Vật chất là gì?
Tạo sao vật chất tồn tại?
Tại sao chúng tồn tại và cách đó là gì?
Hãy cùng tiếp cận nó từng bước một.
Bạn được làm từ gì?
Bạn là vật chất, cái mà được làm từ các phân tử.
Phân tử là cái làm từ nguyên tử mà nguyên tử được làm từ các hạt cơ bản .</description></item><item><title>Tại sao chúng ta không bắn chất thải hạt nhân vào không gian? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/us2z-wc9rao/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:04:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/us2z-wc9rao/</guid><description>Video Bản trích ﻿Tại phòng thí nghiệm của Kurzgesagt,
chúng tôi thử nghiệm những ý tưởng rất quan trọng
để xem điều gì xảy ra nếu ta cho nổ thứ gì đó hay đùa nghịch với lỗ đen.
Rất nhiều bạn đã gợi ý cho chúng tôi một ý tưởng thoạt nghe có vẻ hợp lý:
Bắn chất thải hạt nhân vào không gian.
Đó là một khái niệm mà có vẻ như là một lời giải đơn giản</description></item><item><title>Tại sao bạn sống - Cuộc sống, Năng lượng &amp; ATP ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/qimcld9yube/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:25:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/qimcld9yube/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ngay trong khoảnh khắc này,
bạn đang ở giữa một ranh giới mong manh giữa sự sống và cái chết.
Có lẽ bạn không cảm thấy,
nhưng có rất nhiều hoạt động đang diễn ra ở bên trong cơ thể bạn,
và sự hoạt động này có thể không bao giờ dừng lại
Thử hình dung rằng bạn như một cái slinky (lò xo đồ chơi)
lăn xuống một chiếc thang cuốn đi lên</description></item><item><title>Trí Thông Minh là gì? Nó Bắt Nguồn Từ Đâu? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ck4rgeohfko/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:04:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ck4rgeohfko/</guid><description>Video Bản trích ﻿Con người tự hào về rất nhiều thứ
từ máy gia tốc hạt nhân đến thơ văn và cả Pokémon
chúng đều được thực hiện bởi một thứ
mà chúng ta quý trọng rất nhiều
trí thông minh
chúng ta nghĩ rằng trí thông minh là một đặc điểm như là
chiều cao hoặc sức lực
nhưng khi ta cố định nghĩa nó, mọi thứ trở nên mập mờ</description></item><item><title>Điều gì đang ẩn giấu tại nơi hiu quạnh nhất Trên Trái Đất? Biển Sâu ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/paerpyendvk/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:38:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/paerpyendvk/</guid><description>Video Bản trích ﻿Thỉnh thoảng, thế giới cảm giác thật, hmm,
nhàm chán.
Chúng ta đã ghé thăm những hòn đảo xa xôi
Chinh phục Bắc cực
Và tiến sâu vào những khu rừng rậm rạp.
Tuy nhiên vẫn còn một nơi để khám phá
Nó là một &amp;ldquo;hoang mạc&amp;rdquo; ẩm ướt và chết chóc
được cư trú bởi những sinh vật bí ẩn
sống hoàn toàn trong bóng tối</description></item><item><title>Giải thích về Lỗ sâu - Phá huỷ Không-Thời gian ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/9p6rdqiybaw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:54:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/9p6rdqiybaw/</guid><description>Video Bản trích ﻿Nếu bạn nhìn thấy một lỗ sâu xuất hiện trên thực tế nó sẽ hiện lên thành hình cầu giống như một lỗ đen vậy
Ánh sáng từ phía bên kia sẽ chiếu sang và như một cái cửa sổ đưa bạn đến một nơi xa xôi
Một khi vượt qua bên kia, bạn sẽ nhìn thấy căn phòng của mình đang co vào cái cửa sổ lung linh đấy</description></item><item><title>Bạn miễn dịch với mọi loại bệnh. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/lmpuerlbju0/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:42:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/lmpuerlbju0/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bạn không phải là một con người, bạn là một hành tinh,
được tạo thành từ khoảng 40 nghìn tỷ tế bào.
Số lượng đó nhiều tới nỗi nếu tế bào của bạn có kích thước như con người,
bạn sẽ lớn bằng 20 ngọn núi Everest.
Đối với những sinh vật bé nhỏ của bạn,
điều này khiến cơ thể bạn trở thành một hệ sinh thái,</description></item><item><title>Tại sao già đi? Liệu ta có nên dừng lão hóa vĩnh viễn? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/gojsr4iwcm4/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:33:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/gojsr4iwcm4/</guid><description>Video Bản trích ﻿Nếu phải chọn ngay lúc này, bạn muốn sống bao lâu?
80 năm?
90?
120?
Lâu hơn?
Và bạn có nghĩ mình sẽ đổi ý khi đạt đến tuổi đó không?
50.000 năm trước, hầu hết loài người đều chết rất trẻ.
Khi ta học cách sử dụng những tài nguyên ở xung quanh để chữa trị bản thân,
mọi thứ ngày càng khá hơn.
Ngày nay, loài người sống những cuộc đời dài và khỏe mạnh hơn bao giờ hết.</description></item><item><title>Tại sao thịt là thứ tệ hại tuyệt vời nhất thế giới? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/nxvqpzrg2wg/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:20:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/nxvqpzrg2wg/</guid><description>Video Bản trích ﻿Con người thích ăn thịt.
Bít tết, gà rán, thịt xông khói, thịt ba chỉ và xúc xích là ngon nhất.
Ăn thịt đã trở nên quá bình thường đến mức nhiều người
không xem một bữa ăn là bình thường nếu như không có thịt trong đó.
Điều này thật tuyệt vời,
khi chỉ một vài thập niên trước thịt là một thứ xa xỉ.
Ngày nay bạn sẽ có một cái burger phô mai với chỉ một đô.</description></item><item><title>Bạn Đang Không Ở Nơi Mà Bạn Nghĩ Đâu ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/pj-h6mege7i/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:11:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/pj-h6mege7i/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hãy nhìn xung quanh. Bạn đang ở đâu? Nơi bạn đang ngồi ở đâu? Đâu đó trong một căn phòng, có thể là trong một thành phố,
trong một lục địa, trong một hành tinh xoay quanh một ngôi sao, trong một thiên hà, trong hàng tỉ thiên hà khác.
Nhưng&amp;hellip;tất cả những thứ đó ở đâu? Mặc dù câu hỏi này nghe hơi điên nhưng hóa ra khái niệm</description></item><item><title>Chuyện gì sẽ xảy ra nếu ta ném bom hạt nhân xuống một thành phố? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/5iph-br_ejq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:59:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/5iph-br_ejq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Nghịch với vũ khí hạt nhân trong video rất vui.
Có một sự thú vị khó tả khi cho nổ mọi thứ dưới sự kinh ngạc đáng kinh khủng
như là những quả cầu lửa, sóng xung kích và phóng xạ.
Nó có thể mô tả sức công phá một cách toàn diện,
nhưng lại không phải cách tốt nhất để hiểu tác động thực sự của một vụ nổ hạt nhân.</description></item><item><title>Ai Chịu Trách Nhiệm Cho Biến Đổi Khí Hậu ? - Ai Cần Phải Sửa Nó ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ipvxxxqwbqw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:54:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ipvxxxqwbqw/</guid><description>Video Bản trích ﻿Kể từ cuộc cách mạng công nghiệp
con người đã thải ra hơn 1.5 nhìn tỉ tấn
carbon dioxide hay là CO2 vào bầu khí quyển của Trái Đất
vào năm 2019 chúng ta vẫn thải ra
thêm khoảng 37 tỉ
nó hơn 50% so với năm 2000
và gần như là 3 lần vào 50 năm trước
và nó không chỉ có mỗi CO2
mà chúng ta còn thải ra thể tích tăng nhanh</description></item><item><title>Ánh sáng là gì? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ixxzrzxafeq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:32:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ixxzrzxafeq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ánh sáng là thứ kết nối ta với vũ trụ.
Nhờ ánh sáng, ta thấy được những ngôi sao ở xa&amp;hellip;
và nhìn lại cội nguồn của nó
Nhưng ánh sáng là gì
Ánh sáng là lượng năng lượng nhỏ nhất&amp;hellip;
có thể di chuyển, một photon, một hạt không có kích cỡ thật sự&amp;hellip;
không thể phân tách, chỉ tạo ra hoặc biến mất.
Ánh sáng cũng có tính chất của sóng,</description></item><item><title>Dark Matter và Dark Energy là gì? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/qaa2o_8wbuq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:30:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/qaa2o_8wbuq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vật chất, như chúng ta biết;
là các nguyên tử, các ngôi sao và thiên hà, hành tinh, cây, đá và chúng ta.
những vật chất này chiếm chưa tới 5% của vũ trụ đã biết.
Khoảng 25% là vật chất đen, và 70% là năng lượng đen.
Cả hai đều vô hình.
Điều này thật lạ vì theo đó mọi thứ chúng ta trải nghiệm chỉ là</description></item><item><title>Chúng ta sẽ làm gì nếu chúng ta ném bom hạt nhân vào Mặt Trăng? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/qefpbt9du60/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:21:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/qefpbt9du60/</guid><description>Video Bản trích ﻿Điều gì sẽ xảy ra nếu chúng ta kích nổ một vũ khí hạt nhân rất, rất mạnh trên mặt trăng?
Liệu rằng vụ nổ có thể thay đổi quỹ đạo, hướng thẳng về Trái Đất, gây nên thủy triều và khốn khó?
Liệu rằng mặt trăng có thể bị phá hủy, dội xuống Trái Đất một cơn mưa thiên thạch chết chóc?
Trong Chiến tranh Lạnh, mặt trăng là mục tiêu hàng đầu để khám phá không gian và như bạn biết đấy, một căn cứ quân sự.</description></item><item><title>Tại sao cuộc chiến chống ma túy là một thất bại lớn. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/wjuxlqnhcai/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 02:41:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/wjuxlqnhcai/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hơn 40 năm trước, tổng thống Mỹ Richard Nixon
đã tuyên bố rằng việc lạm dụng ma túy là kẻ thù số một của xã hội,
bắt đầu một chiến dịch chưa từng có với quy mô toàn cầu, Cuộc chiến chống Ma túy.
Tới nay, các dữ liệu đã cho thấy:
Cuộc chiến chống Ma túy là một sự thất bại lớn, với những hậu quả ngoài ý muốn.</description></item><item><title>Tại sao chúng ta không nên tìm kiếm người ngoài hành tinh - Rừng đen. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/xaujyp8tnre/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 02:15:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/xaujyp8tnre/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vũ trụ vô cùng rộng lớn và dường như đầy tiềm năng tồn tại sự sống,
với hàng tỷ hành tinh có khả năng sinh sống.
Nếu một nền văn minh tiên tiến có khả năng di chuyển giữa các vì sao,
chỉ với 0.1% tốc độ của ánh sáng, họ có thể thống trị dải ngân hà của chúng ta trong vòng 100 triệu năm.
Khoảng thời gian đó là không dài bởi vì dải ngân hà đã tồn tại hàng tỷ năm</description></item><item><title>Tại sao cái đẹp làm chúng ta hạnh phúc - Giải thích về vẻ đẹp ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/o5knpluv7w/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:19:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/o5knpluv7w/</guid><description>Video Bản trích ﻿Rất nhiều thứ ta có thể thấy rất đẹp
Những phong cảnh, khuôn mặt, nghệ thuật
các công trình kiến trúc sử thi
hay những tinh tú trên bầu trời
hoặc đơn giản chỉ là hình ảnh phản chiếu mặt trời
trên một cái chai rỗng
Vẻ đẹp là vô hình
nó chỉ xuất hiện trong đầu chúng ta
dưới dạng một cảm giác dễ chịu
Nếu chúng ta phải định nghĩa nó,</description></item><item><title>Tại sao người ngoài hành tinh có thể đã đang trên đường đến với chúng ta. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/gdsf2h9_39i/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:14:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/gdsf2h9_39i/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vũ trụ thật là kỳ diệu và rộng lớn.
Hàng trăm tỷ thiên hà, hàng nghìn tỷ ngôi sao, và còn nhiều hơn nữa các hành tinh.
Nếu chỉ một phần nhỏ nhất trong số chúng có thể tồn tại sự sống,
vậy thì vũ trụ đáng lẽ ra phải tràn đầy sự sống.
Thế nhưng chúng ta lại chẳng thấy gì cả, chỉ sự trống vắng vô tận.</description></item><item><title>Thứ Nguy Hiểm Nhất Vũ Trụ - Giải Thích Về Ngôi Sao Lạ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/p_8yk2kmxoo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:46:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/p_8yk2kmxoo/</guid><description>Video Bản trích ﻿Sao neutron là vật thể đặc nhất sau hố đen
Trong phần lõi, chúng ta có thể tìm thấy vật chất nguy hiểm nhất tồn tại
&amp;ldquo;vật chất lạ&amp;rdquo;
Nguy hiểm đến nỗi có thể bẻ gãy toàn bộ quy luật vũ trụ
có thể lây lan và phá hủy mọi thứ mà nó tiếp xúc
hoặc nó có thể dạy chúng ta về cách vũ trụ bắt đầu</description></item><item><title>Bạn là gì? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/jqvmkdukzt4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:43:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/jqvmkdukzt4/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bạn có phải là cơ thể của bạn không?
Ừm, hơi hơi, đúng không?
Nhưng, có một giới hạn mà nó sai không?
Có bao nhiêu phần bạn có thể tháo ra trước khi bạn không còn là bạn?
và câu hỏi này có ý nghĩa không?
Sự tồn tại của bạn là từ hàng nghìn tỉ các tế bào,
ít nhất là gấp 10 lần các ngôi sao trong Dải Ngân Hà.</description></item><item><title>Vương quốc chiến binh của Kiến thợ dệt ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/b3qtaghlweg/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:47:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/b3qtaghlweg/</guid><description>Video Bản trích ﻿Sâu trong rừng rậm nhiệt đới là những vương quốc nổi
được cai trị bởi những chủ nhân đẹp đẽ và chết chóc.
Chúng là những thành viên của những vương quốc loài kiến;
cũng là những kiến trúc sư tài ba đã tạo ra nhiều lâu đài và thành phố.
Nhưng chúng cũng là những chiến binh hiếu chiến và muốn bành trướng
Và vương quốc của chúng bị mắc trong cuộc đấu tranh không có hồi kết để giành giật sự sống.</description></item><item><title>Vụ nổ cực đại nhất trong vũ trụ. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/q4df3j4sace/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:32:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/q4df3j4sace/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vụ nổ siêu tân tinh là những vụ nổ to lớn nhất vũ trụ,
giải phóng lượng năng lượng đủ lớn để làm lu mờ toàn bộ các thiên hà.
Chúng ta không có cách nào để so sánh sức mạnh của chúng.
Nếu như Mặt Trời bỗng nhiên phát nổ, nó sẽ có cảm giác như là bạn phải hứng trọn
toàn bộ năng lượng của một vụ nổ hạt nhân mỗi một giây, trong hàng tuần.</description></item><item><title>Nếu Mặt Trăng va vào Trái Đất, điều gì sẽ xảy ra? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/lheapd7bgla/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:27:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/lheapd7bgla/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hôm nay chúng ta sẽ đi trả lời một câu hỏi khoa học rất quan trọng:
Điều gì sẽ xảy ra nếu Mặt Trăng đâm vào Trái Đất?
Nó thú vị và kì lạ hơn so với bạn nghĩ đấy.
Hãy bắt đầu bằng những điều cơ bản:
Tại sao Mặt Trăng lại không đâm vào Trái đất rồi?
Chúng ta đều biết rằng trọng lực của Trái Đất kéo mọi thứ về phía nó,</description></item><item><title>Chuyện gì sẽ xảy ra nếu chúng ta ném một con voi từ một tòa nhà chọc trời? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/f7ksfjv4oq0/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:57:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/f7ksfjv4oq0/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hãy bắt đầu video này bằng việc ném một con chuột, một con chó và một con voi
từ một tòa nhà cao tầng xuống một cái gì đó mềm mềm. Như là, một đống đệm chẳng hạn.
Chú chuột tiếp đất và bị choáng chút xíu,
và đứng dậy đi khỏi với một cảm xúc vô cùng khó chịu,
chú chó thì bị gãy hết xương và bỏ mạng một cách đau đớn,</description></item><item><title>Tài nguyên không giới hạn từ vũ trụ - Khai thác tiểu hành tinh ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/y8xvqnt26ki/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:56:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/y8xvqnt26ki/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ahhhh&amp;hellip;
Tình cờ xem một video trên youtube
bằng chiếc máy tính mạnh mẽ
hơn bất cứ thứ gì mà loài người có thể tạo ra
cách đây vài thập kỷ
Sự tiến bộ này
cùng tất cả những thứ máy móc tuyệt vời kia
mà bạn cho là chuyện bình thường,
lại được tạo nên từ một số kim loại quý hiếm như
Terbium
Neodymium
hay Tantalum</description></item><item><title>Người ngoài hành tinh nhìn ra sao? Thang đo Kadashev ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/rhfk5_nx9xy/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:35:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/rhfk5_nx9xy/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vũ trụ quan sát được là một nơi rộng lớn
thứ mà đã tồn tại xung quanh ta hơn 13 tỉ năm.
Gần hai nghìn tỷ thiên hà được tạo thành từ hơn hai mươi nghìn tỉ tỉ ngôi sao
quay vòng quanh dải ngân hà của chúng ta.
Trong chỉ riêng dải ngân hà milky way
các nhà khoa học phỏng đoán có 40 tỉ hành tinh&amp;hellip;</description></item><item><title>Cách hiệu quả nhất để phá hủy vũ trụ - Không gian giả. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ijfm6dxnvyi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:59:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ijfm6dxnvyi/</guid><description>Video Bản trích ﻿Giả sử như vũ trụ của chúng ta có nút tự hủy&amp;hellip;
để xóa bỏ chính nó một cách sạch sẽ và hiệu quả đến mức
mọi thứ tồn tại trên đời này đều biến mất
và sự sống sẽ trở thành điều không thể. Mãi mãi.
Thảm họa sinh thái lớn nhất:
Phân rã chân không.
[ NHẠC GIỚI THIỆU ]
Để giải thích cách mà vũ trụ sẽ tự hủy,</description></item><item><title>Vũ khí nguy hiểm nhất không phải là hạt nhân. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/9fppammo1zk/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:44:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/9fppammo1zk/</guid><description>Video Bản trích ﻿Một cuộc cách mạng ngoạn mục đang diễn ra - công nghệ sinh học đang ngày một phát triển
với tốc độ đáng kinh ngac, cho chúng ta những công cụ để kiểm soát sinh học.
ở một mặt chữa được những căn bệnh nguy hiểm nhất trong khi đồng thời tạo ra những chủng vi-rút mới nguy hiểm
hơn cả bom nguyên tử, đủ khả năng huỷ diệt nhân loại.</description></item><item><title>Khủng Long THẬT SỰ trông ra sao? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/xaqjbozy_is/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:32:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/xaqjbozy_is/</guid><description>Video Bản trích ﻿Là một vùng đất bao la huyền bí, quá khứ bắt đầu từ vụ nổ Big Bang, kết thúc ở hiện tại
và liên tục mở rộng từng giây.
Nó là ngôi nhà của vạn vật, là chìa khóa để chúng ta hiểu hiện tại hơn.
Ở đây ta tìm thấy những sinh vật kinh ngạc nhất từng sinh sống trên hành tinh này, với sự phong phú</description></item><item><title>Ba cách để phá hủy vũ trụ. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/4_aoia-vybo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:45:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/4_aoia-vybo/</guid><description>Video Bản trích ﻿Một ngày nào đó vũ trụ sẽ chết đi.
Nhưng tại sao? làm sao? và vũ trụ có chết mãi mãi không?
Và làm sao chúng ta biết được?
Đầu tiên, vũ trụ đang dần giãn ra.
Và không chỉ thế, độ giãn nở lại ngày tăng
Lí do: năng lượng đen
Năng lượng đen là một &amp;ldquo;hiện tượng lạ&amp;rdquo; mà các nhà khoa học tin là tồn tại khắp nơi trong vũ trụ.</description></item><item><title>Người phá vỡ âm mưu cuối cùng. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/hug0rffc_l8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:35:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/hug0rffc_l8/</guid><description>Video Bản trích ﻿Internet như một nơi phát sinh ra các thuyết âm mưu.
Một vài trong số đó nghe thật ngu ngốc hay buồn cười,
nhưng có một số lại làm tăng thêm sự kém hiểu biết của người đọc và không hề đáng tin cậy chút nào.
Vì vậy, chúng tôi đã đi đến phòng thí nghiệm Kurzgesagt và thực hiện 1 phương pháp đơn giản ai cũng có thể hiểu được</description></item><item><title>Ngôn ngữ phức tạp nhất trên thế giới. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/typfenjqciw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:26:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/typfenjqciw/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hãy lấp đầy nó, từ sàn lên trần, bằng hàng nghìn tỷ hạt cát,
hàng tỷ hạt gạo, hàng trăm nghìn quả nho,
một vài nghìn quả táo và một tá quả dưa hấu.
Bên trong các tế bào của bạn trông như vậy đấy.
Về số lượng, chúng chủ yếu được lấp đầy bởi các phân tử nước - các hạt cát.
Nước giúp chúng có kết cấu giống như thạch mềm</description></item><item><title>Trước lịch sử, nguồn gốc của con người đã xảy ra những gì? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/dgiqaabx3_o/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:49:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/dgiqaabx3_o/</guid><description>Video Bản trích ﻿Thế giới chúng ta đang sống cảm giác thật bình thường.
Cứ như kiểu đây là cách con người đã từng tồn tại và luôn tồn tại.
Nhưng, không phải vậy.
Chưa bao giờ con người chúng ta lại được sống trong một thế giới hiện đại và xây dựng theo nhu cầu của chúng ta như ngày nay.
Làm chúng ta quên về bản thân và không phải lo lắng về sự sinh tồn.</description></item><item><title>Có một lỗ đen trong túi của bạn. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/8nhbgfklhzq/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:47:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/8nhbgfklhzq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Chuyện gì sẽ xảy ra với chúng ta nếu một lỗ đen bằng khoảng đồng xu
đột nhiên xuất hiện gần ta?
Nói ngắn gọn: bạn sẽ chết.
Dài dòng: còn tuỳ.
Có phải lỗ đen này có khối lượng bằng đồng xu,
hay là nó có độ rộng như đồng xu?
Giả sử một xu Mỹ có khối lượng khoảng 5 gram,
đột nhiên thu nhỏ thành một lỗ đen.</description></item><item><title>Earth sẽ trở thành hành tinh lạc loài. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/glzjlf5rhvs/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:52:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/glzjlf5rhvs/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bầu trời về đêm trông có vẻ bình yên và trật tự.
Nhưng thật tế, các ngôi sao chạy dọc vũ trụ với tốc độ hàng ngàn kilômet mỗi giờ.
Không theo bất kì một quy tắc nào.
Thật may là vì không gian rất rộng lớn, vì thế các ngôi sao trong Dải ngân hà gần như không thể va chạm với chúng ta.
Không may là chúng không nhất thiết phải va chạm để có thể làm chúng ta mệt mỏi.</description></item><item><title>Thời Gian: Lịch Sử &amp; Tương Lai Vạn Vật - Làm mới ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/5tbuxgztwgi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:13:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/5tbuxgztwgi/</guid><description>Video Bản trích ﻿Thời gian có nghĩa trong những khoảng ngắn
Nhưng khi bạn nhìn vào khoảng thời gian dài, bạn gần như không thể bao quát được tất cả.
Vậy nên, hãy bắt đầu từ phút, giờ, ngày
Có lẽ bạn đã dành 24 giờ vừa qua hầu hết để ngủ và làm việc.
Và có thể bạn lãng phí một chút thời gian cho internet
Ngày rồi đến tuần, tuần rồi thành tháng và chúng ta có 1 năm</description></item><item><title>Sự gia tăng của máy móc - Tại sao tự động hóa khác biệt lần này. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/wski8hfcxek/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:50:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/wski8hfcxek/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bạn nghĩ sẽ mất bao lâu trước khi máy móc làm việc của bạn tốt hơn bạn?
Tự động hóa từng có nghĩa là những cỗ máy to lớn và ngốc nghếch làm những việc lặp lại trong các nhà máy.
Ngày nay chúng có thể hạ cánh máy bay, chẩn đoán ung thư và môi giới chứng khoán.
Chúng ta đang bước vào một thời kì mới của sự tự động hóa không giống như bất cứ điều gì trước đó.</description></item><item><title>Thế chiến của loài kiến-Kiến quân đội ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/7_e0ca_nhae/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:13:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/7_e0ca_nhae/</guid><description>Video Bản trích ﻿Một vài nhóm không thích nghi được.
Mỗi ngày, hàng tỉ chiến binh chiến đấu trong một cuộc chiến không khoan nhượng
trên hàng ngàn chiến trường, và nó đã diễn ra trong hơn 100 triệu năm.
Thế Chiến của loài Kiến.
Kiến là sinh vật cổ đại mà đã tiến hóa khoảng 160 triệu năm trước,
và chúng chiếm hầu hết các hố tự nhiên thành công đến mức</description></item><item><title>Những quả bom nhỏ trong máu của bạn - Hệ thống Bổ Thể ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/bsypuv6qunw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:03:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/bsypuv6qunw/</guid><description>Video Bản trích ﻿Mỗi sinh vật sống cần phải chiến đấu chống lại những sinh vật sống khác &amp;hellip; muốn ăn chúng.
Vì vậy nên khi sự sống đa tế bào tiến hóa qua hàng tỷ năm, chúng đã tìm ra cách để tự bảo vệ mình.
Ngày nay, con người có một hệ thống phòng thủ phức tạp
như là lá chắn vật lý, tế bào tự vệ, và các nhà máy vũ khí.</description></item><item><title>Quá khứ chúng ta không bao giờ có thể quay trở lại - Anthropocene được đánh giá ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ybgnlkjpga4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:48:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ybgnlkjpga4/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hôm nay, chúng tôi sẽ làm vài điều khác biệt.
Người bạn của chúng ta, John Green
sẽ kể một câu chuyện từ bản podcast (tệp âm thanh) của anh ấy,
&amp;ldquo;Nghiên cứu về kỉ Anthropocene&amp;rdquo;.
Chúng tôi hy vọng bạn thích nó và
sẽ trở lại với một video chuyên sâu,
Sớm thôi.
Vậy nếu bạn đã từng có một đứa con
thì chắc đã quá quen thuộc với những bức vẽ hình bàn tay</description></item><item><title>Chúng tôi SẼ Sửa Đổi Biến Đổi Khí Hậu! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/lxgmdjyw8uw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:54:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/lxgmdjyw8uw/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ngôi nhà của chúng ta đang bùng cháy.
Biến đổi khí hậu đang làm bất ổn thế giới của chúng ta.
Có vẻ như lượng khí thải của chúng ta sẽ không giảm đủ nhanh để tránh khỏi tình trạng nóng lên mất kiểm soát
và chúng ta có thể sớm chạm đến những giới hạn có thể dẫn đến sự sụp đổ của các hệ sinh thái và nền văn minh của chúng ta.</description></item><item><title>Tiền cơ bản toàn cầu - Tiền miễn phí cho mọi người? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/kl39khs07xc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:16:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/kl39khs07xc/</guid><description>Video Bản trích ﻿Nếu bang của bạn trả tiền sinh hoạt của bạn thì sao?
Bạn có còn đi làm không?
Quay lại trường?
Không thèm làm việc luôn?
Bạn sẽ làm gì?
Khái niệm này gọi là Universal Basic Income (Thu nhập cơ bản phổ cập), hay UBI
và nó là một chính sách xã hội với tham vọng không thể lớn hơn thời nay
Trong năm 2017, phong trào thu nhập cơ bản đang có đà trên khắp thế giới</description></item><item><title>Lịch năm 12.018 đã ra mắt - Một lịch mới cho nhân loại. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/4cllmrfymmw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:07:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/4cllmrfymmw/</guid><description>Video Bản trích ﻿Quyển lịch năm 12018 của con người đã được xuất bản.
Bạn có thể đặt hàng phiên bản giới hạn&amp;hellip;
trong thời gian ngắn là 10 ngày và sau đó không có cơ hội thứ hai nữa.
Nó giống như một quyển lịch thông thường cho năm 2018 nhưng với một sự khác biệt quan trọng.
Nó dành cho thời đại của con người năm 12018.
Chúng tôi đã giải thích lý do tại sao nên là lịch hiện tại của chúng tôi trong video &amp;ldquo;Một quyển lịch mới cho nhân loại&amp;rdquo; (A new calendar for humanity&amp;quot;) .</description></item><item><title>Những ký sinh trùng đáng sợ nhất - Bệnh nhiệt đới bị bỏ qua - NTDs. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/qnwwrdbrbqk/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:36:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/qnwwrdbrbqk/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vào năm 1014, Hoàng đế Đế quốc Đông La Mã Basil Đệ Nhị đã đánh bại quân đội Bulgaria
và bắt sống 15000 tù nhân
Ông có thể giết họ, nhưng lại chọn trừng phạt họ bằng 1 cách khác
Ông ta muốn làm kẻ thù của ông ta yếu đi tới tận nhiều thập kỷ tới
Và do đó, với mỗi 100 tù nhân ông ta ra lệnh làm mù mắt của 99 người</description></item><item><title>Khi bạn bị ốm, điều gì thực sự xảy ra? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/m-k7mxdn62m/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:36:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/m-k7mxdn62m/</guid><description>Video Bản trích ﻿Có ý kiến cho rằng thứ không giết được bạn khiến bạn mạnh mẽ hơn
Sống sót sau một căn bệnh khiến bạn tốt hơn
Và nó có vẻ như hợp lý vì tất cả chúng ta đều từng trải qua nó.
Khi bạn trải qua khó khăn, bạn thường trở nên kiên cường hơn và sẵn sàng để đối mặt với tình huống khó khăn hơn trong tương lai</description></item><item><title>Nếu một siêu núi lửa phun trào, điều gì sẽ xảy ra? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/fxb02mq78yq/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:18:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/fxb02mq78yq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Trái Đất là một quả bóng đất đá bán nóng chảy khổng lồ,
với một trái tim sắt nóng như bề mặt Mặt Trời.
Lượng nhiệt khổng lồ còn sót lại từ khi nó được sinh ra, và sự phân rã phóng xạ
của hàng nghìn tỷ tấn nguyên tố phóng xạ không tìm được lối thoát, ngoại trừ đi lên.
Các dòng đất đá trải dài hàng nghìn kilomet mang nguồn năng lượng này lên bề mặt.</description></item><item><title>Chúng ta sẽ gặp phải hậu quả nếu chúng ta đưa Mặt Trời đến Trái Đất? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/j0ldo87pprc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/j0ldo87pprc/</guid><description>Video Bản trích ﻿Điều gì sẽ xảy ra nếu chúng ta mang một phần tí hon của Mặt Trời tới Trái Đất?
Nói ngắn gọn: Bạn sẽ chết.
Dài dòng hơn: còn tùy vào phần nào của Mặt Trời.
Như hầu hết vật chất trong vũ trụ,
Mặt Trời của chúng ta không ở dạng rắn, lỏng, hay khí mà là plasma.
Plasma là khi vật trở nên nóng đến mức</description></item><item><title>Bạn đang làm gì với cuộc đời của mình? Cuối cùng ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/jxejandkwdc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:16:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/jxejandkwdc/</guid><description>Video Bản trích ﻿Thật khó để có thể hiểu hết được cuộc sống quanh bạn, bởi vì bạn đang sống trong đó.
Giống như việc học về đại dương, trong khi đang học bơi vậy. Bạn sẽ dành hầu hết
thời gian chỉ để ngước đầu ra khỏi mặt nước. Vậy nên việc nghĩ về bạn sẽ làm gì với cuộc đời
và bạn sẽ sử dụng thời gian ra sao không hề dễ.</description></item><item><title>Hệ Mặt Trời - ngôi nhà của chúng ta trong không gian. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ksf_hdjwjjo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:49:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ksf_hdjwjjo/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hệ mặt trời. Ngôi nhà của chúng ta trong không gian.
Chúng ta sống ở khu vực an toàn trong dải Ngân Hà.
Ngôi nhà của chúng ta là hệ mặt trời,
rằng đã hình thành cách đây 4.5 tỉ năm, quay quanh trung tâm thiên hà với tốc độ 200000 km/h
và hoàn thành một vòng chu kì mất 250 triệu năm.
Ngôi sao của chúng ta tên là Mặt Trời, nằm ở trung tâm của Hệ Mặt Trời.</description></item><item><title>Nguồn gốc của ý thức - Làm thế nào những thứ vô thức trở thành có ý thức ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/h6u0vbqnbq8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:29:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/h6u0vbqnbq8/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ý thức có lẽ là câu đố lớn nhất trong tự nhiên.
Về cốt lõi,
ý thức là những gì cho phép chúng ta nhận thức được cả môi trường bên ngoài
và trạng thái bên trong của chính chúng ta.
Nhưng suy nghĩ về ý thức thường đưa chúng ta đi lòng vòng.
Chúng ta đều tự nhận ra ý thức nghĩa là gì,
nó đây.</description></item><item><title>Tác dụng phụ của Vắc-xin - Nguy cơ cao đến mức nào? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/zbkvcpbnnku/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:11:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/zbkvcpbnnku/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vắc xin là một thành tựu quan trọng trong việc chống lại nhiều loại dịch, bệnh.
Nhưng số người nghi ngại về tính an toàn của vắc-xin ngày càng tăng,
họ cho rằng vắc-xin gây nguy hiểm thay vì bảo vệ sức khỏe chúng ta.
Trên internet có rất nhiều câu chuyện về phản ứng sau tiêm,
gây một số khuyết tật, và cả tử vong sau khi tiêm vắc-xin.</description></item><item><title>Lịch 12.021 Era của con người. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/xxfqpnpjuu8/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:34:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/xxfqpnpjuu8/</guid><description>Video Bản trích ﻿Lần thứ năm chúng tôi giới thiệu với bạn Lịch Kỷ nguyên loài người vào năm 12.021 -
lần này là tất cả về cuộc hành trình của loài người, bắt đầu từ hàng chục nghìn năm trước,
dẫn đến cuộc cách mạng nông nghiệp, đến các nền văn minh cao cổ đại và sự khởi đầu của thời hiện đại,
đỉnh cao là tầm nhìn cho tương lai của chúng ta.</description></item><item><title>Giải thích Dòng vịnh. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/uugrbhk2c7u/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:31:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/uugrbhk2c7u/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vòng tuần hoàn của đại dương và hải lưu Gulf Stream (dòng Vịnh).
Hải lưu ảnh hưởng trực tiếp đến cuộc sống của chúng ta
Chúng quyết định thời tiết, khí hậu của chúng ta và hơn nữa.
Các dòng biển và hệ thống gió
trung chuyển nhiệt từ xích đạo đến vùng cực
và hoạt động như một động cơ khổng lồ của khí hậu toàn cầu</description></item><item><title>Lịch sử và tương lai của mọi thứ - Thời gian. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/2xkv6ipv2y0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:22:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/2xkv6ipv2y0/</guid><description>Video Bản trích ﻿Thời gian chỉ có nghĩa trong một khoảng thời gian nhỏ.
Nhưng nếu bạn nhìn vào một khoảng thời gian dài hơn,
thì bạn không thể nào bao quát hết được mọi sự việc.
Vì vậy, hãy bắt đầu với những thứ nhỏ như
phút, giờ và ngày.
Bạn có lẽ dành 24 giờ cho ngủ và làm việc
uống một ít cà phê
Và làm ơn, hãy xem ít TV lại.</description></item><item><title>Lỗ đen lớn nhất trong vũ trụ - So sánh kích thước. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/0fh9cgrhq-k/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:05:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/0fh9cgrhq-k/</guid><description>Video Bản trích ﻿Những thứ lớn nhất trong vũ trụ là lỗ đen.
Trái ngược với những thứ như hành tinh hoặc ngôi sao, chúng không có giới hạn về kích thước vật lý
và có thể phát triển vô tận theo đúng nghĩa đen. Mặc dù trong thực tế, cần phải có vài điều kiện cụ thể hình thành
các loại lỗ đen khác nhau, từ những lỗ đen thực sự nhỏ đến những thứ đơn lẻ lớn nhất trong vũ trụ.</description></item><item><title>Lịch năm 12.020 - Thời Đại Không Gian của Con Người ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/f9uz0rejijo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:35:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/f9uz0rejijo/</guid><description>Video Bản trích ﻿Thời gian tuyệt vời nhất trong năm đã đến!
Năm 12020, thời đại không gian của con người đã đến.
Bạn có thể đặt mua tại đây (Phần mô tả) cho đến khi chúng tôi bán hết và không bao giờ bán lại nữa.
Trong vài năm qua,
chúng ta đã nhìn lại những thành tựu của ông cha ta, những thứ đã làm nền móng cho nền văn minh hiện đại</description></item><item><title>Bom Hố Đen và Nền Văn Minh Hố Đen ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ulcdocfw-by/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:05:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ulcdocfw-by/</guid><description>Video Bản trích ﻿Lỗ đen là tập hợp năng lượng thuần, mãnh liệt lớn nhất cả vũ trụ này
Nếu bạn đến quá gần, chúng sẽ nuốt chửng bạn, và bổ sung năng lượng của bạn vào bộ sưu tập của chúng
Và như thế, ta mất lượng năng lượng đó vĩnh viễn
Đúng không nhỉ?Hóa ra, có một mật mã cho vũ trụ
Có một cách để cung cấp năng lượng cho nền văn minh cho đến những khoảnh khắc cuối cùng khi mọi thứ đều</description></item><item><title>Giải thích về Thảm họa kháng sinh. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/xzbcwi7sfze/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:29:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/xzbcwi7sfze/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bạn sẽ nói gì Nếu tôi bảo rằng loài người chúng ta
đang nổ lực hợp tác tạo thành một Siêu Vi Khuẩn ?
Một loại vi khuẩn có thể giết hàng ngàn hàng trăm người ?
Well, chuyện đó đang xảy ra đấy
Chúng ta đang trong quá trình tạo nên một chủng vi khuẩn cực mạnh
Vi khuẩn là những vi sinh vật sống cổ đại nhất trên hành tinh này</description></item><item><title>Bộ Lich Năm 12,019 đây rồi - Bộ lịch mới cho nhân loại ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/fab41ttgs54/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:19:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/fab41ttgs54/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vậy là thời khắc tuyệt vời nhất trong năm lại đến!
Bộ lịch &amp;ldquo;Thời đại con người năm 12,019 &amp;quot; vừa được phát hành
Hãy mua phiên bản giới hạn ngay bây giờ hoặc bạn sẽ phải hối tiếc mãi mãi
Chúng tôi đã lắng nghe ý kiến của các bạn về phiên bản năm ngoái
Vì vậy chúng tôi đã cập nhật thết kế mới.
Các bức hình giờ đây đã được hiển thị đầy đủ trên mặt mỗi trang với nhiều không gian hơn để ghi chú bên dưới</description></item><item><title>Con người cuối cùng - Một cái nhìn vào tương lai xa. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/leenefavuzu/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:14:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/leenefavuzu/</guid><description>Video Bản trích ﻿Tương lai của nhân loại có vẻ rất bấp bênh.
Biến đổi khí hậu, chia rẽ chính trị, lòng tham và sự thất bại của chúng ta
khiến cho rất khó để tìm thấy được điểm tích cực của nhân loại
và vì vậy nhiều người nghĩ rằng tận thế đang cận kề.
Nhưng con người vẫn luôn nghĩ rằng họ sống trong thời tận thế.
Thế hệ nào cũng cho rằng họ đủ quan trọng để chứng kiến ngày tận thế</description></item><item><title>Cách cơ thể của bạn chiến đấu để sống sót trước Virus Ebola. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/srv19gkz4e0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:56:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/srv19gkz4e0/</guid><description>Video Bản trích ﻿Điều gì khiến cho Ebola hết sức nguy hiểm?
Làm sao 1 loài virus có thể lấn áp
hệ thống tự vệ phức tạp của cơ thể một cách nhanh chóng
và hết sức hiệu quả?
Hãy cùng xem Ebola làm những gì.
(Nhạc nền)
Ebola là 1 loại virus.
Virus là 1 thứ rất nhỏ.
Một ít ARN hoặc ADN
kèm theo một vài protein
và một lớp vỏ bao.</description></item><item><title>Ngày mà khủng long chết - Từng phút một. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/dfcbjmgehma/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:42:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/dfcbjmgehma/</guid><description>Video Bản trích ﻿Một trong những ảo tưởng lớn nhất về cuộc sống là sự liên hồi
66 triệu năm trước, sự liên hồi của những con khủng long đã xảy ra xung quanh chúng
trong suốt 165 triệu năm qua - và có vẻ như điều này sẽ không sớm thay đổi Thế giới lúc bấy giờ ấm áp, dễ chịu, và hầu hết mọi miền đất được bao phủ bởi những cánh rừng sum sê</description></item><item><title>Ngôi sao cuối cùng trong vũ trụ - Giải thích về các ngôi sao lùn đỏ. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ls-vpylajfm/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:52:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ls-vpylajfm/</guid><description>Video Bản trích ﻿Một ngày nào đó, ngôi sao cuối cùng sẽ chết và vũ trụ sẽ chìm vào bóng tối vĩnh viễn
nó có thể sẽ là một sao đỏ lùn , một dạng sao rất nhỏ
đó cũng là một trong những cơ hội tốt nhất của chúng ta để tìm sự sống ngoài hành tinh
và cũng có thể là ngôi nhà cuối cùng của nhân loại trước khi vũ trụ mất đi hoàn toàn sự sống</description></item><item><title>Nghịch lý Fermi - Tất cả người ngoài hành tinh ở đâu ? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/snhhvqgsmec/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:47:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/snhhvqgsmec/</guid><description>Video Bản trích ﻿Liệu chúng ta có phải là dạng sự sống duy nhất trong vũ trụ này không?
Đường kính của vũ trụ ta quan sát được là khoảng 90 tỷ năm ánh sáng.
Và có ít nhất 1 tỷ dải thiên hà
Mỗi trong số đó có từ 100 tỷ đến 1 000 tỷ ngôi sao
Gần đây, chúng ta biết được rằng số lượng các hành tinh cũng nhiều như thế</description></item><item><title>Quả Trứng - Truyện Ngắn ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/h6fck_fryai/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:46:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/h6fck_fryai/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bạn đang trên đường trở về nhà thì bạn chết.
Đó là một vụ tai nạn giao thông.
Không có gì đặc biệt đáng chú ý
&amp;hellip;ngoài cái chết của bạn.
Đó là một cái chết không đau đớn.
Dù nhân viên y tế đã cố gắng hết sức để cứu lấy bạn,
&amp;hellip;nhưng không có kết quả.
Cơ thể của bạn gần như không còn nguyên vẹn,</description></item><item><title>Vi rút nguy hiểm nhất trên Trái đất. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/4u5i8gyb79y/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:26:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/4u5i8gyb79y/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vào những năm 1970, hàng ngàn cái đầu gà rơi xuống từ trên trời ở châu Âu,
đã làm cho cáo và các loài động vật hoang dã khác cảm thấy bối rối và rất vui mừng.
Tại sao vậy?
Chúng chứa đầy vắc-xin để chống lại loài vi-rút nguy hiểm nhất mà nhân loại từng biết đến -
Kể từ những năm 1930, một dịch bệnh dại đã hoành hành khắp các quần thể động vật hoang dã ở châu Âu</description></item><item><title>Cái chết của ong mật được giải thích - ký sinh trùng, chất độc và con người. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/gqa42m4rtxe/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:37:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/gqa42m4rtxe/</guid><description>Video Bản trích ﻿Xã hội loài người là vô cùng phức tạp và mỏng manh,
xây dựng dựa trên trụ cột khác nhau.
Một trong số đó là loài ong mật.
Một trong số ba bữa ăn của con người được thực hiện bởi những con ong mật.
Chúng quan trọng đến nỗi, nếu như tất cả ong mật đều chết,
hàng ngàn cây sẽ chết theo,
dẫn đến hàng triệu người chết đói trong những năm tiếp theo.</description></item><item><title>Virus Corona và những điều bạn nên làm ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:09:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/btn-goy9voy/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vào tháng 12 năm 2019 chính phủ Trung Quốc
cảnh báo toàn thế giới rằng có một dạng vi-rút đang lan truyền trong cộng đồng.
trong những tháng tiếp theo, nó lây sang các nước khác, với các ca nhiễm nhân đôi theo từng ngày.
Vi-rút này tên đầy đủ là &amp;ldquo;Virus corona gây hội chứng hô hấp cấp tính nặng 2&amp;rdquo;
gây nên căn bệnh gọi là Covid-19 và mọi người thường gọi là coronavirus.</description></item><item><title>Các mặt trăng của Sao Hỏa được giải thích - Phobos &amp; Deimos MM#2. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/pw0izg7_4mo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:20:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/pw0izg7_4mo/</guid><description>Video Bản trích ﻿Giải thích về mặt trăng của Sao Hỏa
Sao Hoả có hai mặt trăng là Phobos và Deimos.
Chúng thật sự rất nhỏ. Đến cỡ nào?
So với sao Hỏa hay mặt trăng của chúng ta,
thì chúng rất nhỏ
Tuy vậy, nhỏ phụ thuộc vào quan điểm.
Diện tích bề mặt của chúng lớn gần bằng tổng diện tích của một số các quốc gia nhỏ trên Trái Đất,</description></item><item><title>Sinh Vật Chết Chóc NHẤT trên Trái Đất - Thể Thực khuẩn ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/yi3tsmfsrog/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:13:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/yi3tsmfsrog/</guid><description>Video Bản trích ﻿Một cuộc chiến đã hoành hành hàng tỉ năm
Giết chết hàng nghìn tỉ sinh vật mỗi ngày
Mà chúng ta còn không hề biết đến
Cuộc chiến được tiến hành bởi một thực thể chết chóc nhất trên hành tinh của chúng ta.
THỂ THỰC KHUẨN
Hay gọi tắt là Phage.
(Giới thiệu và âm nhạc)
Thể thực khuẩn là một loại virus
thứ không phải sống, cũng không chết</description></item><item><title>Siêu Thuộc Địa của Hàng Tỷ Con Kiến và Cuộc Chiến Tàn Khốc Nhất trên Trái Đất ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/cqecnymm23a/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:12:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/cqecnymm23a/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ở mọi ngóc nghách trên hành tinh
&amp;hellip;Những con kiến đang chiến đấu với nhau
Vũ khí của chúng được tạo hóa ban tặng
như là lớp giáp mạnh, cú đốt chết người, hay bộ hàm sắc nhọn
dù chúng nhỏ bé, chẳng mấy ai để ý&amp;hellip;
&amp;hellip;nhưng chúng đã tạo ra một đế chế lớn nhất mà cả loài kiến từng xây dựng
một lãnh thổ trải dài xuyên lục địa, và gây nên những trận chiến cướp đi hàng triệu sinh mạng</description></item><item><title>Bắt đầu của mọi thứ - Big Bang. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/wndggl73ihy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:56:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/wndggl73ihy/</guid><description>Video Bản trích ﻿Sự khởi đầu của mọi thứ.
Big Bang.
Là ý tưởng về việc vũ trụ được tạo nên một cách đột ngột và không phải là vĩnh cửu.
Đến tận giữa thế kỉ 20, phần đông các nhà khoa học nghĩ rằng
vũ trụ là vô tận và vĩnh cửu.
Mãi cho đến khi Thuyết Tương đối của Einstein giúp chúng ta hiểu hơn về trọng lực,</description></item><item><title>Ánh sáng cuối cùng trước bóng tối vĩnh cửu - Ngôi sao trắng và ngôi sao đen. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/qsn1lglrx9s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:35:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/qsn1lglrx9s/</guid><description>Video Bản trích ﻿Nhân loại tồn tại trong vũ trụ khi chúng ta còn năng lượng
Không may thay, vũ trụ rồi cũng sẽ chết
Điều đó sẽ xảy ra chậm rãi, trong vòng nhiều tỉ năm nữa
Nhưng nó sẽ xảy ra
Theo thời gian vũ trụ, những ngôi sao như Mặt Trời sẽ chóng lụi tàn
May thay, có những nơi có khả năng tồn tại &amp;ldquo;mãi mãi&amp;rdquo; theo quan điểm của loài người</description></item><item><title>Ngôi sao lớn nhất trong vũ trụ - So sánh kích thước ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/3mnsdifdsxq/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:30:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/3mnsdifdsxq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ngôi sao nào lớn nhất trong vũ trụ?
Và tại sao nó lại lớn đến như vậy?
Và rốt cuộc những ngôi sao là gì vậy?
mọi điều về những ngôi sao
Để bắt đầu, chúng ta sẽ xuất phát từ Trái Đất.
chưa cần hiểu rõ và tường tận
trước hết ta tìm hiểu những thứ tổng quan và cơ bản
Thiên thể nhỏ nhất có tính chất giống 1 ngôi sao là hành tinh khí ga, gọi là một ngôi sao lùn nâu</description></item><item><title>Giả thuyết Fermi II - Giải pháp và ý tưởng - Nơi đâu là tất cả những người ngoài hành tinh? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/1fqkvqno-ui/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:45:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/1fqkvqno-ui/</guid><description>Video Bản trích ﻿Trong vũ trụ mà loài người quan sát được có rất nhiều ngôi sao, nhiều hơn gấp 10 ngàn lần số hạt cát trên Trái Đất.
Cùng với đó là khoảng hơn nghìn tỷ hành tinh.
Nếu vậy thì người ngoài hành tinh ở đâu?
Điều kỳ lạ này gọi là Nghịch Lý Fermi.
Nếu bạn muốn hiểu rõ hơn, xin tìm xem phần một của tập video này.</description></item><item><title>Cách tốt nhất để tăng cường hệ miễn dịch của bạn (với khoa học!) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/m-k7mxdn62m/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:32:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/m-k7mxdn62m/</guid><description>Video Bản trích ﻿Có ý kiến cho rằng thứ không giết được bạn khiến bạn mạnh mẽ hơn
Sống sót sau một căn bệnh khiến bạn tốt hơn
Và nó có vẻ như hợp lý vì tất cả chúng ta đều từng trải qua nó.
Khi bạn trải qua khó khăn, bạn thường trở nên kiên cường hơn và sẵn sàng để đối mặt với tình huống khó khăn hơn trong tương lai</description></item><item><title>Giải Thích Về Hệ Miễn Dịch (Phần I) - Nhiễm Khuẩn ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/zqgocoubi6s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:26:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/zqgocoubi6s/</guid><description>Video Bản trích ﻿Mỗi giây trong cuộc đời, cơ thể ta luôn bị tấn công.
Hàng tỉ vi khuẩn, virus, nấm đang cố gắng xây nhà dựng nước trên cơ thể bạn.
Vì vậy cơ thể ta phải lập ra một &amp;ldquo;quân đội&amp;rdquo; siêu nhỏ vô cùng phức tạp và thông minh
với vô vàn binh lính, tướng tá, vũ khí lợi hại, nhà máy sản xuất vũ khí
và đội liên lạc.</description></item><item><title>Ô Nhiễm Rác Thải Nhựa: Khi Thế Giới hóa thành Nhựa ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/rs7izu2vjiq/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:38:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/rs7izu2vjiq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Khi các vị thần cho vua Midas một điều ước
ông ấy ước mọi thứ mình chạm vào đều biến thành vàng
Midas đã vui mừng biến cây, đá và các tòa nhà thành vàng
Nhưng ông ta kinh hãi nhận ra rằng tất cả đồ ăn mà mình chạm vào đều biến thành vàng
Khi ông ta ôm con gái mình để xoa dịu nỗi đau nhưng ông ta nhận ra sai lầm của mình quá muộn</description></item><item><title>Lý thuyết dây giải thích - Bản chất thực sự của hiện thực là gì? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/da-2h2b4fau/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:01:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/da-2h2b4fau/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bản chất của vũ trụ này là gì?
Để trả lời câu hỏi đó, loài người viết những câu chuyện để miêu tả thế giới
Chúng ta xem xét những câu chuyện đó, và học nên giữ gì và bỏ gì
Nhưng ta càng hiểu biết, những câu chuyện của ta càng trở nên phức tạp và kỳ lạ
Một vài trong số đó lạ đến mức rất khó để ta hiếu nó thật sự về cái gì, như Lý Thuyết Dây</description></item><item><title>Sao Neutron - Thứ kinh khủng nhất ngoài lỗ đen ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/udfxkzryqt4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:17:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/udfxkzryqt4/</guid><description>Video Bản trích ﻿Những ngôi sao neutron là một trong những vật thể kỳ lạ và dữ dội nhất vũ trụ.
Như một hạt nhân nguyên tử khổng lồ với đường kính chỉ vài kilomet,
nhưng nặng như một ngôi sao.
Sự tồn tại của nó bắt nguồn từ cái chết của một thứ to lớn khác.
Những ngôi sao tồn tại dựa trên sự cân bằng yếu ớt.
Khối lượng của từ hàng tỉ đến hàng nghìn tỉ tấn plasma nóng chảy</description></item><item><title>Liệu nền văn minh có đang đứng trước bờ vực sụp đổ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/w93xyxhi8nw/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/w93xyxhi8nw/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vào thời kỳ cực thịnh, Đế chế La Mã là nhà của khoảng 30% dân số toàn cầu,
và theo nhiều cách nói, nó là đỉnh cao của sự tiến bộ của nhân loại.
Người dân được hưởng các lợi ích như hệ thống sưởi ấm trung tâm, bê tông,
kính hai lớp, hoạt động ngân hàng, giao thương quốc tế và sự dịch chuyển tiến lên của xã hội.</description></item><item><title>EU có dân chủ hay không? Phiếu bầu của bạn có ý nghĩa không? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/h4uu5eyn6vu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:11:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/h4uu5eyn6vu/</guid><description>Video Bản trích ﻿Trở thành một công dân của Liên minh châu Âu (EU)
có nghĩa là nhiều khía cạnh trong cuộc sống của chúng ta bị quy định bởi một thực thể kì lạ.
Nó có cảm giác như thể có một bộ máy quan lại khổng lồ đang đưa ra những quyết định ngay trên đầu chúng ta.
Nhiều người châu Âu nghĩ rằng phiếu bầu của họ trong cuộc bầu cử ở EU không được tính,</description></item><item><title>Sự Cô Đơn ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/n3xv_g3g-ma/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:39:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/n3xv_g3g-ma/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ai cũng cảm thấy cô đơn trong lúc này hay lúc khác
Đó có thể là khi chẳng có ai ngồi cùng ta khi ăn trưa
Hay khi ta chuyển tới thành phố mới
Hoặc khi không có ai dành thời gian cuối tuần với ta
Nhưng trong vài thập kỷ gần đây, sự cô đơn đã trở thành mãn tính với hàng triệu người
Ở Anh, có tới 60% người từ 18 đến 34 tuổi</description></item><item><title>Bùng Nổ Dân Số - Giải Thích Về Bùng Nổ Dân Số ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/qsbt5eqt348/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:12:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/qsbt5eqt348/</guid><description>Video Bản trích ﻿Chưa bao giờ trong lịch sử có nhiều người trên Trái Đất như lúc này.
Dân số thế giới tăng vọt từ 1.8 tỉ vào năm 1800, đến 2.3 tỉ vào năm 1940, 3.7 tỉ năm 1970, và 7.4 tỉ năm 2016.
Dân số thế giới tăng gấp 4 lần trong vòng 1 thế kỉ trước, vậy điều gì có thể xảy ra ở thế kỉ tiếp theo?</description></item><item><title>Bùng Nổ Dân Số &amp; Châu Phi ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/nmo3nzhvrz4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:50:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/nmo3nzhvrz4/</guid><description>Video Bản trích ﻿Đối với lịch sử của hầu hết loài người chúng ta thời xưa
dân số loài người tăng trưởng một cách chậm rãi
Cho đến khi những khám phá mới mang đến cho chúng ta nhiều thức ăn hơn
và tuổi thọ của chúng ta tăng lên
Chỉ trong vòng 100 năm, dân số đã tăng gấp 4 lần.
Điều này dẫn tới một viễn cảnh tận thế về một Trái Đất bị quá tải dân số</description></item><item><title>Iraq được giải thích - ISIS, Syria và Chiến tranh. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/aqplredw-ro/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:43:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/aqplredw-ro/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ôi trời&amp;hellip; Khi bạn nghĩ vấn đề ở Iraq đã được giải quyết
vì lâu nay nó không được nhắc đến,
thì tất cả mọi thứ trở lại với sự hỗn loạn, chết chóc và khủng bố.
Chuyện gì đã xảy ra?
Năm 2003, Mĩ xâm lược Iraq vì bị các buộc có liên kết với các tổ chức khủng bố
và sở hữu vũ khí hủy diệt hàng loạt.</description></item><item><title>Thực tế có thực sự tồn tại? Lập luận mô phỏng. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/tltkttt47we/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:42:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/tltkttt47we/</guid><description>Video Bản trích ﻿Loài người chúng ta không thể cảm nhận nguyên vẹn vũ trụ này được.
Các giác quan và não bộ của ta chỉ có thể xử lí một phần nhỏ của thế giới.
Vì vậy chúng ta phải dùng khái niệm và công cụ để tìm hiểu bản chất của thực tại.
Công nghệ phát triển không chỉ mở rộng kiến thức của chúng ta về vũ trụ,</description></item><item><title>Chiến tranh đã kết thúc? - Một nghịch lý được giải thích. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/nbuuw9i-mhs/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:56:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/nbuuw9i-mhs/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bạo lực
và chiến tranh.
Sự cuồng bạo của ISIS vẫn đang tiếp diễn,
người Nga xâm lược Ukraine
và sự xung đột không ngừng giữa
những người Palestine và Israel.
Nếu bạn cảm thấy một viễn cảnh tăm tối
thì
đừng nên.
Vì khi nhìn vào những con số sau đây
chiên tranh dường như
không còn như trước đây,
mặc dù dân số thế giới</description></item><item><title>Liên minh châu Âu có đáng giá hay chúng ta nên kết thúc nó? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/xxuty7ss1v4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:17:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/xxuty7ss1v4/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bạn có nghĩ hiệp định Liên minh Châu Âu là đáng giá?
Hoặc chúng ta nên kết thúc nó?
Nhiều người cảm thấy bất đồng với EU, số khác ca ngợi thành tựu của nó.
Mọi người xem xét: Liệu sự tồn tại của EU có tốt hay xấu đối với người châu Âu?
Nước Anh đang rời khỏi EU, nên chúng ta sẽ không tính nó vào khối EU.</description></item><item><title>Thang máy không gian - Khoa học viễn tưởng hay tương lai của nhân loại? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/qpqqwqgwkte/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:44:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/qpqqwqgwkte/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bay ra ngoài không gian là một việc vô cùng khó khắn.
Chúng ta luôn muốn có 1 cách dễ dàng
và ít tốn kém để có thể ngắm trái đất từ ngoài vũ trụ.
Hiện giờ, cách duy nhất là trở thành một phi hành gia hoặc một tỉ phú.
Nhưng đã có một ý tưởng để biến việc đó trở nên khả thi
và cũng chính là điểm khởi đầu của công cuộc khám phá vũ trụ.</description></item><item><title>Sản phẩm hữu cơ có thực sự tốt hơn? Thực phẩm lành mạnh hay xu hướng? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/8pmm6sun7es/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:49:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/8pmm6sun7es/</guid><description>Video Bản trích ﻿Trong một vài năm qua
thực phẩm hữu cơ ngày càng trở nên phổ biến.
Mặc dù giá cả cao hơn,
nhưng việc lựa chọn sản phẩm hữu cơ để thay thế thực phẩm truyền thống
đã trở thành chuẩn mực mới của cuộc sống và thể hiện sự trách nhiệm đối với xã hội.
Thực phẩm hữu cơ được cho là tốt hơn cho sức khỏe,</description></item><item><title>Tiêm chủng phòng bệnh sởi hoặc không? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/y0opgc1wos4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:35:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/y0opgc1wos4/</guid><description>Video Bản trích ﻿Gần đây đã có nhiều thảo luận về bệnh sởi
Vậy bệnh sởi là gì
và có nên chủng ngừa sởi hay không?
Hay nó chỉ là một loại bệnh tâm thần?
Sởi là một loại virus
Có vỏ là các proteins, RNA,
kèm theo một số proteins phục vụ sinh sản
Virus sởi không thể tự sinh sản
nó cần một tế bào chủ để làm giúp việc này</description></item><item><title>Liệu thịt có xấu đối với bạn? Thịt có hại sức khỏe không? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ouaccstzlgu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:15:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ouaccstzlgu/</guid><description>Video Bản trích ﻿Khi tổ tiên ăn chay của chúng ta bắt đầu ăn thịt vào khoảng 2 triệu năm trước.
Đó không chỉ vì thịt động vật ngon.
Mà là sự cần thiết một cách bản năng.
Biến đổi khí hậu đã khiến nhiều loài thực vật mà tổ tiên ta sống nhờ vào khan hiếm dần
Và thịt đã bù đắp chỗ trống đó.
Từ sự phát hiện ra lửa để nướng, thịt đã trở thành một nguyên liệu tất yếu trong chế độ ăn uống của con người.</description></item><item><title>Sữa. Chất độc trắng hay thức uống bổ dưỡng? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/oakwglqcwuc/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:12:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/oakwglqcwuc/</guid><description>Video Bản trích ﻿Trong thập kỷ qua, sữa đã trở thành chủ đề gây nhiều tranh cãi.
Một số người nói rằng đó là một thực phẩm cần thiết và bổ dưỡng, cần thiết giúp xương khỏe mạnh,
nhưng những người khác lại nói rằng nó có thể gây ung thư và dẫn đến cái chết sớm.
Vậy rốt cuộc ai mới đúng?
Và tại sao chúng ta vẫn uống nó?</description></item><item><title>An toàn và lấy làm tiếc - Khủng bố và giám sát hàng loạt ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/v9_pjdu3mpo/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/v9_pjdu3mpo/</guid><description>Video Bản trích ﻿Khủng bố rất đáng sợ, đặc biệt khi nó xảy ra gần chúng ta
và không phải ở một nơi nào đó khác.
Không ai thích phải sợ hãi, và chúng ta đều muốn đuổi nổi sợ đi.
Vậy nên ta yêu cầu nhiều an ninh hơn.
Thập kỉ trước, nó càng ngày càng bình thường
khi quyền tự do dân chủ bị xói mòn và cơ quan chính quyền theo dõi người dân,</description></item><item><title>Năng lượng hạt nhân hoạt động như thế nào? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/rcofv4y5z8c/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:55:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/rcofv4y5z8c/</guid><description>Video Bản trích ﻿Bạn đã bao giờ thảo luận với ai đó về năng lượng hạt nhân chưa?
Chúng tôi đã từng. Và thấy khó hiểu đến phát nản,
vậy nên hãy cùng cố gắng hiểu vấn đề này nhé.
[Nhạc nền]
Mọi chuyện bắt đầu từ những năm 40
Sau nỗi kinh hoàng từ cuộc chiến và bom nguyên tử,
năng lượng hạt nhân hứa hẹn là hướng đi hòa bình của công nghệ mới</description></item><item><title>Tư duy lạc quan vô nghĩa. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/mbrqu0yoh14/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:48:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/mbrqu0yoh14/</guid><description>Video Bản trích ﻿Sự tồn tại của con người khá là đáng sợ và mơ hồ.
Một vài trăm nghìn năm trước,
chúng ta có được nhận thức và nhận ra bản thân đang ở một nơi xa lạ.
Nơi được lấp đầy với các sinh vật khác.
Ta có thể ăn vài loài.
Một vài loài có thể ăn chúng ta.
Có những thứ chất lỏng mà ta có thể uống được.</description></item><item><title>Hãy du lịch đến nơi cực độ nhất trong vũ trụ. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ffwtiadtfyk/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:05:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ffwtiadtfyk/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vũ trụ rất là rộng lớn và cũng rất kỳ lạ.
Hàng trăm tỷ thiên hà cùng hàng ty tỷ ngôi sao và hành tinh,
và ở giữa tất cả là Trái Đất, với bạn, và tất cả chúng ta.
Nhưng dường như vũ trụ ở phía trên có bình thường như thế nào,
nó còn có vẻ rộng lớn hơn nữa một khi bạn bắt đầu nhìn xuống.</description></item><item><title>Giới hạn của công nghệ con người được giải thích - Máy tính lượng tử. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/jhhmjcumq28/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:02:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/jhhmjcumq28/</guid><description>Video Bản trích ﻿Trong suốt chiều dài lịch sử, công nghệ được sinh ra từ
trí tuệ loài người, lửa và gậy gộc.
Khi lửa và gậy gộc biến thành nhà máy điện và vũ khí hạt nhân,
não bộ chúng ta đã đạt được bước tiến bộ vĩ đại nhất.
Từ thập kỷ 60, sức mạnh trí tuệ nhân loại tăng lên theo cấp số nhân,
làm ra những cỗ máy nhỏ dần, đồng thời ngày càng mạnh mẽ.</description></item><item><title>Cách hoạt động của sàn giao dịch chứng khoán (dành cho người mới bắt đầu) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/f3qpgxbtdeo/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:59:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/f3qpgxbtdeo/</guid><description>Video Bản trích ﻿Sàn giao dịch chứng khoán là gì và nó hoạt động như thế nào?
Sàn giao dịch chứng khoán cũng không khác gì một mạng lưới toàn cầu khổng lồ
luôn luôn sắp xếp một thị trường tiền tệ, một nơi mà tiền bạc vào ra không ngớt
có tổng số tiền được giao dịch mỗi năm là sáu mươi nghìn tỉ (60,000,000,000,000) Euro.
Nhiều hơn cả giá trị của hàng hóa và dịch vụ trên toàn thế giới.</description></item><item><title>Bacteria có thể lớn đến đâu? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/e1kkqrfel2i/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:02:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/e1kkqrfel2i/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vào và ra, vào và ra.
Sống còn là làm mọi việc. Ngay giây phút này , các tế bào của bạn đang kết hợp các phân tử glucose với oxy
để tạo ra năng lượng, giúp bạn sống sót trong một khoảnh khắc quý giá khác.
Để đưa oxy đến các tế bào mà bạn đang thở.
Thở là một câu trả lời cho một vấn đề rất hóc búa: Làm thế nào để bạn có được các nguồn lực mà tế bào cần để tồn tại,</description></item><item><title>Làm thế nào để Thoát khỏi một vụ nổ Siêu tân tinh : Động Cơ Sao ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/v3y8aiex_du/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:23:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/v3y8aiex_du/</guid><description>Video Bản trích ﻿Không có gì trong vũ trụ đứng yên cả.
Trong Dải Ngân Hà của chúng ta,
có hàng tỉ ngôi sao đang quay quanh trung tâm của thiên hà này.
Những ngôi sao như Mặt Trời của chúng ta có quỹ đạo khá ổn định
luôn giữ quỹ đạo của nó trong khoảng cách 30.000 năm ánh sáng tính từ trung tâm của thiên hà
và hoàn thành quỹ đạo trong mỗi 230 triệu năm.</description></item><item><title>Hãy giúp chúng tôi tạo thêm Video cho Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/xrf7wizv4la/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:24:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/xrf7wizv4la/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hey, YouTube!
Đã bao giờ bạn tự hỏi tại sao chúng tôi chỉ tải lên một video mỗi tháng?
Vâng, câu trả lời rất dễ: thời gian và tiền bạc.
Nó rất vui, tất nhiên, nhưng để làm video hoạt hình như thế này cần vô số thời gian
viết kịch bản, kịch bản, thiết kế tất cả các công cụ, ghi lại tường thuật,
hoạt hình, thiết kế âm thanh, và sáng tác âm nhạc gốc.</description></item><item><title>Cách biến hành tinh sao Hỏa thành một môi trường sống - VỚI LASER. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/hpctjw4ur54/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:48:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/hpctjw4ur54/</guid><description>Video Bản trích ﻿Sao Hoả là một chốn địa ngục đáng thất vọng,
thiếu đi gần như mọi thứ chúng ta cần để có thể sống.
Có vẻ như chúng ta chỉ có thể đưa được một số đoàn phi hành gia nhỏ
lên đó sống trong một khoảng thời gian khổ cực, chui lủi dưới lòng đất.
Trừ khi, chúng ta có thể cải tạo nó thành một thế giới xanh mới.</description></item><item><title>Làm sao để xây dựng khối cầu Dyson - Siêu kiến trúc tối thượng ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/pp44epbmb8a/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:42:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/pp44epbmb8a/</guid><description>Video Bản trích ﻿Lịch sử loài người được viết nên bởi năng lượng mà chúng ta sử dụng.
Thuở sơ khai, chúng ta phải sử dụng cơ bắp sau đó chúng ta đã học được cách kiểm soát lửa.
Chúng ta đã công nghiệp hóa thế giới bằng cách sử dụng than và dầu
rồi sau đó chúng ta bước vào Kỉ nguyên hạt nhân khi chúng ta học được cách phân hạch hạt nhân.</description></item><item><title>Cách để làm ra một video của Kurzgesagt trong vòng 1.200 giờ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ufk0mgljtns/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:21:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ufk0mgljtns/</guid><description>Video Bản trích ﻿Trong nhiều năm, mọi người đã hỏi làm thế nào chúng tôi tạo ra video của chúng tôi.
Vì thế, rốt cuộc hãy nói về nó nào.
Cách tạo ra video của Kurzgesagt trong từ 1.200 giờ trở lên
(Kurzgesagt intro) bèm bém bém bém bem tùng túng tung tung tung bằm bằm băm
Trước tiên, chúng ta cần một chủ đề.
Danh sách chủ đề tiềm năng của chúng tôi vốn dĩ vô tận, và mỗi khi chúng tôi nghiên cứu một cái gì đó, nó sẽ trở nên dài hơn.</description></item><item><title>Kích thước của Mặt Trăng là bao nhiêu? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/tqt9hzcwhjm/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:05:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/tqt9hzcwhjm/</guid><description>Video Bản trích ﻿Mặt Trăng của chúng ta lớn đến thế nào?
Trên bầu trời đêm, trăng có vẻ khá nhỏ, nhưng thực tế thì không phải đâu nhé.
Cả vùng trung tâm Châu Âu có thể dễ dàng đặt vừa vào nó.
Diện tích bề mặt của mặt trăng thật sự lớn.
Để bạn có góc nhìn rõ hơn, nó lớn bằng toàn bộ châu Âu, Trung Quốc, Hoa Kì, Brazil và Nam Phi gộp lại.</description></item><item><title>Rất nhỏ. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/_lnf3_30lue/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:12:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/_lnf3_30lue/</guid><description>Video Bản trích ﻿&amp;quot;Nguyên tử&amp;quot; siêu nhỏ đến đáng kinh ngạc
Một sợi tóc của chúng ta có kích thước khoảng
500.000 nguyên tử carbon chồng lên nhau
Nhìn vào nắm tay của bạn, nó bao gồm hàng nghìn tỷ nguyên tử
Nếu một nguyên tử bằng 1 viên bi, thế thì nắm tay của bạn sẽ lớn đến thế nào?
Well&amp;hellip;khoảng kích thước của Trái Đất. Hm&amp;hellip;Vẫn khó tưởng tượng ra?</description></item><item><title>Cách làm cho một con voi nổ - Kích thước của cuộc sống 2. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/muwuhf-rzks/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:58:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/muwuhf-rzks/</guid><description>Video Bản trích ﻿Nào! Hãy thử thu nhỏ một con voi xuống bằng kích cỡ của một con chuột
và phóng to một con chuột lên kích cỡ bằng của một con voi.
Bởi vì đây là video của chúng ta, và chúng ta muốn xem điều gì sẽ xảy ra
Đầu tiên, chú voi tí hon của chúng ta sẽ vấp ngã và chết.
Chú voi tí hon sẽ rất lạnh, và đóng băng và chết trong một vài phút</description></item><item><title>Làm thế nào để chữa trị lão hóa - Trong suốt cuộc đời của bạn? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/mjdpr-ty6qu/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/mjdpr-ty6qu/</guid><description>Video Bản trích ﻿Sức khỏe là điều quý giá nhất trên đời này mà chúng ta có,
nhưng chúng ta có khuynh hướng quên mất điều đó cho đến khi đánh mất nó.
Điều tuyệt vời là chúng ta có thể sống lâu hơn trước nữa,
nhưng một hậu quả không lường trước được là
chúng ta cũng dành phần đời của mình ngày một nhiều hơn
cho bệnh tật.</description></item><item><title>Làm thế nào vi khuẩn thống trị cơ thể bạn - Hệ vi sinh vật vi khuẩn ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/vzpd009qtn4/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:59:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/vzpd009qtn4/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vi khuẩn có ở khắp mọi nơi,
trên mặt điện thoại,
trong chai nước,
trên đôi tay trước khi bạn rửa,
trên đôi tay SAU khi bạn rửa,
và nói nôm na là khắp mọi nơi trên cơ thể bạn.
Vi khuẩn có mặt ở khắp mọi lúc mọi nơi, và ta chẳng thể làm gì được với chúng
Vì thế cho nên hàng triệu năm trước, loài người chúng ta đã thỏa thuận với chúng,</description></item><item><title>Cách Facebook đang đánh cắp hàng tỷ lượt xem. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/t7ta3nnkf0q/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:53:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/t7ta3nnkf0q/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vài ngày trước, Facebook công bố họ đạt được 8 tỉ lượt xem mỗi ngày!
Điều đó rất ấn tượng, cho đến khi bạn biết riêng trong quý 1 của năm 2015,
725 trong số 1000 video được xem nhiều nhất đều bị ăn cắp,
tổng số là 17 tỉ lượt xem.
Các trang web và người trộm nội dung cướp video từ Youtube và lan truyền trên Facebook.</description></item><item><title>Cách bắt một hành tinh lùn - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/cr9uphgmz8u/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:43:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/cr9uphgmz8u/</guid><description>Video Bản trích ﻿14 mặt trăng của sao Hải Vương là một bó kì lạ.
Hầu hết trong trong số đó giống như hình khoai tây nhỏ làm từ băng và đá.
Một số thì nằm xa sao Hải Vương nên chúng cần 29 năm để đi 1 vòng quanh của sao Hải Vương 1 lần.
Gần như tất cả trong số chúng là tiểu hành tinh bởi trọng lực của sao Hải Vương.</description></item><item><title>Hệ miễn dịch hoạt động như thế nào - MIỄN DỊCH. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/lxfek8g8cui/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:18:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/lxfek8g8cui/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hệ thống miễn dịch của con người là hệ thống sinh học phức tạp nhất mà chúng ta biết, sau bộ não con người
và hầu hết chúng ta không bao giờ học cách hoạt động của nó.
Hoặc, nó là gì.
Hệ thống miễn dịch của bạn bao gồm hàng trăm cơ quan nhỏ và hai cơ quan lớn.
Nó có mạng lưới vận chuyển riêng trải khắp cơ thể bạn.</description></item><item><title>Làm thế nào chúng ta có thể xây dựng một căn cứ Mặt Trăng ngay hôm nay ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ntqkz0arde8/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:29:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ntqkz0arde8/</guid><description>Video Bản trích ﻿Nhân loại luôn mơ ước được rời khỏi Trái đất và du hành khắp thiên hà.
Nhưng chúng ta đã sinh ra quá sớm để có thể làm được việc đó.
Phải không nhỉ ?
Thực tế là chúng ta có thể bắt đầu ước mơ của mình bằng cách xây một trạm vũ trụ trên Mặt Trăng từ bây giờ.
Chúng ta hiện có đủ công nghệ để làm việc đó.</description></item><item><title>Chúng ta có thể đi được bao xa? Giới hạn của nhân loại. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/zl4yyhddsws/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:24:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/zl4yyhddsws/</guid><description>Video Bản trích ﻿Phải chăng có một biên giới mà ta không bao giờ vượt qua?
Phải chăng có một nơi ta không bao giờ với tới, cho dù cố gắng đến mức nào?
Đúng, chúng có tồn tại đấy.
Cho dù với công nghệ khoa học viễn tưởng, ta vẫn bị kẹt lại trong một cái túi của Vũ trụ.
Làm sao có thể như vậy? Và, ta có thể đi xa đến mức nào?</description></item><item><title>Cách tiến hóa hoạt động. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/hofrn0kihou/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:19:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/hofrn0kihou/</guid><description>Video Bản trích ﻿Cơ chế tiến hóa
Tiến hóa là gì?
Tiến hóa là sự phát triển của sự sống trên Trái Đất.
Đây là một tiến trình đã bắt đầu từ hàng tỉ năm trước và vẫn còn tiếp diễn đến tận hôm nay.
Tiến hóa cho ta biết sự đa dạng sinh học có thể phát triển như thế nào.
Nó chỉ cho ta thấy Động vật nguyên sinh có thể trở thành hàng triệu loài như hiện nay như thế nào.</description></item><item><title>Cách để biến hành tinh Venus trở thành một hành tinh sống được (nhanh chóng). ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/g-wo-z-quwi/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:32:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/g-wo-z-quwi/</guid><description>Video Bản trích ﻿Rời khỏi Trái Đất để tìm những ngôi nhà mới trong không gian là giấc mơ ngàn năm của nhân loại
và sớm muộn gì cũng cần thiết cho sự sống còn của chúng ta.
Hành tinh được chú ý nhiều nhất là Sao Hỏa, một hành tinh nhỏ, độc hại và nghèo năng lượng,
có vẻ như chỉ vừa đủ cho một nhóm người chán nản tụ tập trong các thành phố dưới lòng đất.</description></item><item><title>Giải thích về vi lượng đồng căn - Chữa bệnh nhẹ nhàng hay gian dối? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/8hsluzw35mc/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:07:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/8hsluzw35mc/</guid><description>Video Bản trích ﻿Vi lượng đồng căn có thể là liệu pháp y học thay thế gây tranh cãi nhiều nhất, nhưng lại phổ biến nhất
Trong khi một số cuộc tranh cãi chống lại nó thì một số khác lại thề rằng nó mang lại công dụng và hiệu quả tuyệt vời.
Liệu pháp Vi Lượng Đồng Căn hoạt động như thế nào ?
Làm thế nào nó trở thành nó hôm nay, và y học hiện đại có thể học được gì từ nó ?</description></item><item><title>Liệu bạn có thể tin tưởng vào những video của Kurzgesagt không? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/jtuaaxe_0vi/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:17:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/jtuaaxe_0vi/</guid><description>Video Bản trích ﻿LIệu bạn có thể tin tưởng những video của Kurzgesagt?
Để trả lời câu hỏi này, trước tiên xin giải thích cho bạn cách chúng tôi nghiên cứu thông tin.
Sau đó chúng tôi sẽ nói một chút về các video cũ trong quá khứ
và những điều chúng tôi muốn kênh này đạt được trong tương lai.
Việc tạo một video Kurzgesagt luôn bắt đầu bằng một câu hỏi hoặc một vấn đề.</description></item><item><title>Fracking giải thích: cơ hội hay nguy hiểm ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/uti2niw2bra/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:07:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/uti2niw2bra/</guid><description>Video Bản trích ﻿Cắt phá bằng thủy lực - hay Thủy lực cắt phá là gì?
Từ cuộc cách mạng công nghiệp, nhu cầu tiêu thụ năng lượng của chúng ta gia tăng không ngừng nghỉ.
Phần lớn năng lượng chúng ta sử dụng được cung cấp bởi nhiên liệu hóa thạch như than hoặc khí đốt thiên nhiên.
Gần đây, có rất nhiều cuộc thảo luận xung quanh một phương pháp đang gây rất nhiều tranh cãi về việc chiết suất khí đốt thiên nhiên:</description></item><item><title>Thay đổi cuộc sống của bạn - Một bước nhỏ một lần. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/75d_29qwelk/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:43:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/75d_29qwelk/</guid><description>Video Bản trích ﻿Giống như bao người khác, luôn có một khoảng trống giữa bạn ở hiện tại và người bạn muốn trở thành.
Có những việc nhỏ bạn thấy nên làm và những việc to lớn bạn muốn đạt được.
Từ việc luyện tập thường xuyên, ăn uống lành mạnh, học ngôn ngữ mới, viết cuốn tiểu thuyết của mình,
đọc nhiều sách hơn hoặc là làm những sở thích của mình thay vì lướt reddit.</description></item><item><title>Sự xuất hiện - Làm thế nào những điều ngu ngốc trở nên thông minh cùng nhau. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/16w7c0mb-re/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:04:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/16w7c0mb-re/</guid><description>Video Bản trích ﻿Một con kiến khá là ngốc nghếch.
Chúng không có nhiều não lắm, không có ý chí, không có kế hoạch,
vậy mà, nhiều con kiến tập hợp lại thì lại thông minh.
Một đàn kiến có thể xây dựng những cấu trúc phức tạp.
Một số thì trồng nấm, số khác chăn rệp.
Chúng có thể tiến hành các cuộc chiến hoặc tự bảo vệ mình.</description></item><item><title>Mọi thứ bạn cần biết về hành tinh Trái Đất. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/jgxi_9a__vc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:25:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/jgxi_9a__vc/</guid><description>Video Bản trích ﻿Trái Đất là ngôi nhà chung của mọi dạng sống
mà chúng ta biết trong vũ trụ.
Tuổi của Trái đất bằng khoảng 1/3 tuổi của Vũ trụ
và phải thừa nhận rằng
nó thật đẹp đẽ
cắt đôi nó ra ta sẽ thấy một lõi kim loại nặng
và vỏ nhẹ
bao bọc bởi một lớp không khí trong lành để thở,
với đại dương rộng lớn,</description></item><item><title>Bão mặt trời có thể phá hủy nền văn minh? Bức xạ mặt trời &amp; Vật chất cực quang ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ohhssjdj4oo/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:55:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ohhssjdj4oo/</guid><description>Video Bản trích ﻿Mặt trời
Nhẵn nhụi và tròn trịa và yên bình
TRỪ những lúc nó phun ra phóng xạ và
plasma theo hướng ngẫu nhiên.
Bức xạ mặt trời và vật chất cực quang hay còn gọi là CME có thể đâm vào Trái Đất
và gây ra hậu quả nghiêm trọng đến nền văn minh nhân loại.
Chính xác thì chúng hoạt động như thế nào, chúng có thể gây ra những gì</description></item><item><title>Điện thoại của bạn có thể làm tổn thương bạn? Ô nhiễm điện từ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ffgt6zx4k3q/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:51:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ffgt6zx4k3q/</guid><description>Video Bản trích ﻿Điện từ luôn ở cùng chúng ta trong mọi lúc.
Nó làm cuộc sống của ta dễ dàng hơn,
an toàn hơn, vui nhộn hơn và phần lớn chúng ta không bao giờ nghĩ về nó.
Nhưng liệu có điều gì gọi là &amp;ldquo;quá nhiều điện&amp;rdquo; hay không?
Phải chăng thứ làm nền móng cho xã hội hiện đại
đang dần dần giết chết chúng ta?
Trước khi ta đi sâu hơn,</description></item><item><title>Kỹ thuật di truyền và bệnh tật - Gene Drive &amp; Sốt rét. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/tnzcwtyr6ce/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:48:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/tnzcwtyr6ce/</guid><description>Video Bản trích ﻿Nếu như bạn có thể dùng công nghệ di truyền&amp;hellip;
&amp;hellip;để ngăn chặn con dã thú nguy hiểm nhất với loài người.
Động vật chết chóc nhất hành tinh,
chịu trách nhiệm cho hàng tỉ cái chết:
Loài muỗi.
Cùng với những bệnh khác,
nó mang theo Sốt rét.
Một trong những chủng kí sinh trùng tàn ác nhất.
Có lẽ là kẻ sát nhân lớn nhất trong lịch sử loài người.</description></item><item><title>Kỹ thuật kỹ thuật di truyền sẽ thay đổi mọi thứ mãi mãi - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/jahjpd4unfy/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:10:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/jahjpd4unfy/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hãy tưởng tượng bạn đang sống ở những năm 1980 &amp;hellip;
&amp;hellip; và được bảo rằng máy tính sẽ chiếm lấy tất cả.
Từ mua sắm, đến hẹn hò &amp;hellip;
&amp;hellip; và chứng khoán.
Rằng hàng tỉ người sẽ được kết nối qua một kiểu mạng lưới.
Rằng bạn sẽ sở hữu một thiết bị cầm tay &amp;hellip;
&amp;hellip; mạnh gấp nhiều lần siêu máy tính.
Có vẻ như vô lý.</description></item><item><title>Khi Trí tuệ nhân tạo (AI) trở nên thông thái hơn, hãy cho chúng quyền như con người ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/dhyuyg8x31c/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:23:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/dhyuyg8x31c/</guid><description>Video Bản trích ﻿hãy tưởng tượng trong tương lai khi mà máy nướng bánh mì của bạn
sẽ quyết định bạn muốn loại bánh mỳ nướng nào
ban ngày
nó tìm trên mạng những bờ biển mới và
hấp dẫn , cũng có thể nó hỏi
bạn về ngày làm việc của bạn và muốn nói chuyện về
những điều trị và công nghệ
nướng bánh ở cấp độ mà nó sẽ trở thành</description></item><item><title>Giải thích Năng lượng Hợp hạch - Tương lai hay Thất bại ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/mzsaaturr6e/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:41:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/mzsaaturr6e/</guid><description>Video Bản trích ﻿Đơn vị tiền tệ cơ bản của vũ trụ chúng ta chính là năng lượng.
Nó thắp sáng nhà cửa, nuôi trồng thực phẩm, vận hành máy móc
Chúng ta có thể lấy được năng lượng bằng nhiều cách:
đốt nhiên liệu hoá thạch, phân nhỏ nguyên tử,
hay dùng quang năng từ mặt trời.
Nhưng mỗi cách đều có nhược điểm của nó
Nhiên liệu hoá thạch thì cực kỳ độc hại</description></item><item><title>Cái chết từ không gian - Giải thích về các loại tia gamma. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/rlykc1vn7ny/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:41:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/rlykc1vn7ny/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hãy tưởng tượng bạn có thể thu thập năng lượng từ mọi ngôi sao trong khoảng cách 100 triệu năm ánh sáng,
từ hàng ngàn thiên hà,
mỗi cái chứa hàng tỉ ngôi sao.
Hãy tưởng tượng bạn có thể lấy được năng lượng này
và dùng nó để khai hỏa siêu vũ khí lớn nhất trong vũ trụ.
Hãy tưởng tượng sự phá hủy bạn có thể gây ra.</description></item><item><title>Đoạn kết cho kỷ nguyên không gian - Nhà tù của nhân loại ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/ys1ibdimayu/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:26:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/ys1ibdimayu/</guid><description>Video Bản trích ﻿Du hành vũ trụ là hành trình kỳ thú nhưng cũng thách thức nhất mà con người từng đảm nhận.
Nhưng với một sự mỉa mai trong lịch sử,
chúng ta có thể đang chặn đường lên vũ trụ của bản thân bằng chính việc du hành vũ trụ.
Với mỗi quả tên lửa được phóng đi hay mỗi cái vệ tinh được thiết lập,
chúng ta đang dựng lên xung quanh bản thân mình một cái bẫy nguy hiểm hơn theo từng năm.</description></item><item><title>BẠN Có Thể Ngăn Chặn Biến Đổi Khí Hậu Không? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/yiw6_jakzfc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:35:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/yiw6_jakzfc/</guid><description>Video Bản trích ﻿Chưa bao giờ trong lịch sử loài người chúng ta lại giàu có, tiến bộ và quyền lực như bây giờ.
Tuy vậy, ta lại cảm thấy choáng ngợp trước sự thay đổi chóng mặt của biến đổi khí hậu.
Nó có vẻ đơn giản trên bề nổi.
Khí nhà kính giữ lại năng lượng từ mặt trời và chuyển nó vào trong bầu khí quyển của chúng ta.</description></item><item><title>Xây dựng trạm Sao Hỏa là một ý tưởng khủng khiếp: Hãy thực hiện nó nào! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/uqkgrezs6-w/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:04:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/uqkgrezs6-w/</guid><description>Video Bản trích ﻿Từ những sa mạc khô cằn, những hòn đảo xa xôi cho đến những ngọn núi cao hùng vĩ,
bất cứ nơi nào có không gian để mở rộng thì đều có dấu chân của con người
Vậy nên sẽ không có gì ngạc nhiên khi chúng ta chuẩn bị để đặt chân lên sao hỏa
và tạo ra thuộc địa đầu tiên bên ngoài Trái Đất</description></item><item><title>Một Liều Thuốc cho Sự Bất Mãn ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/wpppfqsecz0/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:48:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/wpppfqsecz0/</guid><description>Video Bản trích ﻿Mọi người đều quen thuộc với cảm giác rằng mọi thứ không như mình mong muốn
Rằng mình chưa đủ thành công,
chưa đủ hài lòng với các mối quan hệ của mình,
mình không có được thứ mà mình khao khát
Một sự không hài lòng trường kỳ sẽ khiến cho bạn hướng ngoại với sự đố kị
Và hướng nội với sự thất vọng
Văn hóa đại chúng cũng như mạng xã hội</description></item><item><title>Lỗ đen được giải thích - Từ sinh ra đến chết. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/e-p5iftqb98/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:46:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/e-p5iftqb98/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hố đen là một trong những thứ kì lạ nhất từng tồn tại.
Chúng dường như không thể nào hiểu được. Chúng đến từ đâu?
Và chuyện gì sẽ xảy ra nếu gì bạn rơi vào trong một hố đen?
in a nutshell bởi kurzgesagt
Các ngôi sao là những sự kết hợp khổng lồ chứa phần lớn là các nguyên tử hidro
sụp đổ từ những thiên vân khổng lồ dưới lực hấp dẫn của chính nó.</description></item><item><title>GMOs có tốt hay xấu? Kỹ thuật di truyền &amp; Thực phẩm của chúng ta. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/7tmcxyp8xu4/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:52:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/7tmcxyp8xu4/</guid><description>Video Bản trích ﻿GMO (Genetically modified organism/Sinh vật biến đổi gen) là một trong những lĩnh vực gây tranh cãi nhất của khoa học.
Kỹ thuật di truyền được sử dụng trong nhiều lĩnh vực, trong lĩnh vực y tế như GM insulin (Genetically modified insulin) được chấp nhận rộng rãi,
Nhưng các cuộc tranh luận trở nên nóng bỏng hơn khi nói về thực phẩm và nông nghiệp.
Tại sao vậy?</description></item><item><title>Bạn có cô đơn không? (Trong vũ trụ) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/pkmqzkiib0y/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:37:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/pkmqzkiib0y/</guid><description>Video Bản trích ﻿Liệu bạn có đơn độc trong vũ trụ này không?
Hay bạn có liên quan tới thứ nào đó?
Trước hết, bạn là một phần của một nhóm động vật có vú vẫn còn rất trẻ,
nhưng đã có thể làm video trên YouTube,
và xây máy gia tốc hạt Large Hadron Colliders!
Chúng ta đã phân tách được nguyên tử và phát minh ra Pokémon.
Chúng ta khởi sinh từ một dạng sống cổ</description></item><item><title>Ngôi sao lỗ đen - Ngôi sao không nên tồn tại. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/aewyp2vxxqa/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:49:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/aewyp2vxxqa/</guid><description>Video Bản trích ﻿Sao lỗ đen có thể là loại sao lớn nhất đã từng tồn tại.
Chúng bừng cháy sáng hơn cả các thiên hà,
và lớn hơn so với bất kỳ ngôi sao ngày nay nào
hay bắt cứ ngôi sao nào sẽ tồn tại trong tương lai.
Nhưng ngoài kích cỡ của chúng ra,
điều khiến chúng trở nên đặc biệt và kỳ lạ là sâu bên trong,</description></item><item><title>Ngôi sao neutron giải thích - Nguyên tử lớn như núi. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/zw3av7u-aik/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:39:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/zw3av7u-aik/</guid><description>Video Bản trích ﻿Sao Neutron là một trong những thứ kì lạ nhất Vũ trụ.
Chúng như những lõi nguyên tử khổng lồ, đường kính nhiều cây số với độ đặc &amp;ldquo;không tưởng&amp;rdquo;.
Nhưng làm thế nào một thứ như thế này có thể tồn tại ?
Sự sống của một ngôi sao dựa vào sự cân bằng của hai lực:
trọng lực của ngôi sao và áp suất bức xạ của phản ứng nhiệt hạch của nó.</description></item><item><title>Sự sống ngoài hành tinh dưới lớp băng - mầm sống trên những hành tinh lang thang ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/m7ckdb5z9py/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:33:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/m7ckdb5z9py/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hành tinh lang thang là những hành tinh di chuyển một mình trong vũ trụ
Chúng tồn tại trong vùng tối và không gian rộng lớn giữa các ngôi sao
Trôi dạt một mình qua bóng tối vĩnh cửu, không có ánh sáng để làm ấm bề mặt
và tiếp xúc với cái lạnh giá của vũ trụ
Chúng không có mùa, không ngày và cũng chẳng có đêm - những thứ cho ta thấy sự trôi đi của thời gian</description></item><item><title>Giải thích về ngân hàng - Tiền và tín dụng ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/fttgalarzoc/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:53:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/fttgalarzoc/</guid><description>Video Bản trích ﻿Hệ thống ngân hàng thế giới là một bộ máy phức tạp.
Có hơn 30.000 ngân hàng khác nhau trên toàn cầu
và họ nắm giữ một lượng lớn tài sản.
Tổng tài sản của 10 ngân hàng lớn nhất thế giới là khoảng 25 ngàn tỷ đô-la.
Ngày nay, Ngân hàng có vẻ rất phức tạp,
nhưng về mục đích ban đầu thì nó được ra đời giúp cho việc giao thương đơn giản.</description></item><item><title>1000km dây cáp tới các vì sao - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/dqwpqarrdwk/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:27:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/dqwpqarrdwk/</guid><description>Video Bản trích ﻿Du hành vào không gian hiện vẫn còn rất khó khăn
Như việc bạn đi leo núi trên chiếc xe đạp một bánh
đeo ba lô chứa đầy chất nổ
Cực kì chậm; bạn không thể mang nhiều thứ được và bạn có thể chết
Tên lửa cần đạt vận tốc khoảng 40.000km/h để thoát khỏi Trái đất
Để có được tốc độ như trên
phần đa thân tàu được dùng để chứa nhiên liệu</description></item><item><title>3 Lý do tại sao cần sa nên được đánh giá bất hợp pháp ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/kp15q815saw/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:45:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/kp15q815saw/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ở nhiều nơi trên thế giới, cần sa đang dần được hợp pháp hóa
Nhưng liệu đây có phải là 1 ý tưởng hay ? Trong các cuộc tranh luận online, những mặt hại của nó thường bị hạ thấp
Vậy chúng ta cùng xem xét ba lý do thuyết phục nhất chống lại việc hợp pháp hóa cần sa.
[Giới thiệu] Translator: 2527 Recyclebin ; Reviewer: Triệu Hoàng Anh, Bảo Đậu.</description></item><item><title>Một lập luận ích kỷ cho việc làm cho thế giới trở nên tốt đẹp hơn - Lòng vị tha ích kỷ. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/rvskmhn0sqq/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:09:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/rvskmhn0sqq/</guid><description>Video Bản trích ﻿Cho đến gần đây, hầu hết dân số trên thế giới đều lao động trong nông trại
và tổng sản phẩm của nền kinh tế toàn cầu
phần lớn đều là tổng sản lượng nông nghiệp
Và sản lượng này thì bị hạn chế bởi diện tích cố định của đất đai
Tổng sản lượng của nền kinh tế hồi xưa thường không đổi sau nhiều năm</description></item><item><title>3 lý do tại sao năng lượng hạt nhân thật tuyệt vời 3/3 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/pvbllnmxiby/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:19:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/pvbllnmxiby/</guid><description>Video Bản trích ﻿3 lí do chúng ta nên tiếp tục sử dụng năng lượng hạt nhân
Thứ nhất: Năng lượng hạt nhân bảo tồn tính mạng
Trong năm 2013, một nghiên cứu được tiến hành bởi NASA thống kê rằng năng lượng hạt nhân đã giảm thiểu
khoảng 1,8 triệu người chết.*
Thậm chí nếu bạn bao gồm số người chết từ thảm họa hạt nhân Chernobyl và Fukushima,</description></item><item><title>3 Lý do tại sao năng lượng hạt nhân là tồi tệ! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/heybgyl5n1g/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:05:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/heybgyl5n1g/</guid><description>Video Bản trích ﻿Ba lý do tại sao chúng ta nên ngừng sử dụng năng lượng hạt nhân.
Một: phổ biến vũ khí hạt nhân.
Công nghệ hạt nhân đã khiến bạo lực lan tràn ở mức độ toàn thế giới:
chỉ một năm sau cuộc thử nghiệm nổ hạt nhân đầu tiên vào năm 1944,
hai thành phố lớn đã bị phá hủy bởi chỉ hai quả bom.
Sau đó, công nghệ lò phản ứng chậm rãi phát triển</description></item><item><title>Một Lịch sử Mới cho Nhân Loại - Thời đại Nhân Loại ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/vi/czgowmtgvgs/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:18:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/czgowmtgvgs/</guid><description>Video Bản trích ﻿Loài người đã tồn tại hàng triệu năm như là một phần của tự nhiên.
Nhưng bỗng dưng có thứ gì đó đã thay đổi, và nó chỉ xảy ra trong chớp nhoáng.
Chúng ta đã khai phá hành tinh này và thiết kế lại nó để đáp ứng những nhu cầu của chúng ta.
Cho tới hiện tại, chúng ta là sinh vật duy nhất thức tỉnh và chiếm lấy hoàn toàn hành tinh này.</description></item><item><title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Tiếng Việt</title><link>https://swiest.com/vi/2000100001/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/2000100001/</guid><description>​
Tôi nghĩ tôi có thể giúp mọi người nếu can thiệp nhiều hơn.
Nghe chừng rất phi đạo đức.
Chồng cô là người bạo hành tình cảm. Bỏ anh ta đi.
Được rồi.
TỪ BILL LAWRENCE - GIÁM ĐỐC SẢN XUẤT CỦA SCRUBS VÀ TED LASSO
Tôi lo cho anh đấy, nhóc. [Jimmy] Tôi đau buồn về cô ấy. [khóc]
Anh đang tê liệt cảm xúc.
[Paul] Anh tính để nỗi đau nhấn chìm,</description></item><item><title>Sự kiện con ngựa thành Troy Phần 1 Bức thư trong phong bì giấy màu nâu</title><link>https://swiest.com/vi/295547799/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/vi/295547799/</guid><description>Sự vụ Trojan Horse được hỗ trợ bởi liệu pháp trợ giúp trực tuyến tốt hơn. Khi bạn nghe thấy những từ sức khỏe tinh thần, điều gì sẽ nghĩ đến? Sức khỏe tinh thần là tất cả những điều bạn chưa nghĩ đến. Nó có ranh giới phát triển trí tuệ cảm xúc và hoạt động dựa trên nhận thức về bản thân. Đó là về việc từ bi với bản thân và xác định nhu cầu của bạn.</description></item></channel></rss>