<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FloodCast on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/floodcast/</link><description>Recent content in FloodCast on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/floodcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>S09E13 - La Forme Jérem | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740180/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740180/</guid><description>Podcast Description Avec Sofia Lesaffre, Sébastien Vaniček et Jérome Niel.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de Vermines évidemment, et donc d’araignées forcément, mais aussi d’avions d’enfants, de fonctionnalité youtube, de perdre la mémoire, de tatouages, de carte bancaires, de mots de passe,&amp;nbsp;et encore un peu de Vermines.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S09E12 - Boa Constructeur | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740001/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740001/</guid><description>Podcast Description Avec Eric Judor et Arthur Sanigou.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de Noël, de self-défense au club de golf, d’avoir de la patience, de onlyfans, de trucs de jeunes, de Kylian Mbappé, d’intelligence artificielle, de la tour Montparnasse (qui serait infernale), des Balkanys, d’avoir une rue qui porte son nom et de Monsieur A. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S09E11 - Levons nos Mères | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740002/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740002/</guid><description>Podcast Description Avec Rosa Bursztein et Justine LePottier. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : principalement de mariage, mais aussi de karaoké, de monopoly, de castings, de vomir dans le métro et d'énormes pénis de chauve-souris.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !&amp;nbsp;
Bises,
Flo.&amp;nbsp;</description></item><item><title>S09E10 - Chacun son LeBihan | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740003/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740003/</guid><description>Podcast Description Avec Neefa et Mehdi Maïzi. &amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de serveurs au restaurant, de pourboire, de festival de musique, de lois absurdes, d'être stressé en voiture, de meilleurs albums de tous les temps, de haine sur internet, de punchlines de raps et de Frederic Diefenthal.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S09E09 - Inspecteur Gotainer | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740004/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740004/</guid><description>Podcast Description Avec Vincent Dedienne et Géraldine Nakache. &amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de mensonges, de chirurgie, de suivre une mode, de se faire tatouer, de nostalgie, de Falbala du Parc Astérix, de spoils, de regarder plein de trucs, de tigres, de pop-culture française et de Paul Poule…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S09E08 - Jean-Luc Pikachu | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740005/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 03:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740005/</guid><description>Podcast Description Avec Lena Situations et Bigflo. &amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de la boule de Las Vegas, de la boule de Fort Boyard, de fans hardcores, de vacances mémorables, de rencontrer des stars comme Drake, de faire des bêtises au collège, de Pokemon, du MET Gala et de personnage clivant.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S09E07 - Pas si Mal | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740006/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740006/</guid><description>Podcast Description Avec Gaël Mectoob et Nathalie Odzierejko.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de monter un business, de se faire dé-baptiser,&amp;nbsp;d’écrire des films avec une IA, de noms d’animaux, de quitter le domicile familial, de GTARP et de chanson
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S09E06 - Cigoland Royal | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740007/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 03:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740007/</guid><description>Podcast Description Avec Doully et Baptiste Lecaplain.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : d’Halloween, du Roi Lion surcoté pour Adrien, de crime en forêt, d’un parc avec des cigognes, de voyage en avion, de chats, de kangourous, de légendes urbaines, de K7 vidéos et même de Vianney qui regarde mal à Gare de Lyon (ou avec un regard de lion, pas sûr d'avoir compris).</description></item><item><title>S09E05 - Le Rocancourt de Continent | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740008/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:00:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740008/</guid><description>Podcast Description Avec Cécile Marx et Teddy Férent. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de musique des années 2000, de mentir, de vol, de steamer, de place de parking, des trucs énervants dans les supermarchés et les métros, laisser sa place dans le métro et un fiasco atroce de Chat GPS.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S09E04 - Pas du Tout Encore une Fois | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740009/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740009/</guid><description>Podcast Description Avec Urbain et Morgane Cadignan. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de punaises de lit, de leur sexualité, de voler dans les hôtels, se laver les cheveux, du nouvel IOS, de jeux de société, de Black Widow des Marvel, de cendres de nos proches, de la 4DX…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S09E03 - Druide Marmaï | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740010/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740010/</guid><description>Podcast Description Avec Pio Marmaï et Olivier Nakache.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : d’amulettes, de pierres précieuses, de parfum, de nostalgie, de CD, du loto, de colonies de vacances, de Tapie et de taglines d'affiches de films.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !&amp;nbsp;
Bises,
Flo.&amp;nbsp;
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>S09E02 - Lou Bedia | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740011/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 02:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740011/</guid><description>Podcast Description Avec Melha Bedia et Alison Wheeler.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : des règles synchronisées, d’échecs, de chansons qui rendent joyeux, de muzzmatch, d’hypocondrie, de peur de vieillir, de sol qui colle, de Tokio Hotel, de Bernard Tapie, d’irritations, de relation fusionnelle avec sa mère, ce que les hommes cachent à leurs meufs, des Frères Scott…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S09E01 - JavaScript.Deux | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740012/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 02:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740012/</guid><description>Podcast Description Avec Théo Juice et Mister V.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : de gens bruyants dans les trains, d’accident d’avion, d’IA qui imite des voix, de notre première voiture, d’amitié d’enfance, d’apnée du sommeil, de prénoms, de Oppenheimer, du jeu du Squeezie et de pantouflets.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E31 - Nom de Chien Basique | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740013/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 02:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740013/</guid><description>Podcast Description Avec Sébastien Chassagne et Justine LePottier. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de menu personnalisé, de lieux touristiques pourris, de groupe sanguin, de vacances, de chiens, d'accessoires pour ces derniers, de Yannick, et d'Isabelle Adjani dans une boîte à chaussures. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E30 - C’est Pas à Moi de le Dire | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740014/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 02:00:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740014/</guid><description>Podcast Description Avec Jean-Pascal Zadi et Sophie-Marie Larrouy.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de la Boule, de rôles compliqués, de punchlines vraies ou fausses,&amp;nbsp;de trucs qu'on envoie sur scène pendant un concert, de se vider quand on meurt, de cours de rap, de pleurer au cinéma, d'anatomie féminine, de se laver, de featurings improbables, de moule-frites-chorizo...
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E29 - Le Triple Tacos de la Comédie | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740015/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740015/</guid><description>Podcast Description Avec la Team Calmos (David Honnorat et Hugo Alexandre).&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode hors-série spécial Comédies Françaises : Les Visiteurs, Le Dîner de Cons, le Goût des Autres, la Vie est un Long Fleuve Tran La Chèvre, la Grande Vadrouille, le Grand Restaurant et plein d’autres !
Peut-être on fera une troisième partie !
Allez voir la chaîne de David et Hugo : https://www.</description></item><item><title>S08E28 - Mauvais Dégluteur | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740016/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 02:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740016/</guid><description>Podcast Description Avec PiJaMa et Léopold Lemarchand.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : d’oeuvres qui sortent à titre posthume, de souvenirs de Youtube, de donner des avis google, de la mort, d’IA, de danses régionales et d’auditeurs qui donnent des diagnostics.&amp;nbsp;
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E27 - J’irai Pisser dans vos Piscines | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740017/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 02:01:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740017/</guid><description>Podcast Description Avec Fanny Ruwet et Antoine Piombino. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de bouffe, de faire de la bouffe, de consommer de la bouffe, de chanter à tue-tête, de trottinettes en libre service, de plats préférés des français,&amp;nbsp;de premiers jobs et de tester un toboggan. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E26 - MDMA Kids | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740018/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 02:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740018/</guid><description>Podcast Description Avec Camille Fievez et Babor.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : de conduite automobile, d’engueulades de couple, de concerts, de nazisme, de pizza, de pénis amputé, de qualités recherchées sur Tinder et de cause de divorces.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E25 - Le Perroquet de Sardou | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740019/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 23:26:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740019/</guid><description>Podcast Description Avec Manon Bril et Marjorie LeNoan. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de jeux télé, de doyen, de Futuroscope, de Roland, de sèche-pleurs, d’un perroquet, de Dirty Dancing, de l’effet Mandela, de patin-à-roulettes, de poisson mortel à manger, de Benoît Magimel et de Zelda.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E24 - Chier un Furet | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740020/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 02:01:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740020/</guid><description>Podcast Description Avec McFly et Carlito. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de l’enfer, de sport, de harcèlement scolaire, de Youtube, de burn-out, de Luc Alfan-Alfan, de lâcher des caisses, de l’Eurovision et de presse qui se base sur des commentaires.&amp;nbsp;
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E23 - Basketteur Pro | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740021/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 02:15:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740021/</guid><description>Podcast Description Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
Un épisode un peu F.A.Q, pour changer. On en parle de choses dans cet épisode : du match de basket d'Adrien contre Tony Parker, de comment on prépare un épisode, de l'épisode fantôme de Lyon, d'écrire un sketchshow, d'écrire de la chronique, etc...
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E22 - Copie Conforme | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740022/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 02:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740022/</guid><description>Podcast Description Avec Valentin Vincent et Justine LePottier. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : d'imitations (évidemment), de vomi, du MET Gala, de Star Wars et de May the 4th, de volonté et donc de cet album de Patrick Sébastien où il imite des chanteurs.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E21 - Quoicoubeh du 113 | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740023/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740023/</guid><description>Podcast Description Avec PiJama et Lucas Pastor. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : d'expressions de jeunes, de l'ambiance des salles de sports, de joggers, de parc d'attraction, de chasse, d'aller chez le psy, de lynx, de l'anniversaire d'Adrien et de Vincent Cassel.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E20 - La Poucave du Christ | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740024/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 02:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740024/</guid><description>Podcast Description Avec Nash et Guigui Pop.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : de Pâques, de Jésus, de Chat GPT, de légendes urbaines, de président qui risque la prison, de Shokobons, du jeu du Tibo in Fake, de coiffeurs et du pénis de 50 Cents.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E19 - Pisser dans le Canal | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740025/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740025/</guid><description>Podcast Description Avec Lele et Monsieur Poulpe.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : d'activité extra-scolaire, d'animaux qui se battent, de pisser dans un canal, de seaux remplis de merde, de twitch et de perroquet avec la voix de Régine.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E18 - La Pita de Balavoine | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740026/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740026/</guid><description>Podcast Description Avec Nathalie Odzierejko. et Mélody Collange.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : du 113, de pita, de déguisements, de cryptomonnaie, de dire "bon courage", de stage de troisième, de tueurs, de mur d'escalade, d'auteurs de films d'horreur et de morse humain.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E17 - Michel Jean Hamburger | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740027/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740027/</guid><description>Podcast Description Présenté&amp;nbsp;par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de positivité, de flemme, de Starmania, de bébé, de chien, de chat et de Thierry Beccaro.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !&amp;nbsp;
Bises,
Flo.&amp;nbsp;
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>S08E16 - L'Eau a un Goût | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740028/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 11:37:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740028/</guid><description>Podcast Description Avec Pi Ja Ma et Patrick Baud.&amp;nbsp;
Présenté&amp;nbsp;par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
Enregistré à la Cité des Congrès de Nantes le 31/09/2022.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de la haine des vieux, du Hellfest, de rappeurs, de restaurant au nom atroce, de Tip-Toe Iron Toad, de vabing, de Coolio, de jouer aux échecs et de l’eau dégueulasse de Nantes.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E15 - Bonne Année les Tricheurs | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740029/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740029/</guid><description>Podcast Description Avec Anis Rhali et Aurélien Préveaux. Présenté&amp;nbsp;par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de tricheurs à l'école ou dans les jeux de société, d'Osmosis Jones, des daronnes dans le rap, des soldes, de stand-up, de vols dans le McDo et d'Alain Bashung qui chante des vers dans le scrotum. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E14 - Aspirateur Coquin | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740030/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 03:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740030/</guid><description>Podcast Description Avec Benjamin Tranié et Morgane Cadignan.&amp;nbsp;
Présenté&amp;nbsp;par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
Enregistré au Mem de Rennes le 01/10/2022.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : d’un prêtre un peu coquin, de gens qui grugent à Disneyland, de vengeance d’ex énervée, de baston vengeresse, de Zazie la voisine reloue,&amp;nbsp;d'un chien diarrhéique et un Imite ta Réponse final.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E13 - Les Choristes Pizzas | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740031/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 03:35:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740031/</guid><description>Podcast Description Avec Pierre Lapin.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode bilan 2022 : les films qu’Adrien a vu cette année, la Palmad’Or de Cannes, d’imitation de Michou, de Patrick Timsit qui joue dans Mario, du GP Explorer, de la gifle de Will Smith et on termine même par une petite F.A.Q. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E12 - K-Maro Griezmann | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740032/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740032/</guid><description>Podcast Description Avec Laura Felpin et Cédric Salaun.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : du confinement, de laisser des avis google, d’avoir des tocs, de petits rituels avant de monter sur scène, d’acheter une valise sur internet, de football, d’Alsace, de rapports aux enfants, d’accident de concert, de serpents et de Florence Foresti.&amp;nbsp;
L’animal dont je parle ne vit pas du tout en Afrique, j’ai dit n’importe quoi.</description></item><item><title>S08E11 - Beaucoup de Jingles | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740033/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740033/</guid><description>Podcast Description Avec Géraldine Nakache et Jonathan Cohen. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode... mais franchement c'est le bordel. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !&amp;nbsp;
Bises,
Flo.&amp;nbsp;
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>S08E10 - Toulouse déteste les Vieux | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740034/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740034/</guid><description>Podcast Description Avec BigFlo et Justine LePottier.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
Enregistré au Casino Barrière le 10 septembre 2022.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de singes (encore oui), de pétage de câble en société, de somnambulisme, de fantômes, de flics en civil, d’insulter une vieille, de licenciement lié à des soucis gastriques…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E09 - Nicolas Le Singe | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740035/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 02:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740035/</guid><description>Podcast Description Avec Morgane Cadignan et Guigui Pop.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : d’enterrement de chien, de pleurer, de Spotify Wrapped, de Mario, de jeux vidéos, de nos premiers appartements, des moments où l’égo en prend un coup, de chier dans des trucs…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E08 - La Boîte de Jazz | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740036/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 03:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740036/</guid><description>Podcast Description Avec Audrey Pirault et Simon Astier.&amp;nbsp;
Avec la participation de BigFlo, et de Lucas Pastor dans le rôle du Maire Geek.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
Enregistré à l'Olympia le 18 septembre 2022. On en parle de choses dans cet épisode : d’accouchement, d’esthéticienne, de sperme sur la lune, de belugas, de burn-out de pigeon, de poissons bouffeurs de couilles, de Fred le Babouin, de rêve d’enfants…et de la comédie musicale Floodcast.</description></item><item><title>S08E07 - A Chaque Fois qu’on se Touche | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740037/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 03:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740037/</guid><description>Podcast Description Avec Antoine Piombino et Etienne 4 U.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de trucs de rebelles, d’Elon Musk, de jingles, des jeux de mots avec des rongeurs, de nom de bar, de stand-up, de musique, de disc-jokey, et de paroles dance sur des chansons tristes.&amp;nbsp;
Etienne et Antoine, sur Youtube ! Allez voir ça !
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E06 - Ça va Lille ??!! | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740038/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 03:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740038/</guid><description>Podcast Description Avec Sophie-Marie Larrouy et Jérome Niel.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
Enregistré le 23 septembre 2022 au Théâtre Sebastopol de Lille.
On en parle de choses dans cet épisode : d’une soirée bourré à Tokyo, d’un après-midi défoncé à Amsterdam, de nos envies d’être marrants, de notre président, de marque lilloise et de bières au goût particulier.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E05 - Patrons de l'Infotainment | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740039/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 03:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740039/</guid><description>Podcast Description Avec Justine LePottier, Julien Josselin et Valentin Vincent.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de tabous dans le couple, de dérapages dans les médias de records du monde, de souvenirs de séminaires, de maladies, de Bretagne, des imitations et de souris qui se curent le nez.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E04 - Gourdapis | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740040/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740040/</guid><description>Podcast Description Avec Baptiste Lecaplain et Doully.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
Enregistré le 9 septembre 2022 au Théâtre Femina de Bordeaux
On en parle de choses dans cet épisode : de métiers étudiants, des 1000 vies de Doully, de bonnes soeurs cheloues, de Serge le Lama, de faire du stand-up en prison, des vieux sauvés dans un incendie et de gourde à pisse.&amp;nbsp;
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E03 - Scooliose | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740041/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 02:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740041/</guid><description>Podcast Description Avec Tokou et Leopold Lemarchand. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de la grand-mère de Leopold, de chiens vieux, l’interêt des médecins généralistes, Adrien la machine, de s’auto-sucer, d’intelligences artificielles, de conseils de baise dans un van, de supers sentais… Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E02 - Donkey Kong Country | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740042/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 02:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740042/</guid><description>Podcast Description Avec Orelsan et Clément Cotentin. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp; On en parle de choses dans cet épisode : de «&amp;nbsp;Montre Jamais ça à personne 2&amp;nbsp;», de créativité, de génie, de processus créatif, d’idées de merde, de demo d’artistes, de chansons qui étaient destinées à d’autres artistes, et de Donkey Kong Country.&amp;nbsp;
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S08E01 - Friendzoner un Zèbre | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740043/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 02:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740043/</guid><description>Podcast Description Avec Jérome Commandeur, Malik Bentalha et Joséphine Japy.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de mariage chelou, d’animaux étranges, de pollution d’eau, de nos trésors, de Julien Lepers, de Musée Grevin, de camion de pompiers et de JACK MIMOUN ! EN SALLES LE 12 OCTOBRE 2022 !&amp;nbsp;
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E41 - Surmulotatouille | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740044/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:51:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740044/</guid><description>Podcast Description Avec Pierre Lapin.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
Et c'est une fin de saison ! Merci pour cette année folle pour le Floodcast, ça fait plais'.
On en parle de choses dans cet épisode : du parti-animaliste, de surmulot, de garde à vue, de la passion d’Adrien pour Tik Tok,&amp;nbsp;de Inoxtag ou encore de questionnements sur l'avenir de l'émission. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E40 - Dépenser Sans Compter (H.S Jurassic Park) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740045/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740045/</guid><description>Podcast Description Avec Ben Renault, Vesper et Joe Hume. Présenté par Florent Bernard. A l'occasion de la sortie de "Jurassic World - Le Monde d'Après", on revient sur les différents films Jurassic Park dans cet épisode spécial hors-série. On partage nos kiffs et nos déceptions avec son petit lot d'anecdotes concernant l'univers et notre rapport à lui. Aucun expert à la table. Juste des fans. Donc de l’indulgence et de la bienveillance s'il vous plait.</description></item><item><title>S07E39 - Le Père FouRohff | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740046/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 02:15:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740046/</guid><description>Podcast Description Avec Camille Combal et Nathalie Odzierejko. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : quand l’alcool nous fait faire de la merde, des tigres de Fort Boyard, de chiens, d'Eric Zemmour, d'une star des jeux à gratter...&amp;nbsp;
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !&amp;nbsp;</description></item><item><title>S07E38 - Humour de Cimetière | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740047/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740047/</guid><description>Podcast Description Avec BigFlo et Oli.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de qui on était au collège, de la haine du podcast, de ce qu’est l’amour même, de braises sous les pieds, les anecdotes d’autographes terribles, des photos avec des fans gênantes, l’humour de cimetière…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E37 - Sicile de Minibus | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740048/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740048/</guid><description>Podcast Description Avec Doully et Axel Maliverney.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de small talk avec des gens qu’on connait pas, de lieux touristiques flingués, de partir en vacances seul ou en groupe, de Las Vegas, du Machu Pichu, de Sicile, de baleines et des jeux de mots sublimes.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E36 - Radio Libre | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740049/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740049/</guid><description>Podcast Description Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cette émission... et avec vous : une boulangère empoisonneuse, un étudiant mal à l'aise avec le silence, un lycéen indécis, une randonneuse blessée, une belge victime de fouines et un artiste victime de pigeons qui chient.
Un plaisir de faire une émission A L'ANCIENNE !
Big-Up à Maurad, Barth, Max, Mikl et Difool pour ces soirées seul dans mon lit quand j'étais ado.</description></item><item><title>S07E35 - Pierre Pommade | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740050/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740050/</guid><description>Podcast Description Avec Pierre Niney et Pi Ja Ma. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de sms envoyés à Tom Cruise, de tweet hommage, de voyage dans l’espace, de carrière américaine, d’uncanny valley, de chiens, d’imitations flinguées et de jeux de mots atroces avec "pomme". Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E34 - Loto Bouse | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740051/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740051/</guid><description>Podcast Description Avec Camille Fievez et Babor.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : d’hypnose, du caca sur son lieu de travail, de jeux d’argent, de dauphins, d’une tasse pleine d’urine, de Fernandel, de singes en colère (encore), de voisins revanchards…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E33 - Narutophilie | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740052/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740052/</guid><description>Podcast Description Avec Gaël Mectoob et Justine LePottier.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de pratiques sexuelles, de jeux de société, d’activités dans son jardin, de chansons paillardes, d’un procès contre Fort Boyard... Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !&amp;nbsp;
Bises,
Flo.
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>S07E32 - Réveillé dans ses Propres Fesses | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740053/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 02:15:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740053/</guid><description>Podcast Description Avec Jonathan Lambert, Anna Apter et Kyan Khojandi.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : de téléphonie, de nostalgie, de matérialisme, de crashs d'avions, des archives de l’INA, de cabines téléphoniques, de garagistes, de complots,&amp;nbsp;du vrai nom du héros de Bref, de sketchs en direct, d'être touche-à-tout, Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E31 - Chabat, Pour Dire Je t'aime | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740054/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740054/</guid><description>Podcast Description Avec la Team Calmos (David Honnorat et Hugo Alexandre) et Vesper. &amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode hors-série spécial Comédies Françaises : Fatal, la Cité de la Peur, OSS 117, les Bronzés font du Ski, la Tour Montparnasse Infernale, Podium, RRRrrrr !!!, Mais qui a tué Pamela Rose, Un éléphant ça trompe énormement, Préparez vos mouchoirs, Astérix Mission Cléopatre, Brice de Nice et plein d’autres !</description></item><item><title>S07E30 - Garou me Serre le Pénis | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740055/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740055/</guid><description>Podcast Description Avec Camille Lavabre, Julien Josselin et Valentin Vincent.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : du pénis le plus vu du monde, de le perdre, d'être égérie pour du fromage, de poumons qui explosent, d'un braquage après Fatal, de Trousse Boy,&amp;nbsp;du métier de directeur d'écriture, de pigeons et de la pluie. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E29 - C’est Quoi un Meme ? | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740056/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740056/</guid><description>Podcast Description Avec Eleonore Costes et Sébastien Chassagne.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : de memes, de musée, des fantasmes d’histoire d’amour inachevées, d’ambiance morose d’entre deux tours, de record du monde de rillettes, de mariages mémorables, un vol à 9 millions…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E28 - Monsieur Caca Président | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740057/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740057/</guid><description>Podcast Description Avec Jean-Baptiste Toussaint et Guigui Pop. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : d’arnaques, des goodies de candidats à l’élection, de magicien, de magasin de bonbons, de comédie française, de films réconfortants, de PQ qui sort du pantalon, du soupeur de Dailymotion, l’application Elyze…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E27 - Les Sept Ans du Floodcast | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740058/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740058/</guid><description>Podcast Description Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de notre anniversaire, des origines du Floodcast, de notre façon d’appréhender le live, de memes de Will Smith et de Yves Montand Mal Fait.&amp;nbsp;
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !&amp;nbsp;
Bises,
Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>S07E26 - Gavé au Buzz | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740059/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 03:01:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740059/</guid><description>Podcast Description Avec Maxime Biaggi, Pi Ja Ma et Sylvqin.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de la rancune envers une prof, de métaverse, d’imitation de Macron,&amp;nbsp;du second degré sur internet, d'animateurs télés, de Twitter, de demandes de stages, de réalité virtuelle et même de Tibo in Shape.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E25 - Jefferson Flamenco | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740060/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 07:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740060/</guid><description>Podcast Description Avec Julien Ménielle, Marie de Brauer et Maxime Musqua. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : du retour du Docteur Guigui, de maladies rares, des ongles les plus longs du monde, de cendres, de guerres de singes (encore), d’acheter une île, d’animaux qui trouvent le cancer, de Rachel qui darde, de nos crushs de la télé… Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E24 - Francis Hustler | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740061/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740061/</guid><description>Podcast Description Avec Sophie-Marie Larrouy et Alison Chassagne. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : les coups de pression qu’on a mis aux autres, les trampoparcs, Francis Hustler énervé, le jeu du loup-garou, les toasts, le fait de s’embrouiller, les petites vengeances et Charles Aznavour. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E23 - Ca fait beaucoup là non | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740062/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740062/</guid><description>Podcast Description Avec Mister V et Freddy Gladieux.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de drapeau breton, de double-circoncision, de la pizza de Mister V, être reconnu dans des endroits nuls, des médecins qui mettent pas à l'aise, entendre une voix quand on pense, un tacos à Metz, des singes en NFT, des plaisirs sexuels surprenants, les petits boulots, une histoire rocambolesque de vol de scooter…</description></item><item><title>S07E22 - Les Z'Amis | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740063/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740063/</guid><description>Podcast Description Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. ON PART EN TOURNEE DANS TOUTE LA FRANCE !&amp;nbsp;
Billetterie en ligne le 02/03/22 - https://bit.ly/FloodcastTour
09/09/22 :&amp;nbsp;Théâtre Fémina&amp;nbsp;@ Bordeaux&amp;nbsp;
10/09/22 :&amp;nbsp;Casino Barrière&amp;nbsp;@ Toulouse&amp;nbsp;
15/09/22 :&amp;nbsp;Radiant Bellevue&amp;nbsp;@ Lyon 18/09/22 :&amp;nbsp;L'Olympia&amp;nbsp;@ Paris 23/09/22 :&amp;nbsp;Théâtre Sebastopol&amp;nbsp;@ Lille 30/09/22 :&amp;nbsp;Cité des Congrès&amp;nbsp;@ Nantes&amp;nbsp; 01/10/22 :&amp;nbsp;Le MEM&amp;nbsp;@ Rennes On vous attend !!!
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E21 - Jay-Zazie | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740064/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740064/</guid><description>Podcast Description Avec Djilsi, Mehdi Maïzi et Justine LePottier.&amp;nbsp; Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;&amp;nbsp; On en parle de choses dans cet épisode : la mi-temps du Superbowl de Dr Dre, une prise d’otage de vieille, des singes qu’ont pas de libido, de grosses conneries, d’armes secrètes sur des animaux exotiques, les films et les séries qui nous font pleurer… Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E20 - Champion de Laser Game | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740065/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 05:22:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740065/</guid><description>Podcast Description Avec Ponce, Ultia et Rivenzi.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : des vols dans les parcs d'attraction, de nos parents et de jeux vidéos, de Disneyland, du Puy du Fou, d’un trésor étrange, de superyacht, de voyage scolaire etc..
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E19 - V'la les Vedettes | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740066/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740066/</guid><description>Podcast Description Avec David Marsais et Grégoire Ludig du Palmashow.&amp;nbsp; Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;&amp;nbsp; On en parle de choses dans cet épisode : de nos souvenirs de télé, du premier lot du Juste Prix, d’animateurs aussi comédiens, de Quentin Dupieux, de barbecues, des premiers sketchs, de massacre à la tronçonneuse, du Star Wars Kid,
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E18 - Excès de Toupet | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740067/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740067/</guid><description>Podcast Description Avec Lucas Pastor, Timothée Hochet et Axel Maliverney.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : des jeux de mots autour des déjections fécales, de complexes, de supercentenaires, de dépendance au casino, de Thierry Pastor, d’univers qu’on aurait aimé visiter en tant qu’auteurs, de malformation du nez et de pets dans des bocaux. &amp;nbsp;
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E17 - Paf ça Ovule | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740068/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740068/</guid><description>Podcast Description Avec Audrey Pirault et Aurélien Préveaux.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp; On en parle de choses dans cet épisode : de l’ovulation des kangourous, de mousse isolante, de phobie de faire caca chez les gens, de poissons rouges capables de choses folles, de trucs déglues quand on était ados, de contrôleur SNCF tatillon et du nouveau son des camions de pompiers.
Le lien du répondeur : www.</description></item><item><title>S07E16 - ASSASSINGE | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740069/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 03:15:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740069/</guid><description>Podcast Description Avec Jenny Letellier, Natoo, Léopold Lemarchand et Aurélien Préveaux.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de la mort, de comment on imagine notre enterrement, de voyance, du biais du survivant, de Jeff Bezos, des animaux peintres, d’oiseaux écrasés, de l’urètre des femmes, la chanson des légumes, des fantômes de gitane... Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi, le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !</description></item><item><title>S07E15 - Du HOUX ! | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740070/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740070/</guid><description>Podcast Description Avec Baptiste Lecaplain, Doully et Jérome Niel.&amp;nbsp;
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de Noël, du Houx, de cadeaux de merdes, de cadeaux supers, de repas pas oufs, du Houx, de joueurs de foot gardés, du Houx, de mi-molette, de profs qui insultent, du meilleur public de France.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,</description></item><item><title>S07E14 - Le Noël de Quickos | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740071/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740071/</guid><description>Podcast Description Avec Domingo et Maxence. On en parle de choses dans cet épisode : de l’audace des timides, la pression des bonnes notes à l’école, des restaurants madeleines de Proust, des Miss France, d’un body Booder, de cartes Pokemon, de Buffalo Grill, de trucs dans le cerveau mais aussi dans le cul. Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,</description></item><item><title>S07E13 - Euthanasie à domicile | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740072/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740072/</guid><description>Podcast Description Avec Pierre Lapin.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode bilan 2021 : les films qu'Adrien a vu cette année, un âne TroTro, le retour lourd lourd lourd du Covid, le jeu de Daft Punk, la tutelle de Britney Spears, Inside de Bo Burnham, le retour du format CD, etc...
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,</description></item><item><title>S07E12 - Clovis KORNillac | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740073/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740073/</guid><description>Podcast Description Avec Thomas VDB, Eleonore Costes et Aurélien Préveaux. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp; On en parle de choses dans cet épisode : le fan-club de Korn, les t-shirts de rock, une prof de yoga pyromane, de noms de groupes de métal, la gueule de bois d’Aurélien, le concept de sieste et de mormons qui baisent.&amp;nbsp; ON LANCE LE MERCH FLOODCAST https://traphic.fr/collections/all&amp;nbsp; Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,</description></item><item><title>S07E11 - Tout le Monde Peut Battre Gilles Verdez | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740074/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740074/</guid><description>Podcast Description Avec Ramzy Bedia, Baptiste Lorber et Nicolas Berno.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de la série Or de Lui, de scorpion mort, d'un livreur Amazon en guest, de Gloria Gaynor, de Enrico Macias, de Jango Edwards, de Pimp my Ride, de 10 minutes à Perdre, de Will Ferrell, de Michel Blanc et d'un pervers narcissique qui pose du parquet flottant.</description></item><item><title>S07E10 - Bouteille de Fluides | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740075/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 03:15:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740075/</guid><description>Podcast Description Avec Antoine de Caunes, Monsieur Poulpe et Vanessa Brias.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : d’exorcistes, de Didier l’Embrouille, de clowns tueurs, de taux d’alcoolémie élevé, de bagarres, de répondre à des policiers et de confessions qui souilleront à jamais les Minikeums.
ON LANCE LE MERCH FLOODCAST https://traphic.fr/collections/all
LA RÉSIDENCE ELLES FONT YOUTUBE
https://framesfestival.fr/framesresidences-2/
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,</description></item><item><title>S07E09 - Adri Toute la Tech | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740076/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740076/</guid><description>Podcast Description Avec Morgane Cadignan, Julien Paniac et Patrick Baud. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de bêtises à l'école, de Twitch, d'un jeu vidéo qu'a l'air très chiant, de réalité virtuelle, de Elon Musk, d'oiseaux agressifs...
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,
le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !&amp;nbsp;</description></item><item><title>S07E08 - Diplôme de Ninja | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740077/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740077/</guid><description>Podcast Description Avec Tiphaine Daviot, Simon Astier et Jérémie Dethelot. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de job de rêve quand nous étions enfants, de robotique, de ninja, de gangs de singes, de tueurs en série, de phobies animales, de FabCaro et d’anxiété.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,</description></item><item><title>S07E07 - Floodcast Raconte En Public | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740078/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740078/</guid><description>Podcast Description Avec Aude Gogny-Goubert et Valentin Vincent. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Enregistré en public au Frames Festival à Avignon.
Avec Adrien on avait kiffé faire le premier épisode de Floodcast Raconte, à savoir une parodie de Hondelatte Raconte où on improvise n'importe quoi avec des copains (si possible en faisant des accents et des imitations pourries). Il a écrit une trame narrative et ce qui devait se passer dans chaque situation, mais les dialogues sont totalement improvisés… devant 200 personnes.</description></item><item><title>S07E06 - Cheh Kira | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740079/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740079/</guid><description>Podcast Description Avec Pénélope Bagieu, Lucien Maine, Lisa Villaret et Max Mammouth. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode avec l’équipe de la Bonne Auberge : de Eminem, de demi-nems, de M&amp;amp;M’s, de Saint Exupéry, de l’équipe de foot de Tarbes, de fête foraine, d’un kangourou qui fait une prise du sommeil avant de se prendre une droite…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,</description></item><item><title>S07E05 - Ejaculation Fécale | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740080/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 02:15:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740080/</guid><description>Podcast Description Avec Kronomuzik, Manon Bril et Patrick Baud. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode enregistré en live au Frames Festival : de toutes les choses qu’on peut faire avec son pénis, de chauffeur Uber compliqué, de coiffeurs qui sortent de l’auberge, des origines du Floodcast, de JUL à trois reprises, d’imitations qui baisent…
«&amp;nbsp;Allez les Bleus&amp;nbsp;- L’Hymne de JUL » par KronoMuzik</description></item><item><title>S07E04 - La Vengeance du Chasseur Landais | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740081/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 23:57:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740081/</guid><description>Podcast Description Avec Horty et Pierre Lapin. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : la justice pour un meme, une invention dangereuse, des trucs qu’on met dans l’urêtre (encore), d’un expert ciné, de Switch, des cousins/frères/oncles Croutes, de l’émission Laser Disc sur Arte Concert, mais surtout de musique.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,</description></item><item><title>S07E03 - Martine fait de la Wingsuit | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740082/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 02:15:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740082/</guid><description>Podcast Description Avec Doully, Jean-Baptiste Toussaint et Ornella Fleury. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : la statue hommage à Johnny Halliday, les gens qui vont dans l’espace, Martine, des bunkers, des poucaves…
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,
le bouche-à-oreille, c'est toujours chanmé !
Bises,
Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>S07E02 - 30 ans sinon rien | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740083/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 02:20:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740083/</guid><description>Podcast Description Avec Léopold Lemarchand, Jérome Niel et Axel Maliverney. Présenté par Adrien Ménielle et Florent Bernard.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : un anniversaire surprise, le Titanic, le Maire d’Autun, Kaamelott, mon père, une valise en tweed, un pigeon débile, du métal…
Merci à Clara pour l’organisation et Théo pour l’enregistrement et le mix.
Tu peux nous laisser des bonnes notes sur ta plateforme d'écoute et/ou en parler autour de toi,</description></item><item><title>S07E01 - Floodcast First | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740084/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 02:15:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740084/</guid><description>Podcast Description Avec Squeezie, Natoo et MYD. Présenté par Florent Bernard et Adrien Menielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : de démissionner de son taf, d’un record du monde pas ouf, du Père Fourras (encore), d’Amsterdam, de se lancer en groupe ou en solo, de présence scénique ou d’option scolaire étrange.&amp;nbsp;
Les différentes associations dont on a parlé :
https://cekedubonheur.fr/https://www.actionenfance.org/https://www.la-spa.fr/https://www.onestpret.com/&amp;nbsp;
Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S06E15 - Le Maxi Best-Of de la Route des Vacances | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740085/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 02:15:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740085/</guid><description>Podcast Description Avec vraiment, vraiment beaucoup de gens.
On en parle de choses dans cet épisode : les imitations de Thomas VDB, le journal intime de Natoo, la première scène de Baptiste Lecaplain, le jean qui sent mauvais de Cyprien, les dérivés de Serge le Mytho par Jonathan Cohen, la gestion de la colère par Sophie-Marie Larrouy, les branlettes de McFly auprès de sa mamie, les opérations du Docteur Guigui, le fantôme de Jacques Chirac et François Mitterand, l’hypnotiseuse du chien d’Audrey Pirault, la soirée alcoolisée de Teddy Férent, le postiche de fouffe de Maud Givert et une farandole de jeux tous plus cons les uns que les autres.</description></item><item><title>S06E14 - Origine Mytho | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740086/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 02:30:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740086/</guid><description>Podcast Description Avec Sébastien Chassagne, Sophie-Marie Larrouy, Lucien Maine et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : des fausses origines, un pot de fin de tournage flingué, une bougie à l'odeur du vagin de Gwyneth Paltrow, des blagues mal passées, des cartes pokemons, jouir dans une bagnole et également dans un mug.
Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S06E13 - Jean Luc Mélange-Chouette | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740087/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 02:33:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740087/</guid><description>Podcast Description Avec Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : de vos messages qui parlent de bébé, de rire de tout, de Voldemort, de terroristes, de sociabilité, d'écriture, de motivation et de challenges d'animaux sur Instagram.
Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c'est toujours chanmé.
Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>S06E12 - Colostomie Bugsy | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740088/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 02:20:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740088/</guid><description>Podcast Description Avec Benjamin Tranié, Morgane Cadignan, Jérome Niel et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : des fluides corporels dans un bar, des enfants percutés en voiture, des NST, des hobbies de merde d'un anglais fou et le retour, évidemment, de Michel Sardou.
Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c'est toujours chanmé.</description></item><item><title>S06E11 - Jean-Jacques Goldman te Fume | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740089/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 02:20:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740089/</guid><description>Podcast Description Avec Lison Daniel, MYD, Laura Felpin et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode : les peurs d'enfant, les chansons qui rendent heureux, le tube de l'été de MYD, l'algorithme d'Instagram, les animaux de compagnie, etc...
Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c'est toujours chanmé.
Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>S06E10 - Jeune de Moselle Recherche un Mec Mortel | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740090/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 02:05:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740090/</guid><description>Podcast Description Avec Marion Creusvaux, Julien Pestel, Valentin Vincent et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : des maux de dos soignés bizarrement, d'astrologie qu'a aucun sens, de dangers de morts en vacances, de jouer un rôle, de pétous, de Creustel et d'une équipe de foot injustement jugée.
Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c'est toujours chanmé.</description></item><item><title>S06E09 - Sucer le Cul d'un Ortolan | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740091/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 02:30:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740091/</guid><description>Podcast Description Avec Julien Granel, Pi Ja Ma, Maxence et Adrien Ménielle.&amp;nbsp;
On en parle de choses dans cet épisode : des singes agressifs, des djeunz trop tik tok, des jeux de mots horribles, des références à des chansons du passé… Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c'est toujours chanmé.&amp;nbsp;
Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>S06E08 - Les Crocs de Michel Sardou | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740092/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 02:30:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740092/</guid><description>Podcast Description Avec Antoine Piombino, Justine LePottier, Teddy Férent et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode :&amp;nbsp;une belle soirée en discothèque, un mail catastrophique, un anniversaire avec une sale ambiance, un anneau pour se branler, le retour de Michel Sardou et les t-shirts flingués de Vinted. Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c'est toujours chanmé.</description></item><item><title>S06E07 - Burrito au Placenta | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740093/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 01:19:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740093/</guid><description>Podcast Description Avec Lucas Pastor, Jenny Letellier, Valentin Jean et Adrien Ménielle.
On en parle de choses dans cet épisode :&amp;nbsp;pourquoi les anglais roulent à gauche, est-ce plus dur de passer le permis à Paris, d’où vient la légende du doigt d’honneur, de la pratique du gerbilling chez Richard Gere, des chansons engagées de Damien 17 et un mystère autour du Bigdil.
Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S06E06 - Donne ton sperme t'en as plein ! | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740094/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 12:15:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740094/</guid><description>Podcast Description Avec Bérengère Krief, Ben Mazué, Marine Baousson et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : d'un accompagnateur sympa, de travailler chez Starbucks, de où se trouve l'inspiration, d'être le rigolo de la bande et de chier dans des transats.
Tu veux nous laisser un message sur notre répondeur ? - &amp;gt;&amp;nbsp;www.speakpipe.com/floodcast
Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S06E05 - Yves Montand Mal Fait | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740095/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 03:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740095/</guid><description>Podcast Description Avec Pierre Lapin et Adrien Ménielle. On en parle de choses dans cet épisode : le bilan des films qu&amp;rsquo;Adrien a vu, des chansons de Noël raggae, des bonnes nouvelles de l&amp;rsquo;année 2020 et d&amp;rsquo;un nouveau podcast sur le cinéma. Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c&amp;rsquo;est toujours chanmé.Bises,Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>S06E04 - Deux Teufeurs Pas Purs | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740096/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 03:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740096/</guid><description>Podcast Description Avec Adrien Ménielle. On en parle de choses : de test de pureté, de l&amp;rsquo;indienne bonne d&amp;rsquo;Astérix, d&amp;rsquo;un gars avec une nuque longue, de dormir sur une banquette à Tahiti et d&amp;rsquo;une bite en velcro. Une émission un peu particulière car enregistrée confinés.Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c&amp;rsquo;est toujours chanmé. Bises,Flo.
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>S06E03 - Génération Ben Laden | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740097/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 02:30:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740097/</guid><description>Podcast Description Avec Mister MV, Antoine Daniel, Florence d&amp;rsquo;Angle Droit et Adrien Ménielle. On en parle de choses : de chansons d&amp;rsquo;animateurs télé, de la vie sur twitch, de statues d&amp;rsquo;hommes politiques, de poils pubiens et de petits boulots infâmes. Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c&amp;rsquo;est toujours chanmé. Cette émission est sponsorisée par Bigflohttps://www.instagram.com/bigflo_real/ Bises,Flo.</description></item><item><title>S06E02 - Ollie et l'Alien | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740098/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 02:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740098/</guid><description>Podcast Description Avec David Combet et Davy Mourier.OLLIE EST L&amp;rsquo;ALIEN EST DISPO PARTOUTAmazon - https://amzn.to/3iuh4vbFnac - https://bit.ly/2GZTiJFCultura - https://bit.ly/2ZBl7ybLeclerc - https://bit.ly/3hsFUtWOn en parle de choses : j&amp;rsquo;ai sorti une B.D, ça aurait été con de pas vous en parler.Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c&amp;rsquo;est toujours chanmé. Bises,Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>S06E01 - La Teub à XDDL | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740099/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740099/</guid><description>Podcast Description Avec Morgane Cadignan, Freddy Gladieux, Aurélien Préveaux et Adrien Ménielle. On en parle de choses : les égouts de Berlin, les guèpes qui tient les chiens, quitter quelqu’un de façon horrible, mettre des masques au cinéma, regretter ses changements de carrière, être sponso par Bigflo, avoir un enfant laid…Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c&amp;rsquo;est toujours chanmé.</description></item><item><title>S05E29 - Sexe, Drogue et Disneyland | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740100/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 02:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740100/</guid><description>Podcast Description Avec Panayotis Pascot, Alex Ramires, Anis Rhali et Adrien Ménielle. On en parle de choses : des champignons, des machettes, du Futuroscope, de financement participatif, de films pour enfants version adultes…Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c&amp;rsquo;est toujours chanmé. Bises,Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>S05E28 - Anguille dans le Cul | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740101/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 02:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740101/</guid><description>Podcast Description Avec Maghla, Emy Ltr, Taous Merakchi et Adrien Ménielle. On en parle de choses : des sorcières, de la magie noire, des anguilles dans des culs, des capotes dans les chaussons aux pommes&amp;hellip;Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>S05E27 - Flood Rap Jeu | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740102/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:48:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740102/</guid><description>Podcast Description Avec Yerim Sar, Ngiraan Fall, Mehdi Maizi, Aslak Lefevre et Adrien Ménielle. On en parle de choses : on joue à Rap Jeu avec l&amp;rsquo;équipe de Rap Jeu. Fou quand même. Un peu inaudible et en même temps, c&amp;rsquo;est aussi les épisodes qu&amp;rsquo;on aime.Tu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.</description></item><item><title>S05E26 - Le Puy du Flood | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740103/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 02:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740103/</guid><description>Podcast Description Avec Doully, Audrey Pirault, Guillaume Brouzes et Adrien Ménielle.On en parle de choses : les fans du Puy du Fou qui nous clash, un maire geek qui reprend Tryo, New-York qui explique comment baiser et un coup de tonnerre à Fort Boyard. Tu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>S05E25 - Une Renaut 21 En Feu | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740104/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740104/</guid><description>Podcast Description Avec Alban Lenoir, Sébastien Lalanne, Guillaume Pierret, Robinson Latour et Adrien Ménielle.On en parle de choses : comment on fait un film d&amp;rsquo;action en France, une baston avec Mark Wahlberg, la voiture de Patrick Chirac en flammes, de la baston et de la punchline à base de couilles.La fameuse liste des recommandations : bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S05E24 - Câble d'Iphone dans l'Urètre | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740105/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740105/</guid><description>Podcast Description Avec Cyprien Iov, Marjorie LeNoan, Jérémie Dethelot, Justine LePottier et Adrien Ménielle.On en parle de choses : Patrick Balkany, des câbles d&amp;rsquo;iphone dans l&amp;rsquo;urêtre, les gens qui baisent dans les cimetières et les Blagues de Toto le film.La fameuse liste des recommandations : bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.</description></item><item><title>S05E23 - Bon Anniversaire Adrien Ménielle | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740106/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 02:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740106/</guid><description>Podcast Description Avec Patrick Baud, Julien Ménielle, JB de Tales From the Click, P.A Domingo, Squeezie, BigFlo, Mehdi Maizi, Laura Felpin, Pierre Lapin et Adrien Ménielle. On en parle de choses : l&amp;rsquo;anniversaire d&amp;rsquo;Adrien de façon confiné, des hommages en série au petit prince du hip-hop, des anecdotes en rafales du Twitch Lord&amp;hellip;Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c&amp;rsquo;est toujours chanmé.</description></item><item><title>S05E22 - La COVID d'Adèle | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740107/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 18:28:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740107/</guid><description>Podcast Description Avec Adrien Ménielle. On en parle de choses : la pandémie qui touche Adrien, les commandes de machine à pain, le confinement, l&amp;rsquo;enfer sur Terre au final&amp;hellip;Le documentaire dont je parle sur Judd Apatow est &amp;ldquo;This Is Comedy&amp;rdquo;, dispo ici : vimeo.com/92091374Tu peux nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c&amp;rsquo;est toujours chanmé. Bises,Flo.Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S05E21 - Gratin Confiné | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740108/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 21:59:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740108/</guid><description>Podcast Description Avec Natoo, Léopold Lemarchand, McFly, Pierre Lapin, Julien Paniac, Maxence Lapérouse, Dan Gagnon, Clara Lesage et ma mère.On en parle de choses : un spécialiste du Covid, ma mère peu amusée, un pardon fraternel, des applaudissements aux fenêtres&amp;hellip;Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S05E20 - De Retour En Public | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740109/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 04:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740109/</guid><description>Podcast Description Avec Marina Rollman, Alison Wheeler, Hakim Jemili, Patrick Baud et Simon Astier.Merci à Théo Bernard qui a fait toute la musique, les jingles. T&amp;rsquo;as assuré comme un chef. Merci à Vladimir Cauchemerde pour la première partie.Merci à Antoine Piombino qui a produit la soirée sans qui rien de tout ça aurait existé. Merci aussi à Camille qui a été la meilleure sur tout le délire.Merci à SamStation d&amp;rsquo;avoir sauvé l&amp;rsquo;enregistrement au mix.</description></item><item><title>S05E19 - Je suis Woody, salut, salut, salut (HS Pixar) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740110/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 04:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740110/</guid><description>Podcast Description Avec François Descraques, Valentin Vincent et Timothée HochetA l&amp;rsquo;occasion de la sortie de &amp;ldquo;En Avant&amp;rdquo;, on revient sur les différents films Pixar dans cet épisode spécial hors-série. On partage nos kiffs et nos déceptions avec son petit lot d&amp;rsquo;anecdotes concernant l&amp;rsquo;univers et notre rapport à lui.Aucun expert à la table. Juste des fans. Donc de l’indulgence et de la bienveillance s&amp;rsquo;il vous plait.Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S05E18 - Un Micro et une Bouteille que tu tiens par le Bouchon | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740111/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 05:00:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740111/</guid><description>Podcast Description Avec Fanny Ruwet, Thomas Wiesel, Ghislan Blique et Adrien Ménielle. LE LIEN POUR LA BILLETERIE DU FLOODCAST EN PUBLIC - bit.ly/31kpn4QAujourd&amp;rsquo;hui on parle stand-up et comédie. J&amp;rsquo;ai répertorié tous les clichés qu&amp;rsquo;avaient les gens (auditeurs, journalistes&amp;hellip;) sur ce métier qu&amp;rsquo;est &amp;ldquo;humoriste&amp;rdquo;. Bon c&amp;rsquo;est souvent insultant mais je crois que c&amp;rsquo;est instructif.La fameuse liste des recommandations : bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S05E17 - Trump il est Orange | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740112/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 05:40:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740112/</guid><description>Podcast Description Avec Thomas VDB, Ambre Larrazet, François Descraques et Adrien Ménielle.Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbLa fameuse liste des recommandations : bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>S05E16 - Floodcast Raconte (épisode spécial) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740113/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 04:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740113/</guid><description>Podcast Description Avec Laura Felpin, Julien Pestel et Adrien Ménielle.Avec Adrien on voulait faire une parodie de Hondelatte Raconte et improviser n&amp;rsquo;importe quoi avec des copains (si possible en faisant des accents et des imitations pourries). Il a écrit une trame narrative et ce qui devait se passer dans chaque situation, mais les dialogues sont totalement improvisés. (un peu à la Mystères à St Jacut, que vous pouvez écouter ici : https://soundcloud.</description></item><item><title>S05E15 - Doigter un Chat | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740114/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 04:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740114/</guid><description>Podcast Description Avec Sophie Garric, Julien Josselin, Gaël Mectoob et Adrien Ménielle.On en parle de choses : les vols dans les hôtels, les tags de sites pornos, les régions où y&amp;rsquo;a le plus de beaux gosses, Jack Black et des mecs qui s&amp;rsquo;appellent Henri.Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbLa fameuse liste des recommandations : bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S05E14 - Chernobyl du Bigdil | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740115/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 01:22:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740115/</guid><description>Podcast Description Avec Pierre Lapin et Adrien Ménielle. On fait le bilan de 2019. Adrien a encore vu plein de films. Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbLa fameuse liste des recommandations : bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>S05E13 - Carrelage d'Hôtel | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740116/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 04:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740116/</guid><description>Podcast Description Avec Constance Labbé, Axel Maliverney et Adrien Ménielle.Dans cet épisode, on parle de théatreux, d&amp;rsquo;hôtels, de la police et d&amp;rsquo;écrire pour différents formats.La chanson de fin provient de &amp;ldquo;La Mezzanine&amp;rdquo;.Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbLa liste des recommandations : bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.</description></item><item><title>S05E12 - OK Booder | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740117/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 04:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740117/</guid><description>Podcast Description Avec MYD, Lou Howard, Pierre Lapin et Adrien Ménielle.Dans cet épisode, on parle de concert de Slipknot, faire de la musique de film, doubler un Disney, lire un livre de blague et chanter du Damien Saez.Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbLa fameuse liste des recommandations : bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.</description></item><item><title>S05E11 - Branle un Avion | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740118/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 03:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740118/</guid><description>Podcast Description Avec Alison Wheeler, Anne-Sophie Girard, Léopold Lemarchand et Adrien Ménielle.Dans cet épisode, on parle de Fort Boyard, Mask Singer, faire des photos avec Eric Zemmour, baiser des avions et Augustin Trapenard.La chanson de fin provient de Sidney, co-écrit par Alison Wheeler et moi-même. Composé par Théodore Bonnet.Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbLa fameuse liste des recommandations : bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S05E10 - Les Dessous des Coulisses du Making-Of du Live | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740119/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 04:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740119/</guid><description>Podcast Description Avec Adrien Ménielle. Dans cet épisode, on revient sur les coulisses de l&amp;rsquo;enregistrement du live au Bataclan.Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbLe générique est composé par Théo Bernard, avec une réorchestration polka de GaretSD (https://www.youtube.com/watch?v=dQsqGfIX83I)Tu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>S05E09 - En Public au Bataclan | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740120/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:29:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740120/</guid><description>Podcast Description Avec Monsieur Poulpe, Mister V, Eleonore Costes et Baptiste Lecaplain. Merci à Julien Pestel pour les intros/outros.Merci à Théo Bernard qui a fait toute la musique, les jingles, et a géré la première partie. T&amp;rsquo;as assuré comme un chef. Merci à Enzo Iannuzzi qui l&amp;rsquo;a accompagné ainsi que Maxenss. Merci à Antoine Piombino qui a produit la soirée sans qui rien de tout ça aurait existé. Merci aussi à Chloé qui l&amp;rsquo;a assisté.</description></item><item><title>S05E08 - Maudit Collier de Perles (HS Batman) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740121/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 03:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740121/</guid><description>Podcast Description Avec Vesper, Joe Hume et Ben Renault. Pour fêter ses 80 ans et la sortie du Joker, on revient sur Batman dans cet épisode spécial hors-série : les films, mais aussi les comics et les séries animées. On partage nos kiffs et nos déceptions avec son petit lot d&amp;rsquo;anecdotes concernant l&amp;rsquo;univers et notre rapport à lui.Aucun expert à la table. Juste des fans. Donc de l’indulgence et de la bienveillance s&amp;rsquo;il vous plait.</description></item><item><title>S05E07 - OUIJAcques Chirac | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740122/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 03:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740122/</guid><description>Podcast Description Avec Mehdi Maïzi, Aurélien Préveaux, Sylvqin et Adrien MénielleDans cet épisode, on rend hommage à notre président Jacques Chirac, mais on parle aussi de vol et de gueule de bois.Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>S05E06 - Ils ont volé mon Chocolat les Bâtards | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740123/</link><pubDate>Mon, 23 Sep 2019 07:06:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740123/</guid><description>Podcast Description Avec Hakim Jemili, Insaf Oo et Adrien Ménielle.Dans cet épisode, on parle cambriolage, XL Airways et ongle géant dans le crâne.Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbLa fameuse liste des recommandations : http://bit.ly/recosfloodcastTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>S05E05 - Michel Sardou nous hait | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740124/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 03:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740124/</guid><description>Podcast Description Avec Pierre Lapin, Adrien Ménielle et Michel Sardou.Dans cet épisode, nous sommes en petit comité. Parce que c&amp;rsquo;est bien aussi. C&amp;rsquo;est aussi le retour d&amp;rsquo;Adrien qui nous raconte son périple en voiture, je vous raconte cette vente folle de billets pour le Bataclan et cet amour que me porte ma ville chérie qu&amp;rsquo;est Autun. Tu peux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majb Tu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S05E04 - La Grande Classe | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740125/</link><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 03:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740125/</guid><description>Podcast Description Avec Ludovik, Caroline Anglade, Jérome Niel et Nicolas Berno Dans cet épisode, on profite de la sortie de &amp;ldquo;La Grande Classe&amp;rdquo; pour évoquer des souvenirs de collège, échanger sur le harcèlement, mais aussi parler du rapport souvent commenté entre le cinéma et YouTube. FLOODCAST, EN PUBLIC - www.facebook.com/events/499421513936185/ Tu veux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S05E03 - Du Guacamole au Burning Man | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740126/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:40:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740126/</guid><description>Podcast Description Avec Kyan Khojandi, Ludoc, Vanessa Brias, Jérémie Galand et Tom Evrard.Dans cet épisode, mes invités nous parlent de l&amp;rsquo;expérience qu&amp;rsquo;ils ont vécu en allant au Burning Man. De la philosophie, de la bienveillance, de la drogue, un escalier et une recette originale pour faire du guacamole sont au rendez-vous de ce nouvel épisode !FLOODCAST, EN PUBLIC - www.facebook.com/events/499421513936185/Tu veux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S05E02 - Un Doigt dans le Cul donne la Météo | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740127/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 01:38:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740127/</guid><description>Podcast Description Avec Roxane Bret, Lucien Maine, Valentin Vincent et le Père Fourras.FLOODCAST, EN PUBLIC - www.facebook.com/events/499421513936185/Un épisode bourré de chants bretons, de vieux monsieur qui veut mourir, de bus du futur et d’imitations pas si mal (pour une fois)La chanson de fin est composée par Monstep RemixTu veux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majbTu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast.</description></item><item><title>S05E01 - MEGAGAF | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740128/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:58:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740128/</guid><description>Podcast Description Avec Shirley Souagnon, Yacine Belhousse, Dedo et Adrien Ménielle. FLOODCAST, EN PUBLIC - https://www.facebook.com/events/499421513936185/Nouvelle saison de Floodcast dans lequel on parle pêle-mêle de flyboard, de pendaison, de Inside Jamel Comedy Club et de clitoris frappé.Tu veux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majb Tu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé. Bises, Flo.</description></item><item><title>S04E25 - De Grandes Responsabilités (HS Spider-Man) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740129/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:19:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740129/</guid><description>Podcast Description Avec Joe Hume et Ben Renaut. Dans cet épisode spécial hors-série, on revient sur Spider-Man : son histoire, ses BD, ses films, ses dérivés. On partage nos kiffs et nos déceptions avec son petit lot d&amp;rsquo;anecdotes concernant l&amp;rsquo;univers. Aucun expert à la table. Juste des fans. Donc de l’indulgence et de la bienveillance s&amp;rsquo;il vous plait.Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E24 - Pisser dans une Passoire | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740130/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2019 02:09:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740130/</guid><description>Podcast Description Avec Eleonore Costes, Vanessa Brias, Clara Lesage et Adrien Ménielle. Dans cet épisode, on partage nos jolis souvenirs de vacances. Foirades, crushs ou colonies de merdes sont au rendez-vous. Avec comme d’hab le jeu de l’actu, la F.A.Q et les recommandations. Tu veux rejoindre la communauté autour du Floodcast : discord.gg/CN3majb Tu peux aussi nous laisser des bêtes de notes et des commentaires sur ton appli de podcast. Le bouche à oreille, c’est toujours chanmé.</description></item><item><title>S04E23 - Mauvais Titre de Porno | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740131/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 06:39:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740131/</guid><description>Podcast Description Avec Babor, Mélody Collange, JB de Tales from The Click et Adrien Ménielle. Dans cet épisode je raconte ma rencontre avec Kevin Smith, Mélody nous parle de son concert des Spice Girls, Babor revient sur la réalisation de son porno, JB nous décrit son voyage au Japon et Adrien nous explique comment il a fait « Phantom Force ». Avec aussi des jeux qui parlent de cul.Tu veux rejoindre la communauté autour de Floodcast : discord.</description></item><item><title>S04E22 - C'est Le Métier Qui Rentre | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740132/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 04:25:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740132/</guid><description>Podcast Description Avec Akim Omiri, Luciole, Aslak Lefebvre et Adrien Menielle. Dans cet épisode, on parle de nos premières expériences de taf, nos premiers petits boulots, nos jobs pas oufs&amp;hellip; Mais aussi ce qu&amp;rsquo;on en a retiré en anecdotes. Mais on parle aussi de Jésus et de porno.Ah d&amp;rsquo;ailleurs, MEA CULPA, Jésus n&amp;rsquo;invente pas la chaise mais la table dans &amp;ldquo;La Passion du Christ&amp;rdquo;. Voilà. Bon.Ensuite, on passe aux questions des auditeurs et on clôture avec les recommandations des invités.</description></item><item><title>S04E21 - Deux Heures de Vicos | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740133/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 06:13:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740133/</guid><description>Podcast Description Avec Antoine, Sarah, Julie et Greg du podcast 2 heures de perdues. Ainsi qu&amp;rsquo;évidemment, Adrien Ménielle.Un épisode cross-over avec l&amp;rsquo;équipe de 2 heures de perdues pour parler de moqueries, ce qui nous pousse à nous moquer et les sales vannes que nous nous sommes prises dans la gueule&amp;hellip; mais aussi celles qu&amp;rsquo;on a balancé. Si tu veux écouter le 2 heures de perdues dans lequel Adrien et moi sommes invités à parler de Ready Player One, c&amp;rsquo;est ici :Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E20 - Joyeux Bordel | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740134/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:36:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740134/</guid><description>Podcast Description Avec Mister V, Thomas Gauthier, Freddy Gladieux et Adrien Ménielle.Un épisode magistral.Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.Tu veux rejoindre la communauté autour de Floodcast : discord.gg/CN3majb Bises, Flo.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>S04E19 - We are Groot (HS Marvel Cinematic Universe) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740135/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 23:42:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740135/</guid><description>Podcast Description Avec Vesper, Joe Hume et Ben Renaut.Dans cet épisode, on revient sur l’intégralité des films du Marvel Cinematic Universe avant Avengers : Endgame. On partage nos kiffs et nos déceptions avec son petit lot d&amp;rsquo;anecdotes concernant l&amp;rsquo;univers.Aucun expert à la table. Juste des fans. Donc de l’indulgence et de la bienveillance s&amp;rsquo;il vous plait.Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E18 - Les Raisons de la Colère | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740136/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 01:13:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740136/</guid><description>Podcast Description Avec Sophie-Marie Larrouy, Jérome Niel, Tom Evrard et Adrien Ménielle.Dans cet épisode, on parlera de ce péché capital qui parfois nous dépasse : la colère. Et après on parle de la place qu’a cette colère dans le couple, la famille et le travail. On parle aussi de psy et de techniques de relaxation. Ensuite, on passera aux questions des auditeurs et on clôturera avec les recommandations des invités.Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E17 - Ces Oeuvres qui ont Marqué nos Vies | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740137/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 05:40:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740137/</guid><description>Podcast Description Avec Manon Bril, le Capitaine du Nexus VI, Jean-Baptiste Siraudin et Adrien Ménielle. Dans cette émission, on partage les oeuvres qui ont marqué nos vies et en quoi. Du théâtre, du cinéma, de la littérature, de la musique, de la série&amp;hellip;Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E16 - Télépathe pour Chiens | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740138/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 05:03:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740138/</guid><description>Podcast Description Avec Audrey Pirault, Gaël Mectoob et Justine LePottier. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans cet épisode, on inaugure une nouvelle chronique où on revient sur certains articles insolites de l’actualité récente. Puis on s’attaque au thème de l’émission, les animaux de compagnie. Enfin, on passera aux questions des auditeurs et on clôturera avec les recommandations des invités. Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E15 - Une Moitié des RRRrrrrobins Des Bois | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740139/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2019 01:14:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740139/</guid><description>Podcast Description Avec Pierre-François Martin-Laval, Maurice Barthélémy, Elise Larnicol et Adrien Ménielle.Dans cette émission EXCEPTIONNELLE, nous recevons une moitié de Robins des Bois. Les cerveaux derrière Maître Marcadet, Father Tom, Dame Pachole, Pouf le Cascadeur et consorts sont venus s’assoir à ma table pour le Snoweb Comedy Festival. On est revenus sur la grande aventure des Robins des Bois, de la Grosse Emission à RRRrrrr !!!, en passant par Nulle Part Ailleurs et La Cape et l’Epée.</description></item><item><title>S04E14 - Avec le Palmashow | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740140/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 09:46:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740140/</guid><description>Podcast Description Avec David Marsais, Grégoire Ludig et Adrien Ménielle. Dans cet épisode, on revient sur la carrière du Palmashow en évoquant l&amp;rsquo;écriture et la création de sketchs. Mais on parle aussi de l&amp;rsquo;incroyable carrière-bis de Patrick Sébastien qui imite des gens morts devant leurs proches. Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E13 - Et si on veut pas être résistant ? (Spécial "Les Emmerdeurs") | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740141/</link><pubDate>Mon, 04 Feb 2019 09:31:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740141/</guid><description>Podcast Description Avec Justine LePottier, Paul Scarfoglio, Valentin Vincent et Camille Clariss.Dans ce podcast, on revient sur la création de la série YouTube Originals, « Les Emmerdeurs ». De l’idée de base à la sortie, nous passons en revue toutes les étapes de créations, partageons nos joies et nos frustrations, le tout agrémenté de petites anecdotes ici et là.Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E12 - Kaamelto | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740142/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 04:55:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740142/</guid><description>Podcast Description Avec Anna Apter, Marjorie LeNoan, Lucien Maine et Adrien Ménielle.Dans ce podcast, on parle séduction, drague et on teste des méthodes de pick-up Artistes. Mais on parle aussi du chien d’Adrien, de dicks picks et du retour du Docteur Guigui, le PIRE ophtalmo du monde.Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E11 - Romantique Intrusif | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740143/</link><pubDate>Tue, 22 Jan 2019 09:23:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740143/</guid><description>Podcast Description Avec Baptiste Lecaplain, Robinson Latour, Aurélien Préveaux et Adrien Ménielle.DESOLE POUR LA QUALITE DU SON, ON A EU UN SOUCIS A L’ENREGISTREMENT. ENCORE UNE RAISON DE NE PAS VOUS RECLAMER DE L’ARGENT ET DE VOUS OFFRIR CA GRATOS.Dans ce podcast, on revient sur les actes romantiques vécus ou imposés aux autres, les ratés, les réussis ainsi que la place du « je t’aime ». Mais on parle aussi de Waterworld, l’Arme Fatale 2 et de playlists du FN.</description></item><item><title>S04E10 - J'ai le froc plein de merde | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740144/</link><pubDate>Sun, 23 Dec 2018 18:54:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740144/</guid><description>Podcast Description Avec Amaury Magne, Kalindi Ramphul, Queen Camille, Jean-Baptiste Toussaint et Adrien Ménielle.Dans cet épisode, on parle de nos pires Noël et nos pires jours de l’an. Soirées aux urgences, jeux de société crados, tontons déguisés et surtout UN MAX DE CHANSONS PAILLARDES !Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E09 - Tenia, un film Pixar | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740145/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 05:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740145/</guid><description>Podcast Description Avec Guilhem Malissen, Pierre Lapin et Adrien Ménielle. Dans cet épisode, on fait le bilan des événements de l’année avant de faire notre petit top ciné de l’année en compagnie d’un Adrien Ménielle cinéphile qui partage avec nous ses scènes préférées de 2018.Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E08 - Pas n'importe quel balai (HS Harry Potter) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740146/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:19:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740146/</guid><description>Podcast Description Avec Julien Josselin, Mélody Collange, Clara Lesage et Vanessa Brias.Dans ce podcast, une émission particulière puisqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un hors-série spécial Harry Potter. Et pour se faire je me suis entouré de fans de la saga, où on échange souvenirs, kiffs et déceptions autour de ces 7 livres, leurs adaptations ciné et tout ce qu’il y’a autour.Aucun expert à la table. Juste des fans. Donc de l’indulgence et de la bienveillance s&amp;rsquo;il vous plait.</description></item><item><title>S04E07 - Spiritisme à la merde | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740147/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:46:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740147/</guid><description>Podcast Description Avec Jonathan Cohen, Laura Felpin, Jérémie Galan et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, les sujets s’enchaînent sans réel lien. On passe de Jonathan Rhys-Meyers au monde du doublage en passant par The House That Jack Built, la mythomanie ou Georges-Alain de la Star Ac. Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E06 - Bienvenue au Grand Hotel (Spécial Groom) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740148/</link><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 07:04:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740148/</guid><description>Podcast Description Avec Jérome Niel, Vincent Tirel, Axel Maliverney et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, on revient sur la création de la série YouTube Originals, « Groom ». De l’idée de base à la sortie, nous passons en revue toutes les étapes de créations, partageons nos joies et nos frustrations, le tout agrémenté de petites anecdotes ici et là. Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E05 - Lapins dans le vagin (EN PUBLIC AU FRAMES FESTIVAL) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740149/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 06:46:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740149/</guid><description>Podcast Description Avec Patrick Baud, Bruno Muschio, Valentin Vincent et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, on est en public ! Au Frames Festival à Avignon (d&amp;rsquo;où la qualité audio particulière), on parle d&amp;rsquo;honnêteté et de mensonges. Mais très vite on discute avec le public et on joue à deux jeux qui ont fait les grandes heures de ce podcast. Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E04 - A l'encre de mon sperme | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740150/</link><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 06:43:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740150/</guid><description>Podcast Description Avec Natoo, Lucien Maine et Freddy Gladieux.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, on revient sur les années collèges et lycée. Rencontres parents-profs, amourettes et mots écrits à l’encre de sperme. Puis, on répond à vos questions que vous pouvez lâcher sur le CuriousCat de l'émission. Comme d'hab, n'hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E03 - On prend vos appels 2 | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740151/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 08:20:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740151/</guid><description>Podcast Description Avec Adrien Ménielle. Dans ce podcast, on répond à quelques questions qu’on a trouvé dans le Curious Cat. Puis on téléphone différents auditeurs pour qu’ils partagent avec nous des anecdotes onctueuses.Comme d&amp;rsquo;hab, hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.Tu veux rejoindre la communauté autour de Floodcast : https://discord.</description></item><item><title>S04E02 - Bilan des Vacances | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740152/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 07:11:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740152/</guid><description>Podcast Description Avec Céline Tran, Navie, Aurélien Préveaux et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, on revient sur nos vacances et la victoire des Bleus. Puis nous parlons du livre de Céline et son séjour en prison, puis à la BD de Navie et on passe enfin à vos questions que vous pouvez lâcher sur le CuriousCat de l&amp;rsquo;émission. Comme d&amp;rsquo;hab, n&amp;rsquo;hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S04E01 - Real Player One | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740153/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 06:40:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740153/</guid><description>Podcast Description Avec Davy Mourier, Jhon Rachid, François Descraques et Baptiste Lorber. Dans ce podcast, on revient sur l’internet d’avant la fibre. Différents créateurs reviennent sur leurs débuts, leurs rapports au succès et enfin leurs rapports (parfois difficiles) avec la télévision. On passe ensuite à vos questions que vous pouvez lâcher sur le CuriousCat de l&amp;rsquo;émission. Comme d&amp;rsquo;hab, hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S03E13 - Globophobie et Crucifix dans la chatte | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740154/</link><pubDate>Tue, 22 May 2018 22:01:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740154/</guid><description>Podcast Description Avec Pénélope Bagieu, Dedo, PV Nova et Adrien Ménielle.Dans ce podcast, on parle de nos différentes peurs. Nos phobies les plus ridicules, nos peurs de l&amp;rsquo;enfance, les films d&amp;rsquo;horreur qui nous ont traumatisé, nos craintes et leurs conséquences. On passe ensuite à vos questions que vous pouvez lâcher sur le CuriousCat de l&amp;rsquo;émission, et enfin on termine avec un jeu basé sur les adaptations en bande-dessinées de&amp;hellip; trucs.Comme d&amp;rsquo;hab, hésitez pas à lâcher 5 étoiles sur Apple Podcasts, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un maximum de gens.</description></item><item><title>S03E12 - C'est le Floodcast de trop | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740155/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 03:13:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740155/</guid><description>Podcast Description Avec Sébastien Chassagne, Marjorie LeNoan, Simon Astier et Adrien Ménielle.Dans ce podcast, on parle de notre rapport respectif à la nostalgie, notre avis sur les reboots, les suites 20 ans après ou encore les bras musclés de The Rock. On passe ensuite à vos questions que vous pouvez lâcher sur le CuriousCat de l&amp;rsquo;émission, et enfin on termine avec un nouveau jeu qui est&amp;hellip; basé sur Eddy de Pretto et sa fête de trop.</description></item><item><title>S03E11 - Joyeux Anniversaire Suricate | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740156/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 01:33:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740156/</guid><description>Podcast Description Avec Vincent Tirel, Julien Josselin et Raphaël Descraques.Dans ce podcast, on fête les 5 ans de notre collectif &amp;ldquo;Suricate&amp;rdquo; que j&amp;rsquo;ai crée avec mes trois compères et qu&amp;rsquo;ils ont continué sans moi par la suite. On s&amp;rsquo;intéresse à la genèse du projet, sa première année, mon départ, leur court-métrage Fantôme de Merde mais aussi leur film Les Dissociés.Comme d&amp;rsquo;hab, hésitez pas à privilégier la version iTunes à la version Soundcloud et à lâcher 5 étoiles, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un max de gens.</description></item><item><title>S03E10 - Causerie avec Ina Mihalache | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740157/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:12:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740157/</guid><description>Podcast Description Avec Ina Mihalache, dit Solange te Parle.A la définition de &amp;ldquo;Causerie&amp;rdquo; dans le dictionnaire, il est écrit seulement trois mots : conférence sans prétention. C&amp;rsquo;est exactement ça.Dans cet épisode, on revient rapidement sur son parcours puis on parle de nos envies professionnels, nos vidéos, notre rapport au public et notre amour pour les chiens.C&amp;rsquo;est un nouveau format que je voulais essayer depuis quelques temps, juste un face à face avec quelqu&amp;rsquo;un dont j&amp;rsquo;aime bien le travail, une discussion, un entretien, un échange.</description></item><item><title>S03E09 - Pas de thème mais un pipeau | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740158/</link><pubDate>Mon, 05 Feb 2018 18:07:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740158/</guid><description>Podcast Description Avec Taous Merakchi (Jack Parker), Julien Pestel, Valentin Vincent et Adrien Ménielle.Dans ce podcast, nous discutons de 1000 thèmes dont les relations de couples d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui, nos derniers voyages ou encore les morts de célébrités qui nous ont le plus marqué.A la fin, toujours une petite F.A.Q. J&amp;rsquo;ai ouvert un CuriousCat où vous pouvez à chaque épisode posez vos questions à mes invités.Comme d&amp;rsquo;hab, hésitez pas à privilégier la version iTunes à la version Soundcloud et à lâcher 5 étoiles, ça permet de soutenir le podcast en le mettant dans le Top Itunes et ça permet de le faire découvrir à un max de gens.</description></item><item><title>S03E08 - On prend vos appels et on lit nos sketchs | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740159/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:06:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740159/</guid><description>Podcast Description Avec Adrien Ménielle. Un podcast plus intimiste, avec simplement Adrien et moi. Après avoir répondu à vos questions, on lit certains de nos sketchs qui n&amp;rsquo;ont jamais vu le jour. Alors on les lit avec les moyens du bord, mais on s&amp;rsquo;est dit que c&amp;rsquo;était cool de le partager avec du public !Enfin, on nous a beaucoup répété &amp;ldquo;Mais putain, pour telle émission j&amp;rsquo;avais une super anecdote j&amp;rsquo;aurais adoré la raconter !</description></item><item><title>S03E07 - Le Club du Petit-Déjeuner | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740160/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 15:19:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740160/</guid><description>Podcast Description Avec Jérémie Dethelot, Pierre Lapin et Sylvqin.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
Dans ce podcast, nous discutons des cases dans lesquels nous étions (ou dans lesquels nous nous sommes mis) au collège ou au lycée. Babos, punks à chiens, métalleux, populaires, footeux... bref, on en parle. Avec à la fin une petite F.A.Q. J'ai ouvert un CuriousCat où vous pouvez à chaque épisode posez vos questions à mes invités.</description></item><item><title>S03E06 - Tu te prends pour un Jedi ou quoi ? (HS Star Wars) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740161/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 02:06:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740161/</guid><description>Podcast Description Avec Vesper, Lucien Maine et Joe Hume.Dans ce podcast, une émission particulière puisqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un hors-série spécial Star Wars. Et pour se faire je me suis entouré de nerds de la saga, où on échange souvenirs, kiffs et déceptions autour 9 films, mais aussi de tout ce qui va autour.PS : j&amp;rsquo;ai oublié de citer le jeu &amp;ldquo;Star Wars Droïdes&amp;rdquo;, le meilleur jeu de la terre où tu pouvais créer tes propres robots.</description></item><item><title>S03E05 - Ne me quitte pas (malgré la sueur) | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740162/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 00:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740162/</guid><description>Podcast Description Avec Kyan Khojandi, Alison Wheeler et Timothée Hochet. Dans ce podcast, nous discutons séparation, rupture et coeur brisé. Mais aussi de traces de caca et de l&amp;rsquo;excessive sudation de Jacques Brel.Avec à la fin une petite F.A.Q. J&amp;rsquo;ai ouvert un CuriousCat où vous pouvez à chaque épisode posez vos questions à mes invités.Mixé par Théo Bernard. (https://twitter.com/monsieurwill)Merci à Florent Simon pour avoir sauvé le problème de son.Love,FloBer
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>S03E04 - La Liste de la Rage | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740163/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 07:32:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740163/</guid><description>Podcast Description Avec Navo et Léopold Lemarchand.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, Léopold vient avec une liste de trucs qui l'énervent. Du coup, on en discute ensemble et on partage nos accords et désaccords à ce sujet. Avec à la fin une rapide F.A.Q. J'ai ouvert un CuriousCat où vous pourrez à chaque épisode posez vos questions à mes invités. Et un petit jeu que les fans de la Nuit Originale connaissent déjà, le déjà célèbre "</description></item><item><title>S03E03 - Le Docteur Guigui et nos enfances | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740164/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 22:20:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740164/</guid><description>Podcast Description Avec Antoine Daniel, Antoine Piombino et Luciole.Dans ce podcast, nous parlons de nos enfances respectives, de nos relations avec nos parents et des looses qui vont avec. Mais nous parlons aussi du Dr Guigui, un ophtalmo CULTE. Et on termine avec quelque chose que je voulais partager depuis longtemps : mon premier court-métrage.Avec à la fin une rapide F.A.Q. J&amp;rsquo;ai ouvert un CuriousCat où vous pourrez à chaque épisode posez vos questions à mes invités.</description></item><item><title>S03E02 - Les Pires Soirées | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740165/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 01:02:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740165/</guid><description>Podcast Description Avec Marina Rollman, Anis, Tom Evrard et Adrien MénielleDans ce podcast, nous parlons des soirées pourries, celles où il se passe vraiment beaucoup trop de trucs moisis mais qui les rendent mémorables.Avec à la fin une rapide F.A.Q. J&amp;rsquo;ai ouvert un CuriousCat où vous pourrez à chaque épisode posez vos questions à mes invités.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>S03E01 - La Rentrée des Connards | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740166/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 00:05:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740166/</guid><description>Podcast Description Avec Jérome Niel, Ornella Fleury et Gaël Mectoob. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, après le traditionnel tour de table de ce qu'on a kiffé récemment, nous parlons de la rentrée. Enfin... ça et 1000 autres trucs. Puis nous passons au jeu de la Chanson Rigolote Flippante (nom pas du tout déposé) que je vous laisse apprécier à sa juste valeur. Enfin nous terminerons par la F.</description></item><item><title>S02E04 - Nique ta Mesmer | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740167/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 09:14:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740167/</guid><description>Podcast Description Avec Dan Gagnon, Anthony Mirelli et Adrien Ménielle.Dans ce podcast, après le traditionnel tour de table de ce qu&amp;rsquo;on a kiffé récemment, nous parlons de l&amp;rsquo;humour. Vaste programme sur lequel nous avons préféré nous concentrer sur la découverte de celui-ci dans nos vies, à quel moment on s&amp;rsquo;est dit &amp;ldquo;tiens, c&amp;rsquo;est sérieux ce truc en fait&amp;rdquo;. La rencontre tant attendue (ou modérément) avec Comedy News Weekly, c&amp;rsquo;est dans cette émission.</description></item><item><title>S02E03 - L'amour, c'est comme chier | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740168/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 16:48:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740168/</guid><description>Podcast Description Avec Teddy Férent, Audrey Pirault et Julien Pestel.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, après le traditionnel tour de table de ce qu'on a kiffé récemment, nous discutons de nos premiers amours. Premier coup de coeur, premier baiser, première fois. Puis, nous passons à une nouvelle rubrique, la F.A.Q. On a ouvert un CuriousCat où vous pourrez à chaque épisode posez vos questions à mes invités.</description></item><item><title>S02E02 - Postiche de Fouffe | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740169/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2016 23:54:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740169/</guid><description>Podcast Description Avec Maud Givert, Sophie Riche et Sophie-Marie Larrouy.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
Dans ce podcast, après le traditionnel tour de table de ce qu'on a kiffé récemment et une longue parenthèse sur le film "Pattaya", nous parlons de nos ratés estivaux, nos vacances gâchés, bref que c'était bien de la merde nos étés.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>S02E01 - Live @ Frames 2016 | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740170/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2016 06:58:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740170/</guid><description>Podcast Description Avec Patrick Baud, Charlie Danger, Slimane Baptiste Berhoun, Thomas Hercouet, François Descraques et Adrien MénielleNouvelle saison de Floodcast avec pour fêter ça un épisode EN PUBLIC au Frames Festival 2016 ! Dans cette émission, on parle du fait de sortir de sa zone de confort, cet endroit douillet et chaud mais ennuyeux et triste si on reste trop longtemps dedans.C&amp;rsquo;était mon premier épisode en public, désolé pour les petits bugs de son et le ton parfois un peu moins naturel que dans mon salon, mais c&amp;rsquo;est aussi ça sortir de sa zone de confort : ça fait flipper.</description></item><item><title>S01E09 - Oh ça va... | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740171/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2016 07:56:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740171/</guid><description>Podcast Description Avec Anne-Sophie Girard, Simon Astier et Nicolas Berno.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans cette émission, nous abordons un sujet à priori simple: qu'est-ce qui différence un connard de quelqu'un de bien ? La bouffonne de la meuf sympa ? La baltringue du gentil ?
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>S01E08 - Elie Semoun | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740172/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2016 18:50:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740172/</guid><description>Podcast Description Avec Freddy Gladieux, Pierre Lapin et Aurélien Préveaux. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, après le traditionnel tour de table culturel, on parle des petites expériences de taf qu'on a subit, les patrons horribles, les collègues infâmes, les clients nuls...
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>S01E07 - Opéreuse pour enfants morts | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740173/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2016 11:13:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740173/</guid><description>Podcast Description Avec Navie, Valentin Vincent et Justine LePottier. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, après le traditionnel tour de table sur ce qu'on a kiffé récemment, nous discutons de nos rêves d'enfants : comment nous imaginions-nous plus tard ? Quel métier ? Avec quel amoureux.se ? Sommes-nous très loin de ce qu'on avait prévu ? (spoiler : oui, quand-même, mais en même temps, pas tant)</description></item><item><title>S01E06 - Ponction Lambert | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740174/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2016 11:30:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740174/</guid><description>Podcast Description Avec Aude Gogny-Goubert, David Fontao et Patrick Baud.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle.
Dans ce podcast, après que Patrick nous vante les mérites d'un casque de réalité virtuelle, on vous parle santé. Parce qu'un passage dans un hôpital peut parfois être accompagné d'un joli moment de gêne, nous partageons les nôtres dans cette émission.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>S01E05 - Fluides corporels | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740175/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2016 11:42:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740175/</guid><description>Podcast Description Avec Julien Pestel, Carlito et McFly.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans ce podcast, après l'habituel tour de table des choses qu'on a kiffé récemment, on parle de nos plus grands moments de solitudes... avant de se rendre compte qu'ils tournent beaucoup autour du caca, du sperme et de l'urine. Une émission très pipi-caca, si c'est pas ton délire, t'embête pas je pense. Si t'aimes bien, ça devrait te faire marrer.</description></item><item><title>S01E04 - Amour-Sms.Blogspot | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740176/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2016 16:47:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740176/</guid><description>Podcast Description Avec Justine LePottier et Axel Maliverney. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans ce numéro de Floodcast, après un bilan culturel de l'année 2015 (principalement ciné) marqué par la cinéphilie d'Adrien Ménielle, nous parlons ruptures. Par texto ou bien pire, nous partageons nos anecdotes nulles de ruptures que nous en soyons victimes ou responsables.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>S01E03 - La bouche de Mike et le tapis | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740177/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2015 15:35:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740177/</guid><description>Podcast Description Avec Vanessa Brias, Eleonore Costes, Clara Kane. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans le podcast de cette semaine, après un bref passage sur ce qu'on a vu cette semaine, on parle pendant trois quarts d'heures de la place de l'humour dans les rapports de séduction. On passe en revue les différents clichés en racontant des anecdotes de nos vies. Ca sonne très "moi je" mais y'a moyen que vous vous retrouviez dans pas mal de ces histoires.</description></item><item><title>S01E02 - Le Père Noël sent la pisse | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740178/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2015 15:09:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740178/</guid><description>Podcast Description Avec Greg Romano, Nicolas Berno et Vincent Tirel. Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans le podcast de cette semaine, après le petit tour de table de ce qu'on a kiffé ces derniers jours, on parle des désillusions d'enfants. Le Père Noël qui n'existe pas, les collèges français qui ressemblent pas aux collèges des films américains, Mickey qui est incapable de parler à Disneyland... Tout ça bien-sûr en divaguant toutes les 5 minutes, car c'est aussi ça Floodcast.</description></item><item><title>S01E01 - Les meilleures années de ta vie | FloodCast</title><link>https://swiest.com/fr/9779740179/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2015 14:25:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9779740179/</guid><description>Podcast Description Avec McFly, Jack Parker et François Descraques.
Présenté par Florent Bernard et Adrien Ménielle. Dans le podcast de cette semaine, après un bref passage sur ce qu'on a vu cette semaine, on parle pendant trois quarts d'heures de nos années lycées, et plus particulièrement de nos crushs de lycée, nos échecs de coeurs et des anecdotes bien pathétiques qui nous sont arrivées. Ca sonne très "moi je" mais y'a moyen que vous vous retrouviez dans pleins de ces histoires.</description></item></channel></rss>