<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Bản chép · Kịch bản · Lời bài hát</title>
        <link>https://swiest.com/vi/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Bản chép · Kịch bản · Lời bài hát</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>vi</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 21:04:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/vi/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Xây dựng trạm Sao Hỏa là một ý tưởng khủng khiếp: Hãy thực hiện nó nào! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:04:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Từ những sa mạc khô cằn, những hòn đảo xa xôi cho đến những ngọn núi cao hùng vĩ,
bất cứ nơi nào có không gian để mở rộng thì đều có dấu chân của con người
Vậy nên sẽ không có gì ngạc nhiên khi chúng ta chuẩn bị để đặt chân lên sao hỏa
và tạo ra thuộc địa đầu tiên bên ngoài Trái Đất</description>
        </item>
        <item>
        <title>Một Liều Thuốc cho Sự Bất Mãn ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:48:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Mọi người đều quen thuộc với cảm giác rằng mọi thứ không như mình mong muốn
Rằng mình chưa đủ thành công,
chưa đủ hài lòng với các mối quan hệ của mình,
mình không có được thứ mà mình khao khát
Một sự không hài lòng trường kỳ sẽ khiến cho bạn hướng ngoại với sự đố kị
Và hướng nội với sự thất vọng
Văn hóa đại chúng cũng như mạng xã hội</description>
        </item>
        <item>
        <title>Lỗ đen được giải thích - Từ sinh ra đến chết. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:46:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hố đen là một trong những thứ kì lạ nhất từng tồn tại.
Chúng dường như không thể nào hiểu được. Chúng đến từ đâu?
Và chuyện gì sẽ xảy ra nếu gì bạn rơi vào trong một hố đen?
in a nutshell bởi kurzgesagt
Các ngôi sao là những sự kết hợp khổng lồ chứa phần lớn là các nguyên tử hidro
sụp đổ từ những thiên vân khổng lồ dưới lực hấp dẫn của chính nó.</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMOs có tốt hay xấu? Kỹ thuật di truyền &amp; Thực phẩm của chúng ta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:52:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿GMO (Genetically modified organism/Sinh vật biến đổi gen) là một trong những lĩnh vực gây tranh cãi nhất của khoa học.
Kỹ thuật di truyền được sử dụng trong nhiều lĩnh vực, trong lĩnh vực y tế như GM insulin (Genetically modified insulin) được chấp nhận rộng rãi,
Nhưng các cuộc tranh luận trở nên nóng bỏng hơn khi nói về thực phẩm và nông nghiệp.
Tại sao vậy?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bạn có cô đơn không? (Trong vũ trụ) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:37:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Liệu bạn có đơn độc trong vũ trụ này không?
Hay bạn có liên quan tới thứ nào đó?
Trước hết, bạn là một phần của một nhóm động vật có vú vẫn còn rất trẻ,
nhưng đã có thể làm video trên YouTube,
và xây máy gia tốc hạt Large Hadron Colliders!
Chúng ta đã phân tách được nguyên tử và phát minh ra Pokémon.
Chúng ta khởi sinh từ một dạng sống cổ</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ngôi sao lỗ đen - Ngôi sao không nên tồn tại. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:49:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Sao lỗ đen có thể là loại sao lớn nhất đã từng tồn tại.
Chúng bừng cháy sáng hơn cả các thiên hà,
và lớn hơn so với bất kỳ ngôi sao ngày nay nào
hay bắt cứ ngôi sao nào sẽ tồn tại trong tương lai.
Nhưng ngoài kích cỡ của chúng ra,
điều khiến chúng trở nên đặc biệt và kỳ lạ là sâu bên trong,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ngôi sao neutron giải thích - Nguyên tử lớn như núi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:39:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Sao Neutron là một trong những thứ kì lạ nhất Vũ trụ.
Chúng như những lõi nguyên tử khổng lồ, đường kính nhiều cây số với độ đặc &amp;ldquo;không tưởng&amp;rdquo;.
Nhưng làm thế nào một thứ như thế này có thể tồn tại ?
Sự sống của một ngôi sao dựa vào sự cân bằng của hai lực:
trọng lực của ngôi sao và áp suất bức xạ của phản ứng nhiệt hạch của nó.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sự sống ngoài hành tinh dưới lớp băng - mầm sống trên những hành tinh lang thang ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:33:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hành tinh lang thang là những hành tinh di chuyển một mình trong vũ trụ
Chúng tồn tại trong vùng tối và không gian rộng lớn giữa các ngôi sao
Trôi dạt một mình qua bóng tối vĩnh cửu, không có ánh sáng để làm ấm bề mặt
và tiếp xúc với cái lạnh giá của vũ trụ
Chúng không có mùa, không ngày và cũng chẳng có đêm - những thứ cho ta thấy sự trôi đi của thời gian</description>
        </item>
        <item>
        <title>Giải thích về ngân hàng - Tiền và tín dụng ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:53:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hệ thống ngân hàng thế giới là một bộ máy phức tạp.
Có hơn 30.000 ngân hàng khác nhau trên toàn cầu
và họ nắm giữ một lượng lớn tài sản.
Tổng tài sản của 10 ngân hàng lớn nhất thế giới là khoảng 25 ngàn tỷ đô-la.
Ngày nay, Ngân hàng có vẻ rất phức tạp,
nhưng về mục đích ban đầu thì nó được ra đời giúp cho việc giao thương đơn giản.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000km dây cáp tới các vì sao - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:27:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Du hành vào không gian hiện vẫn còn rất khó khăn
Như việc bạn đi leo núi trên chiếc xe đạp một bánh
đeo ba lô chứa đầy chất nổ
Cực kì chậm; bạn không thể mang nhiều thứ được và bạn có thể chết
Tên lửa cần đạt vận tốc khoảng 40.000km/h để thoát khỏi Trái đất
Để có được tốc độ như trên
phần đa thân tàu được dùng để chứa nhiên liệu</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Lý do tại sao cần sa nên được đánh giá bất hợp pháp ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:45:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Ở nhiều nơi trên thế giới, cần sa đang dần được hợp pháp hóa
Nhưng liệu đây có phải là 1 ý tưởng hay ? Trong các cuộc tranh luận online, những mặt hại của nó thường bị hạ thấp
Vậy chúng ta cùng xem xét ba lý do thuyết phục nhất chống lại việc hợp pháp hóa cần sa.
[Giới thiệu] Translator: 2527 Recyclebin ; Reviewer: Triệu Hoàng Anh, Bảo Đậu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Một lập luận ích kỷ cho việc làm cho thế giới trở nên tốt đẹp hơn - Lòng vị tha ích kỷ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:09:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Cho đến gần đây, hầu hết dân số trên thế giới đều lao động trong nông trại
và tổng sản phẩm của nền kinh tế toàn cầu
phần lớn đều là tổng sản lượng nông nghiệp
Và sản lượng này thì bị hạn chế bởi diện tích cố định của đất đai
Tổng sản lượng của nền kinh tế hồi xưa thường không đổi sau nhiều năm</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 lý do tại sao năng lượng hạt nhân thật tuyệt vời 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:19:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿3 lí do chúng ta nên tiếp tục sử dụng năng lượng hạt nhân
Thứ nhất: Năng lượng hạt nhân bảo tồn tính mạng
Trong năm 2013, một nghiên cứu được tiến hành bởi NASA thống kê rằng năng lượng hạt nhân đã giảm thiểu
khoảng 1,8 triệu người chết.*
Thậm chí nếu bạn bao gồm số người chết từ thảm họa hạt nhân Chernobyl và Fukushima,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Lý do tại sao năng lượng hạt nhân là tồi tệ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:05:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Ba lý do tại sao chúng ta nên ngừng sử dụng năng lượng hạt nhân.
Một: phổ biến vũ khí hạt nhân.
Công nghệ hạt nhân đã khiến bạo lực lan tràn ở mức độ toàn thế giới:
chỉ một năm sau cuộc thử nghiệm nổ hạt nhân đầu tiên vào năm 1944,
hai thành phố lớn đã bị phá hủy bởi chỉ hai quả bom.
Sau đó, công nghệ lò phản ứng chậm rãi phát triển</description>
        </item>
        <item>
        <title>Một Lịch sử Mới cho Nhân Loại - Thời đại Nhân Loại ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:18:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Loài người đã tồn tại hàng triệu năm như là một phần của tự nhiên.
Nhưng bỗng dưng có thứ gì đó đã thay đổi, và nó chỉ xảy ra trong chớp nhoáng.
Chúng ta đã khai phá hành tinh này và thiết kế lại nó để đáp ứng những nhu cầu của chúng ta.
Cho tới hiện tại, chúng ta là sinh vật duy nhất thức tỉnh và chiếm lấy hoàn toàn hành tinh này.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
