<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>เรื่องม้าโทรจัน on SWIEST - บันทึกการแปลภาษา · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</title>
        <link>https://swiest.com/th/categories/%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A1%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99/</link>
        <description>Recent content in เรื่องม้าโทรจัน on SWIEST - บันทึกการแปลภาษา · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>th</language>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/th/categories/%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A1%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>เรื่องม้าโทรจัน ตอนที่ 1 จดหมายในซองกระดาษสีน้ำตาล</title>
        <link>https://swiest.com/th/3689966379/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/3689966379/</guid>
        <description>เรื่องม้าโทรจันได้รับการสนับสนุนโดยความช่วยเหลือออนไลน์บำบัดที่ดีขึ้น เมื่อได้ยินคำว่าสุขภาพจิต คุณนึกถึงอะไร? สุขภาพจิตคือสิ่งที่คุณไม่เคยคิดมาก่อน มันมีขอบเขตในการพัฒนาความฉลาดทางอารมณ์และทำงานกับความตระหนักในตนเอง มันเกี่ยวกับการเห็นอกเห็นใจตัวเองและระบุความต้องการของคุณ ลองใช้การบำบัดออนไลน์ด้วยความช่วยเหลือที่ดีกว่า พวกเขามีโทรศัพท์ วิดีโอ หรือข้อความ พูดคุยกับนักบำบัดโรคของคุณและราคาถูกกว่าการบำบัดด้วยตนเอง 10% สำหรับเดือนแรกของคุณ เยี่ยมชม Betterhelp.com/trojan horse ที่ดีกว่า Help.com/trojan horse นี่เป็นเรื่องแรกของฉันในฐานะนักข่าว ฉันไม่ได้วางแผนไว้สำหรับมัน เรื่องสุดท้ายของฉัน แต่มันอาจจะได้รับสิ่งที่เกิดขึ้นในช่วงหลายปีที่ฉันทำงานเกี่ยวกับเรื่องนี้ เป็นเรื่องเกี่ยวกับจดหมายที่ผุดขึ้นในเมืองของฉันและมีผลอย่างมากต่อสหราชอาณาจักร จดหมายฉบับนี้เปิดตัวการสอบสวนของรัฐบาล 4 เรื่องเปลี่ยนนโยบายระดับชาติของเราและยุติอาชีพการงาน มันทำร้ายเด็กที่เปราะบางที่สุดของประเทศบางคน จดหมายที่หลายคนเห็นแล้วเห็นพ้องต้องกันว่าไร้สาระ มันไม่ได้ลงนาม ไม่ระบุ ดูเหมือนเอกสารร้ายแรง ? มันดูตลกเหมือนอะไรเนี่ย? ฉันจำได้ว่าเคยดูบางครั้งและคิดว่าทำไมจดหมายฉบับนี้ถึงเป็นจดหมายที่น่าอับอายบนโลกนี้ มันเขียนอยู่บนกระดาษด้วยเลือดหรือเปล่า? คุณกำลังนำเสนอเอกสารที่ทำให้ชีวิตเรากลับหัวกลับหาง? ครั้งแรกที่ฉันรู้จดหมายฉบับนั้นในปี 2014 ฉันไม่ใช่นักข่าว จากนั้นฉันก็เป็นหมอที่เลิกยา อาศัยอยู่ที่เบอร์มิงแฮม ประเทศอังกฤษ ทำอาหารเช้าเวลา 13.00 น. เมื่อฉันได้ยินข่าวเกี่ยวกับการค้นพบคำพูดที่เป็นความลับระหว่างกลุ่มมุสลิมหัวรุนแรง พวกเขากำลังคุยกันถึงแผนการที่จะแทรกซึมเข้าไปในโรงเรียนในเมืองของเรา และดำเนินการตามหลักการอิสลามที่เคร่งครัด ซึ่งอาจมีเป้าหมายเพื่อทำให้นักเรียนหัวรุนแรง มีคนส่งจดหมายโดยไม่ระบุชื่อไปยังรัฐบาลท้องถิ่น The Burning City Council แต่หน้าแรกและหน้าสุดท้ายหายไป เลยไม่รู้ว่าใครเป็นคนเขียน หรือใครที่ส่งมาตามเพจที่ถูกสกัดกั้นไว้ เนื้อเรื่องมีชื่อรหัสว่า Operation Trojan Horse ฉันต้องยอมรับเมื่อเรื่องราวเกี่ยวกับมุสลิมในเบอร์มิงแฮมเรื่องนี้เกิดขึ้นครั้งแรกในฐานะมุสลิมในเบอร์มิงแฮม ฉันตื่นตระหนกมันฟังดูเป็นไปได้ เด็ก ๆ ทั่วสหราชอาณาจักรทั่วยุโรปต่างบินไปซีเรียเพื่อเข้าร่วมกลุ่ม ISIS นี้ และเบอร์มิงแฮมเป็นบ้านของผู้ก่อการร้ายจำนวนไม่น้อย เพื่อนบ้านของฉันเป็นผู้ก่อการร้าย คนที่ฆ่า 5 คนแล้วพยายามวิ่งเข้าไปในรัฐสภาด้วยมีด เขาวางแผนในร้านอาหารเปอร์เซียฝั่งตรงข้ามจากฉัน ดังนั้นฉันจึงไม่แปลกใจเลยที่ได้เห็น Operation Trojan Horse ในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้ากลายเป็นเรื่องราวระดับชาติที่ยิ่งใหญ่ โรงเรียนหลายแห่งในเบอร์มิงแฮมถูกพาดหัวข่าวหัวรุนแรงของชาวมุสลิมหัวรุนแรงแทรกซึมเข้าไป เช่น แผนการญิฮาดของอิสลามิสต์ ที่กล่าวหาว่าผู้เขียนสมคบคิด และรัฐบาลตอบโต้ด้วยกำลังโรงเรียนเต็มกำลังเรียกร้องให้นายกรัฐมนตรีมีส่วนในการประชุมคณะรัฐมนตรีเพื่อหารือเกี่ยวกับภัยคุกคาม รัฐบาลแห่งชาติได้ส่งผู้สอบสวนจำนวนมากรวมถึงอดีตหัวหน้าฝ่ายต่อต้านการก่อการร้ายของสกอตแลนด์ยาร์ดเพื่อตรวจสอบโรงเรียนสองแห่ง พื้นที่มุสลิมส่วนใหญ่ในเบอร์มิงแฮม อย่างที่ฉันพูด มันน่ากลัวมาก จนกระทั่งไม่กี่เดือนต่อมา เมื่อผู้สืบสวนหลายคนเริ่มรายงานสิ่งที่ค้นพบในที่สุด ที่ไม่พบโครงเรื่องที่เรียกว่าปฏิบัติการม้าโทรจัน นั่นไม่ใช่สัญญาณว่ามีใครถูกทำให้หัวรุนแรง ไม่มีหลักฐานของความรุนแรงหรือความรุนแรงที่วางแผนไว้ พวกเขาไม่ได้ตั้งข้อหาก่อการร้ายกับใครที่ทำงานในโรงเรียนที่ตรวจสอบ แต่ถึงแม้พวกเขาจะทั้งหมด แม้จะไม่พบแผนการใดๆ ผู้วิจัยยังคงสรุปว่ามีสิ่งเลวร้ายเกิดขึ้นในโรงเรียนเบอร์มิงแฮม จดหมายดังกล่าวช่วยให้เขาเปิดเผยว่าชาวมุสลิมมีอิทธิพลต่อโรงเรียนในทางที่อันตราย เจ้าหน้าที่รัฐเร่งดำเนินการในสิ่งที่ไม่ควรเกิดขึ้นในโรงเรียนของเรา ลูกๆ ของเราเคยสัมผัสกับสิ่งที่พวกเขาไม่ควรสัมผัส ผลกระทบที่ได้รับมาก ตามที่นายกรัฐมนตรี เดวิด คาเมรอน กล่าว กำลังเรียกประชุมพิเศษของรัฐบาลเฉพาะกิจกลุ่มหัวรุนแรง ถอดนักการศึกษา ปรับปรุงโรงเรียน และเปลี่ยนชื่อพวกเขา พวกเขาได้รับคำสั่งจากโรงเรียนทั้งหมดในประเทศ เริ่มสอนสิ่งที่พวกเขาเรียกว่าค่านิยมของอังกฤษเพื่อทำให้เด็กมีความอ่อนไหวต่อแนวคิดสุดโต่งน้อยลง พวกเขาเสริมกฎหมายต่อต้านลัทธิหัวรุนแรงของสหราชอาณาจักรด้วยการทำให้คนงานภาครัฐเช่นครูและแพทย์เป็นส่วนหนึ่งของผู้ดำเนินการเฝ้าระวังของรัฐเพื่อแจ้งให้เพื่อนร่วมงานนักเรียนและผู้ป่วยทราบ วันนี้ หากคุณหยุดใครสักคนบนถนนในอังกฤษ และถามพวกเขาว่าเกิดอะไรขึ้นในโรงเรียนของเบอร์มิงแฮมในปี 2014 หากพวกเขาตามข่าว พวกเขามักจะบอกคุณว่ามุสลิมกลุ่มหนึ่งทำไม่ดี มีอีกเวอร์ชั่นหนึ่งของเรื่องราวนี้ แม้ว่าจะมีคนเล่าน้อยกว่าและได้รับความนิยมน้อยกว่าเรื่องของม้าโทรจันรุ่นนั้น ไม่มีอะไรเกิดขึ้นที่นักการศึกษาสีน้ำตาลมีหนวดมีเคราเหล่านี้ถูกจัดตั้งขึ้นหรือไม่?</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
