<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zwei Zimmer, Küche, Bad on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/zwei-zimmer-k%C3%BCche-bad/</link><description>Recent content in Zwei Zimmer, Küche, Bad on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/zwei-zimmer-k%C3%BCche-bad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Das Einfamilienhaus – bewährter Klassiker oder Auslaufmodell? | Zwei Zimmer, Küche, Bad</title><link>https://swiest.com/de/7757180001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7757180001/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Einfamilienhaus ist für viele noch immer ein Lebenstraum. Andere sehen es als Flächen-Fresser und als ohnehin nicht mehr finanzierbar. Wissenschaftsredakteurin Céline Lauer und Wirtschaftsjournalist Michael Fabricius von WELT sprechen über die Vor- und Nachteile des deutschen Wohn-Klassikers.
Bei WELTplus und Apple Podcasts hört Ihr neue Folgen bereits zwei Wochen früher: https://www.welt.de/podcasts/zwei-zimmer-kueche-bad/
Wir freuen uns über Feedback an 2zkb@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Viola Koegst
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Diese Grenzen gelten für Mietpreise – und so werden sie durchgesetzt | Zwei Zimmer, Küche, Bad</title><link>https://swiest.com/de/7757180002/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7757180002/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Mieten steigen in ganz Deutschland. Viele Mieter zahlen zu viel – aber wissen nicht, was sie dagegen unternehmen können. Wissenschaftsredakteurin Céline Lauer und Immobilienjournalist Michael Fabricius sprechen in „Zwei Zimmer, Küche, Bad“ darüber, wie Mieter zu ihrem Recht kommen.
Bei WELTplus und bei Apple Podcasts könnt die Podcast-Folgen immer schon zwei Wochen vor dem Launch hören: https://www.welt.de/podcasts/zwei-zimmer-kueche-bad/ Wir freuen uns über Feedback an 2zkb@welt.de. Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Viola Koegst</description></item><item><title>Laut, dreckig, einsam? So wird das Stadtleben gesünder | Zwei Zimmer, Küche, Bad</title><link>https://swiest.com/de/7757180003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 08:34:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7757180003/</guid><description>Podcast Beschreibung Feinstaub, Lärm und Enge – das Stadtleben kann die Gesundheit belasten. Aber Parks und Grünflächen sind teuer. WELT-Wissenschaftsredakteurin Céline Lauer und Wirtschaftsjournalist Michael Fabricius sprechen in „Zwei Zimmer, Küche, Bad“ über sozialverträgliche Ideen für gesündere Städte.
Bei WELTplus und Apple Podcasts hört Ihr neue Folgen bereits zwei Wochen früher: https://www.welt.de/podcasts/zwei-zimmer-kueche-bad/
Wir freuen uns über Feedback an 2zkb@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Es braucht mehr Wohnungen – aber wo und wie? | Zwei Zimmer, Küche, Bad</title><link>https://swiest.com/de/7757180004/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7757180004/</guid><description>Podcast Beschreibung Hier noch ein Stockwerk, dort ein Anbau: Deutschland braucht mehr Wohnungen – aber wo sollen die gebaut werden? Und wie verändert das unsere Städte? Wissenschaftsredakteurin Céline Lauer und Wirtschaftsjournalist Michael Fabricius von WELT sprechen über Lösungen der Wohnungsnot fernab teurer Dachgeschossbauten und Nachverdichtung.
Bei WELTplus und Apple Podcasts hört Ihr neue Folgen bereits zwei Wochen früher: https://www.welt.de/podcasts/zwei-zimmer-kueche-bad/
Wir freuen uns über Feedback an 2zkb@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz
Impressum: https://www.</description></item><item><title>WGs für alle und Co-Living? Wie wir in Zukunft wohnen werden | Zwei Zimmer, Küche, Bad</title><link>https://swiest.com/de/7757180005/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7757180005/</guid><description>Podcast Beschreibung In Städten ist es nahezu unmöglich, bezahlbare Wohnungen zu ergattern. In Zukunft allerdings wird es auch an Platz für genügend Wohnraum fehlen – und die Bedürfnisse der Menschen wandeln sich. Wissenschaftsredakteurin Céline Lauer und Wirtschaftsjournalist Michael Fabricius sprechen im Podcast über innovative Ideen, mit denen Stadtplaner diese Probleme schon jetzt lösen wollen.
Bei WELTplus und Apple Podcasts hört Ihr neue Folgen bereits zwei Wochen früher: https://www.welt.de/podcasts/zwei-zimmer-kueche-bad/
Wir freuen uns über Feedback an 2zkb@welt.</description></item><item><title>Die eigenen Vier-Wände – lohnenswerte Investition oder Klotz am Bein? | Zwei Zimmer, Küche, Bad</title><link>https://swiest.com/de/7757180006/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7757180006/</guid><description>Podcast Beschreibung Für wen lohnt es sich heute, eine Immobilie zu besitzen? Wer kann sich das noch leisten? Und ist der Besitz der eigenen Vier-Wände überhaupt noch zeitgemäß? Wissenschaftsredakteurin Céline Lauer und Wirtschaftsjournalist Michael Fabricius von WELT sprechen im neuen Podcast „Zwei Zimmer, Küche, Bad“ über die Grundsatzfrage des Wohnens.
Bei WELTplus uns bei Apple Podcasts könnt die Podcast-Folgen immer schon zwei Wochen vor dem Launch hören: https://www.welt.de/podcasts/zwei-zimmer-kueche-bad/
Wir freuen uns über Feedback an 2zkb@welt.</description></item><item><title>Jetzt reinhören: Wie wohnen wir – und was ist es uns wert? | Zwei Zimmer, Küche, Bad</title><link>https://swiest.com/de/7757180007/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:44:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7757180007/</guid><description>Podcast Beschreibung Ist es noch zeitgemäß eine Wohnung zu kaufen? Was gilt es dabei zu beachten und wo lohnt es sich? Und wie sieht Wohnraum aus, in dem wir gerne leben – ob in der Stadt oder auf dem Land? Wissenschaftsredakteurin Céline Lauer und Wirtschaftsjournalist Michael Fabricius aus der WELT-Redaktion gehen den großen Fragen des Wohnens auf den Grund. Und finden erstaunliche Antworten. Ab 31. Oktober jede Woche neu – für WELTplus Abonnenten und bei Apple Podcast exklusiv zwei Wochen im Voraus hören.</description></item><item><title>NEU von WELT: Zwei Zimmer, Küche, Bad | Zwei Zimmer, Küche, Bad</title><link>https://swiest.com/de/7757180008/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:45:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7757180008/</guid><description>Podcast Beschreibung Ist es noch zeitgemäß eine Wohnung zu kaufen? Was gilt es dabei zu beachten? Und wie sieht Wohnraum aus, in dem wir gerne leben – ob in der Stadt oder auf dem Land? Wissenschaftsredakteurin Céline Lauer und Wirtschaftsjournalist Michael Fabricius aus der WELT-Redaktion gehen den großen Fragen des Wohnens auf den Grund. Und finden erstaunliche Antworten.
Die beiden Hosts blicken aus verschiedenen Perspektiven auf die aktuellen Immobilien- und Wohnthemen.</description></item></channel></rss>