<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten" on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/so-bin-ich-eben-stefanie-stahls-psychologie-podcast-f%C3%BCr-alle-normalgest%C3%B6rten/</link><description>Recent content in So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten" on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/so-bin-ich-eben-stefanie-stahls-psychologie-podcast-f%C3%BCr-alle-normalgest%C3%B6rten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Schluss mit Familienstreit - Harmonie &amp; Frieden wiederherstellen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470001/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++
Streit in der Familie kommt sicher jedem bekannt vor. Vor allem bei großen Familienfeiern kann es mal zur Auseinandersetzung mit dem einen Onkel oder der bestimmten Großmutter kommen. Jetzt, wo Weihnachten vor der Tür steht, bangen manche schon wieder vor der bevorstehenden Zusammenkunft der Familienmitglieder. Mal geht es nur um kleinere Meinungsverschiedenheiten, doch was tut man, wenn man von den Familienmitgliedern nicht akzeptiert und bei jedem Zusammentreffen verurteilt wird?</description></item><item><title>7 Schritte, um endlich innere Ruhe zu finden | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470002/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++
Innere Ruhe und Gelassenheit, einen Status, den viele gerne erreichen wollen, doch fällt das nicht immer leicht. Immer wieder kann einen der Stress einholen. Sei es der Vorweihnachtsstress mit all seinen Facetten oder ganz klassisch das Arbeitsleben, was einem keine Ruhe gibt. Welche Schritte kann man also gehen, um die innere Ruhe erreichen zu können und welche Faktoren hängen davon ab?</description></item><item><title>Trennung, Angst &amp; Depression - Wir beantworten eure Fragen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470003/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++
Wollt ihr wissen, wie ihr Freundschaften pflegen könnt? Was hinter Einsamkeit steckt und wie ihr da wieder rauskommt? Fragt ihr euch, wie ihr euch nach einer schmerzhaften Trennung auf neue Partner:innen einlassen könnt und weniger emotional abhängig werdet? Oder beschäftigt euch das Thema Gefühlsbereitschaft und wie ihr diese etablieren könnt? Diese und noch mehr Fragen habt ihr Lukas und Steffi auf Instagram bei ihrem Q&amp;amp;A gestellt und werden von den beiden in der heutigen Folge beantwortet.</description></item><item><title>Fairness erlernen – Wie geht das überhaupt? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470004/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++
„Das ist unfair!“ ist ein Satz, den wir häufig von Kindern hören. Sie möchten nicht, dass ihre älteren Geschwister länger wach bleiben dürfen, als sie selbst oder eine Freundin mehr Geschenke zu Weihnachten bekommt. Doch auch im Erwachsenenalter spielt Fairness eine entscheidende Rolle – wird aber oft nicht so klar kommuniziert. Wäre das aber vielleicht sogar besser? Um diese und noch viele weitere Fragen zum Thema Fairness zu beantworten, haben Lukas und Steffi sich wieder zusammengesetzt.</description></item><item><title>Vertrauen wieder aufbauen - wie es gelingt | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470005/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++
Vertrauen ist die Grundlage für Verbindung und dadurch sowas wie der Kit unserer Beziehungen. Wenn man es noch ausweiten möchte, sogar unserer Gesellschaft. Denn wie sollten sich Menschen anderen nah fühlen, wenn sie ihnen nicht dabei vertrauen könnten, für sie da zu sein, Verabredungen einzuhalten und vor allem, gut mit ihnen umzugehen? Doch auch zu viel Vertrauen, was einer gewissen Naivität gleichkommt, kann zu Schwierigkeiten im Kontakt mit anderen Menschen führen.</description></item><item><title>Extreme Stimmungsschwankungen - was sind bipolare Störungen? - mit Nora Bruckhoff | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470006/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470006/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ Wenn ein Mensch extreme Stimmungsschwankungen zwischen starker Euphorie, Tatendrang, Selbstüberschätzung, aber dann auch starken depressiven Phasen hat, könnte eine bipolare Störung vorliegen. 2% der Deutschen sind offiziell betroffen und erleiden eine Krankheit, die in der Gesellschaft auch von Vorurteilen und Stigmata geprägt ist. Tatsächlich kann eine manische Episode für die Betroffenen und ihr Umfeld aber sogar gefährlich werden und das Verhalten der Personen in dieser Episode schwere Folgen nach sich ziehen.</description></item><item><title>Liebeskummer: Berechtigte Trauer oder belastende Qual? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470007/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470007/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ Liebeskummer erleidet fast jeder Mensch einmal in seinem Leben. Der Herzschmerz tut uns unglaublich weh, kann sich über Monate oder gar Jahre hinwegziehen und in seltenen Fällen durch das Broken-Heart-Syndrom sogar zum Tod führen. Vor allem bei einer unerwarteten Trennung können die Folgen heftig sein, da dabei alle Grundbedürfnisse angegriffen werden und man plötzlich aus seinem Glück gerissen wird.</description></item><item><title>Wie man sein negatives Mindset transformiert | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470008/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470008/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ Ein "negatives Mindset" zu haben beziehungsweise eine negative Grundhaltung oder Einstellung - ein Vorwurf, den einige Menschen immer wieder zu hören bekommen. Wenn immer direkt vom Schlimmsten ausgegangen wird, Pessimismus an der Tagesordnung steht und negative Gedanken die vorherrschenden sind, spricht man von dieser Einstellung. Doch tatsächlich tendieren wir alle dazu, mehr negative Gedanken als positive zu haben.</description></item><item><title>Gaslighting - Wie erkennt man, dass man manipuliert wird? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470009/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470009/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ Ein Begriff, der neu und modern klingt, tatsächlich aber schon Jahrzehnte alt ist: "Gaslighting". Das betrifft viele Menschen auch heute. Gezielte Manipulation und Faktenverdrehung, um sein Gegenüber zu verunsichern und seinen eigenen Standpunkt durchzubringen. Opfer von Gaslighting sind sich so teilweise nicht mehr sicher, ob ihre eigenen Ansichtsweisen und Erinnerungen korrekt sind und geben der manipulierenden Person klein bei.</description></item><item><title>Egoismus - was ist gesund und ab wann beginnt Arroganz? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470010/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470010/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ Jeder kennt mindestens einen Menschen, der sich permanent egoistisch verhält. Die ganze Welt scheint sich um diese Person zu drehen. Gerne nehmen sie alle Hilfe, die sie kriegen können und schneiden sich stets das größte Stück vom Kuchen ab. Sie wollen überall die ersten sein und geben selten etwas zurück. Welche Schwächen schlummern hinter ausgeprägtem Egoismus, was unterscheidet Egoisten von Egozentren und wie gehen wir mit Menschen um, die immerzu "</description></item><item><title>Soziale Phobie - Ursachen, Auswirkungen und effektive Bewältigungsstrategien | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470011/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470011/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++
Soziale Ängste und Situationen, in welchen einem etwas peinlich ist vor anderen Menschen, kennt jede Person. Ob es die Anspannung vor einer Präsentation vor Publikum ist oder doch die tiefgreifende Phobie vor sozialen Interaktionen. Besonders introvertierte und schüchterne Menschen können davon stärker betroffen sein, aber auch extravertierte Personen kennen unangenehme Momente im Kontakt mit anderen. Die Ursachen dafür können bereits in der Kindheit liegen, aber auch die Genetik spielt eine Rolle.</description></item><item><title>Work-Life-Balance - wie beeinflusst unsere Arbeit unser Wohlbefinden? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470012/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470012/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ Ein Begriff, der in den letzten Jahren immer mehr an Bedeutung gewonnen hat: Work-Life-Balance. Viele wünschen sich eine Abkehr von der strikten 40 Stunden Woche und einen gesunden Mix aus Arbeit und Freizeit. Nicht zu Unrecht, denn eine mangelnde Work-Life-Balance kann viele negativen Folgen haben und im schlimmsten Fall zu Burnouts führen. Doch vor allem in Zeiten, wo das Homeoffice immer populärer wird und für Menschen, die in dynamischen Jobs arbeiten, kann es schwer sein, den Laptop pünktlich zum Feierabend zuzuklappen und nicht doch noch abends im Bett zur Sicherheit die Arbeitsmails zu checken.</description></item><item><title>Autonomie in der Beziehung - Tipps für eine gute Partnerschaft | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470013/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470013/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ In dieser Folge beschäftigen wir uns mit der Autonomie in der Beziehung und welche Folgen ein zu starker Drang nach dieser auf Partnerschaften haben kann. Zuerst klären wir, wie es bereits in der Kindheit dazu kommen kann, dass Menschen ein starkes Autonomiebedürfnis entwickeln. Die Erziehung und die Anpassung der Eltern auf die Bedürfnisse des Kindes oder die Vernachlässigung dieser können hier nämlich eine entscheidende Rolle spielen.</description></item><item><title>Luststörungen - Umgang, Behandlung und Selbstfürsorge - mit Dania Schiftan | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470014/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470014/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ Was tun, wenn in der Beziehung sexuell Flaute herrscht? Nach der anfänglichen Höhephase, in der man die Finger nicht vom anderen lassen kann, klagen viele Paare über einen rapiden Rückgang der sexuellen Spannung. Lukas und Steffi haben die Sexologin Dania Schiftan zu Gast. Sie hilft Paaren und einzelnen Personen, den Grund für ihre Lustlosigkeit und zurück zu ihrer Sexualität zu finden.</description></item><item><title>Lachen und Psyche - eine heilsame Verbindung | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470015/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470015/</guid><description>Podcast Beschreibung „Leben liebt Lachen“ ist vom 4.-10. September ein Themenschwerpunkt in den crossmedialen Angeboten von RTL Deutschland. In TV, Audio, Radio und Online feiern wir Lachen als schönste Sprache der Welt und zeigen auf, wie Herausforderungen des Alltags mit Humor bewältigt werden können. So auch in dieser Folge mit Steffi und Lukas: +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++
Lachen ist gesund. Lachen entspannt körperlich und auch psychisch.</description></item><item><title>Gefangen in der eigenen Prägung - wie werde ich sie los? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470016/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470016/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ Wie sehr wird mein Verhalten von meinen Prägungen bestimmt? Und inwiefern definiere ich mich über meine Prägungen? Diese Fragen stellen sich einige von uns und sollten sich eigentlich alle mal stellen. Denn es ist hilfreich darüber nachzudenken, inwiefern unser Leben von dem bestimmt wird, was wir mit auf den Weg bekommen haben. Viele Menschen leiden ihr Leben lang daran, keine guten Beziehungen eingehen zu können, weil sie so als Kind von ihren Eltern geprägt wurden.</description></item><item><title>Zwänge und Zwangsgedanken - wie gelingt ein guter Umgang? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470017/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470017/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++ Zwänge oder Zwangsgedanken kennt so gut wie jede Person. Gerade durch die Jahre in der Corona-Pandemie ist der Waschzwang mehr in den Fokus gerückt. Auch plötzliche Zwangsgedanken darüber zum Beispiel eine illegale, gefährliche oder gesellschaftlich inakzeptable Handlung auszuführen, hatten viele schon einmal. Doch für Menschen mit chronischen Zwangsstörungen kann der gesamte Alltag durch diese Gedanken oder Zwänge zerstört werden.</description></item><item><title>Alexithymie - Wie ist es, wenn man seine Emotionen nicht wahrnehmen kann? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470018/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470018/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++
Alexithymie wird auch als Gefühlsblindheit bezeichnet. Betroffene können dabei ihre eigenen Emotionen nicht wahrnehmen oder deuten. Oft werden nur die körperlichen Symptome zum Beispiel bei Aufregung oder Angst wahrgenommen, doch die emotionale Zugehörigkeit zu diesen Eindrücken fehlt. Das kann vor allem in zwischenmenschlichen Beziehungen zu großen Problemen führen, wenn man sich zum Beispiel nicht sicher ist, ob man seine Partnerin oder seinen Partner überhaupt liebt.</description></item><item><title>Endlich ich selbst! – Coming Out (mit Aljosha Muttardi) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470019/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470019/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben +++
Heute haben wir Aljosha Muttardi zu Gast. Er ist bekannt aus der mit dem Grimme-Preis ausgezeichneten Netflix Serie 'Queer Eye Germany', erreicht zahlreiche Follower*innen auf Instagram und widmet sich dem Thema Coming-out in seinem Podcast 'Out &amp;amp; About'. Mit ihm reden wir darüber, wie es ist, queer zu sein, welchen Herausforderungen man sich auch heute noch als nicht-heterosexuelle Person in Deutschland und international stellen muss und wie schwierig sein eigenes Outing und vor allem die Zeit davor damals für ihn war.</description></item><item><title>Impostor Syndrom – Warum wir uns nichts zutrauen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470020/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470020/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++
"Ich gehör hier gar nicht hin, ich werde bestimmt bald als Hochstapler auffliegen!" Es ist ganz normal, diesen Gedanken manchmal zu haben, wenn wir in neue Situationen kommen. Aber wenn diese Gedanken chronisch sind und euch permanent beschäftigen, dann leidet ihr vielleicht am Hochstapler Syndrom, auf englisch Impostor Syndrome. Menschen, die darunter leiden, haben Schwierigkeiten ihre eigenen Fähigkeiten und Leistungen sich selbst zuzuschreiben und permanent Angst, als Hochstapler von ihren Mitmenschen entlarvt zu werden.</description></item><item><title>Die Kraft unserer Gedanken | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470021/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470021/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++
Unsere Gedanken sind mächtig. Im positiven wie auch im negativen Sinne. Oft finden wir uns in ewigen Gedankenspiralen wieder, malen uns Horrorszenarien aus, die gar keine Grundlage haben. Umso wichtiger ist es daher, Kontrolle über seine Gedanken gewinnen zu können. Deshalb sprechen Steffi und Lukas in dieser Folge über die Kraft unserer Gedanken und wie wir diese Kraft in den Griff bekommen.</description></item><item><title>10 Wege zur Stärkung der Seele (mit Bas Kast) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470022/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470022/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++ Licht, Natur und Drogen als Schlüssel zu einer starken Seele? Was zunächst sehr esoterisch klingt, fundiert auf harter Wissenschaft. Unser heutiger Gast, der Wissenschaftsjournalist und Autor Bas Kast, hat sich für sein neues Buch "Kompass für die Seele" durch unzählige Studien gegraben, um die zehn wichtigsten Wege für innere Stärke zu finden. Etwas ähnliches hat er bereits in seinem Bestseller "</description></item><item><title>Krisen gemeinsam bewältigen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470023/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470023/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++ Wir alle haben schon einmal eine Krise in einer Beziehung erlebt. Manchmal kriselt es an der Beziehung an sich: Untreue, Unaufmerksamkeit und Gefühle von Vernachlässigung sind dann oft das Thema. Doch manchmal erlebt auch nur ein Partner eine Krise und die Partnerin muss damit umgehen. Wenn der Job wegfällt oder wenn eine gesundheitliche Krise eintritt, zum Beispiel.</description></item><item><title>Extreme Bindungsstörungen (mit Dr. Mark Benecke) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470024/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470024/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben&amp;nbsp;+++
Heute haben wir Dr. Mark Benecke zu Gast. Er ist Kriminalbiologe und Experte in der wissenschaftlichen Forensik. So saß er unter anderem auch schon brutalen Serienmördern gegenüber und kennt deren Verhalten und den Auslöser für dieses. Mit ihm sprechen wir über Bindungsstörungen und wie sie sich bei potenziellen Gewalttätern äußern. Dabei ist nicht nur die genetische Komponente, sondern auch die Historie der betroffenen Personen wichtig.</description></item><item><title>Wie verhindere ich ein Burnout? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470025/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470025/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++ Burnout betrifft immer mehr Menschen. Doch es ranken sich viele Mythen und auch Vorurteile darum. Menschen, die unter einem Burnout leiden, gelten als schwach und den Herausforderungen des Arbeitslebens nicht gewachsen. Und was ist eigentlich der Unterschied zu einer Depression? Damit räumen Steffi und Lukas in dieser Folge auf. Sie erklären genau, was der Unterschied zwischen einem Burnout und einer Depression ist, warum Burnout noch nicht als offizielle Krankheit gilt und was Betroffene tun können, bevor sie überhaupt im Burnout landen.</description></item><item><title>Wie bekomme ich meine Lebensfreude zurück? (mit Biyon Kattilathu) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470026/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470026/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++ In dieser Folge sprechen wir mit SPIEGEL-Bestseller-Autor und Motivationstrainer Biyon Kattilathu über das Thema Lebensfreude. Viele Menschen versuchen auf diese hinzuarbeiten, da sie sich zum Beispiel von finanzieller Unabhängigkeit, Anerkennung oder Erfolg Lebensfreude erhoffen, doch so springen sie nur von einem Ziel zum nächsten. Stattdessen sollte man versuchen, im Hier und Jetzt Lebensfreude zu finden. Zusammen mit Biyon schauen wir auf die häufigsten Auslöser für Lebensfreude und und Ursachen, welche diese mindern können.</description></item><item><title>Schüchternheit - wie komme ich besser aus mir heraus? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470027/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470027/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++
So gut wie jede Person war schon einmal in einer Situation, in der sie sich schüchtern gefühlt hat und nicht wenige Menschen würden sich allgemein als schüchtern bezeichnen. Wenn es einem schwerfällt aus sich heraus zu kommen, mit fremden Menschen zu sprechen oder für sich einzustehen, kann das zu unangenehmen Situationen führen und das gesamte Leben prägen.</description></item><item><title>Die wahren Gründe hinter Prokrastination | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470028/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470028/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++
Prokrastination - hinter dem sperrigen Wort steckt etwas, was vielen von uns bekannt vorkommt. Sei es die Abschlussarbeit, der Frühjahrsputz oder das Training im Fitnessstudio: Sich stattdessen mit dem Handy in der Hand nur kurz auf die Couch fallen zu lassen, fällt einem viel leichter. Doch die Deadline der Abgabe, der ansammelnde Staub auf den Regalen und das körperliche Bedürfnis nach Bewegung verschwinden dadurch nicht, sondern bauen immer mehr Druck auf, je länger man die Aufgaben vor sich herschiebt.</description></item><item><title>Allein sein - wie wir emotional unabhängiger werden | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470029/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470029/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++
Fällt es dir schwer, alleine zu Hause zu sein? Richtest du grundsätzlich deinen Alltag nach deinem Partner oder deiner Partnerin? Dann könntest du in einer emotionalen Abhängigkeit stecken. Menschen, die sich emotional abhängig machen, brauchen immer ein spiegelndes Gegenüber, das sie definiert. Deshalb können sie schlecht alleine sein. Im Podcast definieren Lukas und Steffi das Phänomen emotionale Abhängigkeit und warum es erstmal keine Diagnose ist, aber oft mit anderen psychologischen Typen einhergeht.</description></item><item><title>Entwicklungstrauma - Trauma erkennen und heilen (mit Dami Charf) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470030/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470030/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++
Den Begriff "Trauma" bringen viele mit extremen Situationen wie Kriegen, sexuellen Übergriffen oder schweren Unfällen in Verbindung. Ein einschneidendes Erlebnis hinterlässt bleibende Spuren und löst so ein Trauma aus. Doch eine Traumatisierung kann bereits im Bauch der Mutter beginnen, bevor man überhaupt geboren ist oder sich im Baby- und Kleinkindalter verfestigen. Ein Entwicklungstrauma kann entstehen, wenn das Umfeld, in dem man aufgewachsen ist, nicht liebevoll genug war und man als Kind keine Geborgenheit bekommen hat oder auch die Eltern selbst emotional nicht stabil waren und dies so auf das Kind übertragen haben.</description></item><item><title>Wie man mit narzisstischen Menschen umgehen sollte | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470031/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470031/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier: https://linktr.ee/sobinicheben +++
Narzisst*innen begegnen uns immer wieder im Leben, denn laut Studien ist die Anzahl der Personen mit narzisstischem Persönlichkeitsstil in den letzten Jahren gestiegen. Der Umgang mit ihnen kann sehr schwer sein, da sie häufig manipulativ sind und es ihnen an Empathie mangelt. In dieser Folge gehen wir der Frage nach, wie man mit diesen Menschen am besten umgeht, sei es im beruflichen oder privaten Kontext, und wo es vielleicht ratsamer wäre, das Verhältnis aufzulösen.</description></item><item><title>Astrologie vs. Psychologie (mit Palina Rojinski) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470032/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470032/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/sobinicheben +++
Die Astrologie, also die Sternenlehre, ist sehr umstritten. Galt sie vor mehreren Hundert Jahren noch als Wissenschaft, findet man sie heute oft nur noch zu Unterhaltungszwecken in Form von Horoskopen in Klatschblättern. Unser Sternzeichen, der Geburtszeitpunkt und die vorherrschenden Planetenkonstellationen sollen laut der Astrologie Einfluss auf unser Leben haben und die Erkenntnisse darüber helfen können, sich besser zu verstehen.</description></item><item><title>Helfersyndrom - kann Helfen schlecht sein? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470033/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470033/</guid><description>Podcast Beschreibung Hilfsbereitschaft wird von allen gerne gesehen und jemandem zu helfen, kann einem selbst Freude bereiten. Doch was, wenn es zu viel wird? Das Helfersyndrom wird Leuten zugeschrieben, die eine zwanghafte und übermäßige Hilfsbereitschaft an den Tag legen und zu allen Anfragen "ja" sagen, ohne auf ihre eigenen Bedürfnisse zu achten. Weiter bieten Menschen mit Helfersyndrom teilweise auch da Hilfe an, wo sie nicht benötigt oder erwünscht wird. Gleichzeitig nehmen sie selber eher ungern Hilfe an, da sie keine Belastung für ihre Mitmenschen sein wollen.</description></item><item><title>Psychopath:innen - woran man sie erkennt (mit Dr. Nahlah Saimeh) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470034/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470034/</guid><description>Podcast Beschreibung Psychopath:innen begegnen uns im Fernsehen, in Führungspositionen großer Unternehmen und sogar in der Politik. Doch besonders häufig findet man sie hinter Gittern. Dort arbeitet die forensische Psychiaterin Dr. Nahlah Saimeh, welche seit über 20 Jahren Gutachten über teilweise schwerst Kriminelle erstellt. Sie ist in dieser Folge zu Gast und bringt ihre Expertise über Psychopath:innen mit. Dr. Saimeh saß bereits Vergewaltigern und Mördern aus der Sicherungsverwahrung in Vieraugengesprächen gegenüber und ist geschult, Psychopathie zu erkennen.</description></item><item><title>Bin ich hochsensibel? - der Selbsttest | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470035/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470035/</guid><description>Podcast Beschreibung Am Samstagnachmittag in den Supermarkt? Für unseren Gast Julia einfach unmöglich. Zu viele Menschen, zu viele Sinneseindrücke. Denn Julia ist hochsensibel. Das ist erstmal keine Diagnose, sondern hochsensible Menschen nehmen die Welt einfach anders wahr, als andere Menschen. In dieser Folge erzählt uns Julia, wie sich das anfühlt. Sie spricht über ihre lange Suche nach einer Erklärung und gibt Tipps, wie ihr hochsensible Menschen in eurem Umfeld unterstützen könnt.</description></item><item><title>ADHS bei Erwachsenen – eine erlösende Diagnose? mit Dr. Jakob Hein | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470036/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470036/</guid><description>Podcast Beschreibung Nicht ruhig auf dem Stuhl sitzen können und ständig abgelenkt: Das ist das Klischee von Kindern mit ADHS. Lange dachte man, das beträfe hauptsächlich Jungs und würde sich mit der Zeit rauswachsen. Doch mittlerweile wissen wir mehr: ADHS oder ADS begleitet die Menschen ein Leben lang. Außerdem bleibt die Störung bei Mädchen oft unentdeckt, da sie sich bei ihnen anders äußern kann. Deshalb fragen sich mittlerweile immer mehr Menschen, ob sie nicht vielleicht auch von ADHS betroffen sind.</description></item><item><title>Ausstrahlung und Charisma - angeboren oder antrainiert? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470037/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470037/</guid><description>Podcast Beschreibung Charismatische Menschen verbinden wir oft mit Erfolg. Berühmte Personen, erfolgreiche Geschäftsführer oder führende Politiker haben häufig eine große Ausstrahlung. Ob im Job, im sozialen Umfeld oder auch beim Dating, Charisma wird oft als große Hilfe angesehen und viele Leute streben danach, charismatischer zu werden und mehr Charme zu zeigen. Doch ist Charisma etwas, was man angeboren bekommen muss oder ist es bei vielen Leuten doch nur das Resultat jahrelangen Trainings und ist es jeder und jedem möglich, die eigene Ausstrahlung aufzupolieren?</description></item><item><title>Inneres Kind oder erwachsene Sicht - wie differenziere ich zwischen den beiden? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470038/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470038/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge beschäftigen wir uns weiter mit dem inneren Kind und beantworten Fragen aus euren Hörer*innenmails zu dem Thema. Wie kann man unterscheiden, ob es sich bei unserer Verhaltensweise um eine frühere Prägung handelt oder ob doch gerade unser innerer Erwachsener mit einer objektiven Reaktion eingreift? Was kann man tun, wenn von unserem inneren Kind geprägte Verhaltensweisen Scham in uns auslösen? Und wieso kann es hilfreich sein, mit unserem Partner oder Partnerin über unser inneres Kind zu sprechen, um Beziehungsprobleme zu lösen?</description></item><item><title>EXTRA: Inneres Kind - Trancereise | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470039/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470039/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Innere-Kind-Reise, die dich in eine Trance versetzt, in der du Altes loslassen und neue Kraft schöpfen kannst. Gute Entspannung! +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html&amp;nbsp;+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Kontakt zum inneren Kind - wie bearbeite ich alte Prägungen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470040/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470040/</guid><description>Podcast Beschreibung Das innere Kind kann uns stark beeinflussen. Frühe Prägungen, die einem als Kind gegeben wurden, können sich auch noch viele Jahre später im Erwachsenenalter zeigen. Als Kind fehlte einem aber die objektive Sichtweise auf die prägenden Faktoren. So nehmen Kinder oft die Schuld auf sich, obwohl sie selten dafür verantwortlich sind. Wenn die Eltern das Kind emotional vernachlässigen, denkt dieses oft, es sei schuld am Verhalten der Eltern, obwohl diese eigentlich ihrer Fürsorgepflicht nicht nachkommen.</description></item><item><title>Was bedeutet es, authentisch zu sein? (mit Timo Neitzel aka. Max von Beste Freundinnen) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470041/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470041/</guid><description>Podcast Beschreibung Authentisch sein fällt einem nicht immer leicht. Viele Leute verstellen sich ein wenig, um zum Beispiel beim Kennenlernen von neuen Leuten ein besseres Bild zu hinterlassen, während man sein "wahres Ich" nur vor den engen Freund*innen preisgibt. Manche Menschen bleiben aus eigener Unsicherheit jedoch auch dauerhaft in einer Überangepasstheit und stellen ihre eigenen Bedürfnisse so immer hinten an, um das Gegenüber zufriedenzustellen. Doch was bedeutet es, wirklich authentisch zu sein?</description></item><item><title>Hypochondrie - wenn der Schmerz im Kopf sitzt | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470042/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470042/</guid><description>Podcast Beschreibung Hypochondrie: Die große Angst davor, schwer krank zu sein, die selbst nach negativen Diagnosen von Ärzten nicht verschwindet. "Der Arzt muss sich geirrt haben, ich spüre doch, dass ich diese Krankheit habe, der nächste Arzt wird sie schon diagnostizieren!" - Sätze, die Hypochondern durch den Kopf gehen können. Der Fokus wird dabei stark auf den Körper gerichtet, wodurch jedes kleinste Signal verstärkt wahrgenommen und als Zeichen einer Erkrankung interpretiert wird.</description></item><item><title>Gibt es wahre Freundschaft zwischen Mann und Frau? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470043/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470043/</guid><description>Podcast Beschreibung Kaum ein Thema erhitzt die Gemüter wie die Frage, ob es wahre Freundschaft zwischen Männern und Frauen gibt. Viele sind sich sicher: Es gibt dabei immer eine sexuelle Spannung. Andere sind überzeugt, dass das wunderbar funktioniert. Zum Glück kann Steffi aus erster Hand erzählen, wie es wirklich ist. Denn ihr Partner Holger war davor ein langjähriger Kumpel von ihr. In dieser Folge erzählen Steffi und Holger wie es dazu kam.</description></item><item><title>Wie ich mich nicht mehr gekränkt fühle | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470044/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470044/</guid><description>Podcast Beschreibung Fast jeder war in seinem Leben wohl schon mal gekränkt. Durch den gemeinen Seitenhieb eines Geschwisterteils, die unerwartete Kritik auf der Arbeit, oder während eines hitzigen Streits mit der Partnerin oder dem Partner. Doch wie kann man besser mit Kränkungen umgehen oder sogar vermeiden, sich überhaupt gekränkt zu fühlen? Eine Kränkung greift oft unseren Selbstwert an, den wir zu sehr vom Gegenüber abhängig machen. Doch wenn wir uns klarmachen, dass der eigene Wert nichts mit den Aussagen der kränkenden Person zu tun hat, können wir uns rational von ihnen distanzieren.</description></item><item><title>5 Anzeichen von Co-Abhängigkeit | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470045/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470045/</guid><description>Podcast Beschreibung In der Co-Abhängigkeit unterstützt man Süchte von Partner*innen, Freund*innen oder Familienmitgliedern und erhält diese somit aufrecht. Im Extremfall kann es dabei um Drogensucht gehen, aber auch harmlosere destruktive Verhaltensweisen können durch Co-Abhängigkeit aufrecht erhalten werden. Dabei will man die geliebte Person eigentlich unterstützen, um sie aus ihrer negativen Situation herauszuholen und investiert viel in diese Anstrengung. So entsteht ein Ungleichgewicht in der Beziehung, da die betroffene Person oft selbst keine Verantwortung für ihre Taten übernimmt und auch wenig zurückgeben kann.</description></item><item><title>Geschwister - wie sie uns prägen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470046/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470046/</guid><description>Podcast Beschreibung Nicht nur die Eltern prägen uns in unserer Kindheit stark, auch Geschwister haben einen großen Einfluss auf unsere Entwicklung. Mit ihnen erleben wir verschiedene Beziehungsmuster, haben erste Auseinandersetzungen und Konflikte und lernen diese zu lösen. Und wir finden in ihnen auch Mentoren und Vorbilder oder sind diese für sie. Doch Geschwisterbeziehungen können vor allem später im Erwachsensein auch auseinanderbrechen. Gab es in der Kindheit zum Beispiel Benachteiligungen des einen Kindes durch die Eltern, kann das einer gesunden Bindung schaden, auch wenn das bevorzugte Kind überhaupt nichts dafür konnte.</description></item><item><title>Beziehung zu den Eltern - eine Prägung fürs Leben | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470047/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470047/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Beziehung zu unseren Eltern prägt uns für unser gesamtes Leben. Von den Bindungserfahrungen in der Kindheit hängt die Entwicklung vieler unserer Eigenschaften wie der Selbstwert und die eigene Bindungsfähigkeit ab. Negative Erfahrungen nehmen viele ins Alter mit, aber manchmal hilft eine erwachsene Perspektive auch, um vergangenes Verhalten der Eltern nachvollziehen zu können. Letztendlich waren sie ebenfalls geprägt von der Erziehung ihrer Eltern. Oft wird auch versucht, als Großmutter oder Großvater die Erziehung bei den Enkelkindern noch einmal verbessert nachzuholen, wodurch man aber bei den eigenen Kindern große Verletzungen oder Wut hervorrufen kann.</description></item><item><title>Welche Ernährung tut meiner Psyche gut? (mit Dr. Bastian Willenborg) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470048/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470048/</guid><description>Podcast Beschreibung Dass eine gesunde Ernährung positive Auswirkungen auf unseren Körper haben kann, ist allgemein bekannt. Wie ist es aber mit dem Einfluss auf unsere Psyche? Dr. Bastian Willenborg ist Facharzt für Psychosomatische Medizin und Psychotherapie, Facharzt für Psychiatrie und Psychotherapie sowie Ernährungsmediziner und hat Patienten mit Essstörungen behandelt. Können bestimmte Diäten Depressionen vorbeugen? Ist das eine Glas Wein pro Tag wirklich gesund? Und wie wichtig ist das gemeinsame Essen in guter Gesellschaft?</description></item><item><title>Fernbeziehung - kann Liebe auf Distanz überhaupt funktionieren? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470049/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470049/</guid><description>Podcast Beschreibung Jede:r Zweite in Deutschland hatte schon mal eine Fernbeziehung, doch Liebe auf Distanz kann Probleme bereiten. Gerade wenn eine große Entfernung zwischen den Partner:innen liegt, die Zeitzonen verschieden sind oder gar die Muttersprachen unterschiedlich sind. Manche nutzen die Distanz aber auch um ihre Bindungsängste zu umgehen. Sie genießen den Freiraum, bis das Thema Zusammenziehen aufkommt und droht, das Liebesglück über den Haufen zu werfen. Tatsächlich scheitern Fernbeziehungen laut Studien nicht öfter als andere Beziehungen, trotzdem erscheinen sie vielen Leuten als schwierig.</description></item><item><title>Neuanfänge - wie gelingen sie uns? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470050/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470050/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Heimatland verlassen, den sicheren, aber zu stressigen Job kündigen oder eine Beziehung beenden - Entscheidungen über Neuanfänge begegnen uns immer wieder im Leben. Oft fällt es einem schwer, lebensverändernde Entscheidungen zu treffen, da man zu hohe Sicherheitsbedürfnisse hat. Dabei können Neuanfänge hilfreich sein, um aus negativen Situationen und Mustern rauszukommen, sei es die Trennung aus einer toxischen Beziehung oder die Kündigung des Jobs, der einem keine Zufriedenheit gibt und verhindert, dass man seine Lebensziele verfolgt.</description></item><item><title>Was verrät unsere Mimik? (mit Dirk Eilert) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470051/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470051/</guid><description>Podcast Beschreibung Mimik und Körpersprache sind wichtige Kommunikationstools, doch häufig wissen wir nicht, wie wir sie richtig auswerten. Stimmt es wirklich, dass mein Gegenüber lügt, wenn die Person nach rechts oben schaut? Sind verschränkte Arme ein schlechtes Zeichen? Kann ich anhand der Mimik erkennen, ob mein Date sexuelles Interesse an mir hat? Diese Fragen und Mythen bearbeiten wir mit dem Mimik- und Körpersprache-Experten Dirk Eilert, welcher unter anderem Polizeiermittler für Verhöre schult und genau erklären kann, was unsere Mimik wirklich verrät.</description></item><item><title>Gefallsucht - wie löst man sich davon? (mit Atze Schröder) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470052/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470052/</guid><description>Podcast Beschreibung Bei Diskussionen lieber nachgeben und am besten gar nicht erst zum Streit kommen lassen: Besonders harmoniebedürftige Menschen sind konfliktscheu und wollen einfach nur gemocht werden. So auch der Comedian und Autor Atze Schröder. Wir kennen ihn am besten als den derben Ruhrpottler, der immer einen flotten Spruch auf den Lippen hat. Doch auch Atze leidet unter seiner Gefallsucht. Die bringt ihn im Alltag auch immer wieder in Probleme, vor allem wenn er die Wahrheit lieber verschweigt, weil es sonst unangenehm werden könnte.</description></item><item><title>Stress pur – was macht maximaler Stress mit mir? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470053/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470053/</guid><description>Podcast Beschreibung Stress. Ein Gefühl, das wir vor allem im Arbeitskontext sehr viel spüren. Dabei ist es nicht darauf beschränkt: Stress in Beziehungen, Freizeitstress. Es ist immer ein unangenehmes Gefühl und macht, wenn es dauerhaft anhält, sogar richtig krank! Wenn wir aber über Stress sprechen, meinen wir oft nur den negativen Stress. Es gibt auch positiven Stress, der uns hilft, Großartiges zu vollbringen. In dieser Folge sprechen Lukas und Steffi über die Unterscheidung dieser zwei Stressarten, was Stress mit unserem Körper und Geist macht und wie wir weniger gestresst durch unseren Alltag kommen.</description></item><item><title>Trennung aus Vernunft - wann sollte ich mich trotz Liebe trennen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470054/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:00:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470054/</guid><description>Podcast Beschreibung Beziehungen zu beenden ist immer schwer und tut weh. Manchmal gibt es einen konkreten Grund dafür: Der oder die Partner:in hat etwas gemacht, was unverzeihlich ist. Fremdgehen ist dabei der Klassiker. Es kommt aber auch oft genug vor, dass es keinen bestimmten Grund gibt und trotzdem kann die Beziehung nicht weitergeführt werden. Weil beide sich permanent streiten oder es zu große Differenzen gibt. Also eine Trennung aus Vernunft. Aber wann ist das sinnvoll?</description></item><item><title>Scham überwinden und Schamgefühle aushalten | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470055/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470055/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie peinlich, hoffentlich hat das niemand gesehen! Wie oft geht euch dieser Gedanke im Alltag durch den Kopf? Scham ist ein Gefühl, dass wir alle kennen von Kindesbeinen an. Dabei ist das Schambewusstsein unterschiedlich ausgeprägt. Manchen von uns ist gefühlt alles sofort peinlich, andere sind total abgebrüht. Warum ist das so? Warum schämen wir uns in manchen Situationen und in anderen nicht? Und wie können wir abgeklärter mit peinlichen Missgeschicken umgehen?</description></item><item><title>Weiblicher Narzissmus (mit Dr. Bärbel Wardetzki) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470056/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 23:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470056/</guid><description>Podcast Beschreibung Worin liegt der Unterschied zwischen weiblichem und männlichem Narzissmus? Um diese Frage zu beantworten, reden wir in dieser Folge mit Dr. Bärbel Wardetzki, die Expertin für das Thema des weiblichen Narzissmus ist. Was sind Anzeichen für weiblichen Narzissmus oder auch vulnerablen Narzissmus und wieso äußert er sich so anders als der männliche beziehungsweise grandiose Narzissmus? Zudem besprechen wir die Probleme von narzisstischen Beziehungen und wie man damit umgehen kann, wenn die Partnerin oder der Partner narzisstische Verhaltensweisen zeigt.</description></item><item><title>Toxische Positivität - die Negativität daran | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470057/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 00:00:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470057/</guid><description>Podcast Beschreibung "Don't worry, be happy, "Positive Vibes only","Anderen geht es viel schlechter als dir" oder "Das ist doch nur ein Luxusproblem" - Sätze, die toxisch positive Menschen gerne verwenden. Doch auch wenn der Anschein entstehen könnte, dass das Betrachten von Problemen mit einer positiven Sichtweise ja erst mal nichts Verwerfliches ist, verbergen sich dahinter mehrere Probleme. Toxisch positive Menschen versuchen so, ihre eigenen negativen Emotionen zu vergraben, können dadurch aber auch keine konstruktive Hilfe an andere Personen geben, da ihnen selber die Fähigkeit fehlt, nachhaltig Probleme zu akzeptieren und zu lösen.</description></item><item><title>Richtige Entscheidungen treffen - wie weiß ich was ich tun soll? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470058/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470058/</guid><description>Podcast Beschreibung Entscheidungen begegnen uns jeden Tag: Welche Klamotten ziehe ich an? Was will ich zu Mittag essen? Während wir uns bei diesen kleinen Fragen leicht entscheiden können, stellen uns große Entscheidungen oft vor Herausforderungen. Nicht selten enden wir in ewigen Gedankenschleifen, weil wir einfach nicht wissen, für was wir uns entscheiden sollen. In dieser Folge analysieren Lukas und Steffi zum einen, welche verschiedenen Entscheidungstypen es gibt und erklären euch, wie ihr einfacher Entscheidungen treffen könnt.</description></item><item><title>Vergebung 2.0 - Wie lerne ich mir selbst zu vergeben? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470059/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470059/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Vergeben von eigenen Fehlern fällt vielen schwer. Selbst Dinge, die wir in der Kindheit vermeintlich falsch gemacht haben, können uns bis in das Erwachsenenalter verfolgen. So fügen wir uns mitunter immer wieder neuen Schmerz zu, mit einer Tat, die nicht mehr zu ändern ist. Doch wie kann man lernen, sich selbst zu vergeben und welche positiven Aspekte können dadurch neben der eigenen Entlastung entstehen? Und: Gibt es auch Situationen, in denen es angemessen ist, mit der eigenen Schuld zu leben?</description></item><item><title>Trauma überwinden - wie gelingt mir das? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470060/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:26:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470060/</guid><description>Podcast Beschreibung Was ist ein Trauma? Ab wann merke ich, dass ich tatsächlich traumatisiert bin, und wie finde ich den Weg aus einer traumatischen Erfahrung? Diesen Fragen gehen Steffi und Lukas mit der auf Trauma spezialisierten psychologischen Psychotherapeutin Helena Muser auf den Grund. Helena erklärt, was ein Trauma mit uns macht und wie nachhaltig eine traumatische Erfahrung auf das Leben wirken kann – insbesondere auf unsere sozialen Bindungen. Aus ihrer langjährigen Praxiserfahrung berichtet sie, mit welchen Methoden ein Trauma behandelt werden kann.</description></item><item><title>Wie schreibt man einen Psychothriller? (mit Sebastian Fitzek) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470061/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 23:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470061/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge haben Steffi und Lukas Star-Autor Sebastian Fitzek zu Gast, der zahlreiche Psychothriller-Bestseller veröffentlicht hat. Fitzek berichtet von seinen Vorgehensweisen, um die menschliche Psyche in seine Figuren zu integrieren. So hat er für sein neuestes Werk analysiert, was die Mimik von Menschen ausdrücken kann, welche falschen Mythen es aber auch über die Aussagekraft der sichtbaren Gesichtsbewegungen gibt. Zudem erklären wir die Faszination von Psychothrillern und der Beschäftigung mit dem Tod und wie wir daraus auch wieder eine klarere Sicht auf die wichtigen Dinge im Leben bekommen können.</description></item><item><title>Untreue - warum manche Menschen nicht treu sein können | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470062/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 23:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470062/</guid><description>Podcast Beschreibung Schmerzhaft, verletzend und ein ungeheurer Vertrauensbruch - der Seitensprung. Woran liegt es, dass einige Menschen nicht treu sein können? Die Gründe dafür können vielfältig sein. Mal ist es die Wut auf den Partner oder die Partnerin, ein anderer baut sich mit einer Affäre einen Puffer zur Hauptbeziehung, um nicht zu sehr von dieser abhängig zu sein. Doch was macht man nun, wenn eine Person in der Beziehung fremdgegangen ist und kann man diese dann noch retten?</description></item><item><title>Sexflaute - was kann ich tun? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470063/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 22:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470063/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Situation, die einigen bekannt vorkommen dürfte: Man ist schon länger in einer Beziehung, die rosarote Brille wurde abgesetzt, da die Verliebtheitsphase vorbei ist und was kommt nun? Die Sexflaute. Doch was kann man dagegen tun, wenn der Partner oder die Partnerin kein Verlangen mehr nach Sex oder umgekehrt, man selber die Lust im Schlafzimmer verloren hat? Dahinter können sich viele tieferliegende Gründe verbergen, aber auch evolutionäre Mechanismen mindern mitunter den Drang nach Fortpflanzung.</description></item><item><title>Selbstmitgefühl lernen - warum dadurch das Leben schöner wird | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470064/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 23:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470064/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir reden oft über Selbstwert und Selbstsicherheit, doch die Basis dafür ist meist das Selbstmitgefühl. Guten Freunden oder Familienmitgliedern schenken wir gerne viel Mitgefühl, doch wenn es um eigene Bedürfnisse geht, bringen wir meistens weitaus weniger Fürsorge für uns selbst auf. Dabei sollten wir uns selber ebenso gut behandeln, wie wir es auch mit uns wichtigen Menschen tun. Welche Schritte kann man gehen, um mehr Selbstmitgefühl zu lernen? Steffi und Lukas haben einige Tipps mitgebracht.</description></item><item><title>Selbstannahme - wie lerne ich mich selbst zu lieben? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470065/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 23:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470065/</guid><description>Podcast Beschreibung Zu akzeptieren, dass man gut ist, so wie man ist - das fällt vielen schwer. Oft ist man getrieben vom Perfektionismus am eigenen Selbst. Es kann zu Problemen in Beziehungen kommen, wenn man dauerhaft egozentriert ist und seinem Gegenüber nicht genug Aufmerksamkeit schenken kann. Doch warum gehen viele mit sich selbst viel härter ins Gericht, als sie es mit Freunden oder ihren eigenen Kindern tun würden? Wie kann man lernen, sich selbst besser anzunehmen und vermeintliche Makel an sich zu akzeptieren?</description></item><item><title>7 Tipps wie man eine gute Beziehung führt | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470066/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 23:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470066/</guid><description>Podcast Beschreibung Steffi und Lukas haben sich Paartherapeut Christian Hemschemeier zurate gezogen und reden über sieben Tipps für eine glückliche Beziehung. Christian berichtet dabei von seinen Erfahrungen aus über 1000 durchgeführten Paartherapien und auch Steffis eigenes Liebesleben bietet so einige Erkenntnisse. Es wird schnell klar, dass man bereits am Anfang beim Dating auf gemeinsame Werte achten sollte, aber auch wenn man bereits eine längere Beziehung führt, sollte man sich nicht unbedingt entspannt zurücklehnen und ausschließlich in Sicherheit wiegen.</description></item><item><title>11 Schritte raus aus der Beziehungsangst | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470067/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 23:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470067/</guid><description>Podcast Beschreibung Oft daten wir Menschen, mit denen es nie zu einer Beziehung kommt. Die Gründe dafür sind natürlich vielfältig, aber eine Sache wird gerne schnell attestiert: Beziehungsangst. Häufig weisen beide ein unausgewogenes Verhältnis zwischen dem Wunsch nach Bindung und der Angst vor Beziehung auf. Um das Gleichgewicht wieder herzustellen fragen Steffi und Lukas: Vor was hat man eigentlich genau Angst? Steffi und Lukas schauen sich ganz genau an, welche Gründe es für die Angst vor Beziehungen geben kann, besprechen mögliche Lösungen und geben Hilfestellungen, um diese hinter sich- und loslassen zu können.</description></item><item><title>Trennung verarbeiten – wie kann ich endlich loslassen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470068/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 23:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470068/</guid><description>Podcast Beschreibung Fast jeder hat sie schon einmal erlebt oder wird sie noch erleben - eine Trennung. Schmerzhaft und ein krasser Kontrollverlust, doch wir können auch aus ihr lernen. Trotzdem ist die Verarbeitung einer Trennung von der Partnerin oder dem Partner anfangs meist nicht leicht, vor allem wenn mit einem selbst Schluss gemacht wurde. Steffi und Lukas erklären die fünf Phasen der Trennung, die man durchlebt und berichten auch von ihren ganz persönlichen Erfahrungen.</description></item><item><title>Vergeben - wie uns das gelingt | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470069/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 23:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470069/</guid><description>Podcast Beschreibung Wann ist vergeben sinnvoll und wann nicht? Wann ist es zu früh, und wie gefährlich ist das Vergeben in toxischen Beziehungen? Und: Bedeutet vergeben auch vergessen? Darüber sprechen Steffi und Lukas in dieser Folge. +++ Achtung: Wir haben eine neue email Adresse: Schreibt uns eure Fragen ab jetzt an sobinicheben@auf-die-ohren.com +++ Auf Sinnsucher.de gibt’s für euch 20% auf die Kurse mit dem Code KURS20 +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>Glaub nicht immer, was du fühlst! | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470070/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 01:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470070/</guid><description>Podcast Beschreibung Verhaltensketten sabotieren uns, ohne dass wir es merken. Ob gute oder schlechte Angewohnheiten, der Mechanismus im Kopf ist der Gleiche. Allerdings helfen uns diese Muster auch, Energie zu sparen, denn von Natur aus sind wir erstmal faul. Ihr hört in dieser Ausgabe, wie ihr eure Verhaltensmuster verändern könnt und was Sex damit zu tun hat. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Lügen oder ehrlich sein - was ist besser? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470071/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 23:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470071/</guid><description>Podcast Beschreibung Muss man immer die Wahrheit sagen? Oder ist eine Lüge manchmal angebrachter als pure Ehrlichkeit? Steffi und Lukas besprechen, wo eine Lüge anfängt und was unsere Werte damit zu tun haben. Und wie jahrelanges angelogen werden die Wahrnehmung verändern kann. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Gefühlsbereitschaft: Warum wir Gefühle zulassen sollten | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470072/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470072/</guid><description>Podcast Beschreibung Am liebsten wäre uns, wir könnten angenehme Gefühle voll ausleben und die unangenehmen vermeiden. So einfach ist es natürlich nicht. Steffi und Lukas besprechen, warum es sich lohnt, auch unangenehme Gefühle zuzulassen und wie wir konstruktiv mit ihnen umgehen können. Außerdem berichtet Lukas von seinem Aufenthalt in einem Dunkelkloster – was da an Emotionen hochkam und was ihm die Erfahrung gebracht hat, erfahrt ihr in dieser Folge. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>Was hat Verletzlichkeit mit einem erfüllten Leben zu tun? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470073/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 22:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470073/</guid><description>Podcast Beschreibung Vielen von uns fällt es schwer, uns unseren Partnern, Freunden oder Kolleg*innen gegenüber verletzlich zu zeigen. Oft geschieht dies aus der Angst heraus, auf Ablehnung zu stoßen. Verletzlichkeit ist aber ein wichtiger Schlüssel, wenn es darum geht, ein erfülltes Leben zu führen. Daher kommt heute: Ein Plädoyer für die Verletzlichkeit. Den erwähnten TED-Talk von Brené Brown findet ihr hier:
https://www.ted.com/talks/brene_brown_the_power_of_vulnerability +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Freundschaft - woran erkenne ich wahre Freunde? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470074/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 23:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470074/</guid><description>Podcast Beschreibung Freundschaften sind ein wichtiger Bestandteil unseres sozialen Lebens. Die einen bezeichnen ihre Freunde als „Wahlfamilie“, in der sie sehr enge Bindungen aufbauen. Andere haben viele Bekannte, aber kaum tiefe Freundschaften. Was jeder und jede in einer Freundschaft erwartet und zu geben bereit ist, kann also sehr unterschiedlich sein. Steffi und Lukas besprechen, was Freundschaft für sie bedeutet, was wir von Freunden erwarten können und woran wir „wahre Freunde“ erkennen.</description></item><item><title>Panikattacken &amp; Ängste – weitere Fragen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470075/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 23:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470075/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach der ersten Folge zu Panikattacken haben uns noch viele weitere Fragen erreicht, daher gehen Steffi und Lukas noch einmal näher auf das Thema ein: Wie hängt Panik mit tieferliegenden Ängsten zusammen und wie kann ich mich im Ernstfall selbst beruhigen? Außerdem berichtet Steffi von einer Panikattacke, die sie selbst vor ein paar Wochen beim Wandern erlebt hat. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Intro vs Extra – Wie gelingt ein verständnisvoller Umgang? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470076/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 23:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470076/</guid><description>Podcast Beschreibung Ob wir eher introvertiert oder extravertiert sind, ist ein grundlegendes Persönlichkeitsmerkmal, das die uns in vielen Situationen begleitet. Und weil wir die Welt nur durch unsere eigene Brille wahrnehmen, kommt es zwischen diesen Intros und Extras öfters mal zu Missverständnissen. Steffi und Lukas besprechen, wo ihre jeweiligen Stärken liegen und wie ein verständnisvoller Umgang zwischen diesen beiden Persönlichkeitstypen gelingt. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Resilienz: Wie gehe ich mit belastenden Situationen um? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470077/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 23:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470077/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir haben nicht immer die Möglichkeit, uns aus unangenehmen Situationen herauszuziehen oder schwierige Menschen zu vermeiden. Umso wichtiger ist es in diesen Fällen, dass wir uns von Druck oder emotionalen Stress nicht vereinnahmen lassen. Nur wie? Das besprechen Steffi und Lukas in dieser Folge und geben hilfreiche Tipps, wie wir auch in verfahrenen Situationen nicht verzweifeln. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Onlinedating – worauf sollte ich achten? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470078/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 23:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470078/</guid><description>Podcast Beschreibung Früher musste man als Single ständig auf Achse sein, wenn man einen Partner oder eine Partnerin finden wollte. Heute gibt es dank Onlinedating auch die Möglichkeit, andere Singles von der Couch aus kennenzulernen. Aber sind damit alle Probleme gelöst oder ergeben sich durch das digitale Dating auch neue Herausforderungen? Das werden sich Steffi und Lukas heute einmal näher ansehen.&amp;nbsp;+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Sucht in Familie und Partnerschaft | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470079/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470079/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute widmen sich Steffi und Lukas dem Thema Sucht und Abhängigkeit. Dabei geht es sowohl um die Betroffenen selbst als auch um ihre Partner*innen und Familien. Steffi und Lukas besprechen, welche Wege es geben kann, um sich aus einer Sucht zu befreien – und was ich als Partner*in oder Angehörige tun kann, um einen süchtigen Menschen zum Aufhören zu bewegen. Geht das überhaupt? +++ Du hast auch eine Frage an Steffi?</description></item><item><title>John Strelecky: Wie führen wir ein erfülltes Leben? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470080/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470080/</guid><description>Podcast Beschreibung In seinen Bestsellern „Das Café am Rande der Welt“ und „The Big Five for Life“ geht John Strelecky den großen Lebensfragen auf den Grund: Warum bin ich hier und wie kann ich ein erfülltes Leben führen? Das wollen wir natürlich unbedingt wissen – und Lukas und Steffi fragen gerne für uns nach. Hier noch ein kleiner Hinweis: Das Gespräch mit John ist auf Englisch. Falls du das Interview lieber mit deutschen Untertiteln verfolgen möchtest, haben wir dir bei Youtube die deutsche Übersetzung hinterlegt.</description></item><item><title>Depression – was hilft? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470081/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470081/</guid><description>Podcast Beschreibung Depressionen und depressive Verstimmungen gehören zu den häufigsten psychischen Erkrankungen.&amp;nbsp;Steffi und Lukas erklären typische Symptome und Anzeichen einer Depression. Sie besprechen, was wir tun können, wenn wir uns selbst in einer depressiven Verstimmung befinden und zeigen Wege, wie wir Menschen in unserem Umfeld unterstützen können, die an Depressionen leiden.
Hilfe findet ihr unter anderem bei diesen Anlaufstellen:
Info-Telefon Depression Tel.&amp;nbsp;0800/3344533
Telefonseelsorge Tel. 0800/111011&amp;nbsp;und&amp;nbsp;0800/1110222
deutsche-depressionshilfe.de
diskussionsforum-depression.de
Eine E-Mail-Beratung für junge Menschen gibt es unter&amp;nbsp;</description></item><item><title>Ghosting – warum meldest du dich nicht mehr? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470082/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470082/</guid><description>Podcast Beschreibung Ghosting: So nennt man es, wenn sich ein Partner oder eine Freundin ohne Angabe von Gründen komplett aus der Beziehung zurückzieht. Wer Ghosting schon einmal erlebt hat, weiß, wie schwer es ist, mit dieser Art des Beziehungsabbruchs umzugehen. Daher wollen wir uns das Thema heute einmal näher ansehen: Warum ghosten Menschen denn – und wie kann ich damit umgehen, wenn ich plötzlich komplett ignoriert werde? +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>Zur Ruhe kommen und abschalten | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470083/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470083/</guid><description>Podcast Beschreibung Unser Leben ist oft hektisch und fordernd. Da ist es wichtig, dass wir uns auch Auszeiten nehmen, in denen wir zur Ruhe kommen. Aber was, wenn uns eine innere Anspannung oder Gedankenkreisel von dieser Entspannung abhalten? Steffi und Lukas geben Tipps, was wir tun können, wenn unser unruhiger Geist nicht aus dem Grübeln herauskommt. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Christian Hemschemeier: Toxische Beziehungen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470084/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470084/</guid><description>Podcast Beschreibung Wann ist eine Beziehung wirklich toxisch? Und wie kann ich mich daraus befreien? Steffi und Lukas sprechen mit dem Psychologen und Beziehungscoach Christian Hemschemeier darüber, warum es so schwer sein kann, sich aus toxischen Beziehungen zu lösen – und wie wir es dennoch schaffen können.
Christians Buch „Vom Opfer zum Gestalter - Raus aus toxischen Beziehungen, rein ins Leben“ ist überall erhältlich, wo es Bücher gibt. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>Dr. Eckart von Hirschhausen: Wie behältst du den Humor? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470085/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470085/</guid><description>Podcast Beschreibung Dr. Eckart von Hirschhausen ist ein Multitalent: Er ist Arzt, Bestsellerautor, Kabarettist und Wissenschaftsjournalist und eigentlich ständig auf Tour. Mit Steffi und Lukas spricht er darüber, ob Lachen wirklich die beste Medizin ist, wie er mit dem Thema Tod und Endlichkeit umgeht, warum er sich so vehement für den Klimaschutz einsetzt und wie er bei all den Hiobsbotschaften nicht die Motivation und den Humor verliert.
Eckarts Stiftungen findet ihr hier:</description></item><item><title>Negative Gefühle – berechtigt oder belastend? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470086/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470086/</guid><description>Podcast Beschreibung „Negative“ Gefühle wie Scham oder Wut haben ihre Berechtigung und Notwendigkeit – sie können uns aber auch belasten, wenn sie sich in uns verfestigen. Steffi und Lukas besprechen, wie wir erkennen, ob wir gerade in unserem Schattenkind gefangen sind oder ob es berechtigten Anlass für Enttäuschung und Wut gibt. Und wie wir anderen ihre Fehler besser verzeihen können, um uns selbst zu befreien. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>Wohlfühlgewicht - mit Dr. Mareike Awe | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470087/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470087/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute sprechen wir über das Thema Ernährung – und was Essen mit unserer Psyche zu tun hat. Dazu haben wir uns einen besonderen Gast eingeladen: Dr. Mareike Awe ist promovierte Ärztin und Ernährungsmedizinerin und hat mit ihrem Online-Programm bereits Tausenden von Teilnehmer zu einem befreiten Essverhalten verholfen. Ihr kennt sie vielleicht auch von ihrem sehr erfolgreichen Podcast „Wohlfühlgewicht“. Sie sagt von sich selbst, dass sie sich früher selbst sehr unwohl in ihrem Körper und mit ihrem Essverhalten fühlte und schließlich einen Weg fand, mit dem sie nicht nur ihr Wohlfühlgewicht erreichte, sondern - viel wichtiger - endlich Frieden mit diesem Thema schließen konnte.</description></item><item><title>Angst und Panikattacken - wie mache ich mich frei davon? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470088/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470088/</guid><description>Podcast Beschreibung Ängste können unser Leben stark einschränken. Manchmal verfallen wir schon beim Gedanken an bestimmte Situationen oder Aufgaben in Panik. Steffi und Lukas erklären, wie wir unsere Ängste zu überwinden können und was wir ganz konkret tun können, wenn wir in Panik geraten. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Warum haben wir Angst vor dem Sterben? (mit Johanna Klug) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470089/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470089/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum haben wir Angst vor dem Tod? Und was können wir vom Sterben über das Leben lernen? Diese Fragen besprechen Steffi und Lukas mit Johanna Klug, die sich schon viel mit dem Tod beschäftigt hat: Johanna ist ausgebildete Sterbebegleiterin und arbeitet seit ihrem zwanzigsten Lebensjahr im Hospiz- und Palliativbereich. Im Gespräch wird klar, dass auch dieses vermeintlich düstere Thema eine helle Seite hat: Denn den Tod nicht zu verdrängen, kann uns dabei helfen, unser Leben viel bewusster und erfüllter zu gestalten.</description></item><item><title>Liebe oder Abenteuer – was will ich wirklich? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470090/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470090/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine feste Beziehung kann wunderbar sein – aber verpassen wir nicht etwas, wenn wir uns ganz auf einen Partner einlassen? Und wie beende ich eine Affaire, die mich eigentlich belastet? Steffi und Lukas besprechen, ob es Persönlichkeitstypen gibt, die einfach nicht für eine monogame Beziehung gemacht sind – oder ob sie es sich damit nicht zu leicht machen. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Kann ich meinem Bauchgefühl trauen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470091/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470091/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie weiß ich, wann ich meinem Bauchgefühl trauen kann und wann ich eine Situation aus einem negativen Muster heraus beurteile? Steffi und Lukas besprechen, wie wir uns selbst besser kennenlernen können und aus der Beobachterrolle in ein aktives Leben kommen. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Ich möchte endlich ankommen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470092/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470092/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum fühlen wir uns manchmal fremd, egal wo wir sind? Liegt es am Umfeld oder auch an unseren eigenen Prägungen? Steffi und Lukas besprechen, welche inneren Hürden uns davon abhalten können, mit neuen Menschen in Beziehung zu treten und in einer neuen Heimat Wurzeln zu schlagen. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>Special Episode: Nicole LePera, können wir uns selbst heilen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470093/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470093/</guid><description>Podcast Beschreibung Unser heutiger Gast Nicole LePera ist eine bekannte US-amerikanische Psychologin mit Millionen von Followern. In dem von ihr gegründeten „Mindful Healing Center“ in Philadelphia behandelt sie Patienten mit Angststörungen, Depressionen, Burn-out und Bindungsängsten. Ihr neues Buch „Heile. Dich. Selbst.“ ist gerade auf Deutsch erschienen. Sie spricht mit Steffi darüber, was sie unter holistischer Psychologie versteht und wie wir uns aus Mustern und Verletzungen aus unserer Kindheit erkennen befreien können.</description></item><item><title>Ich möchte mich trennen, schaffe es aber nicht | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470094/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470094/</guid><description>Podcast Beschreibung Manchmal weiß man eigentlich, dass eine Beziehung keinen Sinn mehr macht – und schafft es trotzdem nicht, den Schlussstrich zu ziehen. Die Gründe können vielfältig sein – von finanziellen Engpässen über die Furcht vor dem Alleinsein oder der Angst, den anderen zu verletzen. Warum wir an einem bestimmten Punkt dennoch besser gehen sollten und wie wir den Mut zu einer Trennung fassen können, besprechen Steffi und Lukas in der heutigen Folge.</description></item><item><title>Wie kann ich mir selbst verzeihen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470095/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470095/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir alle machen Fehler – manches sind Kleinigkeiten, anderes liegt uns noch nach Jahren schwer auf der Seele oder trübt unsere Beziehung zu anderen Menschen nachhaltig. Steffi und Lukas sehen sich heute das Thema Schuldgefühle näher an. Wie gehen wir am besten mit unseren Fehlern um – und wie können wir uns selbst verzeihen, wenn wir etwas so richtig verbockt haben? +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Ich raste aus! Wie gehen wir mit Wut um? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470096/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470096/</guid><description>Podcast Beschreibung Wut ist ein wichtiges Gefühl. Sie hilft uns, uns selbst zu behaupten und abzugrenzen. Wie immer gibt es aber auch hier ein Zuviel – wenn mich z.B. schon Kleinigkeiten zum Ausrasten bringen. Steffi und Lukas besprechen, wie wir lernen, gut mit Wut und Aggression umzugehen. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>Selbstkritik - warum sehen wir nur unsere Schwächen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470097/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470097/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum zweifeln wir so schnell an unseren Fähigkeiten? Was ist das Hochstapler-Syndrom und woher kommt dieses Gefühl, dass alle anderen besser sind als wir? Steffi und Lukas besprechen, wie wir den ewigen Kritiker in uns zum Schweigen bringen – oder ihn zumindest nicht mehr so ernst nehmen.&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Will ich wirklich ein Kind – und was, wenn es nicht klappt? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470098/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470098/</guid><description>Podcast Beschreibung Möchte ich wirklich Kinder? Was, wenn mein Partner keine möchte – oder es einfach nicht klappt? Steffi und Lukas beantworten eure Fragen zum Thema Kinderwunsch. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Ist Liebe eine Entscheidung? (mit Jens Corssen) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470099/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470099/</guid><description>Podcast Beschreibung Jens Corssen ist Verhaltenstherapeut und Trainer für Persönlichkeitsentwicklung. Steffi und Lukas sprechen mit ihm über den Unterschied zwischen Liebe und Verliebtheit und darüber, warum die Grundlage einer funktionierenden Liebesbeziehung eine gute Beziehung zu sich selbst ist.
Jens Corssens Buch „Lieben – Warum das größte aller Gefühle in Wahrheit eine Haltung ist“ ist im Kailash Verlag erschienen.
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Wie bitte?! Meinungsverschiedenheiten in Freundschaft und Beziehung | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470100/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470100/</guid><description>Podcast Beschreibung Muss man in einer Freundschaft oder einer Beziehung immer einer Meinung sein? Wieviel Reibung tut uns gut – und wann sollten wir bestimmte Themen besser ruhen lassen, oder uns gar aus einer Freundschaft zurückziehen?
Steffi und Lukas klären, worin die Ursachen mancher Konflikte liegen und wie wir sie entschärfen können. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Locker machen und genießen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470101/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470101/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum fällt es uns so schwer, uns zu entspannen und unser Leben zu genießen? Wie können wir negative Gedankenkreisel stoppen? Und warum gönnen wir uns selbst so wenig? Diese und weitere Fragen beantworten Steffi und Lukas in der heutigen Folge. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Kann ich gleichzeitig Bindungs- und Verlustangst haben? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470102/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470102/</guid><description>Podcast Beschreibung Sind Bindungsangst und Verlustangst klar zu trennen oder kann das eine auch mit dem anderen zusammenhängen? Steffi und Lukas beleuchten beide Seiten des Problems und klären die Zusammenhänge.&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Laura Malina Seiler: Wie erreichen wir unsere Ziele? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470103/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470103/</guid><description>Podcast Beschreibung Laura Malina Seiler ist erfolgreiche Autorin, Podcasterin und Gründerin. Ihr Podcast „Happy, Holy &amp;amp; Confident“ ist seit Jahren in den Charts. Steffi und Lukas sprechen mit ihr über die Kraft der Meditation und über die innere Motivation, die uns unseren Zielen näherbringt.&amp;nbsp;+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Werte als Orientierung für ein zufriedenes Leben | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470104/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470104/</guid><description>Podcast Beschreibung Was sind unsere Werte und wie können uns helfen, ein sinnhaftes Leben zu führen? Steffi und Lukas besprechen, wie wir herausfinden, was uns wirklich antreibt und wie wir auch dann ein zufriedenes Leben führen können, wenn nicht alles nach Plan läuft.&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Eifersucht | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470105/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470105/</guid><description>Podcast Beschreibung Gehört Eifersucht zu jeder Beziehung dazu? Und was kann ich tun, wenn sie meine Beziehung belastet? Steffi und Lukas besprechen, warum wir eifersüchtig werden und wie wir mit diesem Gefühl umgehen können.
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Steffis neuer Podcast: "Stahl aber herzlich" | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470106/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470106/</guid><description>Podcast Beschreibung Der neue Podcast direkt von Steffis Therapiecouch: In "Stahl aber herzlich" kommen Singles, Paare und zum Teil prominente Klienten zu Steffi in eine echte Therapiestunde. Alle 14 Tage, immer im Wechsel mit "So bin ich eben". Hört doch gleich mal rein - jetzt auf Audio NOW und überall, wo es Podcasts gibt.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Realität ist Kopfsache | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470107/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470107/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt nicht „die Realität“ – unsere Wahrnehmung ist immer von unserer bisherigen Lebenserfahrung geprägt. Wie gehen wir aber damit um, wenn unsere Prägung unsere Wahrnehmung stark verzerrt? Steffi und Lukas beantworten eure Fragen zu Selbst- und Fremdwahrnehmung und wie wir unsere Wahrnehmungsmuster hinterfragen können. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>Kontrollverlust | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470108/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470108/</guid><description>Podcast Beschreibung Eigentlich ist es positiv besetzt, wenn man „die Kontrolle behält“. Aber wie bei allem kann es auch hier ein Zuviel geben. Dann kann ein Kontrollzwang Beziehungen belasten oder uns selbst das Leben schwer machen. Steffi und Lukas beschäftigen sich heute näher mit dem Thema – und damit, was wir gegen das Gefühl des Kontrollverlusts unternehmen können. Kennst du schon Steffis neuen Podcast? In "Stahl aber herzlich" führt Steffi in jeder Folge ein echtes Therapiegespräch mit "</description></item><item><title>Wie lebe ich im Hier und Jetzt? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470109/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470109/</guid><description>Podcast Beschreibung Es sagt sich so einfach, aber es ist gar nicht so leicht: Im Hier und Jetzt zu leben. Und manchmal ist es natürlich auch wichtig, an die Zukunft zu denken. Aber wie behalten wir im Blick, dass wir auch den Moment genießen und nicht im Kopf immer woanders sind? Steffi und Lukas beleuchten, warum wir uns damit so schwer tun und zeigen hilfreiche Übungen, um mehr bei uns zu bleiben.</description></item><item><title>Wie finde ich heraus, wer ich wirklich bin? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470110/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470110/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn ich mich immer nach anderen richte, wer bin ich dann eigentlich selbst? Gerade den Überangepassten unter uns fällt es oft nicht leicht, ihre eigenen Bedürfnisse und Wünsche zu erspüren und diese dann auch zu kommunizieren. Steffi und Lukas geben Tipps, wie ich herausfinden kann, was ich selbst möchte und wie ich mir selbst treu bleiben kann. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Wie gehe ich mit den Erwartungen anderer um? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470111/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470111/</guid><description>Podcast Beschreibung Was tun, wenn mein Umfeld meine Entscheidungen im Leben einfach nicht akzeptieren will? Und wie kann ich damit aufhören, selbst dauernd Vergleiche mit anderen zu ziehen? Steffi und Lukas besprechen, ob sich der Streit unterm Weihnachtsbaum lohnt und wie du dich innerlich besser von den Erwartungen anderer abgrenzen kannst. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Ich kann mich einfach nicht entscheiden! (mit Nicola Sieverling) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470112/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470112/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum krempeln manche Menschen ihr Leben um, während andere vor Entscheidungen instinktiv zurückschrecken? Und wie kann ich die Angst vor falschen Entscheidungen überwinden? Für diese Fragen haben Steffi und Lukas Nicola Sieverling in den Podcast eingeladen. Sie hat ihr Leben selbst gründlich auf den Kopf gestellt und steht mit Rat und Tat zur Seite, um auch euch die Angst vor dem Unbekannten zu nehmen.&amp;nbsp;
Wenn ihr euch beruflich verändern möchtet, aber noch nicht so recht wisst, wie ihr es angehen sollt, dann empfehlen wir euch Nicolas Buch: „Plan B - Endlich etwas finden, für das man wirklich brennt“.</description></item><item><title>Hat das Leben einen Sinn? Die vier existenziellen Themen nach Irvin Yalom | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470113/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470113/</guid><description>Podcast Beschreibung Gibt es Lebensthemen und -ängste, die alle Menschen teilen? Und was können wir für uns daraus lernen? Steffi und Lukas stellen die vier existenziellen psychologischen Themen vor, die der amerikanische Psychiater und Autor Irvin Yalom identifiziert hat, und besprechen, wie das Wissen um diese universellen Themen den Blick auf unser eigenes Leben verändern kann. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Nachhaltigkeit – warum fällt uns Verzicht so schwer? (mit Waldemar Zeiler von Einhorn Products) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470114/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470114/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum fällt uns Verzicht so schwer, obwohl wir wissen, dass wir für Klima und Umwelt dringend unser Konsumverhalten ändern müssen? Mit special guest Waldemar Zeiler sprechen Steffi und Lukas darüber, welche psychologischen Kräfte beim Thema Nachhaltigkeit miteinander ringen, warum Waldemar mit seiner Firma Einhorn Products sowohl in der Produktion als auch in der Organisationstruktur neue Wege eingeschlagen hat und ob man als Einzelner wirklich etwas verändern kann.
Waldemars Buch „Unfuck the Economy – Eine neue Wirtschaft und ein besseres Leben für alle“ ist im Oktober 2020 erschienen.</description></item><item><title>Ich bin ein Narzisst – was kann ich tun? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470115/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470115/</guid><description>Podcast Beschreibung Was kann ich tun, wenn ich an mir selbst narzisstische Züge erkenne? Steffi und Lukas besprechen, inwieweit Betroffene ihre Verhaltensweisen ändern können und wie man als Partner oder Ex-Partner am besten mit narzisstischen Persönlichkeiten umgeht. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Grenzen setzen | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470116/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470116/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie kann ich meine Bedürfnisse und Grenzen klar kommunizieren und besser für mich einstehen? Bin ich wirklich Schuld an der schlechten Laune meines Partners? Was kann ich tun, wenn mich meine Mutter klein halten will? Steffi und Lukas sprechen über Möglichkeiten, wie wir uns emotional besser abgrenzen können und uns nicht die Schuld für die Gefühlslage unserer Partner oder Familienangehörigen geben. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Muss ich mich selbst lieben, um geliebt zu werden? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470117/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470117/</guid><description>Podcast Beschreibung Muss ich mich selbst liebenswert und attraktiv finden, um geliebt zu werden? Steffi und Lukas besprechen, warum wir die Ansprüche an uns selbst oft viel zu hoch setzen und was wir tun können, um uns besser anzunehmen. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Streit in der Beziehung | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470118/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470118/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie viel Streit verträgt eine Beziehung? Steffi und Lukas zeigen dir, wie du bei Meinungsverschiedenheiten konstruktiv argumentierst und welche Maßnahmen du ergreifen kannst, um einen Streit zu deeskalieren. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Wahrnehmungsfallen und Perspektivwechsel (mit Lars Amend) | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470119/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470119/</guid><description>Podcast Beschreibung Lars Amend ist der Autor von „It’s All Good – Ändere deine Perspektive und du änderst deine Welt“. Mit Steffi und Lukas spricht er über Aha-Momente, die unseren Blick auf die Welt verändern und verrät, wie wir uns immer wieder bewusst machen können, was alles gut läuft in unserem Leben. Mehr Info zu "It's All Good" findest du hier: https://www.randomhouse.de/Paperback/Its-All-Good/Lars-Amend/Kailash/e552835.rhd +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Wie gehe ich mit Verlustangst um? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470120/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470120/</guid><description>Podcast Beschreibung Woher kommt Verlustangst und wie kann ich meiner Angst entgegenwirken? Steffi und Lukas klären, welche Glaubenssätze typisch sind für Verlustängstliche und wie man sie entkräften kann. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Sind wir wirklich so komplex? Die psychologischen Grundbedürfnisse | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470121/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470121/</guid><description>Podcast Beschreibung Sind wir wirklich so verschieden oder ticken wir im Grunde doch alle gleich? Steffi und Lukas gehen heute auf die vier psychologischen Grundbedürfnissen ein, die all unseren Emotionen und Verhaltensweisen zugrunde liegen. Natürlich beantworten sie dabei auch eure Fragen, die uns zum Thema erreicht haben. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>Alleinsein versus Einsamkeit | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470122/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470122/</guid><description>Podcast Beschreibung Was ist der Unterschied zwischen Alleinsein und Einsamkeit? Und was kann ich tun, wenn ich mich auch in Gesellschaft anderer einsam fühle? Steffi und Lukas geben wertvolle Tipps, wie du in echten Kontakt mit anderen kommst und wie sich auch Phasen des Alleinseins gut anfühlen können. +++ Mit dieser Folge geht der Podcast in eine kleine Sommerpause. Steffi und Lukas sind in ein paar Wochen wieder für euch da, um eure Fragen zu beantworten.</description></item><item><title>Was ist eine toxische Beziehung und wie komme ich da raus? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470123/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470123/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie erkenne ich, ob ich in einer toxischen Beziehung bin – und wie schaffe ich den Absprung? Steffi und Lukas erklären, wie man sich selbst aus einer ungesunden Beziehung befreien kann und wie man Freunde in dieser Situation unterstützen kann. Außerdem erklären sie, woran man Narzissten frühzeitig erkennt und wie man unfaire Angriffe abwehren kann. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Kann alte Liebe wieder entflammen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470124/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470124/</guid><description>Podcast Beschreibung Hat eine Beziehung noch eine zweite Chance? Und wie hält man eine lange Beziehung lebendig? Steffi und Lukas geben Tipps, wie ihr den zweiten Anlauf meistern könnt und was für das Gelingen einer langen und bereichernden Beziehung wichtig ist. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Wie kann ich meine Potenziale im Job ausschöpfen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470125/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470125/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie kann ich im Job meine Potenziale ausschöpfen und meine Standpunkte besser vertreten? Steffi und Lukas sprechen über hinderliche Glaubenssätze, typische Karrierefallen und wie du deine Schlagfertigkeit trainieren kannst. Den von Steffi erwähnten Beitrag von Prof. Dr. Eva Rass zu frühkindlicher Erziehung findet ihr hier: https://youtu.be/4W_-Y9ePtxQ +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>Loslassen – wie gehe ich mit Liebeskummer und Verlust um? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470126/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470126/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie komme ich über eine Trennung hinweg – und was kann der Ex-Partner tun, um mir dabei zu helfen? Steffi und Lukas geben Tipps, wie du mit Liebeskummer umgehen kannst. Und sie beantworten eine schwere Frage: Wie komme ich darüber hinweg, wenn sich ein naher Mensch das Leben nimmt? Steffi gibt hilfreiche Hinweise, wie man mit traumatischen Erlebnissen umgehen kann und wo ihr euch Hilfe suchen könnt. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>Wie gehe ich mit den Problemen anderer um? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470127/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470127/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie gehe ich mit den Problemen anderer um? Steffi und Lukas besprechen, wie man bindungsängstlichen Menschen in einer Partnerschaft begegnen kann, wie weit man Menschen bei der Bewältigung ihrer Probleme unterstützen kann, und wie man damit umgeht, wenn die Familie die eigene Weiterentwicklung nicht akzeptieren kann. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>Kann der erste Partner gleich der richtige sein? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470128/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470128/</guid><description>Podcast Beschreibung Gibt es eigentlich „den Richtigen“ und kann es gleich mein erster Partner sein? Steffi und Lukas besprechen, was eine gute Beziehung ausmacht und wie es gelingen kann, sie über viele Jahre lebendig zu halten. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Angst vor meinem Schattenkind | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470129/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470129/</guid><description>Podcast Beschreibung Du möchtest dich mit deinem Schattenkind auseinandersetzen, aber hast Angst, was in dir schlummern könnte? Steffi und Lukas besprechen, welche Strategien du anwenden kannst, um dich mit deiner Vergangenheit auseinanderzusetzen und wie du im Alltag dein Sonnenkind stärken kannst. Außerdem: Was kannst du tun, wenn du dich gar nicht an deine Kindheit erinnerst? +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Welcher Persönlichkeitstyp bin ich und wer passt zu mir? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470130/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470130/</guid><description>Podcast Beschreibung Welche Persönlichkeitstypen gibt es – und welche passen gut zusammen? Steffi und Lukas erklären vier psychologischen Dimensionen, die unsere Persönlichkeit ausmachen. Welche davon in einer Partnerschaft oder im beruflichen Kontext gut zusammenpassen, erfährst du in dieser Folge. Den kostenlosen Persönlichkeitstest findest du auf www.stefaniestahl.de. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Passen wir zusammen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470131/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470131/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie finde ich heraus, ob mein Partner wirklich zu mir passt? Was tun, wenn ich das Gefühl habe, in meiner Beziehung viele Kompromisse einzugehen? Steffi und Lukas sprechen über verschiedene Persönlichkeitstypen und wie du erkennst, wer zu dir passt. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Wie behaupte ich mich gegenüber anderen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470132/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470132/</guid><description>Podcast Beschreibung Was kann ich tun, wenn meine Gutmütigkeit ausgenutzt wird? Wie trete ich der Kollegin entgegen, die mich ständig kleinmacht? Steffi und Lukas geben konkreten Rat, wie du dich aus der Opferrolle befreien kannst und dich anderen gegenüber besser behaupten kannst. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Sex in der Beziehung – was tun, wenn einer will und der andere nicht? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470133/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470133/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein Partner möchte mehr Sex möchte als ich – wie gehe ich damit um? Steffi und Lukas ergründen, wie es in einer Beziehung zu einer ungleichen Verteilung von Lust kommen kann und zeigen Möglichkeiten, wie Paare den Teufelskreis aus Verlangen und Zurückweisung durchbrechen können. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Wir müssen reden – Kommunikation in der Beziehung | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470134/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470134/</guid><description>Podcast Beschreibung „Warum hörst du mir nie zu?“ Steffi und Lukas klären, warum Reden (und auch Zuhören) in einer Beziehung immer eine gute Idee ist und zeigen Wege, wie positive Kommunikation gelingen kann. Auch für „Redemuffel“! +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Immer wenn es ernst wird, laufe ich weg. Bin ich beziehungsfähig? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470135/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470135/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum fühle ich mich von ernsthaften Beziehungen erdrückt oder ziehe mich beim kleinsten Anlass sofort zurück? Steffi und Lukas klären, woher Bindungsangst kommen kann und was wir tun können, um sie zu überwinden. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Familie und andere Katastrophen – kann ich mich von meiner Kindheit befreien? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470136/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470136/</guid><description>Podcast Beschreibung Was kann ich tun, wenn Erlebnisse aus der Kindheit mein Leben als Erwachsener negativ beeinflussen? Wann gibt es für die Beziehung zu den Eltern eine zweite Chance und wann ist es besser, den Kontakt abzubrechen? Steffi zeigt Lösungsansätze auf, wie wir uns von negativen Erfahrungen lösen können, um als Erwachsene Heilung zu erfahren. Steffis Onlinekurse findest du unter https://www.sinnsucher.de/experte/stefanie-stahl +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Lügen und Betrügen – was mache ich, wenn mein Partner fremdgeht? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470137/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2019 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470137/</guid><description>Podcast Beschreibung Wo fängt Betrügen an und was mache ich, wenn mein Partner fremdgeht? Kann Vertrauen nach einer Affäre wiederhergestellt werden – und wenn ja, wie? Steffi und Lukas sprechen übers Fremdgehen und warum ein Seitensprung nicht immer das Ende der Beziehung bedeuten muss. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Was sind Glaubenssätze und wo habe ich die her? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470138/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470138/</guid><description>Podcast Beschreibung Woher kommen Glaubenssätze und kann ich sie als Erwachsener noch verändern? Steffi und Lukas machen sich auf die Suche nach den Wurzeln unserer innersten Überzeugungen. Wie du herausfindest, was deine Glaubenssätze sind und wie du dich von negativen Prägungen befreien kannst, erfährst du in der heutigen Folge. Steffis Online-Kurs zum inneren Kind findest du unter https://www.sinnsucher.de/kurs/das-kind-dir-muss-heimat-finden +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Unfreiwillig Single - warum gerate ich immer an die Falschen? | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470139/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470139/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum verlieben wir uns immer wieder in Menschen, die nicht zu uns passen? Und warum treten manche von uns die Flucht an, sobald die Beziehung ernst wird? Steffi und Lukas tauchen ein in typische Beziehungsmuster und geben Rat, wie wir uns davon freimachen können. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Trailer: So bin ich eben | So bin ich eben! Stefanie Stahls Psychologie-Podcast für alle "Normalgestörten"</title><link>https://swiest.com/de/8043470140/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8043470140/</guid><description>Podcast Beschreibung Psychologin und Bestsellerautorin Stefanie Stahl beantwortet eure Fragen zu den Themen Liebe, Beziehung und Selbstwertgefühl. Am besten gleich abonnieren und keine Folge verpassen. Ihr habt eine Frage an Steffi? Dann schreibt uns an sobinicheben@randomhouse.de.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item></channel></rss>