<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letras</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letras</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-br</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 23:49:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pt-br/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>A guerra acabou? - Um paradoxo explicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:49:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Violência
E guerra.
a brutalidade insana de ISIS continua
os Russos estão invadindo a Ucrânia
e os Palestinos e Israelenses
ainda estão em conflito.
Isso te deixa melancólico?
Bom,
não fique.
Porque se analisarmos os numeros,
na verdade a guerra parece
estar saindo de moda,
enquanto a população mundial
está mais alta do que nunca.
Parece que estamos vivendo
na época mais pacifica
da história da humanidade.
Como isso é possivel?</description>
        </item>
        <item>
        <title>A civilização está à beira do colapso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/w93xyxhi8nw/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:43:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/w93xyxhi8nw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿No seu ápice, o Império Romano abrigava 30% de toda população mundial, e de várias formas
era o pináculo do avanço humano. Seus cidadãos aproveitavam os benefícios de aquecedores,
concreto, vidros insulados, bancos, trocas internacionais,
e mobilidade social ascendente. Roma se tornou a primeira cidade na história
com um milhão de habitantes e foi um centro tecnológico, jurídico e
de progresso econômico. Um império impossível de ser derrubado, estável, rico e poderoso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação &amp; África ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:27:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Durante a maior parte da nossa história, a população mundial cresceu lentamente.
Até que novas descobertas nos trouxessem mais comida
e nos permitiu viver mais.
Em apenas cem anos, a população humana quadruplicou.
Isso levou a uma visão apocalíptica de uma Terra superpovoada.
Mas, de fato, a taxa de crescimento atingiu o pico nos anos 1960.
Desde então, a taxa de fertilidade parou à medida que os países se industrializam e se desenvolvem.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Orgânico é realmente melhor? Comida saudável ou fraude? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:25:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ao longo dos últimos anos,
alimentos orgânicos se espalharam de maneira descontrolada.
Apesar dos preços elevados,
comprar orgânicos está mudando de uma alternativa
à uma questão moral e de responsabilidade social.
Alimentos orgânicos são supostamente mais saudáveis
mais naturais e mais éticos.
Mas o que quer mesmo dizer orgânico?
Não existe um consenso global,
então diferentes regiões possuem diferentes definições e regras.
Em geral,
alimentos orgânicos são produzidos sem sementes OGM (modificadas geneticamente),</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nihilismo otimista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:56:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A existência humana é assustadora e confusa
Há pouco mais de umas centenas de milhares de anos, nos tornamos conscientes
e nos encontramos em um lugar estranho.
cheio de outras criaturas
algumas nós podíamos comer
algumas podiam nos comer
havia líquidos pra beber
coisas que podíamos usar pra fazer mais coisas
O dia tinha uma bolinha amarela
que esquentava nossa pele
A noite estava cheia de belas luzes</description>
        </item>
        <item>
        <title>A UE é democrática? Seu voto importa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:33:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ser um cidadão da União Europeia (UE)
Significa que muitos aspectos de nossas vidas são regulamentadas por uma entidade bem estranha.
Parece que uma enorme burocracia está tomando as decisões muito difíceis para entendermos .
Muitos europeus pensam que seus votos nas eleições da UE não contam
E que a UE não é democrática.
Quão realmente democrática é a UE?
E seu voto realmente conquista algo?
Em estados democráticos políticas públicas são baseadas na vontade do povo,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iraque explicado - ISIS, Síria e guerra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:18:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Oh Deus&amp;hellip; Logo quando você pensou que o problema no Iraque estava resolvido
por quê não havia ouvido sobre por um tempo,
tudo voltou a ser caos mortífero e terror.
O quê houve?
Em 2003, os EUA invadiram o Iraque por causa de suas alegadas conexões com terrorismo
e armas de destruição em massa.
Na época, Saddam Hussein, um ditador brutal, governava o país.
Ele fazia parte da minoria Sunita</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação - A Explosão Humana Explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:07:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nunca antes na história houveram tantas pessoas na terra como agora.
Nossa população decolou,
de 1 bilhão em 1800 para 2,3 bilhões em 1940,
3,7 bilhões em 1970,
e 7,4 bilhões em 2016.
A população mundial quadruplicou no último século,
então o que podemos esperar para o próximo século?
E o que o crescimento da população significa para o nosso futuro?
Haverão migrações em massa?
Favelas superpopulosas em mega cidades cobrindo continentes?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Elevador espacial - ficção científica ou futuro da humanidade? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:41:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿É difícil ir ao espaço.
Por mais que todos nós desejemos que houvesse uma maneira fácil e acessível de ver nosso
planeta flutuando na escuridão.
No momento, a única maneira é virar um astronauta ou um bilionário.
Mas há um conceito que pode tornar isso possível e servir como ponto de partida
para a exploração do universo.
O Elevador Espacial.
Como ele funciona exatamente?
Kurzgesagt - Em Uma Casca de Noz - Elevador Espacial - Ficção Científica ou o Futuro da Humanidade?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Seguro e arrependido - Terrorismo e Vigilância em Massa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:11:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Terrorismo é assustador, especialmente quando acontece perto de casa
e não em algum lugar distante.
Ninguém gosta de sentir medo. E estávamos ansiosos para fazê-lo desaparecer.
Então exigimos mais segurança.
Na última década, tornou-se cada vez mais normal
liberdades civis serem corrompidas e agências governamentais espiarem cidadãos
coletando e mantendo suas informações pessoais.
Quer você seja adepto de políticas de direita ou esquerda,
isto afeta a cada um de nós.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A carne é ruim para você? A carne é prejudicial à saúde? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:42:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quando os nossos antepassados vegetarianos começaram a comer carne
cerca de dois milhões de anos atrás, não era porque simplesmente animais são deliciosos,
era pura necessidade.
As mudanças climáticas tornaram muitas plantas que os nossos antepassados dependiam mais escassas
e a carne ajudou-os a contornar esse problema
Desde a descoberta do fogo até a atualidade
a carne tornou-se parte importante da dieta humana
Mas ao longo dos últimos anos, comer carne se associa cada vez mais com riscos de saúde como:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Computadores quânticos explicados - Limites da tecnologia humana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:34:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿[Narrador]: Durante a maior parte de nossa história
a tecnologia humana consistia em nossos cérebros,
fogo, e paus afiados.
Enquanto fogo e paus afiados se tornaram usinas de energia e armas nucleares
a maior melhoria ocorreu em nossos cérebros.
Desde os anos 60, o poder de nossas máquinas cerebrais cresceu exponencialmente,
permitindo que computadores ficassem ao mesmo tempo menores e mais poderosos.
Mas este processo está quase atingindo seus limites físicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Solidão ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:04:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todo mundo se sente solitário às vezes.
Quando não temos ninguém para sentar ao lado no almoço
Quando nos mudamos para uma nova cidade
Ou quando ninguém tem tempo para nós no final de semana
Mas nas últimas décadas esse sentimento ocasional têm se tornado crônico para milhões
No Reino Unido 60% da população de 18 a 34 anos
Diz que frequentemente se sentem solitários
Nos EUA 46% da população inteira se sente solitária regularmente</description>
        </item>
        <item>
        <title>A carne é realmente tão ruim? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/f1hq8evomhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:01:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/f1hq8evomhs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Comida é provavelmente a melhor parte de se estar vivo. Nenhum outro prazer
é aproveitado diversas vezes por dia e nunca enjoa. É uma expressão de cultura,
do amor dos nossos pais e um meio de celebração e conforto.
É por isso que incomoda tanto quando nos dizem que devemos mudar o que e como comemos para
combater a rápida mudança climática. Uma das comidas mais gostosas, a carne tem uma das piores reputações</description>
        </item>
        <item>
        <title>É Tarde Demais Para Interromper a Mudança Climática? Bem, é Complicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:21:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A mudança climática é muito mesmo. Nunca há boas notícias só gráficos que ficam cada vez mais e mais vermelhos e irritados. Quase</description>
        </item>
        <item>
        <title>Measles Explained — Vacinar ou não? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:22:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Recentemente houve muita discussão sobre o
sarampo. Mas o que essa doença faz,
Devemos nos vacinar, ou estamos paranoicos?
Sarampo é um vírus:
Uma casca de proteínas, RNA,
e mais algumas proteínas para a reprodução
Ele não pode reproduzir-se sozinho; Ele precisa de uma célula hospedeira.
Para entender o sarampo, precisamos entender o sistema imunológico.
Você já deve ter visto
o sistema que nós criamos para ajudar.
Agora, vamos focar nas partes do sistema imunológico relevante ao sarampo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A realidade é real? O argumento da simulação. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:13:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/tltkttt47we/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nós humanos não conseguimos experimentar a verdadeira natureza do universo.
Nossos sentidos e cérebros podem somente processar uma fração do mundo.
Então, nós temos de usar conceitos e ferramentas para aprender acerca da verdadeira natureza da realidade.
O progresso tecnológico, não apenas expandiu nosso conhecimento sobre o universo,
também nos fez perceber as inquietantes possibilidades.
No futuro, pode ser que seja possível simular universos inteiros.
Mas, se isso é uma opção, como que nós saberemos se não já aconteceu?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia nuclear é gerada através da fissão de átomos de urânio em reatores nucleares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:12:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você já esteve numa discussão sobre energia nuclear?
Nós estivemos&amp;hellip; e achamos isso frustrante e confuso.
Então vamos tentar nos familiarizar com este assunto.
[re]
[resu]
[resumão]
Tudo começou em 1940.
Depois do choque e horror da guerra e o uso da bomba atômica,
energia nuclear prometia ser uma contra-proposta pacífica de uma nova tecnologia,
ajudando o mundo a ficar de pé novamente.
A imaginação de todos corria solta</description>
        </item>
        <item>
        <title>Leite. Veneno Branco ou Bebida Saudável? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:40:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Na última década, o leite tornou-se um pouco controverso.
Algumas pessoas dizem que é um alimento necessário e nutritivo, vital para a saúde dos ossos,
mas outros dizem que pode causar câncer e levar a uma morte prematura.
Então, quem está certo?
E por que nós o bebemos de qualquer maneira?
[Música de abertura]
~ Kurzgesagt: Em Uma Casca de Noz ~
Leite é a base da dieta de todo mamífero após o nascimento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A União Europeia vale a pena ou devemos acabar com ela? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:45:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você acha que a União Europeia (U.E) vale a pena?
Ou deveríamos terminá-la?
Muitas pessoas se sentem fortemente desconectadas da U.E.
Enquanto outras celebram suas conquistas
Considerando todos estes fatores, a existência da U.E é boa ou ruim para os europeus?
Considerando que aparentemente o Reino Unido (U.K) está deixando a U.E. Trataremos dele como se não fosse mais do time.
Combinando seus 27 países membros, a União Europeia tem uma população de aprox.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Teoria das Cordas Explicada - Qual é a Verdadeira Natureza da Realidade? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:27:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a verdadeira natureza do universo?
Para responder essa pergunta
humanos criam histórias para descrever o mundo
Nós testamos nossas histórias e aprendemos o que manter e o que jogar fora
Mas quanto mais aprendemos, mais complicado e estranho
nossas histórias passam a ser
Algumas delas tanto que
é muito difícil saber sobre o que elas são de verdade
Como a Teoria das Cordas, uma famosa, controversa</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poluição Plástica: Como os Humanos Estão Transformando o Mundo em Plástico ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:22:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quando os Deuses concederam um desejo ao Rei Midas,
ele desejou que tudo o que tocasse se transformasse em ouro
Midas ficou encantado!
Árvores, pedras, prédios, tudo virava ouro.
Mas logo ele descobriu, com horror, que sua comida também se transformava em ouro.
Quando ele abraçou a sua filha para aliviar sua dor, ele percebeu seu erro tarde demais.
O homem mais rico vivo estava faminto, de coração partido e sozinho.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Estrelas de nêutrons - As coisas mais extremas que não são buracos negros. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:43:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas e violentas do Universo. Núcleos atômicos gigantes, com apenas alguns quilô</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Mover o Sol: Motores Estelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:45:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nada no Universo é estático. Na Via Láctea, bilhões de estrelas orbitam o centro galáctico.
Algumas, como nosso Sol, são bem consistentes, mantendo uma distância de aproximadamente
30.000 anos-luz do centro da galáxia, completando uma órbita a cada 230 milhões de anos.
Esta dança não é um balé ordenado, é mais como uma pista de patinação cheia de crianças bêbadas.
Este caos faz com que a galáxia seja perigosa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como curar o envelhecimento - durante sua vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:18:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Saúde é o bem mais valioso que temos em nossa vida
Mas tendemos a esquecer disso até perdemos.
Estamos vivendo mais que nunca, o que é ótimo!
Mas uma consequência inesperada disso
é que também passamos porções cada vez maiores das nossas vidas doentes.
Envelhecer, hoje, significa passar mais tempo sentindo dor.
Então, cientistas estão tentando mudar o foco da comunidade médica de &amp;ldquo;otimização da longevidade&amp;rdquo; para &amp;ldquo;otimização da duração da saúde&amp;rdquo;.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ajude-nos a fazer mais vídeos para o Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:19:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ei YouTube.
Alguma vez já se perguntou o porque de só fazermos o upload de um vídeo por mês?
Bem, a resposta é muito fácil: tempo e dinheiro.
É divertido, é claro, mas para fazer vídeos de animação como este é necessario uma quantidade absurda de tempo
escrevendo o roteiro, a atuação, projetando todo o material, registrando a narração,
a animação, o design de som e compondo músicas exclusivas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatia Explicada - Cura Gentil ou Fraude Irresponsável? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:37:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Homeopatia talvez seja a mais controversa, porém, a mais popular medicina alternativa.
Enquanto alguns argumentam contra ela, outros juram que ela possui grande poder e eficácia.
Como a homeopatia funciona?
Como chegou até aqui e o que a medicina moderna pode aprender com ela?
~ABERTURA~
O primeiro princípio da homeopatia é a &amp;ldquo;Lei dos Semelhantes&amp;rdquo;
Remédios usam ingredientes que causam os sintomas que querem curar.
Na prática isso quer dizer que remédios contra febre podem por exemplo, ser feitos de Belladonna</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como construir uma Esfera de Dyson - A Megaestrutura Definitiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:02:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A história humana é contada pela energia que usamos.
A princípio tivemos que usar nossos músculos, depois aprendemos a controlar o fogo.
Nós industrializamos o mundo usando carvão e petróleo
e entramos na Era Atômica quando aprendemos a dividir um núcleo.
A cada passo, aumentamos nossa colheita de energia para uma escala
nunca vista antes e avançamos como espécie.
Atualmente, estamos lentamente fazendo a transição para energias renováveis</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Nós Poderíamos Construir uma Base Lunar HOJE - Colonização Espacial 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:32:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos sonham em deixar a Terra e viajar pela galáxia.
Mas nós nascemos muito cedo para ser parte disso.
Ou será que não?
A realidade é
que poderíamos começar nosso sonho construindo uma base Lunar hoje.
Nós realmente temos a tecnologia e,
estimativas atuais da NASA e do setor privado
dizem que isso pode ser feito por 20 a 40 bilhões de dólares, investidos em uma década.
O preço é comparável a Estação Espacial Internacional.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão pequeno é um átomo? Spoiler: Muito pequeno. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:43:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Átomos são inacreditavelmente pequenos.
Um único fio de cabelo possui uma espessura
de 500.000 átomos de carbono colocados um ao lado do outro.
Olhe para o seu punho, ele contém trilhões e trilhões de átomos.
Se um átomo fosse do tamanho de uma bola de gude, quão grande seria a sua mão?
Bom&amp;hellip; do tamanho da Terra. Hm&amp;hellip; Ainda difícil de imaginar?
Vamos tentar algo diferente.
Olhe para o seu dedo mínimo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a evolução funciona. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:37:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Mecanismos da evolução
O que é evolução?
Evolução é o desenvolvimento da vida na Terra.
Este é um processo que começou há bilhões de anos e que ainda está ocorrendo nos dias de hoje.
A evolução nos mostra como foi possível que a enorme diversidade de seres vivos se desenvolvesse.
Ela nos mostra como protozoários primitivos puderam originar as milhões de espécies diferentes que vemos hoje.
A evolução, portanto, é a resposta à pergunta que todos fazemos quando vemos um daschund e um dogue alemão juntos:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como as bactérias dominam o seu corpo - o microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:24:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Micróbios estão por toda parte.
No seu telefone.
Em sua garrafa d&amp;rsquo;água.
Em suas mãos, antes de você lavá-las&amp;hellip;
Nas suas mãos após serem lavadas
E, literalmente, em toda parte por cima de você também.
Micróbios são onipresentes em qualquer momento
e não há nada que podemos fazer a respeito.
Então, milhões de anos atrás nós fizemos um pacto.
Nós damos a eles abrigo e comida
e, em troca,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como fazer um elefante explodir - O tamanho da vida 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:34:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Vamos encolher um elefante para o tamanho de um rato
e aumentar um rato até o tamanho de um elefante porque este é o nosso vídeo
e queremos saber o que acontece. Inicialmente o pequeno elefante dá uns passinhos e cai morto.
O corpinho do elefante se congela até a morte em minutos.
Nosso rato gigante parece muito desconfortável por um momento e depois explode deixando tripas quentes por todos os lados.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como o Facebook está roubando bilhões de visualizações. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:00:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Alguns dias atrás, o Facebook orgulhosamente anunciou que alcançou 8 bilhões de visualizações por dia.
Isso é realmente impressionante, até você ver que, nos primeiros meses de 2015,
725 dos 1000 vídeos mais vistos foram roubados, somando um total de 17 bilhões de visualizações.
Sites e agregadores de conteúdo roubam vídeos do YouTube para se tornarem virais no Facebook.
Esses videos se tornam virais porque Facebook está trapaceando.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como capturar um planeta anão - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:21:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As 14 luas de Netuno são um conjunto estranho
a maioria deles são pequenas batatas feitas de pedaços de gelo e rocha
Alguns estão tão longe de Neptuno que precisam de 29 anos para circular netuno uma vez.
Quase todos eles são asteróides presos pela gravidade de Netuno.
99,5% de toda a massa em torno de Netuno está concentrada em Triton .
É a sétima maior lua, e mais maciça do que todas as outras luas conhecidas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão longe podemos ir? Limites da Humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:02:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Existe alguma fronteira que nós nunca cruzaremos?
Existem lugares que nós nunca alcançaremos, não importa quanto de esforço façamos?
Parece que existem.
Até mesmo com a tecnologia de ficção científica, estamos presos ao nosso lugar do Universo.
Como pode ser assim? E, quão longe podemos ir?
Nós vivemos em uma pacata área da Via Láctea; uma galáxia em espiral de tamanho mediano,
com cerca de 100.000 anos luz de extensão - composta por bilhões de estrelas, nuvens de gás, matéria escura, buracos negros, estrelas de nêutrons,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão grande uma bactéria pode ficar? Vida e tamanho 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:47:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Dentro e fora, dentro e fora.
Ficar vivo é fazer coisas. Neste exato segundo, suas células estão queimando moléculas de glicose com oxigênio
para disponibilizar energia, o que o mantém vivo por mais um momento precioso.
Para levar oxigênio às células, você está respirando.
Respirar é a resposta para um problema muito difícil: como você obtém os recursos de que suas células precisam para sobreviver,
de fora para dentro de suas células?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a Bolsa de Valores funciona (para leigos). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:39:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é a bolsa de valores e como funciona?
A bolsa de valores nada mais é do que uma enorme rede mundial
que organiza o mercado onde todos os dias gigantescas quantidades de dinheiro se movimentam de um lado para o outro
No total, mais de sessenta trilhões (60.000.000.000.000) de euros são trocados por ano
Mais valiosa do que todos os bens e serviços de toda a economia mundial</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Fazer um Vídeo Kurzgesagt em 1200 Horas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:38:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por anos, pessoas têm nos perguntado como fazemos nossos vídeos.
Então, vamos finalmente falar sobre isso.
Como Fazer um Vídeo Kurzgesagt em 1200 Horas (ou Mais)!
Música de Abertura
~ Kurzgesagt: Em Uma Casca de Noz ~
Começando do começo, precisamos de um tópico.
Nossa lista de tópicos potenciais já é infinita e, cada vez que pesquisamos algo, ela fica maior.
Então, nós trabalhamos no que acharmos empolgante no momento.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Terraformar Vênus (Rápido) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/g-wo-z-quwi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:59:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/g-wo-z-quwi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Sair da Terra para encontrar novos lares no espaço é um sonho antigo da humanidade e, mais cedo ou
mais tarde, será necessário para nossa sobrevivência. O planeta que recebe mais atenção é Marte, um planeta pequeno,
tóxico e pobre em energia que parece bom o suficiente para uma colônia de pessoas deprimidas
humanos amontoados em cidades subterrâneas.
Mas e se pensarmos maior? E se tomarmos Vênus, um dos lugares mais hostis e mortais</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como o sistema imunológico REALMENTE funciona - IMUNE ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:59:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O sistema imunológico é o sistema biológico mais complexo que conhecemos, depois do cérebro humano
e ainda assim a maioria de nós nunca aprendemos como ele funciona
Ou, o que ele é.
Nosso sistema imunológico consiste de centenas de pequenos e dois maiores orgãos.
Tem a sua própria linha de transportes espalhada por todo seu corpo.
Todos os dias, ele faz centenas de bilhões de células organizadas como um exercito.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tempestades Solares Poderiam Destruir a Civilização? Explosões Solares &amp; Ejeções de Massa Coronal ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:11:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Sol,
liso, e esférico, e tranquilo
exceto quando ele subitamente vomita radiação
e plasma em direções aleatórias.
Essas erupções solares
e ejeções de massa coronal, ou EMCs, podem atingir a Terra
e causar consequências sérias para a humanidade.
Como exatamente elas funciona, quão ruins elas podem ser,
e podemos nós nos preparar?
Apesar do Sol parecer bem sólido, na verdade
ele é como um oceano extramente quente. Tão quente,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Engenharia Genética Mudará Tudo Para Sempre — CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:36:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine viver nos anos 80 e nos dizem que
os computadores logo tomarão conta de tudo
De compras a encontros e a Bolsa de Valores
Que bilhões de pessoas viveriam conectados por um tipo de rede.
Que você teria um dispositivo na palma da sua mão
ordens de magnitude mais potentes que supercomputadores.
Pareceria um absurdo, mas aí tudo isso aconteceu.
Ficção científica virou uma realidade que nós nem pensávamos sobre</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode fazer upload da sua mente e viver para sempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:56:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O desejo de ser livre dos limites da experiência humana é tão antigo quanto as nossas primeiras histórias.
Existimos num universo infinito, onde a fronteira são as leis da física e, mesmo assim, nossa consciência está presa a máquinas mortais feitas de carne.
Com a impressionante explosão de inovação e progresso,
pela primeira vez, o conceito de deixar nossas pilhas de carne para trás e transferir as nossas mentes para uma utopia digital parece possível.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Fim do Espaço – Criando uma Prisão para a Humanidade ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:43:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Viagem no espaço é a mais excitante e desafiadora aventura que a humanidade já fez em sua existência
Mas, em uma ironia da história, podemos estar nos impedindo de ir ao espaço quanto mais o fazemos.
Com cada foguete lançado e com cada satélite implantado,
Estamos criando uma armadilha para nós mesmos que fica mais letal e mais perigosa a cada ano.
Se ativada, poderá acabar com a Era Espacial e nos aprisionar em nosso planeta por décadas, ou até mesmo séculos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O seu Celular pode te machucar? A Poluição Eletromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:57:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A eletricidade está ao nosso redor o tempo todo.
Isso torna nossas vidas mais fáceis, mais seguras, mais divertidas,
e a maioria de nós nem nota isso.
e a maioria de nós nunca pensa nisso.
Mas existe eletricidade demais?
Poderia a coisa que é a base do mundo moderno
lentamente estar nos matando?
lentamente estar nos matando?
Antes de mergulharmos mais fundo,
Antes de mergulharmos mais fundo,
vamos tentar entender o que é eletricidade,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Erradicar um dos Nossos Inimigos Mais Letais - Gene Drive &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:37:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se você pudesse usar engenharia genética para frear o predador mais perigoso da humanidade?
O animal mais mortífero do planeta, responsável pela morte de bilhões:
O poderoso mosquito
Entre outras doenças, ele é vetor da malária
Um dos parasitas mais cruéis na Terra
Possivelmente, o maior assassino da história da humanidade
Somente em 2015, centenas de milhões foram infectados, e quase meio milhão de pessoas morrerram
Uma nova tecnologia pode nos ajudar a erradicar a malária para sempre</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: oportunidade ou perigo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:36:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é o fraturamento hidráulico - ou fracking?
Desde a revolução industrial nosso consumo de energia tem aumentado de forma incessante.
A maior parte desse consumo de energia é suprido por combustíveis fósseis como carvão ou gás natural.
Recentemente tem-se falado muito sobre um método controversial de extração de gás natural:
Fraturamento hidráulico ou fracking.
De forma simples, fracking descreve a recuperação de gás natural de camadas profundas dentro da terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tudo o que você precisa saber sobre o planeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:20:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A Terra é o lar de todos os seres vivos
que conhecemos, no universo
Sua idade é cerca de 1/3 da idade do universo
E, admito,
É uma belezinha
Uma esfera ligeiramente achatada com um núcleo de metal pesado,
e uma crosta mais leve na superfície,
envoltos em uma tira fina de bom ar respirável,
com vastos oceanos,
planícies férteis,
montanhas magníficas,
Rios de água doce, riachos, lagos e aquíferos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesgat? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:40:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesagt?
Para responder essa questão, explicaremos primeiro como os pesquisamos
e então falaremos um pouco sobre os vídeos anteriores
e o que queremos alcançar com o canal.
Fazer um vídeo para o Kurzgesgt sempre começa com uma questão ou um problema.
Por exemplo: após nosso vídeo sobre carne, muitos espectadores perguntaram
sobre o efeito da carne nos humanos.
Nós não tínhamos ideia e também estávamos curiosos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergência - Como coisas estúpidas se tornam inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:25:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Uma formiga é bem estúpida.
Ela não tem um cérebro considerável, não tem vontade e nem plano, mas, mesmo assim,
várias formigas juntas são espertas.
uma colônia de formigas pode construir estruturas complexas.
Algumas colônias fazem fazendas de fungos, outras tomam conta do &amp;ldquo;gado&amp;rdquo; e elas podem declarar guerra umas contra as outras ou se defenderem.
Como isso é possível?
Como um monte de seres estúpidos pode fazer juntos coisas inteligentes?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Robôs merecem direitos? O que aconteceria se máquinas fossem conscientes? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:57:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine um futuro onde a sua torradeira
prevê que tipo de torrada você quer.
Durante o dia
ela escaneia a internet em busca de novos e
interessantes tipos de torrada. Talvez ela
pergunte sobre o seu dia e queira conversar
sobre suas descobertas e nova
tecnologia de torrada. A que ponto
ela se tornaria uma pessoa? Quando você se perguntaria
se sua torrada tem sentimentos?
Se ela tiver, tirar ela da tomada seria assassinato?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Explicando Energia de Fusão - O Futuro ou Fracasso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:29:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A moeda fundamental do nosso Universo é a energia
ela Ilumina nossas casas
Cresce nossa comida
Alimenta nossos computadores
Podemos obtê-la de várias maneiras
Queimando combustíveis fósseis
Separando átomos
Ou com a luz solar atingindo placas fotovoltaicas
Mas há um lado negativo pra tudo
Combustíveis fósseis são extremamente tóxicos
lixo nuclear é, bem, lixo nuclear
E ainda não existem baterias suficientes para amarzenar luz solar para os dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Morte vinda do Espaço - Explosões de Raios-Gamma Explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:14:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine que você pudesse juntar a energia de todas as estrelas em um raio de um milhão de anos-luz,
de milhares de galáxias, cada uma com bilhões de estrelas.
Imagine que você possa guardar esta energia
E usá-la na maior arma no universo.
Imagine o dano que você poderia fazer.
Na verdade, você não precisa imaginar isto
Isso existe, e se chama explosão de raios gama
Mas o que são esses atiradores cósmicos?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode consertar as mudanças climáticas? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:50:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nunca antes na história da humanidade fomos tão ricos, evoluídos ou poderosos.
Ainda assim nos sentimos sobrecarregados frente às rápidas alterações climáticas.
Parece simples no papel.
Gases de efeito estufa prendem energia proveniente do Sol e transfere-a para nossa atmosfera.
Isso leva a invernos mais quentes, e verões ainda mais duros.
Lugares secos tornam-se mais secos e lugares molhados ainda mais molhados.
Incontáveis ecossistemas morrerão enquanto oceanos tomarão conta de costas e de cidades que construímos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoengenharia: Uma ideia horrível que talvez tenhamos que fazer. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:25:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿No final do 21º século, a humanidade está ficando desesperada. Décadas de ondas de calor e secas levaram a colheitas ruins e incomuns,
e os quentes oceanos trouxeram menos peixes cada ano. Nas zonas tropicais, milhões sofrem
pela fome e a guerra por recursos fez com que milhões migrassem para o norte. Com as coisas rapidamente
ficando piores, em um ato de desespero, a governança mundial decide aprovar um plano emergencial&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma péssima ideia: Vamos construí-la! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:52:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿De desertos hostis a Ilhas solitárias e as montanhas mais altas, onde quer que tenha espaço para expandir, os humanos irão.
Então, não é muito surpreendente que já estamos fazendo preparações para pisar em Marte e criar nossa primeira colônia permanente
fora da Terra. Ou, talvez, até terraformar outro planeta e transforma-lo em nossa segunda casa azul;
Mas espere! Antes de nós conseguirmos chegar nas &amp;ldquo;coisas legais do futuro&amp;rdquo; ( Fase 3: Auto-Sufiência )</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como os Bancos Funcionam - Dinheiro e Crédito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:29:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O sistema bancário internacional é uma enigma.
Existem mais de 30,000 bancos diferentes espalhados pelo mundo.
Eles possuem uma quantidade inacreditável de ativos.
Os 10 maiores bancos só são responsáveis por cerca de 25 trilhões de dólares.
Hoje, o sistema bancário pode parecer muito complexo.
Mas originalmente, a ideia era para fazer a vida simples.
A Itália do século 11 foi o centro do comércio europeu.
Comerciantes de todo o continente se reuniram para negociar seus bens.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você Está Sozinho? (No Universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:15:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a algo?
Primeiramente, você é parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem
mas que já conseguem fazer vídeos para o Youtube,
e fazer Grandes Colisores de Hádrons.
Nós também dividimos o átomo e inventamos os pokemons.
Nós somos descendentes de uma uma antiga forma de vida que começou cerca de
3,5 bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas sob o gelo - Vida em Planetas Órfãos ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:25:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas órfãos são planetas que viajam através do universo sozinhos.
Eles habitam o escuro e vasto espaço entre as estrelas.
Vagando sozinhos através da escuridão eterna, sem luz para aquecer suas superfícies,
e eles são expostos ao frio congelante do espaço sideral.
Eles não conhecem estações do ano, nem dias e noites, o que pode obscurecer a passagem do tempo.
E mesmo assim, Planetas órfãos podem carregar vida alienígena</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buracos Negros Explicados - Do Nascimento à Morte ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:44:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Buracos Negros são uma das coisas mais estranhas que existem.
Eles parecem não fazer nenhum sentido
De onde eles vêm? E, o que acontece se você cair dentro de um?
♫
Estrelas são coleções incrivelmente massivas de, em maioria, átomos de hidrogenio
Que colapsaram de enormes nuvens de gás sob sua própria gravidade
Dessa forma, fusão nuclear esmaga átomos de hidrogênio em hélio
Liberando, dessa forma, uma quantidade tremenda de energia</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um Antídoto para a Insatisfação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:15:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todos estamos familiarizados com a sensação de que as coisas
não estão como deveriam. Que você não é bem sucedido o suficiente;
Seus relacionamentos não são bons o suficiente;
Que você não tem as coisas que você almeja.
Uma insatisfação crônica, que faz com que
você olhe para fora com inveja,
e para dentro de si com desapontamento.
Cultura pop, propagandas e redes sociais fazem isso piorar,
lembrando a você que buscar por algo que seja menor do que,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:15:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas do universo!
Elas são como um núcleo gigante de um átomo,
Possuem quilômetros de diâmetro,
e são extramamente densas e violentas.
Mas como algo assim pode existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças que estão balanceadas:
Sua própria gravidade,
e a pressão radiotiva gerada pela fusão nuclear.
No núcleo da estrela, o hidrogênio é fundido e se transforma em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>CGMs (comida geneticamente modificada) são Boas ou Más? Engenharia Genética e a Nossa Comida ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:33:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Transgênia (OGMs) é uma das áreas
mais controversas da ciência
A engenharia genética é usada em muitas áreas
Mas mesmo que aplicações médicas,
tais como a insulina transgênica
sejam amplamente aceitas
O debate esquenta quando tratamos
de alimentação e agricultura
Mas por que isso?
Por que a mesma coisa
é tratada de formas tão diferentes?
Vamos tentar chegar ao fundo disso, e explorar
os fatos
os medos
e o futuro dos transgênicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razões pelas quais a energia nuclear é incrível! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três motivos pelos quais devemos continuar usando energia nuclear:
Energia nuclear salva vidas. Em 2013, um estudo conduzido pela NASA
descobriu que energia nuclear preveniu em torno de 1,8 milhões de mortes.
Mesmo se incluirmos as mortes dos casos de Chernobyl e Fukushima
energia nuclear fica em último no ranking
entre outras formas de energia produzidas. Apesar do lixo nuclear
ser realmente tóxico, eles realmente são armazenados em algum lugar,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razões Pelas Quais a Energia Nuclear é Terrível! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:41:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três razões pelas quais nós deveríamos parar de usar energia nuclear
Um: proliferação de armamentos nucleares
A tecnologia nuclear entrou violentamente no mundo:
apenas um ano após os primeiros testes de explosões nucleares em 1944,
duas grandes cidades foram destruídas por apenas duas dessas bombas.
Após isso, a tecnologia dos reatores lentamente se aprimorou
como um meio de geração de eletricidade
mas ela sempre esteve intimamente conectada com as tecnologias nucleares para fins militares.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:53:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Chegar no espaço é difícil
No momento, é como escalar uma montanha em um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa, e ainda pode morrer
Um foguete precisa atingir uma velocidade de aproximadamente 40,000km por hora para escapar da Terra
Para atingir tal velocidade, foguetes são predominantemente recipientes para combustível com uma pequena ponta de carga
Isso é ruim se você quer ir para outro planeta</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Por Que a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:07:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo, a maconha está sendo descriminalizada
e até mesmo legalizada.
Mas essa é mesmo uma boa ideia?
No debate online, os efeitos negativos são geralmente minimizados.
Então vamos dar uma olhada nos três argumentos mais poderosos contra a legalização da maconha.
♪ Intro ♪ Kurzgesagt
Argumento nº1: A maconha é uma droga forte.
Nas últimas décadas, a maconha tem sido modificada para se tornar muito mais potente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um Argumento Egoísta para Fazer do Mundo um Lugar Melhor - Altruísmo Egoísta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:50:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a grande maioria da população mundial trabalhava em fazendas
E a produção total da economia mundial era em sua maioria o total produzido pela agro-pecuária
E essa produção era ditada pela extensão de terra
O montante total da economia não alterava tanto com o passar dos anos
O tamanho do bolo era fixo. O mundo era uma equação terminada em zero
Em um mundo tão estagnado, a única maneira de alguém se dar bem, é se alguém se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:43:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem há milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e fizemos com que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Canva - Canva Create: Brand New Era - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/en/3001700001/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/en/3001700001/</guid>
        <description>Olá. Sou Susan.
Com muita honra e respeito,
pedi permissão aos espíritos masculinos
e femininos de todas as pessoas aqui
Na Terra Gadigal.
Olá, Sydney.
Olá a todo mundo.
Para quem está assistindo online,
E para quem
está vendo em outras partes do mundo,
as pessoas conectadas nesta tarde.
Meu nome é Susan Moylan Coombs
Faço parte da cultura mais ancestral do planeta.
Nós somos o povo original.
O bom design,</description>
        </item>
        <item>
        <title>NVIDIA - GTC 2023 Keynote with NVIDIA CEO Jensen Huang - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3001600001/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3001600001/</guid>
        <description>Por quase quatro décadas,
a Lei de Moore tem sido a dinâmica governante da indústria de computadores,
que por sua vez impactou todos os setores.
O aumento exponencial do desempenho a um custo e potência constantes diminuiu.
No entanto, o avanço da computação foi para a velocidade da luz.
O motor dessa transformação é a computação acelerada, e a fonte de energia é a AI.
A chegada da computação acelerada e da AI é oportuna à medida</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Destaques da temporada 1</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400018/</guid>
        <description>[INTRO MÚSICA]
​
Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Na primeira temporada de Time to Walk, conversamos com convidados especiais que incluem ativistas, atores, músicos, um piloto de corrida e até mesmo um dançarino de balé. Este episódio especial é uma coleção de momentos favoritos até agora. Inclui inspiradoras lições de vida, palavras de sabedoria e idéias instigantes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Nick Jonas</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400017/</guid>
        <description>Nick Jonas: Quando eu era criança, adorava andar com meu pai. Morávamos em uma casinha de tijolos em Wyckoff, Nova Jersey, duas portas abaixo da igreja onde meu pai era pastor. E havia um caminho de volta pela floresta que continha um cemitério. O cemitério era meio assustador para mim, mas o tempo que passei com meu pai caminhando por esse caminho de volta, falando sobre a vida, música e criatividade foram algumas das minhas memórias favoritas enquanto crescia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Jane Fonda</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400016/</guid>
        <description>Jane Fonda: Eu sempre gostei de andar porque sempre gostei de explorar. Sempre gostei da natureza. O meu lugar favorito para caminhadas é no interior de uma floresta escura porque me torno consciente do tempo e da vida.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É hora do Walk, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Vencedora do Oscar por duas vezes, Jane Fonda é uma atriz lendária, produtora, escritora e ativista.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Jon M. Chu</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400015/</guid>
        <description>Jon M. Chu: Andar sempre me motiva. Há um certo som do cascalho, da grama, das folhas soprando e do barulho das árvores, e você pode ouvir pássaros nos arbustos ou lagartos correndo através deles. E para mim, esses são os lembretes de que você não está sozinho, que existe um planeta e vidas ao seu redor e que você é uma parte disso.
​
Caminhar meio que restabelece uma conexão com a realidade, com o planeta Terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Wanda Sykes</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400014/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400014/</guid>
        <description>Wanda Sykes: Ah, eu adoro sair para caminhar. Não é só um bom exercício para você, mas eu tenho a chance de conversar com meus amigos. Sabe, eu adoro caminhar com minha esposa. Eu gosto da companhia, é o que eu realmente gosto. Por isso, estou feliz de tê-los aqui para conversar, e acho que vocês também gostam de companhia, porque é por isso que estão me ouvindo falar.
​</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Malcolm Gladwell</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400013/</guid>
        <description>Malcolm Gladwell: Meu pai gostava de andar, ele chegava em casa do trabalho e saía para andar por uma hora ou uma hora e meia e ele também ia a pé até a igreja todos os domingos. Assim que eu tive idade para andar com ele, nós andávamos todas as manhãs, só nós dois. Andávamos cinco quilômetros para ir e cinco para voltar. Eu gostava do fato de ele achar que eu já era adulto o suficiente para acompanhá-lo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400012/</guid>
        <description>KESHA: Eu gosto de ir caminhar para conseguir relaxar.
​
Também comecei a caminhar pelo meu bairro e encontrei pequenas casas antigas e legais dos anos 40 que nunca havia notado antes. Uma senhora tem um jardim de rosas, e começamos a conversar, e agora vou visitar ela e suas rosas todos os dias. Então, é uma maneira de me conectar com a minha comunidade, também. Sempre que posso sacudir a energia, acho que é positivo para mim.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Anthony Ramos</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400011/</guid>
        <description>Anthony Ramos: Sabe, eu amo andar porque eu acho que há uma, há uma liberdade &amp;hellip; O corpo está se movendo, sua mente está fluindo e você está apenas permitindo-se ir para onde sua mente e seu corpo querem ir, sem colocar quaisquer estipulações ou restrições sobre ele.
​
É algo fantástico, porque estamos movimentando o nosso corpo.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É “Time to Walk”, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Min Jin Lee</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400010/</guid>
        <description>Min Jin Lee: Qualquer dia em que eu saio de casa é uma vitória porque eu acho que sou um pouco agorafóbica, e também gosto muito de ficar sentada. Por isso, acho que fico muito orgulhosa de mim mesma quando calço os tênis para caminhar e saio do sofá. Isso é importante.
​
[INTRO MÚSICA]
​
Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Anderson Cooper</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400009/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400009/</guid>
        <description>Sam Sanchez: O episódio faz uma breve menção ao um tópico emotivo.
​
Anderson Cooper: Eu adoro fazer caminhadas, especialmente em Nova York porque é meditativo para mim. Eu passei uma boa parte da minha vida correndo de um lugar para outro e tentando fazer uma história, tentando estar em um país em que algo realmente estivesse acontecendo. E quando estava nesse lugar, eu ficava focado em escrever uma história que fizesse justiça aos eventos que estavam acontecendo ao meu redor.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Misty Copeland</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400008/</guid>
        <description>Misty Copeland: Caminhar sempre foi para mim uma forma de fuga, uma maneira de ir para longe do que estou acostumada, que é uma caixa cheia de espelhos, um estúdio de balé. Eu adoro me movimentar e andar é uma forma mais sutil de dança.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É hora do “Walk”, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Bubba Wallace</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400007/</guid>
        <description>Bubba Wallace: Estar fora, você sabe, é exatamente o oposto de&amp;hellip; do que eu faço na minha, eu acho, uma carreira normal, indo rápido, virando à esquerda, virando à direita, seja lá o que for. E estar do lado de fora é diminuir a velocidade, olhar ao redor, apreciar os pontos turísticos, apreciar os sons.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É hora do &amp;ldquo;Walk&amp;rdquo;, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Ruby Bridges</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400006/</guid>
        <description>Ruby Bridges: Eu adoro caminhar. Eu gosto de estar na natureza.Minha neta sempre diz: &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo; - ela me chama de Mami - &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo;, sempre que você estiver chateada e as coisas estiverem incomodando, você deveria sair. Vá para o parque e, se puder, tire os sapatos para que você possa sentir a grama&amp;quot;. E ela está certa. Isso só acalma meu espírito.
​
[INTRO MÚSICA]
​
Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Ibram X. Kendi</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400005/</guid>
        <description>Ibram X. Kendi: Quando faço uma caminhada, penso nisso como um tempo em que posso pensar e posso descobrir como resolver problemas, sejam os problemas de nosso tempo ou os problemas que estou enfrentando na minha própria vida. Dar uma caminhada é um tempo para parar, é um tempo para realmente ser apenas um com você mesmo. E em muitos aspectos, nossas vidas estão sobrecarregadas e há momentos em que realmente precisamos nos acomodar e nos concentrar e, certamente, quando caminhamos, conseguimos fazer isso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Shawn Mendes</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400004/</guid>
        <description>Shawn Mendes: Eu acho que nós esquecemos o quanto é fácil ter o senso de atenção plena e de praticá-la. Há tantos livros, meditações e coisas que podemos fazer para acalmar o nosso corpo e a nossa alma. Mas uma das coisas mais lendárias para se fazer a fim de acalmar, é dar uma caminhada.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É hora do “Walk”, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Uzo Aduba</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400003/</guid>
        <description>Uzo Aduba: Eu adoro caminhar e, quando me mudei para Nova York, nem sempre tinha dinheiro para a passagem do metrô e caminhava da cidade para o Queens depois do trabalho. Mas então realmente se tornou essa oportunidade particular e pessoal de conversar comigo mesma sobre algumas das conversas que eu não tive tempo para ter durante o dia agitado. E então, o que eu descobri é que, no final das minhas caminhadas, normalmente tinha as respostas para muitas das perguntas ou decisões que estava tentando tomar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Draymond Green</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400002/</guid>
        <description>Draymond Green: Eu tento fazer uma caminhada talvez uma vez a cada duas semanas.
​
É sua hora de se perder na natureza, libertar seus pensamentos, pegar todas as grandes coisas que este mundo tem a oferecer e simplesmente respirar e deixar tudo sair. Todas as tensões diárias por que todos nós passamos, simplesmente faça a sua caminhada e deixe tudo sair.
​
[INTRO MÚSICA]
​
Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Dolly Parton</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400001/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400001/</guid>
        <description>Dolly Parton: Acho que todo mundo adora caminhar. A gente pensa bem quando caminha. Escrevo muitas canções quando caminho, penso em muitas histórias. E vou compartilhá-las com vocês.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: Este é o Time to Walk, o momento em que algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Dolly Parton é muito mais do que uma superestrela da música country.</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - Sobrevivi 50 Horas na Antártica!</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição - Pousamos na Antártica,
e sobreviveremos as próximas 50 horas aqui.
Estamos literalmente na base do globo,
no lugar mais frio da Terra.
- Mal posso esperar para congelar até a morte.
E lá vai o avião.
Beleza, até logo.
Agora que o avião partiu rapazes,
não há saída nas próximas 50 horas.
- Estamos presos.
- Primeiro, precisamos caminhar para às montanhas,
para nos proteger contra o vento.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: Minha Mente e Eu</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/2000100001/</guid>
        <description>​
Posso ajudar as pessoas se meter um pouco mais a mão na massa.
É muito antiético.
Seu marido abusa emocionalmente de você. Mete um pé na bunda dele.
Tudo bem.
DO PRODUTOR EXECUTIVO DE SCRUBS E TED LASSO
Estou preocupado com você. [Jimmy] Estou no luto. [chora]
Está se entorpecendo.
[Paul] Vai deixar o seu luto afogar você,
ou vai furar essa onda
e vai sair do outro lado? Cara ou coroa?</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Caso do Cavalo de Tróia Parte 1 A Carta no Envelope de Papel Pardo</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/932203787/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/932203787/</guid>
        <description>O caso Cavalo de Tróia apoiado por uma terapia online de melhor ajuda. Quando você ouve as palavras saúde mental, o que vem à mente? A saúde mental é todas as coisas em que você não pensou. É ter limites desenvolver a inteligência emocional e trabalhar a autoconsciência. É sobre ser compassivo consigo mesmo e identificar suas necessidades. Experimente a terapia online com melhor ajuda. Eles oferecem telefone, vídeo ou mensagem.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
