<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Les Maîtres du mystère on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/les-ma%C3%AEtres-du-myst%C3%A8re/</link><description>Recent content in Les Maîtres du mystère on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 20:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/les-ma%C3%AEtres-du-myst%C3%A8re/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crime passionnel | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740001/</guid><description>Podcast Description Marc Thierrache découvre par malheur que sa femme Simone a un amant, Paul Cholet. Ne supportant pas de la perdre, Marc décide de confronter son rival en le menaçant d&amp;rsquo;écrire une lettre de rupture. Le corps de Paul est retrouvé un peu plus tard une balle dans la tête. Suicide ou assassinat ? Le commissaire Grégoire et son adjoint enquêtent.
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont.</description></item><item><title>REDIFF - Double Assassinat dans la rue Morgue d'Edgar A. Poe | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740002/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740002/</guid><description>Podcast Description Paris au XIXe siècle, un double meurtre déroute la police française. Les corps de deux femmes sont retrouvés atrocement mutilés dans l&amp;rsquo;appartement qu&amp;rsquo;elles occupent au quatrième étage d&amp;rsquo;un immeuble de la rue Morgue. De nombreux passants interviennent après avoir entendu les hurlements des deux victimes, mais la porte forcée, ils ne trouvent aucun assassin. Et les fenêtres sont closes. Il n&amp;rsquo;y a ni mobile, ni explication plausible. L&amp;rsquo;inspecteur Griffon, chargé de l&amp;rsquo;affaire, piétine.</description></item><item><title>REDIFF : Le Crime d'Orcival | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740003/</guid><description>Podcast Description A la suite de la disparition du Comte et de la Comtesse de Trémorel, sans doute assassinés, le juge d&amp;rsquo;instruction Domini mène son enquête auprès des domestiques ; le célèbre Monsieur Lecoq vient de Paris pour aider à la résolution de ce double crime peut-être plus complexe que ne le laissent croire les apparences&amp;hellip;
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont.</description></item><item><title>La Mort au cœur | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740004/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740004/</guid><description>Podcast Description Hélène ne supporte plus son mari, Etienne, alcoolique et violent. Marc, son amant et l&amp;rsquo;employé d&amp;rsquo;Etienne, veut l&amp;rsquo;aider à sortir de cette situation. Un soir, c&amp;rsquo;est la goutte de trop et une dispute éclate entre Hélène et Etienne. Une querelle violente qui ne sera pas sans conséquence pour ce couple brisé&amp;hellip;
Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont. &amp;ldquo;La Mort au coeur&amp;rdquo; d&amp;rsquo;après un roman de Louis C.</description></item><item><title>L'affaire Orlandi | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740005/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740005/</guid><description>Podcast Description Paul vient sonner chez Lucille, sa meilleure amie. Il est en fuite et lui annonce qu&amp;rsquo;il a tué sa maîtresse Tamara, enfin, le suppose-t-il. En effet, il s&amp;rsquo;est réveillé dans le lit de celle-ci avec le cadavre de la jeune femme à côté de lui, mais ne se souvient de rien. Lucille, qui doit partir en tournée théâtrale, lui propose de prendre la place d&amp;rsquo;un de leur comédien pianiste victime d&amp;rsquo;un accident.</description></item><item><title>La Directrice des Postes | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740006/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740006/</guid><description>Podcast Description À la mort de son mari, la jeune Madame Arnaud se retrouve ruinée. Elle accepte donc de prendre la fonction de directrice des postes au cœur d&amp;rsquo;un village perdu. Suite à la mystérieuse disparition d&amp;rsquo;une grosse somme d&amp;rsquo;argent, la jeune veuve est suspectée. Elle décide donc de mener elle-même l&amp;rsquo;enquête. Au cours de cette affaire pleine de rebondissements, les vrais visages des protagonistes finiront par se révéler.
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont.</description></item><item><title>L'Affaire Greslou | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740007/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740007/</guid><description>Podcast Description Les parents de la jeune Charlotte de Jussat se réjouissent de son mariage à venir. Joie de courte durée, puisqu&amp;rsquo;ils découvrent bientôt son corps sans vie, allongée sur son lit. Le médecin de famille ne tarde pas à révéler qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;agit pas d&amp;rsquo;une mort naturelle : la jeune femme est morte empoisonnée. Reste à savoir s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un assassinat ou d&amp;rsquo;un suicide. L&amp;rsquo;enquête révèle assez vite que le cœur a ses raisons&amp;hellip;</description></item><item><title>L'Argent des autres | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740008/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740008/</guid><description>Podcast Description Vincent Favoral est caissier principal dans une banque renommée. Un soir, alors qu&amp;rsquo;il dîne en famille, son patron le baron de Thaler, vient l&amp;rsquo;accuser d&amp;rsquo;avoir détourné une grosse somme d&amp;rsquo;argent. Par égard pour son entourage, il lui conseille de disparaître avant que la police ne vienne l&amp;rsquo;arrêter. Le fils de Vincent, aidé d&amp;rsquo;un commissaire à la retraite, va enquêter et découvrir bien d&amp;rsquo;autres secrets concernant son père.
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumond d&amp;rsquo;après &amp;ldquo;L&amp;rsquo;argent des autres&amp;rdquo; d&amp;rsquo;Emile Gaboriau adapté par Léon Deutsch.</description></item><item><title>Les Brigands | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740009/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740009/</guid><description>Podcast Description Sur la route menant au village de Pibrac, Fulbert, violoneux itinérant, accompagné de son épouse Cordélia rencontrent Le Bedeau, un homme de la région. Ce dernier prend peur, il leur jette sa bourse et se précipite au café du village en exagérant très largement la situation. La panique envahit alors rapidement les villageois. Pour eux c&amp;rsquo;est sûr, la région est remplit de truands. Ce qui se passera ensuite dépasse l&amp;rsquo;entendement&amp;hellip;</description></item><item><title>La Main enchantée, d'après Gérard de Nerval | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740010/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740010/</guid><description>Podcast Description Le jeune Eustache Bouteroue, provoqué en duel, demande au sorcier Gonin un charme lui assurant la victoire. Gonin recouvre la main de Bouteroue d&amp;rsquo;une substance magique, en le prévenant que s&amp;rsquo;il ne l&amp;rsquo;a pas payé sous les dix jours, il disposera de sa main. Le duel facilement gagné, Bouteroue refuse de payer. Sa main droite lui échappe alors totalement&amp;hellip;
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont.</description></item><item><title>L'Homme hanté, d'après Charles Dickens | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740011/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740011/</guid><description>Podcast Description Monsieur Redlaw est en proie à bien des tourments. Professeur dans un collège anglais, il reçoit chaque soir la visite d’un mystérieux fantôme. Ce dernier, tel un double de lui-même, le hante de souvenirs funestes. Un soir de Noël, le fantôme lui offre le don d’effacer les souvenirs douloureux qui le tourmentent et ceux des personnes qu’il approche. Bien malgré lui, Redlaw accepte.
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont.</description></item><item><title>Un messager de la mer, d'après Charles Dickens | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740012/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740012/</guid><description>Podcast Description Voilà trois ans que les Raybrock n’ont aucunes nouvelles de Hugues, l’ainé de la famille. Parti en mer, le jeune marin est porté disparu, laissant derrière lui son épouse et une petite fille. Alors, que d’émotions lorsque Jonas, armateur américain, débarque dans leur petit village du Devonshire avec un message écrit de sa main ! Il déclare l’avoir trouvé au Cap Horn, glissé dans une bouteille, non loin d’ossements humains.</description></item><item><title>Le Fantôme de la voie ferrée d'après Charles Dickens | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740013/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740013/</guid><description>Podcast Description &amp;ldquo;Surtout ne m’appelez pas !&amp;rdquo; supplie l’aiguilleur de la gare de Mugby au promeneur solitaire qui le croise le long de la voie. Mais que craint-il ? L’homme est peu causant et semble terrorisé. Au fil des jours, il se confie et dévoile l’existence d’un mystérieux spectre aux prédictions fatales. L’employé des chemins de fer aurait-il des hallucinations ?
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont.</description></item><item><title>L'Embranchement de Mugby d'après Charles Dickens | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740014/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740014/</guid><description>Podcast Description 1850, par un temps sombre et pluvieux, un train entre en gare de Mugby, nœud ferroviaire au sud de Birmingham. C&amp;rsquo;est là que descend sur un coup de tête, Monsieur Jackson, tout juste retraité, pour faire le point sur sa vie. L’ambiance est chaleureuse dans la petite ville et notre homme va y rester quelques jours. Ce dernier ne se doute pas encore qu’une rencontre dénouera le fil de son passé…</description></item><item><title>L'Agent d'assurance d'après Charles Dickens | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740015/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740015/</guid><description>Podcast Description Londres. L&amp;rsquo;histoire débute par un jour de brouillard alors que le célèbre écrivain rend visite à un ancien ami ayant vu, par hasard, son nom sur la façade d&amp;rsquo;une agence d&amp;rsquo;assurance. Cet ami est un agent d&amp;rsquo;assurance un peu spécial. Il n&amp;rsquo;assure, en effet, ni maisons, ni bateaux, mais des hommes et des femmes contre la mort, mais évite d&amp;rsquo;avoir pour client des assassins. Il raconte à Charles Dickens sa rencontre avec un certain Collins, alors qu&amp;rsquo;il venait de s&amp;rsquo;installer…</description></item><item><title>Le Procès Bellamy : 4e et dernière audience | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740016/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740016/</guid><description>Podcast Description Le juge introduit la dernière audience et s&amp;rsquo;adresse aux jurés pour leur rappeler la gravité de leur tâche. Les plaidoiries se succèdent. Maître Lambert défend les prévenus alors que Maître Far tente de prouver la préméditation. Un dernier témoin apporte sa déposition. Finalement, à l’issue du procès, les jurés se prononcent sur la culpabilité de Susan Ives et Stephen Bellamy. La vérité éclatera-t-elle ?
Les Maîtres du Mystère se mettent en pause jusqu&amp;rsquo;à la rentrée !</description></item><item><title>Le Procès Bellamy : 3e audience | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740017/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740017/</guid><description>Podcast Description Randolph et Hélène, de plus en plus proches, sont encore en retard. Mais le journaliste chevronné a recueilli des informations qui leur permettent de faire le point sur l&amp;rsquo;avancée du procès. Au cours de cette troisième audience, Hélène a l’intuition que les prévenus ne sont pas coupables.
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont. &amp;ldquo;Le Procès Bellamy&amp;rdquo; est l’adaptation en quatre épisodes d’un roman policier de Frances Noyes Hart.</description></item><item><title>Le Procès Bellamy : 2e audience | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740018/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740018/</guid><description>Podcast Description Randolph et Hélène, la jeune journaliste, arrivent en retard pour la deuxième audience. Les portes du tribunal sont fermées. Ils discutent avec l&amp;rsquo;huissier pour pouvoir entrer pendant une interruption. L&amp;rsquo;audition des témoins se poursuit et l&amp;rsquo;audience se termine par un coup de théâtre ! Le mystère n’est pas prêt d’être éclairci et les deux avocats - incarnés par Michel Bouquet et Marcel André - ne sont pas au bout de leurs peines !</description></item><item><title>Le Procès Bellamy : 1ère audience | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740019/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740019/</guid><description>Podcast Description Dans la salle de cour d&amp;rsquo;assises, Randolph, un habitué de la tribune de presse, explique à Hélène, une jeune journaliste débutante, les tenants de l&amp;rsquo;affaire que l&amp;rsquo;on qualifie déjà de &amp;ldquo;procès du siècle&amp;rdquo;. Tous membres d&amp;rsquo;un même club de la riche société de l&amp;rsquo;État de New York, Susan Ives et Stephen Bellamy sont accusés du meurtre de la très belle Madeleine Bellamy, femme de Stephen et maîtresse du mari de Susan.</description></item><item><title>Le linceul ne fait pas le mort, d'après Diderot | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740020/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740020/</guid><description>Podcast Description Mme de La Pommeraye fait rechercher Mme Duquesnoy et sa fille Catherine. Celles-ci, ayant subi des revers de fortune, survivent grâce à la prostitution. Mme de La Pommeraye leur propose un marché : elle les aide à changer de vie, les installe dans un modeste appartement parisien, puis les présente à un de ses proches amis, Le Marquis des Arcy, envers qui elle nourrit un désir de vengeance.</description></item><item><title>Le Crime d'Orcival | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740021/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740021/</guid><description>Podcast Description A la suite de la disparition du Comte et de la Comtesse de Trémorel, sans doute assassinés, le juge d&amp;rsquo;instruction Domini mène son enquête auprès des domestiques ; le célèbre Monsieur Lecoq vient de Paris pour aider à la résolution de ce double crime peut-être plus complexe que ne le laissent croire les apparences&amp;hellip;
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont.</description></item><item><title>La Goélette du mystère | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740022/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740022/</guid><description>Podcast Description Le capitaine Morhaus a trouvé un voilier Goélette Américain, le Marie-Céleste, abandonné par son équipage et dérivant en Méditerranée. Ayant remorqué le bateau jusqu&amp;rsquo;à Gibraltar, il fait valoir ses droits sur le bâtiment et sur la cargaison. Mais le procureur Soliflot, représentant de la Couronne d&amp;rsquo;Angleterre sur l&amp;rsquo;île, a placé le navire sous séquestre. Suspicieux, il demande à l&amp;rsquo;inspecteur Austin d&amp;rsquo;enquêter sur cette affaire.
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont.</description></item><item><title>Le Dossier n° 113 | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740023/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740023/</guid><description>Podcast Description Prosper Bouttimy, premier caissier de la banque Fauvel, devait épouser la nièce du banquier, Madeleine Fauvel. Mais celle-ci a rompu récemment leurs fiançailles et Prosper tente d&amp;rsquo;oublier son chagrin dans les bras d&amp;rsquo;une grisette surnommée Gipsy. Soudain, une somme de 350 000 francs, destinée au Comte de Clameran, un client de la banque, disparaît du coffre fort. À l&amp;rsquo;exception du banquier Fauvel, seul Prosper possède la clef du coffre.</description></item><item><title>La Porte murée, d'Hoffmann | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740024/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740024/</guid><description>Podcast Description Maître Wilhem le Justicier, avocat en charge de la gestion du domaine du baron Rodrich de Reischenburg, est convié au château en compagnie de Franz, son neveu, pour chasser le loup. Ils sont accueillis par Daniel, l&amp;rsquo;intendant, qui leur a préparé leur chambre. Ils dînent avec le baron Rodrich, la baronne Stella et toutes les personnalités conviées à cette chasse. Après le dîner, alors qu&amp;rsquo;ils se trouvent dans la salle des audiences, une porte murée attire l&amp;rsquo;attention de Franz.</description></item><item><title>Le Scarabée d'or, d'Edgar A. Poe | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740025/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740025/</guid><description>Podcast Description Cette nouvelle signée Edgar Allan Poe raconte les aventures de William Legrand, un fils de bonne famille endetté, réfugié sur l&amp;rsquo;Île Sullivan pour fuir la misère. Accompagné de son serviteur Jupiter et d&amp;rsquo;un ami, narrateur de l&amp;rsquo;histoire, William trouve sur l&amp;rsquo;île un scarabée d&amp;rsquo;or ainsi qu&amp;rsquo;un morceau de parchemin. Cette découverte conduit les trois hommes à partir à la recherche du trésor du Capitaine Kidd en se fiant aux indications trouvées sur le vieux parchemin, déchiffrées grâce à des techniques de cryptographie.</description></item><item><title>L'Auberge rouge, d'Honoré de Balzac | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740026/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740026/</guid><description>Podcast Description Deux jeunes chirurgiens militaires, Prosper Maillan et Frédéric Taillefer, rejoignent l&amp;rsquo;armée française. En fin de journée, Ils font halte à Andernach, dans une auberge bondée qui surplombe le Rhin. L&amp;rsquo;aubergiste leur propose de partager une chambre avec un voyageur allemand qui, sous l&amp;rsquo;emprise de l&amp;rsquo;alcool leur avoue transporter une somme considérable en or et en diamants, ce qui impressionne fortement Prosper. La nuit passe, et ce dernier apprend au réveil que le voyageur allemand a été égorgé, et que son collègue Frédéric, a disparu.</description></item><item><title>Le Crime de l'Opéra | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740027/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740027/</guid><description>Podcast Description Julia d&amp;rsquo;Orcival, une demi-mondaine amatrice d&amp;rsquo;opéra, est délaissée par son amant, Gaston. Ce dernier a pour projet de la quitter pour épouser une certaine Berthe Lesterel. A cela s&amp;rsquo;ajoute que l&amp;rsquo;ancien amant de Julia, Golimine, toujours épris d&amp;rsquo;elle, force sa porte. Julia le repousse, il s&amp;rsquo;enfuit et se tue. Le lendemain, Gaston apprend que Julia a été assassinée au bal de l&amp;rsquo;Opéra la veille au soir&amp;hellip;
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont, d&amp;rsquo;après la nouvelle &amp;ldquo;Le Crime de l&amp;rsquo;Opéra&amp;rdquo; de Fortuné du Boisgobey.</description></item><item><title>Madame Clapain | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740028/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740028/</guid><description>Podcast Description La réputation des sœurs Cadifon, toutes deux célibataires, est entachée depuis qu&amp;rsquo;elles louent une chambre à Mme Clapain, pourtant d&amp;rsquo;une parfaite discrétion. Lorsqu&amp;rsquo;un matin, celle-ci est retrouvée morte, vraisemblablement suicidée, les commérages se déchaînent. Le commissaire Roger Dancy, chargé de l&amp;rsquo;affaire, encourage l&amp;rsquo;une des soeurs, Ida, à mener sa propre enquête. Mais qui donc était cette mystérieuse Mme Clapain ?
Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont.</description></item><item><title>La Grande Marnière | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740029/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740029/</guid><description>Podcast Description Le père Kervajan poursuit depuis plus de trente ans une vengeance contre le marquis de Clairefond. Devenu maire du village et influent, il a patiemment racheté les reconnaissances de dettes du marquis, dont le domaine est très gravement hypothéqué. Il a pour projet de se saisir bientôt de tout le domaine et de jeter son ennemi et sa famille dehors. Mais son fils Pascal, avocat, qui revient d&amp;rsquo;Amérique où il a fait fortune, rencontre Antoinette de Clairefond et tombe amoureux.</description></item><item><title>Une ténébreuse affaire, d'après Honoré de Balzac | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740030/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740030/</guid><description>Podcast Description Au début du XIXème siècle, peu avant le Premier Empire, la France vit une crise politique post-révolutionnaire. Dans ce contexte, les nobles jumeaux de Simeuse, dépossédés de leurs biens, sont aidés par Michu, leur intendant, pour quitter le pays. Face à une suspicion de conspiration contre-révolutionnaire, le ministre de la police Fouché lance une enquête sur les Simeuse et Michu. Issu de l&amp;rsquo;ensemble La Comédie humaine, ce roman de Balzac est inspiré d&amp;rsquo;un véritable fait divers datant de 1801.</description></item><item><title>Mathilde et ses mitaines | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740031/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740031/</guid><description>Podcast Description Dans le quartier de Belleville, la nuit venue, une bande d&amp;rsquo;individus se livre à des activités louches sous les fenêtres de Firmin, jeune étudiant en droit. Un soir, une jeune femme est agressée. Il lui porte secours mais celle-ci s&amp;rsquo;enfuit dès qu’elle le peut. Firmin, qui souhaite revoir la jeune femme, se lance à sa recherche, aidée de Mathilde, détective amatrice.
*** Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère” de Pierre Billard et Germaine Beaumont - D&amp;rsquo;après le roman de Tristan Bernard - Réalisation : Pierre Billard - Adaptation : François Billetdoux - Première diffusion : 29/10/1957 sur la Chaîne parisienne de la RTF - Avec : Lucienne Lemarchand, Jacques Hilling, Nelly Delmas, Pierre Delbon, Henri Virlojeux, Becky Rosanes, Marie-Jeanne Gardien, Gaétan Jor, Yves Duchateau, Pascal Mazzotti, Pierre Olivier - Un podcast INA.</description></item><item><title>La Vieille Dame sans merci | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740032/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740032/</guid><description>Podcast Description La vedette Nora Dona a reçu une lettre la menaçant de mort si elle tourne dans le film “Adorable Adèle”. Elle vient trouver Elvire Prentice, une détective privée surnommée “la vieille dame sans merci”, pour l’accompagner lors d’une réception à Fontainebleau qui réunit des contributeurs du film. Mais c’est Léa Montier, la couturière, qui va mourir empoisonnée à cette occasion…
Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont - Adaptation d’un roman de Maurice Bernard Endrèbe - Réalisation : Pierre Billard - Adaptation : Maurice Bernard Endrèbe - Première diffusion : le 29/04/1958 sur la RTF.</description></item><item><title>Le tour est joué | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740033/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740033/</guid><description>Podcast Description Auguste Germain, un industriel de grand talent, est détesté par son entourage familial et professionnel. Alors qu&amp;rsquo;il buvait un cocktail à l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;une réception, Germain tombe foudroyé. Le docteur Liancourt comprend aussitôt qu’il a été empoisonné. Mais qui peut bien être le coupable ?
Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont - D&amp;rsquo;après un roman de Gérard Monetay - Réalisation : Pierre Billard - Adaptation : Roger Richard - Première diffusion : 07/01/1958 sur la Chaîne parisienne de la RTF - Avec : Micheline Bona, Geneviève Morel, Régine Chantal, Jacques Anquetil, Raymond Pelissier, Jean-Pierre Lituac, Claude Garbe, Maria Tamar, Jean-Jacques Steen, Yves Duchateau, René Cardona, Jean Mauvais, Jean Bolo - Un podcast INA.</description></item><item><title>Le Petit Vieux des Batignolles | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740034/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740034/</guid><description>Podcast Description Vers le milieu du XIXe siècle, l&amp;rsquo;inspecteur Méchinet de la Sûreté se garde bien d&amp;rsquo;afficher son métier auprès de ses voisins. Pourtant, il entraîne Godeuil, un jeune étudiant en médecine, dans une enquête sur le meurtre d&amp;rsquo;Antenor Pigrot, coiffeur à la retraite, sauvagement assassiné à son domicile. Une inscription tracée avec le sang de la victime semble accuser Monistrol, un bijoutier dans une mauvaise passe, qui se trouve être le neveu et unique héritier du coiffeur&amp;hellip;</description></item><item><title>Le Crime de Lord Arthur Savile | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740035/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740035/</guid><description>Podcast Description À l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;une brillante réception donnée par Lady Windermere, Lord Arthur Savile est présenté à Mister Podgers, le chiromancien de son hôtesse. Celui-ci se trouble en observant les mains de Lord Arthur. Peu après, il finit par lui avouer qu&amp;rsquo;il ne pourra épouser sa fiancée Sybil Merton sans avoir au préalable commis un crime. D&amp;rsquo;abord effrayé puis résigné, Lord Arthur réfléchit à l&amp;rsquo;identité de sa future victime&amp;hellip;
Fiction radiophonique diffusée dans l’émission “Les Maîtres du mystère”, de Pierre Billard et Germaine Beaumont - D’après une nouvelle d’Oscar Wilde - Réalisation : Pierre Billard - Adaptation : Jeannine Raylambert - Première diffusion : 15/09/1959 sur la Chaîne parisienne de la RTF - Avec : Michel Bouquet, Martine Ferrière, Rosy Varte, Jean Ozenne, Anne Caprile, Yves Duchateau, Charlotte Clasis, Raymond Pelissier, Laurence Weber, Marcel Lestan, Lucienne Givry, André Reybaz, Gaétan Jor - Un podcast INA.</description></item><item><title>Double Assassinat dans la rue Morgue d'Edgar A. Poe | Les Maîtres du mystère</title><link>https://swiest.com/fr/6070740036/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6070740036/</guid><description>Podcast Description Paris au XIXe siècle, un double meurtre déroute la police française. Les corps de deux femmes sont retrouvés atrocement mutilés dans l&amp;rsquo;appartement qu&amp;rsquo;elles occupent au quatrième étage d&amp;rsquo;un immeuble de la rue Morgue. De nombreux passants interviennent après avoir entendu les hurlements des deux victimes, mais la porte forcée, ils ne trouvent aucun assassin. Et les fenêtres sont closes. Il n&amp;rsquo;y a ni mobile, ni explication plausible. L&amp;rsquo;inspecteur Griffon, chargé de l&amp;rsquo;affaire, piétine.</description></item></channel></rss>