<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - පිටපත් · තිර රචන · ගී පද</title>
        <link>https://swiest.com/si/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - පිටපත් · තිර රචන · ගී පද</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>si</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 10:42:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/si/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ආරක්ෂක පරීක්ෂණය විසින් බැක්ටීරියා වැනි ආසාදිතයෙකු සඳහා ප්‍රතික්ෂේප වේ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/si/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:42:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/si/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>වීඩියෝ පිටපත ﻿ඔබේ ජීවිතයේ සෑම තත්පරයකදීම ඔබට ප්‍රහාරයක් එල්ල වේ.
බිලියන ගණනක් බැක්ටීරියා, වෛරස් සහ දිලීර ඔබව ඔවුන්ගේ නිවහන කර ගැනීමට උත්සාහ කරයි.
ඉතින් අපේ සිරුරු ආරක්ෂකයින්, සොල්දාදුවන්, බුද්ධි අංශ, ආයුධ කර්මාන්තශාලා සහ සන්නිවේදකයන්ගෙන් සමන්විත සුපිරි සංකීර්ණ කුඩා හමුදාවක් නිර්මාණය කර ඇත
ඔබව ආරක්ෂා කිරීමට &amp;hellip;&amp;hellip; මරණයනේ
මෙම වීඩියෝව සඳහා, ප්‍රතිශක්තිකරණ පද්ධතියට විවිධ වැඩ 12 ක් ඇතැයි උපකල්පනය කරමු. උදාහරණයක් ලෙස, සතුරන් ගාතනය කිරීම, සන්නිවේදනය කිරීම යනාදිය.
තවද එයට විවිධ සෛල 21 ක් සහ ප්‍රෝටීන් බලයන් 2 ක් ඇත</description>
        </item>
        <item>
        <title>කොරෝනා වයිරස් පැහැදිලි කර ඇති අතර ඔබ කළ යුතු දේ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/si/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:21:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/si/btn-goy9voy/</guid>
        <description>වීඩියෝ පිටපත ﻿2019 දෙසැම්බර් මාසයේදී චීන බලධාරීන් විසින්
ඔවුන්ගේ ජනතාව හරහා වෛරසයක් පැතිර යන බව ලොවට දැනුම් දුන්නේය.
මීළඟ මාසවලදී, එය වෙනත් රටවලට ව්‍යාප්ත වූ අතර, දින කිහිපයක් ඇතුළත සිද්ධීන් ගණන දෙගුණ විය.
මෙම වෛරසය දරුණු උග්‍ර ශ්වසන සින්ඩ්‍රෝමය හා සම්බන්ධ කොරෝනා වයිරස් 2 නම් විය.
එය Covid-19 නම් රෝගයට හේතු වන අතර සාමාන්‍ය ව්‍යවහාරයේ කොරෝනා වෛරසය ලෙස හැදින්විණි.
එය මිනිසෙකුට ආසාදනය වූ විට ඇත්ත වශයෙන්ම සිදුවන්නේ කුමක්ද සහ අප සියල්ලන්ම කළ යුත්තේ කුමක්ද?</description>
        </item>
        <item>
        <title>ප්ලාස්ටික් පිහිටුවීම: මිනිසුන් ලෝකයට ප්ලාස්ටික් කරන්නේ කෙසේද? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/si/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:28:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/si/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>වීඩියෝ පිටපත ﻿දෙවිවරුන් මිදාස් රජුට එක් ආශාවක් ලබා දුන් විට, ඔහු ස්පර්ශ කරන සියල්ල රන් බවට පත් වේවායි ප්‍රාර්ථනා කළේය.
මිඩාස් සතුටු විය. ගස්, ගල්, ගොඩනැගිලි සියල්ල රත්තරන්.
නමුත් වැඩි කල් නොගොස් ඔහුගේ ආහාරද රන් බවට පත් වූ විට ඔහු භීතියට පත් විය.
තම වේදනාව සමනය කර ගැනීමට ඔහු තම දියණිය වැළඳගත් විට, ඔහු තම වරද තේරුම් ගත්තද් ප්‍රමාද වැඩිය.
ජීවත් වූ ධනවත්ම මිනිසා කුසගින්නෙන් පෙළෙන, සිත් තැවුලට පත් වූ අතර තනිව සිටියේය.</description>
        </item>
        <item>
        <title>නියමයි. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/si/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:39:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/si/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>වීඩියෝ පිටපත ﻿සෑම කෙනෙකුටම විටින් විට තනිකමක් දැනේ
අපි දවල්ට කන්න කවුරුත් නැති වෙලාවට
අපි අලුත් නගරයකට ගිය විට
නැත්නම් සති අන්තයේ කාටවත් අපි වෙනුවෙන් කාලය ගත කරන්න බැරි වෙනකොට.
නමුත් පසුගිය දශක කිහිපය තුළ,
මෙම ඉඳහිට දැනෙන හැඟීම මිලියන ගණනකට නිදන්ගත වී ඇත.
එක්සත් රාජධානියේ, වයස අවුරුදු 18 සිට 34 දක්වා 60% ක් පවසන්නේ ඔවුන්ට බොහෝ විට තනිකමක් දැනෙන බවයි.
එක්සත් ජනපදයේ, මුළු ජනගහනයෙන් 46% ක් නිතිපතා තනිකම දැනෙනවා.</description>
        </item>
        <item>
        <title>කිරි මිල්ක් පියවරෙන් පියවර්වලින් ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට හෝ සෞඛ්‍ය බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොදා නොමැති ප්‍රතික්ෂේප බෙදා හැරීමට යොද ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/si/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:04:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/si/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>වීඩියෝ පිටපත ﻿පසුගිය දශකය තුළ කිරි තරමක් මතභේදාත්මක වී ඇත.
සමහර අය පවසන්නේ එය නිරෝගී අස්ථි සඳහා අත්‍යවශ්‍ය පෝෂ්‍යදායී ආහාරයක් බවයි.
නමුත් තවත් අය පවසන්නේ එමඟින් පිළිකාවක් ඇති කළ හැකි අතර ඉක්මනින් මරණයට හේතු විය හැකි බවයි.
ඉතින්, කවුද හරි?
ඒ වගේම ඇයි අපි එය බොන්නේ?
[හැඳින්වීම සංගීතය]
උපතින් පසු සෑම ක්ෂීරපායීයෙකුගේම ආහාරයේ පදනම කිරි වේ.
අපගේ ආහාර ජීර්ණ පද්ධතිය නොමේරූ හා කුඩා වන විට.
මූලික වශයෙන්, එය අපගේ ශරීරය ආරම්භ කිරීමට සහ අපට වර්ධනය වීමට උපකාරී වන බල ආහාර වේ.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ජනගහනය සහ අප්‍රිකාව ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/si/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:53:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/si/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>වීඩියෝ පිටපත ﻿අපේ ඉතිහාසයේ වැඩි හරියක් මිනිස් ජනගහනය සෙමෙන් වර්ධනය විය,
නව සොයාගැනීම් අපට වැඩි ආහාර ගෙන එන තුරු,
අපිව දිගු කල් ජීවත් කළා.
වසර සියයක් තුළ මිනිස් ජනගහනය සිව් ගුණයකින් වැඩි විය.
මෙය ජනාකීර්ණ පෘථිවියක එළිදරව් දර්ශන වලට තුඩු දුන්නේය.
එහෙත් ජනගහන වර්ධන වේගය සැබවින්ම 1960 ගණන්වල ඉහළ මට්ටමක පැවතුනි.
එතැන් සිට රටවල් කාර්මිකකරණය හා සංවර්ධනය වීමත් සමඟ සශ්‍රීකත්ව අනුපාත බිඳ වැටී ඇත.
සියවස අවසන් වන විට ලෝක ජනගහනය බිලියන 11 ක් පමණ සමතුලිත වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.</description>
        </item>
        <item>
        <title>පැය 1200 කින් කුර්ස්ගේගාට් වීඩියෝවක් සාදා ගන්නේ කෙසේද ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/si/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:20:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/si/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>වීඩියෝ පිටපත ﻿වසර ගණනාවක් තිස්සේ, මිනිසුන් අපගේ වීඩියෝ නිපදවන්නේ කෙසේදැයි විමසා ඇත.
ඒ නිසා. අපි අවසානයේ ඒ ගැන කතා කරමු.
පැය 1,200 ක් හෝ ඊට වැඩි කාලයකදී කුර්ස්ගේගාට් වීඩියෝවක් කරන්නේ කෙසේද?
(Kurzgesagt හැඳින්වීම)
කෙටියෙන් කුර්සෙස්ගාට්
නමුත් පළමු දේ පළමුව, අපට මාතෘකාවක් අවශ්‍යයි.
අපගේ විභව මාතෘකා ලැයිස්තුව දැනටමත් නිමක් නැති අතර, අපි යමක් ගවේෂණය කරන සෑම අවස්ථාවකම එය දිගු වේ.
ඒ නිසා, අපි ඒ අවස්ථාවේ දී සිත් ඇදගන්නා සුළු දෙයක් මත වැඩ කරමු.</description>
        </item>
        <item>
        <title>අපට අදාල අමුතුම්කිරීම්ගත කිරීමට උපකාරයක්. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/si/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:52:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/si/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>වීඩියෝ පිටපත ﻿දේවල් විය යුතු පරිදි නොවේ යන හැඟීම සෑම කෙනෙකුටම හුරුපුරුදුය.
ඔබ ප්රමාණවත් තරම් සාර්ථක නොවන බව.
ඔබේ සබඳතා ප්රමාණවත් තරම් තෘප්තිමත් නොවන බව.
ඔබ ආශා කරන දේවල් ඔබ සතුව නැති බව.
නිදන්ගත අතෘප්තිය ඔබ ඊර්ෂ්‍යාවෙන් බාහිර සමාජය දෙස බැලීමට පොළඹවන්නේ
අභ්‍යන්තර කලකිරීමක් සහිතවමය .
පොප් සංස්කෘතිය, වෙළඳ දැන්වීම් සහ සමාජ මාධ්‍ය මෙය වඩාත් නරක අතට හැරුණි
ඔබේ සිහින රැකියාවට වඩා අඩු දෙයක් ඉලක්ක කිරීම අසාර්ථක බව ඔබට මතක් කර දීමෙන්,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
