<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video transkripcije on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Tekstovi pjesama</title>
        <link>https://swiest.com/hr/categories/video-transkripcije/</link>
        <description>Recent content in Video transkripcije on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Tekstovi pjesama</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hr</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 23:52:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hr/categories/video-transkripcije/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Koliko velika može biti bakterija? Život i veličina 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:52:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ulaz i izlazak, ulazak i izlazak.
Ostati živ znači raditi stvari. Upravo ove sekunde vaše stanice sagorijevaju molekule glukoze s kisikom
kako bi stavile energiju na raspolaganje, što vas održava u životu još jedan dragocjeni trenutak.
Da biste dospjeli kisik u stanice, dišete.
Disanje je odgovor na vrlo težak problem: kako doći do resursa koji su potrebni vašim ćelijama za preživljavanje,
izvana, u unutrašnjost stanica? Svako živo biće mora riješiti ovaj problem,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako evolucija funkcionira. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:23:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Mehanizmi evolucije
Što je evolucija?
Evolucija je razvoj života na Zemlji.
To je proces koji je započeo prije više milijardi godina i koji se još uvijek nastavlja.
Evolucija nam govori kako je bilo moguće da se ogromna raznolikost života razvije.
Pokazuje nam kako su primitivne praživotinje mogle postati milijuni različitih vrsta koje vidimo danas.
Evolucija je stoga odgovor na pitanje koje smo svi pitali kada smo vidjeli jazavčara i veliku dogu skupa:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako bakterije vladaju nad tvojim tijelom - mikrobiom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:34:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Mikroorganizmi su posvuda,
na vašem telefonu,
u vašoj boci za vodu,
na vašim rukama prije nego ih operete,
na vašim rukama nakon što ih operete,
i doslovno posvuda na vama.
Mikroorganizmi su sveprisutni u svakom trenutku, i ne postoji ništa što možemo učiniti u vezi s tim
Dakle, prije nekoliko milijuna godina sklopili smo sporazum,
mi njima dajemo utočište i hranu,
a zauzvrat oni rade za nas.
Ali što više učimo o ovom partnerstvu, ono sve više nalikuje hladnom ratu</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koliko daleko možemo ići? Granice čovječanstva (stara verzija - pogledajte novu). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:46:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Postoji li granica koji nikada nećemo prijeći?
Postoje li mjesta koja nikada nećemo doseći, koliko god se trudili?
Izgleda da postoje.
Čak i s tehnologijom znanstvene fantastike, zarobljeni smo u našem džepu Svemira.
Kako to može biti? I, kako daleko možemo ići?
Živimo u mirnom dijelu Mliječne Staze; Spiralne galaksije prosječne veličine,
otprilike 100,000 svjetlosnih godina promjera - koja se sastoji od milijardi zvijezda, plinovitih oblaka, tamne materije, crnih rupa, neutronskih zvijezda,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako pomaknuti sunce: Zvjezdani strojevi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:08:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ništa u svemiru nije statično. Na mliječnoj stazi milijarde zvijezda orbitiraju oko galaktičkog centra.
Neki, poput našeg Sunca, prilično su dosljedni, držeći udaljenost od oko
30.000 svjetlosnih godina od galaktičkog središta, praveći orbitu svakih 230 milijuna godina.
Ovaj ples nije uredan balet, više je poput klizališta punog pijanih mališana.
Ovaj kaos čini galaksiju opasnom.
Naše solarno susjedstvo se neprestano mijenja, a zvijezde se kreću stotinama kilometara svake sekunde.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako napraviti da slon eksplodira - Veličina života 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:58:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Smanjimo slona do veličine miša
i povećajmo miša do veličine slona,
zato što je ovo naš video i želimo vidjeti što će se dogoditi.
Prvo: naš novi maleni slon se spotakne i umre na mjestu.
Maleni slon je leden; smrznut do smrti u par minuta.
Naš ogroman miš izgleda vrlo nelagodno na tren i zatim eksplodira
ostavljajući svoju utrobu posvuda.
Zašto?
Zbog veličine.
Mi smo optimizirani funkcionirati u točno ovoj veličini u kojoj se nalazimo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako radi burza (za početnike). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:01:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što je burza i kako radi?
Burza nije ništa više od divovovske globalne mreže
koja ima tendenciju da se organizira na tržištima u kojem se svaki dan pomiču ogromne sume novca, naprijed i natrag.
Ukupno više od šezdeset trilijuna (60,000,000,000,000) eura godišnje trguje se
više od vrijednosti svih roba i usluga cjelokupnog svjetskog gospodarstva.
No to nisu jabuke ili iz druge ruke, četkice za zube, s čime se trguje na ovom tržištu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatija ukratko – blago ozdravljenje ili bezočna prijevara? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:11:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Homeopatija je najkontroverznija, ali i najpopularnija grana alternativne medicine.
Iako joj se neki protive, drugi se zaklinju u njezine sposobnosti i učinke.
Kako homeopatija djeluje?
Kako je postala ono što je danas i što suvremena medicina može naučiti iz nje?
Prvi princip homeopatije je &amp;ldquo;klin se klinom izbija.&amp;rdquo;
Lijekovi sadrže sastojke koji uzrokuju simptome koje se želi izliječiti.
U praksi, to znači da lijekovi protiv groznice, na primjer, mogu biti izrađeni od velebilja, koje uzrokuje groznicu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koliko je mali atom? Spoiler: Vrlo mali. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:52:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Atomi su smiješo i nevjerojatno mali.
Jedna ljudska dlaka je otprilike debljine
500,000 ugljikovih atoma naslaganih jedni na druge.
Pogledajte svoju šaku, ona sadrži bilijune i bilijune atoma.
Kad bi jedan atom bio veličine kao kuglica , koliko bi velika vaša šaka bila?
Pa&amp;hellip; otprilike, veličine Zemlje. Hm &amp;hellip; još uvijek teško za zamisliti?
Probajmo nešto drugo
Pogledajte svoj mali prst.
Zamislite da je njegov vrh veličine sobe u kojoj sjedite upravo sada.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako uloviti patuljasti planet - Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:25:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿14 Neptunovih satelita su neobična grupa.
Većina njih su mali, u obliku krumpira, komadi leda i kamena.
Neki od njih su toliko udaljeni od Neptuna da im treba 29 godina da naprave jedan krug oko Neptuna.
Skoro svi su asteroidi zarobljeni Neptunovom gravitacijom.
99.5% sve mase oko Neptuna je koncentrirano u Triton.
To je 7 najveći satelit i masivniji od svih poznatih satelita
u Sunčevom sustavu koji su manji od sebe.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako Facebook krade milijarde pregleda. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:01:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Prije nekoliko dana, Facebook je ponosno objavio da imaju 8 milijardi video pregleda dnevno.
To je impresivno, sve dok ne saznaš da u prvoj četvrtini 2015.
725 od 1000 najgledanijih videozapisa na Facebooku su ukradeni. To je ukupno 17 milijardi pogleda.
Agregatori stranica kradu videozapise sa YouTuba da bi ti videozapisi postali viralni na Facebooku.
Ti videozapisi postanu viralni zbog toga što Facebook vara.
Napravili su algoritam tako da videozapisi postavljeni na Facebook budu preferirani na YouTube linkove.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koliki je Mjesec? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:00:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Koliko je Mjesec velik?
Noću na nebu izgleda maleno, ali zapravo nije.
Središnja bi Europa lako stala na njega.
Površina Mjeseca je ogromna.
Da bismo ti dali perspektivu, velika je kao cijeli Europski kontinent, Kina, SAD, Brazil i Južna Afrika zajedno.
Što se tiče težine, Mjesec ima 1/81 mase Zemlje,
ali koliki je u usporedbi sa Zemljom?
Zapravo prilično velik, naš Mjesec je najveći u Sunčevom sustavu u usporedbi sa svojom planetom,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetsko inženjerstvo će zauvijek promijeniti sve - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:21:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Zamislite da ste bili živi u 80ima i da vam je rečeno
da će računala uskoro sve preuzeti.
Od kupovanja do spojeva i burze.
Da će milijarde ljudi biti povezane svojevrsnom mrežom.
Da ćete imati uređaj koji stane u šaku
mnogo snažniji od superkompjutera.
Činilo bi se apsurdno, ali onda se sve to dogodilo.
Znanstvena fantastika postala je naša stvarnost o kojoj uopće ne razmišljamo
Danas smo pri sličnoj točki s genetičkim inženjeringom.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking objašnjenje: prilika ili opasnost. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:49:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što je hidraulično lomljenje - ili ubrizgavanje?
Od industrijske revolucije naša potrošnja energije porasla je neprestano.
Najveći dio ove potrošnje energije opskrbljuju fosilna goriva poput ugljena ili prirodnog plina.
Nedavno se puno razgovaralo o kontroverznoj metodi vađenja prirodnog plina:
Hidrauličkog lomljenja ili ubrizgavanja.
Jednostavno rečeno, ubrizgavanjem se opisuje obnavljanje prirodnog plina iz dubokih slojeva unutar zemlje.
U ovoj metodi, porozna stijena je raspucana korištenjem vode, pijeska i kemikalija</description>
        </item>
        <item>
        <title>Smrt iz svemira - objašnjeni gama-zrake. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:53:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Zamislite da možete skupiti energiju iz svake zvijezde unutar sto milijuna svjetlosnih godina.
Od tisuća galaksija, svaka sa milijardama zvijezda.
Zamislite da možete uzeti ovakvu energiju i iskoristiti je da biste ispalili najveće super-oružje u svemiru.
Zamislite štetu koju biste mogli učiniti.
Ispostavilja se da ovo ne trebate zamisliti.
Ono postoji i zove se izboji gama zraka.
Ali što su ti kozmički snajperisti?
I što se događa ako jedan od njih zapuca prema Zemlji?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sve što trebate znati o planeti Zemlji. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:15:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Planet Zemlja je dom svakog oblika života,
koji je nama poznat, u svemiru.
Njezina starost je oko trećina starosti cijelog svemira
i, iskreno,
predivna je.
Malčice zgnječena sfera s jezgrom od teškog metala,
i s lakom površinskom korom,
zamotana tankim slojem slatkog zraka za disanje,
sa prostranim oceanima,
plodnim ravnicama,
veličanstvenim planinama,
čistim rijekama, tokovima, jezerima i vodopadima,
koja kruži oko zvijezde koja nas grije
i daje nam energiju.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fuzijska energija objašnjena - budućnost ili neuspjeh. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:55:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Fundamentalna valuta našega svemira je energija.
Ona osvjetluje naše domove,
uzgaja našu hranu,
opskrbljuje naša računala.
Možemo je dobiti na mnogo načina:
izgarajući fosilna goriva
cijepajući atome
ili sunčajući fotonaponske sustave.
Ali postoji mana u svemu.
Fosilna goriva su toksična,
nuklearni otpad je&amp;hellip;pa, nuklearni otpad,
i nema još dovoljno baterija za pohranu sunčeve svjetlosti za oblačnih dana.
A opet,čini se da sunce posjeduje naizgled neograničenu,besplatnu energiju.
Postoji li način da napravimo sunce na Zemlji?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kraj svemira - stvaranje zatvora za čovječanstvo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:35:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Putovanje svemirom je najuzbudljivija i najzahtjevnija avantura za čovječanstvo.
Ali ironično, što više pokušavamo otići u svemir, veće su šanse da to nećemo moći.
Sa svakom raketom i satelitom koji su lansirani,
stvaramo zamku za nas same koja postaje smrtonosnija i opasnija svake godine.
Ako se ikada aktivira, mogla bi dokrajčiti svemirsko doba i zatočiti nas na našem planetu desetljećima ili čak stoljećima.
Dostavljanje nečega u svemir je izuzetno zahtjevno.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetsko inženjerstvo i bolesti - Gene Drive i malarija. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:04:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što bi smo učinili da možemo koristiti genetsko inžinjerstvo
za istrebljenje najvećeg predatora čovjeka?
Najsmrtonosniju životniju na svijetu
krivu za smrti miljuna ljudi
jakog komarca.
Zajedno s ostalim bolestima
on je domaćin malariji
Jednog od najgorih parazita na Zemlji,
možda i najvećeg ubojicu ljudi u povijesti.
U 2015 stotine milijuna je bilo zaraženo
a skoro pola miljuna ljudi je umrlo.
Nova tehnologija bi na mogla pomoći da izbrišemo malariju zauvijek.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mogu li solarne oluje uništiti civilizaciju? Izbacivanje sunčevih zraka i koronalno izbacivanje mase ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:58:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Sunce,
glatko, okruglo i mirno.
Osim kad iznenada izbacuje zračenje i plazmu u nasumičnim smjerovima.
Ove Sunčeve baklje i koronalno izbacivanje mase ili CME (eng. coronal mass ejections),
mogu pogoditi Zemlju i stvoriti ozbiljne posljedice za čovječanstvo.
Kako točno funkcioniraju?
Koliko bi mogle biti loše?
I možemo li se pripremiti za njih?
[Uvodna glazba]
Iako se Sunce čini prilično čvrstim, zapravo je poput vrlo vrućeg oceana.
Toliko vrućeg da cijepa atome na elektrone i jezgre koji teku u plazmi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vanzemaljci ispod leda – Život na planetima skitnicama ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:09:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Lutajući planeti su planeti koji sami putuju svemirom.
Nalaze se u širokom i mračnom prostoru između zvijezda.
Putujući usamljeni kroz vječnu tamu, ne postoji svjetlo koje bi grijalo njihovu površinu,
te su izloženi ledenoj hladnoći svemira.
Na njima ne postoje godišnja doba, dani, noći, te ništa što bi moglo ukazati na prolaznost vremena.
No ipak, planeti skitnice možda nose vanzemaljski život
u sve kutove galaksije.
Kako bi to funkcioniralo?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jesi li sam? (U svemiru) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:10:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Jeste li sami u svemiru?
Ili ste povezani s nečim?
Kao prvo, vi ste dio skupine sisavaca koji je još uvijek jako mlad.
ali već možemo raditi YouTube videe
i graditi Velike Hadronske Sudarivače
Rascjepali smo atome i izmislili Pokemone
Potječemo iz drevnog oblika života
koji je počeo živjeti prije 3.5 milijarde godina.
Mislimo da kontroliramo ovaj planet, ali to nije istina.
Jedan mali asteroid ili virus je sve što je potrebno</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomski jezgri veliki kao planine - objašnjene neutronskih zvijezda. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:18:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Neutronske zvijezde su jedne od najekstremnijih stvari u svemiru.
One su kao atomska jezgra.
Kilometarskog promjera, nevjerovatno je gusta i nasilna.
Ali kako nešto poput ovoga uopće može postojati?
Život zvijezde određen je s dvije sile koje su u balansu.
Njezinom vlatitom gravitacijom i radijacijskim pritiskom njezinih fuzijskih reakcija.
U korama zvijezda vodikov peroksid fuzioniran u heliju.
S vremenom vodikov peroksid u kori je istrošen.
Ako je zvijezda dosta masivna, helij je fuzioniran u ugljik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Crne rupe objašnjene - od rođenja do smrti. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:06:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Crne rupe su jedne od najčudnijih stvari koje postoje.
Njihovo postojanje nema nikakvog smisla; otkuda dolaze crne rupe?
I što se dogodi ako upadnete u jednu?
Zvjezde su nevjerojatno masivne nakupine vodikovih atoma
koje se urušavaju iz ogromnih oblaka plinova pod svojom gravitacijom.
U njhovoj jezgri, nuklearna fuzija drobi vodikove atome u helij,
otpuštajući kolosalne količine energije.
Ova energija, u obliku zračenja se gura protiv gravitacije,
održavajući delikatan balans između dvije sile.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Objašnjenje bankarstva - Novac i kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:44:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Međunarodni bankarski sustav je zagonetka.
Postoji više od 30.000 različitih banaka širom svijeta
i one drže nevjerojatne količine imovine.
Top 10 banaka sami čine oko 25 trilijun američkim dolarima.
Danas, bankarstvo može se činiti vrlo složene,
ali izvorno, ideja je bila da se život pojednostavni.
stoljeća Italija je bila središte Europskoga trgovanja. Trgovci iz svih krajeva kontinenta dolazili su da razmjenjuju svoju robu.
No, tu je jedan problem,</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMO su dobre ili loše? Genetsko inženjerstvo i naša hrana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:57:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿GMO su jedno od najkontroverznijih područja znanosti.
Genetičko inženjerstvo koristi se u brojnim poljima, iako je primjerice upotreba GM inzulin u medicini općeprihvaćena,
žustre rasprave započinju kad je riječ o hrani i poljoprivredi.
Zašto je to tako?
Zašto se ista stvar tretira tako različito?
Pokušajmo to doznati i istražimo činjenice, strahove i budućnost GMO-a.
Ljudi su genetički modificirali biljke i životinje tisućama godina.
Možda su neki vaši usjevi imali veliki urod.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenta zašto bi marihuana trebala ostati ilegalna ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:26:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Diljem svijeta, marihuana se dekriminalizira i čak postaje legalna.
No je li to dobra ideja? U internetskim debatama, štetne strane su često zanemarene.
Pogledajmo tri snažna razloga protiv legalizacije marihuane.
[UVODNA GLAZBA]
Prvi argument:
U zadnjih nekoliko desetljeća,
marihuana je modificirana kako bi postala što snažnija.
Danas je marihuana toliko potentna da je zapravo postala snažna droga koja bi mogla prouzročiti psihozu.
Glavni aktivni sastojak marihuane je THC i postoje snažni dokazi da je THC povezan s psihozom,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistički altruizam - sebični argument za stvaranje boljeg svijeta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:25:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Sve donedavno, velik dio svjetske populacije radio je na oranicama
i cjelokupni proizvod svjetskoga gospodarstva
bio je uglavnom jednak cjelokupnom poljoprivrednom proizvodu.
Taj proizvod je bio ograničen nepromjenjivom veličinom obradive zemlje.
Cjelokupni proizvod gospodarstva nije se primjetno mijenjao iz godine u godinu.
Veličina kolača bila je nepromjenjiva; svijet je bio igra nultoga zbroja.
U takvom zaostalome svijetu, jedini način poboljšanja vlastitoga stanja bio je pogoršanje nečijega tuđega.
Ako uzmete veći dio kolača, netko drugi će dobiti manji dio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razloga zašto je nuklearna energija sjajna! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:09:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tri razloga zašto bismo trebali nastaviti koristiti nuklearnu energiju
Prvi: nuklearna energija spašava živote
2013., u istraživanju koje je provela NASA pronađeno je da je nuklearna energija spriječila
oko 1.8 milijuna smrti
Čak i ako se uključe žrtve iz Černobila i Fukušime
nuklearna energija se nalazi na posljednjem mjestu smrti po proizvedenoj energetskoj jedinici
iako je nuklearni otpad jako otrovan, obično je negdje pohranjen
dok su otrovni nusprodukti fosilnih goriva odbacivani u zrak</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 razloga zašto je nuklearna energija užasna! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:25:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tri razloga zašto bismo trebali prestati koristiti nuklearnu energiju.
Prva: Naglo širenje nuklearnog oružja
Nuklearna energija je napravila silovit ulazak na svjetsku scenu
samo jednu godinu nakon prve svjetske testne nuklearne eksplozije 1944.
dva velika grada su uništena sa samo dvije bombe!
Nakon toga, tehnologija reaktora se sporo razvijala
kao sredstvo proizvodnje električne energije
ali je uvijek bila usko poveza sa tehnologijom nuklearnog oružja.
Skoro je nemoguće razviti nuklearno oružje</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nova povijest za čovječanstvo - Era čovjeka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:55:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ljudi su postojali milijunima godina, kao dio prirode.
Ali onda, nešto se promijenilo. I u nevjerojatno kratkom vremenu
oblikovali smo ovaj planet i dizajnirali ga kako bi odgovarao našim potrebama.
Koliko nam je poznato, mi smo prva bića koja su se probudila i i potpuno preuzeli planet.
Prijelaz iz lova i sakupljanja, na uzgoj i građenje, bio je tako zapanjujuće brz da mnogi od naših načina razmišljanja o svijetu više nisu korisni.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
