<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Naturalmente Sascha on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/naturalmente-sascha/</link><description>Recent content in Naturalmente Sascha on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 16:40:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/naturalmente-sascha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Desmintiendo Mitos y Conceptos Erróneos en el Fitness | Naturalmente Sascha Ep. 5 | Naturalmente Sascha</title><link>https://swiest.com/es-419/9148810001/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9148810001/</guid><description>Podcast Descripción ¡Bienvenidos a un nuevo episodio de #NaturalmenteSascha ¿Has experimentado confusión por el vocabulario y las nociones en el fitness?
El conocimiento definitivamente es poder, por eso hoy quiero que nos apropiemos de la terminología y conceptos esenciales mientras aclaramos aquellos que suelen usarse para mercadeo. Suscríbete al canal ¡y no te pierdas un nuevo episodio todos los lunes!
¿De qué te gustaría que hablemos en los próximos episodios? Cuéntame en los comentarios.</description></item><item><title>De Marca Personal a un Emprendimiento | Naturalmente Sascha Ep. 4 | Naturalmente Sascha</title><link>https://swiest.com/es-419/9148810002/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 16:40:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9148810002/</guid><description>Podcast Descripción ¡Bienvenidos a un nuevo episodio de #NaturalmenteSascha Una marca personal es el cúmulo experiencias que te diferencian del resto, aquellos valores que te hacen distinto, te definen y hacen que el mundo te perciba pero, ¿cómo podemos trasladar esto al terreno del emprendimiento?
Siempre me preguntan cómo he logrado conectar de manera auténtica con mi audiencia. En este episodio, te contaré las claves de mi proceso para mantener la coherencia a lo largo del tiempo ¡y contar con aliados clave en este viaje!</description></item><item><title>Hacer las paces con la ansiedad | Naturalmente Sascha Ep. 3 | Naturalmente Sascha</title><link>https://swiest.com/es-419/9148810003/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 18:30:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9148810003/</guid><description>Podcast Descripción ¡Bienvenidos a un nuevo episodio de #NaturalmenteSascha! Hoy quiero sumergirnos en un tema que siempre me preguntan: &amp;quot;¿Cómo hacer las paces con la Ansiedad?&amp;quot; En una época donde las exigencias nos abruman, es crucial aprender a canalizar y buscar ayuda cuando la necesitamos.
En este episodio, compartiré cómo he aprendido a enfrentar la ansiedad y transitarla durante distintas etapas de mi vida, con algunos consejos prácticos y recomendaciones desde mi experiencia.</description></item><item><title>Fitness en tiempos de Redes Sociales | Naturalmente Sascha Ep. 2 | Naturalmente Sascha</title><link>https://swiest.com/es-419/9148810004/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9148810004/</guid><description>Podcast Descripción ¡Bienvenidos a un nuevo episodio de #NaturalmenteSascha! En esta era digital, nos enfrentamos a una saturación de información, especialmente en temas de fitness o la salud. Pero, ¿cómo sobrevivimos a tantos datos contradictorios?
En este episodio te cuento cómo navegar por el mar de información. No hay respuestas blancas o negras ¡cada cuerpo es único! Aprenderemos juntos a reconocer el contenido que realmente importa y a seguir nuestra intuición.</description></item><item><title>"Escupir para arriba" | ¿Por qué Naturalmente Sascha? Ep. 1 | Naturalmente Sascha</title><link>https://swiest.com/es-419/9148810005/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:55:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9148810005/</guid><description>Podcast Descripción ¡Hola a todos! Me emociona finalmente estrenar el primer episodio de mi Podcast #NaturalmenteSascha. Como dije en muchas ocasiones, nunca pensé en iniciar mi propio podcast y aquí estamos ahora, por eso titulamos este piloto como “Escupir para arriba”.
En este episodio les contaré más sobre lo que haremos en este espacio, la dinámica que vamos a manejar y como ustedes también serán parte de él cada semana.</description></item></channel></rss>