<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transcripties · Scenario&#39;s · Songteksten</title>
        <link>https://swiest.com/nl/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transcripties · Scenario&#39;s · Songteksten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:32:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/nl/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Aliens onder het ijs - Leven op Solitaire planeten ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:32:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Solitaire planeten zijn planeten die alleen door het universum reizen.
Ze bewonen de donkere en enorme ruimte tussen de sterren.
Eenzaaam drijvend door de eeuwige duisternis, geen licht dat hun oppervlaktes verwarmd
en ze worden blootgesteld aan de vrieskou van de ruimte.
Ze kennen geen seizoenen, geen dagen en geen nachten, die een indicatie van de tijd zouden kunnen geven.
En toch zouden solitaire planeten buitenaards leven kunnen vervoeren</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zwarte gaten uitgelegd - van geboorte tot dood. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:10:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Zwarte gaten zijn een van de gekste dingen die er bestaan
Ze lijken alle logica aan hun laars te lappen
Waar komen ze vandaan? En wat gebeurt er als je in een zwart gat valt?
In Een Notendop Door Kurzgesagt
Sterren zijn zijn ongelofelijk zware verzamelingen van vooral waterstof atomen
die als enorme gaswolken onder hun eigen zwaartekracht in elkaar zakken
In hun kern plet kernfusie waterstofatomen samen tot helium, waarbij een enorme hoeveelheid energie vrijkomt</description>
        </item>
        <item>
        <title>Een tegengif tegen ontevredenheid ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:06:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Iedereen herkent het gevoel dat dingen niet zijn zoals ze zouden moeten zijn.
Dat je niet succesvol genoeg bent.
Je relaties niet genoeg voldoening geven.
Dat je niet de dingen hebt die je wilt.
Een aanhoudende ontevredenheid die je naar buiten laat kijken met afgunst en naar binnen met teleurstelling.
Popcultuur, advertenties en sociale media maken dit erger
door je eraan te herinneren dat streven voor minder dan je droombaan een mislukking is,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankieren uitgelegd – Geld en Krediet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:44:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Het internationale banksysteem is raadselachtig.
Er zijn wereldwijd meer dan 30.000 verschillende banken
en ze houden een ongelooflijke hoeveelheid aan bezittingen.
De top 10 banken alleen al bezitten ruim 25 biljard U.S. Dollars.
Vandaag de dag kan de economie er zeer complex uit zien,
maar origineel was het bedoeld om het leven makkelijker te maken.
Italië was in de 11de eeuw het centrum van de Europese handel.
Kooplieden van over het hele continent verzamelden zich om hun goederen te verkopen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomen zo groot als bergen - Neutronensterren uitgelegd. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:43:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Neutronensterren zijn een van de meest extreme dingen in het heelal.
Ze zijn als reusachtige atoom kernen, kilometers in diameter. Ongelooflijk dicht, en gewelddadig.
Maar hoe kan zoiets eigenlijk wel?
De levensduur van een ster wordt beheerst door twee krachten zijn in evenwicht - zijn eigen zwaartekracht, en de straling druk van de fusiereactie.
In de kern van sterren wordt waterstof samensmelten tot helium. Uiteindelijk, de waterstof in de kern is uitgeput.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ben je alleen? (In het universum) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:44:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿ben je alleen in het universum?
of ben je een deel van iets?
je zit in een groep van zoogdieren dat nog erg jong is,
maar we kunnen al Youtube filmpjes maken,
en Hadron Colliders maken.
Ook hebben we geleerd hoe atomen werken, en we hebben Pokémon bedacht.
We stammen af van een oude levens vorm,
die drie biljoen jaar geleden ontstaan is.
We denken dat we de baas zijn over deze planeet, maar dat is niet waar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Een Marsbasis bouwen is een vreselijk idee: Laten we het doen! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:41:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Van vijandige woestijnen tot eenzame eilanden en de hoogste bergen,
overal waar ruimte is om uit te breiden, doen mensen dat.
Het is dus niet verwonderlijk dat we ons voorbereiden om naar Mars te gaan,
en om de eerste permanente kolonie buiten de aarde te creëren -
of een andere planeet te terravormen en een tweede &amp;lsquo;blauw thuis&amp;rsquo; te maken.
Maar wacht, voordat we bij de leuke toekomstdingen kunnen komen,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zijn GGO&#39;s Goed of Slecht? Genetische Manipulatie &amp; Ons Eten ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:25:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿GGO&amp;rsquo;s zijn één van de meest controversiële gebieden in de wetenschap.
Genetische modificatie wordt gebruikt in vele gebieden,
maar ook al zijn medische toepassingen zoals genetisch gemodificeerde insuline grotendeels geaccepteerd,
er bestaat nog steeds discussie wanneer het aankomt op voedsel en landbouw.
Waarom is dat zo?
Waarom wordt hetzelfde principe zo anders behandeld?
Laten we dat uitzoeken en de feiten, de angsten en de toekomst van GMO&amp;rsquo;s verkennen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 redenen waarom kernenergie vreselijk is! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:23:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Drie redenen waarom we zouden moeten stoppen met kernenergie.
Een: Nucleaire proliferatie
Nucleaire technologie maakte oorspronkelijk een gewelddadige opkomst
Slechts één jaar na de eerste testexplosie in 1944,
werden twee steden vernietigd door slechts twee afzonderlijke bommen.
Daarna kwam langzaam reactortechnologie op
als een manier om electriciteit te genereren,
maar het heeft altijd een nauwe band gehad met nucleaire wapens.
Het is bijna onmogelijk nucleaire wapens te ontwikkelen</description>
        </item>
        <item>
        <title>Een egoïstisch argument voor het verbeteren van de wereld. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:36:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Nog niet zo lang geleden werkten de meeste mensen op boerderijen
en de totale productie van de wereldeconomie was vooral de totale landbouwproductie.
En die productie was beperkt door een vaste oppervlakte land.
De hele productie van de economie veranderde niet zoveel met de jaren.
De grootte van de taart lag vast.
De wereld was een nulsomspel.
Je krijgt het in zo&amp;rsquo;n stagnerende wereld enkel beter&amp;hellip;
als iemand het slechter krijgt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Redenen waarom kernenergie geweldig is! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:54:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Drie redenen waarom we kernenenergie zouden moeten blijven gebruiken:
Ten eerste: Kernenergie redt levens.
Een onderzoek van NASA uit 2013
toonde aan dat kernenergie ongeveer 1,8 miljoen doden heeft voorkomen.
Zelfs als je de dodentallen van Tsjernobyl en Fukushima meetelt,
staat kernenergie op de laatste plaats,
uitgedrukt in doden per energie-eenheid.
Hoewel kernafval erg giftig is, wordt het doorgaans opgeslagen
terwijl giftige afvalgassen van fossiele brandstoffen in de lucht worden gepompt die we dagelijks inademen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000 km kabel naar de sterren - The Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:42:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿In de ruimte komen is moeilijk,
momenteel is het als een berg beklimmen op een eenwieler,
met een rugzak vol explosieven.
Zeer traag, je kan niet veel spullen meenemen, en je kan doodgaan.
Een raket moet een snelheid halen van ongeveer 40.000 km/h
om los te komen van aarde.
Om die snelheid te behalen,
zijn raketten grotendeels containers voor brandstof
met een kleine hoeveelheid voor de voorstuwing.
Dit is slecht als je naar andere planeten wilt gaan,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Evaluatie Van Drie Redenen Waarom Cannabis Illegaal Moet Blijven ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:41:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Op de hele wereld wordt cannabis gedecriminaliseerd of zelfs gelegaliseerd.
Maar is dat wel een goed idee?
Op het internet worden de schadelijke kanten vaak geminimaliseerd.
Laten we dus de drie beste argumenten bekijken
om cannabis niet te legaliseren.
Argument 1: cannabis in een harddrug.
In de jongste decennia is cannabis zo gekweekt om veel sterker te worden.
Cannabis is vandaag zo sterk
dat het een harddrug is die tot psychose kan leiden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Een nieuwe geschiedenis voor de mensheid - Het tijdperk van de Mens ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:19:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿De mensheid bestaat al voor miljoenen jaren als een onderdeel van de natuur.
Maar toen veranderde iets. En in een heel erg korte tijd,
hebben we deze planeet geterraformeerd en ontworpen om onze benodigdheden te voldoen.
Voor hoever wij weten zijn wij het eerste ras die compleet zijn eigen planeet heeft overgenomen.
De verandering van jagen en bijeenkomen naar landbouw en bouwen, was zo adembenemend snel dat veel van onze manieren om over de wereld te denken niet langer van toepassing waren.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
