<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Видео транскрипции on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
        <description>Recent content in Видео транскрипции on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 23:04:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Генетично инженерство и болести - Генна трансмисия и малария. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:04:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Какво бихте направили, ако можете да спрете най-опасния враг
на човечеството, най-смъртоносното животно на планетата, отговорно за смъртта на
милиарди, могъщият комар? Заедно с други болести, комарите са гостоприемници за
Маларията, един от най-жестоките паразити на Земята,
вероятно най-големият убиец на хора в историята.
Само през 2015
стотици милиони са били заразени и почти половин милион души са починали.
Нов вид технология може да ни помогне да премахнем маларията завинаги, но за да го постигнем,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Краят на Космоса - Създаването на затвор за човечеството ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:47:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Пътуването в космоса е най-вълнуващото и предизвикателно приключение, което човечеството някога е предприемало.
Но за ирония на историята, колкото повече го правим, толкова ние може да се възпрепятсваме към това.
С всяка пусната ракета и с всеки установен сателит,
създаваме капан за себе си, който става по-смъртоносен и по-опасен с всяка година.
Ако някога бъде активиран, може да сложи край на космическата ера и да ни залови на нашата планета, в продължение на десетилетия или дори векове.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Променете живота си - по една малка стъпка наведнъж. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:28:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/75d_29qwelk/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Ако си като повечето хора, има разстояние между човека, който си, и този, който
искаш да бъдеш. Има малки неща, които искаш да правиш, и големи неща, които искаш да постигнеш.
От редовни тренировки до здравословно хранене, научаване на език, работене върху романа си,
повече четене, или просто вършене на твоите хобита, вместо да плъзгаш пръста си във Facebook.
Но понякога изглежда, сякаш трябва да станеш различен човек, за да постигнеш своите цели.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Смърт от космос - Обяснение на гама-лъчеви взривове. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:06:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Представете си, че можете да съберете енергията от всяка звезда
с радиус от сто милиона светлинни години. От хиляди галактики
всяка, от които с милиарди звезди.
Представете си, че можете да вземете този вид енертия
и да го използвате в най-голямото супер-оръжие във вселената.
Представете си разрухата, която ще причините.
Всъщност излиза че не трябва да си го представяте, защото съществува
и се наричат гама-лъчи изригвания.
Но какви са всъщност тези космически снайперисти?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Нуждаем ли се от ядрена енергия, за да спрем изменението на климата? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/ehaemz1v7dq/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:58:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/ehaemz1v7dq/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Нуждаем ли се от атомна енергия, за да спрем климатичните промени?
Все повече гласове от науката, природните активисти и
пресата твърдят това през последните години.
Но това шокира тези, които се борят срещу атомната енергия
и проблемите, които носи. Но кой е прав?
Ами&amp;hellip; Сложно е. За да забавим климатичните промени,
светът трябва да понижи емисиите на парникови газове до нулата.
През 2018, 3/4 от световните емисиите дошли от производство на енергия,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Генетичното инженерство ще промени всичко завинаги - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:33:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Представете си, че живеете в 80-те години на 20 век
и някой ви каже, че компютрите ще поемат изцяло функции като пазаруване, запознанства и
фондовата борса. Че милиарди хора ще биват свързвани чрез вид мрежа,
че ще притежавате преносимо устройство, значително по-мощно от супер компютър.
Би звучало абсурдно!
Но пък всичко това се случи наистина!
Каквото беше научна фантастика стана действителност,
до такава степен, че дори не се замисляме!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Обяснение на ядрената фузия - бъдеще или провал. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:22:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Основната валута на нашата Вселена е енергията.
Тя осветява домовете ни,
кара храната ни да расте,
захранва компютрите ни.
Можем да я получим по много начини:
като изгаряме изкопаеми горива,
разцепваме атоми,
или чрез слънчевите лъчи, удрящи фотоволтаични клетки.
Но всяки метод си има тъмна страна.
Изкопаемите горива са отровни,
ядрените отпадъца са&amp;hellip; ядрени отпадъци,
и още нямаме достатъчно акумулатори за слънчевата енергия.
И все пак Слънцето изглежда има безкрайна, безплатна енергия.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Можете ли да оправите изменението на климата? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:26:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Никога в човешката история не сме били по-богати, по-развити, по-вездесъщи.
А се чувстваме безпомощни срещу бързите климатични промени.
На пръв поглед изглежда просто.
Парникови газове заклещват енергия от слънцето и я пренасят в атмосферата.
Това води до по-топли зими, по-сурови лета,
Сухите места стават по-сухи, влажните места: по-влажни.
Безброй екосистеми ще загинат, а океаните ще се вдигнат и ще погълнат брегове и градовете
по тях.
Не може ли просто… да спрем това?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Роботите заслужават права? Какво ако машините станат свръхсъзнателни? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:00:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Представете си бъдеще, в което тостерът ви предполага какъв точно тост искате.
През деня сканира интернет за нови и вълнуващи видове тостове.
Може би ви пита как е минал денят ви и иска да си поговорите за новите достижения в областта на препечените филиики.
Кога точно ще се превърна в личност?
В кой точно момент ще си зададете въпроса дали тостера ви има чувства?
Ако има, дали изключването му от захранването не би било убииство?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Всичко, което трябва да знаете за планетата Земя. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:00:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Земята е дом на всяка форма на живот
позната ни във Вселената.
Възрастта и е около 1/3 от вързрастта на Вселената
и да си признаем
това е страхотно.
Леко заоблена, с тежко метално ядро
и лека кора на повърхността,
увита в тънък слой на така сладкият въздух, за да диша,
с огромни океани,
плодородни равнини,
величествени планини,
сладководни реки, потоци, езера и водоносни слоеве,
обикаляща около звезда, която ни топли,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Изграждането на Марсбаза е ужасна идея: Нека го направим! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:19:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿От враждебни пустини и самотни острови, до най-високите планини,
където и да може да се разпространи човека, ще го направи.
Така че не е изненадващо, че вече се подготвяме да стъпим на Марс,
и да създадем първата постоянна колония извън Земята.
Може би дори и да терраформираме друга планета и да я превърнем във втори дом.
Но почакайте,
преди да стигнем за вълнуващото бъдеще,
трябва първо да завършим втората фаза от колонизацията -</description>
        </item>
        <item>
        <title>ГМО-тата са ли добри или лоши? Генетичното инженерство и нашата храна. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:13:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿ГМО-тата са в едни от най-спорните области в науката.
Генното инженерство се използва в много области, но дори и медицинските приложения като ГМ инсулин са широко приети.
Дебатът се увеличава, когато става въпрос за прехрана и земеделие.
Защо е така?!
Защо е едно и също нещо е третирано толкова различно?!
Нека се опитаме да стигнем до началото на това и да проучим фактите, страховете и бъдещето на ГМО-тата.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Антидот на неудовлетворението ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:03:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Всеки познава чуството,
че нещата не са точно както трябва да бъдат.
Че не е достатъчно успешен,
че взаимотношенията му с околните не са достатъчно удовлетворяващи,
че няма нещата, за които мечтае.
Хроничното неудовлетворение,
което те кара да гледаш към другите със завист,
а към себе си с разочарование.
Поп културата, рекламите и
социалните медии правят това чуство по-лошо,
като ти напомнят ти, че да се целиш в нещо</description>
        </item>
        <item>
        <title>Атоми Големи Колкото Планини- Неутронните Звезди Обяснени ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:02:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Неутронните звезди са едни от най-екстремните неща във вселената.
Те са като огромни атомни ядра.
Километричен диаметър, невероятно плътен и ярък.
Но как може нещо такова да съществува?
Животът на една звезда доминира от две, балансиращи се помежду си, сили.
Нейната собствена гравитация и радиационното налягане от реакцията на сливане.
В ядрото на звездите, водородът се преобразува в хелий.
В крайна сметка, водородът в ядрото е изчерпан.
Ако една звезда е достатъчно голяма, хелия сега се преобразува на въглерод.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Има ли изгубени извънземни цивилизации в нашето минало? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/krvv0qdrumq/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:28:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/krvv0qdrumq/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Когато мислим за извънземни цивилизации, ние се замисляме за обширния космос,
за далечни планети. Но има друго
обширно измерение, което може би не обмисляме достатъчно. Времето.
Възможно ли е през последните стотици милиони години
да са съществували други цивилизации на Земята? Туземни видове с технология,
които се възвишили, но после изчезнали? Които оставили зад себе си останки, заровени
под краката ни? Какво може науката да каже относно това, и какви са внушенията?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Сам ли си? (Във Вселената) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:33:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Сам ли си във Вселената?
Или си свързан с нещо?
На първо място, ти си част от група от бозайници, която е все още много млада,
но ние вече можем да направим YouTube клипове,
и да построим Големия Адронен Ускорител!
Ние също така разделихме атома и изобретихме покемоните.
Ние произлизаме от древна форма на живот
която започнала да живее преди около три и половина милиарда години.
Ние се чувствам сякаш контролираме тази планета, но това не е така наистина.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 причини, поради които ядрената енергия е страхотна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Три причини, поради които трябва да продължим да използваме ядрена енергия.
Първо: ядрената енергия спасява животи.
През 2013, проучване, проведено от НАСА, показва, че ядрената енергия е предотвратила
около 1.8 милиона смъртни случая.
Дори ако включите смъртните случаи от Чернобил и Фукушима,
ядрената енергия застава на последно място при отношение смърт на единица произведена енергия.
Ядрените отпадъци, които са много токсични, най-често се съхраняват някъде,
докато токсичните вторични продукти от изкопаеми горива са изпомпвани във въздуха,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Егоистичният алтруизъм е една себична аргументация за направата на света по-добро място. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:29:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Съвсем до скоро, по-голямата част от световното население е работело на нивата
и общият продукт на световната икономика
е бил най-вече резултат на селско стопанство.
Този резултат е бил ограничен от фиксираната площ на наличната земя.
Общият икономически продукт не се е променял особено през годините.
Размерът на баницата е бил фиксиран, а светът е бил игра с опрделен край.
В такъв свят на стагнация, единственият начин да забогатееш е чрез обедняването на друг.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 причини, поради които ядрената енергия е ужасна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:58:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Има три причини да спрем да използваме ядрена енергия.
Първо: разпространението на ядрените оръжия.
Ядрената технология бързо навлиза на световната сцена
само една година след първия тест на ядрено оръжие през 1944 г.
Два големи града са унищожени само с две бомби.
След това реакторната технология бавно еволюира към
производство на електричество,
но винаги е била тясно свързана с технологията на атомните оръжия.
Почти невъзможно е да се разработват ядрени оръжия без използване на реакторната технология.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Аргумента Срещу Легализацията на Марихуана - Разгледани ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:48:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿По целия свят
марихуаната бива декриминализирана или дори легализирана.
Но добра идея ли е това наистина?
В онлайн дебата
негативните аспекти често биват омаловажавани.
Затова нека разгледаме трите най-силни аргумента срещу легализирането на марихуаната.
Интро
Аргумент номер едно
В последните няколко десетилетия,
марихуаната е модифицирана, за да стане много по-потентна.
Днес, марихуаната е толкова потентна,
че всъщност е силен наркотик, който може да предизвика психоза.
Главната активна съставка е THC,</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000 км кабел до звездите - небесното куче ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:09:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Стигането до космоса е трудно.
В сегашния момент е все едно да се качвате на планина с колело с една гума &amp;hellip;
с раница, пълна с експлозиви.
Невероятно бавно, не можете да транспортирате много неща, а може и да умрете.
На една ракета и е нужна скорост около 40 000 км в час, за да избяга от Земята.
За да стигнат до тази скорост, ракетите са основно контейнери с гориво с мъничък товар</description>
        </item>
        <item>
        <title>Нова история за човечеството - Ерата на Човека ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:17:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Хората са съществували милиони години като част от природата.
Но нещо се е променило. И за невероятно кратък период
сме изменили планетата, така че да подхожда на нуждите ни.
Доколкото знаем, сме първите същества, завладели напълно цяла планета.
Преминали сме от лов и събирачество към земеделие и строителство толкова бързо, че много от идеите ни за света вече не са полезни.
Една от най-остарелите ни идеи, е че най-широко разпространения календар в света гласи, че живеем в 2016-та година.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Презентация Apple, 18 октября</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3003100008/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3003100008/</guid>
        <description>видео Транскрипт ♪ ♪
♪ ♪
Доброе утро
и добро пожаловать в Apple Park! Чуть больше месяца прошло
с нашей прошлой встречи.
Наша главная задача в Apple – создавать инновационные продукты
и уникальные возможности,
новые способы творческого самовыражения
и восприятия того, что создают другие.
Поэтому сегодня наши главные темы –
музыка и Mac.
Начнём с музыки.
Музыка играет такую важную роль в нашей жизни.
Она нас вдохновляет, пробуждает к жизни и объединяет.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Презентация Apple, 14 сентября</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3003100007/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3003100007/</guid>
        <description>видео Транскрипт [♪ ♪]
[♪ ♪]
Доброе утро! Спасибо, что вы с нами.
Мне нравится невероятная энергетика, с которой мы начинаем сегодня.
Именно так мы ощущаем Калифорнию.
Она притягивает к себе смелых деятелей и больших мечтателей.
Здесь люди заряжены на созидание,
на изменение мира к лучшему.
Это место живёт в каждом, кто работает в Apple.
Оно вдохновляет нас на всё, что мы делаем и создаём.
Мы гордимся тем, что Калифорния – наш дом.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2021 — June 7 - русский</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3003100006/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 14:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3003100006/</guid>
        <description>видео Транскрипт Для меня WW - это Суперкубок.
Он полон энергии.
Начинаешь по-настоящему понимать
что значит быть разработчиком.
Мы попросили разработчиков придумать пролог к фильму WWDC21
Правда?
Ого!
Они предложили свои идеи.
Ладно, вначале - чёрный экран. Занавес медленно раздвигается.
На сцене стоит ДеЛориан.
Тим Кук выходит из него,
показывая конденсатор потока в своём телефоне.
Я бы не стал так начинать. Мне кажется, это чуть-чуть заумно.
Снято!
Будем переснимать?
Итак, вначале - чёрный экран.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Презентация Apple — 20 апреля</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3003100005/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 13:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3003100005/</guid>
        <description>видео Транскрипт [♪ ♪]
[♪ ♪]
Привет
Я рад вас снова приветствовать в Apple Park
на нашем первом событии в 2021 году.
Прошлый год был непростым, но мы уверены,
что вот-вот наступят яркие и радостные дни.
Мы двигаемся дальше и ещё больше осознаем,
как важно, чтобы компания Apple продолжала
приносить пользу людям,
донося до них наши продукты и ценности.
Мы рады, что вы с нами сегодня.
Вас ждут впечатляющие новинки и анонсы.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Презентация Apple – 10 ноября</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3003100004/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3003100004/</guid>
        <description>видео Транскрипт Здравствуйте, рад снова вас видеть.
Здорово, что вы к нам присоединились.
Сегодня замечательный день, и нам есть чем с вами поделиться.
Потрясающе, что это наша третья крупная презентация
за последние два месяца.
Несмотря на огромные трудности этого года,
наши команды целенаправленно
внедряли инновации.
Мы выпускаем новую продукцию невероятными темпами
и этой осенью представили больше продуктов, чем когда-либо прежде,
начиная с обновления наших мощных операционных систем
и заканчивая замечательной продукцией.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Apple Event — October 13 - русский</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3003100003/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 11:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3003100003/</guid>
        <description>видео Транскрипт Здравствуйте. Приветствуем в Apple Park.
Я очень рад, что вы смогли сегодня к нам присоединиться.
В прошлом месяце мы представили потрясающие новые продукты:
Apple Watch Series 6,
Apple Watch SE,
а также iPad восьмого поколения
и полностью обновлённый iPad Air.
Сегодня мы приготовили для вас другие интересные новинки.
Начнём с потрясающего продукта для дома,
который вам точно понравится.
В этом году мы ещё больше времени проводим дома.
Поэтому важно, чтобы техникой, которую мы выбираем для дома,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Apple Event — September 15 - русский</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3003100002/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3003100002/</guid>
        <description>видео Транскрипт Доброе утро, добро пожаловать.
Мы очень рады, что вы смогли присоединиться к нам сегодня.
Мы вам покажем интересные новинки.
Мы все сейчас переживаем трудности,
связанные с распространением COVID-19
по всему миру,
и очень вдохновляет то, как люди смогли адаптироваться:
удаленно работать,
дистанционно обучаться
и виртуально общаться с родными и друзьями.
И приятно видеть,
какую важную роль играют наши продукты,
помогая людям оставаться на связи в это непростое время.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2020 Special Event Keynote - русский</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3003100001/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3003100001/</guid>
        <description>видео Транскрипт ТЕАТР СТИВА ДЖОБСА
Доброе утро. Приветствуем на WWDC.
WWDC — очень важное событие для Apple, наших разработчиков и пользователей.
Здесь мы воплощаем в жизнь наши крупнейшие инновации.
И мы не прекращаем новаторство,
ведь наша работа улучшит жизнь людей в предстоящие годы.
Ведь мы все с надеждой смотрим в будущее.
Поэтому мы считаем, что в этом году очень важно провести WWDC.
И хотя без зрителей здесь не та атмосфера,</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - Я Выжил 50 Часов в Антарктике</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000100001/</guid>
        <description>видео Транскрипт - Мы только что высадились в Антарктике,
где будем выживать следующие 50 часов.
Мы буквально находимся на дне земного шара,
в самой холодной точке планеты.
- Не терпится промерзнуть до костей.
Наш самолет улетает.
До скорого.
Ребята, самолет улетел,
в ближайшие 50 часов отсюда не выбраться.
- Мы застряли.
- [Джимми] Сначала нужно добраться до гор,
которые защитят нас от ветра.
- Ничего красивее в жизни не видел.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
