<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transkrypcje wideo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/transkrypcje-wideo/</link>
        <description>Recent content in Transkrypcje wideo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 18:31:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/transkrypcje-wideo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Obcy pod lodem - Życie na samotnej planecie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:31:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Samotne planety to planety podróżujące samotnie przez wszechświat.
Zamieszkują ciemną i rozległą przestrzeń międzygwiezdną.
Dryfując samotnie przez wieczną ciemność, żadne światło nie ogrzewa ich powierzchni
i są narażone na mroźne zimno kosmosu.
Nie znają pór roku, dni i nocy, które mogłyby zdradzić upływ czasu.
A jednak, samotne planety mogą przenosić obce życie.
do wszystkich zakątków galaktyki.
Jak by to działało?
I w jaki sposób planeta staje się samotną?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Budowa bazy na Marsie to okropny pomysł: Zróbmy to! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:45:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Od wrogich pustyń, poprzez bezludne wyspy po szczyty najwyższych gór,
ludzkość dąży do zajęcia każdej wolnej przestrzeni.
Nie jest zaskoczeniem, że przygotowujemy się
do postawienia stopy na Marsie,
a także założenia pierwszej stałej kolonii poza Ziemią
może nawet przekształcając inną planetę w drugi błękitny dom.
Nie tak szybko,
nim przejdziemy do wspaniałej wizji przyszłości,
musimy wpierw zrealizować drugi etap kolonizacji:
utworzenie pół-samodzielnych placówek,
by przygotować teren na dłuższy pobyt ludzi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomy tak duże jak góry - wyjaśnienie gwiazd neutronowych. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:38:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Gwiazdy neutronowa są jednymi z najbardziej ekstremalnych obiektów we wszechświecie.
Są jak ogromne jądra atomowe o średnicy mierzonej w kilometrach. Niewiarygodnie gęste i gwałtowne.
Ale jak coś takiego może w ogóle istnieć?
Życie gwiazdy zależy od dwóch, zrównoważonych sił - własnej grawitacji i ciśnienia promieniowania swojej fuzji.
W jądrach gwiazd wodór łączony jest w hel. Po pewnym czasie w jądrze brakuje wodoru.
Jeśli gwiazda jest dostatecznie masywna, hel łączony jest teraz w węgiel.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy jesteś sam? (Wszechświecie) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:31:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy jesteś sam we wszechświecie?
Czy jesteś częścią czegokolwiek?
Po pierwsze jesteś częścią grupy tzw. ssaków, która wciąż jest młoda
ale już potrafimy tworzyć filmy na YouTube
i zbudować Wielki Zderzacz Hardonów&amp;hellip;
Oprócz tego rozszczepiliśmy atom i wynaleźliśmy Pokemony
Rozpoczęliśmy jako pierwotna forma życia
a po trzech i pół miliardach lat staliśmy się ludźmi
Mamy poczucie kontrolowania planety, ale nie do końca to prawda
Jedna mała asteroida lub pomysłowy wirus to wszystko</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMO - Dobre czy Złe? Inżynieria Genetyczna oraz Nasze Jedzenie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:10:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿GMO jest jedną z najbardziej kontrowersyjnych dziedzin nauki
Inżynieria genetyczna stosowana jest w wielu dziedzinach, co więcej Genetycznie Modyfikowana (GM) insulina jest powszechnie akceptowana
Debata na jej temat zaostrza się, gdy schodzi na temat jedzenia i agrokultury
Dlaczego tak się dzieje?
Dlaczego ta sama rzecz jest traktowana w inny sposób?
Spróbujmy zacząć od początku i poznajmy fakty, obawy oraz przyszłość GMO
KURZGESAGT -W Pigułce-
Co jest naturalne?
Ludzie przez tysiące lat modyfikowali genetycznie rośliny i zwierzęta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankowość wyjaśniona - Pieniądze i kredyt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:59:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Międzynarodowy system bankowy jest enigmą.
Na świecie mamy ponad 30 tysięcy różnych banków,
i przetrzymują one niewiarygodną ilość aktywów.
Tylko 10 największych banków stanowi z grubsza 25 trilonów dolarów.
Dzisiaj, system bankowy może wydawać się bardzo złożony,
ale w założeniu chodziło o to aby uczynić życie prostszym.
Wiek XI we Włoszech był wiekiem handlu europejskiego.
Kupcy z całego kontynentu spotykali się, aby handlować swoimi towarami
Ale był jeden problem:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Antidotum na niezadowolenie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:21:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Każdy człowiek zna to uczucie, kiedy rzeczy nie układają się tak jak powinny,
a życie nie jest wystarczająco pomyślne,
że Twój związek nie jest wystarczająco satysfakcjonujący,
że nie masz rzeczy, których pragniesz.
Chroniczne niezadowolenie, które sprawia,
że patrzysz wokół z zazdrością, a w głąb siebie z rozczarowaniem.
Popkultura, reklama i media społecznościowe czynią to jeszcze gorszym,
poprzez przypominanie Ci, że celowanie w cokolwiek mniejszego
niż praca Twoich marzeń jest porażką,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czarne dziury wyjaśnione - od narodzin do śmierci. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:39:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czarne dziury są jednymi z najdziwniejszych obiektów, które istnieją.
Wydają się nie mieć w ogóle żadnego sensu.
Skąd pochodzą?
I co by się stało, gdybyś wpadł w nią?
Gwiazdy są niewiarygodnie gorącymi obiektami zbudowanymi głównie z atomów wodoru, które zapadły się pod wpływem własnej grawitacji z olbrzymich chmur gazu.
W ich jądrze fuzja nuklearna powoduje łączenie się atomów wodoru w atomy helu, wyzwalając ogromne ilości energii.
Energia ta, w formie radiacji, przeciwdziała sile grawitacji, utrzymując delikatny balans pomiędzy obiema siłami.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 powody, dlaczego energia jądrowa jest okropna! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:19:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Trzy powody dla których powninniśmy przestać używać energii nuklearnej.
Po pierwsze: rozpowszechnianie broni nuklearnej/
Technologia nuklearna miała gwałtowne wejście na scenę światową:
tylko jeden rok po pierwszej na świecie próbnej eksplozji nuklearnej w 1944,
dwa duże miasta zostały zniszczone tylko przez dwie pojedyncze bomby.
Po tym technologia reaktorowa zaczęła powoli ewoluować
dążąc do generowania elektryczności,
jednakże zawsze była intymnie połączona z technologią broni nuklearnych.
To niemalże niemożliwe, żeby wytworzyć broń nuklearną</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Powody Dla Których Marihuana Powinna Pozostać Nielegalna Omówione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:39:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Na całym świecie posiadanie marihuany przestaje być postrzegane jako przestępstwo, a nawet staje się legalne.
Lecz czy to faktycznie dobry pomysł? Internetowe debaty na temat marihuany, często pomijają jej złe strony.
A więc, rzućmy okiem na 3 najmocniejsze argumenty używane przeciwko legalizacji marihuany.
Argument nr 1: W kilku ostatnich dekadach
marihuana została zmodyfikowana w taki sposób, by być znacznie silniejszą.
Dzisiejsza marihuana jest tak silna, że może wywoływać psychozę.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistyczny altruizm - samolubny argument za uczynieniem świata lepszym miejscem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:23:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Do niedawna większość populacji Ziemi pracowała na farmach
i suma produkcji światowej ekonomii
składała się głównie z rolnictwa.
Ta wydajność była ograniczona przez stałą wielkość ziemi.
Całkowita wydajność ekonomiczna nie zmieniała się za bardzo z roku na rok.
Wielkość ciasta była stała; a świat pozostawał grą o sumie zerowej.
W takim pogrążonym w stagnacji świecie, jedynym sposobem by zyskać, ktoś inny musi stracić.
Jeśli weźmiesz większą część ciasta, ktoś inny dostanie mniejszą.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 powody, dlaczego energia jądrowa jest niesamowita! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:15:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Trzy powody, dla których powinniśmy kontynuować używać energii nuklearnej.
Po pierwsze: Energia nuklearna ratuje życia.
W 2013, badania prowadzone przez NASA wykazało, że energia nuklearna zapobiegła
około 1.8 milionom śmierci.
Nawet jeżeli brać pod uwagę ofiary z Czarnobyla i Fukuszimy,
energia nuklearna jest ostatnia w śmierciach na wyprodukowaną energię.
Podczas gdy odpady są bardzo toksyczne, to zwykle są gdzieś przechowywane,
a toksyczne bioprodukty paliw kopalnych są wydalane do powietrza,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tysiąckilometrowa lina do gwiazd - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:16:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Polecieć do kosmosu jest trudno.
Można to porównać do wjeżdżania na monocyklu pod górę z plecakiem pełnym materiałów wybuchowych.
Nie możesz wziąć ze sobą dużo rzeczy i możesz umrzeć.
Rakieta, żeby wylecieć z Ziemi, musi osiągnąć prędkość 40000km/h.
Aby osiągnąć tę prędkość, rakiety większość swojego miejsca poświęcają na paliwo zostawiając niewielkią przestrzeń w kabinie
To złe rozwiązanie jeśli chcesz dolecieć do innych planet,
ponieważ potrzebujesz dużo ciężkich rzeczy jeśi chcesz przeżyć</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nowa Historia Dla Ludzkości - Era Człowieka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:44:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzie istnieli przez miliony lat jako część przyrody
lecz wtedy coś się zmieniło i w niezwykle krótkim okresie czasu
zmieniliśmy tę planetę i dostosowaliśmy ją do naszych potrzeb.
Z tego co nam wiadomo, jesteśmy jedynymi istotami, które &amp;ldquo;przebudziły się&amp;rdquo; i całkowicie zdominowały swoją planetę.
Przejście z łowiectwa i zbieractwa do rolnictwa i budownictwa nadeszło tak szybko,
że wiele sposobów myślenia o tym świecie okazuje się nieprzydatne
Jednym z naszych najmniej aktualnych pomysłów jest fakt, że według najczęściej używanego kalendarza żyjemy w roku 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
