<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MORD AUF EX on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/mord-auf-ex/</link><description>Recent content in MORD AUF EX on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 23:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/mord-auf-ex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der Notruf: Anneli Auer | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490212/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490212/</guid><description>Podcast Beschreibung Mitten in der Nacht im kalten Finnland im Jahr 2006 sind Schreie zu hören. Sie kommen aus einem roten Backsteinhaus mit weißen Fensterrahmen. Wenig später klingelt das Telefon auf einer Polizeiwache in Ulvila. Am anderen Ende ist Anneli Auer. Sie erzählt, dass ein Mann im Haus ist und auf Anneli und ihren Mann Jukka einsticht. Während Anneli am Telefon der Polizistin die Situation schildert, stirbt ihr Mann im Hintergrund.</description></item><item><title>Stille Nacht, tödliche Nacht: Der Fall JonBenét Ramsey | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490001/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 23:32:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490001/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 191: In der Nacht des 25. Dezember 1996 erschüttert ein rätselhafter Mordfall die Nation: Die sechsjährige JonBenét Ramsey wird tot in ihrem Elternhaus in Boulder, Colorado, aufgefunden. Ihre Mutter hat panisch die Polizei angerufen. Wer hat die kleine JonBenét getötet? In der Küche finden die Ermittler einen Zettel mit einer Lösegeldforderung. Und auch die Vergangenheit der Familie wird unter die Lupe genommen: JonBenét wurde von ihren Eltern als kleine Schönheitkönigin auf die Bühne gestellt.</description></item><item><title>Die Eislady | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490002/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490002/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 190: Esti träumt vom perfekten Mann, einer Hochzeit ganz in Weiß und einem Kind. Esti lebt in Wien und arbeitet hier in ihrem eigenen Eissalon. Und jetzt ist sie endlich schwanger. Esti ist überglücklich.
Doch das junge Glück wird schnell gestört, denn im Keller des Eissalons werden zwei männliche Leichen gefunden. Wer sind diese Männer? Und was hat Esti damit zu tun? Linn und Leo tauchen in dieser Folge in die Psyche einer der berüchtigtsten Serienmörderinnen Österreichs ein und erzählen euch von einer Frau, die bereit ist, alles für ihre Träume zu tun.</description></item><item><title>Wer erschoss John F. Kennedy? (Part 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490003/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490003/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 189 (Teil 2): Das Attentat auf JFK ist die Mutter aller Verschwörungstheorien. Kein Mord hat zu so vielen Theorien, Akten, Büchern und Meinungen geführt. Die knüpfen wir uns ganz ausführlich vor. Dafür gehen wir zurück nach Dallas, Texas. Ein Mann betritt das Schulbuchdepot. Sein Name: Lee Harvey Oswald. Er betritt das fünfte Stockwerk, während draußen Präsident Kennedy im Cabrio fährt. Wenig später ist JFK tot und Oswald verschwindet aus der Tür.</description></item><item><title>Der Fluch der Kennedys | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490004/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:15:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490004/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 188 (Teil 1): In dieser Folge widmen wir uns der seinerzeit mächtigsten Familie der Welt: den Kennedys, genauer gesagt John F. Kennedy und seiner Frau Jacky Kennedy. Was sich am 22. November zum 60. Mal jährt, hat damals wie auch heute die Welt geschockt: Das Attentat auf JFK. Es ist ein Fall, so kompliziert wie kaum ein anderer. Bevor wir in die Theorien um den Mord einsteigen, werfen wir einen Blick hinter die Kulissen eines der glamourösesten Präsidenten aller Zeiten und beleuchten den Fluch, der angeblich auf der Familie Kennedy lastet.</description></item><item><title>Electus per Deus: die Sekte Gottes | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490005/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490005/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 187: &amp;ldquo;Gott ist gut. Satan ist böse.&amp;rdquo; So einfach ist das, oder? Ria ist Anfang 50, Mutter und hat ihr Leben dem Kampf gegen Satan gewidmet. Im Jahr 2007 lernte Ria eine Frau kennen, die behauptet, die Frau des Teufels zu sein.
Die 26-jährige Cecilia Steyn soll angeblich von Werwölfen und Vampiren abstammen und eine Hexe in der 42. Generation sein. Jetzt möchte die Frau Satans zu Gott finden und dabei will Ria ihr helfen.</description></item><item><title>TRUE LOVE: #2 Der verlorene Sohn | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490006/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:59:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490006/</guid><description>Podcast Beschreibung Achtung, nächsten Montag geht es mit &amp;ldquo;Mord auf ex&amp;rdquo; weiter. Um die Pause zu überbrücken wollen wir euch diese besondere Geschichte aber nicht vorenthalten. Denn sie ist mindestens genauso dramatisch, schockierend und true-crimig wie unsere Kriminalfälle. Für mehr solcher Folgen, abonniert jetzt: &amp;ldquo;TRUE LOVE&amp;rdquo; (https://bitly.ws/ZvEr )
Folge 2: Der fünfjährige Saroo verliert eines Nachts seinen Bruder. Die beiden wachsen in Indien auf, haben wenig Geld und möchten sich etwas dazuverdienen.</description></item><item><title>Hinterkaifeck | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490007/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:59:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490007/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 186: Noch heute sagen die Leute, dass in der Sturmnacht vom 31. März 1922 der Teufel zum Hof Hinterkaifeck gekommen ist. Es ist eine kalte und stürmische Nacht. Auf einem Bauernhof in Oberbayern passiert ein grausames Verbrechen. Die Familie Gruber wird seit dieser Nacht nicht mehr gesehen. Was ist mit ihnen passiert?
Linn und Leo schauen sich einen der bekanntesten und unheimlichsten Fälle der deutschen Kriminalgeschichte an.</description></item><item><title>TRUE LOVE: #1 Die Mauer | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490008/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490008/</guid><description>Podcast Beschreibung Für neue Folgen von &amp;ldquo;True Love&amp;rdquo; folgt dem Podcast Kanal und schaut auch mal bei Instagram unter true.lovepodcast vorbei. Wir freuen uns, wenn ihr diese Geschichte teilt und den Podcast weiter empfehlt. Haben euch lieb &amp;amp; bis bald, Linn &amp;amp; Leo
Hans ist auf dem Weg nach Prag, hier ist er mit Kommilitonen verabredet. Hans wohnt eigentlich in Schweden. In Ostberlin muss er den Zug wechseln. Als er in das leere Abteil einsteigt, fällt sein Blick auf eine junge Frau am Fenster.</description></item><item><title>TRUE LOVE: Trailer | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490009/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490009/</guid><description>Podcast Beschreibung TRUE LOVE - Echte Geschichten, wahre Liebe! Der neue Podcast mit Linn Schütze &amp;amp; Leonie Bartsch. Ab dem 20. Oktober überall, wo es Podcasts gibt.
Drama, Herzschmerz, Hoffnung und ganz viele warme Gefühle! In jeder Folge erzählen die Journalistinnen Linn und Leo eine wahre Liebesgeschichte, die so bewegend ist, dass sie einen nicht mehr loslässt. Es geht um die großen, schönen, unfassbaren Geschichten des Lebens. Sie alle sind wahr und wurden noch nie so erzählt.</description></item><item><title>Highway of Tears | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490010/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490010/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 185: Wir nehmen wir euch mit nach Kanada auf den Highway 16. Diese Straße führt durch den Westen des Landes, mitten durch die Wildnis und an Tannenwäldern und kleinen Reservaten vorbei. Doch die Ruhe trügt. An der Straße stehen überall Schilder: &amp;ldquo;Mörder auf freiem Fuß&amp;rdquo;.
Seit den späten 60er Jahren verschwinden auf dem etwa 725 Kilometer langen Abschnitt zwischen Prince George und Prince Rupert Frauen. Mindestens 18 von ihnen kamen nicht mehr nach Hause.</description></item><item><title>Lars Mittank | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490011/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:11:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490011/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 184: Es ist einer der meistdiskutierten Fälle aller Zeiten. Was ist mit Lars Mittank passiert? Wo ist Lars? Diese Frage beschäftigt auch Linn und Leo schon seit Jahren. Deswegen widmen sie sich in ihrer Recherche den mysteriösen Umständen des Falls. Juli 2014: Lars Mittank reist mit fünf Schulfreunden nach Warna zum Goldstrand in Bulgarien. Sie wollen feiern, chillen, eine gute Zeit haben. Lars ist zu diesem Zeitpunkt 28 Jahre alt und führt in Deutschland ein geregeltes Leben, hat eine feste Freundin und engen Kontakt zu seiner Familie.</description></item><item><title>Vermisst in Dubrovnik | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490012/</link><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490012/</guid><description>Podcast Beschreibung TW: In dieser Folge geht es um Mord und sexuellen Missbrauch. Wenn euch das zu viel ist oder ihr damit Probleme habt, dann hört euch lieber eine andere Folge an. Folge 183: Britt liebt es zu reisen. Die junge Australierin fühlt sich auf der ganzen Welt zuhause. Zu ihrem 21. Geburtstag reist sie 2008 nach Europa. Zuerst nach Deutschland, dann nach Paris und schließlich nach Kroatien. In Dubrovnik schwimmt Britt im türkisblauen Meer und erkundet mit Freunden die Altstadt.</description></item><item><title>Mord in Monaco | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490013/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490013/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 182: In der Welt der Superrreichen gibt es eine Frau, die noch reicher ist: Hélène Pastor. Wir gehen heute in ein Land, dass auf der Mord auf Ex Weltkarte bisher noch grau geblieben ist: Monaco. Und obwohl das Land so klein ist, weiß jeder wofür es steht: Yachten, rasante Rennen, Designer-Mode und vor allem: Geld.
Doch wo Geld und Macht ist, gibt es auch Neider. Und so wird die Milliardärin eines Tages brutal niedergeschossen.</description></item><item><title>Lucy Letby: die Krankenschwester | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490014/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490014/</guid><description>Podcast Beschreibung TW: In dieser Folge geht es um den Tod von Säuglingen. Wenn euch das zu viel ist oder ihr damit Probleme habt, dann hört euch lieber eine andere Folge an. Folge 181: Die britische Krankenschwester Lucy Letby tötet sieben Babys und verletzt mindestens zehn weitere schwer. Ende August wird sie für diese grausame Verbrechen schuldig gesprochen.
Seitdem fragt sich die Welt, was die junge Frau zu den Taten bewegt hat.</description></item><item><title>Die verschwundene Frau | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490015/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 23:30:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490015/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 180: An einem milden Herbsttag fährt Keith Papini nach Hause. Der Familienvater freut sich, gleich seine zwei kleinen Kinder und seine Frau Sherri in die Arme schließen zu können. Doch als Keith ankommt, ist das Haus leer.
Nach einigen Anrufen erfährt Keith, dass die Kinder immer noch im Kindergarten sind und Sherri sie nicht abgeholt hat. Langsam wird klar: Sherri ist spurlos verschwunden. Die Polizei beginnt zu ermitteln, ist aber ratlos.</description></item><item><title>Das Spiel um Leben und Tod | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490016/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 22:21:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490016/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 179: In dieser Folge nehmen wir euch mit zur Fußball-Weltmeisterschaft 1994. Kolumbien spielt gegen den Gastgeber, die USA. Während das Publikum jubelt und tobt, zittern die Kolumbianer vor Angst. Auf diesem Team lastet mehr Druck als auf jeder anderen Mannschaft. In Kolumbien tobt ein Krieg zwischen den Kartellen und der Regierung. Und nun haben mächtige Männer sehr viel Geld auf den Sieg Kolumbiens gesetzt. Kolumbien muss gewinnen - sonst könnten Konsequenzen folgen.</description></item><item><title>Der Amische Hengst | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490017/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:50:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490017/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 178: In einer Parallel-Welt, die der Vergangenheit gleicht, wird eine Frau erschossen. Im Haus waren bloß ihre fünf Kinder. Wer ist der Täter?
Nach einem heftigen Sturm lichten sich in Apple Creek, Ohio, langsam wieder die Wolken. Hier leben Barbara und Eli Weaver, in einem weißen, großen Hof mit riesigen grünen Garten, umgeben von noch mehr grünen Wiesen und Pferden. Barbara Weaver ist 30 Jahre alt, hat bereits schon 5 Kinder, um die sie sich Vollzeit kümmert.</description></item><item><title>Die drei Fragerunden: Spezialfolge | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490018/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490018/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 177: Sommerpause? Nicht mit uns! Statt auch Mord auf Ex in den Urlaub zu schicken, widmen wir uns in dieser Folge ungewöhnlichen Themen: Eine große Fragerunde und gleich drei Kriminalfälle! Doch Vorsicht – nur zwei dieser mysteriösen Kriminalgeschichten haben tatsächlich so stattgefunden, einer ist ausgedacht. Leo wird sich als euer Sherlock Holmes beweisen müssen und versuchen, den fiktionalen Fall aufzudecken. Und für noch mehr Spannung in dieser Folge widmen wir uns euren brennendsten Fragen: Was denken wir über den Fall Lars Mittank oder Frauke Liebs?</description></item><item><title>Der Mörder meiner Tochter | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490019/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 23:00:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490019/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 176: Dominick Dunne ist ein erfolgreicher Filmproduzent. Das wichtigste in seinem Leben ist seine Familie, seine Kinder. Doch am 31. Oktober 1982 bricht seine ganze Welt zusammen. Seine Tochter wird ermordet. In dieser Folge begleiten wir Dominick Dunne in den Wochen nach dem Mord. Dadurch bekommen wir eine ganz andere Perspektive auf diesen Kriminalfall. Diese Folge erzählt die Geschichte der Familie des Opfers, zeigt ihre Trauer und Wut und wie sie gemeinsam kämpfen muss um Gerechtigkeit für ihre Tochter und Schwester zubekommen.</description></item><item><title>Die mysteriöse Notiz: Der Fall Rey Rivera | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490020/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490020/</guid><description>Podcast Beschreibung Kennt ihr diese Meme, wo der Typ von &amp;ldquo;It&amp;rsquo;s always Sunny in Philadelphia&amp;rdquo; vor diesem Detective Board steht und wie ein Irrer aussieht? So ungefähr könnt ihr euch Leo vorstellen, als sie die Theorien zum Fall in dieser Folge vorgestellt hat.
Linn und Leo beschäftigen sich in dieser Woche nämlich mit dem mehr als mysteriösen Tod von Rey Rivera. War es Mord? War es Suizid oder stecken doch die Freimaurer dahinter?</description></item><item><title>Der Versace Mord | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490021/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490021/</guid><description>Podcast Beschreibung Das hier ist die zweite Folge zum Fall &amp;ldquo;Nach ihm die Sinflut&amp;rdquo;. Um die ganze Vorgeschichte zu erfahren, geht am besten eine Folge zurück.
Der Modedesigner Gianni Versace lebt in seiner Luxusvilla am South Beach in Miami. Am 15. Juli 1997 geht Versace gegen 8 Uhr zu einem kleinen Kiosk um die Ecke, um sich ein paar Zeitschriften zu kaufen. Von diesem Spaziergang kehrt der Modedesigner nie wieder zurück.</description></item><item><title>Nach ihm die Sintflut | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490022/</link><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490022/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute geht es um einen sehr bekannten Fall mit einer der intensivsten Verfolgungsjagden, die die US-Behörden je veranstaltet haben. Deswegen sprechen wir über diesen Fall auch nicht nur diese – sondern auch nächste Woche.
Zunächst wollen wir euch diesen Fall aber aus einer etwas anderen Sicht erzählen. Und deswegen haben wir uns dazu entschlossen, unseren Protagonisten erstmal nur ER zu nennen. Am 25 April 1997 kommt ER am Flughafen in Minneapolis an.</description></item><item><title>Die Rache einer Frau: Der Fall Marianne Bachmeier | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490023/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490023/</guid><description>Podcast Beschreibung Hand in Hand gehen die zwei Freundinnen bis zur Tür des Gerichtssaals. Es ist 6. März 1981, kurz vor 10:00 Uhr. Gleich beginnt der dritte Prozesstag. Nervös tritt eine der Frauen ein paar Meter hervor und schaut in den Gerichtssaal. Die Frau atmet nervös aus. Ihr Name: Marianne Bachmeier. Und dann tritt ein junger Mann durch eine Tür. Mariannes Herz klopft schneller als sie ihn sieht. Das ist ihr Moment.</description></item><item><title>Zwei Brüder und der Multimillionär | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490024/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490024/</guid><description>Podcast Beschreibung Mark und Dave Schultz gehören zu den besten Ringern der Welt. Die beiden Brüder haben zusammen 4 College Championships gewonnen, zwei Olympische Gold Medaillen und 3 World Championships. Und dann lernen sie einen Mann kennen, der sich immer schon diesen Erfolg gewünscht hat. John Du Pont ist Multimillionär und besitzt ein riesiges Grundstück, hier baut er sich jetzt ein Olympia Trainingszentrum. Du Pont möchte seine eigene Ringer-Mannschaft aufbauen und dafür engagiert er Mark Schultz als Trainer.</description></item><item><title>Der Dating Game Killer | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490025/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:09:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490025/</guid><description>Podcast Beschreibung 170 John Berger ist Fotograf. Anfang der 70er Jahre verschlägt es ihn nach New York. Nachdem er hier an der Kunsthochschule studiert hat, arbeitet er als Künstler und Lehrer in einem Girls-Camp. Irgendwann geht John reisen. Als er sieben Jahre später zurück nach New York kehrt, erkennt er es nicht mehr wieder: Die Stadt hat sich verändert, trägt mittlerweile den Titel „City of Fear“ - die Stadt der Angst.</description></item><item><title>Die Todesinsel Koh Tao | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490026/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 21:59:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490026/</guid><description>Podcast Beschreibung 169 Die thailändische Insel Koh Tao gilt als einer der schönsten Orte der Welt. Kristallklares Wasser, weißer Sandstrand und beeindruckende Korallenriffe locken jedes Jahr hunderte Touristen an. Doch für zwei junge Menschen aus England ist ihre Reise ins Paradies, ihr Todesurteil. 2014 findet ein Hotelmitarbeiter zwei Leichen am Strand. Hannah und David waren nach Koh Tao gekommen um zu feiern und das Leben zu genießen. Doch nachdem die beiden in einer Bar am Strand zusammen gesehen wurden, sind beide tot.</description></item><item><title>Kein Name, keine Familie | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490027/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 22:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490027/</guid><description>Podcast Beschreibung 168 In Deutschland werden pro Jahr etwa 60.000 Kinder und Jugendliche als vermisst gemeldet1. Allerdings muss man dazusagen, dass die meisten Kinder, die als vermisst gemeldet werden, auch wieder auftauchen; die Aufklärungsquote liegt bei über 95 Prozent. Was aber ist mit den Kindern, die verschwinden, ohne das es übehaupt jemand mitbekommt? Die nicht in Statistiken auftauchen, weil sie gar nicht als vermisst gemeldet werden? Die auf einmal einfach weg sind?</description></item><item><title>Papa gehört mir! | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490028/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 01:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490028/</guid><description>Podcast Beschreibung 167 Ein kleines Haus mit Vorgarten steht im Ocean Breeze Drive. Hier wohnen die Browns - eine augenscheinlich perfekte Patchwork-Familie. Bis 1985 ein Notruf bei der Polizei eingeht. Die 14-jährige Cinnamon Brown hat ihre Stiefmutter ermordet. Was steckt hinter der grausamen Tat? Der Polizei bietet sich ein Bild einer eiskalten Killerin. Doch mit der Zeit entfalten sich immer mehr grausame Details in diesem Fall.
Wenn ihr noch mehr Infos zum Fall haben wollt, schaut auf Social Media nach unter @mordaufexpodcast</description></item><item><title>Der Barfuß-Bandit | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490029/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490029/</guid><description>Podcast Beschreibung 166 Colton Harris Moore ist &amp;ldquo;Amerikas meistgesuchter Teenager&amp;rdquo; oder wie ihn die Presse getauft hat &amp;ldquo;Der Barfuß-Bandit&amp;rdquo;. Mit gerade mal 10 Jahren fängt er an zu klauen, mit 17 wird er dann vom FBI gesucht in drei unterschiedlichen Ländern. Es gibt fast kein Teenager-Leben, das von mehr Abenteuern und Diebstählen geprägt ist. Wir erzählen die Geschichte von Colton, der in fremden Häuser gewohnt hat, Autos und Wertgegenstände geklaut hat - und sogar Flugzeuge.</description></item><item><title>Das Geheimnis von Dolly Österreich | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490030/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490030/</guid><description>Podcast Beschreibung 165 Der Fall dreht sich um ein großes Geheimnis, wessen Enthüllung fatale Folgen hat. Am Anfang steht ein &amp;ldquo;Murder Mystery&amp;rdquo;. Ein Rätsel das gelöst werden muss. Ein Mann wird ermordet. Seine Frau Dolly Oesterreich wird im Kleiderschrank eingesperrt gefunden und dieser war von außen verschlossen. Die Türen und Fenster des Hauses sind zu. Der Täter muss sich im Haus befunden haben. Was ist passiert? Dafür müssen wir uns eine Reihe an Verdächtigen anschauen, uns mitten in ein Liebes Dreieck begeben und ein großes Geheimnis lösen.</description></item><item><title>Verschwunden im Dschungel | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490031/</link><pubDate>Sun, 14 May 2023 23:39:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490031/</guid><description>Podcast Beschreibung 164 Die niederländischen Studentinnen Kris Kremers und Lisanne Froon reisen aufgeregt nach Panama. Hier wollen sie Spanisch lernen, feiern, tanzen, essen und neue Abenteuer erleben. Die ersten Wochen sind traumhaft. Am 2. April 2014 beschließen die beiden Freundinnen, den bekannten Pfad, den El Pianista-Trial, zu wandern. Eigentlich haben sie für den nächsten Tag eine Führung bei einem Wanderguide gebucht. Doch Einheimische sehen sie den Pfad entlang laufen. Abends sind sie immer noch verschwunden.</description></item><item><title>Colonia Dignidad | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490032/</link><pubDate>Sun, 07 May 2023 21:58:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490032/</guid><description>Podcast Beschreibung 163 Im Herbst 1961 sitzt der Prediger Paul Schäfer im Flugzeug nach Chile. Hier, mitten im Nirgendwo, baut er sich eine Sekte auf. Hunderte Menschen folgen ihm. Doch das versprochene Paradies entpuppt sich schnell als Albtraum. Männer, Frauen und Kinder werden streng getrennt und müssen jeden Tag stundenlang auf Baustellen und Feldern arbeiten. Paul Schäfer nutzt seine Macht grauenhaft aus. Immer wieder bestellt er kleine Jungen zu sich und missbraucht sie.</description></item><item><title>Die Mörderin am Filmset | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490033/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490033/</guid><description>Podcast Beschreibung 162 Eine kreatives Vater und Tochter-Duo plant einen Film zu drehen. Trinity und Matthew schreiben Abend für Abend an ihrem Skript. Die beiden wohnen im Siskiyou-Gebirge in Oregon, umgeben von Wäldern und Bergen. Schnell wird ihnen also klar: Das Genre soll düster sein. Ein Horrorfilm oder Psychothriller. Komplett selbst finanziert, führen sie Castings durch und engagieren sie Autorinnen, Schauspieler, Kameraleute und Producer. Nur die Hauptrolle fehlt noch. Niemand scheint gut genug.</description></item><item><title>Das Mädchen und die Mafia | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490034/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490034/</guid><description>Podcast Beschreibung 161 Triggerwarnung: sexuelle Gewalt
Für diese Folge begeben wir uns nach Sizilien im Jahr 1963. Die wunderschöne Insel wird von der Cosa Nostra, der sizilianischen Mafia, dominiert. Keiner wagt es den Männern zu widersprechen oder sich ihnen entgegenzustellen. Der 23-jährige Filippo Melodia ist der Neffe des Mafia-Oberhaupts Vincenzo Rimi, dessen Clan den Nordwesten Siziliens dominiert. Er verliebt sich in die 15-jährige Franka Viola. Als Filippo um Frankas Hand anhält, lehnt ihr Vater den Antrag ab.</description></item><item><title>Mord in Missouri | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490035/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:32:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490035/</guid><description>Podcast Beschreibung 160 Troy, Missouri, 2011. Es ist 9.30 Uhr abends und schon dunkel. Ein Auto näher sich einem Haus. Ein dunkelhaariger Mann steigt aus und geht zur Haustür. Kurze Zeit später ruft er den Notruf: Seine Ehefrau habe sich das Leben genommen. Sie ist tot. Die Polizei rückt an und sichern den Tatort. Merkwürdig ist allerdings: die Frau wurde mit 55 Messerstichen erstochen. Wer hat ihr das angetan? Und warum?</description></item><item><title>Der Schuh-Fetisch Slayer | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490036/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490036/</guid><description>Podcast Beschreibung 159 Die FBI-Profiler John Douglas und Robert Ressler sind auf dem Weg in das Hochsicherheitsgefängnis in Salem. Hier treffen sie den Serienmörder Jerry Brudos. Dieser hat eine ganz besondere Vorliebe: hohe Absatz-Schuhe und Füße. Die FBI-Profiler finden heraus, wie sich aus dem Fetisch ein tödliches Verlangen entwickelte. Gemeinsam mit John Douglas und Robert Ressler wollen wir heute in die Geschichte eines der schlimmsten Serienmörder überhaupt einsteigen. Dabei erinnert uns Jerry Brudos an viele andere Gewaltverbrecher, über die wir schon gesprochen haben.</description></item><item><title>GUBU: Der Gentleman Mörder | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490037/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:58:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490037/</guid><description>Podcast Beschreibung 158 Irland ist bekannt für raue Natur, grüne Wiesen, steile Klippen, volle Irish Pubs und ganz viel Regen. Im Sommer 1982 genießen die Menschen in Dublin aber ausnahmsweise mal die Sonne und verbringen den Tag im Park. So auch die junge Krankenschwester Bridie Gargan. Sie liegt im Gras neben ihrem Auto und genießt den Feierabend. Doch dann ist da noch jemand anderes im Park. Ein Mann, der spazieren geht.</description></item><item><title>Die Murdaugh Morde | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490038/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 23:38:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490038/</guid><description>Podcast Beschreibung 157 Im Sommer 2021 geht ein Notruf bei der Polizei in South Carolina ein. Am anderen Ende ist einer der mächtigsten Männer South Carolinas: der Anwalt Alex Murdaugh. Die Familie Murdaugh ist eine Anwalts-Dynastie und sehr wohlhabend. Sie wohnen in einem eigenem Waldgebiet inklusive Seen, Flüssen und Flugzeug. Doch am 7. Juni 2021 findet Alex Murdaugh seine Frau und seinen Sohn ermordet auf dem Jagdgrundstück. Was ist passiert? Diese Woche erzählen wir euch einen der aktuellsten, größten und schockierendsten Kriminalfälle dieser Zeit!</description></item><item><title>Dirty little secret: Jodi Arias | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490039/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 23:16:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490039/</guid><description>Podcast Beschreibung 156 Eine junge Fotografin lernt den religiösen Travis Alexander kennen. Die beiden verlieben sich sofort. Sie schreiben sich tausende E-Mails, telefonieren stundenlang und fahren mehrere hundert Kilometer um sich zu sehen. Die Beziehung ist stürmisch und wild. Und obwohl Travis eigentlich aufgrund seines Glaubens keinen Sex vor der Ehe haben darf, werden die beiden sehr intim. Doch je länger die Beziehung dauert, desto mehr merkt Travis, dass die junge Jodi nicht die Frau ist, die er heiraten möchte.</description></item><item><title>Mein Schatten | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490040/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 06:51:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490040/</guid><description>Podcast Beschreibung #155 An der Tür von einem Studenthaus in Kalifornien klopft zwei Mal der selbe Junge. Er will Magazine verkaufen. Als er zum dritten Mal dort klopft, reagiert die Studentin, die ihm öffnet, genervt. Doch bevor sie reagieren kann, ist der Junge im Flur und stößt sie zurück. Ein weiterer Mann taucht hinter ihm auf. Die beiden haben es auf ihre Mitbewohnerin Sunny abgesehen. Was nämlich noch niemand weiß: Sunny hat einen Schatten, der sie ihr ganzes Leben schon begleitet.</description></item><item><title>Das Stanford Prison Experiment (mit Leon Windscheid und Atze Schröder) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490041/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490041/</guid><description>Podcast Beschreibung #154 Am 14. August 1971 verhaftet die Polizei in der kalifornischen Universitäts-Stadt Palo Alto 12 männliche Studenten in ihrer Wohnung. Der Grund: bewaffneter Raubüberfall und Einbruch.
Unter Blaulicht und mit Handschellen bringt die Polizei die Studenten auf die Wache. Dort landen sie sofort in in Arrestzellen - mit verbundenen Augen.
In den nächsten Tagen werden sie Erniedrigung, psychischen Terror und Hunger über sich ergehen lassen müssen. Dabei sind alle 12 Studenten unschuldig… Alles, was sie getan haben, ist, sich auf eine Zeitungsannonce zu melden.</description></item><item><title>Der Reiterhof | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490042/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490042/</guid><description>Podcast Beschreibung #153 In dieser Folge geht es nach Schweden zu einem idyllischen Pferdehof, nicht weit von Stockholm entfernt. Hier wächst die kleine Sophie mit ihrer Schwester Stefanie auf. Ihr Leben scheint auf den ersten Blick wie das Paradies, doch in Wirklichkeit ist das Böse auf dem Hof zuhause. Sophie wird von ihrem Vater geschlagen und gepeinigt. Spät in der Nacht muss sie wilde Pferde einreiten, dabei schwebt sie jedesmal in Lebensgefahr.</description></item><item><title>Der Arzt | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490043/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:21:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490043/</guid><description>Podcast Beschreibung #152 Bennet Omalu weiß nicht so richtig, was er mit seinem Leben anfangen soll. Das Einzige was er weiß, ist, dass er irgendwann nach Amerika auswandern will. Bennet wächst nämlich in Bürgerkriegs-Nigeria auf und träumt von einer besseren Welt. Nachdem er Medizin studiert hat, bekommt er endlich ein Stipendium in den USA. Dort fängt er an als Gerichtsmediziner zu arbeiten und obduziert Leichen. Eines Tages liegt der tote Körper eines weißen, 50-jährigen Mannes auf seinem Obduktionstisch.</description></item><item><title>Doppelleben: Der Fall Aaron Hernandez | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490044/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490044/</guid><description>Podcast Beschreibung #151 Football-Star &amp;amp; kriminelle Unterwelt: Aaron Hernandez lebt in zwei unterschiedlichen Welten. Mit 22 Jahren bekommt er den größten Vertrag der gesamten NFL von über 40 Millionen Dollar. Er spielt beim Superbowl, begeistert die Fans und ist ein amerikanisches Idol. Trotzdem gerät Aaron auf die schiefe Bahn. Er nimmt Drogen, liebt Waffen, randaliert im Club. Und nicht nur das: In der NFL munkelt man, dass Aaron Hernandez sogar ein Mörder sein soll.</description></item><item><title>Der Journalist | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490045/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490045/</guid><description>Podcast Beschreibung #150
Zwischen den Bergen und Feldern von Mazedonien liegt die kleine Stadt Kicevo. Die Menschen gehen ihrer Arbeit nach. Sie kümmern sich um die Felder, verkaufen ihre Waren in den Gassen der Stadt oder gehen auf dem Markt einkaufen. Soweit, so normal.
2004 ändert sich alles. Eine ältere Frau wird entführt und erst ein paar Monate später tot aufgefunden. Und sie bleibt nicht das einzige Opfer. Kicevo hat einen Serienmörder.</description></item><item><title>Die Idaho Murders | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490046/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 01:03:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490046/</guid><description>Podcast Beschreibung #149 Kein Fall wird in den sozialen Netzwerken gerade mehr besprochen als die sogenannten &amp;ldquo;Idaho Murders&amp;rdquo; oder auch &amp;ldquo;Idaho Four&amp;rdquo;. Für diese Folge haben wir zusammen mit Mike Baker von der New York Times und dem Kriminologie-Professor Peter Massey die wichtigsten Fakten zum Fall aufbereitet. Was genau ist passiert? Und was sind nur Fake News auf Social Media? Wir gehen auf aktuelle Dokumente der amerikanischen Behörden ein und Interviews mit Angehörigen und Freunden.</description></item><item><title>O.J. Simpson: der Prozess des Jahrhunderts (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490047/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490047/</guid><description>Podcast Beschreibung #148 (Teil 2) Hat O.J. Simpson seine Ex-Frau Nicole Brown und Ron Goldman ermordet? Zu Beginn der zweiten Folge über den True Crime Fall, der ganz Amerika spaltete, rekapitulieren wir die letzten Stunden vor dem Mord. Was hat O.J. gemacht? Was hat er seinen engsten Vertrauten erzählt? Und welche Faktoren könnten zum Mord geführt haben? Außerdem sprechen wir über den berühmten &amp;ldquo;Bronco Chase&amp;rdquo;, in welchem O.J. Simpson versuchte der Polizei zu entkommen.</description></item><item><title>O.J. Simpson &amp; Nicole Brown | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490048/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:31:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490048/</guid><description>Podcast Beschreibung #147 (Teil 1) Es ist DER True Crime Fall über den ganz Amerika diskutierte! Hat der Football Star O.J. Simpson seine Ex-Frau Nicole Brown und ihren Freund Ron Goldman ermordet? Um diese Frage zu beantworten, möchten wir euch zuerst Nicoles Geschichte erzählen. Eine junge Frau, die einen Mann geheiratet hat, den ganz Amerika liebte. Doch was sich wirklich hinter geschlossenen Türen abspielte, wusste niemand. Das hier ist ihre Geschichte.</description></item><item><title>Die Beatrice Six | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490049/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490049/</guid><description>Podcast Beschreibung #146
Mitternacht in einer Kleinstadt. Eine Frau wird ermordet. Nach diesem Verbrechen sind sechs Menschen Millionäre. Was ist passiert? In dieser Folge sprechen Linn &amp;amp; Leo über einen absolut merkwürdigen Fall aus dem Jahr 1985, der sich erst vor kurzem richtig aufgeklärt hat. Es geht um den Mord an einer Frau namens Helen Wilson, einer 68-jährigen, geliebten Großmutter. Die Polizei findet heraus, dass sechs Menschen hinter dem Verbrechen stecken, doch das Motiv oder die Zusammenhänge sind mehr als verwirrend.</description></item><item><title>Die Spionin | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490050/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 23:44:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490050/</guid><description>Podcast Beschreibung #145 Was bedeutet Freiheit für dich? Und wie weit bist du bereit dafür zu gehen? Die junge Journalistin Nancy Wake beschließt 1939 hierfür alles aufs Spiel zu setzen - auch ihr eigenes Leben. Als Frankreich im Zweiten Weltkrieg von den Nazis besetzt wird, schließt sich Nancy dem Widerstand an. Bald fahnden die deutschen Feinde nach ihr und sie erhält intern den Codenamen &amp;ldquo;die weiße Maus&amp;rdquo;. Immer wieder schafft sie es Hitlers Gestapo zu entkommen, doch dann spitzt sich die Situation zu.</description></item><item><title>Akte Sherri: In den eigenen Reihen | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490051/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490051/</guid><description>Podcast Beschreibung #144
In dieser Folge begeben wir uns auf die Spuren eines Mordfalles der jahrelang ungeklärt war. Doch dann nehmen sich mehrere Ermittler und Ermittlerinnen den Fall nochmal vor und schnell wird klar: Hier ist vieles nicht, wie es scheint.
Im Sommer 1984 beginnt die stürmische Liebesgeschichte von Serri Ramussen und John Ruetten. Zwei Jahre später wird Sherri ermordet. Die Polizei vermutet damals einen Raubmord als Motiv, aber die Person hinter der Tat wird nie gefunden.</description></item><item><title>Die Pettingills: Mord ist Familiensache | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490052/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490052/</guid><description>Podcast Beschreibung #143 Kath Pettingill leitet mit ihren Kindern eins der kriminellsten Familiengeschäfte Australiens. Doch ihr ältester Sohn Dennis gefährdet immer wieder das Geschäft. Er spritzt sich mehrmals täglich Speed und fängt an, wahllos Freunde und Bekannte zu ermorden. Bald wird Dennis deshalb nur noch &amp;ldquo;Mr Death&amp;rdquo; genannt. Doch wie geht die Familie mit dem Serienmörder in den eigenen Reihen um? Das ist nur eines von vielen Problemen, mit welchen sich Kath rumschlagen muss.</description></item><item><title>Der Albtraum | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490053/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:50:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490053/</guid><description>Podcast Beschreibung #142
Jim Weiner hat Albträume. Speziell von einer Situation träumt er immer wieder: Eine Gestalt steht bei ihm im Zimmer und beobachtet ihn. Dabei ist er doch eigentlich schon 25 Jahre alt und glaubt nicht an Geister.. Doch dann erfährt Jim etwas, das ihn komplett schockiert: Einige Jahre nach seinen Albträumen, fängt auch sein Zwillingsbruder an zu träumen - von der gleichen Situation wie Jim. Außerdem sieht er noch zwei weitere Männer im Traum.</description></item><item><title>Das Monster | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490054/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490054/</guid><description>Podcast Beschreibung #141 Diese Folge beschäftigt sich mit zwei Männern. Der eine beschreibt sich selbst als Monster und der andere jagt eben dieses Monster. Alles beginnt mit dem Tod von drei kleinen Jungen und damit mit einem der schlimmsten Verbrechen, das ein Mensch begehen kann. Kommissar C.W. Jensen nimmt gemeinsam mit seinem Partner die Ermittlungen auf. Am Ende werden diese dazu führen, dass er nach Jahren in der Mordkommission nach diesen Ermittlungen seinen Job nicht mehr machen möchte.</description></item><item><title>Der Harvard-Mord | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490055/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490055/</guid><description>Podcast Beschreibung #140 Das hier ist Folge #140 und sie handelt von einem längst vergessenen, mysteriösen Mord in der Universität Harvard.
Harvard ist die wohl renommierteste Universität der Welt. Und älter als die amerikanische Konstitution. In Harvard existieren deswegen eigene Gesetze und Regeln, behaupten manche. Am Campus erzählt man sich von mysteriösen Legenden, von den unterirdischen Tunneln… und von einem Mord, der sich dort vor vielen Jahren zugetragen hat. Angeblich soll eine Studentin namens Jane in einem Ritualmord umgebracht worden sein.</description></item><item><title>Im Keller | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490056/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490056/</guid><description>Podcast Beschreibung #139
Am 24. März 1987 fährt ein silberfarbener Cadillac durch einen der ärmsten Slums in Amerika. Auf einmal bleibt das Auto stehen und eine Tür öffnet sich. Eine junge Frau steigt aus. Sie ist abgemagert, ungepflegt und hat überall Wunden an ihrem Körper. Als das Auto wegfährt, fängt die Frau an zu rennen. Sie bleibt erst stehen, als sie bei einer Telefonzelle ankommt. Sie ruft die Polizei an und erzählt, dass sie monatelang in einem Keller gefangen gehalten, gefoltert, von Hundefutter ernährt und vergewaltigt wurde.</description></item><item><title>Das Horror-Hotel Cecil | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490057/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 23:13:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490057/</guid><description>Podcast Beschreibung #138 Es ist das wohl berühmt berüchtigtste Hotel der Welt: Das Cecil Hotel in Los Angeles. Wir machen uns auf in die Vergangenheit und besuchen das Hotel gemeinsam. Was ist dort passiert? Warum zieht es Kriminelle magnetisch an? Und warum ist dort ein Mädchen verschwunden namens Elisa Lam? Das wollen wir herausfinden. Dafür begeben wir uns auch auf die Spuren von Backpackerin Elisa.
Für mehr Infos zum Fall folgt und auf: @mordaufexpodcast auf Instagram oder TikTok.</description></item><item><title>Die Nachbarn - Neue Spuren: #6 Die Unsichtbare | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490058/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 15:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490058/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge gehen die Journalistinnen der Frage auf den Grund, warum Frau Toll kaum das Haus verlassen hat. Dafür sprechen sie mit einer ehemaligen Nachbarin, deren Mutter eine gute Freundin von Frau Toll war. Ihre Erzählungen lassen das Motiv der Lärmbelästigung in einem ganz anderen Licht erscheinen und werfen die große Frage auf: Warum stand hiervon nichts im Urteil? Außerdem hat sich bei den Journalistinnen ein neuer Zeuge gemeldet, der weitere Informationen zu der gesuchten Waffe von Klaus Toll hat.</description></item><item><title>Die Nachbarn - Neue Spuren: #5 Der Zeuge Tom | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490059/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 14:48:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490059/</guid><description>Podcast Beschreibung Über Wochen hinweg haben die Journalistinnen Linn Schütze und Leonie Bartsch versucht den Zeugen Tom ausfindig zumachen. Er hatte damals vor Gericht ausgesagt, dass der Ermordete Klaus Toll Geschäfte mit den Helle Angels gemacht hatte und von ihm Schutz wolle. Wir wollen wissen: was wusste er noch? Der Zeuge Tom war selbst lang im Rockermilieu und galt als jemand, vor dem man sich fürchtete. Ausgerechnet zu diesem Menschen brechen die Journalistinnen auf.</description></item><item><title>Die Nachbarn - Neue Spuren: #3 Das Pfannkuchenhaus | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490060/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 13:42:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490060/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge starten Leonie Bartsch und Linn Schütze ihre Recherche in Babenhausen. Dafür treffen sie Menschen, die die verstorbene Familie Toll kannten. Unter anderem ihren Friseur, welcher der gesamten Familie jahrelang die Haare geschnitten hat. Dann melden sich neue, ungehörte Zeugen, die von einer merkwürdigen Begegnung mit Klaus Toll berichten. Und auch ein ehemaliger Pizzabote hat sich bei den Journalistinnen gemeldet. Er war nicht nur bei der Familie Toll im Haus, sondern hat auch selbst den Druck der Ermittler*innen gespürt.</description></item><item><title>Die Nachbarn - Neue Spuren: #2 Die Informantin | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490061/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 12:26:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490061/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Woche starten die Journalistinnen Leonie Bartsch und Linn Schütze ihre Recherche. Dafür versuchen sie neue Zeugen zu finden, telefonieren sich dafür durch Kneipen oder fragen in Facebook-Portalen herum. Nach vielen Versuchen sind sie dann doch erfolgreich: Eine Frau meldet sich. Schnell wird sie zur wichtigsten Informantin für die Journalistinnen. Denn sie kennt die schöne Kleinstadt Babenhausen von einer anderen, dunkleren Seite. Sie erzählt von illegalen Geschäften und packt über das Rocker- und Drogenmilieu aus.</description></item><item><title>Die Nachbarn - Neue Spuren: #1 Das Interview | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490062/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 12:20:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490062/</guid><description>Podcast Beschreibung Andreas Darsow: Eiskalter Killer oder unschuldiger Familienvater? Seit über zwei Jahren versuchen wir eine Antwort auf diese Frage zu finden. Und nach langem Warten und Nachfragen haben wir endlich die Chance mit dem Mann zu sprechen, mit dessen Geschichte wir uns Tag und Nacht auseinandersetzen. Was sagt er selbst zu den Vorwürfen? Ist er der Täter? In der ersten Folge des Podcasts “Die Nachbarn - neue Spuren” sprechen wir mit dem verurteilten Doppelmörder Andreas Darsow.</description></item><item><title>Die Nachbarn: Neue Spuren | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490063/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 23:17:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490063/</guid><description>Podcast Beschreibung Andreas Darsow sitzt seit über 11 Jahren für den brutalen Doppelmordes an seinen Nachbarn im Gefängnis. Er beteuert jedoch seine Unschuld. In diesem Podcast begeben sich die Journalistinnen Linn Schütze und Leonie Bartsch auf eine Spurensuche nach neuen Hinweisen und Zeugen. Sitzt hier vielleicht der falsche Mann im Gefängnis? Warum konnte die Polizei nur so wenig über die Opferfamilie herausfinden? Und was steckt wirklich hinter dem Doppelmord von Babenhausen?</description></item><item><title>Mit besonderer Schwere der Schuld | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490064/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490064/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #137
An einem Sonntag im November 2021 fährt die 24-jährige Derya alleine mit ihrem Sohn einen kleinen Waldweg hinunter. Am Ende des Weges wartet Anil, er ist der Vater von Deryas Sohn. Die beiden wollen über das Kindergeld sprechen und Derya erhofft sich, dass ihr Sohn Kian endlich seinen Vater kennenlernen kann. Doch weder Kian noch Derya werden von diesem Treffen zurückkehren. Gemeinsam mit Maya, einer Freundin von Derya, erzählen wir euch die Hintergründe der Tat.</description></item><item><title>Mutter &amp; Sohn | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490065/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 22:47:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490065/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #136
Diese Folge ist hochaktuell und sie ist sehr persönlich und emotional. Vor einem Jahr hat sich Maya bei uns gemeldet. Sie fragt nach, ob wir den Fall von Derya behandeln könnten. Derya ist eine junge Frau, die für Frauenrechte und Umweltschutz kämpft und die gemeinsam mit ihrer Freundin Maya über True Crime diskutiert. Doch kurz vor ihrem 25. Geburtstag wird Derya im November 2021 grausam ermordet. Auch ihr kleiner Sohn wird mit mehreren Stichwunden aufgefunden.</description></item><item><title>Der Therapeut | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490066/</link><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 21:50:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490066/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #135
Marty Markowitz fühlt sich irgendwie neben der Spur. Er weiß einfach nicht, was mit ihm in letzter Zeit los ist. Er hat schon unter Selbstwertproblemen und Angstzuständen gelitten. Jetzt mit 38 Jahren fühlt er sich aber überforderter und ausgebrannter denn je. Also geht er zu einem Therapeuten. Und Dr. Ike Herschkopf versichert ihm auch: &amp;ldquo;Wenn Sie mein Patient sind, kann ich all Ihre Probleme lösen.&amp;rdquo; Hätte Marty Markowitz damals gewusst, wie diese erste Sitzung sein Leben verändern wird, hätte er die Praxis wohl niemals aufgesucht.</description></item><item><title>Das perfekte Verbrechen: Loeb&amp;Leopold | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490067/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490067/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #134 Diese Folge dreht sich um: Reichtum, Arroganz und ein grauenhaftes Experiment. Nathan Leopold und Richard Loeb kommen beide aus sehr gutem Hause, sie haben einen überdurchschnittlich hohen IQ und studieren Philosophie und Jura. Und trotzdem wollen diese beiden Jungen einen Mord begehen. Und das nur um der Welt zu beweisen, dass sie sogar mit schlimmsten Verbrechen davonkommen könnten (weil sie halt so intelligent seien). Wenn das alles so geklappt hätte, wie sie sich das vorstellen, gäbe es diese Folge aber wohl kaum.</description></item><item><title>Die Alien-Entführung: Der Fall Jan Broberg | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490068/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 23:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490068/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #133 Jan Broberg wacht in einem kleinen, dunklen Zimmer auf. Sie weiß nicht, wie sie dort hingekommen ist oder woher diese komische, mechanische Stimme kommt, die sie die ganze Zeit hört. Was passiert hier? Wurde sie entführt? Dann sieht sie ein weißes Radio neben ihrem Bett stehen und daraus spricht ein merkwürdiges Wesen zu ihr in einer verzerrten, fremden Stimme: &amp;ldquo;Wir sind Zeta und Zethra, zwei Aliens. Wir haben eine Mission für dich Jan.</description></item><item><title>In Gottes Händen: der Wunderheiler | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490069/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490069/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #132 Andrea ist verzweifelt. Ihre Mutter hat die Diagnose Krebs bekommen und die Familie ist sich sicher: Sie hat nicht mehr lange zu leben. Doch dann hören sie von einem Wunderheiler, welcher Kranke wieder heilt, Blinde wieder sehen lässt und dank welchem Alte wieder laufen. Und so bricht Andrea gemeinsam mit ihrer Mutter auf zum &amp;ldquo;John of God&amp;rdquo;. Doch die angebliche Rettung wird schnell zum Albtraum. In dieser Folge berichten wir euch von einem der größten Wunderheiler Brasiliens.</description></item><item><title>Undercover in der Gefängnis-Psychatrie: Mein Freund der Serienmörder | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490070/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 22:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490070/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #131 Das hier ist eine etwas andere True Crime Folge. Jimmy war einer der größten Drogenbosse Chicagos. Er ist jung und gutaussehend und hat er alles, was er sich jemals erträumte. Doch dann nimmt ihn das FBI hoch und er wird zu zehn Jahren Gefängnis verurteilt. Es sei denn er lässt sich auf einen ganz bestimmten Deal ein: Wenn Jimmy es schafft auf der psychiatrischen Station im Gefängnis sich mit einem mutmaßlichen Serienmörder anzufreunden und ihn zu einem Geständnis zu bekommen, darf er frei.</description></item><item><title>Die unbekannte Tote: Wer ist Tonya Hughes? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490071/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490071/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #130 Eine junge Frau wird schwer verletzt am Straßenrand gefunden. Wenig später taucht ein Mann im Krankenhaus auf und gibt sich als ihr Ehemann aus. Er behauptet die junge Frau heißt Tonya Hughes. Doch schnell zeigt sich: In Tonyas Leben ist nichts so wie es scheint. Und so beginnt eine Suche nach der wahren Identität der Unbekannten, nach ihrer Familie und Herkunft. Liebe Exis, diese Folge behandelt einen Fall voller Plot-Twists, mit vielen falschen Identitäten, unterschiedlichen Namen und einer verstörenden Vergangenheit.</description></item><item><title>Rebecca Reusch: Drei Jahre Ungewissheit | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490072/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490072/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #129 Wir sprechen zum ersten Mal über einen deutschen Fall. Und dann direkt über einen, der uns schon lange sehr beschäftigt. In dieser Folge erzählt euch Leo die Fakten zum Fall Rebecca Reusch, geht dabei auf Indizien, Theorien und Updates ein. Was gibt es Neues im Vermisstenfall? Seit über drei Jahren ist die 15-Jährige Berlinerin bereits verschwunden. Ihre Familie hofft, dass sie noch lebt. Die Polizei und Staatsanwaltschaft denkt, dass sei unrealistisch.</description></item><item><title>Mary Bell: Das Killer-Mädchen | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490073/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490073/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #128 Wir nehmen euch für diese Folge mit ins Jahr 1968 nach Newcastle in England. Die Menschen, die in der Stadt wohnen, haben nicht besonders viel Geld, aber sie sind freundlich und sie vertrauen einander. Deshalb lassen die Eltern des kleinen Martin Brown ihren Sohn auch alleine in der Nachbarschaft spielen. Doch am 25. Mai kommt der Vierjährige nicht mehr nach Hause. Und nur wenige Wochen später verschwindet ein weiterer Junge.</description></item><item><title>Vierfachmord von Rupperswil: Der Familienmörder | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490074/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490074/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #127 In dieser Folge sprechen Linn &amp;amp; Leo über eins der grausamsten Verbrechen der Schweiz. Kurz vor Weihnachten 2015 steht in Rupperswil ein Einfamilienhaus in Flammen. Die Feuerwehrleute entdecken darin vier Leichen. Wie sich später herausstellt, handelt es sich um Carla, ihre beiden Söhne Davin und Dion sowie die Freundin des ältere Sohnes. Was ist passiert? In der Gerichtsmedizin werden Stichwunden auf den Opfern gefunden. Schnell wird klar: Sie sind nicht durch den Brand gestorben.</description></item><item><title>Die Galápagos-Affäre: Mord im Paradies (mit Geschichten aus der Geschichte) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490075/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490075/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #126 Einfach mal alles liegen lassen&amp;hellip; die Regeln, den Stress, die Großstadt, die Zivilisation und sich eine neue Welt erschaffen. Geht das? Gemeinsam mit Richard und Daniel vom Podcast &amp;ldquo;Geschichten aus der Geschichte&amp;rdquo; sprechen wir diese Woche über den mysteriösen Fall der Galapagos Affäre. Im November 1934 beschließt der Berliner Zahnarzt Friedrich Ritter mit seiner Freundin Dore Strauch auf die einsame Insel Floreana auszuwandern. Floreana ist eine unbewohnte Insel der pazfifischen Galapogos Inseln.</description></item><item><title>Son of Sam: New Yorks schlimmster Serienmörder | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490076/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 22:51:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490076/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #125 SKIP JOHNNY DEPP AMBER HEARD TALK 11:45 In den 70er Jahren befindet sich ganz New York in Panik. Immer wieder bringt ein unbekannter Täter junge Menschen um. Er schleicht sich an ihre Autos heran, schießt mit einem 44. Kaliber Revolver und verschwindet. Die Polizei und die Medien rätseln: Wer ist der Serienmörder und was ist sein Motiv? Und dann meldet sich auf einmal der Killer höchstpersönlich. In verschiedenen Briefen erklärt er seine Taten, droht, dass er wieder töten wird und benutzt rätselhafte Symbole und Wörter.</description></item><item><title>Amber Heard: Warum wir ihr glauben sollten | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490077/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 23:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490077/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #124 Letzte Woche haben wir über Johnny Depps Seite gesprochen und über seine wichtigsten Beweismittel und Zeugenaussagen. Diese Woche wollen wir uns aber natürlich noch die andere Seite angucken: Amber Heards Geschichte. Wir erzählen von ihrer Kindheit, wie sie Johnny kennenlernte und wie romantisch das alles war. Doch ihre Liebesgeschichte wird schnell zu etwas Düsterem. Amber berichtet von Kontrolle, Toxischer Männlichkeit, verbaler und physischer Gewalt, Drogenmissbrauch und Alkoholsucht innerhalb ihrer Ehe.</description></item><item><title>Johnny Depp vs. Amber Heard: Urteil bereits gefällt? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490078/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 07:45:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490078/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #123 Die ganze Welt schaut auf den Verleumdungsprozess Johnny Depp VS Amber Heard in Fairfax, Virginia - und die ganze Welt ist gleichermaßen verwirrt. Wenn bisher nämlich eine Sache klar ist, dann, dass nicht viel klar ist. Die Geschichte ist überwältigend, chaotisch und kompliziert. Wir haben uns durch den Dschungel an Artikeln und Fake News gekämpft, haben Gerichtsdokumente, Prozess-Mitschnitte, YouTube Videos, Tiktok Reels angeschaut, um den Fall und seine Hintergründe zu verstehen.</description></item><item><title>Der Familienmord: die perfekten Whitakers | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490079/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 22:39:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490079/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #122 Dieser Fall beginnt mit einem Klischee: die perfekte amerikanische Familie. Die Whitakers wohnen in Sugarland, Texas und genießen dort ein sehr gutes Leben. Die Söhne Bart und Kevin gehen bereits aufs College, sind aber für einen besonderen Anlass nach Hause gekommen.
Der älteste Sohn Bart hat seinen College-Abschluss geschafft. Doch auch wenn der Abend schön startet, wird er ein schreckliches Ende nehmen. Liebe Exis, macht euch bereit für schreckliche Intrigen, viele Plot-Twists und Mord!</description></item><item><title>Hillside Strangler: Panik in Los Angeles | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490080/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490080/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #121 1977 kann in Los Angels kaum jemand ruhig schlafen. Immer wieder verschwinden Frauen und werden kurze Zeit später tot in den Hügeln der Stadt gefunden. Die Leichen sind grotesk entstellt, so als würde sich der Killer über die Stadt lustig machen wollen. Die Polizei ist ratlos, es scheint kein Motiv für die schrecklichen Taten zu geben und auch kein eindeutiges Opferschema. Der Mörder scheint seine Taten wahllos zu begehen und schnell ist klar: jede Frau könnte das nächste Opfer sein.</description></item><item><title>Im Todestrakt: Hat Melissa Lucio ihr Baby getötet? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490081/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490081/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #120 Letzten Mittwoch sollte Melissa Lucius letzter Tag sein. Wegen des Mordes an ihrer zweijährigen Tochter Maria, sollte sie am 27. April hingerichtet werden. Das kleine Mädchen wurde mit Blutergüssen ins Krankenhaus eingeliefert - Melissa soll sie zu Tode geschlagen haben. Doch kurz vor Melissas Hinrichtung werden plötzlich Stimmen lauter, die an ihrer Schuld zweifeln. In dieser Folge sprechen Linn und Leo über einen aktuellen Fall, der vor nur wenigen Tagen eine komplette Wendung genommen hat.</description></item><item><title>Mord im Namen Satans: Elyse Pahler | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490082/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490082/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #119 Diese Woche geht es um den Teufel. Wir erzählen euch die Geschichte von vier Jungen, die unbedingt mit ihrer Death-Metal Band berühmt werden wollen. Doch um großen Ruhm zu erlangen, glaubt die Boyband, müsse sie erst ein Opfer bringen. Und da kommt die 15-jährige Elyse ins Spiel. Welchen teuflischen Plan die Jungen sich ausdecken? Und wie sind sie auf diese schrecklichen Gedanken gekommen? Linn und Leo erläutern euch alle Fakten und verraten euch auch, für welchen berühmten Film dieser Fall als Vorlage gedient haben soll&amp;hellip;</description></item><item><title>Ihr werdet beobachtet: Der gruselige Fall des "Watchers" | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490083/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 01:01:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490083/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #118 Nachdem eine Familie ihr Traumhaus in New Jersey gekauft hat und eigentlich dort einziehen will, bekommt sie plötzlich gruselige Briefe. Der Absender ist anonym, nennt sich nur &amp;ldquo;Der Watcher&amp;rdquo; und sagt, er würde das Haus konstant beobachten. Warum, das sagt er nicht. Und auch über seine Identität schweigt er. Stattdessen schreibt er: &amp;ldquo;Wer bin ich? Ich bin der Watcher und kontrolliere den Boulevard 657 nun schon seit fast zwei Jahrzehnten.</description></item><item><title>Der Killer-Clown: John Wayne Gacy | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490084/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490084/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #117 Diese Woche sprechen Linn und Leo über einen DER berüchtigsten Serienmörder der Kriminalgeschichte. Kein anderer hat das Bild des Horror-Clowns mehr geprägt als John Wayne Gacy. Zwischen 1972 und 1976 tötet Gacy mindestens 33 junge Männer. Trotzdem galt er als Vorzeige-Bürger und traf sogar die Präsidentengattin der Vereinigten Staaten. Wieso weder Nachbarn, die Polizei, noch der Secret Service den Mörder in ihrer Mitte erkannt haben, erzählen wir euch in der aktuellen Folge.</description></item><item><title>"Tu es jetzt" - Der Fall Michelle Carter &amp; Conrad Roy | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490085/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 22:44:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490085/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #116 Achtung Triggerwarnung: In dieser Folge geht es explizit um Suizid. Bitte hört sie euch nicht an, wenn euch das triggern könnte. Hotline der Telefonseelsorge: 0800 1110111
Kann man jemanden per Nachricht in den Selbstmord treiben? Conrad ist depressiv und ist sich ziemlich sicher, dass ihm niemand mehr helfen kann. Er findet sich zu schüchtern, ungebildet und hässlich. Nur seiner Freundin Michelle kann er sich wirklich öffnen. Und obwohl die beiden sich nur ein paar Mal getroffen haben, schütten sie sich in tausenden von Nachrichten ihr Herz aus.</description></item><item><title>Der merkwürdige Tod von Lauren Smith-Fields | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490086/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490086/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #115 Diese Folge gedenkt zwei jungen Frauen, die viel zu früh ihr Leben verloren haben. Zuerst einmal geben wir euch ein Update im Fall Gabby Petito und erzählen, was passiert ist, nachdem die 22-jährige spurlos auf einem Roadtrip mit ihrem Freund Brian Laundrie verschwand. Und dann möchten wir euch die Geschichte von Lauren Smith Fields erzählen. Lauren verabredete sich mit einem Bumble Date, am nächsten Tag war sie tot.</description></item><item><title>Der schnelle Läufer, der wütende Gott &amp; Mr. Convenient | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490087/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490087/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #114 Liebe Exis, diese Folge wird ein bunter Mix aus allem. Leo hat gleich drei Fälle für euch dabei! Ganz viel True Crime, ganz viel Quarantäne und ein paar Dating-Tipps und Anekdoten. Und eine Challenge: nur einer der Fälle ist wirklich passiert, ihr müsst also herausfinden, welche zwei Geschichten Leos blühender Fantasie entsprungen sind. Und weil uns das immer noch nicht genug True Crime ist, stellt euch Linn einen ungelösten Fall vor, welcher als einer der größten Rätsel der schottischen Kriminalgeschichte gilt.</description></item><item><title>Jennifer Pan: Der perfekte Mord | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490088/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 23:16:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490088/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #113 Auf brutalste Art wird am 8. November 2010 eine Familie hingerichtet. Jennifer ist mit ihren Eltern zuhause, es war ein ganz normaler Tag. Während Jennifers Mutter unten ihr Buch liest und ihr Vater bereits schläft, schaut Jennifer in ihrem Zimmer Fernsehen. Doch dann hört sie auf einmal unbekannte Stimmen im Haus. In dem Moment weiß Jennifer instinktiv: Irgendetwas stimmt hier nicht. Sie öffnet ihre Tür einen Spalt.</description></item><item><title>Andreas Darsow: Ein Mann kämpft für seine Unschuld | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490089/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490089/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #112 Liebe Exis, diese Woche möchten wir euch einen Fall erzählen, mit dem wir uns bereits seit zwei Jahre intensiv beschäftigen. Er geht um Andreas Darsow - ein verurteilter Doppelmörder. Er soll vor circa 12 Jahren seine Nachbarn kaltblütig ermordet haben. Doch bis heute behauptet Andreas, er sei unschuldig. Und tatsächlich ist in diesem Fall vieles nicht so eindeutig, wie es auf den ersten Blick scheint.
Aber in dieser Folge wollen wir für euch nicht nur nochmal den Fall zusammenfassen, sondern es gibt einen sehr aktuellen Anlass, warum wir über Andreas Darsow sprechen wollen.</description></item><item><title>Agent in Mexiko: Wie Kiki den Drogenkrieg verändert hat | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490090/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490090/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #111 Liebe Exis, diese Woche befinden wir uns noch ein bisschen in Schockstarre. Die aktuelle Lage in der Ukraine macht uns sehr traurig und wir konnten uns in den letzten Tagen kaum mit etwas anderem beschäftigen. Trotzdem möchten wir euch eine schon lang geplante Folge zu einem Thema präsentieren, welches ebenfalls sehr politisch und aufrüttelnd ist.
Wir begeben uns in die 1980er Jahre nach Mexiko. In der Grenzstadt Guadalajara herrscht der Drogenboss Miguel Ángel Félix Gallardo.</description></item><item><title>Mordende Kinder &amp; der Mann im Wald | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490091/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:15:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490091/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #110 „Manchmal geh ich nachts alleine, Da folgt er mir nach Hause, Über mir lauert er in den Bäumen, Niemand würde meine Todesschreie hören.&amp;quot;
Morgan und Anissa sind seit kurzem beste Freundinnen, die vor allem eins verbindet: Ihre Liebe für Horrorfilme. Doch leider bleiben die Geschichten, mit welchen sich die beiden auseinandersetzen nicht nur in der fiktiven Welt. Ein unbekannter Mann taucht immer wieder auf. Er wartet auf dem Spielplatz, hinter einem Baum oder im Schulbus.</description></item><item><title>Oscar Pistorius, Der Bladerunner &amp; Reeva Steenkamp | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490092/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490092/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #109 Liebe Exis, macht euch bereit für eine Folge die euch jegliche Lust am Valentinstag verdirbt. Sorry, not Sorry! Es ist der 13. Februar 2013. Ein Tag vor Valentinstag und Reeva Steenkamp freut sich riesig diesen Feiertag mit ihrem Freund Oscar Pistorius zu verbringen.
Das Paar gilt als DAS Traumpaar Südafrikas. Reeva das Supermodel und Oscar der Paralympic-Star. Als Blade Runner schrieb Oscar Pistorius Geschichte, denn obwohl er ohne Beine aufwuchs, rannte er mit den schnellsten Männern der Welt bei der Olympiade um die Wette.</description></item><item><title>Fall Madeleine: Steckt ein Pädophilenring hinter dem Verschwinden? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490093/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 21:05:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490093/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #108 Diese Folge beschäftigt sich unter anderem mit dem Hauptverdächtigen im Vermisstenfall Madeleine McCann, da aber bis jetzt noch kein Urteil gefällt wurde, gilt die Unschuldsvermutung. Die Folge basiert auf Medienberichten aus Deutschland und der internationalen Presse. Außerdem sprachen Linn und Leo mit einer deutschen Journalistin, die sich mehrere Monate mit dem Fall beschäftigt hat. Ihre Recherche zeigt neue Beweise im Fall Madeleine McCann auf.
2021 behauptet die Braunschweiger Staatsanwaltschaft, sie sei sich zu 100 Prozent sicher: Madeleine McCann wurde von einem deutschen Mann entführt und ermordet.</description></item><item><title>Madeleine McCann: Neue Spuren | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490094/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 23:15:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490094/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #107 Der Fall von Madeleine (Maddie McCann) ist wohl der bekannteste ungelöste True Crime Fall der Welt. Seit kurzem ist sich die Staatsanwaltschaft Braunschweig jedoch sicher: So ungelöst ist der Fall gar nicht. Linn und Leo haben durch eine investigativ Journalistin bisher unveröffentlichte Details über den mutmaßlichen Täter erfahren, die ihn eindeutig dem Ferien&amp;ndash;Resort der Familie zuordnen. Aber bevor sie darauf eingehen, schauen sie sich den Fall erstmal ganz von vorne an: Was ist 2007 passiert?</description></item><item><title>Die Desperate Housewife: Martha Freeman | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490095/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 23:30:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490095/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #106 Liebe Exis, diese Woche entführen Linn und Leo euch nach Brentwood. Eine Vorstadt, die aussieht als hätte man die Serie &amp;ldquo;Desperate Housewifes&amp;rdquo; dort gedreht. Hier wohnt Martha Freeman mit ihrem Ehemann Jeffrey. Nach außen scheint die Ehe der beiden harmonisch, bis eines Tages Martha verzweifelt an die Tür ihrer Nachbarn hämmert. Jeffrey ist ermordet worden und der unbekannte Täter auf freien Fuß. Schnell stellt sich jedoch heraus: So unbekannt ist der Täter gar nicht und die Polizei wird in eine Verstrickung an Liebesbeziehungen hineingezogen.</description></item><item><title>Mein Vater, der Serienmörder: Bobby Joe Long (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490096/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:50:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490096/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #105 In der letzten Folge haben Linn &amp;amp; Leo die unfassbare Geschichte von Lisa McVey erzählt. Davon, wie sie maßgeblich geholfen hat, den Serienmörder Bobby Joe Long zu verhaften. In dieser Folge sprechen wir wieder mit einer Betroffenen. Diesmal ist es Bobbys eigene Tochter Sara. Wie ist es als Tochter eines Serienmörders aufzuwachsen? Sara erzählt, wie ein Ereignis ihren Vater von einen auf den anderen Tag komplett verändert hat: In einem Motorradunfall erlitt Bobby ein schweres Schädelhirntrauma.</description></item><item><title>Lisa McVey: Wie man einen Serienmörder überlebt (inkl. Interview) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490097/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:30:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490097/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #104 In dieser Folge sprechen wir über und mit Lisa McVey. Ihr Fall ist einer der traurigsten und zugleich inspirierendsten Geschichten überhaupt. Als sich die Meldungen von Leichenfunden in Florida 1984 überschlagen, wohnt die 17-jährige Lisa gerade bei ihrer Großmutter und beschließt sich umzubringen. Ihr ganzes Leben schon wurde sie vernachlässigt, geschlagen und sexuell missbraucht. Lisa gibt die Hoffnung auf und sieht den einzigen Fluchtweg in ihrem Suizid.</description></item><item><title>Der Todesstern: Eine kryptische Botschaft | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490098/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:20:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490098/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #103 Es ist Heiligabend im Jahr 2014. Ein Mann bekommt eine Nachricht auf seinem Handy, diese lautet wie folgt: &amp;ldquo;You are expected Vader. Death Star complete. - du wirst erwartet Vader. Der Todesstern ist vollbracht.&amp;rdquo;
Linn und Leo erzählen euch in dieser Folge, welche Mission hinter dieser kryptischen Botschaft steckt. Alles fing damit an, dass die 34-jährige Sam von einem besseren Leben träumt. Ein Leben mit dem Mann, den sie liebt und welchen sie jetzt schon über zwei Jahre immer wieder heimlich trifft.</description></item><item><title>Isoliert &amp; eingesperrt: Die Turpin Kinder | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490099/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 23:45:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490099/</guid><description>Podcast Beschreibung #102 2018 öffnet sich um 6 Uhr nachts ein Fenster eines gewöhnlichen Vorstadt-Hauses in Kalifornien. Daraus klettert ein kleines Mädchen, mit Kapuze über dem Gesicht und merkwürdig bleicher Haut. Sie rennt so schnell sie kann die Straße entlang. Zitternd umklammert sie ein Handy, mit welchem sie den Notruf wählt. Was sie zu erzählen hat, kann die Polizei zunächst nicht glauben. Ist das ein Scherzanruf? Oder warum weiß das Mädchen namens Jordan nicht was &amp;ldquo;Medizin&amp;rdquo; ist oder eine &amp;ldquo;Adresse&amp;rdquo;?</description></item><item><title>Die Kommissarin: Leigh Maronis erster Fall | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490100/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490100/</guid><description>Podcast Beschreibung #101 Für die heutige Folge haben wir uns nach einem John Douglas Ersatz umgeschaut - und sind auf Leigh Maroni gestoßen. Sie hat uns von ihrem ersten Fall erzählt. 2005 ist die damals erst 29-Jährige Leigh die einzige Frau im Jefferson Police Department. Auf ihr lastet enormer Druck sich zu behaupten. Als dann der Fall von Floyd Robey auf ihrem Schreibtisch landet, weiß sie auch wie. Nachdem sie alle Beweise untersucht hat und in den Fall tiefer einsteigen will, passiert ihr jedoch ein klassischer Anfängerfehler: Sie verspricht Floyds Mutter, dass sie den Mörder ihres Sohnes finden wird.</description></item><item><title>Jubiläum: Drei True Crime (Heimat-)Fälle, Crime-Rätsel, Ehrengast Philipp Fleiter &amp; ganz viel Nostalgie | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490101/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 23:55:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490101/</guid><description>Podcast Beschreibung #100 Liebe Exis, öffnet den Champagner bzw. die erste Flasche EXI Gin denn: wir feiern 100 Folgen Mord auf Ex! Mit gleich drei True Crime Fällen, euren Heimat-Fällen und Ehrengast Philipp Fleiter von Verbrechen von Nebenan! Und statt einer langen Folgenbeschreibung wollen wir diesmal auch eigentlich nur eins sagen: Dankedankedanke! Danke für die letzten zwei Jahre und euch als wunderbare Community! Ohne euch wäre all dies nie möglich gewesen.</description></item><item><title>Zwei Dienstmädchen: Die Papin Schwestern | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490102/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490102/</guid><description>Podcast Beschreibung #99 Frankreich, 1933. Die Lancelins sind eine wohlhabende Familie, mit einem schönen Haus und zwei Dienstmädchen. Während René, Léonie und Geneviève Lancelin ihre Zeit mit Freunden, Shopping und Kaffeeklatsch verbringen, schmeißen die Dienstmägde den Haushalt. Lea und Christine Papin sind Schwestern und schon lange angestellt bei der Familie. Sie putzen, bügeln, kochen, und das oft bis in die Nacht hinein. Darüber hinaus machen die beiden nicht viel: Sie leben isoliert und reden eigentlich nur miteinander.</description></item><item><title>Die Horror-Kreuzfahrt: Amy Lynn Bradley | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490103/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490103/</guid><description>Podcast Beschreibung #98 Liebe Exis, wir versprechen euch: Diese Folge ist perfekt für den dunklen Herbst, denn sie verdirbt euch erstmal den Wunsch nach Karibik, blauem Meer und vor allem auf Kreuzfahrten!
Die 23-Jährige Amy Lynn hat gerade ihr Studium abgeschlossen, einen kleinen Hund adoptiert und eine eigene Wohnung gefunden. Doch bevor sie in ihr neues Leben starten will, lässt Amy sich von ihren Eltern und ihrem Bruder zu einer Kreuzfahrt überreden.</description></item><item><title>Mord an Halloween: Chelsea Bruck | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490104/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490104/</guid><description>Podcast Beschreibung #97 Chelsea freut sich schon seit Wochen auf den 24. Oktober 2014, denn dann findet eine riesige Halloween Party statt, auf welche die junge Kellnerin mit ihren Freundinnen gehen will. Chelsea kommt aus einer kleinen Stadt - und nur einmal im Jahr passiert hier wirklich was, an Halloween. Mehr als 800 Leute reisen von überall an, mehrere Metal Bands treten auf und alle Besucher präsentieren stolz ihre Kostüme. Chelsea und ihre Freunde genießen die Feier, sie tanzen, trinken und schauen dem großen Lagerfeuer zu.</description></item><item><title>Der Verdächtige: Zodiac (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490105/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 22:20:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490105/</guid><description>Podcast Beschreibung #96 Es ist der berühmteste Cold Case der USA. Seit über 50 Jahren versuchen Hobby Detektive, Kommissare und Journalisten den Fall zu lösen und jetzt sollen sie erfolgreich gewesen sein. In der zweiten Folge zum Zodiac Killer begleiten Linn und Leo den Kommissar Dave Toschi auf seiner Suche nach dem Serienmörder. Währenddessen sendet dieser wieder neue Briefe an Polizei und Presse. Neben Rätseln und Ankündigungen enthalten dieser mittlerweile auch Strichlisten mit der Anzahl seiner Morde.</description></item><item><title>Der Zodiac Killer: Nach 50 Jahren gelöst? (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490106/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490106/</guid><description>Podcast Beschreibung #95 Liebe Exis macht euch bereit&amp;hellip; diese Woche kommt die erste Folge zu dem größten &amp;ldquo;Cold Case&amp;rdquo; der amerikanischen Geschichte, welcher eventuell auch gar nicht mehr so &amp;ldquo;cold&amp;rdquo; ist. Im Dezember 1968 fängt ein unbekannter Mann an mehrere Pärchen zu ermorden und dann ganz Amerika zu terrorisieren. Die Polizei ist hilflos. Es gibt weder eine Verbindung zwischen den Opfern, noch scheint da ein Motiv zu sein. Die Ermittlungen laufen ins Nichts&amp;hellip; bis der unbekannte Mann sich selbst meldet.</description></item><item><title>Der Facebook Mord: Die Potters | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490107/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490107/</guid><description>Podcast Beschreibung #94 Es geht in dieser Folge zwar nicht nach Hogwarts, aber keine Sorge: die Potter Familie in diesem Fall bietet euch genauso viel Drama und Plottwists wie alle Harry Potter Filme zusammen.
Die 34-jährige Jenelle Potter zieht 2005 zusammen mit ihren Eltern nach Mountain City, Tennesse. Jenelles Eltern sind extrem beschützerisch, wenn es um ihre Tochter geht. Das liegt auch daran, dass Jenelle viele Krankheiten und einen sehr geringen IQ besitzt.</description></item><item><title>Die Bloody Benders: Mord liegt in der Familie | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490108/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 23:15:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490108/</guid><description>Podcast Beschreibung #93 In dieser Folge finden zwei Premieren statt: Es geht in den Wilden Westen, eine Epoche der Gesetzlosigkeit. Außerdem sprechen wir über die erste Serienmörderfamilie in der Geschichte Amerikas (und in der Geschichte von Mord auf ex). Die &amp;ldquo;Benders&amp;rdquo; waren bekannt für ihre nicht wirklich vorhandene Gastfreundschaft. Die deutschen Einwanderer betreiben einen Gasthof mitten im Nirgendwo, also in der rauen Wildnis in Kansas. Dass dort immer mal wieder ein Reisender verschwindet, ist für die Zeit des Wilden Westens ganz normal.</description></item><item><title>Der Fall Gabby Petito: Spurensuche auf Instagram | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490109/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490109/</guid><description>Podcast Beschreibung #92 Wer träumt nicht vom Van Life? Jeden Tag woanders aufwachen, am Lagerfeuer campen und die schönsten Orte der Welt sehen. Für Gabby Petito und ihren Verlobten Brian Laundrie wird dieser Traum wahr, als sie am 2. Juli 2021 von New York aus Richtung Westen der USA aufbrechen. Auf Instagram, Youtube und TikTok lassen sie ihre Follower an der Reise teilhaben. Gabbys großer Traum ist es nämlich, erfolgreiche Bloggerin zu werden.</description></item><item><title>Jeffrey Dahmer: Menschenexperimente bei Oma im Keller (Teil2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490110/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 22:25:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490110/</guid><description>Podcast Beschreibung #91 Nach seinem ersten Mord versucht es Jeffrey mit Abstinenz. Sein Vater hat entschieden: Der Junge muss sich bessern. Er soll aufhören zu trinken und ein Job wäre auch ganz gut. Deswegen geht&amp;rsquo;s zu Oma. Sie soll als Erziehungscamp dienen. Doch auch Oma ist nicht wirklich glücklich mit ihrem Enkel. Er ist zu laut und hat ständig Besuch. Außerdem stinkt&amp;rsquo;s im Keller. Dass die Besucher den Keller nicht verlassen, merkt sie nicht.</description></item><item><title>Jeffrey Dahmer: Sandwiches mit Menschenfleisch (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490111/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 22:35:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490111/</guid><description>Podcast Beschreibung #90 Sandwiches mit Menschenfleisch, ein Zombie Experiment und Schädel-Sammlungen: Jeffrey Dahmer ist der bekannteste Kannibale der Welt. Das liegt nicht nur an seinen verstörenden Taten, sondern auch daran, dass er selbst viele Interviews gegeben hat und versuchte, sich und seine Taten zu verstehen. In dieser Folge reden Linn und Leo über die Entstehung eines Monsters. Was hat seine Kindheit damit zu tun? Wie redet er selbst über sich? Was sagt sein Vater?</description></item><item><title>Foltergefängnisse &amp; 9/11: Eine Geschichte vom Bösen | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490112/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:25:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490112/</guid><description>Podcast Beschreibung #89 Liebe Exis, es ist Sonntag Abend und Linn und Leo sitzen vor den Mikros: Diese Folge ist nämlich so gut wie live! Diese Folge geht um ein Verbrechen, das damals den Ruf der USA zerstörte und die Welt schockierte. Diese Geschichte beginnt aber am 11. September, beim Anschlag auf die Twin Towers und dem Tod von tausenden Amerikanern. Damit hat ein junger Iraker eigentlich gar nichts zu tun, trotzdem wird Taha 2003 in das Militärgefängnis Abu Ghraib gebracht.</description></item><item><title>Der Mörder mit der weinerlichen Stimme | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490113/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 22:05:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490113/</guid><description>Podcast Beschreibung #88 Eine Studentin gerät auf einer Silvesterparty in einen Streit. Wütend verlässt sie die Bar, hinein in die kalte Nacht. Sie ist so aufgebracht, dass sie noch nicht einmal ihre Jacke holt und nur in einem roten Kleid los geht. Kurze Zeit später klingelt es plötzlich in der Notrufzentrale in St. Pauls. Ein aufgebrachter Anrufer berichtet von einem verletztem Mädchen vor einer Fabrik und ruft nach einem Krankenwagen. Die Polizei rast zur Fabrikhalle.</description></item><item><title>++ Breaking News: simply wow ++ | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490114/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:45:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490114/</guid><description>Podcast Beschreibung Transkript</description></item><item><title>Teresita Basa: Rückkehr der Toten | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490115/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490115/</guid><description>Podcast Beschreibung #87 Stellt euch vor es ist die letzte Schulstunde vor den Ferien. Nur wird diesmal statt dem Fernseher einer der bizarrsten Mordfälle ins Klassenzimmer gerollt. Nachdem eine junge Frau ermordet wurde, tastet die Polizei monatelang im Dunkeln. Ein halbes Jahr vergeht und der Fall soll zu den Akten gelegt werden, doch dann meldet sich eine Zeugin. Das Absurde ist: Es ist niemand anderes als die Tote selbst. Denn auf eine außergewöhnliche Weise spricht sie zu den Hinterbliebenen.</description></item><item><title>Der Fall Britney Spears | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490116/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 23:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490116/</guid><description>Podcast Beschreibung #86 Liebe Exis! Diese Woche ist alles ein bisschen anders. Wir bewegen uns weg von verrückten Serienmördern (nur kurz, versprochen) und beschäftigen uns mit einem etwas anderen Fall: dem Fall Britney Spears. Jahrelang bestimmt ihr Vater jetzt schon ihr Leben, gibt vor, ob sie Kinder kriegen darf, verfügt über ihr Geld. Wir erzählen euch heute, wie es dazu kommen konnte und wie es mit Britney weitergeht.
Alle Infos und Rabatte zu unseren Werbepartnern unter https://linktr.</description></item><item><title>Vamp: Die Königin der Verdammten | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490117/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 22:30:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490117/</guid><description>Podcast Beschreibung #85 Allan ist schon von klein auf ein Außenseiter. Der einzige der zu ihm hält, ist sein Freund Thomas. Die beiden treffen sich immer wieder um gemeinsam Videospiele zu spielen oder Filme zu schauen. Als Thomas eines Tages den Vampirfilm &amp;ldquo;Königin der Verdammten&amp;rdquo; mitbringt, verändert sich Allans Leben. Die Vampirkönigin &amp;ldquo;Akasha&amp;rdquo; erscheint Allan in der Nacht und gibt ihm einen schrecklichen Auftrag. Welche Auswirkungen Akasha auf Allan hat, wovon Leo nachts träumt und ob wir eher Team Edward oder Jakob waren: die Antworten gibt es in der neuesten Folge!</description></item><item><title>Der Long Island Serial Killer: Wird er jemals gefasst? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490118/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 23:10:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490118/</guid><description>Podcast Beschreibung #84 In Long Island, New York, treibt seit über zwei Jahrzehnte ein Serienmörder sein Unwesen, der Sexarbeiterinnen tötet. Es ist der wohl größte aktuell ungelösten Fall eines Serientäters in Nordamerika. Alles begann im Jahr 2010, in einer kalten Nacht am Oak Beach, einer verlassenen Gegend zwischen Moor und Ozean. In dieser Nacht geht ein Anruf bei der Polizei ein. Die Frau am anderen Ende der Leitung hat Todesangst, einen Tag später ist sie verschwunden - und die Suche nach ihr führt zur Entdeckung von 10 Leichen am Gilgo Beach.</description></item><item><title>In ihrer Haut: Der Fall Rachel Barber | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490119/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490119/</guid><description>Podcast Beschreibung #83 Eine junge Frau erzählt ihren Freunden von einem mysteriösem Jobangebot und verschwindet spurlos. Was ihr passiert ist, sprengt jede Vorstellungskraft. In dieser Folge beschäftigen sich Linn&amp;amp;Leo mit dem Fall der jungen Rachel Barber aus Melbourne. Rachel ist überglücklich: Ihre Familie liebt sie abgöttisch, ihre erste Beziehung läuft super und dann macht sie ihre Leidenschaft auch noch zum Beruf und geht an eine Tanzschule. Eines Tages verschwindet die 15-Jährige dann einfach.</description></item><item><title>Paranormal Ex-tivity: Massengrab am Djatlow-Pass | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490120/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490120/</guid><description>Podcast Beschreibung #82 Im Jahr 1959 macht sich eine Gruppe junger Studentinnen und Studenten auf eine 16-tägige Wanderung durch die sibirisch Wildniss. Die Strecke durchs raue Uralgebirge ist extrem anspruchsvolls. Sie müssen hunderte von Kilometern auf Skiern zurückelegen bei Temperaturen von -30 Grad. Doch die erfahrenen Wanderer sind sich dem bewusst. Auf Tagebüchern und Fotos halten sie ihre Reise fest. Auf dem Berg Cholat Sjachel, den die Einheimischen nur &amp;ldquo;Berg der Toten&amp;rdquo; nennen, errichten sie am 1.</description></item><item><title>How to (not) get away with murder | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490121/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490121/</guid><description>Podcast Beschreibung #81 Ramon ist überglücklich. Er hat die Frau seiner Träume gefunden. Die wunderschöne Lulu verdreht dem frisch geschiedenem Vater den Kopf und die beiden bauen sich das perfekte Leben auf. Ramon hilft Jugendlichen beim Ausstieg aus der kriminellen Gangszene und Lulu unterstützt ihn dabei. Alles wunderschön - bis Ramon von einem auf den anderen Tag verschwindet. Wo ist er? Und hat Lulu etwas damit zu tun? Liebe Exis, macht euch bereit für eine Geschichte voller Twist &amp;amp; Turns, denn hier ist nichts wie es scheint!</description></item><item><title>Ted Bundy Nerdtalk: Die Psyche eines Serienkillers | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490122/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 22:15:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490122/</guid><description>Podcast Beschreibung #80 Ted Bundy gilt als der Archetyp des Serienmörders, der Inbegriff des Bösen. Er ist der wohl bekannteste Serienkiller des 20. Jahrhunderts, nicht nur weil er über 30 Frauen umgebracht hat, sondern auch wegen seiner medialen Selbstinszenierung. In der Nerd-Talk-Folge schauen Linn&amp;amp;Leo in Ted Bundys Kopf hinein: Warum wurde er so einem Menschen? Hat er dabei etwas gefühlt? Was war sein Modus Operandi? Und wurde das Morden irgendwann zur Sucht?</description></item><item><title>Verliebt in Ted Bundy: Der Traumprinz (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490123/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490123/</guid><description>Podcast Beschreibung #79 Liebe Exis, ihr habt gebettelt, ihr habt gefleht und heute ist es endlich so weit! Linn und Leo sprechen über den Archetyp aller Serienmörder, Ted Bundy! Einer der schlimmsten Serienmörder überhaupt, der trotzdem zu einer Art Superstar wurde, von Frauen geliebt und bewundert. Dementsprechend wird es Zeit, dass wir uns endlich mal diejenigen Frauen anschauen, die unter Ted Bundy gelitten haben. Vor allem dreht sich diese Folge um Liz.</description></item><item><title>Toxisches Stalking: Ich werde immer bei dir sein | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490124/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 22:40:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490124/</guid><description>Podcast Beschreibung #78 Als die Schriftstellerin Kate auf einer Party einen charmanten Fotografen namens Paul trifft, ist sie froh den Fang ihres Lebens gemacht zu haben: Die beiden quatschen, trinken, flirten, verstehen sich gut und gehen auf ein paar Dates. Irgendwann verliebt sie sich in Paul, und er in sie. Paul redet zwar sehr wenig über seine Vergangenheit und verhält sich manchmal ihr gegenüber ein bisschen merkwürdig, aber Kate denkt sich dabei nicht viel, schließlich sind sie gerade frisch verliebt.</description></item><item><title>Gottes Wille geschehe: Der Fall der Familie List | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490125/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 22:35:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490125/</guid><description>Podcast Beschreibung 77 In Westfield, New Jersey, steht ein altes viktorianisches Herrenhaus. Das Haus hat drei Stockwerke, 19 Zimmer, zwei Wohnzimmer, eine Bibliothek und sogar einen eigenen Tanzsaal. Es gehört der Familie List. Seit mehreren Wochen befindet sich die Familie im Urlaub. Trotzdem brennt Tag und Nacht das Licht und lautstarke Kirchenmusik dröhnt im ganzen Haus. Der Theaterlehrer von Patricia List hat außerdem wenige Woche zuvor eine Warnung erhalten: &amp;ldquo;Wenn es heißt ich sei im Urlaub, ruf die Polizei.</description></item><item><title>Lyrics über Leichen: Wie Mia ihren Tod vorhersah | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490126/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 22:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490126/</guid><description>Podcast Beschreibung 76 In einer Sommernacht findet eine Passantin auf dem Bürgersteig eine Leiche in Seattle. Sie ruft sofort die Polizei. Als man den Tatort untersucht, wird klar: Die junge Frau wurde vergewaltigt und ermordet. Doch wer sie ist, weiß man nicht. Sie trägt weder Ausweispapiere bei sich, noch wurde sie vermisst gemeldet. Die Polizei fängt an zu ermitteln. Als sie schließlich die Identität der jungen Frau herausfinden können, machen sie noch eine weitere gruselige Entdeckung: Nur zwei Monate vor ihrer Ermordung schrieb sie noch einen Song - über ihre eigene Ermordung.</description></item><item><title>Die Black Death Group: Wo ist Chloe? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490127/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490127/</guid><description>Podcast Beschreibung 75 Der Modelagent Phil Green bekommt hauptsächlich Geschäftsanfragen per Mail. Kunden die seine Models buchen wollen, mit ihnen ein Foto Shooting planen oder sie auf ein Event einladen. Am 12. Juli findet Phil aber eine ungewöhnliche Mail in seinem Postfach. Der Absender lautet: Die Black Death Group. Und dadrin steht: &amp;ldquo;Wir haben Chloe Ayling.&amp;rdquo; Chloe hatte sich vor ein paar Tagen ins Ausland für ein Fotosthooting begeben und war nicht mehr zurückgekehrt.</description></item><item><title>Die Schlange II: Jetzt wird's tödlich | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490128/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 07:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490128/</guid><description>Podcast Beschreibung 74 Angekommen auf dem Hippie-Trail hat es Charles Sobhraj nun auf die Reisepässe der vielen Backpacker abgesehen. Wegen seines riesigen Vorstrafenregisters braucht er eine neue Identität. Und dafür geht er nun einen Schritt weiter: In dieser Folge steigen wir in ein dunkles Kapitel ein aus Morden und kranken Psycho-Spielchen. Wie konnte die Schlange Charles so viele Menschen töten ohne erwischt zu werden? Was wusste Marie-Andrée? Und wie zur Hölle kann es sein, dass Charles in Frankreich ein Leben in Freiheit führt und dort sogar zum Promi wurde?</description></item><item><title>Die Schlange: Ein Serienmörder der trendet | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490129/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490129/</guid><description>Podcast Beschreibung 73 Auf Netflix läuft gerade die True-Crime-Serie &amp;ldquo;The Serpent&amp;rdquo;, Die Schlange, über Charles Sobhraj und der Hype hat auch Linn und Leo gebissen. In der heutigen Folge erzählen sie die wahre Geschichte, denn feststeht: Die Serie zeigt nicht alles. Charles Sobhraj ist, wie die Presse in taufte &amp;ldquo;der schlimmste Mensch der Welt&amp;rdquo;, der &amp;ldquo;Bikini-Mörder&amp;rdquo;, der &amp;ldquo;Hippie Trail Killer&amp;rdquo; oder eben: &amp;ldquo;die Schlange&amp;rdquo;. Wie ist er zu so einem Menschen geworden?</description></item><item><title>Issei Sagawa: Ein Kannibale macht Karriere | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490130/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 22:25:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490130/</guid><description>Podcast Beschreibung 72 Wir sind wieder da! Und in Frühlingslaune, deshalb setzt euch in die Sonne, macht den Wein auf, aber lasst das Croissant lieber liegen, denn in dieser Folge beschäftigen wir uns mit Kannibalismus. Und um einen Japaner der durch seine Vorliebe für Menschenfleisch zum Superstar geworden ist. Während andere Täter mehrere Jahre ins Gefängnis kommen, bekam dieser Mann stattdessen Buchverträge, Talkshows und sogar Pornodrehs. Wie das sein kann und welches grausame Verbrechen hinter allem steckt?</description></item><item><title>Die Nachbarn - Folge 3: Die Kleinstadt | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490131/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:05:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490131/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir befinden uns in Babenhausen, mitten in der hessischen Provinz. Hier treffen die zwei Journalistinnen einen der einzigen Menschen, der dem Mordopfer Klaus Toll nahe stand. Er erzählt von Herrn Tolls Angst, einer Waffe und einem mysteriösen Termin. Aber nicht nur das, bald häufen sich die Hinweise, dass der Schein der idyllischen Kleinstadt trügt. Die beiden begeben sich auf eine Reise in die Vergangenheit der Kleinstadt: Drogenschmuggel, Hells Angels und noch weitere ungelöste Morde.</description></item><item><title>Die Nachbarn - Folge 2: Die Ehefrau | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490132/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:20:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490132/</guid><description>Podcast Beschreibung Es tobt ein Schneesturm als Linn und Leo sich auf die Reise nach Babenhausen in Hessen aufmachen. Anfang Dezember fahren die zwei Journalistinnen in die Kleinstadt, in der vor circa 10 Jahren die Familie Toll ermordet wurde. Ein kleines Hotelzimmer in der Altstadt wird für die nächste Wochen ihr Zuhause sein. Von dort aus werden sie sich auf die Spuren der Vergangenheit begeben, den Tatort aufsuchen, Zeugen treffen und vor allem mit Anja Darsow sprechen, der Ehefrau des beschuldigten Mörders.</description></item><item><title>Die Nachbarn - Folge 1: Der Verurteilte | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490133/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:25:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490133/</guid><description>Podcast Beschreibung Das hier ist die erste Folge von die Nachbarn, jeden Mittwoch erscheint eine neue Folge auf unserem zweiten Kanal &amp;ldquo;Die Nachbarn&amp;rdquo;, überall wo es Podcasts gibt.
Seit über 10 Jahren sitzt Andreas Darsow für einen Doppelmord im Gefängnis. Er soll am 17. April 2009 seine Nachbarn kaltblütig ermordet haben. Doch Andreas beteuert bis heute seine Unschuld und wendet sich in einem Brief an die Journalistinnen Linn Schütze und Leonie Bartsch.</description></item><item><title>Hinter den Kulissen: Unsere Antworten | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490134/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:15:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490134/</guid><description>Podcast Beschreibung 71 Liebe Exis, ihr habt gefragt, wir antworten! Wir blicken diesmal hinter die Kulissen von MORD AUF EX. Wie sind wir auf Andreas Fall gestoßen und war die Recherche gefährlich? Was unterscheidet Linn &amp;amp; Leo voneinander? Verdient man Geld mit einem Podcast bei Spotify&amp;amp;Co? Wie recherchieren wir? Natürlich mit dabei: Ein Glas Sekt, weil wir auf die erste Folge von „Die Nachbarn“ anstoßen. Auf dem Kanal findet ihr übrigens einen adäquaten Ersatz.</description></item><item><title>Trailer "Die Nachbarn" - ab jetzt | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490135/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490135/</guid><description>Podcast Beschreibung Ab sofort hört ihr auf unserem zweiten Kanal &amp;ldquo;Die Nachbarn&amp;rdquo; unsere investigativ Reportage zum Fall Andreas Darsow. Die beiden True Crime Podcasterinnen Leonie Bartsch und Linn Schütze begeben sich auf die Suche nach einem Mörder und gehen der Frage nach, ob dieser bereits im Gefängnis sitzt - oder noch frei rumläuft.
Babenhausen bei Darmstadt. Ein friedliches hessisches Kleinstadtidyll. Zumindest bis zum 17. April 2009, als der Immobilienmakler Klaus Toll und seine Ehefrau Petra nachts brutal ermordet werden.</description></item><item><title>Amanda Knox: Der Engel mit den Eisaugen | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490136/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:05:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490136/</guid><description>Podcast Beschreibung 70 Über diese Frau hat fast jeder eine Meinung. Entweder glaubt man an ihre Unschuld oder man hält sie für den Teufel in Person. Wir wollen euch die ganze Geschichte erzählen, den Part, den die Schlagzeilen damals ausgelassen haben. Als Amanda Knox für ein Auslandssemester nach Italien zieht, ist sie jung, gerade mal 20 Jahre alt, neugierig und fasziniert von Sprachen. Sie feiert viel, genießt das Leben und lernt ihre erste große Liebe kennen: Raffaele.</description></item><item><title>Das Horror-Hotel: H.H. Holmes | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490137/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 23:35:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490137/</guid><description>Podcast Beschreibung 69 Diese Folge eignet sich perfekt für alle, die denken: &amp;ldquo;Oh man, ich würde mal wieder so gerne Hotelurlaub machen!&amp;rdquo; Nachdem ihr von H.H. Holmes Horror-Hotel gehört habt, vergesst ihr diesen Gedanken ganz schnell wieder. Linn und Leo erzählen euch diese Woche von Amerikas erstem (bekannten) Serienmörder. H.H.Holmes baute sich sein persönliches Albtraum-Schloss, in welchem ein Raum schlimmer war als der nächste. Welche verstörenden Konstruktionen sich Holmes erbaute, wer seine Opfer waren und was Jack the Ripper damit zu tun hat?</description></item><item><title>Miriam Rodriguez: Eine Mutter gegen das Kartell | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490138/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 23:05:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490138/</guid><description>Podcast Beschreibung 68 Sie jagte die Mörder ihrer Tochter, einen nach dem anderen. Mexiko, Taupalipas. Das &amp;ldquo;Zeta&amp;rdquo; Kartell ist eines der gefährlichsten und grausamsten Kartelle in Mexiko. Anhänger entführen, ermorden und terrorisieren dort die Bevölkerung. Im Jahr 2014 entführen sie die jüngste Tochter von Miriam Rodriguez. Nach mehreren Monaten der Ungewissheit und vielen Lösegeldzahlungen, entschließt sich die Mutter, endlich Rache an den Entführern ihrer Tochter zu nehmen. Sie fängt an sie aufzuspüren und scheut dabei vor nichts zurück: Miriam Rodriguez färbt sich die Haare rot, beschattet die Kartellmitglieder, freundet sich mit ihren Verwandten an und stalked sie bis nach Hause.</description></item><item><title>Der Russische Ripper: Andrej Tschikatilo | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490139/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490139/</guid><description>Podcast Beschreibung 67 Liebe Exis, in dieser Woche laden Linn und Leo zur Geschichtsstunde ein. Denn es geht in die UDSSR. Hier wird 1982 die Leiche eines 13 Jährigen Mädchens gefunden. Das Mädchen hat mehrere offene Wunden, fehlende Körperteile und ihm wurden die Augen heraus gerissen. Die Polizei vermutet hinter dieser Brutalität zunächst entweder ein wildes Tier oder einen satanistischen Kult, während der Täter direkt vor ihren Augen ist. Und leider ist dieser Mord keine Einzeltat.</description></item><item><title>Menendez Brüder: Die wahren Gründe für die Tat (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490140/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 23:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490140/</guid><description>Podcast Beschreibung 66 Nachdem Lyle und Erik ihre Eltern ermordet haben, stellen sich alle die große Frage: Warum? War es wirklich nur für ein selbstbestimmtes Leben im Luxus? Linn und Leo tauchen ein in die Kindheit der beiden Brüder und die dunklen Familiengeheimnisse. Sie sprechen darüber, wie in Therapeut und seine Affäre unfreiwillig dafür sorgen, dass die Menendez Brüder festgenommen werden können und es kommt zu einem der bedeutsamsten Prozesse der USA nach OJ Simpson.</description></item><item><title>Rolex, Lamborghini &amp; zwei Leichen: Familie Menendez (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490141/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490141/</guid><description>Podcast Beschreibung 65 Seid dabei, am 26. Februar, bei unserem LIVE EVENT. Tickets gibt&amp;rsquo;s ab sofort bei Eventim. Nun zum Fall: Familie Menendez verkörpert wie fast keine andere den amerikanischen Traum. Jose Menendez ist einer der reichsten und erfolgreichsten Filmproduzenten Hollywoods. Als kubanischer Einwanderer hat er sich vom Tellerwäscher zum Millionär hochgearbeitet. Er und seine Familie lebt im puren Luxus. Sie wohnen in der ehemaligen Villa von Elton John, fahren Porsche und trinken Champagnern zum Abendessen.</description></item><item><title>Cabin in the Woods: Linns schlimmster Albtraum | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490142/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 14:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490142/</guid><description>Podcast Beschreibung 64 Was ist dein schlimmster Albtraum? Der schlimmste Horrorfilm den du jemals gesehen hast? Diese Folge erzählt Linn von ihrem, nur dass dieser leider wahr ist. Die 36-jährige Sue zieht mit ihren fünf Kindern in eine kleine Hütte mitten im Wald. Eigentlich ist das ein Neuanfang für die Familie, die Flucht vor dem gewalttätigen Ehemann. Doch das trügerische Idyll entwickelt sich bald zum Albtraum. Am 11. April 1981 lässt Sue die Tür unabgeschlossen, damit ihr Sohn noch später nach Hause kommen kann.</description></item><item><title>Patty Hearst: Eine ganz normale Studentin | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490143/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 23:35:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490143/</guid><description>Podcast Beschreibung 63 Patty Hearst sei eine ganz normale Studentin. Das sagt sie zumindest über sich selbst. Stimmt allerdings nicht so ganz. Patty Hearst ist die wohl bekannteste Studentin Amerikas der 70er Jahre. Als sie im Jahr 1974 von der SLA, einer linksradikalen Terrororganisation, entführt wird, ändert sich ihr komplettes Leben. Die reiche Verlegertochter ist nicht nur eine &amp;ldquo;Kriegsgefangen&amp;rdquo;, sie schließt sich wenige Tage später selbst der Terrororganisation an. Bei einem Banküberfall sieht man Patty mit Sturmgewehr und Baskenmütze.</description></item><item><title>Nekrophilie (Part II): Dennis Nilsens Liebe für den Tod | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490144/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 16:45:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490144/</guid><description>Podcast Beschreibung 62 Auch diese Woche beschäftigen sich Linn und Leo wieder mit dem verrückten Leben von Dennis Nilsen. Dieser hat leider weder seine Liebe für Alkohol noch fürs Töten von jungen Männern aufgeben und lockt sein nächstes Opfer mit seiner &amp;ldquo;Killer Plattensammlung&amp;rdquo; zu sich. Der junge Kenneth bleibt leider wesentlich länger bei Dennis als geplant, denn Dennis lebt der Leiche und behandelt sie wie einen Mitbewohner. Das klingt absurd? Diese Folge ist alles andere als gut zu verdauen.</description></item><item><title>Mitbewohner gesucht: Jung, männlich, tot (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490145/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 23:50:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490145/</guid><description>Podcast Beschreibung 61 Corona macht uns alle einsam! Der perfekte Anlass um in das Leben von Dennis Nilsen einzusteigen. Nilsen wird als schlimmster Serienmörder Englands nach Jack the Ripper gehandelt und das hat einen Grund: Er ermordete junge Männer um danach monatelang mit den Leichnamen zu leben. Quasi als Mitbewohner. Dennis größte Angst war es einsam zu sein, deswegen wartete er in den Pubs Londons auf hilflose Jungs. Wie wird man zu so einem Menschen?</description></item><item><title>Marys Schatten: Stalking Mrs. Stauffer | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490146/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:10:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490146/</guid><description>Podcast Beschreibung 60 Mary Stauffer ist aufgeregt, in wenigen Tagen wird sie mit ihrer Familie zurück auf die Philippinen ziehen. Heute soll ihre Tochter Beth noch einen neuen Haarschnitt bekommen. Doch als die zwei den Salon verlassen, verändert sich ihr Leben für immer. Ein Mann hält Beth eine Waffe an den Kopf und zwingt sie und ihre Tochter ins Auto zu steigen. Von da an beginnt der Albtraum. Mary und Beth werden in einem kleinen Schrank gefangen gehalten.</description></item><item><title>Überraschungsfolge: Jack the Ripper | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490147/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 06:50:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490147/</guid><description>Podcast Beschreibung 59 Liebe Exis, wir sage wie es ist: Wir können einfach nicht ohne euch! Deswegen ballern wir als vorzeitiges Weihnachtsgeschenk eine Überraschungsfolge raus. Schnappt euch einen Glühwein und seid dabei, wie wir das letzte Jahr Revue passieren lassen und über den berühmtesten Serienmörder der Geschichte quatschen. Wir entführen euch zurück ins viktorianische Zeitalter und in die dreckigen Gassen Londons. In das ärmste und schlimmste Stadtviertel, nach Whitechapel. Hier beherrscht Armut, Kriminalität, Prostitution, Krankheit und Leid den Alltag der Menschen.</description></item><item><title>Anu Singh: Toxisches Dinner Date | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490148/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490148/</guid><description>Podcast Beschreibung 58 Diesmal geht&amp;rsquo;s nach Australien, ins Jahr 1997. Eine Gruppe Studenten sitzt an einen Tisch: sie essen, trinken, lachen. Sie studieren Jura an der Universität of Australia und stehen kurz davor als Anwälte für Recht und Ordnung zu kämpfen. Kerzen brennen, es wurde ein gutes Essen zubereitet. Die Stimmung ist ausgelassen. In der Mitte sitzt ein junger Mann, Joe Cinque. Er weiß, als einziger am Tisch nicht, dass er sterben wird.</description></item><item><title>Das unsichtbare Mädchen: Wo ist Elizabeth? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490149/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:46:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490149/</guid><description>Podcast Beschreibung 57 Im Jahr 2002 verschwindet in Salt Lake City, Utah, ein Mädchen namens Elizabeth Smart. Die 14-Jährige wurde aus ihrem Kinderzimmer entführt. Ihre kleine Schwester beobachtet die Szene, denkt aber zunächst es sei ein Albtraum gewesen. Von einem auf den anderen Tag verändert sich das Leben der mormonischen Großfamilie. Eine Folge über religiösen Fundamentalismus, Studentenpartys und ein beängstigendes Trio in weißen Gewändern.
Alle Infos und Rabatte zu unseren Werbepartnern unter https://linktr.</description></item><item><title>Natalie Wood: Star über Bord | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490150/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490150/</guid><description>Podcast Beschreibung 56 Auf dem pazifischen Ozean treibt eine große Luxusyacht. Der Hollywoodstar Natalie Wood, ihr Mann Robert Wagner, der Schauspieler Christopher Walken und der Captain Dennis Davern trinken Champagner und genießen ihr Leben. Ein paar Stunden später ist die Schauspielerin tot. Was war passiert? Die Antwort können nur die drei Männer geben, die mit auf dem Boot waren. Liebe Exis, macht euch bereit für eines der größten True Crime Rätsel und zückt eure Notizbücher.</description></item><item><title>Gypsy Rose: Ich liebe meine Mami | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490151/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490151/</guid><description>Podcast Beschreibung 55 Dee Dee Blanchard ist eine hingebungsvolle und selbstlose Mutter, die als Vollzeitpflegerin für ihre schwerkranke Tochter Gypsy da ist. Das Mutter-Tochter Gespann ist in seiner Nachbarschaft in Springfield, Missouri sehr beliebt. Alle bewundern, wie Dee Dee es schafft sich so aufopferungsvoll um ihre Tochter zu kümmern und wie sie und Gypsy trotz all der Umstände so positiv bleiben können. Gypsy hat Leukämie und soll eigentlich nur 18 Jahre alt werden.</description></item><item><title>Gary Ridgway: Dumm mordet gut (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490152/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:31:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490152/</guid><description>Podcast Beschreibung 54 Diese Woche geht es weiter mit einem der schlimmsten Serienmörder der US-Geschichte. 49 tote Frauen und weder Ted Bundy, der als eine Art Profiler hinzugezogen wurde, noch Star-Ermittler John Douglas waren in der Lage ihn zu fassen. In dieser Folge lüften Linn und Leo das Geheimnis, wer der &amp;ldquo;Green River Killer&amp;rdquo; war. Sie steigen tief ein in die Psyche eines Mannes, der ein unscheinbares Leben führte und von allen gemocht wurde.</description></item><item><title>Der Green River Killer: Ted Bundy 2.0? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490153/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 17:46:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490153/</guid><description>Podcast Beschreibung 53 Exis, es ist vollbracht: die längste Folge aller Zeiten - und das zu guter Recht: in dieser Folge gibt es dermaßen viele Insider, Höhepunkte und alte Bekannte. Diesmal haben wir wieder einen ganz großen &amp;ldquo;Heavy Hitter&amp;rdquo; - ein ganz klarer Vorschlaghammer Fall - raus gekramt! Es ist ein Fall, den sogar John Douglas nicht lösen konnte. und der Ted Bundy Konkurrenz macht. 1982 werden im Green River mehrere Frauenleichen gefunden.</description></item><item><title>Happy Halloween: Über tödliche Vorbilder | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490154/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 01:44:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490154/</guid><description>Podcast Beschreibung 52 Es wird dunkel draußen und Halloween steht vor der Tür. Also einkuscheln und einen schönen Horrorfilm schauen – zum Glück sind die ja nur Fiktion! Aber was, wenn nicht? Linn und Leo beschäftigen sich diese Woche mit sogenannten „Copy Cat Killern“, Mörder die genau solche Horrorfilme als Inspiration nutzen. Und weil wir leider weder „Süßes noch Saures“ für euch haben, gibt es pünktlich zu Halloween gleich zwei Fälle.</description></item><item><title>Johanna Möller: Das schwedische Horrorhaus | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490155/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 22:42:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490155/</guid><description>Podcast Beschreibung 51 Ein altes Ehepaar fährt im August 2016 in den Urlaub, mitten in die schwedische Natur. Die Möllers besitzen ein kleines Ferienhaus, das im verlassen im Wald an einem See liegt. Weit und breit nur Bäume und Stille. Eigentlich ein wunderschöner Ort zum Abschalten. Doch dann wacht Anki Möller mitten in einer Blutlache auf. Was war passiert? Wer war ins Haus eingedrungen? Und wie geht es ihrem Mann? Diese Woche geht es für Linn und Leo ins Land der drei K´s: Kanebullar, Köttbullar und Krimis – nur mit dem Unterschied, dass diese Geschichte leider wahr ist.</description></item><item><title>Die Geburtstags-Folge: Jetzt herrscht Anarchie! | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490156/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 02:10:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490156/</guid><description>Podcast Beschreibung 50 Mord auf ex wird 50 Folgen alt! Das ist ein Grund zu feiern! Und mit feiern meinen wir: uns eine leere Bar setzen und betrinken. Dabei läuft dieses mal das Mikrofon und wir knpfen uns eure Fragen vor. Dabei reden wir über alles, von peinlichen Dating-Storys, True Crime Gossip bis hin zu einem Heimatfall, inklusive live Anruf bei einem Zeugen, der uns vielleicht zu etwas Größerem führt. Dazu am Ende der Folge mehr!</description></item><item><title>Meets: Thilo Mischke &amp; der gefährlichste Ort der Welt | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490157/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 22:30:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490157/</guid><description>Podcast Beschreibung Thilo Mischke reist als Reporter zu den gefährlichsten Orten dieser Welt um dort von Verbrechen zu berichten. Genau deswegen ist er unser perfekter Gast, denn Thilo erlebt CRIME quasi jedes mal live mit, wenn er Freiheitskämpfer im Irak begleitet, bei Gangs und Kartellen in Mexiko recherchiert oder in rechtsextreme Strukturen eintaucht. Für diese Folge kehren wir an den gefährlichsten Ort, nach El Salvador, wo Thilo mit einem Vater auf die Suche nach seinem verschwundenen Sohn gegangen ist.</description></item><item><title>(Teil 2) Richie im Disneyland: Wie man einen Auftragskiller fängt | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490158/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 22:27:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490158/</guid><description>Podcast Beschreibung 49 Diese Woche brauchen wir unsere Sonnenbrille, Lederjacke und einen Schnurrbart: denn wir werden zu Undercover Agenten. Ja okay nicht ganz… aber zumindest reden Leo und Linn über den Mann, der Richard Kuklinski, den Eismann, zu Fall brachte. Dazu gibt es auch noch lustige Side-Stories wie zum Beispiel: Was ist Richard Kuklinskis Lieblingsort? Was hat es mit Mr. Frosti auf sich? Und in welcher Bar in New York tummeln sich alle Ganoven und Gangster?</description></item><item><title>Der Eismann: Die Auftragskiller Champions League | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490159/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490159/</guid><description>Podcast Beschreibung 48 In der 48. Folge sprechen Linn&amp;amp;Leo über einen der mit Abstand gefährlichsten und blutrünstigsten Menschen der Welt: Richard Kuklinski. Er hat bereits über 200 Menschen getötet. Mit 13 Jahren begeht er seinen ersten Mord - ohne mit der Wimper zu zucken. Schnell wird die Mafia auf den jungen Mann aufmerksam, denn keiner mordet so brutal wie der „Iceman“. Mord wurde schnell vom Hobby zum Beruf. Und diesen machte er, zumindest nach seinem Veständnis, sehr gut: Richard entwarf neue Folter- und Mordmethoden, suchte nach Inspiration in True Crime Magazinen und Comics.</description></item><item><title>Die Mord Bucket List: Meise &amp; Sherkan | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490160/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:32:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490160/</guid><description>Podcast Beschreibung 47 Liebe Exis, es geht nach Frankreich, zu dem schlimmsten Serienmörder der französischen Geschichte. Im Jahr 1986 gibt in Fleury-Merogis, einem kleinen Ort südlich von Paris, ein Mann eine Zeitungsanzeige auf: „Gefangener möchte gerne mit einer Person jeglichen Alters korrespondieren, um die Einsamkeit zu vergessen.“ Monique Olivier, eine 38-jährige Krankenschwester, sieht die Anzeige. Sie meldet sich und erfährt den Namen des Insassen: Michel Fourniret. Michel und Monique korrespondieren über hunderte von Briefen, zehn Seiten lang.</description></item><item><title>Die ikonische Folge: Wurde Marilyn Monroe ermordet? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490161/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 11:53:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490161/</guid><description>Podcast Beschreibung 46 Sie war und ist es heute noch: eine absolute Ikone! Marilyn Monroe war dafür bekannt, dass sie jeden um ihren Finger wickeln konnte, sogar den amerikanischen Präsidenten John F. Kennedy. Die junge Frau spielte dabei ein gefährliches Spiel, denn nicht nur der Präsident war ihr Liebhaber, man munkelt auch das die hübsche Schauspielerin eine Affäre mit mehreren Mafia-Bossen gehabt haben soll. Und zu guter Letzt auch noch mit JFKs jüngeren Bruder Bobby Kennedy.</description></item><item><title>Bobby Dunbar: Der verschwundene Junge, den es zwei mal gab | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490162/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 23:20:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490162/</guid><description>Podcast Beschreibung 45 Linn &amp;amp; Leo kommen zurück aus der Sommerpause mit einem Fall, der erst vor kurzem gelöst wurde. Als die Familie Dunbar im Jahr 1912 einen Ausflug zu einem See in Mississippi macht, verschwindet der Sohn Bobby spurlos. Panik bricht aus. Niemand weiß wo Bobby ist. Schnell sind Polizei und Helfer vor Ort, die das Waldgebiet nach dem kleinen Jungen durchsuchen, doch ohne Ergebnis. Bis zu einem Moment ein paar Monate später, als etwas passiert, mit dem niemand mehr gerechnet hätte: Bobby scheint wieder da zu sein.</description></item><item><title>Sommerpause &amp; Leos Tipp XXL | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490163/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 13:31:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490163/</guid><description>Podcast Beschreibung Was ist denn das? Nur 15min und die Trullas meinen sie müssen Urlaub machen? Ja, ja, ja. Sorry! Wir arbeiten gerade an ein paar spannenden Sachen für euch und gehen deswegen auch in die Sommerpause. Damit ihr nicht weinend unter der Dusche sitzt, hier aber ganz viele Tipps, wie ihr auch ohne „Mord auf Ex“ die nächsten Wochen übersteht. Und in der ersten Septemberwoche sehen bzw. hören wir uns auch schon wieder!</description></item><item><title>Arlis Perry: Die Oscar-Verleihung der Serienmörder | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490164/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 22:14:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490164/</guid><description>Podcast Beschreibung 44 Ein Mordfall an einer jungen Studentin wird zu einer der größten Verschwörungstheorien der True Crime Geschichte, bei welcher wirklich kein großer Name ausgelassen wird. Es geht dieses Mal an die Stanford Universität, wo eine hergerichtete Leiche in der Kirche gefunden wurde. Charles Manson, Ted Bundy und Satan: Sie alle tauchen in dieser Folge auf. Und jetzt seid ihr dran… nichts da, nur entspannt Podcast hören: heute wird gemeinsam mit Leo gerätselt!</description></item><item><title>Monster oder Heldin des Feminismus: Aileen Wuornos (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490165/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 14:10:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490165/</guid><description>Podcast Beschreibung 43 Sieben Männer wurden ermordet am Straßenrand gefunden. Die einzige Spur der Polizei: Zwei Frauen und der Name Lee Blahovec. Diese Frau wird in nur wenigen Monaten weltweit berühmt werden. Unter den Namen: Aileen Wuornos und als allererste weibliche Serienmörderin der USA. Aber was ist mit der zweiten Frau? Welche tödliche Beziehung steckt hinter den Taten? Linn und Leo berichten von einem der größten Verrate in der Kriminalgeschichte. Und damit nicht genug….</description></item><item><title>Alte weiße Männer: Ihr Ende naht (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490166/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490166/</guid><description>Podcast Beschreibung 42 Am 1. Dezember 1989 findet ein Streifenpolizist ein verlassenes Fahrzeug am Wegrand im US-Staat Florida. Nachdem er vergeblich versucht den Besitzer ausfindig zu machen, untersucht er den Innenraum des Wagens. Alles deutet auf einen Überfall hin, wenn nicht sogar Mord. Die Befürchtungen bestätigen sich nur wenige Tage später als man die Leiche des 51-Jährigen Richard Mallory auf einem Schrottplatz findet. Und nicht nur eine. Überall in Florida hat es der oder die Täterin auf eine ganz spezielle Zielgruppe abgesehen: alte weiße Männer.</description></item><item><title>Die Clutter Morde: Schüsse im Nirgendwo | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490167/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 15:15:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490167/</guid><description>Podcast Beschreibung 41 Linn und Leo sind im Urlaub. Das heißt: Sangria, Tapas und natürlich ein grausamer Mordfall. Die Clutter Familie lebt auf einer einsamen Farm mitten im Nirgendwo. In der Gemeinde Holcomb wohnen nur wenige Hundert Menschen, hier kennt jeder jeden und vertraut einander. Doch dann wird eine ganze Familie brutal ausgelöscht. Niemand weiß warum oder wer die Täter sein könnten. Holt eure Notizblöcke raus liebe Exis, denn wir begeben uns auf die Suche.</description></item><item><title>Das unbekannte Kind: Boy in the box | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490168/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 22:55:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490168/</guid><description>Podcast Beschreibung 40 Auf einem Friedhof gibt es einen Grabstein auf dem die Worte &amp;ldquo;Americas unknown child&amp;rdquo; gemeißelt stehen. Denn bis heute ist ungeklärt, wer der Boy in the Box eigentlich war. Linn und Leo machen sich auf die Suche nach einem Täter und der Identität des Kindes. Im Jahr 1957 fand man in einer Box aus Karton die Leiche eines kleinen Jungen in einem Waldstück in Philadelphia. Von den Eltern keine Spur.</description></item><item><title>Breaking News: Der Golden State Killer | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490169/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490169/</guid><description>Podcast Beschreibung 39 Haltet euch fest liebe Exis: Wir erleben diese Woche True Crime Geschichte live mit! Vor nur wenigen Tagen gestand einer der meist gesuchten und gefürchtetsten Serienmörder der USA. 13 Morde, über 50 Vergewaltigungen und unzählige Einbrüche hat er begangen und trotzdem konnte der Golden State Killer jahrzehntelang der Polizei entkommen. Nachts stieg in Häuser ein und vergewaltigte Frauen, während ihre Männer im Nebenzimmer gefesselt lagen. Aber auch das reichte ihm bald nicht mehr.</description></item><item><title>Ed Kemper: über kranke Fetische &amp; Mommy Issues (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490170/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 13:51:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490170/</guid><description>Podcast Beschreibung 38 In Part II der &amp;ldquo;Co-Ed Killer&amp;rdquo; Saga erfahren wir, was Edmund Kemper nach seiner Freilassung so gemacht hat. Spoiler: nichts Gutes. Sobald Ed auf freiem Fuß ist, leitet er die nächste Stufe der Ausbildung zum Serienmörder ein. In den lokalen Bars freundet er sich mit Polizisten an und lernt viel über aktuelle Ermittlungen. Spannende Geschichten, findet Ed! Aber das reicht ihm nicht, er braucht neuen Nervenkitzel, also legt er selbst los.</description></item><item><title>Ed Kemper: 2,06 Meter Mordmaterial (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490171/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2020 16:39:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490171/</guid><description>Podcast Beschreibung 37 Holt den Vorschlaghammer raus, es gibt wieder einen von den Heavy Hittern! In Teil 1 knüpfen sich Linn&amp;amp;Leo den allseits bekannten und gefürchteten (geliebten?) Edmund Kemper vor, auch genannt der &amp;ldquo;Co-Ed Killer&amp;rdquo;. Ed war nicht nur ein Freund von dem Profiler John Douglas, sondern hat sich super mit Polizisten und Psychiatern verstanden. An den Wochenenden saß er in Bars mit ihnen und hat getrunken und ganz nebenbei gelernt, wie man die perfekten Morde begehen kann ohne gefangen zu werden.</description></item><item><title>Meets: Vitamin X &amp; der Mord an Charles Morgan | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490172/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2020 14:25:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490172/</guid><description>Podcast Beschreibung Linn &amp;amp; Leo waren zu Gast beim Podcast Vitamin X von den Comedians Alain Frei, Marvin Endres und Salim Samatou. Man trank viel Wein und redete über True Crime. Dann dachte sich die Truppe: Warum besprechen sie nicht einen ungelösten Fall und rätseln mit erhitzen Gemütern über den Täter? Charles Morgan verschwindet am 22. März 1977. Er ist Familienvater und arbeitet beim US-Finanzministerium – glaubte man. Ein Fall über ein Doppelleben, Mafia, Geheimagenten, investigativ Journalisten und einem bizarren Tatort.</description></item><item><title>Christian Longo die Zweite: der Prozess (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490173/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 11:12:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490173/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #36 Wir haben euch hängen gelassen… aber hier ist sie: die Auflösung! Der Plottwist! Der Schocker! Braucht es noch mehr, damit ihr euch die Folge anhört? Wie wäre es mit der Antwort darauf, warum Medienmenschen (inklusive uns) Narzissten sind? Immer noch nicht genug? Ihr Schlingel! Na okay, dann erzählt Linn auch noch von ihrem nervigen Nachbarn. Und jetzt bitte einfach Wein aufmachen und anhören. Xoxo
Alle Infos und Rabatte zu unseren Werbepartnern unter https://linktr.</description></item><item><title>True Story: Der Journalist und der Mörder (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490174/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 10:38:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490174/</guid><description>Podcast Beschreibung 35 Michael Finkel hat es ganz nach oben geschafft und lebt den Journalistentraum schlechthin: Als Reporter für die New York Times reist er durch die Welt und deckt Ungerechtigkeiten auf. Seine Reportagen sind mehrfach ausgezeichnet und küren die Titelseiten. Neun seiner Artikel der letzten drei Jahre landen auf dem Cover des New York Times Magazins. Bei seinem zehnten großen Coup macht Michael jedoch den entscheidenden Fehler: Um einer Reportage über Sklavenarbeit auf afrikanischen Kakaoplantagen mehr Dramatik zu verleihen, verdichtet er die Biographien mehrerer Jungen zu der eines einzigen Protagonisten.</description></item><item><title>Frankie Franks Einsatz: Der Nightstalker Ramirez (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490175/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 05:33:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490175/</guid><description>Podcast Beschreibung 34 In Teil 2 sprechen Linn und Leo über die spektakulärste Gefangennahme, von der sie jemals gehört haben. Nachdem die komplette Mannschaft des LAPDs versagt hat, gibt es nämlich ein paar Nachbarn, die zu ungewöhnlichen Mitteln greifen. Aber bis es dazu kommt, mordet Richard noch brutalst weiter. Wie konnte er gefasst werden und von wem? Folge 34 behandelt außerdem den längsten Gerichtsprozess der kalifornischen Geschichte - bis zu OJ Simpson.</description></item><item><title>Der Fliegengitter-Mörder: „Richie“ Richard Ramirez (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490176/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 10:46:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490176/</guid><description>Podcast Beschreibung 33 Holt den Vorschlaghammer raus! Schließt eure Fenster und Türen gut ab! Und macht einen AC/DC-Song an! Linn und Leo nehmen diesmal den Highway to Hell und sprechen über einen „heavy hitter“ aus Amerika: Richard Ramirez, auch bekannt auch als der“ Nightstalker“. Für Linn schlimmer als BTK, hat dieser menschengewordene Albtraum ganz Kalifornien im Jahr 1985 in Angst und Schrecken gestürzt. Dass jemand einfach so nachts in die Wohnung einbricht und wahllos Leute abmetzelt, gibt es leider nicht nur in „Saw“.</description></item><item><title>Hannah Foster: Notruf ins Nichts | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490177/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 13:48:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490177/</guid><description>Podcast Beschreibung 32 Hannah Foster hat gerade ihre guten Schulnoten zurück bekommen, für die sie viel getan hat. Nun will sie den Erfolg feiern. Dafür geht sie am 14. März 2003 mit einer Freundin in einen Pub etwas trinken. Doch auf dem Rückweg verschwindet sie spurlos. Von ihrem Handy geht ein Notruf aus, doch niemand versteht, was passiert ist. Zurück bleibt eine Familie, die alles dafür tut um das Verschwinden aufzuklären.</description></item><item><title>Teka Adams: Vertrau niemandem. | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490178/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490178/</guid><description>Podcast Beschreibung 31 Vorab eine Triggerwarnung an alle Schwangeren: Diese Folge vielleicht mal skippen. Linn&amp;amp;Leo gehen nach Washington D.C. ins Jahr 2009. Hier lebt Teka Adams, verliebt und glücklich. Die letzten Jahre hat Teka auf der Straße als Obdachlose verbracht, jetzt aber soll sich alles ändern. Sie und ihr Ehemann PJ erwarten ein Baby und wollen endlich zusammenziehen, das alte Leben hinter sich lassen. Kurz vor der Geburt erhält Teka jedoch mysteriöse Anrufe von einer unterdrückten Nummer.</description></item><item><title>Meets: Tarkan Bagci &amp; die Blutgräfin | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490179/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 08:04:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490179/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Extra-Reihe treffen Linn &amp;amp; Leo ab jetzt lustige, inspirierende oder einfach interessante Menschen, mit denen sie über einen True Crime Fall diskutieren. Der erste Gast ist, Trommelwirbel: Tarkan Bagci vom Podcast GEFÜHLTE FAKTEN und Autor beim Neo Magazin Royal. Die drei gehen ins Jahr 1560 und besprechen den Fall von Elisabeth Báthory, die im Blut von Jungfrauen gebadet haben soll um auf ewig jung zu bleiben. Geklappt hat das nicht so ganz.</description></item><item><title>Die Folge mit dem Penis: Lorena und John Bobbitt | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490180/</link><pubDate>Sun, 03 May 2020 22:52:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490180/</guid><description>Podcast Beschreibung 30 Das hier ist eine moderne Liebesgeschichte: Junge trifft Mädchen. Junge verliebt sich in Mädchen. Junge heiratet das Mädchen. Mädchen schneidet Jungen den Penis ab. Okay, Plottwist. Diese Folge hat es in sich: Medienrummel, verrückte Amerikaner, dunkle Geheimnisse und sogar Pornostars. Da fehlen einem glatt die Worte für die lange Folgen-Beschreibung. Deswegen cheers und Vorhänge auf für: die Penis Story.
Alle Infos und Rabatte zu unseren Werbepartnern unter https://linktr.</description></item><item><title>Who put Bella in the Wych Elm? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490181/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490181/</guid><description>Podcast Beschreibung 29 Nazi-Spione, Hexen, ein Totenkopf und die über allem schwebende Frage: &amp;ldquo;WHO PUT BELLA IN THE WYCH ELM?&amp;rdquo; England im Jahr 1943, der zweite Weltkrieg herrscht. Vier kleine Jungs sind auf Essenssuche in einem Wald namens Hagley. Ihr Ziel: Vogelnester, aus welchen sie die Eier plündern wollen. Einer der Jungs entdeckt einen großen Baum, der perfekt geeignet wirkt. Als er hochklettert, sieht er plötzlich, dass etwas in dem hohlen Innenraum des Stammes liegt.</description></item><item><title>India´s Daughter: Zeit, dass sich was verändert | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490182/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490182/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #28 Diese Folge ist alles andere als leicht. Nicht leicht für euch zu hören, nicht leicht für Linn und Leo drüber zu sprechen. Jyoti Singh Pandey ist überglücklich, sie hat ihre letzten Klausuren geschafft und wird bald endlich als Ärztin arbeiten dürfen. Am Abend des 16. Dezembers 2012 geht sie mit einem Freund ins Kino und will anschließend mit einem Bus nach Hause fahren. Aber in dem kleinen Schulbus in Delhi wartet die Hölle auf sie.</description></item><item><title>Deal with the devil: Karla Homolka (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490183/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490183/</guid><description>Podcast Beschreibung 27 Achtung! Das hier ist Teil zwei! Aber macht nichts, hier eine Kurzzusammenfassung aus Teil eins: Karla und Paul Bernardo sind quasi das Böse in Person. Und was ist schlimmer als das Böse in Person? Richtig, wenn diese beiden Personen aufeinander treffen und heiraten. Direkt nachdem das junge Paar passend zu Weihnachten Karlas kleine Schwester ermordet hat, findet ihre zuckersüße Traumhochzeit statt. Das Familienglück scheint perfekt, doch dann wird den beiden mal wieder langweilig und sie machen sich auf die Suche nach dem nächsten Opfer.</description></item><item><title>Die Barbie &amp; Ken Killer: Don’t f*** with Karla (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490184/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490184/</guid><description>Podcast Beschreibung 26 Frohe Ostern liebe Exis! Linn und Leos Ostergeschenk ist diesmal nicht nur eine Folge, sondern gleich zwei. Dafür geht es nach Kanada, zu den sogenannten Ken &amp;amp; Barbie Killern. Die True Crime Freaks wissen natürlich um wen es sich handelt: Karla Homolka, die auch in der Dokumentation „Don’t f*** with cats“ einen kleinen Gastauftritt genießt. Sie und ihr Ehemann sind das meistgehasste Paar Kanadas. Mit Paul und Karla treffen im Jahr 1987 zwei Menschen aufeinander, die niemals hätten aufeinander treffen dürfen.</description></item><item><title>Zweifelhafte DNA: Der Mörder, der nicht existiert | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490185/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490185/</guid><description>Podcast Beschreibung 25 Ein neuer Montag, ein neuer Mordfall. Und nicht nur irgendeiner: Leo und Linn widmen sich einem der größten italienischen Kriminalfälle aller Zeiten. 2010 verschwindet in einem kleinen Dorf in der Provinz Bergamo die 13-jährige Yara. Ganz Italien ist geschockt und sucht nach dem Mädchen. Spuren gibt es keine, doch die Staatsanwältin auf dem Fall lässt nicht locker. Sie verspricht Yaras Mutter: Wer auch immer für Yaras Verschwinden verantwortlich ist, sie wird den Mann finden.</description></item><item><title>Teuflische Liebe: Wo zur Hölle sind Caroline und Julian? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490186/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490186/</guid><description>Podcast Beschreibung #24 Liebe Exis, die neue Folge ist da und es geht um das, nach dem wir alle suchen… Klopapier? Nicht ganz! Um die große, wahre Liebe… die wohl in Corona Zeiten rein logistisch gedacht gar nicht mal so leicht zu finden ist! Schwelgen wir lieber in Erinnerungen an andere Dates. Und dieses klingt erstmal perfekt: Ein romantischer Ausflug im traumhaften Australien, Picknick beim Wasserfall. Allerdings wird hier die romantische Pferdekutsche durch einen bösen schwarzen Mann ersetzt.</description></item><item><title>Auf die Plätze, fertig, los: Robert Hansen (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490187/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 17:56:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490187/</guid><description>Podcast Beschreibung #23 Im zweiten Teil der Hansen-Saga gehen wir wieder nach Alaska und fragen uns: warum zur Hölle, Robert?! Was sollte das? Diesen Fragen widmen sich nicht nur Linn und Leo, sondern auch die Polizei in Anchorage. Im Verhör erfahren diese von Hansen, wie viele Frauen er sich in seine Hütte holte und wer alles entkommen konnte. Was treibt einen Menschen, seinen Jagdtrieb in einem Spiel um Leben und Tot an echten Menschen auszuleben?</description></item><item><title>Jagd in Alaska: Schatzi, lass uns spielen! (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490188/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490188/</guid><description>Podcast Beschreibung #22 1924 schrieb Autor Richard Connell die Kurzgeschichte „The Most Dangerouse Game“ Sie handelt von Großwildjäger General Zaroff, der es irgendwann ein bisschen langweilig fand, nur noch Tiere zu jagen und zu was anderem überging…Menschen. Tagelang jagte er sie durch den Dschungel, einfach weil es ihm Spaß machte. Diese Kurzgeschichte war jahrzehntlang nur Fiktion. Im Jahr 1980 soll sich das ändern. Dafür gehen Linn und Leo ins große, leere, weiße Alaska und schauen sich an, was am 13.</description></item><item><title>Charlies Corona Crime Cult: Manson die Dritte | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490189/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 18:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490189/</guid><description>Podcast Beschreibung 21 Um das Geschehen im heimischen Deutschland etwas harmonischer wirken zu lassen, erzählen Linn&amp;amp;Leo euch von noch morbideren Dingen – ganz nach der Manier: schlimmer geht’s immer! Zum Beispiel mit Charles Mansons Killer-Sekte. Gerade in Krisenzeiten sollte man seine Familie ganz nah bei sich haben… es sei denn es ist die „Manson Family“. Linn und Leo sprechen leicht angeschwipst über kranke Sexpartys, Drogen und andere schräge Dinge, die bei der Sekte an der Tagesordnung standen.</description></item><item><title>Charlie statt Corona: Die Manson Madness geht weiter! | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490190/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490190/</guid><description>Podcast Beschreibung #20 Achtung, Achtung, aufgepasst: Es gibt EXTRA FOLGEN! Die Quarantäne hängt euch zum Hals raus? Homeoffice wird langweilig? Netflix ist durchgespielt? Kinder nerven? Beziehung in der Krise? Kühlschrank leer, Toilettenpapier gab’s keins mehr? Dann seid ihr richtig bei den zwei Menschen, die euch nicht im Stich lassen – denn immerhin hier gibt es ganz viel Nachschub! Linn und Leo steigen ein in Charles Mansons dunkle Vergangenheit und sprechen über seine nicht ganz so liebevolle Kindheit, die Jahre im Erziehungsheim und Gefängnis.</description></item><item><title>Once upon a time: Der Mord an Sharon Tate | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490191/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490191/</guid><description>Podcast Beschreibung 19 Es ist die Zeit der Hippies und der freien Liebe, als es eine Frau ganz nach oben schafft. Die Schauspielerin Sharon Tate begeistert Hollywood. Während viele junge Menschen gegen die Regierung protestieren, Musik machen und Drogen nehmen, mag es Sharon Tate eher spießig. Sie ist glücklich in Beverly Hills endlich ein Zuhause gefunden zu haben und bereitet sich auf die Geburt ihres Kindes vor. Doch dann kommt alles anders… Linn und Leo beschäftigen sich mit den Ereignissen der Nacht des 8.</description></item><item><title>Murder Calls: Anrufe aus der Hölle | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490192/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490192/</guid><description>Podcast Beschreibung #18 Es ist die Zeit ihres Lebens. Shari ist aufgeregt, denn in zwei Tagen wird sie auf dem Abschlussball die Nationalhymne vor der ganzen Schule singen. Während ihre Klassenkameraden die Koffer packen für die gemeinsame Abschlussfahrt, war das 17-jähirge Mädchen mit ihrem Freund im Einkaufszentrum. Auf dem Weg nach Hause hält sie noch schnell am Briefkasten vor der der Einfahrt zu ihrem Haus um die Post zu holen. Und dann verschwindet Shari Faye Smith plötzlich.</description></item><item><title>The Giggling Granny: Darf’s noch ein Stück Kuchen sein? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490193/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490193/</guid><description>Podcast Beschreibung #17 So eine Serienmörderin sieht die Welt zum ersten Mal: Sie ist bereits Großmutter. Sie ist süß, charmant, mollig - und sie kichert ununterbrochen. Als die Journalisten Nannie Doss vor dem Gericht fragen: „Warum? Warum haben Sie Ihre Ehemänner getötet?“, da fängt sie wieder an zu schmunzeln. „Naja ganz einfach: Sie haben mich eben genervt.“ Dann folgt ein lautes Lachen. Die Journalisten wittern direkt den perfekten Namen für die Mord-Om: The giggling granny.</description></item><item><title>Ed Gein: Es geht unter die Haut | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490194/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490194/</guid><description>Podcast Beschreibung #16 Er ist einer der popkulturell bekanntesten Mörder aller Zeiten und diente als Inspiration für „Das Schweigen der Lämmer“, „The Texas Chainsaw Massacre“ oder Alfred Hitchcocks „Psycho“. Von keinem anderem ist die Rede als Ed Gein, bekannt auch als dem Leichenschänder von Plainfield. Was genau macht ihn so weltberühmt? Dafür seien nur diverse „Möbel“ aufgezählt für die Ed anstatt zu Ikea lieber zum Friedhof ging. Dort buddelte er sich sein „Material“ zusammen und baute daraus Möbel und Kleidung der ganz, naja, speziellen Art.</description></item><item><title>Mord im Zimmer 1046: Wer braucht da noch Krimis? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490195/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 23:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490195/</guid><description>Podcast Beschreibung #15 Warum lesen Menschen noch Fiktion, wenn die Realität viel krasser ist? Zum Beispiel diese hier: Am 2. Januar 1935 betritt ein vornehm gekleideter Mann das President Hotel in Kansas City. Er fragt nach einem Zimmer. Dieses soll auf einer der höchsten Etagen zum Innenhof gelegen sein, sagt er. Gepäck hat er keines bei sich, bis auf eine Zahnbürste, Zahnpasta und einen Kamm. Daraufhin führt ihn der Page zum Zimmer 1046.</description></item><item><title>Thomas Quick: Gar nicht mal so hygge | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490196/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490196/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #14 Für alle die der Romantik am kommenden Valentinstag entfliehen wollen, gibt es von Linn&amp;amp;Leo schon mal eine neue Folge Mord&amp;amp;Totschlag. Hierfür geht es zu Sture Bergwall nach Schweden. Unter dem Alias „Thomas Quick“ wurde er zu Skandinaviens berühmtesten und auch studiertesten Serienmörder aller Zeiten. Eine Figur wie aus dem Horrorfilm: Er soll seine Opfer vergewaltigt, zerstückelt und sogar gegessen haben. Außerdem darf wie bei einem guten Horrorfilm nicht fehlen: ein kluger Journalist, ein paar korrupte Therapeuten, viele dunkle Geheimnisse.</description></item><item><title>Das Whaley House: Betreten auf eigene Gefahr | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490197/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490197/</guid><description>Podcast Beschreibung #13 Geister &amp;amp; Gin Tonic gibt es in der dreizehnten Folge. Für Linn und Leo war klar: wenn es schon die DREIZEHNTE Folge ist, dann muss es spuken! Sie widmen sich diesmal also den wirklich wichtigen Fragen: Gibt es Geister-Hunde und Geister-Katzen? Und wenn ja: sind die dann süß? Tragen weibliche Geister Crop-Tops und Highheels? Gehen Geister shoppen? Oder ist ihre Fashion berechtigterweise zeitlos? Fragen über Fragen, die das Übernatürliche so mit sich bringt.</description></item><item><title>Die Kokainkönigin: Warum hat Griselda Blanco keine Netflix Serie? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490198/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 23:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490198/</guid><description>Podcast Beschreibung #12 Bevor es Pablo Escobar oder El Chapo gab, regierte sie die Drogenkartelle Kolumbiens. Mit gerade mal elf Jahren begann die sogenannte Patin ihren ersten Mord und es sollte nicht ihr letzter sein&amp;hellip; denn berühmt wurde diese Frau vor allem durch ihre Grausamkeit. Wie schaffte es Griselda Blanco als Erste nach Amerika Drogen im großen Stil zu schmuggeln? Und wer brachte die Königin des Kokains zu Fall? In der zwölften Folge tauchen Linn und Leo in die Welt des Drogenhandels und der Kartell Kriege ein.</description></item><item><title>Black Dahlia: Wer war der Mörder? (Teil 2) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490199/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490199/</guid><description>Podcast Beschreibung #11 Im zweiten Teil von Hollywoods bekanntestem Mordfall spekulieren Linn und Leo über den sogenannten Black Dahlia Mörder. Über hundert Verdächtige hatte das Los Angeles Police Department nach dem grausamen Fund von Elizabeth Short auf ihrer Liste stehen. Wer von ihnen kannte Elizabeth? Wer war ein Gast des Biltmore Hotels, in dem sie die letzten Tage verbracht hat? Beherrschte jemand von ihnen den chirurgisch anspruchsvollen Schnitt? Linn und Leo gucken sich Elizabeths letzten Tage an und gehen die dubiosesten Namen der Liste durch.</description></item><item><title>Black Dahlia: Der brutalste Mord Hollywoods (Teil 1) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490200/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490200/</guid><description>Podcast Beschreibung #10 Es ist der 15. Januar 1947. Betty Bersinger geht mit ihrer Tochter durch das Viertel Leimert Park. Die beiden sind gerade auf dem Weg zum Schuster, als sie etwas Weißes im Gras liegen sehen. Ungewöhnliches für die verlassene Gegend: Viele Menschen laden hier ihren Müll auf den leeren Grundstücken ab. Als sie genauer hinsehen, erkennen sie eine große weiße Puppe. Sie ist in der Mitte durchgetrennt, ihre Beine sind gespreizt und aufs Übelste zugerichtet.</description></item><item><title>1 Mord &amp; 38 Augenzeugen: Der Fall Kitty Genovese | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490201/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490201/</guid><description>Podcast Beschreibung #9 New York in den 1960er Jahren. Eine junge Frau rennt nachts durch die Straßen, dicht verfolgt von ihrem Mörder. Sie schreit, fleht um Hilfe. Einige Lichter gehen in den Hochhäusern an. Aber Kitty bleibt alleine - kein Nachbar, keine Polizei kommt zur Rettung. Und das obwohl es 38 Augenzeugen gegeben haben soll. Das Verbrechen schockierte nicht nur New York, sondern die ganze Welt. Es wurde zum Präzedenzfall für den „Bystander-Effekt“, den sogenannten Zuschauereffekt.</description></item><item><title>Ungelöst ins Jahr 2020: Der West Mesa Bone Collector | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490202/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490202/</guid><description>Podcast Beschreibung #8 In der achten Folge widmen sich Linn und Leo den Cold Cases, also den ungelösten Fällen. Hierfür begeben sie sich nach New Mexico, in die Stadt Albuquerque. Nach und nach verschwinden hier Frauen von der Straße. So manch einer behauptet, es gebe einen neuen Jack the ripper. Doch die Polizei tut nichts. Bis auf Ida Lopez. Sie nimmt sich der Sache an und erstellt eine Liste mit den Namen der vermissten Frauen.</description></item><item><title>Christmas Spezial Folge: Das verhexte Haus der Lawsons | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490203/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490203/</guid><description>Podcast Beschreibung Besinnliche Weihnachten? Von wegen! Tatsächlich gibt es an fast keinem Tag im Jahr so viele Verbrechen wie an Heiligabend. Das lassen sich Linn und Leo nicht entgegen und haben auch Geschenke für euch dabei: Zwei mörderische Weihnachtsfälle, inklusive spukender Häuser. Familie Lawson bereitete sich auf das Weihnachtsfest vor, aber ein Familienmitglied hatte andere Pläne. Die Nacht endet in einem Massaker. Was für ein dunkles Geheimnis hinter der Tat steckt, offenbart sich erst Jahre später.</description></item><item><title>Horror vor Heiligabend: Der Toybox-Killer | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490204/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490204/</guid><description>Podcast Beschreibung #7 Doris Mitchell fährt nach dem Einkaufen nach Hause, als ihr auf der Straße eine blutverschmierte Frau vors Auto springt. Sie ist nackt, übersäht mit Wunden. Hinter sich zieht sie eine lange Eisenkette. Um den Hals trägt sie ein Hundehalsband aus Metall. Die mysteriöse Frau öffnet den Mund zu einem Schrei, doch es kommt kein Geräusch hervor. Flieht sie vor etwas oder ist sie selbst der pure Horror? Doris packt die Angst und sie fährt davon.</description></item><item><title>Wenn Kinder morden: Der Fall Alyssa Bustamante | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490205/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490205/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #6 Was gibt es gruseligeres als Kinder die zu Mördern werden? Fast nichts. Linn und Leo sehen in dem Fall Alyssa Bustamante jedenfalls das perfekte Skript für einen Horrorfilm. Mit nur 15 Jahren erfüllt sich Alyssa ihre lang gehegten Mordfantasien. Wie es zu dieser Tat im Jahr 2009 kommen konnte, erfahrt ihr in dieser Folge MORD AUF EX. Und völlig kontextlos sei an dieser Stelle nochmal erwähnt: Podcast ufo, podcast ufo, podcast ufo.</description></item><item><title>Tequila &amp; Totschlag: Was geschah mit Mark Kilroy? | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490206/</link><pubDate>Sun, 08 Dec 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490206/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #5 Marks Freunde und Familie sind ratlos: nach einer Partynacht taucht er einfach nicht mehr auf. Die vier Freunde sind in ihren Frühjahrsferien nach Mexiko gefahren um mal „richtig die Sau rauszulassen“. Aber der Urlaub entwickelt sich schnell zu einem Albtraum, als der 21-Jährige von einer auf die andere Minute verschwindet. Wo ist der junge College Student? Im Laufe der Zeit wird die Polizei immer mehr Hinweise bekommen, viele davon sprechen von „schwarzer Magie“, andere von einer Verbindung zu mexikanischen Drogenkartellen.</description></item><item><title>Blut geleckt: Der Vampir von Sacramento | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490207/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490207/</guid><description>Podcast Beschreibung #4 Eisenmangel? Richard Chase hatte da eine innovativere Lösung. Und auch einen ganz speziellen Cocktail. In dieser Folge MORD AUF EX geht es um besonders blutige Taten. Geboren im Jahr 1950 in Sacramento, wuchs Richard Chase als ein sehr merkwürdiges Kind auf: nächtelang fackelte er Dinge in der Küche ab und quälte Tiere. Sein Zimmer schmückte er mit Bildern von Organen. Die Obsession von Blut und Körperinnereien blieb jedoch nicht lange mehr nur Theorie.</description></item><item><title>Albtraum Jonestown: Jim Jones und seine Sekte des Todes der „Peoples Temple“ | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490208/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490208/</guid><description>Podcast Beschreibung #3 Es ist eine der schrecklichsten Massen-Selbsttötungen in der Geschichte der Menschheit: In dem Sektenort Jonestown im südamerikanischen Guyana begingen am 18. November 1978 ganze 909 US-Bürger Selbstmord. Bis 9/11 war dies der traurigen Rekord als das größte Massaker der USA. Dabei begann alles so friedlich: Mit dem Wunsch eine bessere Welt aufzubauen - das Paradies auf Erden - traten Tausende von Menschen in den „Peoples Temple“ ein, auf Deutsch auch Volkstempel genannt.</description></item><item><title>BTK: Der krasseste Serienmörder aller Zeiten (laut Leo) | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490209/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490209/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge #2 Am 15. Januar im Jahr 1974 findet der kleine Charly Otero seine Eltern und zwei Geschwister ermordet in seinem Familienhaus in Wichita. Die Opfer wurden mehrmals stranguliert. Der Täter: unbekannt. Elf Monate später bekommt der Journalist Don Granger einen merkwürdigen Anruf: „Gehe in die Stadtbibliothek. Dort ist ein Brief“, sagt eine männliche Stimme am anderen Ende der Leitung. Mit diesen Worten beginnt der zur Realität gewordene Horrorfilm.</description></item><item><title>Killerpärchen: Schatzi, lass uns morden! | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490210/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490210/</guid><description>Podcast Beschreibung 1 Was zur Hölle sind Killerpärchen? In der ersten Folge von „MORD AUF EX“ beschäftigen sich Linn und Leo mit Liebe und Mord. Oder besser gesagt: mit der Liebe fürs Morden. Diese vereinte Englands wohl berühmtestes Serienmörder-Paar Ian Brady und Myra Hindley, zwei Seelenverwandte der besonderen Art. Ihre Moormorde versetzen England in den 60er Jahren in Angst und Schrecken. In dieser Folge erfahren wir nicht nur wie Leos Seelenverwandte aussehen müsste, sondern auch was das Bonnie-und-Clyde Syndrom ist und warum sich einige Frauen in Serienmörder verlieben.</description></item><item><title>Trailer | MORD AUF EX</title><link>https://swiest.com/de/6382490211/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:28:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6382490211/</guid><description>Podcast Beschreibung MORD AUF EX widmet sich Hintergründen des Verbrechens und der Psyche der Täter. Es werden Fragen beantwortet wie: Wie hoch ist die Wahrscheinlichkeit, dass ich ermordet werde? Können auch Frauen pädophil sein? Und was muss ich in meine Tinder Bio schreiben um einen Serienmörder zu daten? Wer auf True Crime mit einer Spur schwarzem Humor steht, ist hier genau richtig. In diesem Sinne: Cheers!
Alle Infos und Rabatte zu unseren Werbepartnern unter https://linktr.</description></item></channel></rss>