<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>کوردی on SWIEST - ناسخەکان · سیناریولار · شعراگەنشتەکان</title><link>https://swiest.com/ckb/tags/%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AF%DB%8C/</link><description>Recent content in کوردی on SWIEST - ناسخەکان · سیناریولار · شعراگەنشتەکان</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ckb</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 20:19:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ckb/tags/%DA%A9%D9%88%D8%B1%D8%AF%DB%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>هێزی چییه؟ لە کوێی دەستپێکی بکەین؟ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ckb/ck4rgeohfko/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:19:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ckb/ck4rgeohfko/</guid><description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿مرۆڤه‌كان شانازى به‌ زۆر شته‌وه‌ ده‌كه‌ن
&amp;ldquo;له‌ تاوده‌رى ته‌نۆلكه‌كانه‌وه‌ بۆ شاعير بۆ &amp;ldquo;پۆكيمۆن
هه‌موو ئه‌مانه‌ ڕێى تێده‌چێت
به‌هۆى شته‌ زۆر به‌به‌ها به‌رزه‌كه‌ى مرۆڤه‌كان
ژيـــــــرى
ئێمه‌ پێمان وايه‌ ژيــرى وه‌ك تايبه‌تمه‌ندى به‌رزى ياخود به‌هێزى يه‌
وه‌لێ ئه‌وكاته‌ى هه‌وڵى ڕاڤه‌كردنى ده‌ده‌ين، شته‌كان ڵێڵ ده‌بن
به‌ پوختى
ژيرى ميكانيزمێكه‌ چاره‌سه‌رى گرفته‌كان
به‌تايبه‌تى ئه‌وكاته‌ى گرفته‌كه‌ مانه‌وه‌ به‌ زيندوويى بێ
كه ‌خواردن و په‌ناگه‌ ده‌گرێته‌وه‌
ملاملانێى كێبڕكێى سێكسى، يان هه‌ستكردن به‌ ئاژه‌ڵى دڕنده‌</description></item><item><title>چی بەردەوام بوو کە ئەگەر یەکێک لە شارەکان بەبێ ئەتەوێت؟ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ckb/5iph-br_ejq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:07:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ckb/5iph-br_ejq/</guid><description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿یاریکردن بە چەکی ئەتۆمی لە نێو ڤیدیۆکاندا چێژبەخشە.
تەقاندەنەوەی شتەکان چێژێکی تایبەتمان پێ دەبەخشێت،
وە بە شێوەیەکی تۆقینەرانە سەرنجمان رادەکێشێت بۆ شتگەلێکی وەک، تۆپی ئاگرین و شەپۆلی شۆکوەیڤ و هەروا تیشکدەری.
وە هەروا کە لە کاتێکدا یارمەتیمان دەدات هێزێکی لەناوبەری لەوجۆرە بخرێتە بەردەم ئاسۆی بینینمان،
لە هەمان کاتدا باشترین شێوەش نییە بۆ تێگەشتن لە کاریگەری ڕاستەقینەی تەقینەوەیەکی ئەتۆمی.
ئەمە سەبارەت بە چەند دەستەیەکی سادەی تێنتی نییە، یاخود لە بارەی ئەوەی کە دەکرێت تەقینەوەیەک چەندە ڕۆشن ببێت، چەکە ئەتۆمیەکان سەبارەت بە تۆن.</description></item><item><title>زمانی که هرگز نمی‌توانیم به آن بازگردیم - مروری بر زمین‌شناسی انسانی ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ckb/ybgnlkjpga4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:38:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ckb/ybgnlkjpga4/</guid><description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿ئەمڕۆ شتێکی جیاواز دەکەین
هاوڕێکەمان (جۆن گرین) چیرۆکێک دەگێڕیتەوە، لەرێگەی پۆدکاستەکەی ( The Anthropocene Reviewed) .
هیوادارین جێژی لێببینن، ئێمەش بە ڤیدیۆیەکی نموونەیی دەگەڕێینەوە،
بەمزووانە
کاتێک منداڵ بوویت یان ئەگەر مندالت هەبووبیت ، لەوانەیە تا ئێستا ئاشناییت هەبێت بە نەخشاندنی دەستەکان.
یەکەم هونەری هێمایی ئەوان بوو کە هەردوو منداڵەکەمان دروستیان دەکرد لە شوێنێک لە نێوان تەمەنی ٢ بۆ ٣ ساڵ.
منداڵەکانم پەنجەکانی دەستیان جیادەکردەوە لەسەر پارچەیەک وەرەقە، دواتر بە یارمەتی دایک و باوکەکە ،</description></item><item><title>چی بوو پێش هێستی تاریخ؟ بنچینەی مەندیانی ئەنسان. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ckb/dgiqaabx3_o/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:31:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ckb/dgiqaabx3_o/</guid><description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿ئەو جیهانەی لێیدەژین وادیاردەکەوێ ئاساییە،نۆرمالە
وا هەستدەکەین هەر لە سەرەتاوە مرۆڤ بەم شێوەیە ژیاوە و لە داهاتووش هەر بەم شێوەیە دەژی
لە ڕاستیدا وانیە
لە هیچ کاتێک لە مێژوودا مرۆڤ لە جیهانێکی پێشکەوتوو نەژیاوە وەک ئەمرۆ
جیهانێک خۆشی و ئیسراحەتی بۆ دابینکردووین وای لێکردووین شەڕ بۆ مانەوەمان لەبیرکەین
خۆراک، خانوو، ئاسایش - حسابمان بۆ هەبوونی هەموو ئەمانە کردووە
بەڵام ئێمە کەمینەیەکی تایبەتی کەمین; بۆ ماوەی ٩٩.٩٩% مێژووی مرۆڤایەتی ژیان بەتەوای جیاواز بوو.</description></item><item><title>سیستمی خورشیدی - ماڵەکەمان لە فضا. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ckb/ksf_hdjwjjo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:57:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ckb/ksf_hdjwjjo/</guid><description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿کۆمەڵەی خۆر، نیشتمانەکەمان لە بۆشایی ئاسمان.
ئێمە لە بەشێکی سەلامەت دەژین لە گەلە ئەستێرەی ڕێگای کاکێشان.
نیشتیمانمان کۆمەڵەی خۆرە.
کۆمەڵەکەمان تەمەنی ٤.٥ ملیار ساڵە، بەدەوری گەلەئەستێرەیه‌كدا دەسوڕێتەوە بەخێرای
۲۰۰,۰۰۰کم لە کاژێرێکدا، و ماوەی سووڕانی بەدەوری چەقەکەیدا ۲٥٠ ملیۆن ساڵ دەخایەنێت
ئەستێرەکەمان، خۆر، چەقی کۆمەڵەکەیە.
هەشت هەسارە بەدەوریدا سووڕ دەخۆن.
وە ملیاران کلکدار و هەسارۆکە وەهەندێک هەسارەی بچووک.
هەشت هەسارەکە دابەش دەکرێن بۆ: چوار هەسارە وەکو هەسارەکه‌ی ئێمە.
عەتارد، زوهرە، زەوی و مەریخ.</description></item><item><title>کۆرۆناویرووسەکە وەڵامدانی بکەوە و ئەو چی دەبێت کە بکەیت. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ckb/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:23:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ckb/btn-goy9voy/</guid><description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿لە مانگی 12 ی ساڵی 2019 دەسەڵاتدارانی چین
بە جیهانیان ڕاگەیاند كە ڤایرۆسێك خەریكە بە كۆمەڵگەكەیاندا بڵاودەبێتەوە
لە مانگەکانی دواتریدا ڤایرۆسەکە بە وڵاتانی تردا بڵاوبوویەوە و ژمارەی تووشبووان پاش چەند ڕۆژێک دوو ئەوەندە زیادی کرد.
ئەم ڤایرۆسە هەوكردنی توندی هەناسەدانە بەهۆی ڤایرۆسی كۆرۆنای 2 ەوە
كە دەبێتە هۆی نەخۆشی كۆڤید-19 و ئەوەی كە هەموان پێی دەڵێن ڤایرۆسی كۆرۆنا
چی ڕوودەدات کاتێک مرۆڤێک توشی ئەبێت و پێویستە ئێمە هەموومان چیبکەین؟</description></item><item><title>تنهایی ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ckb/n3xv_g3g-ma/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:24:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ckb/n3xv_g3g-ma/</guid><description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿هەست کردن بە تەنیایی سات بە سات، هەمووان هەستی پێدەکەن
کاتێک کەسێکمان نیە کە لە تەنیشتمان کاتی نانخواردن دابنیشێت
کاتێک دەچینە شارێکی تازەوە
یان لە کۆتایی هەفتە کەسێک نیە کاتی خۆی ببەخشێت بە ئێمە
بەڵام ماوەی چەند سەدەی ڕابردوو
ئەم هەستە بۆ ملیۆنان کەس بوەتە شتێکی درێژخایەن
لە بەریتانیا، سەدا ٦۰ی ئەوانەی تەمەنیان لەنێوان ۱۸ بۆ ۳٤ وتویانە کە بەزۆری هەست بەتەنیایی دەکەن
لە ئەمریکا، سەدا ٤٦ لە تەواوی دانیشتوانەکەی جار جار هەست بە تەنیایی دەکەن</description></item><item><title>چۆنیەتی گەشەپێدان چۆنیەتی گەشەپێدان ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ckb/hofrn0kihou/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:29:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ckb/hofrn0kihou/</guid><description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿میكانیزمی پەرەسەندن
پەرسەندن چییە ؟
پەرسەندن گۆڕانكارییە لە ژیانی سەر رووی زەوی
ئەو پرۆسەیە ملیارەها ساڵە دەستی پێكردوە و تاكو ئەمڕۆ بەردەوامە
پەرەسەندن پێمان دەڵێت، چۆن ئەو ئەو جۆرە زۆرەی لە ژیان هەیە، هاتۆتە بوون
پێمان نیشان دەدات، چۆن یەكەم سەرەتاییەكان توانیان ببنە ملیۆنان جۆری جیاواز هەروەك ئەمڕۆ دەیانبینین
پەرەسەندن، وەڵامی هەموو ئەو پرسیارانەیە كە ئێمە هەمانە كاتێك سەگێكی لەپۆلی داشهەند لەگەڵ سەگێكی دەنیماركی زەبەلاح بەیەكەوە دەبینین
چۆن دەكرێ جۆرەكان لەنێوانی خۆیان لەرەنگ و شێوەیاندا بۆ وەچەكانیان ئاوا بەم شێوەیە جیا بوونەتەوە ؟</description></item></channel></rss>