<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - Transkriptsioonid · Stsenaariumid · Laulusõnad</title>
        <link>https://swiest.com/et/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - Transkriptsioonid · Stsenaariumid · Laulusõnad</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>et</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 20:44:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/et/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Kui suureks võib bakter kasvada? Elu ja suurus 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:44:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Sisse ja välja, sisse ja välja.
Elus püsimine on asjade tegemine. Sel sekundil põletavad teie rakud energia kättesaadavaks tegemiseks
glükoosimolekule hapnikuga , mis hoiab teid veel ühe väärtusliku hetke elus.
Hapniku saamiseks rakkudesse hingate.
Hingamine on vastus väga raskele probleemile: kuidas saada rakkude ellujäämiseks vajalikke ressursse
väljastpoolt oma rakkude sisemusse? Iga elusolend peab selle probleemi lahendama
ja lahendus on üllatavalt erinev, sõltuvalt ühest elu kõige olulisemast reguleerijast:
suurusest.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuidas püüda kääbusplaneeti - Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:17:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Neptuuni 14 kuud on üks kummaline punt.
Suur osa neist on väikesed kartulikujulised jää- ja kivitükid.
Mõned on Neptuunist nii kaugel, et neil kulub 29 aastat, et teha üks tiir ümber Neptuuni.
Praktiliselt kõik neist on asteroidid, mis on Neptuuni gravitatsiooni poolt lõksu püütud.
99,5% massist Neptuuni ümber on koondunud Tritonisse.
See on päikesesüsteemi suuruselt seitsmes kuu, ja massivsem
kui kõik Tritonist väiksemad kuud kokku liidetuna.
Selle pindala on umbes sama suur kui Austraalia ja Venemaa pindala kokku.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuidas evolutsioon toimib. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:22:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Evolutsiooni mehhanismid
Mis on evolutsioon?
Evolutsioon on elu areng Maal.
See on protsess, mis algas miljadreid aastaid tagasi ja jätkub tänaseni.
Evolutsioon ütleb meile, kuidas oli võimalik areneda tohutult mitmekesisel elul.
See näitab meile, kuidas primitiivne algloom (Protozoa) võis saada miljoniks erinevaks liigiks, keda me näeme täna.
Evolutsioon on vastus küsimusele, mida me oleme küsinud nähes taksi ja saksa dogi koos.
Kuidas on esivanematel võimalik saada endast väga erinevaid järeltulijaid?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuidas Facebook varastab miljardeid vaatamisi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:47:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Paar päeva tagasi teatas Facebook uhkusega, et nad on saavutanud 8 miljardit videovaatamist päevas.
See on väga muljetavaldav, kuni saad teada, 2015 aasta esimese veerandi
725 videot tuhandest kõige vaadatumast videost Facebookis on varastatud, vaatamisi kokku 17 miljardit.
Saidid ja sisu kogujad varastavad videoid YouTube-st, et need koguksid populaarsust Facebookis.
Need videod muutuvad populaarseks, kuna Facebook teeb sohki.
Nende algoritm on muudetud nii, et videod, mis on nende keskkonda laaditud on rohkem eelistatud, kui YouTube lingid</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kui kaugele me saame minna? Inimkonna piirid. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:06:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Kas on olemas piir, mida me kunagi ei ületa?
Kas on olemas kohti, kuhu me kunagi ei jõua, sõltumata sellest, kui väga me ka ei püüa?
Ilmneb, et on.
Isegi ulmetehnoloogiaga oleme me lõksus oma kitsas universumi osas.
Miks on see nii? Ja kui kaugele me minna saame?
Me elame Linnutee vaikses harus. Keskmise suurusega spiraalses galaktikas,
mis on ligikaudu 100 000 valgusaastase läbimõõduga,
koosnedes miljarditest tähtedest, gaasipilvedest, tumeainest, mustadest aukudest, neutrontähtedest,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuidas börs toimib (algajatele). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:08:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Mis on börs ja kuidas see toimib?
Börs pole midagi muud, kui hiiglaslik ülemaailmne võrk,
mille eesmärgiks on organiseerida kauplemiskoht, kus iga päev liigutatakse tohutuid summasid.
Aastas kaubeldakse kokku üle 60 triljoni (60 000 000 000 000) euro väärtuses.
Rohkem, kui on kõigi kaupade ja teenuste maksumus terves maailmamajanduses.
Aga mitte õunte ja kasutatud hambaharjadega ei kaubelda sellel turul,
vaid peamiselt väärtpaberitega.
Väärtpaberid on õigused mingitele varadele, peamiselt aktsiate kujul.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kui väike on aatom? Spoiler: Väga väike. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:24:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Aatomid on kummalised ja uskumatult väiksed.
Ühe inimese juuksekarv on umbes sama paks kui
500 000 süsinikuaatomit laotud üksteise otsa.
Vaata oma rusikat, see sisaldab triljoneid ja triljoneid aatomeid.
Kui üks aatom oleks sama suur kui marmorkuulike, kui suur oleks su rusikas?
Noh&amp;hellip; umbes Maa suurune. Hm&amp;hellip;kas on ikka raske ette kujutada?
Proovime midagi muud
Vaata oma väikest sõrme.
Kujuta ette, et selle ots on sama suur kui ruum, kus praegu istud.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuidas bakterid valitsevad sinu keha - mikrobiom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:42:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Mikroobid on kõikjal:
sinu telefonil,
sinu veepudelil
sinu kätel enne pesemist,
sinu kätel pärast pesemist,
ja põhimõtteliselt igal pool mujal sinu kehal.
Mikroobid on alaliselt omased ja me ei saa sinna midagi parata.
Niisiis, miljoneid aastaid tagasi sõlmisime kokkuleppe:
meie pakume neile peavarju ja toitu,
ja vastutasuks nemad töötavad meie heaks.
Aga mida rohkem me antud &amp;lsquo;partnerlust&amp;rsquo; uurime, seda enam tundub see külma sõjana.
Ema üsas alustavad inimesed elu steriilselt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fusioonenergia selgitatud - tulevik või läbikukkumine. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:36:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Meie universumi fundamentaalne valuuta on energia.
See valgustab meie kodusid,
kasvatab meie toitu,
varustab elektriga meie arvuteid.
Energiat võime saada erineval viisil:
põletades fossiilkütuseid,
lõhustades aatomeid
või fotoelemente tabava päikesevalguse abil.
Kuid igal meetodil on omad halvad küljed.
Fossiilkütused on väga mürgised,
tuumajäätmed on&amp;hellip; noh, tuumajäätmed,
ja selleks, et talletada päikseenergiat pilvisteks päevadeks, ei ole piisavalt akusid.
Kuid ometi näib Päiksel olevat peaaegu piiramatu hulk tasuta energiat.
Kas on mingi võimalus, kuidas ehitada päike Maa peale?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kas teie telefon võib teile kahju tekitada? Elektromagnetiline saaste. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:39:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Elekter on meie ümber kogu aeg
See teeb meie elu lihtsamaks, turvalisemaks ja lõbusamaks,
aga enamik meist ei mõtle selle peale kunagi.
Aga kas elektrit saab olla liiga palju?
Kas kaasaegse maailma alustala
tapab meid?
Enne, kui me seda sügavuti käsitlema hakkame,
proovime aru saada, mis üldse on elekter
ja kuidas see meid mõjutab.
Elekter on elektrilaengu liikumine.
See liikumine tekitab elektri- ja magnetvälju,
mis levivad läbi ruumi ja sisaldavad energiat.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geneetiline insener ja haigused - geenijuhtimine ja malaaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:24:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Mis oleks, kui me saaks kasutada geneetilist muundamist, et teha lõpp inimkonnale kõige
ohtlikumale kiskjale, kõige surmavamale loomale sellel planeedil, kes on vastutav
miljardite surmade eest – võimsale sääsele. Koos teiste haigustega kannab see ka malaariat,
üht julmemat parasiiti Maal,
ilmselt läbi aegade suurimat inimeste tapjat.
Ainuüksi 2015. aastal
nakatus sadu miljoneid ja ligi pool miljonit inimest suri.
Uus tehnoloogia võib aidata meil vabaneda malaariast alatiseks, kuid selleks tuleb meil</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking selgitatud: võimalus või oht. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:35:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Mis on hüdrauliline purustamine – ehk frakkimine?
Tööstuslikust revolutsioonist alates on meie energiatarbimine pidevalt kasvanud.
Enamuse sellest energiatarbimisest katavad fossiilkütused, nagu kivisüsi või maagaas.
Viimasel ajal on olnud palju juttu vastuolulisest meetodist maagaasi varumisel:
hüdraulilisest purustamisest ehk frakkimisest.
Lihtsustatult tähendab frakkimine maagaasi kogumist maapõue sügavatest kihtidest.
Selle meetodiga purustatakse poorsed kivimid vee, liiva ja kemikaalide abil,
et vabastada sisalduv maagaas.
Frakkimise tehnoloogia on tuntud juba 1940-ndatest.
Sellele vaatamata on alles viimased 10 aastat olnud frakkimise kõrgperiood,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Surm kosmosest - gammakiirguse pursked selgitatud. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:18:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Kujuta ette, et sa võid koguda energiat kõigilt tähtedelt, mis asuvad lähemal kui sada miljonit valgusaastat.
Tuhandetest galaktikatest, kus igaühes miljardeid tähti.
Kujuta ette, et sa võid võtta sellise võimsuse ja kasutada seda universumi suurima superrelva lasus.
Kujuta ette, milliseid kahjustusi sa saaksid tekitada.
Tuleb välja, et sul polegi vaja seda ette kujutada.
Sellised asjad on olemas ja neid kutsutakse gammakiirte sähvatusteks.
Kuid mida need kosmilised snaiperid endast kujutavad?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kas robotid väärivad õigusi? Mis siis, kui masinad muutuvad teadlikuks? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:30:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Kujutle tulevikku, kus su röster aimab, millist röstsaia sa soovid.
Päev otsa skännib see Internetti, et leida uusi ja põnevaid röstimisviise.
Võibolla see küsib sinult, kuidas sul päev läks, ja soovib arutada uuemaid saavutusi röstimistehnoloogias.
Mis tasandist muutub see isiksuseks?
Millises punktis küsid sa endalt, kas su rösteril on tunded?
Kui on, kas siis stepslist väljatõmbamine oleks mõrv?
Ja kas sa endiselt oleks selle omanik? Kas me oleme millalgi sunnitud andma oma masinatele õigused?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geneetiline insenerlus muudab kõike igaveseks - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:07:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Kujuta ette, et sa elad ajas tagasi 1980-ndatel aastatel
ja et sulle oleks siis räägitud, et arvutid võtavad varsti kõik üle:
alates kaubandusest kuni kohtingute ja aktsiaturgudeni,
et miljardid inimesed on omavahel ühenduses mingi võrgu kaudu,
et sul võib olla pihuseade, mis on kordades võimsam kui toonased superarvutid.
See oleks tundunud absurdsena, kuid sellegipoolest on see kõik juhtunud.
Ulme on saanud reaalsuseks ja me isegi ei mõtle selle üle.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kas GMO-d on head või halvad? Geneetiline insenerimine ja meie toit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:20:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Geneetiliselt muundatud organismid on üks kõige
vastuolulisemaid teadusharusid.
Geenitehnoloogiat kasutatakse paljudes valdkondades,
ent kuigi meditsiiniline kasutus, näiteks geenmuundatud insuliin, on laialdaselt heaks kiidetud,
muutub arutelu toidu ja põllumajanduse osas tuliseks.
Miks nii?
Miks samasse asja nii erinevalt suhtutakse?
Proovime jõuda asja tuumani ja lahata fakte, hirme
ja GMO tulevikku.
Inimesed on taimi ja loomi geneetiliselt muundanud
juba tuhandeid aastaid.
Võimalik, et mõned su põllukultuurid olid väga saagikad.
Võib-olla oli üks sinu huntidest eriti ustav.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pangandus lahtiseletatult – Raha ja krediit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:08:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Rahvusvaheline pangandussüsteem on müstiline masinavärk.
Maailmas on üle 30 000 panga
ja nad hoiavad uskumatut suurt vara.
Ainuüksi 10 suurima panga käes on umbes 25 triljonit USA dollarit.
Tänapäeval võib pangandus tunduda väga keerukas,
kuid algselt oli idee teha elu lihtsamaks.
sajandi Itaalia oli Euroopa kaubanduse keskus. Kaupmehed üle kogu kontinendi kohtusid, et müüa oma kaupu.
Kuid oli üks probleem:
kasutusel oli liiga palju erinevaid rahasid.
Pisas pidid kaupmehed tegelema seitset erinavat tüüpi müntidega</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mustad augud selgitatud - sünnist surmani. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:19:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Mustad augud on ühed kõige kummalisemad asjad.
Nendes näib puuduvat igasugune loogika.
Kust nad küll tulevad&amp;hellip;
&amp;hellip; ja mis juhtub, kui sa kukud mõnda musta auku?
Tähed on uskumatult massiivsed, peamiselt vesiniku aatomite kogumid,
mis kukkusid kokku hiiglaslikust gaasipilvest nende endi gravitatsiooni toimel.
Nende südames litsub tuumasüntees vesinikuaatomid heeliumiks,
vabastades tohutu koguse energiat.
See energia surub kiirguse näol
vastu gravitatsioonile,
säilitades õrna tasakaalu nende kahe jõu vahel.
Kuni tähe südames toimub tuumasüntees,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aatomid nii suured kui mäed - neutronitähtede selgitus. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:20:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Neutrontähed on ühed kõige eskstreemsemad asjad universumis.
Nad on nagu hiiglaslikud aatomituumad.
Läbimõõdult kilomeetreid, uskumatult suure tihedusega ja jõulised.
Kuid kuidas saab midagi taolist üldse olemas olla?
Tähe elu domineerivad kaks tasakaalus jõudu.
Tema gravitatsioon ja termotuumareaktsioonide kiirguse surve.
Tähtede südamikus sulandatakse vesinik heeliumiks.
Viimaks saab tuumas vesinik otsa.
Kui täht on piisavalt suure massiga, siis sulandatakse nüüd heelium süsinikuks.
Massiivsete tähtede tuumad muutuvad kihiliseks, nagu sibul,
kuna üha raskemad aatomituumad kogunevad keskele.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 põhjust, miks tuumaenergia on kohutav! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:26:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿3 põhjust, miks me peaksime lõpetama
tuumaenergia kasutamise.
Tuumarelva levik. Tuumatehnoloogia sisenes maailmalavale vägivaldselt.
Kõigest aasta pärast esimest
tuumaplahvatuse katset aastal 1944,
hävitati kaks suurt linna vaid kahe pommiga.
Seejärel arenes vaikselt elektritootmise
reaktoritehnoloogia, kuid see on alati olnud
lähedalt seotud tuumarelvatehnoloogiaga.
Peaaegu võimatu on arendada tuumarelvi
ilma juurdepääsuta reaktoritehnoloogiale.
Tuumarelva leviku piiramise leping teenib eesmärki,
levitada reaktoritehnoloogiat tuumarelva levitamata,
üksnes piiratud eduga.
40 aasta jooksul on viis riiki loonud oma tuumarelvad</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumenti, miks marihuaana peaks jääma ebaseaduslikuks, läbi vaadatud. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:15:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Üle kogu maailma,
marihuaana dekriminaliseeritakse või isegi legaliseeritakse.
Aga on see tõesti hea mõte?
Veebidebatis
vaikitakse kahjulikud mõjud tihtilugu maha.
Seega vaatame kolme kõige mõjukamat argumenti
marihuaana legaliseerimise vastu.
Argument number 1:
Viimaste aastakümnetega
on marihuaanat töödeldud, et see oleks tugevama mõjuga.
Marihuaana on nüüdseks niivõrd kange,
et see on piisavalt tugev narkootikum, põhjustamaks psühhoosi.
Peamine aktiivne koostisosa marihuaanas on THC,
ning on kindlaid tõendeid, et THC on psühhoosi tekkega seotud</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inimajandus uus ajalugu - Inimajastu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/et/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 09:37:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkriptsioon ﻿Inimesed on olnud looduse osa miljoneid aastaid.
Aga siis muutus midagi ja uskumatult lühikese ajaga
kujundasime selle planeedi ümber
ja kohandasime selle oma vajadustega.
Meile teadaolevalt oleme esimesed ärganud ja planeedi täielikult üle võtnud olendid.
Üleminek küttimiselt ja koriluselt põllundusele ja ehitamisele
oli nii hingematvalt kiire, et paljude meie arusaamadega maailma asjadest ei ole enam midagi peale hakata.
Üks meie kõige aegunumatest ideedest seisneb selles, et meie kõige enamkasutatavam kalender</description>
        </item>
        <item>
        <title>Arhiivid</title>
        <link>https://swiest.com/et/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - eesti</title>
        <link>https://swiest.com/et/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/2000100001/</guid>
        <description>​
Saan vist inimesi aidata, kui oma käsi veidi rohkem määrin.
Tundub nii ebaeetiline.
Su abikaasa ahistab emotsionaalselt. Jäta ta maha.
Olgu.
„KOLLANOKKADE“ &amp;amp; „TED LASSO“ PRODUTSENDILT
Ma muretsen su pärast, poiss.
[Jimmy] Olen naist leinanud. [nutab]
Sa oled tuimestanud.
[Paul] Kas lased leinal su uputada või seisad sellega silmitsi
ja elad selle üle?
Mündivise? Lase jalga.
​
2019 PARIIS
[Gomez ägab, hingab sisse]
[sõber] Kuidas sa end tunned?
[Gomez] Olen väga väsinud.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Otsing</title>
        <link>https://swiest.com/et/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/et/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
