<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Թրանսկրիպներ · Սցենարներ · Երգերի</title>
        <link>https://swiest.com/hy/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Թրանսկրիպներ · Սցենարներ · Երգերի</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hy</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 15:03:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hy/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Կորոնավիրուսը բացահայտված է և ինչ պետք է անել՝ այսպես։ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hy/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:03:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hy/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Տեսահաղորդություն Տեսահաղորդություն ﻿2019թ․-ին Չինաստանի կառավարությունը
տեղեկացրեց աշխարհին, որ իրենց բնակավայրերում վիրուս է տարածվում։
Հաջորդ ամիսներին, այն տարածվեց դեպի այլ երկրներ, կրկնապատկելով դեպքերը մի քանի օրում։
Այս վիրուսը ծանր սուր շնչառական սինդրոմի հետ կապված կորոնավիրուս 2-ն է
որը առաջ է բերում covid-19 հիվանդությունը և որին բոլորը ուղղակի անվանում են կորոնավիրուս
Ինչ է իրականում կարատվում, երբ այն վարակում է մարդուն, և ինչ պետք է մենք անենք:
[երաժշտություն]
Վիրուսը իրականում ուղղակի մի կաղապար է, որն իր մեջ ներառում է գենետիկ նյութ և մի քանի պրոտեիններ, այն նույնիսկ չի համարվում կենդանի էակ</description>
        </item>
        <item>
        <title>Միսը վատ է ձեզ համար Միսը անառողջ է ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hy/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:41:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hy/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Տեսահաղորդություն Տեսահաղորդություն ﻿Երբ սկսեցինք մեր բուսակերների նախնիները մոտ երկու միլիոն տարի առաջ միս ուտում,
դա ոչ միայն այն պատճառով, որ կենդանիները համտեսել են մեծ,
դա մաքուր անհրաժեշտություն էր:
Կլիմայի փոփոխությունը կատարեց մեր նախնիների շատ բույսեր ապավինում էին պակաս մատչելի եւ մսի միսը:
Կրակի հայտնաբերումից ի վերջո, միսը դարձավ մարդկային դիետայի կեռ:
Սակայն վերջին մի քանի տարիների ընթացքում միս ուտում է ավելի շատ կապված է առողջության հետ կապված ռիսկերով, ինչպիսիք են `</description>
        </item>
        <item>
        <title>Դու միայնա՚ կ ես (Տիեզերքում) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hy/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:24:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hy/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Տեսահաղորդություն Տեսահաղորդություն ﻿Դուք միայնա՚ կ եք տիեզերքում։
Կամ արդյո՚ ք կապված եք մի բանի հետ։
Առաջին հերթին, դուք մի խումբ կաթնասունների մի մասն եք, որ դեռ շատ երիտասարդ է։
բայց մենք կարող ենք YouTube տեսանյութեր պատրաստել արդեն
եւ կառուցել Large Hadron Collider!
Մենք նաեւ պառակտել ատոմ եւ հորինել Pokemon.
Մենք բխում հինավուրց lifeform
որ ապրել մասին երեք ու կես միլիարդ տարի առաջ:
Մենք զգում ենք, դու վերահսկում այս մոլորակը, բայց մենք չենք իսկապես.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
