<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Never Mind – Psychologie in 15 Minuten on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/never-mind-psychologie-in-15-minuten/</link><description>Recent content in Never Mind – Psychologie in 15 Minuten on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/never-mind-psychologie-in-15-minuten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gibt es das perfekte Geschenk? Die Psychologie des Gebens | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840001/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840001/</guid><description>Podcast Beschreibung Manche grübeln schon Wochen vor Anlässen wie Weihnachten oder Geburtstagen darüber, welches Geschenk gut ankommen könnte. Andere rennen am Tag davor panisch durch alle Läden, um noch irgendwie, irgendwo ein gutes Geschenk zu finden. Nur: Gibt es das perfekte Geschenk wirklich? Wir klären, warum Menschen sich überhaupt Geschenke machen, welche Missverständnisse es rund um Geschenke geben kann – und was ein wirklich gutes Geschenk ausmacht. Shownotes: Vortrag des Psychologen Friedrich Rost zum Schenken: https://friedrichrost.</description></item><item><title>Die 4 Todsünden der Liebe: Was jede Beziehung kaputt macht | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840002/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840002/</guid><description>Podcast Beschreibung Welche Paare bleiben zusammen – und welche trennen sich? Diese Frage kann man psychologisch fundiert tatsächlich beantworten. Wir klären, welche 4 Todsünden jede Beziehung kaputt machen, woher man das so genau weiß – und welche Grundregeln im Gegenzug die Liebe schützen. Shownotes: Gottmans Buch &amp;ldquo;Principia amoris: The new science of love&amp;rdquo;: https://psycnet.apa.org/record/2014-55724-000 Zum Weiterlesen: https://www.welt.de/wissenschaft/article150446913/Die-Formel-fuer-die-ewige-Liebe.html Never Mind – Psychologie in 15 Minuten ist ein Podcast von Business Insider. Wir freuen uns über eure Ideen und Fragen an podcast@businessinsider.</description></item><item><title>Der erste Eindruck zählt: Aber stimmt er? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840003/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840003/</guid><description>Podcast Beschreibung Man guckt, ob die Haare sitzen, man das Richtige anhat, ob man Fussel oder einen Flecken übersehen hat, bevor man neue Leute trifft – privat oder im Job. Für den ersten Eindruck gibt es schließlich keine zweite Chance, sagt ein Sprichwort. Aber ist er wirklich so wichtig? Wir klären, worauf es beim ersten Eindruck ankommt, ob er überhaupt stimmt – und inwiefern man ihn beeinflussen kann. Shownotes Amy Cuddy um ersten Eindruck: https://www.</description></item><item><title>Imposter Syndrom: Fühlt sich eigentlich jeder wie ein Hochstapler? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840004/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 06:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840004/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihr habt Erfolg – und gleichzeitig das Gefühl, ihn nicht verdient zu haben. Das war nur Glück oder Zufall, denkt ihr und fragt euch, ob ihr für den Job überhaupt kompetent genug seid. Wer am Hochstapler-Syndrom leidet, ist zwar objektiv erfolgreich, zweifelt aber massiv an den eigenen Fähigkeiten. Wir klären heute, woher das Imposter-Syndrom kommt, wen solche Hochstapler-Momente eher treffen – und wie ihr die Angst, ein Blender zu sein, überwindet.</description></item><item><title>Die 5 Sprachen der Liebe: Wie zeigen Menschen Zuneigung? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840005/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840005/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihr habt das Gefühl, euch für euren Partner auf den Kopf zu stellen – und trotzdem ist er oder sie unzufrieden oder fühlt sich sogar ungeliebt? Wie kann das sein? Das Konzept der 5 Sprachen der Liebe (The 5 Love Languages) ist ein Versuch zu verstehen, wie unterschiedlich Menschen Liebe oder Zuneigung zeigen. Wir klären, woher das Konzept kommt, was man aus der Forschung dazu weiß – und was ihr daraus für eure Beziehungen mitnehmen könnt.</description></item><item><title>Daddy Issues: Was ist dran am Vaterkomplex? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840006/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840006/</guid><description>Podcast Beschreibung „Von der Frau lass&amp;rsquo; lieber die Finger, die hat Daddy Issues.“ Schon mal gehört? Oder: „Ich hab‘ mir wieder diesen schwierigen Typen ausgesucht, da hat mein Vaterkomplex zugeschlagen“? Wenn Menschen in Beziehungen Probleme haben, fallen oft diese beiden Begriffe. Aber gibt es das wirklich, Daddy Issues? Wir klären, woher das Konzept kommt, was aus wissenschaftlicher Sicht da dran ist – und wie ihr mit euren &amp;ldquo;Issues&amp;rdquo; umgehen könnt. Shownotes: Studie: Frauen, deren Väter die Familie verlassen haben, erleben in ihren Beziehungen mehr Angst und Eifersucht https://www.</description></item><item><title>Selbstdiagnose ADHS: Wie gefährlich ist der TikTok-Trend? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840007/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840007/</guid><description>Podcast Beschreibung Vergesst ihr ständig, wo ihr euer Schlüssel liegt? Kommt ihr laufend zu spät, habt Konzentrationsprobleme und verliert schnell das Interesse an Hobbys? Dann leidet ihr wohl unter ADHS – zumindest, wenn man TikTok und Co. glaubt. In den sozialen Medien trenden Selbstdiagnosen. Aber ist das sinnvoll und hilfreich – oder eher gefährlich? Wir klären, wo die Chancen und Risiken von Mental Health Content liegen, und wieso daraus ein Trend geworden ist.</description></item><item><title>Schluss machen oder nicht: Wann sollte ich mich trennen? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840008/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840008/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein komisches Gefühl: Ihr liebt euren Partner, aber die Beziehung erfüllt euch nicht mehr. Es gibt wenig Nähe, ihr streitet mehr, die Zeit für Zweisamkeit fehlt. Bei den meisten kommt dann die Frage auf: Ist das noch gut für mich – oder sollte ich mich trennen? Wir klären in dieser Folge, wann diese Frage aufkommt, warum viele sich nicht trennen, obwohl sie es eigentlich wollen – und was die häufigsten Gründe sind, wenn eine Beziehung dann doch auseinander geht.</description></item><item><title>Helfersyndrom: Was bringt es, nur für andere da zu sein? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840009/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840009/</guid><description>Podcast Beschreibung Helfersyndrom: So nennt man es, wenn Menschen immer da sind, wenn man sie braucht. Sie springen für kranke Kollegen ein, trösten bei Liebeskummer, übernehmen jedes Ehrenamt oder finden Partner, die gerettet werden müssen. So viel Hilfsbereitschaft klingt erstmal schön und positiv. Wenn Menschen sich deswegen aber selbst vergessen, kann es ungesund werden. Was genau das Helfersyndrom ist, welche Merkmale und Ursachen es hat, das klären wir in dieser Folge.</description></item><item><title>Manifestieren: Funktionieren Affirmationen? Wenn ja, wie? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840010/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840010/</guid><description>Podcast Beschreibung Aus Wünschen Wirklichkeit werden lassen, das verspricht der Megatrend Manifestieren. Aber funktioniert es wirklich, sich über Affirmationen und Visualisieren sein Leben genau so zusammenzubauen, wie man es möchte? Wir klären, woher der Trend kommt, was aus wissenschaftlicher Sicht dran ist – und wie ihr eure Ziele im Leben wirklich erreicht. Shownotes: Anekdote Jim Carrey &amp;amp; Oprah Winfrey: https://www.zeit.de/sinn/2023-07/manifestieren-alltag-wunsch-erfolg und https://www.youtube.com/watch?v=P0ifp5cx41k Kognitive Dissonanz: https://dorsch.hogrefe.com/stichwort/kognitive-dissonanz Wie das retikuläre Aktivierungssystem (RAS) arbeitet: https://extension.</description></item><item><title>Dating: Welche Flirttechniken funktionieren wirklich? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840011/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840011/</guid><description>Podcast Beschreibung Flirten kann so schön sein – aber auch furchtbar anstrengend. Wie macht man es richtig, wenn man sich jemandem nähern will: Wie soll man schauen, was am besten sagen, und was nicht? Wer auf die Suche nach einem Erfolgsrezept geht, findet einiges an Flirttechniken. Aber funktionieren die wirklich? Wir klären, was Forscher über Erfolg beim Flirten wissen, warum manche Flirttechniken ziemlich gut funktionieren – und was ihr fürs Dating daraus mitnehmen könnt.</description></item><item><title>Workaholic: Kann jeder arbeitssüchtig werden? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840012/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840012/</guid><description>Podcast Beschreibung Fühlt ihr euch verpflichtet, hart zu arbeiten – auch wenn es keinen Spaß macht? Sitzt ihr öfter abends noch an einem Projekt, obwohl eure Kollegen längst den Stift haben fallen lassen? Vielleicht plagt euch sogar ein schlechtes Gewissen, wenn ihr frei habt? Dann könnte es euch so gehen, wie vielen Deutschen: Ihr seid ein Workaholic. Aber ab ist man eigentlich einer – und kann es jeden treffen? Wir klären heute, woran man einen Workaholic erkennt, was dahinter steckt, süchtig nach Arbeit zu werden – und was man tun kann, damit die Haltung zum Job gesund bleibt.</description></item><item><title>Frustessen, Trostessen, Comfort Food: Woher Emotional Eating kommt | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840013/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840013/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihr sitzt im Home Office, habt nicht gut geschlafen und es ist viel zu tun. Der Kollege stresst, die Chefin will Ergebnisse haben, und der Tag ist noch lang. Ihr schlürft in die Küche und macht den Kühlschrank auf. Wetten, ihr findet dann etwas Leckeres? Und danach geht’s euch ein bisschen besser? Frustessen, Trostessen, Comfort Food – es gibt viele Begriffe dafür, wenn wir essen, obwohl wir keinen Hunger haben.</description></item><item><title>Wie ticken Millionäre: Haben Superreiche eine bestimmte Persönlichkeit? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840014/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840014/</guid><description>Podcast Beschreibung Über Millionäre gibt es viele Klischees. Mal wird gesagt, sie würden das Geld mit beiden Händen zum Fenster rauswerfen, mal gelten sie als knauserige Sparfüchse. Einige denken, Millionäre würden ihre Zeit damit verbringen, Cocktails auf Party zu schlürfen, Golf zu spielen und um die Welt zu segeln. Andere glauben, Millionäre seien Workaholics, deren Freizeit daraus besteht, ihr Geld zu zählen. Aber wie ticken Millionäre wirklich? Gibt es so etwas wie eine Persönlichkeit der Superreichen?</description></item><item><title>Fremdgehen: Seitensprung beichten – ja oder nein? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840015/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840015/</guid><description>Podcast Beschreibung Fremdgehen: In den meisten Beziehungen ist das Schlimmste, was man der Partnerin oder dem Partner antun kann. Es tut nicht verdammt weh, bricht das Vertrauen, und stellt damit oft das Fundament der Beziehung in Frage. Sollte man einen Seitensprung also beichten oder lieber für sich behalten? Wir klären, wo Fremdgehen für die meisten Menschen beginnt, was hinter einem Seitensprung stecken kann – und wie ihr für euch diese schwierige Frage beantworten könnt.</description></item><item><title>Pretty Privilege: Haben es schöne Menschen immer leichter? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840016/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840016/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Schönheit ist das beste Empfehlungsschreiben&amp;rdquo;. Das soll schon der griechische Philosoph Aristoteles gesagt haben. Pretty Privilege, so nennen wir es heute, wenn Menschen, die den Schönheitsidealen entsprechen, Vorteile im Leben haben: wenn sie bessere Plätze im Restaurant bekommen, in der Liebe mehr Chancen haben und sogar mehr verdienen als andere. Aber: Haben es schöne Menschen wirklich immer leichter? Wir klären, was am Pretty Privilege dran ist, welche dunklen Seiten das Phänomen mit sich bringt – und was das für euch bedeutet.</description></item><item><title>Lästern: Ist es okay, über andere herzuziehen? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840017/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840017/</guid><description>Podcast Beschreibung Lästern, über andere herziehen, klatschen und tratschen. Alle tun es, nicht alle geben es zu, und die wenigsten machen es mit gutem Gewissen. Aber: Warum nur machen wir es dann eigentlich? Wir klären heute, wieso Menschen über andere hinter deren Rücken sprechen, inwiefern das ok ist – und was ihr tun könnt, wenn über euch gelästert wird. Shownotes:
Robin Dunbars Forschung: https://www.hup.harvard.edu/catalog.php?isbn=9780674363366
Studie der University of California zur Häufigkeit des Lästerns: https://journals.</description></item><item><title>Liebe auf den ersten Blick: Gibt es sie wirklich? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840018/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840018/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe auf den ersten Blick – das braucht man nur so aussprechen und bekommt schon Schmetterlinge im Bauch, oder? Schon die alten Griechen schrieben darüber, und ist noch heute ist sie ein großes Thema in der Kunst, Literatur und Popkultur. Nur: Gibt es die Liebe auf den ersten Blick wirklich – oder ist sie eine Illusion? Wir klären heute, wie Menschen Liebe auf den ersten Blick erleben, wie sie erforscht wird – und was aus psychologischer Sicht dahinter steckt.</description></item><item><title>FOMO: Ist ständige Angst vorm Verpassen normal? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840019/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840019/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihr liegt am Sonntagmorgen gemütlich im Bett und scrollt durch die Social Media Feeds. Und dann seht ihr die Fotos der Kollegen aus dem Büro, die gestern Abend spontan am See gefeiert haben. Und die eines Freundes, der in Paris auf dem „besten Konzert des Jahres“ war. Dann spürt ihr sie: Neid, Selbstzweifel, und eine leise, aber fiese Angst: die, etwas verpasst zu haben. Fear of Missing out, kurz FOMO, heißt dieses Phänomen.</description></item><item><title>Sternzeichen &amp; Horoskope: Alles nur Quatsch? | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840020/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840020/</guid><description>Podcast Beschreibung Menschen lieben Sternzeichen und Horoskope. Nicht alle geben es zu, aber wohl jeder hat schon mal nachgeschaut, was die Sterne ihm oder ihr so versprechen. Und viele glauben auch, dass da zumindest ein bisschen was dran ist. Ja, aber, gute Frage: Ist da was dran? Oder ist das alles nur Quatsch? Wir klären, warum Menschen von Horoskopen fasziniert sind, was die Wissenschaft zur Vorhersagekraft sagt – und ob es okay ist, an Horoskope zu glauben.</description></item><item><title>Neu: Never Mind – Psychologie in 15 Minuten | Never Mind – Psychologie in 15 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/3068840021/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 15:25:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3068840021/</guid><description>Podcast Beschreibung Never Mind – Psychologie in 15 Minuten Liebe auf den ersten Blick: Gibt es die wirklich? Kann jeder zum Workaholic werden? Und: Was steckt hinter Phänomen wie Pretty Privilege oder Emotional Eating? In diesem Podcast beantwortet die Psychologin und Wissenschaftsjournalistin Fanny Jimenez zusammen mit Redakteurin Derman Deniz eure Fragen rund um psychologische Themen aus dem Alltag. Never Mind hilft euch dabei, eure Gedanken und eure Gefühle im Alltag zu verstehen: wo sie herkommen, warum sie sinnvoll sind – und wie ihr mit ihnen zusammen die besten Entscheidungen eures Lebens trefft.</description></item></channel></rss>