<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>български on SWIEST - Транскрипции · Сценарии · Текстове на песни</title>
        <link>https://swiest.com/bg/tags/%D0%B1%D1%8A%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link>
        <description>Recent content in български on SWIEST - Транскрипции · Сценарии · Текстове на песни</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>bg</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/bg/tags/%D0%B1%D1%8A%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 причини, поради които ядрената енергия е страхотна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Три причини, поради които трябва да продължим да използваме ядрена енергия.
Първо: ядрената енергия спасява животи.
През 2013, проучване, проведено от НАСА, показва, че ядрената енергия е предотвратила
около 1.8 милиона смъртни случая.
Дори ако включите смъртните случаи от Чернобил и Фукушима,
ядрената енергия застава на последно място при отношение смърт на единица произведена енергия.
Ядрените отпадъци, които са много токсични, най-често се съхраняват някъде,
докато токсичните вторични продукти от изкопаеми горива са изпомпвани във въздуха,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Егоистичният алтруизъм е една себична аргументация за направата на света по-добро място. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:29:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Съвсем до скоро, по-голямата част от световното население е работело на нивата
и общият продукт на световната икономика
е бил най-вече резултат на селско стопанство.
Този резултат е бил ограничен от фиксираната площ на наличната земя.
Общият икономически продукт не се е променял особено през годините.
Размерът на баницата е бил фиксиран, а светът е бил игра с опрделен край.
В такъв свят на стагнация, единственият начин да забогатееш е чрез обедняването на друг.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 причини, поради които ядрената енергия е ужасна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:58:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Има три причини да спрем да използваме ядрена енергия.
Първо: разпространението на ядрените оръжия.
Ядрената технология бързо навлиза на световната сцена
само една година след първия тест на ядрено оръжие през 1944 г.
Два големи града са унищожени само с две бомби.
След това реакторната технология бавно еволюира към
производство на електричество,
но винаги е била тясно свързана с технологията на атомните оръжия.
Почти невъзможно е да се разработват ядрени оръжия без използване на реакторната технология.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Аргумента Срещу Легализацията на Марихуана - Разгледани ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:48:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/kp15q815saw/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿По целия свят
марихуаната бива декриминализирана или дори легализирана.
Но добра идея ли е това наистина?
В онлайн дебата
негативните аспекти често биват омаловажавани.
Затова нека разгледаме трите най-силни аргумента срещу легализирането на марихуаната.
Интро
Аргумент номер едно
В последните няколко десетилетия,
марихуаната е модифицирана, за да стане много по-потентна.
Днес, марихуаната е толкова потентна,
че всъщност е силен наркотик, който може да предизвика психоза.
Главната активна съставка е THC,</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000 км кабел до звездите - небесното куче ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:09:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Стигането до космоса е трудно.
В сегашния момент е все едно да се качвате на планина с колело с една гума &amp;hellip;
с раница, пълна с експлозиви.
Невероятно бавно, не можете да транспортирате много неща, а може и да умрете.
На една ракета и е нужна скорост около 40 000 км в час, за да избяга от Земята.
За да стигнат до тази скорост, ракетите са основно контейнери с гориво с мъничък товар</description>
        </item>
        <item>
        <title>Нова история за човечеството - Ерата на Човека ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:17:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Хората са съществували милиони години като част от природата.
Но нещо се е променило. И за невероятно кратък период
сме изменили планетата, така че да подхожда на нуждите ни.
Доколкото знаем, сме първите същества, завладели напълно цяла планета.
Преминали сме от лов и събирачество към земеделие и строителство толкова бързо, че много от идеите ни за света вече не са полезни.
Една от най-остарелите ни идеи, е че най-широко разпространения календар в света гласи, че живеем в 2016-та година.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - български</title>
        <link>https://swiest.com/bg/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/2000100001/</guid>
        <description>​
Мога да помагам на хората, ако пипам малко по-грубо.
Неетично е.
Съпругът ти те тормози психически. Напусни го.
Добре.
ОТ ПРОДУЦЕНТА БИЛ ЛОРЪНС
Тревожа се за теб.
[Джими] Тъгувам за нея. [плаче]
Вцепенен си.
ДЖЕЙСЪН СИЙГЪЛ
[Пол] Ще оставиш мъката да те удави или ще я пребориш&amp;hellip;
ХАРИСЪН ФОРД
&amp;hellip;и ще изплуваш?
Кой знае! Изчезвай.
​
ПАРИЖ
[Гомес изпъшква, вдишва]
[приятелка] Как се чувстваш?
[Гомес] Много изморена.
[приятелка] Искаш ли си хапчетата?</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
