<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>български on SWIEST - Транскрипции · Сценарии · Текстове на песни</title><link>https://swiest.com/bg/tags/%D0%B1%D1%8A%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><description>Recent content in български on SWIEST - Транскрипции · Сценарии · Текстове на песни</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>bg</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 23:54:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/bg/tags/%D0%B1%D1%8A%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Защо войната срещу наркотиците е огромен провал. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/wjuxlqnhcai/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:54:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/wjuxlqnhcai/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Преди повече от 40 години, Президентът на САЩ Ричард Никсън
обяви злоупотребата с наркотици за обществен враг номер едно,
като се започне безпрецедентна глобална кампания, войната срещу наркотиците.
Днес, числата са вътре.
Войната срещу наркотиците е огромен провал, с опустошителни нежелани последствия.
Това довело до масови арести в САЩ
корупция, политическа дестабилизация и насилие
във Латинска Америка, Азия и Африка
за системни нарушения на човешките права в целия свят.</description></item><item><title>Защо черните дупки могат да изтрият Вселената - Парадоксът на информацията. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ywo-cvgetrq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:17:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ywo-cvgetrq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Черните дупки са най-мощните неща във Вселената, достатъчно силни, за да разкъсат цели звезди до размера на атоми
Е, това е достатъчно страшно. Те имат още по-мощно и тъмно свойство: те може да изтрият самата Вселена.
Черните дупки - накратко
Черна дупка се появява, когато извънредно количество материя е съсредоточена в едно малко пространство.
В техният център, гравитацията е почти безкрайно силна и каквото дойде твърде
близо е разкъсано до своите елементарни частици.</description></item><item><title>Какво ще стане, ако взривите ядрена бомба в Марианската падина? (Наука, а не фантазия) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/9tbxdgcv74c/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:48:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/9tbxdgcv74c/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Какво ще стане, ако взривим най-мощното ядрено оръжие на човечеството в най-дълбоката точка на океана?
Със сигурност, високи стотици метра цунамита ще унищожат крайбрежните градове,
земетресения ще опустошат страните,
нови вулкани ще доведат до ядрена зима.
Може би дори Земята може да бъде разцепена?
Или изхвърлени от орбита?
Е, почти.
В момента най-дълбоката известна точка на Земята е в Марианската падина.
Марианската падина е много дълбока долина
точно на ръба на две тектонски плочи</description></item><item><title>Вие сте имунни срещу всяка болест. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/lmpuerlbju0/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 19:20:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/lmpuerlbju0/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ти не си човек, а планета. Съставена от около 40 билиона клетки.
Толкова много има в тялото ти, че ако клетките ти бяха с човешки размер,
щеше да си висок колкото 20 планини Еверест. За твоите пълзящи обитатели, тялото ти е екосистема,
богата на ресурси, топла и обширна. Страхотно място да се преместиш и да създадеш семейство.
Някои от тези гости са добре-дошли, но повечето не са. Имунната ти система е пазителят</description></item><item><title>Защо не трябва да търсим извънземни - Тъмният горският закон. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/xaujyp8tnre/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 18:51:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/xaujyp8tnre/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Вселената е огромна и изглежда пълна с потенциал за живот, с милиарди обитаеми планети.
Ако напреднала цивилизация имаше технологията да пътува между звездите, само с 0.1%
от скоростта на светлината, тя би могла да колонизира Млечният път за около 100 млн. години.
Това не е кой знае колко дълго, вземайки предвид че той е съществувал от милиарди години – затова
принципно, всяка космическа цивилизация би трябвало бързо да се разпространи в огромни</description></item><item><title>Какво ако детонираме всички ядрени глави наведнъж? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/jyecrgp-sw8/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 17:46:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/jyecrgp-sw8/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Много от нашите зрители ни зададоха много сериозен въпрос:
Какво би станало ако съберем голяма купчина бомби
и взривим всички ядрени оръжия на света, съвкупно?
Странното е, че не намерихме добър източник на информация
който да отговори на въпроса задоволително.
И така, събрахме няколко учени заедно, които да пресемтнат какво би станало.
И да намерят отговор на този изключително важен научен проблем,
веднъж и завинаги.
В момента, има 15,000 ядрени оръжия на Земята.</description></item><item><title>Вие не сте там, където мислите, че сте. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/pj-h6mege7i/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:43:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/pj-h6mege7i/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Огледай се. Къде си? Къде е мястото, където стоиш? Някъде в стая,
може би в град на континент на планета, кръжеща звезда в галактика сред милиарди други.
Но&amp;hellip; Къде е всичко това? Този въпрос може и да изглежда глупав,
но всъщност, идеята за безусловно положение е нещо, което ние сме си измислили.
Накратко, Вселената е голяма торба от пространство с неща в нея.
Ако някой премахне всички тези неща – звездите, планетите, черните дупки, праха – единствено би останало празното пространство.</description></item><item><title>Най-лошите ядрени аварии в историята. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/jzfpyo-q-rm/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:39:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/jzfpyo-q-rm/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Атомната енергия всява ужас в много хора.
Концентрираме антични, опасни минерали,
за да събудим неестествени сили,
създавайки ужасно токсични елементи,
които, избягат ли, могат и са убивали хора
по ужасни начини.
Колко хора са убити от атомната енергия и как?
♪ Интро мелодийка ♪
Атомната енергия съществува от 1951
и оттогава е имало около 30 съобщени аварии по света.
Повечето били незначичтелни в сравнение с
двете аварии, познати на всеки:</description></item><item><title>Какво ще стане, ако ни избухнат един град? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/5iph-br_ejq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:57:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/5iph-br_ejq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Да си играеш с ядрени оръжия в игри е забавно
Има висцерална радост в това да взривяваш неща
и ужасяващо обаяние в неща като огнени кълба, удърни вълни и радиация
и докато ни помага да поставим разрушителната ни сила в перспектива
не е най-добрия начин да разбереш истинското влияние на атомната експлозия
това не е за глупавите стакове на TNT или за това колко е ярка експолията. Ядрените оръжия са за теб</description></item><item><title>Когато времето стане история - човешката ера ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/cwu29prcuvq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:42:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/cwu29prcuvq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Представете си някой да влезе в кухнята ви и да вземе няколко инструмента, тиган и боклука ви.
След това погребват всичко в гората. 12 000 години по-късно археолог се опитва да разбере кой си бил.
Какво беше важно за вас, какви видео игри играхте, в какво вярвахте
и какво информира вашите решения. Защото случайно сте живели по време на забележително време в човешката история:
Планетарната революция, когато човечеството премина, превръщайки се в многопланетен вид.</description></item><item><title>Кой е виновен за климатичните промени? - Кой трябва да се погрижи за тях? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ipvxxxqwbqw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:52:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ipvxxxqwbqw/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿От започването на Индустриалната революция
хората са отделили повече от 1,5 трилиона тона въглероден диоксид (CO2)
в атмосферата на Земята.
През 2019 година ние все още отделяхме
по 37 милиарда в допълнение.
Това е с 50%повече от 2000 година
и почти 3 пъти повече от преди 50 години.
И не е само въглеродния диоксид.
Ние също отделяме с растящи темпове
други парникови газове като метан и азотен оксид.</description></item><item><title>Какво е светлината? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ixxzrzxafeq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:42:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ixxzrzxafeq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Светлината е връзката ни с вселената.
Чрез нея съзерцаваме далечни звезди и надзърваме дори към началото на съществуването.
Но какво е светлина?
На кратко
Светлината е най-малката преносима порция енергия.
Фотонът е елементарна частица без реални размери,
неделим е, може единствено да се създава и унищожава.
Светлината има и двойствена природа,
т.е. е едновременно вълна и частица (макар това да не е съвсем точно).
Под светлина обикновено имаме предвид видимата светлина -</description></item><item><title>Защо възрастта? Трябва ли да прекратим стареенето завинаги? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/gojsr4iwcm4/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/gojsr4iwcm4/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ако трябваше да изберете сега, колко дълго бихте искали да живеете?
80 години? 90?
120?
По-дълго?
И мислите ли, че ще размислите след като достигнете тази възраст?
Преди 50 000 години повечето хора умирали много млади.
Когато сме се научили да използваме ресурсите около нас за да се лекуваме, положението се подобрявало все повече и повече.
Днес хората живеят по-дълго и по-здравословно от когато и да било преди.</description></item><item><title>Защо сините китове не боледуват от рак - Парадоксът на Пето ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/1aelonvi9wq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:22:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/1aelonvi9wq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ракът е мистериозен и страшен.
В процеса да го разберем, за да станем по-добри в убиването му,
сме открили биологичен парадокс,
който остава неразрешен до днес.
Големите животни изглежда са имунизирани към рак,
което няма никакъв смисъл,
колкото по-голямо е животното, толкова повече рак трябва да има.
За да разберем защо, първо трябва да погледнем
самата природа на рака
Kurzgesagt - казано накратко
Нашите клетки са „протеинови роботи“,</description></item><item><title>Какво е животът? Е смъртта реална? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/qocaaco8wus/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:26:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/qocaaco8wus/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Живото е съвсем различно от неживото - или пък не?
Физикът Ервин Шрьодингер определя живота така:
Живите неща предотвратяват разпада си, преминавайки в състояние на равновесие.
Какво означава това?
Да си представим, че вселената е папката Ви с изтеглени файлове.
В началото е била подредена, но с времето е станала по-хаотична.
Влагайки енергия, можете да въведете ред и да я подредите.
Това правят формите на живот.
Но какво е животът?</description></item><item><title>Какво ще стане, ако паднете в черна дупка? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/qqsltnkzvay/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/qqsltnkzvay/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Черните дупки са най-мощните и екстремни неща във Вселената и са много
странни и сложни. Какво ще се случи ако паднеш в една, и какво всъщност представляват?
Първо, да обясним времето и пространството: Времето и пространството са като като сцената,
на която се играе театърът на Вселената. Но пространството не е фиксирано и времето не тече
еднакво навсякъде. Накратко, те са относителни. Материята изкривява пространството, а изкривеното
пространство казва на материята как да се движи.</description></item><item><title>Защо месото е най-доброто ужасно нещо в света 🍔 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/nxvqpzrg2wg/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:48:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/nxvqpzrg2wg/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Хората обичат месо.
Пържолите, пърженото пилешко, беконът, свинското коремче и наденичките
са просто най-великите неща!
Яденето на месо вече е толкова обичайно,
че много хора не смятат храната за истинско ястие, ако в нея няма месо.
Което е доста удивително,
тъй като само допреди няколко десетилетия, месото е било лукс.
Днес можете да си купите хамбургер за един долар.
Парадоксално, месото вероятно е най-неефикасният начин за изхранване на хората.</description></item><item><title>Защо Земята е затвор и как да избягаме от нея. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/rvmzxh1tiiq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:08:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/rvmzxh1tiiq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ние сме затворници на Земята. Вселената ни се подиграва, показвайки всички места, които никога не можем да посетим.
Въпреки това, ако нашия вид иска да има дългосрочно бъдеще, ще се наложи да избягаме от затвора.
Но кое е това, което ни задържа тук?
Оказва се, че дължим на вселената дълг, който е от 4,5 милиарда години.
Интро * Всичко с маса във Вселената привлича всяко друг нещо с маса.</description></item><item><title>Какво е нещо? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/x9otdixatfw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:45:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/x9otdixatfw/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Най-лесните въпроси са най-трудни за отговаряне.
Какво е &amp;ldquo;нещо&amp;rdquo;?
Защо се случват неща?
И защо се случват по този начин?
Нека видим, стъпка по стъпка.
От какво си направен?
Ти си материя, която е направена от молекули,
които са изградени от атоми, а те - от елементарни частици.
Но ако елементарните частици са най-малкото съществуващо нещо,
от какво са направени те?
За да отговорим на този прост въпрос, нека започнем просто - нека изчистим цялата Вселена.</description></item><item><title>Кой изобрети интернета? И защо? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/21efwbb48se/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:39:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/21efwbb48se/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Та, чудели ли сте се някога кой всъщност е изобретил интернета?
Някои хора са забогатели, благодарение на интернета.
Но всичко, което са сторили, било да измислят умни начини за ползване на интернет мрежата.
Така че, човекът, който е &amp;ldquo;изобретил интернета&amp;rdquo;, би трябвало да е страшно богат
еквивалентно на, да речем, Бог, нали?
Кой трябва да получи признанието, тогава?
Беше ли британски учен в швейцарска подземна лаборатория?
Може би.</description></item><item><title>Какво е интелигентност ? Къде започва тя ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ck4rgeohfko/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 02:19:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ck4rgeohfko/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Хората се гордеят с много неща, от ускорителите на частици до поезията, до Покемон.
Всички те са възможни заради нещо, което хората ценят изключително много.
Интелигентността.
Ние считаме интелигентността за качество като височина или сила,
но когато се опитаме да я дефинираме, нещата стават мъгляви.
С две думи - интелигентността е механизъм за решаване на проблем.
Особено проблемът за оцеляването, който включва намирането на храна и подслон,
борба със сексуални конкуренти или бягане от хищници.</description></item><item><title>Червеевите дупки обяснени - Нарушаване на времепространстово ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/9p6rdqiybaw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 02:04:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/9p6rdqiybaw/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ако в действителност видите червееви дупки, те биха
изглеждали кръгли, сферични, малко като черни дупки.
Светлината от другата страна минава през тях и Ви дава прозорец към далечно място.
Веднъж преминали през дупката, другата страна се вижда изцяло.
Стария Ви дом сякаш се отдалечава се в този блестящ, сферичен прозорец.
Но червевите дупки реални ли са,
или са просто магия, маскирана като физика и математика?
Ако те са реални, как работят и къде можем да ги намерим?</description></item><item><title>Какво е тъмна материя и тъмна енергия? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/qaa2o_8wbuq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:33:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/qaa2o_8wbuq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Материята, каквато я познаваме;
Атомите, звездите и галактиките, планетите и дърветата, скалите и ние.
Този въпрос се отнася за по-малко от 5% от познатата вселената.
Около 25% е тъмна материя; и 70% е тъмна енергия.
От които и двете са невидими.
Това е някакси странно, тъй като подсказва, че всичко, което преживяваме, е
наистина само една малка част от реалността.
Но става по-лошо.
Ние наистина нямаме представа какво са тъмната материя и енергия, или как те работят.</description></item><item><title>Защо красивите неща ни правят щастливи - Красотата обяснена. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/o5knpluv7w/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:32:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/o5knpluv7w/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Много неща могат да бъдат красиви.
Пейзажи, лица, изящно изкуство, или епохална архитектура, звездите в небето.
Или просто отражението на слънцето върху празна бутилка.
Красотата не е нещо осезаемо, но съществува само в главите ни като приятно чувство.
Ако трябва да ѝ дадем определение, ние възприемаме нещо като красиво, ако неговия цвят, форма, вид или пропорция
за нас са привлекателни или възхитителни по някакъв начин.
Красотата е много човешко преживяване, което е с нас от милиони години.</description></item><item><title>Миниатюрни бомби в кръвта ви - Комплементната система. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/bsypuv6qunw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:43:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/bsypuv6qunw/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Всяко живо същество трябва да се защити от други, които искат да се гощават с тях.
Та, докато многоклетъчниият живот еволюирал в продължение на милиарди години,
той трябвало да измисли начини да се защитава.
Днес, човекът има сложна отбранаителна мрежа,
например физични бариери, войници и заводи за оръжия.
Но една от най-важните отбрани в тялото е непозната на повечето:
Системата на комплемента.
Еволюирала преди над 700 милиона години,</description></item><item><title>Какво ще стане, ако имаше черна дупка в джоба ти? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/8nhbgfklhzq/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:20:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/8nhbgfklhzq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Какво би станало ако черна дупка с размерите на монета
изведнъж се появи до вас?
Кратък отговор: ще умреш
Дълъг отговор: зависи.
дали е черна дупка с масата на монета
или е широка колкото монета?
да предположим че Щатски 5 цента с маса около 5 грама
магически се превърне в черна дупка.
Тази черна дупка ще има радиус от около 10 на -30та степен метра.
За сравнение водороден атом е около 10 на -11та степен метра.</description></item><item><title>Какво си ти ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/jqvmkdukzt4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:45:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/jqvmkdukzt4/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ти твоето тяло ли си?
Донякъде сте прави ?
Изяснено ли ви е, че това вече не е истината?
Колко от себе си можеш да промениш или премахнеш преди да спреш да бъдеш себе си?
И дали този въпрос изобщо има смисъл?
Твоето физическо тяло се състои от трилиони клетки,
поне 10 пъти повече от звездите в Млечния път.
Клетката е живо същество, машина от съставена от до 50 000 протеини.</description></item><item><title>Най-ефективният начин да се унищожи Вселената - фалшив вакуум. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ijfm6dxnvyi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:03:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ijfm6dxnvyi/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Какво, ако вселената ни
си има бутон за самоунищожение
с който да се елиминира
толкова тотално и ефективно,
че всеки физически обект
просто да спре да съществува
и животът да бъде невъзможен
завинаги.
Върховната екологична катастрофа -
вакумен разпад.
За да обясним как вселената ни
може да се самоунищожи
трябва да разберем два принципа:
Първо - енергийни нива
Основна идея във физиката е това, че
всичко си има ниво на енергия.</description></item><item><title>Произходът на съзнанието - как несъзнателните неща станаха съзнателни ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/h6u0vbqnbq8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/h6u0vbqnbq8/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Съзнанието е може би най-голямата загадка в природата.
В най-основното си значение,
съзнанието е това което ни позволява да бъдем наясно с нашето обкръжение и с нашето собствено вътрешно състояние.
Но мисленето за съзнанието има навика да ни кара да се въртим в кръг.
Всички ние интуитивно знаем какво е съзнанието.
То е това&amp;hellip;
То е това, което изпитвате тук, точно сега.
Но веднъж опитаме ли се да определим точно какво е &amp;ldquo;То&amp;rdquo;, това ни оставя с празни ръце.</description></item><item><title>Какво ще се случи, ако Луната се сблъска с Земята? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/lheapd7bgla/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:17:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/lheapd7bgla/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Днес ще отговорим стар и много важен научен въпрос:
Какво ще се случи, ако Луната падне към Земята? По-интересно и странно е, отколкото си мислиш.
Нека започнем с основното: Защо не е Луната на път да ни удари поначало?
Знаем, че гравитацията на Земята дърпа всичко, включително Луната, но някак си тя стои горе, сякаш някакво противодействие я държи. Но няма нищо, което се съпротивлява на
гравитацията - вместо това, номерът е странично движение, което ние наричаме орбита.</description></item><item><title>Страничните ефекти от ваксините - Колко е голям рискът? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/zbkvcpbnnku/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:14:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/zbkvcpbnnku/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ваксините са важна част от борбата с болестите.
Въпреки това изглежда, че все повече хора вярват,
че ваксините влошават здравето ни вместо да ни пазят.
В интернет е пълно с разкази за алергични реакции,
случаи, довели до инвалидност,
и дори смърт след ваксинация.
И наистина, ваксините могат да имат и странични ефекти.
Нека разгледаме как реално работят те и доколко са опасни наистина.
Имунната ни система представлява сложна армия от милиарди различни клетки.</description></item><item><title>Ще оправим изменението на климата! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/lxgmdjyw8uw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:41:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/lxgmdjyw8uw/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Нашият дом гори. Бързите климатични промени дестабилизират света.
Изглежда, че емисиите ни няма да спаднат навреме, за да избегнем бързото затопляне, и че може
скоро да ударим повратни точки, които ще доведат до разпада на екосистеми и на нашата цивилизация.
Докато учени, активисти и много от младото поколение настояват за действие,
повечето политици не изглеждат ангажирани да направят нещо смислено,
а индустрията на изкопаемите горива продължава да работи срещу промяната.</description></item><item><title>Слънчевата система - нашият дом в космоса. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ksf_hdjwjjo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:19:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ksf_hdjwjjo/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Слънчевата система. Нашият дом в космоса.
Ние живеем в спокойна част на Млечния Път.
Нашият дом е Слънчевата система,
4.5 милиарда годишна структура, която обикаля около центъра на Галактиката
с 200,000 км/ч и прави пълна обиколка на всеки 250 милиона години.
Нашата звезда, Слънцето, е в центъра на Слънчевата система.
Обикалят я осем планети,
трилиони астероиди и комети, и няколко планети - джуджета.
От осемте планети четири са като нашата -</description></item><item><title>Какво се случи преди историята? Човешките произходи. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/dgiqaabx3_o/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:08:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/dgiqaabx3_o/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Усещаме света, в който живеем, нормален и обикновен.
Виждаме го просто като начина, по който хората съществуват и винаги са съществували.
Но той не е такъв.
Никога досега, ние хората, не сме живели в един свят, толкова усъвършенстван и устроен към нашите нужди както днес.
Свят даващ ни лукса да забравим за себе си и да не се тревожим за оцеляването си.
Храна, подслон, сигурност - всичко това, повече или по-малко, се приема за даденост.</description></item><item><title>Най-отвратителните паразити - забравени тропически болести - ЗТБ. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/qnwwrdbrbqk/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:52:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/qnwwrdbrbqk/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿През 1014 византийският император Василий II
побеждава българската армия
и залавя 15000 пленници
Можел да ги убие, но имал друга идея
Искал да отслаби противниците си за десетилетия
Заповядал 99 от всеки 100 пленени да бъде ослепен
Стотният да бъде оставем с едно око, за да заведе останалите обратно
Задължавайки близките им да се грижат за тях до края на живота им
Днес хората сме изложени на подобна атака</description></item><item><title>Историята и Бъдещето на всичко ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/5tbuxgztwgi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:52:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/5tbuxgztwgi/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Времето&amp;hellip;
е нещо, разбираемо, когато е на малки части.
Но когато разглеждаме по-големи отрязъци от време,
става почти невъзможно да проумеем нещата.
Нека започнем по малкото -
с минути, часове, дни.
Най-вероятно сте прекарали последните 24 часа главно в сън и работа
и вероятно сте пропилели голяма част от вчерашния ден
в Интернет.
Дните се превръщат в седмици, седмиците в месеци
и имаме години.
Да погледнем 2017-та.
Във Франция започват да обучават орли да издирват дронове на терористи.</description></item><item><title>Три начина да унищожите Вселената. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/4_aoia-vybo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:01:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/4_aoia-vybo/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Един ден Вселената ще умре.
Но защо? И как? И ще бъде ли Вселената мъртва завинаги?
И откъде ще го знаем?
Първо на първо, Вселената се разширява.
Още повече, скоростта, с която се разширява, се увеличава.
Причината: тъмната енергия.
Тъмната енергия е странен феномен, който според учените доминира във Вселената.
До 1998 г. смятахме, че Вселената работи като
топка, която хвърляш във въздуха.
Топката се издига и в даден момент пада обратно надолу.</description></item><item><title>Най-големият разобличител на заговори. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/hug0rffc_l8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:44:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/hug0rffc_l8/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Интернет е като място за развъждане на конспиративни теории.
Докато някои са просто глупави и смешни, други
насърчават незнанието и недоверието.
Поради това, ние отидохме в лабораторията Kurzgesagt и разработихме съвсем проста система,
която да може да унищожи не всички, но много от
конспиративните теории. Много е просто. Задайте си въпроса:
Теорията засяга ли богатите и влиятелни хора?
Ако отговора е &amp;ldquo;да&amp;rdquo;, това означава че най-вероятно теорията не е вярна.</description></item><item><title>Универсален базов доход - безплатни пари за всички? UBI ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/kl39khs07xc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:15:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/kl39khs07xc/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Какво ще стане, ако държавата е покрила разходите ви за живот, ще продължите ли да работите?
Ще се върнете в училище?
Няма да работите изобщо? Какво бихте направили?
Тази концепция се нарича безусловен Базов доход или ББД
И не е нищо по-малко от най-амбициозната социална политика на нашето време
през 2017 г., Базовият доход набира скорост по целия свят
Първите опити са в ход или на път да се случат</description></item><item><title>Този вирус не трябва да съществува (но го има!) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/1-nxodigpcu/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:10:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/1-nxodigpcu/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Скрита в микровселената около нас е безпощадна война
между истинските владетели на Земята – микроогранизмите.
Амеби, протисти, бактерии, археи, гъби се конкурират за ресурси и пространство.
Сред тях са и странните ужаси, именно вирусите, които ловуват всичко друго.
Дори не изглеждат живи, а са сред най-успешните, многочислени, смъртоносни създания на планетата,
убиващи билиони ежедневно.
Не се интересуват от ресурси,
искат само да овладеят други живи същества. Така си мислехме.</description></item><item><title>Какво всъщност изглеждаха динозаврите? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/xaqjbozy_is/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:00:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/xaqjbozy_is/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Миналото е обширно и загадъчно място, простиращо се от големият взрив до настоящето,
и разширяващо се с всеки миг.
Дом е на всичко, дошло преди, и ключ за разбирането на настоящето.
В миналото са най-страхотните същества, които някога са били на планетата ни, стотици милиони
видове толкова разнообразни, че въображението ни не е достатъчно.
За съжаление, миналото внимателно пази тайните си.
Има много неща, които знаем за миналото, но много повече са нещата, които знаем,</description></item><item><title>Какво ще се случи, ако хвърлим слон от небостъргач? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/f7ksfjv4oq0/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:53:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/f7ksfjv4oq0/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Нека да започнем това видео като хвърлим мишка, куче, и слон
от небостъргач върху нещо меко.
Да кажем, една купчина от матраци.
Мишката се приземява и е зашеметена за миг,
преди тя да се отърси,
и да се отдалечи доста раздразнена,
защото това е много грубо нещо което направихме.
Кучето счупва всичките си кости
и умира по зрелищен начин,
и слона експлодира в червена локва от кости и вътрешности</description></item><item><title>Най-ужасният паразит: Амеба, която изяжда мозъка. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/7opg-ksxz4y/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:40:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/7opg-ksxz4y/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿От милиарди години се води война, която създава въоръжени чудовища, борещи се за оцеляването си
с други чудовища. Те не се интересуват от нас и повечето от тях са
безвредни, понеже имунната ни система лесно се справя с тях. Но има изключения.
Naegleria fowleri е амеба, която не само обича човешкия мозък,
но и успява да се справи със защитите на тялото и често създава драматични
заглавия във вестниците.</description></item><item><title>Най-Опасните Неща във Вселената - Странни Звезди Разяснени ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/p_8yk2kmxoo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:24:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/p_8yk2kmxoo/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Неутронните звезди са най-плътните неща,
които не са черни дупки.
В ядрата им може да открием
най-опасното вещество, което може да съществува:
Странна материя - бизарно нещо, толкова екстремно, че
изкривява правилата на Вселената
и е способно да унищожи всичко, до което се докосне.
Или да ни научи как е започнала Вселената.
Може би и двете
За да разберем колко екстремна е странната материя
първо трябва да покрием няколко основни понятия:</description></item><item><title>Истинските граници на човечеството - последната граница, която никога няма да преминем. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/uzkd5seuwzm/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:10:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/uzkd5seuwzm/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Има ли граница, която никога няма да прекосим? Има ли места, които никога няма да достигнем,
колкото и да се мъчим? Оказва се, че има. Дори с научнофантастична технология,
ние сме заклещени в малко кътче от Вселената и крайните неща в него. Колко вселена има за нас и докъде можем да отидем?
Ако погледнеш нощното небе, може да предположиш, че е вечно.
Звезди умират и нови се раждат в цикъл, който изглежда безкраен.</description></item><item><title>Календарът на Хуман Ера 12,021. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/xxfqpnpjuu8/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:55:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/xxfqpnpjuu8/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿За пети път ви представяме календара на човешката ера за 12 021 година -
този път става въпрос за пътешествието на човечеството, започнало преди десетки хиляди години,
водещо в революцията на земеделието, до древните високи цивилизации и началото от съвремието,
завършващо с визия за нашето бъдеще.
Можете да получите ограниченото издание сега, докато разпродадем и след това никога повече.
Както винаги календарът включва 12 илюстрирани страници, отпечатани на висококачествена хартия в Европа и САЩ.</description></item><item><title>Имунната система накратко, I - Бактериална инфекция ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/zqgocoubi6s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:10:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/zqgocoubi6s/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Всяка секунда от вашият живот, вие сте атакувани.
Милиарди бактерии, вируси и гъбички се опитват да ви направят техен дом.
Поради това, нашите тела са развили много сложни армии с пазачи, войници, командници, производители на оръжия и комуникатори.
за да ви предпазят..Е, от умиране.
За това видео, нека приемем, че имунната система изпълнява 12 различни функции. Например: убиване на враговете, комуникиране и т.н.
И също така има 21 различни клетки и 2 протеинови сили.</description></item><item><title>Коронавирусът - разяснен. Какво трябва да правите? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:33:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/btn-goy9voy/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿През декември 2019, китайските власти обявиха официално,
че е открит вирус, който се разпространява между хората.
През последвалите месеци, той се разпространи и из други държави,
като броят на заразените се удвои за дни.
Този вирус е Тежкият остър респираторен синдром Коронавирус 2
който причинява заболяването COVID-19,
и всички наричат просто коронавирус.
Какво всъщност се случва когато човек се зарази
и какво трябва да направим?
Всеки вирус е просто обвивка около генетичен материал и няколко протеина,</description></item><item><title>Голфстримът обяснен. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/uugrbhk2c7u/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:13:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/uugrbhk2c7u/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Океанският конвейер и Гълфстрийм.
Океанските течения имат пряко влияние върху живота ни.
Те определят нашето време, нашият климат и много повече.
Океанските течения и вятърни системи
транспортират топлина от екватора към полюсите
и работят като голям двигател за глобалния климат.
В океаните има множество течения.
Т. нар. океански конвейер е много важен за нашия климат.
Този термин описва комбинация на течения,
която води до обмен на вода между четири от петте световни океана.</description></item><item><title>Последната светлина преди вечната тъмнина - бели джуджета и черни джуджета. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/qsn1lglrx9s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:55:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/qsn1lglrx9s/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Хората могат да оцелеят във Вселената докато разполагат с енергиен източник.
За съжаление, Вселената ще умре.
Това ще стане бавно, в продължение на милиарди години, но ще се случи.
По вселенската времева скала звезди като нашето Слънце ще умрат за нула време.
За щастие, има места, които са практически вечни по човешките критерии.
Труповете на мъртвите звезди.
Белите джуджета.
Те биха могли да са последния дом на човечеството преди смъртта на Вселената.</description></item><item><title>Денят, в който динозаврите изчезнаха - минута по минута. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/dfcbjmgehma/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:34:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/dfcbjmgehma/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Непрекъснатостта е една от най-големите илюзии на съществуването.
Преди 66 милиона години, непрекъснатостта на динозаврите вече траела около
165 милиона години - и не изглеждало, сякаш това скоро щяло да се
промени. Светът бил топъл, приятен, повечето земна площ била покрита с диви гори,
невероятно разнообразие от дървета, цветя, папрати и билиони буболечки.
Динозаврите били вездесъщи и имало стотици видове с всякакви форми и размери. Титанозаврите, големи нежни гиганти, споделяли света с известни зверове като Тиранозавър Рекс</description></item><item><title>Решения и идеи за Фермиевата парадоксия II - Къде са всички извънземни? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/1fqkvqno-ui/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:37:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/1fqkvqno-ui/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Вероятно съществуват 10000 звезди на всяка песъчинка от Земята в обозримата вселена
Знаем че вероятно съществуват милиарди планети
Е, къде тогава са извънземните
Това е Парадоксът на Ферми
Ако искате да разберете повече, гледайте Първа част
Тук ще разгледаме възможните решения на Парадоксът на Ферми
И така, ще бъдем ли нищожени или ни очаква бляскавао бъдеще?
Пътуването в космоса е трудно. Въпреки, че е възможно, е огромно предизвикателство да стигнеш от една звезда до друга</description></item><item><title>Как тялото се бори за оцеляване срещу вируса Ебола. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/srv19gkz4e0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/srv19gkz4e0/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Какво прави прави ебола толкова опасна?
Как може един вирус да пребори такава сложна
защитна система на организма толкова бързо
и така ефективно?
Нека видим какво всъщност прави ебола.
Ебола е вирус.
Вирусът е много малко нещо.
Малко РНК или ДНК
и няколко протеини
както и обвивка.
Вирусът няма способност да прави нищо самостоятелно
и може само да оцелява и да се размножава само чрез инфектиране на клетките.</description></item><item><title>Последната звезда във Вселената - Обяснение на червените карлици. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ls-vpylajfm/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:36:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ls-vpylajfm/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Един ден, последната звезда ще умре и вселената ще изгасне завинаги
Звездата вероятно ще е червено джудже, малък вид звезда
това е също един от най-добрите ни залози да открием извънземен живот,
И може да е последният дом за човечеството преди вселената да стане необитаема,
какво знаем за тях, и защо те са нашата последна надежда.
Поне 70% от звездите във вселената са червени джуджета
Те са най-малките звезди, с маса около 7-50% от нашето слънце</description></item><item><title>Най-смъртоносното същество на планетата Земя – бактериофага ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/yi3tsmfsrog/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:11:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/yi3tsmfsrog/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿От милиарди години се води война,
която убива трилиони всеки ден,
докато ние дори не забелязваме.
Войната е водена от единственото най-смъртоносно същество на нашата планета:
бактериофага
или &amp;ldquo;фаг&amp;rdquo; на кратко.
Фагите са вируси;
не съвсем живи,
не съвсем мъртви.
Също така, те изглеждат като чели някой ги е измислил.
Главата им е икосаедър,
нещо като зарче с 20 страни и 30 ръба.
То съдържа генетичния материал на вируса</description></item><item><title>Огромна бомба или енергия за цивилизациите - черната дупка ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ulcdocfw-by/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:37:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ulcdocfw-by/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Черните дупки са най-голямата колекция от чиста и буйна енергия във вселената
Черните дупки са най-голямата колекция от чиста и буйна енергия във вселената
Ако се приближиш прекалено, ще те погълнат
и ще добавят твоята енергия към тяхната.
И така, енергията бива загубена завинаги.
Или така ли е?
Излиза, че има начин Вселената да се измами,
начин да се захранят цивилизации до самия край на всичко,
или да се направи най-голямата бомба във Вселената.</description></item><item><title>Най-големият черен дупка във Вселената - сравнение на размерите. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/0fh9cgrhq-k/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:59:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/0fh9cgrhq-k/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Черните дупки са най-големите неща във Вселената.
За разлика от звездите и планетите, те нямат физическо ограничение на размера
и могат да растат безкрайно. Макар и всъщност, конкретни неща трябва да се случат, за да се родят
различните видове черни дупки, от мънички такива до най-големите обекти във Вселената.
Та как растат черните дупки и колко големи са най-големите?
Това видео няма да обсъди как черните дупки работят и как се образуват, понеже разгледахме това в</description></item><item><title>Обяснено е Антибиотичната апокалипса. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/xzbcwi7sfze/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:10:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/xzbcwi7sfze/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Какво бихте казали ако ви кажем, че човечеството в момента
работи съвместно да изработи перфектният супер микроб?
Микроб който може да убие стотици дори милиони хора
Ами, това се случва сега.
Ние сме в процес, на създаване на супер бактерия.
Бактериите са сред най старите живи неща на планетата.
Най-малките неща което считаме за живот са майстори в оцеляването
и да бъдат открити навсякъде.
Повечето са безвредни за нас.</description></item><item><title>Обяснение на луните на Марс - Фобос и Деймос MM#2. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/pw0izg7_4mo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:05:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/pw0izg7_4mo/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Луните на Марс
Марс има две луни - Фобос и Деймос.
Те са всъщност много малки. Но колко малки?
В сравнение с Марс или нашата луна,
са много малки.
Въпреки, че &amp;ldquo;малко&amp;rdquo; е относително понятие.
Тяхната площ се приближава до тази на някои от най-малките държави на Земята,
като Люксембург и Малта.
Въпреки, че Фобос и Деймос никак не са леки,
в действителност тяхното гравитационно притегляне дори не е достатъчно силно, за да ги приведе в сферична форма.</description></item><item><title>Яйцето - Кратка история ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/h6fck_fryai/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:50:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/h6fck_fryai/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ти беше на път за вкъщи, когато умря.
Беше пътна злополука.
Нищо особено забележително,
но фатално, въпреки това.
Беше безболезнена смърт.
Медиците дадоха всичко по силите си, за да те спасят,
но напразно.
Тялото ти беше толкова обезобразено, че
така беше по-добре за теб, повярвай ми.
И тогава срещна мен.
“Какво… какво стана ?”
“Къде съм ?”
“Ти умря.” - казах аз, равнодушно.
Няма полза от увъртане.
“Имаше… имаше камион&amp;hellip;</description></item><item><title>Парадоксът на Ферми - Къде са всичките извънземни? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/snhhvqgsmec/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:39:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/snhhvqgsmec/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Дали сме единствените живи същества в цялата вселена?
Видимата вселена е около 90 милиарда светлинни години в диаметър.
Има най-малко сто милиарда галактики, всяка от които със сто до хиляда милиарда звезди.
Наскоро научихме, че планетите също са много разпространени.
И сигурно има трилиони и трилиони обитаеми планети във Вселената.
Което означава, че трябва да има много възможности за развитие и съществуване на живот.
Но къде е?
Не трябва ли вселената да е пълна с космически кораби?</description></item><item><title>Началото на всичко - Големият взрив. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/wndggl73ihy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:12:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/wndggl73ihy/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Началото на всичко!
Големият Взрив!
Идеята, че вселената има начало и не е безкрайна.
До средата на 20-ти век
повечето учени са смятали, че вселената е безкрайна и отвъд времето,
докато Теорията на относителността на Айнщайн е обяснила по-добре гравитацията
и Едуин Хъбъл е открил, че галактиките се отдалечават една от друга
по начин, който отговаря на предходни теории.
През 1964 случайно е открито Реликтовото Излъчване,
остатък от по-ранните фази на Вселената, което заедно със споменатите доказателства</description></item><item><title>Смъртта на пчелите се обяснява с паразити, отрови и хора. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/gqa42m4rtxe/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:02:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/gqa42m4rtxe/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Уповавайки се на различни упори, човешкото общество е
особено сложно и уязвимо.
Една от тях е медоносната пчела.
Отговорни са за всяко трето ястие, което хората приемат.
Толкова са важни, че, ако всички измрат,
ще ги последват хиляди растения,
а това ще доведе до поголовен глад през следващите години.
Медоносните пчели имат и значително участие в икономиката.
Стойността в долари на растенията, опрашвани от тях ежегодно,
е около 265 милиарда.</description></item><item><title>Историята и бъдещето на всичко - Времето. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/2xkv6ipv2y0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:49:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/2xkv6ipv2y0/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Разделено на части, времето е разбираемо.
Но когато разгледаме големи участъци от време,
става невъзможно да обхванем всичко.
Нека да започнем от най-малкото,
минути, часове, дни.
Вероятно сте прекарали последните 24 часа в работа или спане
и с по някоя и друга чаша кафе.
Само недейте да гледате много телевизия.
Сега нека разгледаме 2013-та. Сравнително незабележимо
бодигардът на Хитлер почина на 96 години,
докато през юни Едуард Сноудън започна скандала с АНС.</description></item><item><title>Ваксинирайте се срещу морбили. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/y0opgc1wos4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:24:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/y0opgc1wos4/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Напоследък се говори много относно морбили.
Какво всъщност причинява вирусът морбили, и трябва ли да се ваксинирате срещу него?
Или това е просто една истерия?
Морбили е вирус:
мембрана от протеини, РНК,
плюс още някои протеини за репродукцията.
Той не може да се възпроизвежда самостоятелно, а се нуждае от клетка гостоприемник, за да го направи.
За да се разбираме морбили, ние трябва да разбираме имунната система.
Може би вече сте виждали</description></item><item><title>Ядрената енергия използва ядрена реакция за производство на електричество. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/rcofv4y5z8c/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/rcofv4y5z8c/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Някога спорили ли сте за ядрената енергия?
Ние сме, и мислим, че е доста объркващо и разочароващо,
затова нека потърсим истината по въпроса.
Всичко започва през 40-те години на 20-ти век.
След ужаса на войната и използването на атомните бомби,
ядрената енергия изглежда като мирно продължение за новата технология,
помагаща на света отново да стъпи на крака.
Въображението се развихря с пълна сила.
Ще стане ли електричеството безплатно?</description></item><item><title>Реалността ли е реална? Аргументът за симулацията. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/tltkttt47we/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:11:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/tltkttt47we/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ние, хората, не сме в състояние да изпитаме истинската същност на Вселената, не-филтрирана.
Нашите сетива и мозъци могат да обработят само част от света.
Така че трябва да използваме понятия и средства, за да научим повече за истинската природа на реалността.
Технологичният напредък не само разширява знанията ни за Вселената,
той също така ни показва предизвикателни възможности.
В бъдеще може да е възможно да се симулират цели вселени.</description></item><item><title>Войната ли е приключила? — Обяснено противоречие. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/nbuuw9i-mhs/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:35:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/nbuuw9i-mhs/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Насилие
и война
безумната бруталност на ИДИЛ продължава,
Руснаците нахлуват в Украйна,
a Палестинците и Израелците
продължават да се борят за надмощие.
Това натъжава ли ви?
Е,
недейте.
Защото ако погледем числата,
войната всъщност
излиза от мода,
докато глобалната популация
е на върха си.
Изглежда живеем
в най-спойния период
от човешката история.
Как е това възможно?
От Септември 2014,
са се водили 4 конфликта
в света, които са предизвикали поне</description></item><item><title>Неотронни звезди – Най-опасните неща, които не са Черни Дупки ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/udfxkzryqt4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:11:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/udfxkzryqt4/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Неутронните звезди са едно от най-екстремните и стихийни неща във Вселената.
Гигантски атомни ядра с диаметър - само няколко километра,
но масивни колкото звезди.
И дължат съществуването си на смъртта на нещо величествено.
[Intro music]
Звездите съществуват заради крехък баланс.
Масата на милиони милиарди трилиони тонове гореща плазма
се изтеглят навътре от гравитацията,
и смачкват материала с толкова голяма сила, че ядрата се сливат
Водородът се слива в хелий.</description></item><item><title>Безопасност и съжаление - тероризъм и масов наблюдение. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/v9_pjdu3mpo/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:05:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/v9_pjdu3mpo/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Тероризмът е нещо ужасяващо, особено когато се случва близо до нашия дом,
а не в някое отдалечено място.
Никой не иска да се страхува - ето защо бихме направили всичко, така че страхът да изчезне.
Единственото, което ни интересува в такива моменти, е сигурността.
В последните няколко години стана все по-нормално
гражданските свободи да се оронват, а правителствените организации да шпионират гражданите и да
събират и съхраняват личната им информация.</description></item><item><title>Наистина ли биологичното е по-добро? Здравословна храна или модерна измама? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/8pmm6sun7es/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:31:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/8pmm6sun7es/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿През последните няколко години,
биологичната храна се разпостранява като горски пожар.
Въпреки по-високите цени,
купуването на органични продукти се превръща от алтернатива
в морална и социална отговорност.
Биологичната храна е по-здравословна
и натурална.
Но какво имаме предвид когато казваме органично?
Няма глобално единодушие,
и различните региони имат различни определения и правила.
Основно,
биологичните храни се отглеждат без ГМО семена,
синтетични торове,
или синтетични пестициди.
Затова,
биологичните производители използват по-традиционни начини за производство на храни,</description></item><item><title>Стои ли си Европейският съюз или трябва да го прекратим? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/xxuty7ss1v4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:02:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/xxuty7ss1v4/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Как мислите? Струва ли си да си част от ЕС?
Или трябва да му сложим край.
Много хора чувстват силна отдалеченост от ЕС, докато други уважават неговите постижения.
След добро премисляне: добро или лошо нещо е неговото същестуване?
След като изглежда, че Обединеното Кралство напуска ЕС, ние ще се отнасяме като все едно това вече е завършен процес.
Европейският съюз, обединяващ 27 страни членки, има население от около 450 милиона души,</description></item><item><title>Ирак обяснено - ИСИС, Сирия и война. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/aqplredw-ro/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:08:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/aqplredw-ro/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿О, Боже&amp;hellip; тъкмо когато решихме, че проблемът в Ирак е решен,
тъй като не бяхме чували за него отдавна,
ни заля нова вълна от хаотични убийства и терор.
Какво се случи?
През 2003 САЩ напада Ирак, заради предполагаеми връзки с терористични
организации и оръжия за масово унищожение.
По това време Саддам Хюсеин, брутален диктатор, управлява страната.
Той принадлежи към малцинството на Сунитите
и подлага на репресии мнозинството на Шиитите.</description></item><item><title>Демократичен ли е ЕС? Твоят глас има ли значение? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/h4uu5eyn6vu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:34:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/h4uu5eyn6vu/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Да бъдеш гражданин на Европейския съюз
означава, че аспекти от нашия живот се регулират от странен субект.
Сякаш голямо бюрократично тяло взима решения вместо нас.
Много европейци смятат,
че техният глас в евроизборите няма значение
и, че Европейският съюз не е демократичен.
Но колко демократичен е ЕС всъщност?
И твоят глас постига ли нещо наистина?
В демократичните държави
обществената политика се основава на волята на хората.
Но хората</description></item><item><title>Мляко. Бяла отрова или здравословна напитка? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/oakwglqcwuc/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:15:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/oakwglqcwuc/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿През последното десетилетие млякото започна да се обсъжда все по-често.
Някои хора казват, че това е необходима и питателна храна, жизненоважна за заздравяване на костите,
но други казват, че може да причини рак и да доведе до ранна смърт.
И така, кой е прав?
И защо изобщо го пием?
Млякото е в основата на диетата на всеки бозайник след раждането,
когато храносмилателната ни система е незряла и малка.</description></item><item><title>Оптимистичен нихилизъм. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/mbrqu0yoh14/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:51:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/mbrqu0yoh14/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Човешкото съществуване е страшно и объркващо.
Преди няколко стотин хиляди години, станахме съзнателни и се озовахме на странно място.
Беше пълно и с други същества. Някои от тях можехме да изядем, други можеха да изядат нас.
Имаше течни неща, които можехме да изпием и неща, които можехме да използваме за да направим още неща.
Дневното небе имаше малка жълта топка, която топлеше кожата ни.
Нощното небе беше пълно с красиви светлини.</description></item><item><title>Струнната теория обяснена - Каква е истинската природа на реалността? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/da-2h2b4fau/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:50:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/da-2h2b4fau/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Каква е истинската природа на Вселената?
За да отговорят на този въпрос,
хората измислят истории, за да опишат света.
Тестваме нашите истории и решаваме какво да запазим и какво да изхвърлим.
Но колкото повече научаваме,
толкова по-сложни и странни стават историите ни.
Някои даже дотолкова,
че наистина е трудно да се разбере за какво точно става дума.
Като теорията на струните.
Една популярна, противоречива и често неразбирана история</description></item><item><title>Пренаселеност и Африка. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/nmo3nzhvrz4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:01:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/nmo3nzhvrz4/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿За по-голямата част от нашата история, човешкото население е нараствало бавно,
докато нови открития не са ни донесли храна,
и са удължили животите ни.
Само за един век човешкото население се умножава четворно.
Това води до апокалиптични виждания на пренаселена Земя,
но върхът на човешката раждаемост всъщност е бил през 60-те години.
Оттогава, раждаемостта пада рязко надолу, заради развитието и индустриализацията на държавите.
Световното население се смята, че ще стигне 11 милиарда до края на века.</description></item><item><title>Космически асансьор - научна фантастика или бъдещето на човечеството? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/qpqqwqgwkte/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:10:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/qpqqwqgwkte/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Трудно е да се отиде в космоса.
Колкото и да искаме да има лесен и
евтин начин да видин нашата планета плуваща в тъмнината.
Сега, единственият начин е да станеш астронавт или милиардер.
Но има концепция която може да го направи възможно.
-докато служи като началото на изследването на вселената-
Космическият асансьор
Как точно работи?
За да разберем как космическият асансьор ще ни отведе до космоса
първо трябва да разбираме какво е орбита.</description></item><item><title>Самота ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/n3xv_g3g-ma/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:40:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/n3xv_g3g-ma/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Всеки се чувства самотен понякога.
Когато нямаме до кого да седнем на обяд,
когато се преместим в нов град,
или когато никой няма време за нас през уикенда.
Но през последните десетилетия, това рядко чувство се е превърнало в хронично за милиони.
В Обединеното Кралство, 60% от 18 до 34 годишните, казват, че често се чувстват самотни.
В САЩ, 46% от цялото население се чувстват самотни редовно.
Ние живеем в най-свързаното време в човешката история.</description></item><item><title>Замърсяване с пластмаса: Как хората превръщат света в пластмаса ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/rs7izu2vjiq/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:11:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/rs7izu2vjiq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Когато боговете дарили крал Мидас с едно желание, той пожелал всичко, което докоснел, да се превръща в злато.
Мидас бил във възторг. Дървета, камъни, сгради – всичко било златно.
Но скоро открил с ужас, че и храната му се превръщала в злато.
Когато прегърнал дъщеря си, за да успокои болката си, осъзнал грешката си твърде късно.
Най-богатият човек на света е гладен, съкрушен и самотен.
На човечеството се сбъдва подобно желание, когато се научваме как се превръщаме кафява миризлива слуз в магия – пластмаса.</description></item><item><title>Месото наистина е толкова лошо ли? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/f1hq8evomhs/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:43:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/f1hq8evomhs/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Добрата храна е най-голямата радост в живота. Няма друго човешко удоволствие, на което да
можем да се насладим по няколко пъти на ден. Храната разказва за културата ни, обичта на родителите ни, с нея можем да празнуваме и да се чувстваме приятно.
Затова, когато ни кажат, че трябва да променим навиците си заради климатичните промени, ние
се дразним толкова. Една от най-вкусните храни, месото, получава най-лошата преса.
Не помага, че е толкова трудно сам за разучиш тази тема, и че</description></item><item><title>Пренаселеността - Обяснение на човешката експлозия. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/qsbt5eqt348/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:53:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/qsbt5eqt348/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Никога преди в историята, не е имало толкова много хора на Земята, както е в момента.
Нашите номера са драстични, от 1 милиард през 1800 г. до 2,3 милиарда през 1940 г., 3,7 милиарда през 1970 г., и 7,4 милиарда през 2016.
Световното население се увеличава четирикратно през миналия век, така че какво можем да очакваме през следващия век?
И какво означава прираста на населението за бъдещето ни?</description></item><item><title>Вредно ли е месото за нас? Нездравословно ли е? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ouaccstzlgu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:05:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ouaccstzlgu/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Когато нашите предци започнали да ядат месо преди около 2 милиона години,
не е било просто защото животните били по-вкусни
било е чиста нужда.
Промяната в климата направила много от растенията недостъпни и месото запълнило тази липса.
След като огънят бил открит, месото се превърнало във важна част от човешката диета.
Но в последните години приемът на месо започнал да се асоцира с рискове за здравето като:
сърдечни заболявания, определени видове рак и ранна смърт.</description></item><item><title>Колко голямо е Луната? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/tqt9hzcwhjm/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:38:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/tqt9hzcwhjm/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Колко голяма е луната?
В нощното небе луната изглежда сравнително малка, но всъщност не е.
Централна Европа може без проблем да се побере на луната.
Площта на луната е огромна.
За да създадем някаква представа за големината ѝ, тя е голяма, колкото Европа, Китай, САЩ, Бразилия и Южна Африка взети заедно.
Като маса обаче, луната е само една осемдесет и първа от тази на земята,
но колко голяма е тя в сравнение със Земята?</description></item><item><title>Как да преместим слънцето: Междузвездни двигатели ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/v3y8aiex_du/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:54:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/v3y8aiex_du/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Нищо във Вселената не е статично. В Млечния път, милиарди звезди обикалят около галактическия център.
Някои, като нашето Слънце, са доста последователни, като държат на разстояние около
30 000 светилни години от галактическия център, завършвайки орбита на всеки 230 милиона години.
Този танц не е подреден балет, а по скоро като пързалка, пълна с малки пияни деца.
Този хаос прави галактиката опасна.
Слънчевият ни квартал непрекъснато се променя, като звездите се движат хиляди километри всяка секунда.</description></item><item><title>Как работи фондовата борса (за начинаещи). ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/f3qpgxbtdeo/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:36:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/f3qpgxbtdeo/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Какво е Фондовата Борса и как работи?
Фондовата Борса не е нищо повече от една гигантска,световно мащабна мрежа,
която организира пазара,където всеки ден огромни суми пари се местят насам,натам.
Общо над шейсет трилиона(60,000,000,000,000) Евро се разменят годишно.
Повече от стойността на всички стоки и услуги на цялата световна икономика.
Обаче не са ябълки или четки за зъби втора употреба,които се разменят на този пазар.
А предимно ценни книжа.</description></item><item><title>Как можем да построим лунна база днес - Колонизация на космоса 1. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ntqkz0arde8/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:37:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ntqkz0arde8/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Хората мечтаят да напуснат Земята и да пътуват из галактиката.
Но ние сме се родили твърде рано, за да участваме.
Или пък не?
Всъщност,
бихме могли да започнем като построим база на Луната още днес.
Вече имаме технологията
и проучвания на НАСА и частни компании
сочат, че това може да се случи за 20 до 40 милиарда долара, похарчени за десетилетие.
Това е сравнимо с цената на Международната космическа станция</description></item><item><title>До колко далеч можем да стигнем? Ограничения на човечеството (Стара версия - Гледайте новата). ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/zl4yyhddsws/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:05:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/zl4yyhddsws/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Има ли граница, която никога няма да пресечем?
Има ли места до които никога няма да достигнем, независимо колко опитваме?
Излиза, че има.
Дори и със научно-фантастична технология, ние сме приклещени във част от Вселената.
Как е възможно това? И колко далеч можем да отидем?
Ние живеем във тихо кътче на Галактиката; Спираловидна галактика със среден размер.
голяма около 100,000 светлинни години - Състояща се от милярди звезди, газови облаци, тъмна материя.</description></item><item><title>Как да излекуваме стареенето - през живота си? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/mjdpr-ty6qu/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:23:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/mjdpr-ty6qu/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Здравето е най-важното нещо в живота, но ние не се сещаме за него докато не го изгубим
Живеем по-дълго от всякога, което е страхотно,
но непредвидено следствие от това е, че прекарваме все по-голяма част от живота си в боледуване
Да остаряваш означава да прекараш все повече време в болка.
Така учените се опитват да се изместят вниманието на медицинската общност от удължаване на продължителността на живота, до удължаване на времето в което сме здрави (healthspan)</description></item><item><title>Колко голяма може да бъде бактерията? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/e1kkqrfel2i/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:34:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/e1kkqrfel2i/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Вътре и навън, навътре и навън.
Да останеш жив е да правиш неща. На тази секунда вашите клетки изгарят молекулите на глюкозата с кислород, за
да направят енергията на разположение, което ви поддържа жив за още един ценен момент.
За да получите кислород до клетките си, дишате.
Дишането е отговор на много труден проблем: Как да получите ресурсите, необходими на вашите клетки, за да оцелеят,
отвън, във вътрешността на клетките ви?</description></item><item><title>Как да хванем джудже планета - Тритон MM#3. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/cr9uphgmz8u/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:12:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/cr9uphgmz8u/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿14-те спътника на Нептун са странна купчина.
Повечето от тях наподобяват малки картофени парчета от лед и скали.
Някои от тях са толкова далеч от Нептун, че се нуждаят от 29 години, за да направят една обиколка около него.
Почти всички от тях са астероиди, прихванати от гравитацията на Нептун.
99,5% от масата на спътниците е съсредоточена в Тритон.
Той е седмият най-голям спътник и по-масивен от всички други познати спътници</description></item><item><title>Как Facebook краде милиарди гледания. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/t7ta3nnkf0q/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:57:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/t7ta3nnkf0q/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Преди няколко дни, Facebook гордо съобщи, че са достигнали 8 милиарда гледания на ден.
Това звучи много впечатляващо, докато не научите, че през първата четвърт на 2015,
725 от 1000та най-гледани виеда във Facebook са били откраднати, натрупвайки общо 17 милиарда гледания.
Сайтове и електронни агрегатори крадат видеа от YouTube, за да ги разпространяват епидемично из Facebook.
Тези видеа се разпространяват, защото Facebook мами.
Те изменят своите алгоритми, така че видеата качени на техния плейър да са предпочитани пред YouTube линковете.</description></item><item><title>Как работи еволюцията. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/hofrn0kihou/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:47:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/hofrn0kihou/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Механизми на еволюцията
Каква е еволюцията?
Еволюцията е развитието на живота на Земята.
Това е процес, който е започнал преди милиарди години и продължава до днес.
Еволюцията ни разкрива защо живота на Земята е толкова разнообразен.
Тя ни показва как примитивните протозои са се превърнали в различни видове, които ние виждаме днес.
Еволюцията, тогава, е отговорът на въпроса, който си задаваме, когато видим дакел и немски дог заедно.</description></item><item><title>Как да тераформираме Венера (бързо). ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/g-wo-z-quwi/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:44:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/g-wo-z-quwi/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Стара мечта на човека е да напусне Земята и да намери нов дом в космоса. Рано или късно
ще бъде нужно за оцеляването ни. Планетата, която обира вниманието, е Марс – малка, отровна,
бедна на енергия планета, която едва става за колония от депресирани хора,
сгушени в подземни градове.
Но защо не мислим по-мащабно? Защо не вземем Венера, едно от най-враждебните и смъртоносни
места в слънчевата система, и не превърнем НЕЯ в колония?</description></item><item><title>Колко малка е атомът? Спойлер: Много малка. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/_lnf3_30lue/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:06:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/_lnf3_30lue/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Атомите са абсурдно и невъобразимо малки.
Един човешки косъм е толкова дебел,
колкото 500 000 въглеродни атома наредени един върху друг.
Погледнете юмрука си, той съдържа трилиони и трилиони атоми.
Ако един от атомите в него би бил голям колкото едно стъклено топче, колко голям би бил юмрукът ви?
Ами&amp;hellip;горе-долу колкото Земята. Хм&amp;hellip;Все оше ли е трудно да си го представите?
Да опитаме нещо друго .
Погледнете кутрето си.</description></item><item><title>Как бактериите управляват тялото ви - микробиомът. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/vzpd009qtn4/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:32:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/vzpd009qtn4/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Микробите са навсякъде,
на телефона ти,
в ботилката ти с вода,
на ръцете ти преди да ги измиеш,
на ръцете ти след като ги измиеш,
и буквално навсякъде другаде, на теб също.
Микробите са навсякъде всеки миг, и не можем да направим нищо,
така че преди милиони години сме се съгласили,
ние да им дадем подслон и храна
и в замяна те да работят за нас.
Но колкото повече научаваме за това съгласие, толкова повече изглежда като студена война.</description></item><item><title>Хомеопатията обяснена - нежно излекуване или безотговорна измама? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/8hsluzw35mc/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:44:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/8hsluzw35mc/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Хомеопатията може би е най-спорната, но и най-популярна форма на алтернативна медицина.
Докато някои я отричат напълно, други се кълнат в нейната сила и ефективност.
Как действа хомеопатията?
Как се превърна в това, което е сега и какво може да научи от нея съвременната медицина?
Първият принцип на хомеопатията е &amp;ldquo;клин клин избива&amp;rdquo;.
Лекарствата използват съставки, които причиняват симптомите, които искате да излекувате.
На практика това означава, че лекарствата срещу треска могат да бъдат направени например от беладона, която също предизвиква треска.</description></item><item><title>Как да направите видео за Kurzgesagt за 1200 часа ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ufk0mgljtns/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:37:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ufk0mgljtns/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Години наред хората питат как правим нашите видеоклипове.
Затова най-накрая да поговорим за това.
Как се прави Kurzgesagt видео за 1,200 часа или повече?
(Kurzgesagt интро)
Kurzgesagt на кратко
На първо място имаме нужда от тема на видеото.
Нашият списък с потенциални теми за видеа е вече безкраен и всеки път, когато направим проучване за нещо, списъкът се удължава.
Така че, ние просто работим върху всичко, което ни се стори вълнуващо по това време.</description></item><item><title>Как работи имунната система - ИМУННА. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/lxfek8g8cui/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:35:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/lxfek8g8cui/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Човешката имунна система е най-сложната биологична система, която познаваме, след мозъка,
но повечето хора никога не научават как работи.
Или какво е тя въобще.
Имунната ти система е съставена от стотици малки и два големи органа.
Има своя собствена транспортна мрежа през цялото ти тяло.
Всеки ден, тя създава стотици милиарди свежи клетки, подредени като армия,
с войници, капитани, разузнавачи, тежка артилерия, и луди камиказета.
Не е нещо абстрактно.</description></item><item><title>Генетично инженерство и болести - Генна трансмисия и малария. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/tnzcwtyr6ce/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:04:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/tnzcwtyr6ce/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Какво бихте направили, ако можете да спрете най-опасния враг
на човечеството, най-смъртоносното животно на планетата, отговорно за смъртта на
милиарди, могъщият комар? Заедно с други болести, комарите са гостоприемници за
Маларията, един от най-жестоките паразити на Земята,
вероятно най-големият убиец на хора в историята.
Само през 2015
стотици милиони са били заразени и почти половин милион души са починали.
Нов вид технология може да ни помогне да премахнем маларията завинаги, но за да го постигнем,</description></item><item><title>Краят на Космоса - Създаването на затвор за човечеството ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ys1ibdimayu/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:47:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ys1ibdimayu/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Пътуването в космоса е най-вълнуващото и предизвикателно приключение, което човечеството някога е предприемало.
Но за ирония на историята, колкото повече го правим, толкова ние може да се възпрепятсваме към това.
С всяка пусната ракета и с всеки установен сателит,
създаваме капан за себе си, който става по-смъртоносен и по-опасен с всяка година.
Ако някога бъде активиран, може да сложи край на космическата ера и да ни залови на нашата планета, в продължение на десетилетия или дори векове.</description></item><item><title>Променете живота си - по една малка стъпка наведнъж. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/75d_29qwelk/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:28:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/75d_29qwelk/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Ако си като повечето хора, има разстояние между човека, който си, и този, който
искаш да бъдеш. Има малки неща, които искаш да правиш, и големи неща, които искаш да постигнеш.
От редовни тренировки до здравословно хранене, научаване на език, работене върху романа си,
повече четене, или просто вършене на твоите хобита, вместо да плъзгаш пръста си във Facebook.
Но понякога изглежда, сякаш трябва да станеш различен човек, за да постигнеш своите цели.</description></item><item><title>Смърт от космос - Обяснение на гама-лъчеви взривове. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/rlykc1vn7ny/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:06:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/rlykc1vn7ny/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Представете си, че можете да съберете енергията от всяка звезда
с радиус от сто милиона светлинни години. От хиляди галактики
всяка, от които с милиарди звезди.
Представете си, че можете да вземете този вид енертия
и да го използвате в най-голямото супер-оръжие във вселената.
Представете си разрухата, която ще причините.
Всъщност излиза че не трябва да си го представяте, защото съществува
и се наричат гама-лъчи изригвания.
Но какви са всъщност тези космически снайперисти?</description></item><item><title>Нуждаем ли се от ядрена енергия, за да спрем изменението на климата? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/ehaemz1v7dq/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:58:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/ehaemz1v7dq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Нуждаем ли се от атомна енергия, за да спрем климатичните промени?
Все повече гласове от науката, природните активисти и
пресата твърдят това през последните години.
Но това шокира тези, които се борят срещу атомната енергия
и проблемите, които носи. Но кой е прав?
Ами&amp;hellip; Сложно е. За да забавим климатичните промени,
светът трябва да понижи емисиите на парникови газове до нулата.
През 2018, 3/4 от световните емисиите дошли от производство на енергия,</description></item><item><title>Генетичното инженерство ще промени всичко завинаги - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/jahjpd4unfy/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:33:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/jahjpd4unfy/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Представете си, че живеете в 80-те години на 20 век
и някой ви каже, че компютрите ще поемат изцяло функции като пазаруване, запознанства и
фондовата борса. Че милиарди хора ще биват свързвани чрез вид мрежа,
че ще притежавате преносимо устройство, значително по-мощно от супер компютър.
Би звучало абсурдно!
Но пък всичко това се случи наистина!
Каквото беше научна фантастика стана действителност,
до такава степен, че дори не се замисляме!</description></item><item><title>Обяснение на ядрената фузия - бъдеще или провал. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/mzsaaturr6e/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:22:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/mzsaaturr6e/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Основната валута на нашата Вселена е енергията.
Тя осветява домовете ни,
кара храната ни да расте,
захранва компютрите ни.
Можем да я получим по много начини:
като изгаряме изкопаеми горива,
разцепваме атоми,
или чрез слънчевите лъчи, удрящи фотоволтаични клетки.
Но всяки метод си има тъмна страна.
Изкопаемите горива са отровни,
ядрените отпадъца са&amp;hellip; ядрени отпадъци,
и още нямаме достатъчно акумулатори за слънчевата енергия.
И все пак Слънцето изглежда има безкрайна, безплатна енергия.</description></item><item><title>Можете ли да оправите изменението на климата? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/yiw6_jakzfc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:26:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/yiw6_jakzfc/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Никога в човешката история не сме били по-богати, по-развити, по-вездесъщи.
А се чувстваме безпомощни срещу бързите климатични промени.
На пръв поглед изглежда просто.
Парникови газове заклещват енергия от слънцето и я пренасят в атмосферата.
Това води до по-топли зими, по-сурови лета,
Сухите места стават по-сухи, влажните места: по-влажни.
Безброй екосистеми ще загинат, а океаните ще се вдигнат и ще погълнат брегове и градовете
по тях.
Не може ли просто… да спрем това?</description></item><item><title>Роботите заслужават права? Какво ако машините станат свръхсъзнателни? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/dhyuyg8x31c/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/dhyuyg8x31c/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Представете си бъдеще, в което тостерът ви предполага какъв точно тост искате.
През деня сканира интернет за нови и вълнуващи видове тостове.
Може би ви пита как е минал денят ви и иска да си поговорите за новите достижения в областта на препечените филиики.
Кога точно ще се превърна в личност?
В кой точно момент ще си зададете въпроса дали тостера ви има чувства?
Ако има, дали изключването му от захранването не би било убииство?</description></item><item><title>Всичко, което трябва да знаете за планетата Земя. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/jgxi_9a__vc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/jgxi_9a__vc/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Земята е дом на всяка форма на живот
позната ни във Вселената.
Възрастта и е около 1/3 от вързрастта на Вселената
и да си признаем
това е страхотно.
Леко заоблена, с тежко метално ядро
и лека кора на повърхността,
увита в тънък слой на така сладкият въздух, за да диша,
с огромни океани,
плодородни равнини,
величествени планини,
сладководни реки, потоци, езера и водоносни слоеве,
обикаляща около звезда, която ни топли,</description></item><item><title>Изграждането на Марсбаза е ужасна идея: Нека го направим! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/uqkgrezs6-w/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:19:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/uqkgrezs6-w/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿От враждебни пустини и самотни острови, до най-високите планини,
където и да може да се разпространи човека, ще го направи.
Така че не е изненадващо, че вече се подготвяме да стъпим на Марс,
и да създадем първата постоянна колония извън Земята.
Може би дори и да терраформираме друга планета и да я превърнем във втори дом.
Но почакайте,
преди да стигнем за вълнуващото бъдеще,
трябва първо да завършим втората фаза от колонизацията -</description></item><item><title>ГМО-тата са ли добри или лоши? Генетичното инженерство и нашата храна. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/7tmcxyp8xu4/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:13:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/7tmcxyp8xu4/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿ГМО-тата са в едни от най-спорните области в науката.
Генното инженерство се използва в много области, но дори и медицинските приложения като ГМ инсулин са широко приети.
Дебатът се увеличава, когато става въпрос за прехрана и земеделие.
Защо е така?!
Защо е едно и също нещо е третирано толкова различно?!
Нека се опитаме да стигнем до началото на това и да проучим фактите, страховете и бъдещето на ГМО-тата.</description></item><item><title>Антидот на неудовлетворението ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/wpppfqsecz0/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:03:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/wpppfqsecz0/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Всеки познава чуството,
че нещата не са точно както трябва да бъдат.
Че не е достатъчно успешен,
че взаимотношенията му с околните не са достатъчно удовлетворяващи,
че няма нещата, за които мечтае.
Хроничното неудовлетворение,
което те кара да гледаш към другите със завист,
а към себе си с разочарование.
Поп културата, рекламите и
социалните медии правят това чуство по-лошо,
като ти напомнят ти, че да се целиш в нещо</description></item><item><title>Атоми Големи Колкото Планини- Неутронните Звезди Обяснени ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/zw3av7u-aik/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:02:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/zw3av7u-aik/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Неутронните звезди са едни от най-екстремните неща във вселената.
Те са като огромни атомни ядра.
Километричен диаметър, невероятно плътен и ярък.
Но как може нещо такова да съществува?
Животът на една звезда доминира от две, балансиращи се помежду си, сили.
Нейната собствена гравитация и радиационното налягане от реакцията на сливане.
В ядрото на звездите, водородът се преобразува в хелий.
В крайна сметка, водородът в ядрото е изчерпан.
Ако една звезда е достатъчно голяма, хелия сега се преобразува на въглерод.</description></item><item><title>Има ли изгубени извънземни цивилизации в нашето минало? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/krvv0qdrumq/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:28:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/krvv0qdrumq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Когато мислим за извънземни цивилизации, ние се замисляме за обширния космос,
за далечни планети. Но има друго
обширно измерение, което може би не обмисляме достатъчно. Времето.
Възможно ли е през последните стотици милиони години
да са съществували други цивилизации на Земята? Туземни видове с технология,
които се възвишили, но после изчезнали? Които оставили зад себе си останки, заровени
под краката ни? Какво може науката да каже относно това, и какви са внушенията?</description></item><item><title>Сам ли си? (Във Вселената) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/pkmqzkiib0y/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:33:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/pkmqzkiib0y/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Сам ли си във Вселената?
Или си свързан с нещо?
На първо място, ти си част от група от бозайници, която е все още много млада,
но ние вече можем да направим YouTube клипове,
и да построим Големия Адронен Ускорител!
Ние също така разделихме атома и изобретихме покемоните.
Ние произлизаме от древна форма на живот
която започнала да живее преди около три и половина милиарда години.
Ние се чувствам сякаш контролираме тази планета, но това не е така наистина.</description></item><item><title>3 причини, поради които ядрената енергия е страхотна! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/pvbllnmxiby/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/pvbllnmxiby/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Три причини, поради които трябва да продължим да използваме ядрена енергия.
Първо: ядрената енергия спасява животи.
През 2013, проучване, проведено от НАСА, показва, че ядрената енергия е предотвратила
около 1.8 милиона смъртни случая.
Дори ако включите смъртните случаи от Чернобил и Фукушима,
ядрената енергия застава на последно място при отношение смърт на единица произведена енергия.
Ядрените отпадъци, които са много токсични, най-често се съхраняват някъде,
докато токсичните вторични продукти от изкопаеми горива са изпомпвани във въздуха,</description></item><item><title>Егоистичният алтруизъм е една себична аргументация за направата на света по-добро място. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/rvskmhn0sqq/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:29:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/rvskmhn0sqq/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Съвсем до скоро, по-голямата част от световното население е работело на нивата
и общият продукт на световната икономика
е бил най-вече резултат на селско стопанство.
Този резултат е бил ограничен от фиксираната площ на наличната земя.
Общият икономически продукт не се е променял особено през годините.
Размерът на баницата е бил фиксиран, а светът е бил игра с опрделен край.
В такъв свят на стагнация, единственият начин да забогатееш е чрез обедняването на друг.</description></item><item><title>3 причини, поради които ядрената енергия е ужасна! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/heybgyl5n1g/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:58:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/heybgyl5n1g/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Има три причини да спрем да използваме ядрена енергия.
Първо: разпространението на ядрените оръжия.
Ядрената технология бързо навлиза на световната сцена
само една година след първия тест на ядрено оръжие през 1944 г.
Два големи града са унищожени само с две бомби.
След това реакторната технология бавно еволюира към
производство на електричество,
но винаги е била тясно свързана с технологията на атомните оръжия.
Почти невъзможно е да се разработват ядрени оръжия без използване на реакторната технология.</description></item><item><title>3 Аргумента Срещу Легализацията на Марихуана - Разгледани ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/kp15q815saw/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:48:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/kp15q815saw/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿По целия свят
марихуаната бива декриминализирана или дори легализирана.
Но добра идея ли е това наистина?
В онлайн дебата
негативните аспекти често биват омаловажавани.
Затова нека разгледаме трите най-силни аргумента срещу легализирането на марихуаната.
Интро
Аргумент номер едно
В последните няколко десетилетия,
марихуаната е модифицирана, за да стане много по-потентна.
Днес, марихуаната е толкова потентна,
че всъщност е силен наркотик, който може да предизвика психоза.
Главната активна съставка е THC,</description></item><item><title>1000 км кабел до звездите - небесното куче ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/dqwpqarrdwk/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:09:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/dqwpqarrdwk/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Стигането до космоса е трудно.
В сегашния момент е все едно да се качвате на планина с колело с една гума &amp;hellip;
с раница, пълна с експлозиви.
Невероятно бавно, не можете да транспортирате много неща, а може и да умрете.
На една ракета и е нужна скорост около 40 000 км в час, за да избяга от Земята.
За да стигнат до тази скорост, ракетите са основно контейнери с гориво с мъничък товар</description></item><item><title>Нова история за човечеството - Ерата на Човека ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/bg/czgowmtgvgs/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:17:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/czgowmtgvgs/</guid><description>Видео Транскрипция ﻿Хората са съществували милиони години като част от природата.
Но нещо се е променило. И за невероятно кратък период
сме изменили планетата, така че да подхожда на нуждите ни.
Доколкото знаем, сме първите същества, завладели напълно цяла планета.
Преминали сме от лов и събирачество към земеделие и строителство толкова бързо, че много от идеите ни за света вече не са полезни.
Една от най-остарелите ни идеи, е че най-широко разпространения календар в света гласи, че живеем в 2016-та година.</description></item><item><title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - български</title><link>https://swiest.com/bg/2000100001/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/bg/2000100001/</guid><description>​
Мога да помагам на хората, ако пипам малко по-грубо.
Неетично е.
Съпругът ти те тормози психически. Напусни го.
Добре.
ОТ ПРОДУЦЕНТА БИЛ ЛОРЪНС
Тревожа се за теб.
[Джими] Тъгувам за нея. [плаче]
Вцепенен си.
ДЖЕЙСЪН СИЙГЪЛ
[Пол] Ще оставиш мъката да те удави или ще я пребориш&amp;hellip;
ХАРИСЪН ФОРД
&amp;hellip;и ще изплуваш?
Кой знае! Изчезвай.
​
ПАРИЖ
[Гомес изпъшква, вдишва]
[приятелка] Как се чувстваш?
[Гомес] Много изморена.
[приятелка] Искаш ли си хапчетата?</description></item></channel></rss>