<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video-Transkripte on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title>
        <link>https://swiest.com/de/tags/video-transkripte/</link>
        <description>Recent content in Video-Transkripte on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>de</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 23:36:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/video-transkripte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Was passiert wenn wir einen Elefanten von einem Wolkenkratzer werfen? Leben &amp; Größe 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:36:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Lasst uns dieses Videos starten, indem wir eine Maus, einen Hund und einen Elefant
von einem Wolkenkratzer auf etwas weiches werfen.
So etwas wie ein Stapel Matratzen.
Die Maus landet und ist einen Moment betäubt,
bevor sie sich wieder fängt und ziemlich genervt wieder wegläuft,
denn so etwas zu tun ist ziemlich unhöflich.
Der Hund bricht sich alle seine Knochen
und stirbt in einer unspektakulärer Art und Weise.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit: Die Geschichte &amp; Zukunft von allem – Remastered ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:25:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Zeit macht in kleinen Teilen Sinn.
Aber wenn man auf große Zeitspannen schaut,
ist es fast unmöglich, sich das wirklich vorzustellen.
Also lasst uns klein mit Minuten anfangen
Stunden, und Tagen.
Du hast wahrscheinlich die letzten 24 Stunden damit verbracht, größtenteils zu schlafen
und zu arbeiten.
Und du hast bestimmt einen großen Teil von gestern im Internet verschwendet.
Tage werden Wochen, Wochen werden Monate
und dann haben wir ein Jahr.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Unbegrenzte Ressourcen aus dem All - Asteroiden-Bergbau ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:32:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Ahhh… Nebenbei ein Video auf YouTube gucken.
Auf einem Computer, der leistungsfähiger ist als alles,
was die Menschheit noch vor einigen Jahrzehnten herstellen konnte
Dieser Fortschritt und all die wundervollen Maschinen, die wir für selbstverständlich halten,
basieren auf einigen seltenen und wertvollen Materialien, die Namen haben wie
Terbium, Neodym oder Tantalum
Diese Materialien aus dem Boden in dein Gerät zu bekommen,
ist schmutzig.
Die Bergbauindustrie verursacht Luft- und Wasserverschmutzung und zerstört ganze Landschaften.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der Weltkrieg der Ameisen - Die Armee Ameise ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:29:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Für den Fall, dass Sie nicht mehr weiterkommen möchten
Einige Gruppen kommen einfach nicht miteinander aus.
Einige Gruppen verstehen sich einfach nicht. Einige Gruppen verstehen sich einfach nicht.
Jeden Tag führen Milliarden Soldaten einen erbarmungslosen Krieg Jeden Tag führen Milliarden Soldaten einen erbarmungslosen Krieg
Jeden Tag kämpfen Milliarden von Soldaten in einem gnadenlosen Krieg
an Tausenden von Fronten, und das schon seit über 100 Millionen Jahren.
an Tausenden von Fronten, und es ist seit über 100 Millionen Jahren.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kleine Bomben in deinem Blut - Das Komplementsystem ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:38:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Jedes Lebewesen muss sich gegen andere Lebewesen wehren, die sie auffreesen wollen
Alle Lebewesen müssen sich gegen andere Lebewesen wehren, die sie auffressen wollen.
Über Milliarden Jahre von Evolution haben Mehrzeller, wie wir, Schutzmechanismen entwickelt.
Heutzutage haben Menschen ein ausgeklügeltes Verteidigungssystem,
das aus physischen Barrieren, Killer-Zellen, und Waffen-Fabriken besteht.
Aber eines der wichtigsten Abwehrsysteme von unserem Körper ist nahezu unbekannt:
Das Komplementsystem
Es entstand vor über 700 Millionen Jahren und besteht aus mehr als 30 Proteinen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Was passierte vor unserer Geschichte? Der Menschliche Ursprung ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:05:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Welt, in der wir leben, fühlt sich&amp;hellip; normal an. Gewöhnlich.
Es fühlt sich an, als wäre es so
wie Menschen nunmal existieren und immer existiert haben.
Ist es aber nicht.
Nie zuvor haben wir Menschen in einer Welt gelebt, die so ausgeklügelt
und an unsere Bedürfnisse angepasst ist wie heute.
Das ermöglicht uns den Luxus, die Gedanken schweifen zu lassen
und sich nicht ums Überleben sorgen zu müssen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Drei Arten, das Universum zu zerstören ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:47:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Eines Tages wird das Universum sterben.
Aber warum? Und wie? Und wird das Universum für immer tot sein?
Und wie können wir das wissen?
Erstens, das Universum breitet sich aus.
Und nicht nur das, die Geschwindigkeit seiner Ausbreitung nimmt zu.
Der Grund: dunkle Energie.
Dunkle Energie ist ein ungewöhnliches Phänomen, von dem Wissenschaftler glauben, dass es das Universum durchdringt.
Bis 1998 dachte man, dass das Universum wie ein Ball</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bedinungsloses Grundeinkommen erklärt - Gratis Geld für alle? BGE ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:32:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was wäre, wenn der Staat deinen Unterhalt zahlen würde ?
Würdest du weiterhin zur Arbeit gehen ?
Zurück zur Schule gehen?
Überhaupt nicht arbeiten?
Was würdest du tun?
Dieses Konzept heißt Bedingungsloses Grundeinkommen
Oder kurz BGE - und es ist nichts weniger
als das ambitionierteste Konzept zur Sozialpolitik unserer Zeit.
2017 nimmt die Idee des BGE weltweit Fahrt auf.
Erste Versuche laufen bereits oder sind auf dem Weg</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie man ausserirdische Zivilisationen findet - die Kardaschow-Skala ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/rhfk5_nx9xy/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:15:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/rhfk5_nx9xy/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Das beobachtbare Universum ist ein großer Ort, den es schon seit mehr als 13 Milliarden Jahren gibt.
Bis zu zwei Billionen Galaxien, bestehend aus ungefähr 20.000 Milliarden Sternen,
umgeben unsere Heimatgalaxie.
Allein in der Milchstraße,
gehen Wissenschaftler davon aus, dass es bis zu 40 Milliarden erdähnliche Planeten
in der habitablen Zone ihrer Sterne gibt.
Wenn wir uns diese Zahlen ansehen, ist es schwer vorstellbar, dass es da draußen sonst niemanden gibt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Was würde passieren, wenn wir die Sonne zur Erde bringen würden? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/j0ldo87pprc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:33:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/j0ldo87pprc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was würde passieren, wenn du ein kleines Stück der Sonne zur Erde bringen würdest?
Kurze Antwort: Du stirbst.
Lange Antwort: Es ist abhängig davon, welches Stück der Sonne.
Wie die meiste Materie unseres Universums ist die Sonne weder fest, flüssig oder gasförmig, sondern Plasma.
Plasma ensteht, wenn ein Stoff so heiß ist, dass die Nukleonen und die Elektronen sich voneinander trennen können
und sich frei bewegen können, was eine Glibber-ähnliche Substanz erzeugt</description>
        </item>
        <item>
        <title>Was wäre, wenn du ein schwarzes Loch in deiner Tasche hättest? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:32:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was würde mit dir passieren, wenn ein münzgroßes Schwarzes Loch
plötzlich neben dir auftaucht?
Kurze Antwort: Du würdest sterben.
Lange Antwort: Es hängt davon ab.
Ist es ein Schwarzes Loch mit der Masse
oder der Größe einer Münze?
Nehmen wir an, eine Nickelmünze mit der Masse von rund 5 Gramm
würde magischerweise zu einem Schwarzen Loch kollabieren.
Dieses schwarze Loch hätte einen Radius von circa 10^-30 Metern.
Zum Vergleich, ein Wasserstoffatom ist circa 10^-11 Meter groß.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die Nebenwirkungen von Impfungen - Wie hoch ist das Risiko? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:21:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Wir schätzen Impfstoffe für ihren Anteil an der Bekämpfung von Krankheiten.
Eine zunehmende Zahl Menschen glaubt jedoch, dass sie mehr schaden als schützen.
Das Intenet ist voll mit Stories über schädliche Nebenwirkungen, Behinderungen und sogar Todesfällen nach einer Impfung.
Ja, es stimmt, Impfstoffe können unerwünschte Wirkungen haben.
Jetzt wollen wir uns ansehen, wie Impfstoffe wirken und wie gefährlich sie wirklich sind:
Unser Immunsystem besteht aus einer komplexen Armee spezialisierter Zellen:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das Sonnensystem -- unser Zuhause im Weltall ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:44:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Das Sonnensystem. Unsere Heimat im Weltall.
Wir leben in einer ruhigen Teil der Milchstraße.
Unsere Heimat ist das Sonnensystem,
eine 4,5-Milliarden-jährige Formation, die sich um das Zentrum der Galaxie
mit 200.000 km / h bewegt und sie alle 250 Millionen Jahre ganz umkreist.
Unser Stern, die Sonne, ist in der Mitte des Sonnensystems.
Sie wird von acht Planeten ,
Billionen von Asteroiden und Kometen und einigen Zwergplaneten umkreist.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Was bist du ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:36:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bist Du Dein Körper?
Naja, …
irgendwie schon, oder?
Aber gibt es eine Grenze ab der das nicht mehr stimmt?
Wieviel von Dir kann man entfernen, bevor Du aufhörst, Du selbst zu sein
und macht die Frage überhaupt Sinn?
Dein körperliche Existenz besteht aus Zellen
Billiarden davon
mindestens 10 mal mehr als es Sterne in der Milchstraße gibt
eine Zelle ist ein Lebewesen
eine Maschine, die aus bis zu 50.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die Entstehung des Bewusstseins - wie unbewusste Dinge bewusst wurden ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:10:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Das Bewusstsein ist wohl eins der größten Rätsel.der Natur.
Im Kern ist es die Fähigkeit, unsere Umgebung wahrzujehmen
und unsere innere Befindlichkeit.
Wenn wir über unser Bewusstsein nachdenken,
drehen wir uns im Kreis:
Es ist das, was du gerade hier und jetzt erfährst.
Es genauer zu beschreiben macht uns jedoch Schwierigkeiten.
Und nicht nur uns.
Philosophen und Wissenschaftler haben die gleichen Schwierigkeiten
mit der Definition von Bewusstsein.
Es gibt unterschiedliche Ideen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die gruseligsten Parasiten- NTDs erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:36:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Im Jahre 1014 besiegte der byzantinische Kaiser Basil der Zweite die bulgarische Armee und nahm 15.000 Gefangene.
Er hätte sie töten können - aber er hatte eine andere Idee.
Er wollte seine Feinde für kommende Jahrzehnte schwächen.
So befahl er, dass 99 von 100 Gefangenen blind gemacht werden sollten.
Der Hundertste, dem man ein Auge ließ, führte den Rest zurück nach Hause,
wodurch ihre Gemeinden gezwungen waren sich den Rest ihres Lebens um sie zu kümmern.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das wohl Gefährlichste in unserem Universum - Quarksterne erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:40:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Neutronensterne (NS) sind die zweitdichtesten Gebilde nach den Schwarzen Löchern.
In ihrem Innern könnte sich die gefährlichste Materie befinden, die vorstellbar ist: &amp;ldquo;Strange Matter&amp;rdquo; (seltsame Materie).
Das wäre eine sehr seltsame Substanz, denn sie veränderte die Grundregeln des Universums,
könnte alles infizieren und zerstören, mit dem sie in Kontakt kommt oder
sie könnte uns lehren, wie das Universum begann, -
vielleicht sogar beides.
Bevor wir zu den Besonderheiten der Strange Matter kommen,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die Vergangenheit, in die wir niemals zurückkehren können - Das Anthropozän überprüft ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ybgnlkjpga4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:18:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ybgnlkjpga4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Heute machen wir etwas anders
Under Freund John Green wird eine Geschichte aus seinem Podkast vorlesen
Wir hoffen das du es genießt und wir wollen bald mit einem regulären video zurück sein
Bald
Wenn Sie also jemals ein Kind waren oder hatten, sind Sie wahrscheinlich bereits mit Handschablonen vertraut.
Sie waren die erste figurative Kunst, die unsere beiden Kinder im Alter zwischen 2 und 3 Jahren gemacht haben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der effektivste Weg, das Universum zu zerstören - Falsches Vakuum ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:54:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was wäre, wenn unser Universum eine Art „Knopf“ hätte, um sich selbst so effizient auszulöschen, dass
alle physikalisch existenten Dinge aufhören würden zu existieren und Leben für immer unmöglich wäre.
Die ultimative ökologische Katastrophe
Der Vakuum-Zerfall
Um erklären zu können, wie das Universum sich selbst zerstören könnte, &amp;hellip;
müssen wir zwei Prinzipien verstehen.
Nummer 1: Energiewerte
Eine Kernthese der Physik ist: Alles hat ein Energiewert.
Je höher dieser Wert ist, desto mehr Energie ist im System.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die Kriegerreiche der Weberameisen. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/b3qtaghlweg/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:56:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/b3qtaghlweg/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Tief im tropischen Dschungel liegen schwimmende Königreiche,
regiert von schönen und tödlichen Meistern.
Sie sind eine Art Hochelfen der Ameisenreiche;
talentierte Architekten, die Burgen und Stadtstaaten schaffen.
Sie sind aber auch wilde und expansionistische Krieger
und ihre Königreiche sind in einen endlosen Überlebenskrieg verwickelt.
&amp;lsquo;Weberameisen&amp;rsquo;
Oecophylla-Weber laufen auf langen Beinen,
haben schlanke Körper und große Augen,
was sie ziemlich süß aussehen lässt.
Obwohl ihre starken Mandibeln und die Fähigkeit, Säure zu schießen</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie du Verschwörungstheorien schnell entlarven kannst ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:49:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Das Internet ist wie ein Nährboden für Verschwörungstheorien.
Während einige einfach nur dumm und lustig sind,
fördern andere Ignoranz und ein krankhaftes Misstrauen.
Deshalb sind wir ins Kurzgesagt-Labor gegangen, und haben ein narrensicheres System entwickelt,
um vielleicht nicht alle, aber die meisten Verschwörungstheorien zu zerschlagen.
Es ist echt einfach, stell dir einfach die Frage:
&amp;ldquo;Betrifft die Theorie sehr reiche und einflussreiche Leute?&amp;rdquo;
Ist die Antwort &amp;ldquo;ja&amp;rdquo;?
OK, dann ist sie höchswahrscheinlich nicht wahr.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der Kalender für das Jahr 12.018 ist JETZT VERFÜGBAR ‒ Ein neuer Kalender für die Menschheit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/4cllmrfymmw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:30:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/4cllmrfymmw/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Der 12.018 Menschheitsära Kalender ist jetzt verfügbar.
Bestellen Sie die limitierte Auflage&amp;hellip;
&amp;hellip; für die kurze Zeit von 10 Tagen und dann niemals wieder.
Er ist wie ein normaler Kalender für 2018 mit einem wichtigen Unterschied.
Er ist für das Jahr 12.018 der Menschheitsära.
In unserem Video &amp;ldquo;Ein neuer Kalender für die Menschheit&amp;rdquo; haben wir erklärt, warum das der Kalender sein sollte, den wir benutzen.
Für den Kalender letztes Jahr haben wir eine Menge Rückmeldungen bekommen und wir haben uns zu Herzen genommen&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der Aufstieg der Maschinen - Warum die Automatisierung dieses mal anders ist ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:41:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Wie lange denkst du wird es dauern, bis Maschinen deine Arbeit besser machen als du?
Automatisierung hieß bis jetzt: Große, dumme Maschinen wiederholen den selben Arbeitsschritt in Fabriken.
Heute können sie Flugzeuge landen, Krebsdiagnosen stellen und mit Aktien handeln.
Wir betreten ein neues Zeitalter der Automatisierung, anders als alles zuvor.
Nach einer Studie aus 2013 haben fast die Hälfte aller Arbeitsstellen in den USA das Potenzial, in den nächsten 20 Jahren automatisiert zu werden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der Tod der Bienen erklärt - Parasiten, Gift und Menschen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:51:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die menschliche Gesellschaft ist extrem komplex und fragil
und wurde auf verschiedenen Säulen gebaut.
Eine davon ist die Honigbiene.
Jede dritte Mahlzeit von Menschen wird durch Honigbienen möglich gemacht.
Sie sind so wichtig, dass wenn alle Bienen aussterben würden,
würden tausende Pflanzen folgen,
was zum Verhungern von Millionen Menschen in den folgenden Jahren führen könnte.
Obendrein haben Bienen einen großen ökonomischen Einfluss.
Der Wert der Pflanzen, die sie jedes Jahr bestäuben,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das Immunsystem erklärt - Bakterieninfektion ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:33:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Jede Sekunde deines Lebens wirst du angegriffen. Milliarden von Bakterien
Viren und Pilzen versuchen dich als Wirt zu nutzen. Daher hat unser Körper eine
komplexe, kleine Armee mit Wächtern, Soldaten, Waffenfabriken
und Kommunikatoren entwickelt, um dich uh&amp;hellip; vor dem Tod zu bewahren. Lass uns für dieses Video einfach mal annehmen,
dass das Immunsystem zwölf verschiedene Aufgaben, wie zum Beispiel Erreger abtöten, kommunizieren
etc. hat. Ausserdem hat es 21 verschiedene Zellen und zwei Eiweiße.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die Geschichte und Zukunft von Allem ‒ Zeit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:27:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In kurzen Abschnitten betrachtet macht Zeit Sinn.
doch die wirklich großen Zeitspannen
bereiten uns Kopfschmerzen
Beginnen wir klein&amp;hellip;
mit Minuten, Stunden, Tage
In den letzten 24 Stunden hast du wahrscheinlich hauptsächlich geschlafen und gearbeitet.
Ach ja..und bitte schau weniger TV
Werfen wir einen Blick auf 2013
Hitler&amp;rsquo;s Leibwächter starb im Alter von 96 Jahren
und im Juni startete Edward Snowden den NSA Skandal
Das 21. Jahrhundert ist noch ziemlich jung</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das Ebola Virus erklärt ‒ wie dein Körper um sein Überleben kämpft ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:17:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was macht Ebola so gefährlich?
Wie kann ein Virus das komplexe Abwehrsystem
des Körpers so schnell überwältigen
und das so effektiv?
Lasst uns gucken, was Ebola macht.
Ebola ist ein Virus.
Ein Virus ist ein wirklich kleines Ding.
ein bisschen RNA oder DNA,
ein paar Proteine,
und ein Rumpf.
Es hat überhaupt keine Fähigkeit irgendetwas
selbst zu tun
und kann nur durch infizierte Zellen überleben und vermehren.
Um dies zu vermeiden haben wir das Immunsystem.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der Coronavirus erklärt &amp; Was Du Tun Solltest ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:35:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Im Dezember 2019 informierte die Chinesische Regierung
den Rest der Welt, dass sich ein Virus durch ihr Land verbreitet.
In den folgenden Monaten verbreitete sich das Virus in andere Länder
und die Fälle verdoppelten sich innerhalb von wenigen Tagen.
Dieses Virus heißt &amp;ldquo;Schweres Akutes Atemwegssyndrom in Zusammenhang mit dem Coronavirus 2&amp;rdquo;,
welches die Krankheit namens Covid-19 verursacht,
und das umgangsprachlich nur Coronavirus genannt wird.
Was passiert, wenn der Virus einen Menschen infiziert,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der Anfang von Allem - Der Urknall ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:02:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Der Anfang von allem.
Der Urknall.
Die Idee, dass das Universum plötzlich geboren wurde und nicht unendlich ist.
Bis zur Mitte des 20. Jahrhunderts, dachten die meisten Wissenschaftler, dass das Universum
unendlich und zeitlos sei.
Bis Einsteins Relativitätstheorie uns ein besseres Verständnis der Schwerkraft gab,
und Edwin Hubble entdeckt hat, dass Galaxien sich in einer Weise voneinander bewegen
die früheren Prognosen passt.
Im Jahr 1964 wurde durch einen Zufall, kosmische Strahlung entdeckt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der letzte Stern des Universums - Rote Zwerge erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:30:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Eines Tages wird der letzte Stern sterben und das Universum wird für immer dunkel bleiben.
Es wird wahrscheinlich ein Roter Zwerg sein,
ein winziger Stern, der ebenfalls unsere beste Möglichkeit ist, außerirdisches Leben zu finden
und der die letzte Heimat der Menschheit sein könnte, bevor das Universum unbewohnbar wird.
Nun, was wissen wir eigentlich über sie und wieso sind sie unsere letzte Hoffnung?
♪ (Intro) ♪
Mindestens 70% der Sterne im Universum sind Rote Zwerge.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das Ei – Eine Kurzgeschichte ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:01:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Du warst gerade auf deinem Heimweg als du gestorben bist..
Es war ein Auto-Unfall.
Nichts bemerkenswertes, aber dennoch tödlich.
Es war ein schmerzloser Tod.
Die Notärzte haben ihr Bestes gegeben, um dich zu retten,
aber ohne Erfolg.
Dein Körper war dermaßen zugerichtet,
dass du ohne ihn besser dran bist, vertrau mir.
Und dann hast du mich getroffen.
“Was ist passiert?”
“Wo bin ich?”
“Du bist gestorben.” Sagte ich.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der 12.019-Kalender IST HIER - Ein neuer Kalender für die Menschheit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/fab41ttgs54/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:00:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/fab41ttgs54/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Es ist wieder einmal die schönste Zeit des Jahres
Der &amp;ldquo;Ära der Menschheit&amp;rdquo;-Kalender 12019 ist verfügbar
Hol&amp;rsquo; dir jetzt unsere &amp;ldquo;Limited Edition&amp;rdquo; oder bereue es für immer!
Wir lasen die Kommentare der letzten Edition
also aktualisierten wir das Design
Jedes Bild ist jetzt auf einer ganzen Seite
mit viel mehr Platz darunter um sich Notizen zu machen,
genau 2.36689 mal so viel Platz wie im letzten Jahr
Der Kalender hat zusätzlich eine Spiralbindung, glänzend-silbrige Buchstaben auf der Vorderseite</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die Schwarze-Loch-Bombe und Schwarze-Loch-Zivilisationen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:52:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Schwarze Löcher sind die größte Ansammlung von purer, gewaltsamer Energie im Universum.
Wenn man ihnen zu nahe kommt, verschlingen sie dich und fügen deine Energie ihrer Sammlung hinzu,
und so ist diese Energie uns für immer verloren.
Oder nicht? Es stellt sich heraus, dass es einen &amp;ldquo;Cheat-Code&amp;rdquo; im Universum gibt,
eine Möglichkeit Zivilisationen mit Energie zu versorgen
bis zum Tod von allem oder die größte Bombe im Universum zu konstruieren.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die Antibiotische Apokalypse Erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:46:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was würdest du sagen, wenn wir dir erzählen würden, dass die Menschheit gerade
zusammen daran arbeitet eine perfekte &amp;ldquo;Superbakterie&amp;rdquo; zu kreieren ?
Eine Bakterie, die hunderte von Millionen Menschen umbringen könnte ?
Nunja, das passiert gerade wirklich.
Wir sind mitten im Prozess, ein &amp;ldquo;Superbakterium&amp;rdquo; zu kreieren.
Bakterien gehören zu den ältesten lebendigen Dingen der Welt.
Die kleinsten Dinge, die wir noch als Leben bezeichnen; sie sind Meister im Überleben</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das Fermi-Paradoxon - Wo sind all die Aliens? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:05:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Sind wir die einzigen Lebewesen im Universum?
Das sichtbare Universum hat einen Durchmesser von etwa 90 Milliarden Lichtjahren.
Es gibt mindestens 100 Milliarden Galaxien mit je 100 bis 1000 Milliarden Sternen.
Vor Kurzem fanden wir heraus, dass Planeten ebenfalls sehr häufig sind.
Und es gibt wohl Aberbillionen bewohnbare Planeten im Universum, was doch bedeutet,
dass es genügend Gelegenheit für Leben geben sollte, um sich zu entwickeln und zu existieren, oder?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der 12.020 Kalender für die Ära des Menschen im Weltraum 🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:07:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Es ist die schönste Zeit des Jahres.
Der &amp;ldquo;12.020 Jahre - Menschen im Weltraum Kalender&amp;rdquo; ist da.
Du kannst ihn jetzt kaufen, bis wir keine mehr haben, und dann nie wieder.
In den letzten paar Jahren, schauten wir zurück auf die Erfolge unserer Vorfahren,
die den Weg vor über 10000 Jahren für unsere moderne Welt gelegt haben
Dieses Jahr werden wir uns auf die Zukunft der Menschheit richten</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die riesige Milliarden-Ameisenkolonie und der größte Krieg auf der Erde ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:59:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In nahezu jeder Ecke der Welt
bekämpfen Ameisen sich gegenseitig.
Ihre Waffen sind was die Natur ihnen gegeben hat:
Manche haben eine starke Panzerung,
tödliche Stacheln oder scharfes Mundwerkzeug.
und dann gibt es diese kleine nicht sehr beeindruckende Ameise,
aber sie regiert das größte Reich,
dass je eine Ameise gebaut hat;
eine Kolonie in der Größe von Kontinenten
und kämpft Kriege mit Millionen von Verlusten.
Schauen wir uns diese ungewöhnliche Kriegerin an</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der 12.021 Human Era Kalender ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:49:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Zum fünften Mal präsentieren wir Ihnen den Kalender der menschlichen Ära für das Jahr 12.021 -
diesmal dreht sich alles um die Reise der Menschheit, die vor Zehntausenden von Jahren begann und
zur Revolution der Landwirtschaft, zu alten Hochkulturen und zum Anfang führte der modernen Zeit,
die in einer Vision für unsere Zukunft gipfelt.
Sie können die Limited Edition jetzt bis zum Ausverkauf und dann nie wieder bekommen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der grösste Stern im Universum - Grössenvergleich ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:14:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Welcher Stern ist der Größte
Und warum ist er so groß
und was sind Sterne überhaupt
Sachen die Sterne sein wollen
Wir beginnen unsere Reise mit der Erde
Nicht um irgendetwas zu lernen
Einfach für einen Maßstab der Größe
Die kleinsten Dinge die wie Sterne sind
ein großer Gasgigant ist Jupiter
Jupiter ist der massivste Planet im Sonnensystem
er ist 317 Mal größer als die Erde
und eigentlich mehr oder weniger aus dem gleichen Material</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das tödlichste Wesen auf dem Planeten Erde - der Bakteriophage ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:09:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Musik
Seit Milliarden von Jahren herrscht ein Krieg,
der Billionen von Opfern pro Tag fordert,
was wir nicht einmal mitbekommen.
Dieser Krieg wird von den kleinsten und tödlichsten Lebewesen auf unserem Planeten gekämpft:
Den Bakteriophagen
Oder kurz &amp;ldquo;Phagen&amp;rdquo;
Intromusik
Eine Phage ist ein Virus;
nicht wirklich lebendig,
nicht wirklich tot.
Außerdem sehen sie so aus, als hätte sie jemand erfunden.
Ihr Kopf ist ein Ikosaeder,
eine Art Würfel mit 20 Flächen und 30 Kanten.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Die Monde des Mars erklärt - Phobos &amp; Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:42:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Monde des Mars erklärt.
Der Mars hat zwei Monde, Phobos und Deimos.
Sie sind wirklich winzig. Wie winzig?
Im Vergleich zu Mars oder unseren eigenen Mond,
ziemlich klein.
Obwohl, winzig ist eine Ansichtssache.
Ihre Oberfläche ist so klein wie einige der kleinsten Staaten der Erde,
wie z.b Luxemburg und Malta.
Obwohl Phobos und Deimos in keinster Weise leicht sind,
ist in Wirklichkeit ihre Anziehungskraft nicht einmal stark genug, um sie in Kugelform zu bringen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der Golfstrom erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:23:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿♪ (Intro musik) ♪
Das Förderband der Ozeane und der Golfstrom.
Ozeanische Strömungen haben direkten Einfluss auf unser Leben.
Sie bestimmen unser Wetter, unser Klima und noch viel mehr.
Die Strömungen und Wind Systeme
transportieren Hitze vom Äquator zu den Polen
und arbeiten wie ein großer Motor für das globale Kilma.
In den Ozeanen gibt es viele Strömungen.
Das sogenannte marine Förderband ist
sehr wichtig für unser Klima.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das Fermi Paradox - Lösungen und Ideen - Wo sind all die Aliens? (2/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:58:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Für jedes Sandkorn auf der Erde gibt es im beobachtbarem Universum 10.000 Sterne.
Wir wissen inzwischen, dass es da draußen Milliarden von Planeten gibt.
Also wo sind all die Außerirdischen ?
Das ist das Fermi-Paradoxon
Wenn du mehr darüber wissen willst, schau dir den ersten Teil an.
Hier sehen wir uns jetzt die möglichen Lösungen für das Fermi-Paradoxon an.
Also löschen wir uns aus oder erwartet uns eine glorreiche Zukunft?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das letzte Licht vor der ewigen Dunkelheit - Weiße Zwerge &amp; Schwarze Zwerge ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:14:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Menschen können solange in diesem Universum überleben, wie wir eine Energiequelle haben.
Unglücklicherweise,
wird das Universum sterben.
Es wird langsam geschehen,
über Milliarden von Jahren,
aber es wird geschehen.
Auf einer Zeitlinie unseres Universums wären Sterne wie unsere Sonne nach einem kurzen Augenblick bereits verschwunden.
Glücklicherweise gibt es Orte, welche praktisch für immer existieren, aus menschlicher Perspektive.
Die Leichen von toten Sternen,
Weiße Zwerge.
Sie könnten das letzte Zuhause der Menschheit sein,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist die EU demokratisch? Zählt deine Stimme? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:01:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Für den Fall, dass Sie nicht mehr weiterkommen möchten
Bürger der Europäischen Union sein
bedeutet, dass viele Aspekte unseres Lebens werden von einer seltsamen Entität reguliert.
Es fühlt sich an wie eine riesige Bürokratie trifft Entscheidungen über unseren Köpfen.
Viele Europäer denken nach dass ihre Stimme bei den EU-Wahlen nicht zählt,
und dass die EU nicht demokratisch ist.
Wie demokratisch ist die EU wirklich?
Und erreicht Ihre Stimme tatsächlich etwas?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist Fleisch schlecht für dich? Ist Fleisch ungesund? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:39:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Als unsere vegetarisch lebenden Vorfahren vor zwei Millionen Jahren anfingen, Fleisch zu essen,
lag das nicht nur daran, dass Tiere lecker schmecken. Es war einfach überlebenswichtig.
Aufgrund des damaligen Klimawandels wurde ein Großteil der Pflanzen,
auf die unsere Vorfahren angewiesen waren, weniger verfügbar,
und Fleisch überbrückte diese Lücke.
Spätestens seit der Entdeckung des Feuers
wurde Fleisch ein Hauptbestandteil der menschlichen Ernährung.
Doch in den letzten Jahren wurde Fleischgenuss immer öfter mit Gesundheitsrisiken</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist die Realität echt? - Die Simulationshypothese ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:23:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/tltkttt47we/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Wir Menschen sind nicht dazu in der Lage, die echten Eigenschaften des Universums ungefiltert zu erkennen.
Unsere Sinne und unser Gehirn kann nur einen Bruchteil der Welt verarbeiten.
Deswegen müssen wir uns Konzepte und Hilfsmittel überlegen, um die wahre Natur der Realität zu verstehen.
Technologischer Fortschritt hat unser Wissen über das Universum nicht nur vergrößert,
es hat uns auch auf beunruhigende Möglichkeiten aufmerksam gemacht.
In der Zukunft wird es vielleicht möglich sein, gesamte Universen zu simulieren.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Neutronensterne – Die extremsten Dinge, die nicht schwarze Löcher sind ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:26:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Neutronensterne gehören zu den extremsten und gewaltigsten Dingen im Universum.
Riesige Atomkerne, nur wenige Kilometer im Durchmesser,
aber so massiv wie Sterne.
Und sie verdanken ihre Existenz dem Tod von etwas Majestätischem.
[Intro Musik]
Sterne existieren aufgrund eines fragilen Gleichgewichts.
Die Massen von Millionen von Milliarden von Billionen Tonnen heißen Plasmas
werden von der Gravitation nach Innen gezogen,
und drücken das Material mit so viel Kraft zusammen, dass die Atomkerne verschmelzen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sicher und bedauernswert - Terrorismus &amp; Massenüberwachung ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:46:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Terrorismus ist sehr angsteinflößend,
vor allem, wenn es nahe unserer Heimat und nicht an einem fernen Ort passiert.
Niemand hat gerne Angst und wir sind eifrig dabei, unsere Angst loszuwerden.
Also forderten wir mehr Sicherheit.
Im letzten Jahrzehnt wurde es immer mehr zur Normalität, dass Bürgerrechte brüchig werden
und Behörden ihre Bürger ausspähen, um ihre persönlichen Daten zu sammeln und zu speichern.
Egal ob du ein Fan von rechter oder linker Politik bist, dies betrifft jeden einzelnen von uns.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Überbevölkerung -  Das explosionsartige Wachstum des Menschen erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:18:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Nie zuvor gab es so viele Menschen auf der Erde wie heute.
Unsere Zahlen sind in die Höhe geschossen&amp;hellip;
&amp;hellip;von einer Milliarde im Jahre 1800 bis auf 2,3 Milliarden im Jahre 1940, &amp;hellip;
auf über 3,7 Milllliarden in 1970
und auf 7,4 Milliarden in 2016.
Die Weltbevölkerung hat sich im letzten Jahrhundert vervierfacht.
Was können wir also für das nächste Jahrhundert erwarten?
Und was bedeutet Bevölkerungswachstum für unsere Zukunft?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist die Europäische Union es wert oder sollten wir sie auflösen? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:50:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Denkst du, die Europäische Union ist es wert?
Oder sollten wir sie beenden?
Viele Menschen sind enttäuscht von der EU, während andere ihre Errungenschaften loben.
Alles in allem: Ist ihre Existenz für Europäer gut oder schlecht?
Da es so scheint, als ob Großbritannien die EU verlässt,
werden wir es so behandeln, als wäre sie nicht mehr Teil des Clubs.
Die Europäische Union, bestehend aus 27 Mitgliedern, besitzt eine Population aus ungefähr 450 Millionen Leuten,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Einsamkeit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:36:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Wir alle fühlen uns hin und wieder einsam,
wenn niemand mit uns zu Mittag isst,
wenn wir in eine fremde Stadt ziehen,
oder wenn niemand am Wochenende für uns Zeit hat.
Aber in den letzten Jahrzehnten ist dieses
gelegentliche Gefühl chronish geworden.
Im Vereinigten Königreich sagen 60% der 18-34 Jährigen,
dass sie sich oft einsam fühlen.
In den USA fühlen sich 46%
der gesammten Bevölkerung regulär einsam.
Wir leben in der verbundesten Zeit der Geschichte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistischer Nihilismus ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:09:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Menschliche Existenz ist beängstigend und verwirrend
Vor einigen hundert Tausend Jahren erlangten wir Bewusstsein und fanden uns an einem komischen Ort
Es war mit anderen Lebewesen gefüllt
Manche konnten wir essen, andere konnten uns essen
Da war flüssiges Zeug, dass wir trinken konnten
Sachen mit denen wir neue Sachen machen konnten
Der Tageshimmel hatte einen kleinen gelben Ball der unsere Haut erwärmte
Der Nachthimmel war gefüllt mit wunderschönen Lichtern</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quantencomputer erklärt - Grenzen der menschlichen Technologie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:08:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Für den größten Teil unserer Geschichte bestand menschliche Technologie,
aus unseren Gehirnen, Feuer und spitzen Stöcken.
Während aus Feuer und spitzen Stöcken Kraftwerke und nukleare Waffen wurden,
erhielten unsere Gehirne die größte Verbesserung.
Seit den 1980ern vervielfältigt sich die Rechenleistung unserer Gehirn-Maschinen exponentiell an,
was es ermöglicht hat, dass Computer immer kleiner und gleichzeitig immer leistungsfähiger werden.
Doch diese Entwicklung hat schon bald ihre physikalischen Grenzen erreicht.
Computerteile erreichen die Größe eines Atoms.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weltraum Aufzug - Sience Fiction oder die Zukunft der Menschheit? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:41:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Es ist schwer ins Weltall zu kommen
So sehr wir es uns wünschen, dass es einen schnellen und
einfachen Weg gibt, ins Weltall zu kommen
Bis jetzt ist der einzige Weg ein Astronaut oder Milliardär zu werden
Aber es gibt ein Konzept, das es möglich machen könnte
und als Startpunkt für die Entdeckung des Universums dienen könnte
Der Weltraumaufzug
Wie genau funktioniert er?
Um zu verstehen, wie ein Weltraulift funktioniert</description>
        </item>
        <item>
        <title>Masern Erklärt - Sollte man Impfen oder lieber nicht? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:18:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In letzter Zeit wurde viel über die Masern berichtet.
Was machen Masern eigentlich genau, und sollte man sich dagegen impfen lassen ?
Oder ist das nur eine Hysterie?
Masern sind Viren:
eine Hülle aus Proteinen, RNA
und einige zusätzliche Proteine für die Reproduktion
Es kann sich nicht allein reproduzieren, sondern benötigt eine Wirtszelle dafür.
Um Masern zu verstehen, müssen wir das Immunsystem verstehen.
Du könntest schon gesehen haben,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist der Krieg vorbei? - Ein Paradoxon wird erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:53:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Gewalt
und Krieg.
Die Brutalität von ISIS geht weiter,
die Russen marschieren in die Ukraine
und die Palästinenser und Israelis
streiten sich weiterhin untereinander.
Macht dich das nicht traurig?
Nun,
das solltest du nicht!
Denn, wenn du dir die Statistiken ansiehst,
scheint Krieg langsam
unbeliebter zu werden,
während die Weltbevölkerung
auf Rekordhöhe liegt.
Es scheint, dass wir im
friedlichsten Abschnitt
menschlicher Geschichte leben.
Wie ist sowas möglich?
♪ (Intro Musik) ♪</description>
        </item>
        <item>
        <title>Stringtheorie Erklärt - Was ist die wahre Natur der Realität? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:49:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was ist die wahre Natur des Universums?
Um diese Frage zu beantworten, haben sich Menschen Geschichten ausgedacht, um die Welt zu beschreiben.
Wir testen unsere Geschichten und lernen, was wir behalten oder entfernen sollten
Aber je mehr wir lernen, desto komplizierter und seltsamer werden unsere Geschichten!
Manche davon sogar so sehr, dass es schwer zu wissen ist worüber sie wirklich handeln,
wie die &amp;ldquo;String Theorie&amp;rdquo;
Eine berühmte, kontroverse und oft missverstandene Geschichte über die Natur von allem</description>
        </item>
        <item>
        <title>Übervölkerung &amp; Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:19:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Für die meiste Zeit unserer Geschichte wuchs die Menschheit langsam,
bis uns neue Entdeckungen mehr Nahrung einbrachten. Und uns länger leben ließen.
In nur 100 Jahren vervierfachte sich die menschliche Population.
Dies führte zu apokalyptischen Visionen einer überfüllten Erde.
Aber das Bevölkerungswachstum erreichte tatsächlich in den 1960er Jahren ihren Höhepunkt.
Seitdem sind die Geburtsraten aufgrund der Industrialisierung und des Fortschritts gesunken.
Es wird erwartet, dass sich die Weltbevölkerung bis zum Ende des Jahrhunderts bei 11 Milliarden einpendeln wird.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Milch - weißes Gift oder gesundes Getränk? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:34:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Über das letzte Jahrzehnt ist Milch zu einem etwas umstrittenen Thema geworden.
Einige Leute sagen, es ist ein notwendiges und nahrhaftes Lebensmittel, das für gesunde Knochen unerlässlich ist.
Aber andere sagen, dass es Krebs verursacht und zu einem frühen Tod führen kann.
Also, wer hat Recht?
Und warum trinken wir sie dennoch?
[Intro Musik]
Milch ist die Grundlage für die Ernährung eines jeden Säugetiers nach der Geburt,
wenn unser Verdauungssystem unausgewachsen und klein ist.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist es zu spät, den Klimawandel zu stoppen? Nun, es ist kompliziert. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:52:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Der Klimawandel ist einfach zu viel.
Es gibt nie gute Nachrichten.
Nur Grafiken, die immer roter und wütender werden.
Fast jedes Jahr bricht ein schrecklicher Rekord,
von den härtesten Hitzewellen
bis zur schnellsten Gletscherschmelze.
Es ist endlos
und unerbittlich.
Wir wissen seit Jahrzehnten, dass der rasche Klimawandel durch die Freisetzung von Treibhausgasen verursacht wurde.
Aber anstatt sie zu reduzieren, emittierte die Welt 2019 50% mehr CO₂ als im Jahr 2000.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist Bio wirklich besser? Gesundes Essen oder Marken-Betrug? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:45:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In den letzten Jahren verbreitete sich &amp;ldquo;Bio&amp;rdquo; wie ein Lauffeuer.
Trotz der hohen Preise hat sich der Kauf von &amp;ldquo;Bio&amp;rdquo; von einer
Alternative zu einer Art moralischer
Verpflichtung entwickelt.
Angeblich sind Bio Lebensmittel gesünder,
natürlicher und aus moralischen Gründen zu bevorzugen..
Aber was meinem wir genau mit &amp;ldquo;Bio&amp;rdquo;?
Es gibt keine allgemeine Übereinstimmung, denn jede Region hat ihre eigenen
Definitionen und Regeln.
Allgemein gilt jedoch, dass beim Anbau</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kernenergie erklärt: Wie funktioniert sie? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:04:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Hast du dich jemals mit jemandem über Nukleare Energie gestritten?
Wir schon, und wir fanden es frustrierend und verwirrend
Also lass&amp;rsquo; uns versuchen dieses Thema irgendwie in Ordnung zu bringen.
[Intro]
Es begann alles in den 1940er Jahren, nach dem Schock und Horror des Krieges
und der Benutzung der Atombombe.
Atomare Energie versprach, als Nebenprodukt der neuen Technologie,
der Welt wieder auf die Füße zu helfen.
Jeder fantasierte wild darüber,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastikverschmutzung: Wie Menschen die Welt in Plastik verwandeln ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:00:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Als die Götter König Midas einen Wunsch gaben, wünschte er sich, dass alles, was er berührte, zu Gold werden würde.
Midas war entzückt. Bäume, Felsen, Gebäude, alles Gold.
Doch bald stellte er entsetzt fest, dass auch sein Essen zu Gold wurde.
Als er seine Tochter umarmte, um seinen Schmerz zu lindern, erkannte er seinen Fehler zu spät.
Der reichste Mann der Welt war ausgehungert, gebrochen und allein.
Die Menschheit hat einen ähnlichen Wunsch bekommen, als wir lernten, braune stinkende Pampe in Magie zu verwandeln - Plastik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak erklärt ‒ ISIS, Syrien und Krieg ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:20:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Oh je&amp;hellip; Gerade wenn du denkst, das Irak-Problem wäre gelöst,
weil du für eine Weile nichts mehr davon gehört hast,
sind das mörderische Chaos und der Terror wieder zurück.
Was war passiert?
In 2003 fielen die USA in den Irak ein, da er angeblich Verbindungen zum Terrorismus
hätte und Massenvernichtungswaffen herstelle.
Zu dieser Zeit regierte Saddam Hussein, ein brutaler Diktator, das Land.
Er war Teil der sunnitischen Minderheit,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homöopathie – Sanfte Alternative oder Dreister Humbug? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:22:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Homöopathie ist vielleicht die umstrittenste, aber auch die beliebteste Alternativmedizin.
Während viele gegen sie argumentieren, schwören andere auf ihre große Kraft und Wirksamkeit.
Wie funktioniert Homöopathie?
Wie ist es zu dem geworden, was es heute ist, und was kann die moderne Medizin daraus lernen?
Das erste Prinzip der Homöopathie ist das Ähnlichkeitsprinzip
Heilmittel verwenden Zutaten, die die Symptome verursachen, die sie heilen sollen.
In der Praxis bedeutet das, dass beispielsweise Heilmittel gegen Fieber aus der Tollkirsche entwickelt werden könnten</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie klein ist ein Atom? Spoiler: sehr klein. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:49:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Atome sind lächerlich und unglaublich klein.
Ein einzelnes menschliches Haar ist so dick wie
500.000 Kohlenstoffatome übereinander gestapelt.
Hau auf deine Faust, sie enthält Milliarden und Abermilliarden von Atomen.
Wenn ein Atom darin so groß wäre wie eine Murmel, wie groß wäre dann deine Faust?
Nunja&amp;hellip; ungefähr die Größe von der Erde. Hm&amp;hellip; immer noch schwer vorzustellen?
Lass uns etwas anderes probieren.
Schau auf deinen kleinen Finger.
Stell dir vor, dass seine Spitze so groß ist wie der Raum, in dem zu gerade drin sitzt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie baut man eine Dyson-Sphäre? - Die Ultimative Megastruktur ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:44:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Geschichte der Menschheit wird von der Energie, die wir nutzen, erzählt.
Erst mussten wir unsere Muskeln benutzen,
später lernten wir mit Feuer umzugehen.
Wir industrialisierten die Welt, indem wir Kohle und Öl benutzten,
und sind ins atomare Zeitalter eingetreten, nachdem wir lernten, wie man Atomkerne spalten konnte.
Mit jedem Schritt, steigerten wir unsere Energieausbeute auf ein nie gekanntes Ausmaß
und entwickelten uns als Spezies weiter.
Derzeit sind wir dabei, langsam auf erneuerbare Energien umzusteigen,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie weit können wir gehen? Die Grenzen der Menschheit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:48:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Gibt es eine Grenze, die wir niemals überschreiten werden?
Gibt es Orte, die wir niemals erreichen werden, egal wie stark wir es versuchen?
Es stellt sich heraus: Das gibt es.
Sogar mit Science-Fiction-Technologien sind wir in den Taschen unseres Universums gefangen.
Wie kann das sein?
Und wie weit können wir gehen?
Wir leben in einem ruhigen Arm der Milchstraße.
Eine Spiral-Galaxie mit durchschnittlicher Größe und einer Größe von etwa 100.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie man einen Zwergplaneten einfängt -- Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:58:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die 14 Monde von Neptun sind ein komischer Haufen.
Die Meisten von ihnen sind kleine kartoffelförmige Teile aus Eis und Stein.
Manche sind so weit von Neptun weg, dass sie 29 Jahre brauchen, um Neptun ein Mal zu umkreisen.
Fast alle von ihnen sind Asteroiden, die in Neptuns Gravitationsfeld gefangen sind.
99,5% ihrer Masse vereint allein Triton.
Er ist der siebtgrößte Mond, und schwerer, als alle kleineren uns bekannten Monde</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie Die Börse Funktioniert (Für Dummies) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:58:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was ist die Aktienbörse und wie funktioniert sie?
Die Aktienbörse ist nichts weiter als ein gigantisches globales Netzwerk
welches sich darum kümmert den Markplatz, auf welchem täglich riesige Summen Geld ihren Besitzer wechseln.
Insgesamt werden mehr als 60 Billionen Euro jährlich gehandelt.
Mehr als alle Güter und Dienstleistungen auf der ganzen Weltwirtschaft zusammen.
Jedoch werden keine Äpfel oder gebrauchten Zahnbürsten auf diesem Markt gehandelt.
Aber vorherrschend Wertpapiere.
Wertpapiere sind Vermögensrechte, meistens in Form eines Schecks.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie Facebook Milliarden von Views stiehlt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:33:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Vor ein paar Tagen hat Facebook
voller Stolz verkündet
dass sie 8 Millarden Videoaufrufe pro Tag erreichen.
Das ist ziemlich beeindruckend,
bis man mitbekommt
dass im ersten Viertel von 2015
725 von den 1000 meistgesehenen Videos
auf Facebook gestohlen sind.
Im Gesamten 17 Millarden Aufrufe.
Diebe und Content Aggregator
stehlen Videos von Youtube
um auf Facebook damit viral zu gehen.
Diese Videos gehen dann auch viral,
weil Facebook betrügt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie groß ist der Mond? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:14:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Wie groß ist der Mond?
Am Nachthimmel sieht der Mond sehr klein aus, aber in Wirklichkeit ist er das gar nicht.
Zentral Europa würde darunter passen.
Die Oberfläche vom Mond ist riesig.
Um dir ein paar Perspektiven zu geben: Er ist genau so groß wie der Europäische Kontinent, China, die USA, Brasilien, und Südafrika zusammen.
Der Mond hat nur eine Masse von 1 zu 81 zur Erde.
Aber wie groß ist er in Relation zur Erde?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie erstellt man ein Kurzgesagt-Video in 1200 Stunden ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:29:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Jahrelang haben uns Menschen gefragt, wie wir unsere Videos erstellen.
Also: Lasst uns endlich darüber sprechen.
Wie man ein Kurzgesagt-Video in 1.200 Stunden oder mehr erstellt.
(Kurzgesagt-Intro)
Kurzgesagt – in a nutshell
Aber das Wichtigste zuerst: Wir brauchen ein Thema.
Unsere Liste von potenziellen Themen ist schon jetzt endlos, und jedes Mal, wenn wir etwas recherchieren, wird sie länger.
Also arbeiten wir an dem, was uns zu der Zeit begeistert.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie Bakterien über deinen Körper regieren - Das Mikrobiom ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:52:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Mikroorganismen sind überall.
Auf deinem Handy,
in deiner Wasserflasche,
auf deinen Händen, bevor du sie gewaschen hast,
auf deinen Händen, nachdem du sie gewaschen hast
und auch sonst überall auf dir selbst.
Mikroorganismen sind zu jedem Zeitpunkt gegenwärtig
und wir können nichts dagegen tun.
Also schlossen wir vor Millionen von Jahren einen Pakt mit ihnen.
Wir geben ihnen Unterkunft und Nahrung
und im Gegenzug arbeiten sie für uns.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie Evolution funktioniert ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:34:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Mechanismen der Evolution
Was ist Evolution?
Evolution ist die Entwicklung des Lebens auf der Erde.
Das ist ein Prozess der vor Milliarden von Jahren begann und der noch bis heute weiter läuft.
Evolution zeigt uns wie es möglich war die enorme Vielfalt des Lebens zu entwickeln.
Es zeigt uns auf wie aus primitiven Einzellern Millionen von unterschiedlichen Arten entstanden, die wir heute sehen können.
Evolution ist also die Antwort auf die Frage, die wir uns alle fragen, wenn wir einen Dachshund und eine deutsche Dogge zusammen sehen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie man einen Elefanten mit Wissenschaft explodieren lässt – Die Größe des Lebens 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:27:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Lasst uns einen Elefanten auf die Größe einer Maus schrumpfen und
eine Maus auf auf die Größe eines Elefanten vergrößern, weil das nun mal unser Video ist
und weil wir sehen wollen, was passiert.
Zuerst stolpert unser mittlerweile winziger Elefant und fällt dann tot um.
Unser kleiner Freund ist sehr kalt und in Minuten erfroren.
Unsere riesige Maus sieht für einen Augenblick sehr beunruhigt aus, bevor sie explodiert und überall Reste von heißen Mausinnereien hinterlässt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie man das Altern heilt - noch zu deiner Lebzeit? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:55:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Gesundheit ist das Wertvollste, das wir im Leben haben. Aber wir neigen dazu es zu vergessen, bis wir es verlieren.
Wir leben länger als je zuvor, was großartig ist,
aber eine unvorhergesehene Folge davon ist, dass wir auch einen größeren und größeren Teil unseres Lebens krank verbringen.
Zurzeit alt zu werden bedeutet mehr Zeit mit Schmerzen zu verbringen.
Deshalb versuchen Wissenschaftler, die Aufmerksamkeit der medizinischen Gemeinschaft von der Lebensdauer auf die Gesundheitsdauer zu verlagern,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie man einer Supernova entkommt: Stellare Motoren ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:33:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Im Universum steht nichts still.
In der Milchstraße umkreisen Millionen von Sternen das galaktische Zentrum.
Einige - wie unsere Sonne - sind recht beständig,
bleiben im Schnitt 30.000 Lichtjahre vom Zentrum entfernt
und brauchen für einen vollen Orbit etwa 230 Millionen Jahre.
Allerdings gleicht dieser Tanz keinem geordneten Ballett -
eher einer Eislaufbahn voller angetrunkener Kleinkinder.
Dieses Chaos machen aus der Galaxie einen gefährlichen Ort.
Unsere solare Nachbarschaft ist einer stetigen Veränderung unterworfen</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hilf uns mehr Videos für Kurzgesagt zu machen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:26:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Hey, YouTube!
Hast du dich jemals gewundert, warum wir nur ein Video pro Monat hochladen?
Nun, die Antwort ist einfach: Zeit und Geld.
Natürlich macht es Spaß, aber solche Animationsvideos
zu machen, braucht irre viel Zeit:
Das Schreiben des Skripts, das Storyboard, die Gestaltung, die Aufnahme der Erzählung,
die Animationen, die Tongestaltung und die Komposition der Musik.
Wir würden gerne mehr Videos machen,
aber es ist momentan ohne Zeitmaschine einfach unmöglich.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie wir schon HEUTE eine Mondbasis aufbauen könnten - Weltraum Kolonisierung 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:07:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Menschheit träumt seit jeher davon, die Erde zu verlassen und durch die Galaxie zu reisen.
Allerdings sind wir dafür zu früh geboren.
Oder?
Die Wahrheit ist:
Wir könnten beginnen unsere Träume zu verwirklichen, indem wir heute eine Mondbasis bauen.
Wir haben tatsächlich schon die nötige Technologie
und aktuelle Schätzungen der NASA und von Privatunternehmen besagen,
es könnte für 20 bis 40 Milliarden Dollar in einem Zeitraum von 10 Jahren durchgeführt werden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie groß kann eine Bakterie werden? Leben &amp; Größe 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:47:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Ein und aus, Ein und aus.
Am Leben zu bleiben bedeutet, Dinge zu tun. In dieser Sekunde verbrennen Ihre Zellen Glukosemoleküle mit Sauerstoff
, um Energie zur Verfügung zu stellen, die Sie für einen weiteren kostbaren Moment am Leben hält.
Um den Sauerstoff in Ihre Zellen zu bringen, atmen Sie.
Das Atmen ist eine Antwort auf ein sehr schwieriges Problem: Wie erhalten Sie die Ressourcen, die Ihre Zellen benötigen, um</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie wir einen unserer tödlichsten Feinde vernichten können - Gene Drive &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:19:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was wäre, wenn man Gentechnik benutzen könnte, um den gefährlichsten Feind der Menschheit zu aufzuhalten?
Das tödlichste Tier auf dem Planeten, verantwortlich für den Tod von Milliarden:
Der mächtige Moskito
Zusammen mit anderen Krankheiten, ist er der Wirt für Malaria,
einer der bösartigsten Parasiten auf der Erde.
Wahrscheinlich der größte einzelne Mörder von Menschen in der Geschichte.
Alleine in 2015 wurden hunderte Millionen Infiziert und fast eine halbe Millionen starben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tod aus dem Weltall - Gammablitze erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:55:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Stell&amp;rsquo; Dir vor, Du könntest die Energie aller Sterne innerhalb von 100 Millionen Lichtjahren sammeln.
Von tausenden Galaxien, jede davon durchsetzt mit Milliarden von Sternen.
Stell&amp;rsquo; Dir vor, Du könntest mit der gesammelten Energie die größte Super-Waffe des Universums abfeuern.
Stell Dir den Schaden, den Du anrichten könntest, vor.
Wie sich herausstellt, muss Du Dir das nicht erst vorstellen.
Es gibt sie, und man nennt sie Gammablitze.
Aber wer sind diese kosmischen Scharfschützen?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergenz - Wie dumme Dinge zusammen schlau werden ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:16:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Eine Ameise ist ziemlich dumm.
Sie hat nicht wirklich ein großes Gehirn,
keinen Willen,
keinen Plan
und trotzdem sind viele Ameisen zusammen schlau.
Eine Ameisenkolonie kann komplexe Strukturen bauen.
Manche Kolonien betreiben Pilz-Farmen,
andere halten Nutztiere.
Sie können Krieg führen &amp;hellip;oder sich verteidigen
Wie ist das möglich?
Wie kann ein Haufen dummer Dinge zusammen kluge Dinge machen?
Dieses Phänomen wird Emergenz genannt
und ist einer der faszinierendsten, aber auch mysteriösesten Fähigkeiten unseres Universums.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking erklärt: Chance oder Gefahr ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:50:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was ist Hydraulic Fracturing - oder Fracking?
Seit der industriellen Revolution ist unser Energieverbrauch stetig gestiegen.
Die meiste Energie wird dabei von fossilen Brennstoffen wie Kohle oder Gas erzeugt.
Seit kurzem gibt es viele kontroverse Diskussionen um eine neuartige Methode, Gas zu gewinnen:
genannt Hydraulic Fracturing oder Fracking.
Einfach gesagt, beschreibt Fracking die Förderung von Erdgas aus tiefen Schichten der Erde.
Bei dieser Methode wird poröses Gestein mithilfe von Wasser, Sand oder Chemikalien aufgebrochen,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kann dich dein Handy verletzen? Elektromagnetische Verschmutzung ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:20:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Elektrizität umgibt uns überall und zu jeder Zeit.
Sie macht unser Leben einfacher, sicherer, bringt Spaß
und die meisten von uns denken nie darüber nach.
Aber gibt es sowas wie zu viel Elektrizität?
Könnte das, was das Fundament der modernen Welt ist,
uns langsam töten?
Bevor wir tiefer eintauchen,
versuchen wir zu verstehen was Elektrizität ist
und wie sie sich auf uns auswirkt.
Elektrizität ist die Bewegung einer elektrischen Ladung.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Könnte ein Sonnensturm die Zivilisation zerstören? Sonneneruptionen &amp; koronale Massenauswürfe ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Sonne,
glatt und rund und friedlich,
außer, wenn sie plötzlich Strahlung und Plasma in alle möglichen Richtungen ausstößt.
Diese Sonneneruptionen
und koronalen Massenauswürfe (oder CMEs)
können die Erde treffen und ernsthafte Folgen für die Menschheit haben.
Wie genau funktionieren sie? Wie schlimm können sie sein und
können wir uns auf sie vorbereiten?
Obwohl die Sonne eigentlich fest aussieht ist sie eher
wie ein sehr heißer Ozean.
So heiß, dass sie Atome in Elektronen und den Atomkern auftrennt, die</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alles, was du über den Planet Erde wissen musst ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:46:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Erde ist die Heimat jeder Lebensform,
die uns im Universum bekannt ist.
Ihr Alter beträgt in etwa ein Drittel des Alters des Universums
und, zugegeben,
sie ist ziemlich schön.
Eine leicht gestauchte Kugel mit einem schweren Metall-Kern
und einer leichteren Kruste als Oberfläche,
gehüllt in einen Hauch süßer Luft zum Atmen,
mit riesigen Ozeanen,
ergiebigen Böden,
beeindruckenden Bergen,
Süßwasser-Bächen, Flüssen, Seen und Grundwasser,
einen Stern umkreisend, der uns wärmt</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kannst du Kurzgesagt Videos vertrauen? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:18:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Kannst du den Videos von Kurzgesagt vertrauen?
Um diese Frage zu beantworten, werden wir zu erst erklären, wie wir recherchieren
und dann etwas über vorherige Videos reden
und was wir mit dem Kanal erreichen möchten.
Ein Kurzgesagt Video fängt immer mit einer Frage oder einem Problem an.
Als Beispiel: Nach unserem Video über Fleisch
haben uns viele Zuschauer über die Effekte von Fleisch am Menschen gefragt.
Wir hatten selbst keine Idee, waren aber auch neugierig.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das Ende vom Weltraum – Erstellung eines Gefängnisses für die Menschheit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:53:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Raumfahrt ist das Aufregendste &amp;amp; Herausfordernste, was die Menschheit je unternommen hat.
Ironischerweise gefährden wir die Raumfahrt, je häufiger wir sie durchführen,
denn jede Rakete und jeder Satellit verschlimmert eine Falle,
die jedes Jahr gefährlicher wird.
Wenn diese Falle jemals zuschnappt,
könnten wir für Jahrzehnte oder Jahrhunderte auf unserem Planeten festsitzen.
Etwas in den Weltraum zu befördern ist sehr schwierig,
denn es muss eine hohe Geschwindigkeit erreicht werden,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Verdienen Roboter Rechte? Was, wenn Maschinen ein Selbstbewusstsein entwickeln? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:55:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Stell dir eine Zukunft vor, in der dein Toaster vorausahnt, wie du deinen Toast möchtest.
Tagsüber durchsucht er das Internet nach neuen und interessanten Toasts.
Vielleicht fragt er, wie dein Tag war
und möchte sich über neue Erfolge in Toast-Technologie unterhalten.
Ab wann würde er eine Person sein?
Ab wann würdest du dich fragen, ob dein Toaster Gefühle hat?
Wenn dem so wäre, wäre es Mord den Stecker zu ziehen?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gentechnik Wird Alles Für Immer Verändern - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:16:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Stell dir vor du würdest in den 1980&amp;rsquo;ern leben und gesagt kriegen,
dass Computer bald alles übernehmen würden. Vom Einkaufen bis zur Partnersuche und den Aktienmärkten
Die Milliarden von Menschen wären über eine Art Netz miteinander verbunden.
Du würdest ein handliches Gerät besitzen, viele male stärker als ein Supercomputer
Es würde absurd klingen, doch all dies ist geschehen.
Science Fiction wurde zu unserer Realität, und wir denken überhaupt nicht darüber nach.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kannst du deinen Geist hochladen und für immer leben? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:46:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Der Wunsch, die Grenzen der menschlichen Erfahrung zu überschreiten, ist so alt wie unsere ersten Geschichten.
Wir existieren in einem endlosen Universum, das nur von den Naturgesetzen eingeschränkt wird, aber unser Bewusstsein ist in sterblichen Fleischmaschinen gefangen.
Dank atemberaubenden Innovationen und Fortschritt
erscheint das Konzept, unser Fleischgefängnis zu verlassen und unser Bewusstsein in eine digitale Utopie hochzuladen, erstmals möglich.
Sogar als logischer nächster Schritt unserer Evolution.
Digitale Unsterblichkeit und „Mind uploading“ sind zentrale Themen im Spiel Cyberpunk 2077.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fusionsenergie erklärt - Zukunft oder Fehlschlag ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:31:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die grundlegende Währung unseres Universum ist Energie.
Energie beleuchtet unsere Häuser,
lässt unser Essen wachsen,
gibt unseren Computern Energie.
Wir können es mit vielen Wegen bekommen:
indem wir fossile Brennstoffe verbrennen,
Atome spalten,
oder wenn das Sonnenlicht Solarpanels bescheint.
Aber es gibt immer einen Haken.
Fossile Brennstoffe sind extrem giftig,
Nuklearabfall ist&amp;hellip; nun ja, Nuklearabfall,
und es gibt noch nicht genug Batterien um das Sonnenlicht für bewölkte Tage zu speichern.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Schwarze Löcher erklärt - Von der Geburt bis zum Tod ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:48:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Schwarze Löcher gehören zu den komischsten Dingen in dieser Welt.
Sie scheinen letztlich keinen Sinn zu ergeben&amp;hellip; Wo kommen sie her?
Was passiert wenn man in eines hineinfällt?
Sterne sind sehr massenreiche Ansammlungen von hauptsächlich Wasserstoffatomen,
die durch das Zusammenbrechen von Gaswolken aufgrund der
eigenen Gravitation entstehen.
In ihrem Kern entsteht durch Fusion aus Wasserstoff Helium,
wobei diese Fusion große Mengen an Energie freisetzt.
Diese Energie, in Form von Strahlung, drückt gegen die Schwerkraft,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sind GMOs schlecht? Gentechnik &amp; unser Essen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:31:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿GMOs (Genetisch Modifizierte Organismen) gehören zu den umstrittensten Themen der Wissenschaft.
Das Ändern der DNA wird in vielen Bereichen genutzt
Obwohl GMO-Insulin in der Medizin meistens akzeptiert wird,
gehen die Meinungen weit außeinander wenn es um Nahrung und Agrikultur geht.
Wieso ist das so?
Wieso wird die gleiche Methode so unterschiedlich wahrgenommen?
Lasst uns den GMOs auf den Grund gehen,
und lasst uns die Fakten, Befürchtungen und Zukunft der GMOs erkunden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aliens unter dem Eis - Leben auf einzelgänger Planeten ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:02:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Einzelplaneten sind Planeten, die alleine durch´s Universum fliegen,
im dunklen &amp;amp; riesigen All zwischen den Sternen.
Sie fliegen alleine durch die ewige Dunkelheit und kein Licht erwärmt ihre Oberfläche.
Sie sind der Eiseskälte des Weltalls ausgesetzt.
Sie kennen keine Jahreszeiten, keine Tage und keine Nächte, die den Lauf der Zeit anzeigen könnten.
Und doch könnten diese Einzelplaneten fremdes Leben beherbergen und
in alle Ecken der Galaxie tragen.
Wie könnte das funktionieren?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atome so groß wie Berge - Neutronensterne erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:19:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Neutronensterne gehören zu den extremsten Dingen in unserem Universum!
Sie sind wie riesige Atomkerne,
Kilometer im Durchmesser,
unglaublich dicht und gewalttätig,
aber wie kann so etwas überhaupt existieren?
Das Leben eines Sterns ist bestimmt von zwei sich im Gleichgewicht befindenden Kräften:
der eigenen Schwerkraft,
und dem Strahlungsdruck seiner Kernfusionen.
Im Kern von Sternen fusioniert Wasserstoff zu Helium.
Irgendwann ist kein Wasserstoff mehr vorhanden.
Wenn der Stern schwer genug ist, fusioniert nun Helium zu Kohlenstoff.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein Gegenmittel für Unzufriedenheit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:08:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Jeder ist vertraut mit dem Gefühl.
Dass du nicht erfolgreich genug bist,
deine Beziehungen nicht zufriedenstellend sind
dass du nicht die Dinge besitzt, nach denen du dich sehnst.
Eine chronische Unzufriedenheit,
die dich vor Neid nach Außen blicken lässt
und nach Innen mit Enttäuschung.
Popkultur, Werbung und soziale Medien verschlimmern das,
indem sie dich daran erinnern, dass nach etwas anderem als deinem Traumberuf zu streben,
als Scheitern gilt,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Banking erklärt - Geld und Kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:14:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Das internationale Bankensystem ist ein Rätsel.
Es gibt mehr als 30.000 verschiedene Banken weltweit
und sie halten unglaubliche Mengen an Vermögen.
Die Top-10-Banken allein setzen rund 25 Billionen US-Dollar um.
Heutzutage kann das Bankwesen kompliziert aussehen
aber die ursprüngliche Idee war, das Leben damit einfacher zu gestalten.
Im 11. Jahrhundert war Italien das Zentrum des europäischen Handels.
Kaufleute aus allen Teilen des Kontinents trafen sich, um mit ihren Waren zu handeln.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Eine Marsbasis zu errichten ist eine furchtbare Idee: Legen wir los! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:55:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Von trockenen Wüsten bis zu einsamen Inseln und den höchsten Bergen,
wohin auch immer der Mensch sich ausbreiten konnte, tat er es.
Deshalb überrascht es nicht, dass wir uns schon darauf vorbereiten
den Mars zu betreten
und dort die erste dauerhafte Siedlung außerhalb der Erde zu bilden,
vielleicht ihn sogar &amp;ldquo;terraformen&amp;rdquo; und so zu einem 2.blauen Planeten umwandeln.
Aber halt!
Bevor wir uns dem netten Zukunftszeug zuwenden,
müssen wir zunächst die 2.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bist du allein? (Im Universum) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:22:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bist du alleine im Universum?
Oder stehst du in Verbindung mit allem.
Zuallererst bist du Teil einer Gruppe aus Säugetieren, die immer noch sehr jung ist.
Aber wir können bereits YouTube Videos erstellen,
und große Teilchenbeschleuniger bauen.
Wir haben außerdem Atome geteilt, und Pokémon erfunden.
Wir stammen von einer antiken Lebensform ab,
deren Leben vor dreieinhalb Milliarden Jahren begann.
Wir denken, wir haben die Kontrolle über diesen Planeten, was aber nicht wirklich stimmt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumente gegen die Marihuana-Legalisierung geprüft ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:35:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Auf der ganzen Welt
wird Mariuhana zurzeit entkriminalisiert, oder sogar legalisiert.
aber ist das wirklich eine gute Idee ?
In Onlinediskussionen
werden die ungesunden Nebenwirkungen oft verharmlost.
Also lasst uns die drei wichtigsten Argumente gegen die Legalisierung von Marihuana betrachten.
Intro * Argument Nummer 1:
In den letzten Jahrzehnten, wurde Marihuana modifiziert und wurde viel potenter
Heute ist Marihuana so stark
dass es tatsächlich eine so starke Droge ist, die Psychosen auslösen könnte</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das 1.000km-Kabel zu den Sternen – Der Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:08:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In den Weltraum zu kommen ist schwierig
Im Moment ist es, als würde man einen Berg auf einem Einrad hochfahren
mit einem Rucksack voller Sprengstoff:
Unglaublich langsam, man kann wenig transportieren und man könnte sterben
Eine Rakete braucht eine Geschwindigkeit von ungefähr 40 000 km/h um der Erde zu entkommen
Um zu dieser Geschwindigkeit zu gelangen
sind Raketen hauptsächlich Behälter für Treibstoff mit einem winzigen bisschen Nutzlast
Das ist schlecht, wenn man zu anderen Planeten will</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Gründe warum Atomkraft schrecklich ist! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿3 Gründe warum wir aufhören sollten, nukleare Energie zu benutzen:
Nummer 1: Die Vermehrung von nuklearen Waffen.
Nukleare Technologie machte einen gewaltsamen Schritt auf die Weltbühne.
Nur ein Jahr nach der allerersten nuklearen Testexplosion im Jahre 1944,
wurden 2 große Städte von nur 2 einzelnen Bomben zerstört.
Kurz darauf entwickelte sich Reaktortechnologie lamgsam zu einem
Mittel um Strom herzustellen, aber es wird immer inniglich mit nuklearen
Waffen verbunden sein.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Gründe, warum Atomenergie super ist! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:16:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿3 Gründe warum wir weiterhin nukleare Energie benutzen sollten:
Nummer 1: Nukleare Energie rettet Leben!
Im Jahre 2013 wurde durch eine Studie welche von der NASA geführt wurde,
festgestellt dass nukleare Energie 1.8 Millionen Tode verhindert hat.
Selbst wenn die Tode beachtet werden, die durch Fukushima und Chernobyl
verursacht worden sind, steht nukleare Energie auf dem letzten Platz von den
Toden pro Kilowatt die produziert worden sind.
Da nuklearer Abfall sehr toxisch ist, wird es normalerweise irgendwo gelagert,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein selbstsüchtiges Argument, die Welt zu einem besseren Ort zu machen - egoistischer Altruismus ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:15:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bis vor kurzem hat ein Großteil der Weltbevölkerung in der Landwirtschaft gearbeitet
Und die gesamte Produktion der Weltökonomie war zum Großteil die Landwirtschaftsproduktion
Und diese Produktion wurde limitiert von der Größe des Landes
Die gesamte Produktion der Ökonomie hat sich in den Jahren nicht verändert
Die größe des Kuchen wurde bearbeitet
Die Welt war ein Nullsummenspiel
In so einer stagnierenden Welt
Ist der einzige weg um besser dran zu sein, dass jemand schlechter dran ist</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein neues Zeitalter der Menschheit – Die menschliche Ära ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:04:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Menschen existieren jetzt seit Millionen von Jahren, als ein Teil der Natur, &amp;hellip;
&amp;hellip; doch dann hat sich etwas geändert &amp;hellip;
&amp;hellip; und in einer unglaublich kurzen Zeit haben wir diesen Planeten umgebaut, sodass er unseren Bedürfnissen entspricht.
Soweit wir wissen, sind wir die ersten Wesen, die einen Planeten komplett übernommen haben.
Der Übergang vom Jagen und Sammeln zur Landwirtschaft und Baukunst &amp;hellip;
&amp;hellip; war so unglaublich schnell, dass viele Wege über unsere Welt zu denken nicht länger von Nutzen sind.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
