<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>காணொளியமொழிக்கள் on SWIEST - டிரான்ஸ்கிரிப்டுகள் · திரைக்கதைகள் · பாடல் வரிகள்</title>
        <link>https://swiest.com/ta/tags/%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A3%E0%AF%8A%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%AE%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D/</link>
        <description>Recent content in காணொளியமொழிக்கள் on SWIEST - டிரான்ஸ்கிரிப்டுகள் · திரைக்கதைகள் · பாடல் வரிகள்</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ta</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:04:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ta/tags/%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A3%E0%AF%8A%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%AE%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>வங்கி: விவரிக்கப்பட்டது - பணம் மற்றும் கடன் ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:04:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/fttgalarzoc/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿வங்கிகள் பற்றிய விளக்கம் புதிரானது.
30,000 க்கும் மேற்பட்ட பல்வேறு வங்கிக ள் உள்ளன உலகம் முழுவதும்.
அவை நம்பமுடியாத அளவில் சொத்துக்களை வைத்துள்ளன.
முதல் 10 வங்கிகள் சுமார் 25 டிரில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் வைத்துள்ளன .
இன்று, வங்கி மிகவும் சிக்கலான தெரிகிறது,
ஆனால் வங்கிகள் முதலில், வாழ்க்கையை எளிமையாக்கச் செய்ய இருந்தது
11 ஆம் நூற்றாண்டில் இத்தாலி ஐரோப்பிய வர்த்தக மையமாக இருந்தது.
அனைத்து மீது கண்டத்தில் இருந்து வியாபாரிகள் சந்தித்தார் தங்கள் பொருட்களை வர்த்தகம்.
ஆனால் ஒரு பிரச்சனை இருந்தது:
புழக்கத்தில் உள்ள பல நாணயங்கள்.
பைசா, வியாபாரிகள் சமாளிக்க வேண்டியிருந்தது நாணயங்கள் ஏழு வெவ்வேறு வகையான</description>
        </item>
        <item>
        <title>அணுக்கள் மலைகள் போல பெரிதானவை - நியூட்ரான் ஸ்டார்ஸ் விவரிக்கப்பட்டது ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:07:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿https://www.youtube.com/channel/UCbIoR18ToKN4BDdT-joUSig
அவர்கள் மாபெரும் அணு கருக்கள் போல
விட்டம் கிலோமீட்டர்கள், நம்ப முடியாத அடர்ந்த மற்றும் வன்முறை
ஆனால் எப்படி ஒன்று பார்க்க இது போன்ற கூட இல்லை?????
ஒரு நட்சத்திர வாழ்க்கையை ஆதிக்கம் உள்ளது சமநிலை இருப்பது இரண்டு படைகளால்
அதன் சொந்த ஈர்ப்பு மற்றும் கதிர்வீச்சு அதன் இணைவு விளைவின் அழுத்தம்
நட்சத்திரங்கள் மையப் பகுதியில், ஹைட்ரஜன் ஹீலியமாக எரியவில்லை
இறுதியில், ஹைட்ரஜன் முக்கிய தீர்ந்து விடுகிறது
நட்சத்திர போதுமான பெரியதாய் இருந்தால், ஹீலியம் இப்போது கார்பன் ஒரு எரியவில்லை
இந்த மகத்தான மையக்கருக்களில் நட்சத்திரங்கள் வெங்காயம் போன்ற அடுக்கு ஆக
கனமான மற்றும் கனமான அணு கருக்கள் மையத்தில் கட்டமைக்க</description>
        </item>
        <item>
        <title>பனியின் கீழ் ஏலியன்ஸ் - ரோக் கிரகங்களில் வாழ்க்கை ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:24:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿முரட்டு கிரகங்கள் பிரபஞ்சத்தில் மட்டும் பயணிக்கும் கிரகங்கள்.
அவை நட்சத்திரங்களுக்கு இடையில் இருண்ட மற்றும் பரந்த இடத்தில் வாழ்கின்றன.
நித்திய இருள் வழியாக தனியாக நகர்கிறது, எந்த வெளிச்சமும் அவற்றின் மேற்பரப்புகளை வெப்பமாக்குவதில்லை,
அவை விண்வெளியின் உறைபனி குளிரால் வெளிப்படும்.
அவர்களுக்கு எந்த பருவங்களும் தெரியாது, பகல்களும் இல்லை, இரவுகளும் இல்லை, இது காலத்தை கடந்து செல்லக்கூடும்.
இன்னும், முரட்டு கிரகங்கள் அன்னிய உயிரைக் கொண்டு செல்லக்கூடும்
விண்மீனின் அனைத்து மூலைகளிலும்.
அது எவ்வாறு வேலை செய்யும்?
எப்படியிருந்தாலும் ஒரு கிரகம் எப்படி ஒரு முரட்டுத்தனமாக மாறுகிறது?
[இசை]
முரட்டு கிரகங்கள் என்று அழைக்கப்படும் பல வேறுபட்ட விஷயங்கள் உள்ளன.</description>
        </item>
        <item>
        <title>செவ்வாய் கிரகத்தை உருவாக்குவது ஒரு பயங்கரமான யோசனை: அதைச் செய்வோம்! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:37:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿விரோதமான பாலைவனங்கள், தனிமையான தீவுகளுக்கும் உயர்ந்த மலைகளுக்கும்,
எங்கு விண்வெளி உள்ளது மனிதர்களுக்குள் விரிவாக்க வேண்டும்.
எனவே, இது ஆச்சரியமாக இருக்கிறது நாங்கள் ஏற்கனவே தயாரிப்பை செய்து வருகிறோம்
செவ்வாய் கிரகத்தில் கால் வைக்க,
முதலில் உருவாக்கவும் பூமிக்கு வெளியே நிரந்தர காலனி -
ஒருவேளை மற்றொரு கிரகத்தில் terraform மற்றும் ஒரு இரண்டாவது நீல வீட்டில் அதை திரும்ப.
ஆனால் காத்திருங்கள்,
நாம் நல்ல எதிர்கால பொருட்களை பெற முடியும் முன்,
முதலில் நாம் முடிக்க வேண்டும் காலனித்துவத்தின் இரண்டாவது கட்டம்;
ஒரு அரை நிரந்தர வெளியேற்றம்
ஒரு பெரிய மனித இருப்புக்கான தரையை தயார் செய்வது.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 காரணங்கள் நியூகிள் ஆற்றல் அற்புதம்! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:09:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿en? mundru karanangalukkaaga anushakti ubayogikkapadavendum?
ஒன்று: அணு ஆற்றல் உயிர்களை காப்பாற்றுகிறது.
2013 ஆம் ஆண்டில், நாசா நடத்திய ஒரு ஆய்வில் அணு ஆற்றல் தடுத்தது என்று கண்டறியப்பட்டது- ,uyirallpugalai
1.8 மில்லியன் மரணங்கள்.
நீங்கள் செர்னோபில் மற்றும் புகுஷிமா இருந்து உயிரிழப்புகளை அடங்கும் கூட,
அணு ஆற்றல் உற்பத்தி ஆற்றல் அலகிலும் மரணம் கடைசி இடத்தில் உள்ளது
அணு கழிவு உண்மையில் நச்சு என்றாலும் கூட, அது வழக்கமாக எங்காவது சேமிக்கப்படும்,
படிம எரிபொருட்களை நச்சு பக்கவிளைவுகள் காற்றில் உந்தப்பட்ட போது
நாங்கள் ஒவ்வொரு நாளும் மூச்சு
எனவே, வெறும் மூலம் படிம எரிபொருட்களை அளவை குறைத்து எரித்தனர், புற்றுநோய் எண்ணற்ற வழக்குகள்</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
