<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/</link><description>Recent content in Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 01:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nachhaltig erholt – Diese Tipps helfen, im Urlaub Kraft zu tanken | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520205/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520205/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt Menschen, die sich nach dem Urlaub noch gestresster fühlen als zuvor. Woran das liegen kann und was wir dagegen unternehmen können, weiß Mediziner und Stress-Experte Michael Stark. Er erklärt unter anderem, ob wir lieber viele kurze, oder einen langen Urlaub machen sollten. Und: Wo wir uns am besten erholen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Patchwork-Familie – So kann es für alle funktionieren | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520001/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520001/</guid><description>Podcast Beschreibung Etwa 13 Prozent deutscher Familien, so schätzt man, leben heute als Patchwork-Familie zusammen. Das klingt, wenn man nur das Wort sieht, richtig gut. Verschiedene Farben, Formen und Muster werden so zusammengeführt, dass es am Ende harmonisch und schön aussieht. Wenn es aber um Familien geht, kann es genau das Gegenteil bedeuten.
Es gibt keine Patentrezepte, wie aus den einzelnen Familienmitgliedern eine Familie entsteht. Es gibt allerdings Dinge, die können helfen, damit eine Patchwork-Familie funktioniert, und zwar idealerweise so, dass jeder sich an seinem jeweiligen Platz wohlfühlt und glücklich ist.</description></item><item><title>Was steckt hinter Phantomschmerzen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520002/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520002/</guid><description>Podcast Beschreibung Schmerzen an Körperteilen, die nicht vorhanden sind – bis zu 80 Prozent der Menschen, die Gliedmaßen verloren haben, leiden darunter. Wie diese Schmerzen entstehen und warum ein Spiegel bei der Schmerztherapie helfen kann, erklärt Martin Diers von der Klinik für psychosomatische Medizin und Psychotherapie der Universität Bochum. Außerdem gehen wir dieser Frage nach: Warum soll es gesünder sein, durch die Nase zu atmen?
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!</description></item><item><title>Toxisches Verhalten, Gaslighting, Anxiety – Was steckt dahinter? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520003/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520003/</guid><description>Podcast Beschreibung Sich und anderen psychologische Diagnosen zu stellen, scheint in Mode gekommen zu sein. Plötzlich sprechen alle von „Trauma“, „toxischem Verhalten“ und „Gaslighting“. Doch was bedeuten die Begriffe wirklich? Das erklärt Dr. Claas-Hinrich Lammers. Er ist Facharzt für Psychiatrie und Psychotherapie, ärztlicher Direktor und Chefarzt der Fachabteilungen Affektive Erkrankungen und Akutpsychiatrie der Klinik für Psychiatrie und Psychotherapie des Asklepios Klinikums Hamburg-Nord.
Hier geht&amp;rsquo;s zu den in der Folge genannten Episoden:</description></item><item><title>Wie sich eine Trennung der Eltern auf das spätere Leben auswirkt | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520004/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520004/</guid><description>Podcast Beschreibung Trennungskindern wird oft nachgesagt, sie würden die Folgen der schmerzhaften Erfahrung bis ins Erwachsenenalter mittragen. Tatsächlich deuten Studien darauf hin, dass Betroffene gesundheitlich darunter leiden. Ob sich die Trennung auch auf Liebesbeziehungen auswirkt, weiß Familienforscherin Pauline Kleinschlömer.
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; bei WELTplus und Apple Podcasts. Hier bei WELT hören: https://www.welt.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/plus246844328/Noch-mehr-Alltagswissen-Aha-Bonus-Folgen-fuer-Abonnenten-Podcast.html.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Die Stadt der Zukunft - So werden wir leben | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520005/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520005/</guid><description>Podcast Beschreibung Stadt oder Land? Büro oder Homeoffice? WG oder Einfamilienhaus? Unser Leben wird in Zukunft anders aussehen und anders aussehen müssen. Immer mehr Menschen werden in die Städte ziehen. Das hat Folgen. Für unser Zusammenleben, für das Klima, für den Wohnraum. Wie unsere Städte in Zukunft aussehen werden, und wie wir wohnen und leben werden, darum geht es in dieser Folge.
Hier findet Ihr den Podcast &amp;ldquo;2 Zimmer, Küche, Bad&amp;rdquo;:</description></item><item><title>Darm - Wie das Mikrobiom unsere Gesundheit beeinflusst | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520006/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520006/</guid><description>Podcast Beschreibung Dass die vielen Mikroorganismen in unserem Darm unsere Gesundheit beeinflussen, darüber sind sich die Forscher einig. Wir Menschen haben aber auch selbst Einfluss auf die Bakterien. Welche Rolle Ernährung dabei spielt, welche Lebensmittel unserem Darm guttun und welche ihm schaden, weiß Michaela Axt-Gadermann.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Täglich Krisen - Wie können wir uns informieren ohne zu verzweifeln? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520007/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520007/</guid><description>Podcast Beschreibung Kriege, Krisen, Katastrophen: Für viele ist das aktuell zu viel. Immer mehr Menschen entscheiden sich deswegen gerade bewusst, auf Nachrichten zu verzichten. News Avoidance nennt das die Wissenschaft. Ein Experte erklärt, welche Auswirkungen sie hat und wie wir uns informieren können ohne zu verzweifeln?
Hier findet Ihr weitere Informationen zum Thema:
Der Digital News Report von Reuters https://reutersinstitute.politics.ox.ac.uk/digital-news-report/2023
Die Studie des Leibniz Instituts für Medienforschung https://leibniz-hbi.de/de/aktuelles/nachrichtenmuedigkeit-nimmt-weiter-zu
Studien zur headline-stress-disorder https://www.</description></item><item><title>Warum duftet für manche, was für andere stinkt? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520008/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520008/</guid><description>Podcast Beschreibung Mehr als eine Billion Duftnoten können Menschen erkennen. Aber was entscheidet, welche Gerüche für uns besonders gut oder extrem unangenehm riechen? Und können wir uns an Gestank gewöhnen? Das beantwortet in dieser Folge Hanns Hatt, Geruchsexperte der Ruhr-Universität Bochum.
Und hier noch mehr zum Thema der Folge: Hanns Hatt, Regine Dee: Die Lust am Duft: Wie Gerüche uns verführen und heilen, Springer, 2023.
https://www.welt.de/newsticker/dpa_nt/infoline_nt/wissenschaft_nt/article126034296/Nase-kann-eine-Billion-Gerueche-unterscheiden.html
https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S1087079220301283
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!</description></item><item><title>Hilft Sport gar nicht so sehr beim Abnehmen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520009/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520009/</guid><description>Podcast Beschreibung Sport macht schlank, oder: Wer viel isst, sollte viel Sport treiben. Davon haben wir sicher alle schon einmal gehört. Nur: Es gibt Experten, die dem widersprechen. Sie sagen, dass sich unser Körper irgendwann auf die sportliche Betätigung einstellt – und seinen Stoffwechsel kurzerhand anpasst. Facharzt Christian Schulze weiß, was dran ist.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Wie wir Wut kontrollieren und wann sie hilfreich ist | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520010/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520010/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer richtig verärgert ist, kann das unter Umständen schwer verbergen. Wütende werden laut, knallen die Tür zu und manchen schießen Tränen in die Augen. Was dagegen hilft und wann Wut sogar nützlich ist, erklärt der Psychotherapeut und Psychiater Claas-Hinrich Lammers.
Hier geht&amp;rsquo;s zur Studie über Falschfahrer: https://www.udv.de/resource/blob/138938/fb2d046629ea21c7b871a1c983b60546/127-falschfahrer-data.pdf
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; bei WELTplus und Apple Podcasts. Hier bei WELT hören: https://www.welt.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/plus246844328/Noch-mehr-Alltagswissen-Aha-Bonus-Folgen-fuer-Abonnenten-Podcast.html.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Was unsere Stimme über uns verrät und wie wir sie trainieren können | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520011/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520011/</guid><description>Podcast Beschreibung Zu monoton, zu leise, zu schnell: Es gibt viele Dinge, die wir beim Sprechen falsch machen können. Wer dagegen gut spricht, dessen Argumente kommen besser an und er hinterlässt einen bleibenderen Eindruck.
Warum das so ist, was unsere Stimme über uns verrät und wie wir sie trainieren können, das erklärt in dieser Folge Ingrid Amon. Sie leitet das Institut für Sprechtechnik in Wien und ist die Präsidentin des Netzwerks der Europäischen Stimmexperten</description></item><item><title>Megalodon – Mythos oder Urzeittier? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520012/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520012/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwischen 16 und 20 Metern lang und bis zu 100 Tonnen schwer soll er gewesen sein, der Megalodon. Und gilt damit als größte Hai-Art der Erdgeschichte. Und soll sogar Wale mit nur wenigen Bissen verschlungen haben. Trotzdem starb er aus. Warum? Das weiß Paläontologe Hans-Dieter Sues. Er arbeitet als Kurator am National Museum of Natural History in Washington D.C.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Warum fällt uns Nichtstun so schwer? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520013/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520013/</guid><description>Podcast Beschreibung Nichtstun – so häufig wir uns auch im Alltag danach sehnen, wenn es darauf ankommt, fällt es uns Menschen überraschend schwer, die Füße stillzuhalten. Macht Nichtstun also wirklich glücklich? WELT-Wissenschaftsjournalistin Céline Lauer kennt die Hintergründe. Außerdem geht es in dieser Folge um Zimt und die Frage, ob uns das Weihnachtsgewürz schaden kann.
Mehr zu Zimt: https://www.bfr.bund.de/cm/343/hohe_taegliche_aufnahmemengen_von_zimt_gesundheitsrisiko_kann_nicht_ausgeschlossen_werden.pdf
Und hier der neue Podcast mit Céline Lauer: https://www.welt.de/podcasts/zwei-zimmer-kueche-bad/
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!</description></item><item><title>Selbstbewusstsein - Warum es oft fehlt und wie wir das ändern können | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520014/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520014/</guid><description>Podcast Beschreibung Fast jeder Zweite hat mehr Zweifel an sich selbst, als dass er sich wertschätzt. Woran liegt es, dass uns häufig die Selbstachtung fehlt? Und wie können wir es schaffen, selbstbewusster zu sein? Der Psychotherapeut Wolfgang Krüger erklärt, woher das Problem kommt und gibt Tipps für unseren Alltag.
Hier findet Ihr das Buch von Wolfgang Krüger über Selbstachtung: https://www.dr-wolfgang-krueger.de/buecher/
Die Studie zum Zusammenhang zwischen Genen und dem Geschmack von Koriander: https://flavourjournal.</description></item><item><title>Warum war früher alles besser? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520015/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520015/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Schulzeit war ein großer Spaß, das Studium und die Ausbildung eine einzige Party – und ohnehin war früher alles besser. Warum wir manchmal dazu neigen die Vergangenheit zu beschönigen und wie wir nicht im Früher hängen bleiben, erklärt die Psychologin Daramis Sander. Außerdem geht es um die Frage: Werden bei Vollmond tatsächlich mehr Kinder geboren?
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; bei WELTplus und Apple Podcasts. Hier bei WELT hören: https://www.</description></item><item><title>Was Fingernägel über unsere Gesundheit verraten | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520016/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520016/</guid><description>Podcast Beschreibung Verfärbungen, Flecken, oder Rillen: Wenn sich unsere Finger- oder Fußnägel verändern, sieht das mitunter nicht nur unappetitlich aus. Sondern kann ein Anzeichen für ernsthafte Gesundheitsprobleme sein. Wann wir besser eine Ärztin oder einen Arzt aufsuchen sollten, weiß Dermatologin Ute Siemann-Harms.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Deshalb kommen manche Menschen immer zu spät | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520017/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520017/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Bahn verpassen, ins Meeting huschen, zum Restaurant hetzen: Einige von uns kommen einfach immer zu spät. Da wäre es doch praktisch, wenn man Pünktlichkeit lernen könnte. Der Zeitberater Jonas Geißler verrät, wie das geht.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Wiebke Bolle
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos und Rabatte.
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>So wirksam ist Intervallfasten | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520018/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520018/</guid><description>Podcast Beschreibung Intervallfasten verspricht Gewichtsverlust, ohne dabei Kalorien zählen zu müssen. Doch wie wirksam ist die Methode, was trägt zu ihrem Erfolg bei und: bei welchen Vorerkrankungen, sollten wir lieber darauf verzichten? Das weiß Prof. Andreas Michalsen. Er ist seit 2009 Chefarzt der Abteilung Naturheilkunde im Immanuel Krankenhaus Berlin und Inhaber der Stiftungsprofessur für klinische Naturheilkunde am Institut für Sozialmedizin, Epidemiologie und Gesundheitsökonomie der Charité-Universitätsmedizin Berlin.
Hier geht&amp;rsquo;s zum Podcast &amp;ldquo;FettUcation - Meine Abnehmreise aus der Adipositas&amp;rdquo;: https://fettucation.</description></item><item><title>Kann Wasser schlecht werden? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520019/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520019/</guid><description>Podcast Beschreibung Der letzte Schluck im Wasserglas vom Vortag oder die halb volle Flasche, die während des Urlaubs im Kühlschrank zurückbleibt. Kann man das Wasser noch unbedenklich trinken? Und wie verändert sich Wasser, wenn es längere Zeit rumsteht? Das beantwortet in die Folge „Aha!“ der Stadthydrologe Helmut Grüning. Außerdem gehen wir in „Mythos oder Wahrheit?“ der Frage nach: Muss man nachts tatsächlich eher husten?
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!</description></item><item><title>Gibt es Liebe auf den ersten Blick? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520020/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520020/</guid><description>Podcast Beschreibung Können wir einem Menschen verfallen, den wir gar nicht kennen? Zwei Drittel aller Singles jedenfalls glauben an Liebe auf den ersten Blick. Was aus psychologischer Sicht dahintersteckt und warum es nur drei Sekunden dauert, bis wir uns für oder gegen einen potenziellen Partner entschieden, weiß Psychologin Fanny Jiminez.
Hier geht&amp;rsquo;s zum Podcast &amp;ldquo;Never Mind - 15 Minuten Psychologie&amp;rdquo;: https://podcasts.apple.com/us/podcast/never-mind-psychologie-in-15-minuten/id1607293594
Hier geht&amp;rsquo;s zu usneren Bonusfolgen mit WELT+: https://www.welt.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/plus247992374/Wundermittel-aus-der-Kueche-So-gesund-ist-das-Superfood-Zwiebel-Podcast.html
Hier geht&amp;rsquo;s zur Folge über Gendermedizin: https://www.</description></item><item><title>Was tun gegen Mobbing? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520021/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520021/</guid><description>Podcast Beschreibung Kinder und Jugendliche, die von anderen gehänselt werden, leiden oft sehr darunter. Psychische Probleme können die Folge sein. Wie sich Betroffene und deren Angehörige gegen Mobbing wehren können, verrät der Schulpsychologe Christian Achnitz.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Wiebke Bolle
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos und Rabatte.
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Das hilft gegen Angst vor dem Älterwerden | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520022/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:02:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520022/</guid><description>Podcast Beschreibung Die einen lieben ihren Geburtstag, andere würden ihn am liebsten ignorieren. Älterwerden sorgt bei etwa der Hälfte der Deutschen für Ängste. Der Mediziner Jürgen Bludau beschäftigt sich mit der Frage, wie wir glücklicher alt werden können. In dieser Folge &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; erklärt er, welche drei Regeln beim Älterwerden helfen – und ob die Einstellung zum Alter tatsächlich positive Auswirkungen auf die Gesundheit hat. Außerdem gehen wir in &amp;ldquo;Mythos oder Wahrheit?</description></item><item><title>Darum sollten wir häufiger gemeinsam essen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520023/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520023/</guid><description>Podcast Beschreibung Allein vor dem Fernsehen, zu zweit bei Kerzenschein oder mit der Großfamilie – wie wir essen hat tatsächlich Auswirkungen auf unsere Gesundheit. Eine neue US-Studie zeigt, was die gemeinsame Mahlzeit tatsächlich für die Entwicklung von Kleinkindern bedeutet. Wissenschafts-Journalist Martin Lindner hat dazu recherchiert. Außerdem geht es in dieser Folge um das psychologische Phänomen der Pendler-Amnesie.
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; bei WELTplus und Apple Podcasts. Hier bei WELT hören: https://www.</description></item><item><title>Von welchem Elternteil erben Kinder die Intelligenz? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520024/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520024/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer vererbt eigentlich Intelligenz an das Kind: Mutter oder Vater? Diese Frage stellen sich viele Menschen – und die Meinungen gehen weit auseinander. Aljoscha Neubauer kennt die Antwort. Er ist Psychologie-Professor an der Universität Graz. Er erklärt außerdem: Was Intelligenz eigentlich ist. Und wie sie gemessen wird.
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; bei WELTplus und Apple Podcasts. Hier bei WELT hören: https://www.welt.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/plus246844328/Noch-mehr-Alltagswissen-Aha-Bonus-Folgen-fuer-Abonnenten-Podcast.html.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Arthrose, Rheuma, Diabetes - Kann Ernährung Entzündungen lindern? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520025/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520025/</guid><description>Podcast Beschreibung Antientzündliche Ernährung soll dabei helfen, Erkrankungen wie Diabetes, Rheuma und sogar Covid zu lindern. Was ist dran und wie könnte eine solche Ernährung aussehen? Das weiß Professor Dr. Andreas Michalsen. Er ist seit 2009 Chefarzt der Abteilung Naturheilkunde im Immanuel Krankenhaus Berlin.
Hier geht&amp;rsquo;s zum Podcast &amp;ldquo;FettUcation - Meine Abnehmreise aus der Adipositas&amp;rdquo;: https://linktr.ee/fettucation
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; bei WELTplus und Apple Podcasts. Hier bei WELT hören: https://www.</description></item><item><title>Können wir unsere Träume beeinflussen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520026/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520026/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer schlecht träumt, wird oft mit einem unguten Gefühl im Bauch wach. Haben die stressigen Situationen in der Traumwelt auch Folgen für unsere Gesundheit und Psyche in der realen Welt? Und können wir beeinflussen, ob wir gut oder schlecht träumen? Auf diese Frage hat die Chronobiologin Christine Blume in dieser Folge &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; Antworten. Außerdem geht es um die Pendler-Amnesie.
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; bei WELTplus und Apple Podcasts.</description></item><item><title>Generation X, Y, Z – Wie unsinnig sind diese Labels? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520027/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520027/</guid><description>Podcast Beschreibung Alle 15 Jahre soll es eine neue Generation geben, die sich jeweils durch ganz unterschiedliche Eigenschaften auszeichnet. Bestimmte Geburtsjahrgänge sollen also ganz anders „ticken“ als andere. Aber wie sinnvoll oder unsinnig sind solche Labels? Und wie stark unterscheiden sich Generationen tatsächlich voneinander? Das weiß Soziologe Martin Schröder.
Ab sofort gibt es noch mehr &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; bei WELTplus und Apple Podcasts. Hier bei WELT hören: https://www.welt.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/plus246844328/Noch-mehr-Alltagswissen-Aha-Bonus-Folgen-fuer-Abonnenten-Podcast.html.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Transformers &amp; Co. – Was können Roboter schon jetzt? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520028/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520028/</guid><description>Podcast Beschreibung In Filmen wie Transformers kämpfen intelligente Roboter um die Vorherrschaft auf der Erde. In dieser Folge &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; geht es darum, wie nah wir an solchen und anderen Roboterszenarien sind. Die Forscherin Teena Hassan erklärt, was Roboter bereits alles können – und wo die größten Herausforderungen bei der Weiterentwicklung liegen. Außerdem geht es um lebensrettende und gefährliche Stromschläge und die Frage: Was passiert, wenn Helfer bei der Anwendung eines Defibrillators aus Versehen einen Stromschlag abbekommen?</description></item><item><title>TV-Geburten vs. Realität – Was im Kreißsaal vor sich geht | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520029/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520029/</guid><description>Podcast Beschreibung Die geplatzte Fruchtblase überschwemmt das Wohnzimmer, das Kind wird fast im Auto geboren und das Neugeborene liegt kurz darauf fein säuberlich eingepackt in den Armen der strahlenden Mutter. Hollywood und TV-Serien prägen die Vorstellung davon, wie eine Geburt abläuft. Wie Kinder abseits der Filmsets auf die Welt kommen? Dazu ist die Hebamme Franziska von Moers zu Gast.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Warum sich unser Geschmack im Laufe des Lebens ändert | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520030/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520030/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor allem bitteres Gemüse mögen Kinder oft nicht. Wenn wir aber älter werden, ändert sich das mitunter. Die Gesundheitspsychologin Jutta Mata erklärt, wie wir Geschmack erlernen – und warum unser Partner oder Freunde unser Essverhalten auch später noch beeinflussen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Wiebke Bolle
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Ozempic - Die „Abnehm-Spritze“ hilft auch beim Lernen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520031/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520031/</guid><description>Podcast Beschreibung Sogenannte &amp;ldquo;Abnehm-Spritzen&amp;rdquo;, die streng genommen Medikamente zur Gewichtsreduktion sind, brechen Rekorde – sowohl was die Nachfrage als auch was ihre „Nebenwirkungen“ angeht: Sie bremsen Diabetes, Übergewicht und sogar Süchte. Jetzt sind deutsche Forscher auf einen weiteren Effekt gestoßen. Welchen genau, das weiß Edda Grabar.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Ursachen erkennen und handeln - Wie verhindere ich ein Burn-out? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520032/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520032/</guid><description>Podcast Beschreibung Fühlst du dich nach einer anstrengenden Arbeitswoche häufiger ausgebrannt, oder erlebst dieses Gefühl sogar ständig? Dann könnte ein sich anbahnendes oder schon bestehendes Burn-out-Syndrom dahinterstecken. Welche Anzeichen dafürsprechen und wie es diagnostiziert wird, weiß Neurowissenschaftler und Psychotherapeut Joachim Bauer.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Zwischen Gesundheit und Zwang - Wie viel Sport ist gesund? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520033/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520033/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer sich wenig oder gar nicht bewegt, schadet seiner Gesundheit. So weit, so klar. Aber können wir auch zu viel Sport treiben? Welches Training schont unsere Gelenke am besten? Und wie schaffen wir es, mehr Bewegung in unseren Alltag zu integrieren? Das weiß Sportkardiologe Martin Halle.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>In-Ear-Kopfhörer – Sind sie schädlich für die Ohren? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520034/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520034/</guid><description>Podcast Beschreibung Noise Cancelling, kabellos, direkt im Ohr – seit dem simplen Walkman-Kopfhörer in den 1980ern hat sich einiges getan. Wie gesund oder ungesund die Kopfhörer-Trends für die Ohren sind und worauf es bei der Nutzung zu achten gilt, erklärt der HNO-Arzt Michael Deeg.
In dieser Folge „Aha!“ suchen wir außerdem eine Antwort auf die Frage: Sollte man tatsächlich kein Wasser trinken, nachdem man Kirschen gegessen hat?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Warum sind Hummeln so flauschig? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520035/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520035/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie sind langsam, träge und friedfertig – so zumindest das Image der Hummel. Ob, dass tatsächlich so ist, wie sich Hummeln von Wespen unterscheiden und warum sie so behaart sind, erklärt Michael Ohl vom Naturkundemuseum Berlin.Er leitet die Sammlung Hymenoptera und lehrt an der Humboldt-Universität. In dieser Folge „Aha!“ suchen wir außerdem eine Antwort auf die Frage: Was ist dran an der Annahme, dass Frauen schneller und häufiger weinen Als Männer?</description></item><item><title>Schamgefühl – Warum wir beim Sex lieber unbeobachtet bleiben | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520036/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520036/</guid><description>Podcast Beschreibung Schimpansen treiben es ohne jede Scham vor den Augen ihren Artgenossen. Obwohl wir gemeinsame Vorfahren haben, haben wir Menschen ein Schamgefühl entwickelt, während Affen ihre Genitalien gar zur Schau stellen. Ursula Immenschuh erklärt, wie sich Forscher unsere Angst vor der Blöße erklären. Und: inwiefern uns das von anderen Lebewesen unterscheidet. Die Folge wurde beim &amp;ldquo;Beats &amp;amp; Bones Podcast-Festival&amp;rdquo; im Naturkundemuseum Berlin aufgezeichnet.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Künstliches Blut – Könnten Labore Blutspenden künftig ersetzen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520037/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520037/</guid><description>Podcast Beschreibung Täglich werden in Deutschland 15.000 Blutspenden benötigt. In dieser Folge von „Aha!“ erklärt der Transfusionsmediziner Torsten Tonn, wieso es so schwierig ist, den lebenswichtigen Stoff im Labor nachzubilden und wie das gespendete Blut zum Empfänger gelangt. Tonn forscht an der TU Dresden zu künstlichem Blut und ist medizinischer Geschäftsführer des DRK-Blutspendedienstes Nord-Ost.
Außerdem suchen wir eine Antwort auf die Frage: Leben Menschen mit Hund tatsächlich länger?
Hier finden Sie den Blutspende-Podcast des Deutschen Roten Kreuz: https://open.</description></item><item><title>Wie unser Gehirn auf Glücksspiel reagiert | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520038/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520038/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele haben schon einmal ein Glücksspiel gespielt: am Geldspielautomaten, im Casino oder beim Lotto. Immerhin 1,3 Millionen Deutsche sind danach süchtig. Warum die Auswirkungen der Krankheit auf das Gehirn vergleichbar mit denen einer stoffgebundenen Sucht wie beispielsweise nach Kokain sind, weiß Diplom-Psychologe Tobias Hayer.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Diese Angewohnheiten Schaden unseren Augen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520039/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520039/</guid><description>Podcast Beschreibung Wimpern aufkleben, flexen ohne Schutzbrille, stundenlang auf den Bildschirm schauen – Augenarzt Stefan Templin weiß, was unserem Augenlicht schadet. Er erklärt außerdem, wie wir das Sinnesorgan und damit unsere Sehkraft lange gesund halten.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Wiebke Bolle
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos und Rabatte.</description></item><item><title>Wie uns Geschäfte überlisten, mehr zu kaufen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520040/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520040/</guid><description>Podcast Beschreibung Ständig passiert es, dass Menschen mehr kaufen als sie eigentlich wollen. Dafür nutzen die Geschäfte und Online-Shops bestimmte Tricks. Der Konsumpsychologe Hans-Georg Häusel kennt die Maschen der Anbieter. Hier erklärt er, wie es funktioniert – und wir widerstehen können.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Wiebke Bolle
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Syphilis, Tripper und Co - Warum Geschlechtskrankheiten zunehmen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520041/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520041/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Zahl der meldepflichtigen sexuell übertragbaren Infektionen wie Syphilis, Chlamydien und Tripper sind in den vergangenen Jahren weltweit gestiegen. Woran das liegt, wie sich die häufigsten Infektionen bemerkbar machen und: wie wir uns vor einer Ansteckung schützen können, weiß Norbert Brockmeyer.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Wie konfliktscheue Menschen streiten lernen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520042/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520042/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt Menschen, denen macht ein Streit nicht viel aus – und solche, die versuchen, jedem Konflikt aus dem Weg zu gehen. Warum ist das so und kann man streiten lernen? Konfliktforscher Friedrich Glasl kennt die Antworten auf diese Fragen und allerhand Tipps und Übungen, die helfen, unsere Konfliktfähigkeit zu schulen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>K.-o.-Tropfen – Wie wir sie erkennen und wie sie wirken | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520043/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520043/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist die Horrorvorstellung vieler Menschen: Dass ihnen ohne ihr Wissen K.-o.-Tropfen ins Getränk gemischt werden. Mittel also, die sie willenlos machen und einen Filmriss verursachen. Wie können wir uns davor schützen und: Wie wirken die Tropfen? Das weiß Toxikologe Dr. Florian Eyer.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Ernährung - Warum wir lieber Pommes statt Brokkoli essen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520044/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520044/</guid><description>Podcast Beschreibung Fettiges, kalorienreiches Essen schmeckt vielen besser als eine ausgewogene Mahlzeit. Woran das liegt und wie Kinder und Erwachsene es trotzdem schaffen, mehr Gemüse zu essen, verrät die Gesundheitspsychologin Jutta Mata.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Wiebke Bolle
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos und Rabatte.</description></item><item><title>KI und Cybersicherheit – Hype oder Hoffnung? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520045/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520045/</guid><description>Podcast Beschreibung In Forschung und Entwicklung verspricht künstliche Intelligenz eine Revolution: Aber gilt das auch für Cybersicherheit? Was kann KI hier leisten? Und welche Risiken sollten wir im Auge behalten? Hacking-Ausnahmetalent David Colombo hat Antworten auf diese Fragen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos und Rabatte.</description></item><item><title>NEU: Peinlich, gibt's nicht – schnelle Helfer | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520046/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520046/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihr hört gerne „Aha! Zehn Minuten Alltagswissen“? Dann empfehlen wir euch unseren neuen Podcast &amp;ldquo;Peinlich – gibt&amp;rsquo;s nicht“. Tabus scheint es heute kaum noch zu geben – zumindest im Internet. Doch wenn es um den eigenen Körper geht, ist die Scham offen zu reden, immer noch groß. Deswegen kümmert sich Wissenschafts-Redakteurin Clara Ott in &amp;ldquo;Peinlich, gibt’s nicht – schnelle Helfer&amp;rdquo; um eure peinlichen Fragen. Clara fragt Ärzten, Psychologen und anderen Experten, was ihr lieber nicht aussprechen möchtet.</description></item><item><title>Schlaf, Gewicht, Psyche - So wirken Hormone auf unseren Körper | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520047/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520047/</guid><description>Podcast Beschreibung Von Geburt an steuern Hormone wichtige Abläufe unseres Körpers: Zum Beispiel unseren Schlaf und unser Essverhalten. Aber auch Kreislauf und Sexualtrieb. Dr. Franca Parianen erklärt, wie Hormonzyklus, Körper und Psyche zusammenarbeiten und was wir machen können, wenn unser Hormonhaushalt aus dem Gleichgewicht gerät.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Furchtbar peinlich – so kann man unangenehme Situationen meistern | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520048/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520048/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Hosenschlitz ist auf und bei einem Vortrag geraten die Worte völlig durcheinander. In der Pubertät - aber auch darüber hinaus - ist vieles peinlich. Warum wir in unangenehmen Situationen rot werden? Und wie man peinliche Momente entzaubern kann? Dazu ist in dieser Folge Wissenschaftsredakteurin Clara Ott zu Gast.
Außerdem geht es um die Frage: Schadet Fingerknacken tatsächlich unseren Gelenken?
Den Podcast &amp;ldquo;Peinlich, gibt&amp;rsquo;s nicht – Schnelle Helfer&amp;rdquo; findet ihr hier: https://www.</description></item><item><title>Tränen – Warum weinen manche schnell und andere fast nie? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520049/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520049/</guid><description>Podcast Beschreibung Rührung, Glück, Freude, Trauer, Wut und Eifersucht – all diese Gefühle können die Tränen in die Augen treiben. Wie schnell Menschen weinen, variiert stark. Woran das liegt – und ob es ein Problem ist, wenn wir überhaupt nicht weinen, erklärt der Psychologe Michael Barthelmäs von der Universität Ulm in dieser Folge „Aha!“.
Außerdem suchen wir eine Antwort auf die Frage: Sind Sommersprossen ein Zeichen für Hautschäden?
Hier findet ihr die Folgen zu Pickeln und kreisrundem Haarausfall:</description></item><item><title>Mit Manifestieren zum Ziel - Müssen wir nur wollen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520050/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520050/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer in den sozialen Medien unterwegs ist, kommt um diesen Begriff nicht herum: Manifestieren. Influencer propagieren es, Coaches schwören darauf. Es geht um das Gesetz der Anziehung und darum, Wünsche ins Universum zu senden, die in Erfüllung gehen sollen. Welche Überlegung dahintersteckt und was es bringt, weiß Psychologe Jacob Drachenberg.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Rippenbrüche, Versagensangst – so gelingt die rettende Herzdruckmassage | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520051/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520051/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn das Herz plötzlich stehen bleibt, dann geht es um Sekunden: Wird die Herzdruckmassage schnell und richtig durchgeführt, steigen die Überlebenschancen deutlich. Doch die Angst bei Ersthelfern ist oft groß, etwas falsch zu machen. Was es bei der Wiederbelebung zu beachten gilt, erklärt der Kardiologe Dr. Stefan Waller.
Außerdem suchen wir eine Antwort auf die Frage: Strotzt Rote Bete tatsächlich an Eisen und ist die Lösung bei Eisenmangel?</description></item><item><title>Was wir von Pflanzen, die im Weltraum wachsen, lernen können | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520052/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520052/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn wir über Leben im Weltraum sprechen, dann spielen immer auch Pflanzen eine Rolle. Denn die brauchen wir nicht nur als Nahrungsmittel, sondern auch als Sauerstofflieferant. Wissens-Ressortleiterin Sonja Kastilan erklärt, wie Pflanzen im Weltall leben könnten und was das Leben im All mit Pflanzen macht.
Hier geht&amp;rsquo;s zu den Folgen unseres Themenmonats:
Urknall: Was knallte, wie es knallte und weshalb es knallte Wann können wir auf dem Mars leben und wollen wir das?</description></item><item><title>Wie Traumata die Hirnentwicklung von Kindern beeinflussen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520053/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520053/</guid><description>Podcast Beschreibung Traumata sind schwere, seelische Verletzungen. Sie können entstehen, wenn Menschen extreme Situationen durchleben. Etwa Kriege. Bei Entwicklungstraumata sieht das anders aus. Sie können dadurch entstehen, dass Kinder in einem gewaltvollen Umfeld aufwachsen. Traumatherapeutin Verena König erklärt, wie wir solche Traumata erkennen und überwinden können.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Aktivkohle, Kokosöl, Fluorid - Wie werden unsere Zähne sauber? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520054/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520054/</guid><description>Podcast Beschreibung Fluorid ja oder nein? Was ist mit weiß machenden Zahnpasten? Und überhaupt: Welche Zahnpasta ist die beste? Zahnmediziner Professor Stefan Zimmer erklärt, was wirklich in die Tube gehört, damit die Zähne nicht nur weiß, sondern auch gesund bleiben.
Hier geht&amp;rsquo;s zur Folge &amp;ldquo;Gewohnheiten ändern - so klappt es&amp;rdquo;: https://www.welt.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/article246216022/Rauchen-aufgeben-Sport-treiben-gesund-Ernaehren-Mit-diesem-Trick-klappt-es-Gewohnheiten-zu-aendern-Podcast.html
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Wiebke Bolle</description></item><item><title>Schlapp, gelb, welk – was verraten die Blätter von Zimmerpflanzen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520055/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520055/</guid><description>Podcast Beschreibung Zu wenig Wasser oder zu viel Wasser? Zeit für Dünger oder für mehr Licht? Das sind Fragen, die sicher jeder Hobbygärtner kennt. Warum manche Blätter mehr andere weniger grün sind – und welche Hinweise auf den Zustand der Pflanze geben, klärt in dieser Folge &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; Andreas Richter vom Institut für Biowissenschaften der Universität Rostock. Außerdem suchen wir eine Antwort auf die Frage: Gehen Messer in der Spülmaschine tatsächlich kaputt?</description></item><item><title>Wie uns unser Verantwortungsgefühl krank machen kann | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520056/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520056/</guid><description>Podcast Beschreibung Übermäßiges Verantwortungsgefühl kann dazu führen, dass Menschen psychisch krank werden. Betroffene sehen sich schnell für vieles zuständig, ziehen Aufgaben eher an sich, suchen die Fehler bei sich selbst und fühlen sich rückblickend lange schuldig. Warum manche von uns mehr Verantwortung empfinden als andere und was sie dagegen unternehmen können, weiß Nils Spitzer. Er ist Psychotherapeut für kognitive Verhaltenstherapie.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Darum ist ein erfülltes Sexleben gesund für Körper und Psyche | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520057/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520057/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine erfüllte Beziehung und ein lustvolles Sexleben machen glücklich. Und in einigen Fällen sogar gesünder. Aber stimmt es auch, dass Sex unser Immunsystem stärkt? Hilft Geschlechtsverkehr gegen Stress und: Was macht guten Sex eigentlich aus?
Erfüllter Sex nämlich ist für unsere Gesundheit entscheidend. Denn: Etliche Studien zeigen, dass ein erfülltes Sexualleben ausschlaggebend dafür ist, dass unsere Lebenserwartung, Resilienz und Überlebenschance bei Erkrankungen steigen. Übrigens: Männer und Frauen profitieren nicht gleichermaßen von Sex.</description></item><item><title>Zahnpasta, Aspirin, Essig – was ist von diesen Anti-Pickel-Tipps zu halten? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520058/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520058/</guid><description>Podcast Beschreibung In der Pubertät und auch danach: Pickel kommen immer ungelegen. In dieser Folge &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo; beantwortet die Dermatologin Natalie Garcia Bartels die Hörer-Fragen: Haben die roten unangenehmen Entzündungen einen Nutzen? Lösen Schokolade und Co tatsächlich Pickel aus? Und natürlich: Wie wird man sie schnell wieder los? Außerdem geht es in der Rubrik &amp;ldquo;Stimmt das wirklich?&amp;rdquo; um die Frage: Machen Chips süchtig?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Wie verändern Tiktok, Instagram und Co. unser Gehirn? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520059/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520059/</guid><description>Podcast Beschreibung Immer wieder spülen die Algorithmen neue Videos, Reels und Beiträge in unsere Timelines. So verrinnen unbemerkt Stunden mit der Nutzung von soziale Netzwerken. Was genau im Gehirn passiert, wenn wir auf Instagram, Tiktok und Co. unsere Zeit verbringen, wie das Gehirn sich verändert – und warum Digital Detox nicht hilft. Darum geht es in dieser Folge &amp;ldquo;Aha!&amp;rdquo;, in der die Wissenschaftsjournalistin Céline Lauer zu Gast ist.
Hier der Link zum Artikel von Céline Lauer: https://www.</description></item><item><title>Luzides Träumen - So lernen wir, unsere Träume zu steuern | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520060/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520060/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeder Mensch träumt. Und zwar jede Nacht. Meist sogar mehrere Szenarien hintereinander. Woran aber liegt es, dass sich manche am nächsten Morgen an keinen einzigen Traum erinnern können? Und wie schaffen es andere, ihre Träume sogar gezielt zu steuern? Traumforscher Michael Schredl kennt die Antworten.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Osteopathie - hilft sie oder ist sie nur teuer? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520061/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520061/</guid><description>Podcast Beschreibung Was kann Osteopathie wirklich? Die einen schwören auf diese Art der ganzheitlichen Therapie, die anderen halten es für überteuerten Humbug. Wie funktioniert Osteopathie? Bei welchen Beschwerden kann sie wirklich helfen, wo liegen die Grenzen und warum gibt es nach wie vor keine wirklich verlässlichen Studien. Das erklären in dieser Folge zwei Experten: Marina Fuhrmann, die Vorsitzende des Verbandes der deutschen Osteopathen und Dr. Hein Schnell, der Leiter der Arbeitsgemeinschaft manuelle Medizin in der Deutschen Gesellschaft für Orthopädie und Orthopädische Chirurgie.</description></item><item><title>Schnarchen – was hilft, und ab wann es gefährlich ist | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520062/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520062/</guid><description>Podcast Beschreibung Schnarchen ist ein Geräusch, das die meisten nervt. Je nachdem, was der Grund fürs Schnarchen ist, kann aber jeder etwas dagegen tun. Was hilft, was schadet und ab wann es für die Schnarcher selbst gesundheitsschädlich wird, erklärt Prof. Boris Stuck vom Universitätsklinikum Marburg. Außerdem sagt er, ob es stimmt, dass Männer mehr schnarchen als Frauen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Ständige Angst vor Krankheiten – wie umgehen mit Hypochondern? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520063/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520063/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Kopf schmerzt, der Hals kratzt – Menschen, die unter Hypochondrie leiden, vermuten gleich das Schlimmste. Ob Dr. Google diese Erkrankung häufiger gemacht hat und wie man mit Menschen umgehen sollte, die darunter leiden, erklärt der Mediziner Harald Gündel vom Uniklinikum Ulm. Außerdem: Landet alles in der Muttermilch, was die Mutter isst?
Hier findet ihr den neuen Podcast &amp;ldquo;Aha! History&amp;rdquo;: https://open.spotify.com/show/2HHIliuoyDG8GVOXuNwCpQ?si=1abd1b9637a74c9d&amp;nd=1 https://podcasts.apple.com/de/podcast/aha-history-zehn-minuten-geschichte/id1690118356
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Gewohnheiten ändern – Mit diesen Tipps klappt es | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520064/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520064/</guid><description>Podcast Beschreibung Endlich mit dem ersten Klingeln des Weckers aufstehen, statt fünfmal auf „Snooze“ zu drücken. Oder der Klassiker: Das Rauchen aufgeben. Wie schaffen wir es, schlechte Angewohnheiten aufzugeben? Dr. Sebastian Bürgler erklärt, ob es hilft, große Ziele in kleine Schritte zu unterteilen. Und wie lange es dauert, neue Gewohnheiten zu etablieren.
Hier die Folge zu Phobien: https://www.welt.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/article245529606/Spinnen-Menschen-Hoehe-So-werden-wir-Phobien-wieder-los-Podcast.html
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Nervige Wespen – sind sie besser als ihr Ruf? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520065/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 02:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520065/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie stören das Eisessen, überfallen den Frühstückstisch und stechen manchmal sogar zu. Wozu Wespen trotz allem gut sind, ob sie in manchen Jahren besonders aggressiv unterwegs sind und was es mit dem Mythos der Killerwespe auf sich hat, erklärt der Wespenforscher Michael Ohl.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion: Sonja Gillert
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>So beeinflussen Filme und Serien unsere Erinnerungen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520066/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520066/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor allem Erinnerungen an die neuere Geschichte des 20. Jahrhunderts und den Zweiten Weltkrieg sind oft von Filmen und Serien geprägt. Aber wie authentisch sind die Bilder und Geschichten, die uns die Filmindustrie liefert? Historikerin Annette Schuhmann weiß, welchen Einfluss sie auf unser kollektives Gedächtnis hat.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Jan Caspar Alexander Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>PCO – Die Hormonstörung, die Frauen kennen sollten | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520067/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520067/</guid><description>Podcast Beschreibung Haare an Stellen, an denen man sie als Frau nicht haben möchte. Übergewicht, das man sich nicht erklären kann. Ein Kinderwunsch, der sich einfach nicht erfüllen will.
All das könnten Hinweise auf PCO sein. PCO, das ist die Abkürzung für Polyzystisches Ovarialsyndrom. Und es ist die Abkürzung für eine Erkrankung, die viele Frauen nicht nur körperlich, sondern auch psychisch belastet.
In dieser Folge erklärt Prof. Nicole Sänger, wie man PCO erkennt und was man dagegen machen kann.</description></item><item><title>Wenn die Haare plötzlich Büschelweise ausfallen – was steckt dahinter? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520068/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520068/</guid><description>Podcast Beschreibung Etwa 1,5 Millionen Menschen in Deutschland sind an kreisrundem Haarausfall erkrankt – eine Krankheit, die noch viele Rätsel aufgibt. Was man mittlerweile über die Ursachen weiß und welche Behandlungsmethoden es gibt, erklärt die Dermatologin Natalie Garcia Bartels.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Sonja Gillert
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Schmerzen, Erschöpfung, Schwindel - Wenn der Arzt nichts findet | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520069/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520069/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn ein Arzt zu uns sagt: „Ihnen fehlt nichts“ … dann ist das eigentlich ein Satz, der jeden von uns freuen sollte. Doch manchmal wünschen sich Menschen, dass irgendein Arzt endlich irgendetwas findet. Sie leiden unter somatoformen Störungen. Also körperlichen Beschwerden, deren Symptome sich nicht oder nur unzureichend auf organische Ursachen zurückführen lassen. Für die Betroffenen heißt das häufig eine Odyssee von Arzt zu Arzt. In dieser Folge erklärt der Facharzt für Psychiatrie und Psychotherapie sowie Chefarzt der Oberberg Fachklinik Potsdam, welche Beschwerden diese Störungen auslösen und was Betroffene tun können.</description></item><item><title>Corona-Impfschäden - Was wir wissen und was nicht | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520070/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520070/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer nach einer Corona-Impfung erkrankt ist, hatte mitunter die Spritze gegen Covid-19 im Verdacht. Lange wurde ein solcher Verdacht pauschal abgetan. Mittlerweile haben mehr als 300.000 Bundesbürger nach einer Corona-Impfung gesundheitliche Schäden gemeldet. Was wir darüber wissen – und was nicht, weiß Wissenschafts-Redakteurin Edda Grabar.
Vor etwa dreieinhalb Jahren wurde die erste Corona-Infektion in Deutschland gemeldet. Darauf folgten unzählige Infektionen, mehrere Lockdowns und schließlich: Impfungen. Über 192 Millionen Dosen wurden seither verabreicht, mehr als 63 Millionen Menschen sind hierzulande grundimmunisiert.</description></item><item><title>Mücken – die neue Gefahr in Deutschland? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520071/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 02:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520071/</guid><description>Podcast Beschreibung Mücken sind eine Plage. Und ihre Stiche jucken nicht nur, sie können auch gefährlich sein. Denn in Deutschland breiten sich zunehmend auch tropische Stechmückenarten aus. Und die können Überträger von gefährlichen Infektionen sein. Wie gefährlich Mückenstiche wirklich sind, womit wir in Zukunft noch rechnen müssen und wie wir uns schützen können, das beantwortet Sonja Kastilan, Leiterin des Wissenschaftsressorts bei WELT.
Der Mückenatlas: https://mueckenatlas.com/
Der Bericht des Robert Koch-Institutes zum Thema „Klimawandel und Gesundheit“ https://www.</description></item><item><title>Latex, Leder, Füße - Wann eine Vorliebe zum Fetisch wird | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520072/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520072/</guid><description>Podcast Beschreibung Die meisten Psychologen sehen Fetischismus nicht mehr als Störung an, die therapiert werden muss. Stattdessen gilt sie als Spielart menschlicher Sexualität. Und doch gibt es Fälle, in denen Fetischisten Hilfe brauchen. Welche das sind, was wir unter Fetischismus verstehen und warum Frauen eher dazu neigen, Fetische zu bedienen, weiß Sexualtherapeutin Heike Melzer. In unserer Rubrik finden wir außerdem heraus, was sich hinter dem Begriff &amp;ldquo;Nomophobie&amp;rdquo; verbirgt.
Unsere Folge über Selbstbefriedigung mit Dr.</description></item><item><title>Prokrastination – Wie können wir das Aufschieben überlisten? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520073/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520073/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Aufgaben türmen sich, aber es scheint immer etwas anderes wichtiger zu sein – ein typischer Fall von Prokrastination. Mit Faulheit hat das ewige Aufschieben wichtiger To-Dos nichts zu tun. Rabea Brustat von der Prokrastinationsambulanz der Universität Münster hilft Betroffenen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Sonja Gillert
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Der Urknall - Was knallte, wie es knallte, weshalb es knallte | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520074/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520074/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Urknall. Das ist eine der bekanntesten wissenschaftlichen Theorien, über die seit Jahrzehnten diskutiert wird. Der Urknall geschah demnach vor circa 13,8 Milliarden Jahren – zu einer Zeit, die vorher noch nicht existierte, und an einem Ort, der noch keiner war. Entstanden sind auf einen Schlag Raum, Zeit und Materie.
Kann sich das Universum wirklich einfach selbst aus dem Nichts erschaffen? Und wie genau ist dann die Erde entstanden.</description></item><item><title>NEU: Aha! History - Wo hatte Hannibal seine Elefanten her? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520075/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520075/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihr hört gerne „Aha! Zehn Minuten Alltagswissen“? Dann empfehlen wir euch unsere neuen History-Podcasts aus dem „Aha“-Universum. In „Aha! History - Zehn Minuten Geschichte“ spricht WELT-Redakteur Wim Orth mit Historikern, Experten und Zeitzeugen über historische Vorgänge aus der nahen und fernen Vergangenheit. Nach dem bewährten „Aha“-Rezept wird in jeder Folge außerdem ein Mythos aus der Geschichte aufgeklärt.
In dieser Folge von „Aha! History“ geht es um den antiken Kriegsherrn Hannibal, der auf seinem Feldzug gegen Rom mit 37 Elefanten die Alpen überquerte.</description></item><item><title>Herz, Hirn, Tiefschlaf - So wirkt Kaffee auf unsere Gesundheit | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520076/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520076/</guid><description>Podcast Beschreibung Rund 150 Liter Kaffee trinken wir im Schnitt pro Jahr. Darüber wie gesund oder ungesund das Getränk ist, wurde lange gestritten. Heute wissen wir: In vielen Fällen kann sich Kaffee positiv auf unsere Gesundheit auswirken. Wie genau, weiß Chahan Yeretzian vom Coffee Excellence Center an der Züricher Hochschule für Angewandte Wissenschaften.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Werden wir ewig leben? Das sagt die Forschung | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520077/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520077/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Leben ist wenig unausweichlich – abgesehen vom Tod. Wir alle müssen eines Tages sterben. Aber stimmt das auch? Oder könnten wir eines Tages ewig leben? Sebastian Grönke vom Max-Planck-Institut für Biologie des Alterns in Köln kennt die Antwort und weiß mehr über den aktuellen Stand der Forschung.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Extremer Stress - so kann er unsere Gene beeinflussen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520078/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520078/</guid><description>Podcast Beschreibung Missbrauch, Flucht und andere schwere Belastungen hinterlassen Spuren in der Psyche. Doch nicht nur dort. Wissenschaftler erforschen, welche Wirkung solcher Stress auf unsere Gene hat – und ob diese Folgen sogar über Generationen weitergegeben werden. Der Mediziner Natan Yusupov vom Max-Planck-Institut für Psychiatrie über neue Erkenntnisse und die Grenzen der Forschung. Außerdem geht es in dieser Folge um die Frage, ob Sonnencreme nicht nur vor Sonnenbrand, sondern auch vor Hautalterung schützt.</description></item><item><title>Ab wann können wir auf dem Mars leben – und wollen wir das überhaupt? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520079/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520079/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Flug zum Mars würde ungefähr neun Monate dauern, hin und zurück damit etwa eineinhalb Jahre. Und was, wenn wir dort angekommen sind? Wie wollen, bzw. wie können wir dort leben? Mit dieser Frage beschäftigt sich Christiane Heinicke schon jahrelang. Die Geophysikerin entwickelt am Zentrum für angewandte Raumfahrttechnologie und Mikrogravitation der Universität Bremen Lebens- und Arbeitsräume für den Mond und den Mars. Sie erklärt unter anderem, was wir auf der Erde vom Mars lernen können und wie realistisch es ist, dass wir in einigen Jahrzehnten eine Kolonie für eine Million Menschen auf dem Mars haben werden.</description></item><item><title>Schlafstörungen – wenn wir nachts etwas tun, ohne es zu wissen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520080/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520080/</guid><description>Podcast Beschreibung Schlaf zeichnet sich ja normalerweise dadurch aus, dass wir uns kaum bewegen. Normalerweise. Denn es gibt Menschen, die bewegen sich im Schlaf, stehen auf – und das, ohne, dass sie es merken. Für Betroffene kann das gefährlich sein. Der Leiter der neurologischen Schlafmedizin an der Charité, Dr. Pascal Grosse, erklärt, welche Verhaltensstörungen im Schlaf es gibt, was genau dabei im Gehirn passiert und was wir dagegen machen können.</description></item><item><title>Was unsere Lieblingsfarben über uns verraten | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520081/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520081/</guid><description>Podcast Beschreibung Macht Rot aggressiv? Und grün kreativ? Sollten wir unsere Zimmer gelb streichen? Oder beim Bewerbungsgespräch am besten Blau tragen? Sicher ist, Farben haben die Macht unsere Entscheidungen zu beeinflussen. In dieser Folge erklärt uns Axel Buether, Leiter des Instituts für Farbpsychologie, in welchem Ausmaß Farben die Gefühle, Gedanken, Reaktionen und Entscheidungen von Menschen beeinflussen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Klima retten mit CO₂-Verpressung - Funktioniert das? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520082/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520082/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie viel bringen uns CO₂-Speicher-Technologien beim Kampf gegen die Erderwärmung? Welche Verfahren gibt es und wo läge in Deutschland der beste Speicherort für Kohlendioxid? Geophysikerin Susanne Buiter vom Geoforschungszentrum in Potsdam hat Antworten auf diese und weitere Fragen zu „Carbon Capture and Storage“.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Gibt es Außerirdische? "Ja! Aber treffen sollten wir sie nicht" | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520083/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520083/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn es nach Hollywood geht, sind wir auf jeden Fall nicht alleine im Weltall. Aber was ist Film und Fiktion und was gibt es wirklich für Fakten.In dieser Folge erklärt der Wissenschaftsautor und Wissenschaftshistoriker Harald Zaun, was wir wirklich über außerirdisches Leben wissen. Er sagt, ja, es gibt Außerirdische und erklärt, warum und wie sie aussehen könnten. Außerdem macht er deutlich, warum wir sie vielleicht auch besser nicht treffen wollen.</description></item><item><title>Wie wir lernen, mit schweren Diagnosen umzugehen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520084/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520084/</guid><description>Podcast Beschreibung „Sie werden nie wieder gesund“ ist ein Satz, den niemand von seiner Ärztin oder seinem Arzt hören möchte. Egal, ob Krebs, Herzinfarkt, oder Diabetes: Wer eine solche Diagnose erhält, verliert mitunter den Boden unter den Füßen. Denn ein lebensbedrohlicher Befund verändert den Alltag Betroffener abrupt und belastet oft auch ihre Psyche. Welche Mittel und Wege helfen, diese Krise zu bewältigen, weiß Anja Mehnert-Theuerkauf. Sie ist Leiterin der Abteilung für medizinische Psychologie und medizinische Soziologie am Uniklinikum Leipzig.</description></item><item><title>Bindungsangst - Wie wir sie erkennen und überwinden | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520085/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520085/</guid><description>Podcast Beschreibung Wahrscheinlich kennt jeder diesen Konflikt: Wir suchen Liebe und haben doch Angst vor dem Schmerz, den sie womöglich mit sich bringt. Aber ab wann wird aus Vorsicht Angst? Wie wird sie zu einer Störung? Und: Wie können wir eine Beziehung mit einem Menschen führen, der von Bindungsangst betroffen ist? Psychologe Wolfgang Krüger kennt die Antworten.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Wie Lichtverschmutzung die Nacht zerstört | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520086/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520086/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Lichtverschmutzung am Nachthimmel - zum Beispiel durch Straßenbeleuchtung, angestrahlte Fassaden und Gebäude - nimmt viel stärker zu als bisher erwartet. Mit gravierenden Folgen für die Umwelt und unsere Gesundheit. Welche das sind, weiß Christopher Kyba vom Deutschen Geoforschungszentrum in Potsdam.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Matthias Maurer – ab wann machen wir im Weltall Urlaub? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520087/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520087/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge nehmen wir Euch mit auf den Mond - das Ziel für die nächste bemannte Mission. Der deutsche Astronaut Matthias Maurer, der schon 177 Tage auf der ISS verbracht hat, wird vielleicht bald selbst die Chance haben, auf dem Mond zu landen. Er erzählt in dieser Folge, was wir vom Mond über das Leben im All lernen können, wie die Zukunftspläne der NASA aussehen und wann das Weltall für uns ein Urlaubsort wird.</description></item><item><title>Die U-Kurve des Glücks - Gibt es sie wirklich, die Midlife-Crisis? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520088/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520088/</guid><description>Podcast Beschreibung Im mittleren Alter krempeln manche Menschen ihr Leben manchmal von einem Tag auf den anderen komplett um. Typische Midlife-Crisis heißt es dann oft. Für viele ist das allerdings eher Sinnbild für ein übertriebenes Verhalten als für ein ernst zu nehmendes Problem.
Aber wissenschaftlich erwiesen ist: Das mittlere Lebensalter ist das Krisenanfälligste.
Warum ist das so? Was ist dran an der Midlife Crisis und sind wirklich vor allem Männer davon betroffen?</description></item><item><title>Warum allein sein nicht gleich einsam ist | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520089/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520089/</guid><description>Podcast Beschreibung Kann es glücklich machen, allein zu sein? Und wie unterscheidet sich dieser Zustand eigentlich von Einsamkeit? Psychologin und Expertin für Bindungspsychologie Stefanie Stahl kennt die Antworten. Sie erklärt zudem, was es bedeutet, wenn Menschen überhaupt nicht allein sein können und wie wir lernen, Kraft aus dem Alleinsein zu schöpfen.
Unsere Folge zum Thema &amp;ldquo;Warum Stress krank macht - und was dagegen hilft&amp;rdquo; findet Ihr hier: https://www.welt.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/article240288405/Aha-Zehn-Minuten-Alltags-Wissen-Warum-Stress-krank-macht-und-was-dagegen-hilft-Wissenschafts-Podcast.html
Über diesen Link gelangen Sie zur Website und den Büchern von Stefanie Stahl: https://www.</description></item><item><title>Wie können wir Schmerzen überlisten? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520090/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520090/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Internet finden sich viele Ranglisten über die schlimmsten Schmerzen – doch letztlich empfindet sich das Schmerzempfinden. Warum das so ist, was bestimmt, wie stark wir Schmerzen fühlen und wie man das Schmerzempfinden beeinflussen kann, erklärt Enrico Schulz vom Schmerzforschungszentrum der Ludwig-Maximilians-Universität München.
Außerdem: Stecken tatsächlich die meisten Vitamine unter der Schale?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.</description></item><item><title>Live - Erhöhen Virusinfektionen das Risiko für Demenz? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520091/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520091/</guid><description>Podcast Beschreibung Zum ersten Mal haben wir &amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; live aufgenommen - beim &amp;ldquo;WELT Summit - Future of Health&amp;rdquo;.
Nahezu zehn Prozent der finnischen Bevölkerung haben ihre Gesundheitsdaten für Forschungszwecke freigegeben. Ebendieser Datenschatz hat jüngst eine erstaunliche Entdeckung ermöglicht: Warum ein Zusammenhang zwischen Demenz und bestimmten Infektionen besteht und wie Biodatenbanken die Zukunft der Medizin verändern können, weiß Sonja Kastilan.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Spinnen! Menschen! Höhe! So werden wir Phobien wieder los | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520092/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520092/</guid><description>Podcast Beschreibung Spinnenphobie, Höhenangst, Angst vor dem Fliegen, vor Spritzen oder vor Menschenmassen: Phobien gibt es viele, und sie können unser Leben extrem beeinträchtigen. In dieser Folge erklärt der Facharzt für Psychiatrie und Psychotherapie, Professor Jens Plag, wie Phobien entstehen, wie man am besten damit umgeht - und vor allem, wie man sie wieder los wird.
In unserer Rubrik finden wir heraus, ob es stimmt, dass Training auf nüchternen Magen den Fettabbau beschleunigt.</description></item><item><title>Cannabis als Medizin - Wer kommt für eine Therapie infrage? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520093/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520093/</guid><description>Podcast Beschreibung Zu rein medizinischen Zwecken wird Cannabis hierzulande schon seit 2017 verschrieben. Allerdings haben nur Menschen mit einer schwerwiegenden Erkrankung Anspruch darauf. Und selbst die müssen bestimmte Voraussetzungen erfüllen. Welche das sind, wie die Therapie abläuft und was die potenzielle Legalisierung von Cannabis für die Medizin bedeutet, weiß Julian Wichmann.
Hier geht&amp;rsquo;s zum Voting des Deutschen Podcastpreises: https://www.deutscher-podcastpreis.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Werden wir am Ende doch alle wie unsere Eltern? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520094/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520094/</guid><description>Podcast Beschreibung Manche wollen vieles anders machen als ihre Eltern: Wie sie ihre Kinder erziehen, wie sie Auto fahren, ob sie immer zu spät kommen. Trotzdem hören wir häufig den Satz &amp;ldquo;Du bist ja genau wie deine Mutter&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Du bist ja genau wie dein Vater&amp;rdquo;. Warum übernehmen wir so häufig Eigenschaften unserer Eltern, die uns immer gestört haben? Das erklärt in dieser Folge der Facharzt für Psychiatrie und Psychotherapie, Prof.</description></item><item><title>Darum ist Lachen so gesund | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520095/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520095/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeder und jede von uns lacht: Kinder durchschnittlich 400-mal am Tag, Erwachsene immerhin noch 20 Mal. Dabei bauen wir überschüssige Sinneseindrücke ab, die unser Gehirn nicht mehr verarbeiten kann. Dr. Jenny Rosendahl erklärt, welche Funktionen Lachen außerdem erfüllt und warum es sogar als Therapie eingesetzt wird.
Hier geht&amp;rsquo;s zum YouTube-Kanal von Carmen Goglin: https://www.youtube.com/channel/UCXafyrvUAd9tR82534eKfUw
Hier geht es zur Abstimmung für den &amp;ldquo;Deutschen Podcast Preis&amp;rdquo;: https://www.deutscher-podcastpreis.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Selbstbefriedigung – Was bringt sie für unsere Gesundheit? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520096/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520096/</guid><description>Podcast Beschreibung Fast jeder tut es, aber kaum jemand spricht darüber: Tatsächlich fällt es den meisten Menschen schwer, Selbstbefriedigung zu thematisieren. Selbst im engsten Freundeskreis. Dabei ist Masturbation ziemlich gesund. Welche Vorteile sie Körper und Psyche bringt und ob sie gegen Schlafstörungen hilft, weiß Dr. Heike Melzer.
Hier geht&amp;rsquo;s zum Voting des Deutschen Podcastpreises: https://www.deutscher-podcastpreis.de/podcasts/aha-zehn-minuten-alltags-wissen/
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Erfolg im Job - Wie das Aussehen die Karriere beeinflusst | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520097/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520097/</guid><description>Podcast Beschreibung Studien belegen: Gutes Aussehen ist im Berufsleben eher ein Vorteil. Aber warum verbinden wir mit einem attraktiven Äußeren auch eine bessere Qualifikation? Und wie können wir verhindern, uns davon “ blenden” lassen? Das weiß Soziologe Ulrich Rosar, der unter anderem erforscht, welcher Zusammenhang zwischen Aussehen und Erfolg von Politiken besteht.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Hier geht&amp;rsquo;s zum Voting für den Deutschen Podcastpreis: https://www.</description></item><item><title>Wie schützen wir uns vor multiresistenten Keimen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520098/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 07:40:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520098/</guid><description>Podcast Beschreibung Multiresistente Erreger – kurz: MRE - sind für uns Menschen gefährlich. Weil herkömmliche Medizin nicht gegen sie ankommt, machen sie uns für längere Zeit und schwerer krank. Manche sterben sogar an einer Infektion. Welche Menschen besonders gefährdet sind und wie Wissenschaftler gegen MRE kämpfen, weiß Petra Gastmeier.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/ Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Was das Abwasser alles über uns verrät | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520099/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520099/</guid><description>Podcast Beschreibung Berlin gilt als Kokain-Hochburg. Wo wie viel gekokst wird, können Forscher im Abwasser ablesen. Doch das ist nicht alles, das Kläranlagen offenbaren. Susanne Lackner, Leiterin des Fachgebiets für Wasser- und Umweltbiotechnologie an der TU Darmstadt erklärt, was das Abwasser über uns verrät.
Außerdem: Warum ist die Dusche ein guter Ort für kreative Ideen?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Eifersucht - wann sie hilft und wann sie schadet | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520100/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520100/</guid><description>Podcast Beschreibung Eifersucht ist ein Gefühl, das uns und unser Leben zerstören kann. Dabei ist Eifersucht nicht notwendigerweise ein schlechtes Gefühl - sie ist auch wichtig. In dieser Folge erklärt uns der Psychotherapeuten Wolfgang Krüger, wo die Grenzen zwischen gesunder und ungesunder Eifersucht liegen und wie wir am besten mit dem Gefühl umgehen.
In der Rubrik &amp;ldquo;Mythos oder Wahrheit&amp;rdquo; beantworten wir die Frage, ob Pflanzen schreien können.
Hier könnt Ihr für uns abstimmen: https://www.</description></item><item><title>Superfood Ingwer - Kann die Knolle unser Immunsystem boostern? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520101/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520101/</guid><description>Podcast Beschreibung Übelkeit, Erkältungen, Entzündungen und flauer Magen – Ingwer gilt als Geheimtipp gegen alles Mögliche. Doch was ist da dran? Und welche Wirkstoffe stecken in der Knolle? Die Lebensmittelchemikerin Gaby Andersen vom Leibniz-Institut für Lebensmittel-Systembiologie an der Technischen Universität München hat die Wirkung von Ingwer auf unser Immunsystem untersucht.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Zum Podcast &amp;ldquo;FettUcation&amp;rdquo; gelangt ihr über diesen Link: https://open.</description></item><item><title>Warum patriarchale Strukturen nicht nur Frauen schaden | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520102/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520102/</guid><description>Podcast Beschreibung Patriarchale Strukturen bringen viele Probleme mit sich, die mit den Grundsätzen einer aufgeklärten Demokratie schlicht nicht vereinbar sind. So kämen Freiheit, Individualität und liebevolle Unterstützung zu kurz, sagt Psychologe Ahmad Mansour. Und erklärt, warum es uns allen zugutekommen würde, patriarchale Strukturen aufzubrechen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/ Moderation: Elisabeth Krafft
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Ecstasy, LSD, Pilze - wie Drogen bei psychischen Krankheiten helfen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520103/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520103/</guid><description>Podcast Beschreibung Illegale Drogen als medizinisches Heilmittel gegen psychische Erkrankungen? Was den meisten vor Jahren vielleicht noch als eine völlig verrückte Idee galt, ist mittlerweile eine Möglichkeit, auf der viele Hoffnungen liegen. Was, wenn LSD oder Ecstasy gegen Depressionen helfen? Oder gegen Angststörungen, Suchterkrankungen oder posttraumatische Belastungsstörungen?
In dieser besonderen Folge gibt es zwei Interviewpartner: Wissenschafts-Autor Bas Kast, der selbst ausprobiert hat, wie Psychedelika auf ihn wirken und den Psychiater Professor Gregor Hasler, der uns die wissenschaftlichen Hintergründe erklärt.</description></item><item><title>Resilienz - Was macht unsere Psyche widerstandsfähig? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520104/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520104/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie können wir es schaffen, besser mit unserem stressigen Alltag umzugehen? Uns weniger von externen Faktoren negativ beeinflussen zu lassen? Wie vermeiden wir es, dauernd erschöpft zu sein? Eine mögliche Antwort heißt: Resilienz. In dieser Folge erklärt Bestseller- und Wissenschafts-Autor Bas Kast, wie wir unsere Psyche auf Resilienz trainieren können.
In der Rubrik klären wir die Frage, warum Kinder dasselbe Buch immer und immer wieder vorgelesen bekommen möchten.</description></item><item><title>Warum erinnern wir uns selten an Träume? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520105/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520105/</guid><description>Podcast Beschreibung Mehr als 24 Jahre unseres Lebens verschlafen wir durchschnittlich. Doch ohne Schlaf geht es nicht. Wofür das Gehirn diese Zeit benötigt – und warum wir so selten Träume erinnern, erklärt die Schlafforscherin Christine Blume vom Zentrum für Chronobiologie an der Universität Basel.
Außerdem: Kann Muskatnuss im Rührei oder Kartoffelbrei einen Rausch auslösen?
Hier geht es zum Podcast &amp;ldquo;FettUcation&amp;rdquo; von Serdar Deniz: https://podcasts.apple.com/de/podcast/fettucation/id1668131859 https://open.spotify.com/show/19TzUYPpMHMNLJXEH6qrcR
Außerdem die erwähnte Aha!-Folge mit Christine Blume: https://www.</description></item><item><title>Phänomen True Crime - Warum ist das Genre so beliebt? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520106/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520106/</guid><description>Podcast Beschreibung Wahre Verbrechen, echte Täterinnen und Täter und wirkliche Opfer: True Crime zählt zu den erfolgreichsten Medientrends der vergangenen Jahre. Welche Mechanismen verbergen sich hinter dem Erfolg des Genres? Was macht seinen Reiz aus – und: wie wirkt es auf unsere Psyche? Passend dazu gehen wir außerdem der Frage nach, ob unser Fingerabdruck dem von Verwandten ähnlicher ist als dem eines Fremden.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Warum bei Stress der Kopf dröhnt – und was hilft? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520107/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520107/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf 200 unterschiedliche Arten kann der Kopf schmerzen. Der Hauptauslöser ist besonders häufig Stress. Was bei dieser Form der Kopfschmerz im Körper geschieht und wie man Spannungskopfschmerzen bekämpfen kann, erklärt Gudrun Goßrau, die an der Uniklinik Dresden die Kopfschmerzambulanz leitet.
Außerdem geht es in dieser Folge um die Frage: Können wir uns in der Sonne tatsächlich auch die Augen verbrennen?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Online oder offline? Wo finden wir die wahre Liebe? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520108/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520108/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Internet liegt mittlerweile auf Platz 2, wenn es um die Frage geht, wo sich die meisten Paare kennenlernen. Jede dritte Beziehung startet heute online. In dieser Folge geht es deswegen um die Frage, ob man die Liebe vielleicht sogar schneller im Internet finden kann, als über Freunde, in einer Bar oder bei der Arbeit. WELT-Wissenschafts-Redakteurin Clara Ott nimmt uns mit zu unterschiedlichen Dating-Plattformen und erklärt, worauf es ankommt, was man beachten sollte und welche Risiken es gibt.</description></item><item><title>Photovoltaik für jeden? Das bringen Balkonkraftwerke | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520109/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520109/</guid><description>Podcast Beschreibung Kleine Fotovoltaik-Anlagen für den Balkon können nicht nur helfen, Stromkosten zu senken, weil sie eigenen Solar-Strom produzieren. Bei der Stromproduktion entsteht außerdem kein CO2. Aber: Wie groß ihr Nutzen wirklich? Und können wir als Privatpersonen damit zur deutschen Energiesicherheit beitragen? Volker Quaschning von der Berliner Hochschule für Technik und Wirtschaft kennt die Antwort. Wir finden zudem heraus, ob wir uns handschriftliche Notizen besser merken können als computergeschriebene.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Bodyfarmen – Wo Leichen für die Wissenschaft verwesen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520110/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520110/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit einigen Jahren bemüht sich das Institut für Rechtsmedizin der Goethe-Universität Frankfurt um eine Bodyfarm in Deutschland. Ein Gelände, auf dem Leichen im Namen der Wissenschaft verwesen. Welche Erkenntnisse derartige Orte für die Aufklärung von Kriminalfällen liefern, weiß Rechtsmediziner Jens Amendt.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
Über diesen Link gelangt Ihr zu unserer Umfrage: https://www.</description></item><item><title>Privacy-Paradox: Warum geben wir mehr von uns preis, als wir eigentlich wollen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520111/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520111/</guid><description>Podcast Beschreibung Vielen von uns ist Datenschutz wichtig – und trotzdem geben wir unsere Daten freigiebig preis. Experten nennen das Phänomen “Privacy-Paradox”. Aber welche Mechanismen verbergen sich dahinter? Und: Gibt es dieses Phänomen auch in der analogen Welt? Martin Emmer von der Freien Universität Berlin kennt die Antwort.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Jakob Gierth Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Warum die Welt für Autisten eine andere ist | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520112/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520112/</guid><description>Podcast Beschreibung Menschen mit Autismus nehmen die Welt anders wahr. Sie fühlen anders, sie hören anders, sie sehen anders. Prof. Stefan Röpke, Facharzt für Psychiatrie und Psychotherapie, erklärt uns in dieser Folge, wie sich eine Autismus-Spektrums-Störung bemerkbar macht, was es für Ursachen gibt, was für Therapiemöglichkeiten und wie Angehörige am besten mit Betroffenen umgehen können.
Bundesverband zur Förderung von Menschen mit Autismus mit vielen Informationen, Veranstaltungen und Hilfsangeboten
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Entscheidungen treffen - Diese Methoden helfen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520113/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520113/</guid><description>Podcast Beschreibung Experten gehen davon aus, dass wir täglich circa 20.000 Entscheidungen treffen. Die meisten davon blitzschnell und ohne viel nachzudenken. Einige hingegen bereiten uns Kopfzerbrechen. Wie gelingt es uns, leichter Entscheidungen zu treffen? Und ist das auch einfach eine Typ-Frage? Das weiß Psychologin Stefanie Stahl.
Über diesen Link gelangen Sie zur Website und den Büchern von Stefanie Stahl: https://www.stefaniestahl.de/buecher_page1/
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Lobotomie - Verbrechen im Namen der Wissenschaft | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520114/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520114/</guid><description>Podcast Beschreibung Noch Mitte des vergangenen Jahrhunderts durchtrennten Mediziner absichtlich Nervenbahnen in den Gehirnen psychiatrischer Patienten. Was heute unfassbar ist, galt damals als heilsame Therapie gegen eine Vielzahl psychischer Erkrankungen. Wie konnte es dazu kommen? Und weshalb wurde der brachiale Eingriff sogar mit einem Nobelpreis bedacht? Antworten auf diese Fragen weiß Medizinhistorikerin Nadine Metzger.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.</description></item><item><title>Psyche, Abschluss, Fitness - Wie wird man Astronaut? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520115/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520115/</guid><description>Podcast Beschreibung Welche mentalen Belastungen müssen Frauen und Männer aushalten und welche Persönlichkeitseigenschaften sind unverzichtbar, um im All bestehen zu können? Und wie finden Entscheider heraus, wer für Weltraum-Missionen geeignet ist? Das weiß Diplompsychologe Viktor Oubaid vom Deutschen Zentrum für Luft und Raumfahrt.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Jakob Gierth Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Warum ist es uns nicht egal, was die anderen denken? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520116/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520116/</guid><description>Podcast Beschreibung Einfach ausblenden, was andere über mich denken? Das ist für viele Menschen eine große Herausforderung. Die Meinung anderer Menschen können die wenigsten einfach so ausblenden. Woran das liegt und wie sich unsere Selbstwahrnehmung von dem Blick Außenstehender unterscheidet – und wie man quälende Selbstzweifel los werden kann, erklärt die Psychologieprofessorin Astrid Schütz im Podcast. Sie leitet den Lehrstuhl für Persönlichkeitspsychologie und psychologische Diagnostik und das Kompetenzzentrum für angewandte Personalpsychologie an der Universität Bamberg.</description></item><item><title>Warum radikalisieren sich Menschen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520117/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520117/</guid><description>Podcast Beschreibung In den Nachrichten hören wir nach Gewalttaten häufig, dass sich die Täter vor der Tat radikalisiert haben. Aber was heißt das? Welche Mechanismen führen zu Radikalisierung? Welche Risikofaktoren gibt es? Und wie können wir verhindern, dass Menschen sich radikalisieren? Diese Fragen beantwortet der Diplom-Psychologe und Experte für Extremismusprävention Ahmad Mansour.
In der Rubrik geht es um die Frage, inwieweit wir mit Sudoku wirklich unser Gehirn trainieren können.
Mehr Informationen zur Arbeit von Ahmad Mansour findet Ihr auf der Seite von Mind Prevention.</description></item><item><title>Der Verhörspezialist – Über die Kunst der Vernehmung | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520118/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520118/</guid><description>Podcast Beschreibung Die meisten Tötungsdelikte werden durch Vernehmungen aufgeklärt. Doch wie schaffen es Vernehmer, Menschen die Wahrheit zu entlocken? Solchen, die beschuldigt werden, eine Straftat begangen zu haben? Dieter Bindig weiß, mit welchen Tricks Verhörspezialisten arbeiten. Denn der Kriminalhauptkommissar ist einer von ihnen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
Über diesen Link gelangt Ihr zu unserer Umfrage: https://www.</description></item><item><title>Mit diesen Tricks vergessen Sie nichts mehr | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520119/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520119/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Gedächtnistechnik soll helfen, uns ganze Bücher, lange Listen oder die Zahl Pi auf tausende Stellen hinter dem Komma merken zu können. Dafür wandelt die sogenannte Mnemotechnik Informationen in Bilder um. Woher die Methode stammt und wie sie funktioniert, weiß Neurowissenschaftler Boris Nikolai Konrad.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft
Über diesen Link gelangt Ihr zu unserer Umfrage: https://www.</description></item><item><title>Tätowierung - Das passiert bei der Entfernung unter der Haut | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520120/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520120/</guid><description>Podcast Beschreibung Mehr als jeder fünfte Deutsche trägt ein Kunstwerk auf der Haut. In den vergangenen zehn Jahren gab es einen regelrechten Tattoo-Boom. Doch manch einer bereut die Entscheidung. Was bei der Tattoo-Entfernung in der Haut geschieht – und welche Alternativen es zum Laser gibt, erklärt der Dermatologe Daniel Schuster von der Uniklinik Freiburg. Außerdem bereiten wir euch in optimistischer Frühlingsstimmung auf den Sommer vor. Es geht um den Mythos: Mücken lieben süßes Blut.</description></item><item><title>Was, wenn Babys einfach nicht aufhören zu schreien? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520121/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520121/</guid><description>Podcast Beschreibung Alle Babys schreiben manchmal. Und das ist auch gut so. Es gibt aber auch Babys, die das permanent tun. Für die Familie ist das eine unglaubliche Belastung. Warum manche Babys Schreibabys sind und andere nicht und was Eltern helfen kann, das erklärt die Kinderärztin und Kindertherapeutin Margret Ziegler.
Hier finden Sie mehr Informationen über das Kinderzentrum München.
Mehr Informationen zum Thema Kinder und Fernsehen gibt es auf der Seite des Deutschen grünen Kreuzes.</description></item><item><title>Biochemie - Wie die DNA Täter überführt | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520122/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520122/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit welchen Tricks arbeiten Verhörspezialisten? Und wie kam es dazu, dass eine krude Hirnoperation, der weltweit tausende zum Opfer fielen, mit einem Nobelpreis ausgezeichnet wurde? In unserem Themenmonat tauchen wir ein in die Welt der Rechtsmedizin, Kriminalistik, Rechtspsychologie und Medizinhistorie. Denn wir wollen wissen: Wie hilft die Wissenschaft, Verbrechen aufzuklären? Und: welche Verbrechen wurden im Namen der Forschung begangen? In dieser Folge sprechen wir über die Möglichkeiten und Grenzen der DNA-Analyse.</description></item><item><title>Unschlagbar oder überschätzt - Was kann Yoga wirklich? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520123/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520123/</guid><description>Podcast Beschreibung Gegen Rückenschmerzen, Stress oder Übergewicht: Yoga gilt häufig als eine Art Allheimittel. Wogegen kann Yoga wirklich helfen? Wem hilft es und warum überhaupt? Und wo sind die Grenzen? Das erklärt Professor Holger Cramer, der seit Jahren zu Yoga forscht.
Mehr Informationen über die Arbeit von Prof. Holger Cramer findet Ihr hier.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Antonia Beckermann</description></item><item><title>Albern und unvernünftig – was ist in der Pubertät im Gehirn los? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520124/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520124/</guid><description>Podcast Beschreibung Kopflos, irrational und unvernünftig. So würden sicher viele Eltern ihre pubertierenden Kinder beschreiben. Warum wir in dieser Entwicklungsphase schnell riskante Entscheidungen treffen und wie Eltern damit umgehen können, weiß Nicola Ferdinand von der Universität Wuppertal. Sie leitet den Lehrstuhl für Psychologie mit Schwerpunkt Neurokognitive Entwicklung und Verhaltensregulation und erforscht die Entwicklung des Gehirns in der Pubertät.
Außerdem geht es in dieser Folge von „Aha! 10 Minuten Alltagswissen“ um die Frage: Warum finden wir Tierbabys niedlich?</description></item><item><title>Sind Pornos besser als ihr Ruf? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520125/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520125/</guid><description>Podcast Beschreibung Pornografie ist heute ein Massenphänomen. Entsprechend beschäftigen sich Psychologen seit Jahren mit der Frage, wie ihr Konsum auf unseren Körper und unsere Psyche wirkt. Ab wann sprechen Experten von Sucht? Können Pornos auch hilfreich sein? Und woran erkennt man ethisch produzierte Filme? Das weiß Madita Oeming.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Wann uns unser Bauchgefühl hilft und wann nicht | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520126/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520126/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Intuition hilft uns dabei, Informationen zu integrieren und Entscheidungen zu fällen. Warum sie in die eine Richtung oder eine andere ausschlägt, können wir manchmal allerdings nicht so recht erklären. Wie gut können wir uns also auf unsere Intuition verlassen und wann ist es besser, rational zu entscheiden? Die Antwort auf diese Fragen kennt Psychologin Stefanie Stahl. Im Mythencheck finden wir außerdem heraus, ob es stimmt, dass schwarze Kleidung Wärme speichert und warum Beduinen es vorziehen, schwarze Gewänder zu tragen.</description></item><item><title>Fusionskraftwerke - Der Traum von unbegrenzter Energie | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520127/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 03:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520127/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein Traum, den Wissenschaftler seit Jahrzehnten träumen. Die Gewinnung von nahezu unbegrenzter Energie – und das gefahrlos und klimaneutral. Fusionskraftwerke sollen die Lösung sein. Was das ist, wo die Probleme liegen und wann das erste Kraftwerk stehen könnte, erklärt Wissenschaftsredakteur Norbert Lossau.
Auf der Seite menschenswetter.de könnt Ihr sehen, wie sich das tägliche Wetter auf Euch auswirken könnte.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Das Baby ist da, das Glück bleibt aus – wie kann das sein? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520128/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520128/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Geburt dürfte wohl das glücklichste Ereignis im Leben der meisten Eltern sein – die Wochen danach gleichen jedoch oft einer Gefühlsachterbahn. Etwa 15 Prozent der Mütter erkranken sogar an einer postpartalen Depression. Wie es zu dazu kommt, was Warnzeichen sind und wie man die Wochenbettdepression behandeln kann, erklärt Anne Coenen vom Uniklinikum Dresden. Mehr Informationen zu Behandlungsmöglichkeiten findet Ihr zum Beispiel hier: https://schatten-und-licht.de/
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Wie genau lässt sich das Klima eigentlich vorhersagen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520129/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520129/</guid><description>Podcast Beschreibung Bis 2030 könnte die Erderwärmung die kritische Schwelle von 1,5 Grad überschritten haben, warnen einige Experten. Bleiben uns also wirklich nur noch sieben Jahre, um die Katastrophe zu verhindern? Und wie genau lässt sich das Klima eigentlich vorhersagen? Wissenschaftsjournalist Axel Bojanowski kennt die Antwort. Wir finden außerdem heraus, wohin Kerzenwachs geht, wenn es verbrennt.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Können wir uns jung essen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520130/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 03:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520130/</guid><description>Podcast Beschreibung Viel Gemüse, viel Vollkornprodukte, wenig Alkohol: Die richtige Ernährung hat großen Einfluss auf unsere Gesundheit. Aber wie weit geht dieser Einfluss? Können wir mit der richtigen Ernährung Alzheimer oder Demenz vermeiden? Können wir Depressionen vorbeugen? Die Antworten auf diese Fragen gibt in dieser Folge der Wissenschafts-Autor Bas Kast, der mit seinem Buch &amp;ldquo;Der Ernährungskompass&amp;rdquo; einen Millionenbestseller geschrieben hat.
Bas Kast hat gerade sein neues Buch veröffentlicht: &amp;ldquo;Kompass der Seele&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Das innere Kind - Was ist das eigentlich? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520131/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520131/</guid><description>Podcast Beschreibung Das innere Kind ist eine Metapher, mit der immer mehr Psychotherapeutinnen und –Therapeuten arbeiten. Es steht sinnbildlich für Muster, die wir uns in der Kindheit aneignen. Und die sich bis ins Erwachsenenalter in unserem Denken, Fühlen und Handeln widerspiegeln. Was sich hinter diesem Modell verbirgt und wie es uns dabei helfen kann, Konflikte besser zu lösen, weiß Psychologin Stefanie Stahl. In unserer Rubrik finden wir außerdem heraus, ob es gesund ist, Selbstgespräche zu führen.</description></item><item><title>Ist das schon Zwang oder noch normal? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520132/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520132/</guid><description>Podcast Beschreibung Exzessives Händewaschen, der immer gleiche Gedanke im Kopf oder der Drang ständig kontrollieren zu müssen, ob die Kaffeemaschine tatsächlich ausgeschaltet ist – Zwangsstörungen können sich ganz unterschiedlich zeigen. Der Alltag wird durch die Erkrankung häufig zu einer riesigen Herausforderung. Wie es zu einer solchen Zwangsstörung kommt und welche Behandlungsmöglichkeiten es gibt, erklärt die psychologische Psychotherapeutin Lena Jelinek vom Universitätsklinikum Hamburg-Eppendorf. Außerdem gehen wir der Frage nach: Lassen sich Wachsflecken tatsächlich besser aus Stoff entfernen, wenn ich sie einfriere?</description></item><item><title>Entwurzelt - Über die Last der Migration | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520133/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520133/</guid><description>Podcast Beschreibung In der Forschung der klinischen Psychologie waren Fragen zu Migration und psychischer Gesundheit lange unterrepräsentiert. Dabei hat jede Migrationserfahrung auch psychologische Folgen, sagt der Psychologe Ahmad Mansour. Warum sich manche leichter in einem neuen Land zurechtfinden und welche Rolle spielt es, ob Menschen „freiwillig“ oder „unfreiwillig“ geflohen sind.
Außerdem: Warum schauen manche liebend gern Horrorfilme, während andere allein beim Gedanken daran Panik bekommen?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Müssen wir Angst vor Schwarzen Löchern haben? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520134/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520134/</guid><description>Podcast Beschreibung Lange war nicht sicher, ob es sie wirklich gibt - Schwarze Löcher. Jetzt ist klar, es gibt sie - und eines davon sogar in unserer Galaxie. Wissenschafts-Redakteur Norbert Lossau erklärt, wie man sie entdeckt hat, warum Schwarze Löcher für die Forschung so wichtig sind und was die Dunkle Materie damit zu tun hat.
Außerdem klären wir in dieser Folge die Frage, ob Bäume miteinander kommunizieren können.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Bin ich hochsensibel oder bloß überempfindlich? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520135/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520135/</guid><description>Podcast Beschreibung Hochsensible Menschen sind empfänglicher für alle Arten von Reizen. Laut Schätzungen sind 15 bis 20 Prozent der Bevölkerung betroffen. Doch wie finde ich heraus, ob ich wirklich hochsensibel bin, und nicht bloß überempfindlich? Und wie kann ich lernen, damit umzugehen und meinen Alltag entsprechend zu gestalten? Wir widmen uns außerdem der Frage, ob Alkohol Gehirnzellen tötet.
Hier findet Ihr mehr Informationen über die Arbeit von Stefan Röpke.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Narzissten - Wie man sie erkennt und mit ihnen umgeht | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520136/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520136/</guid><description>Podcast Beschreibung Narzisst wird häufig als Schimpfwort genutzt. Tatsächlich ist Narzissmus aber eine Persönlichkeitsstörung. Ab wann Ärzte von einer Krankheit sprechen, ob sich Narzissten ändern können und wie ein Zusammenleben funktionieren kann, das erklärt in dieser Folge Prof. Stefan Röpke, Facharzt für Psychiatrie und Psychotherapie.
Außerdem geht es in dieser Folge um die Frage: Macht Espresso wirklich wacher als Kaffee?
Hier findet Ihr mehr Informationen über die Arbeit von Stefan Röpke.</description></item><item><title>Stottern - Wenn sprechen schwer fällt | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520137/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520137/</guid><description>Podcast Beschreibung Rund 830.000 Menschen in Deutschland stottern. Die meisten von ihnen sind Männer. Bei vielen bleibt die Sprechstörung ein Leben lang bestehen. Ihre Ausprägung variiert allerdings von Mensch zu Mensch. Prof. Martin Sommer kennt die Ursache und weiß, was die Sprechstörung für Betroffene bedeutet - denn er ist einer von ihnen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Redaktion: Elisabeth Krafft Redaktion: Jakob Gierth Produktion: Serdar Deniz</description></item><item><title>Endometriose – jeden Monat Schmerzen wie während der Geburt | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520138/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520138/</guid><description>Podcast Beschreibung Wärmflasche, Schmerzmittel und mehrere Tage zusammengekrümmt im Bett – für einige gehört das während der Regelblutungen dazu. Bis zu 20 Prozent der Frauen sollen unter Endometriose leiden. Welche Behandlungsmöglichkeiten es gibt, und was die Erkrankung für den Kinderwunsch bedeutet, erklärt Sylvia Mechsner, Leiterin des Endometriose Zentrums der Berliner Charité. Die Folge gehört zum Aha-Themen-Special &amp;ldquo;Kinderwunsch – was, wenn er sich einfach nicht erfüllt?&amp;rdquo;
Unter diesem Link findet Ihr ein WELT-Digitalabo-Angebot für Hörerinnen und Hörer: welt.</description></item><item><title>Obdachlosigkeit beenden - Finnland macht es vor | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520139/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520139/</guid><description>Podcast Beschreibung In Deutschland leben tausende Menschen auf der Straße. Doch warum sind hierzulande so viele Menschen wohnungslos und existiert eine Möglichkeit, Wohnungslosigkeit zu beenden? Das weiß Sozialpädagogin Jutta Henke. Sie berichtet außerdem von einem Positiv-Beispiel: Finnlands “Housing First”-Ansatz. Außerdem: Ist es möglich, Jugendliche mit hohen Tönen zu verjagen?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Jakob Gierth Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Hilfe bei Spastiken und Migräne - Was kann Botox? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520140/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520140/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir alle wissen, dass Botox hilft, Falten zu glätten. Weiterhin wird das Nervengift auch zur Behandlung von Spastiken, vermehrter Schweißbildung und Migräne verwendet wird? Was Botox außerhalb der ästhetischen Medizin leisten kann und welche Risiken mit der Behandlung verbunden sind, weiß Dagny Holly-Lee. Außerdem: Warum erscheinen uns Sorgen nachts schlimmer als tagsüber und was können wir dagegen tun?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Stressfrei als Familie - Wie das funktionieren kann | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520141/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520141/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Kinder sagen immer nur „Nein“, die Eltern sind gestresst, da ist der Streit und die schlechte Stimmung vorprogrammiert. Die Familienberaterin Kathy Weber erklärt, wie man mit „Gewaltfreier Kommunikation“ den Familienalltag stressfreier gestalten kann, wie aus einem &amp;ldquo;Nein&amp;rdquo; ein &amp;ldquo;Ja&amp;rdquo; wird und warum es falsch ist, ein Kind zu belohnen.
Außerdem geht es in dieser Folge um die Frage: Müssen Kinder wirklich mehr trinken als Erwachsene?
Der Podcast von Kathy Weber heißt: &amp;ldquo;FamilieVerstehen - Das ABC der Gewaltfreien Kommunikation&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Babys aus dem Labor - was ist heute alles möglich? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520142/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520142/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor 40 Jahren wurde Oliver geboren – das erste Kind, das in der Petrischale entstanden ist. Was sich seitdem in der Reproduktionsmedizin getan hat und was man über Nebenwirkungen für Frauen und Kinder weiß, erklärt Nicole Sänger, Leiterin der Kinderwunsch-Klinik der Universität Bonn.
Hier findet Ihr das angesprochene IVF-Register: https://www.deutsches-ivf-register.de/perch/resources/dir-jahrbuch-2021-sonderausgabe-fuer-paare.pdf
Unter diesem Link findet Ihr ein WELT-Digitalabo-Angebot für Hörerinnen und Hörer: welt.de/podcastabo
Über diesen Link gelangt Ihr zu unserer Umfrage: https://www.</description></item><item><title>Notlügen – warum wir schwindeln und was uns glaubwürdig macht | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520143/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520143/</guid><description>Podcast Beschreibung Notlügen gelten als die unschuldigen Unwahrheiten. Aber gibt es gute und schlechte Lügen überhaupt? Warum fällt Lügen manchen Menschen leichter als anderen? Und gibt es Verhalten, das einen Lügner verrät? Die Rechtspsychologin Verena Oberlader hat Antworten darauf. Außerdem: Schützt Schokolade vor einem Herzinfarkt?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/Moderation: Sonja Gillert
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Warum Wasser für unseren Körper so wichtig ist | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520144/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520144/</guid><description>Podcast Beschreibung Die meisten Körperprozesse brauchen Wasser: Etwa die Nieren, um Abfallprodukte aus dem Körper zu spülen. Und: Wenn wir nicht trinken, werden wir müde und können uns nur noch mühsam konzentrieren. Aber wie viel ist genug? Welche Getränke stillen unseren Durst am besten? Und können wir zu viel trinken? Wissenschafts-Redakteurin Wiebke Bolle kennt die Antworten. Wir klären außerdem, ob es stimmt, dass Menschen zunehmen, wenn sie mit dem Rauchen aufhören.</description></item><item><title>Ist Treue altmodisch geworden? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520145/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520145/</guid><description>Podcast Beschreibung Immer mehr Menschen gehen fremd. Ist Treue vielleicht einfach altmodisch geworden? Und sind Menschen wirklich glücklicher, wenn sie treu sind? In dieser Folge sprechen wir mit einem Psychotherapeuten über das Thema, bei dem Ideal und Wirklichkeit häufig weit auseinander liegen.
Außerdem beantworten wir die Frage, ob Karotten wirklich unsere Sehkraft stärken.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion: Antonia Beckermann</description></item><item><title>Gutes Sperma, schlechtes Sperma – diese Faktoren beeinflussen die Zeugungsfähigkeit | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520146/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520146/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ursache für einen unerfüllten Kinderwunsch liegt in etwa der Hälfte der Fälle beim Mann. Deswegen erklärt in dieser Folge der Androloge Michael Zitzmann von der Universitätsklinik Münster, welche Faktoren die Fruchtbarkeit des Mannes reduzieren können – und was man dagegen machen kann. Außerdem: Schaden enge Hosen tatsächlich der Potenz?
Unter diesem Link findet Ihr ein WELT-Digitalabo-Angebot für Hörerinnen und Hörer: welt.de/podcastabo
Über diesen Link gelangt Ihr zu unserer Umfrage: https://www.</description></item><item><title>Evolution - Wie wird der Mensch der Zukunft aussehen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520147/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520147/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit der Entwicklung des Homo sapiens vor etwa 300.000 hat sich unser Leben grundlegend geändert. Aber wie wirkt sich das konkret auf uns aus? Wie hat sich der Mensch in den vergangenen 100 Jahren weiterentwickelt und: Wie wird er sich in Zukunft verändern? Evolutionsbiologen Philipp Mitteröcker kennt die Antworten. Außerdem gehen wir einem seltsamen Einschlafphänomen auf den Grund – den hypnagogen Zuckungen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Panikattacken - Was tun, wenn Angst zur Krankheit wird? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520148/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520148/</guid><description>Podcast Beschreibung Angsterkrankungen gehören zu den häufigsten psychischen Erkrankungen in Deutschland. Eine von ihnen ist die Panikstörung. Eine Psychiaterin erklärt, wie wir eine Panikattacke erkennen, ab wann Angst zur Krankheit wird und was Betroffene gegen Panikattacken unternehmen können.
Außerdem klären wir die Frage, ob man Fahrradfahren wirklich nicht verlernen kann.
Hier findet Ihr mehr Informationen zur Arbeit von Angelika Erhardt.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Wie Unvernunft Innovationen hervorbringt | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520149/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520149/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir alle machen gelegentlich Dinge, die unvernünftig sind. Und das, obwohl wir es oft besser wissen. Woher aber kommt sie, die Unvernunft? Warum fördert sie Innovationen? Und brauchen wir sie deshalb sogar? Das weiß der Sozialpsychologe Hans-Peter Erb.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Jakob Gierth Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Schwangerschaft - woran kann es liegen, wenn es einfach nicht klappt? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520150/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520150/</guid><description>Podcast Beschreibung Immerhin jedes zehnte Paar zwischen 25 und 59 Jahren ist ungewollt kinderlos. Doch oft wird das tabuisiert. In vier Bonusfolgen geben wir deswegen ein Aufklärungs-Update zum „Kinderwunsch“. In dieser Folge erklärt Reproduktionsmedizinerin Susann Kreuz, wann und wo man sich Hilfe suchen kann und was Ursachen sind, wenn die Frau nicht schwanger wird. Außerdem: Welche Rolle spielt Stress dabei?
Unter diesem Link findet Ihr ein WELT-Digitalabo-Angebot für Hörerinnen und Hörer: welt.</description></item><item><title>Quarterlife Crisis - Die Sinnkrise der Mittzwanziger | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520151/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520151/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer eine Quarter Life Crisis hat, fühlt sich häufig orientierungslos und unsicher. Das führt zu Selbstzweifel, Ängsten und manchmal noch weiter. Warum immer mehr junge Erwachsene die Krise bekommen, ob das normal ist und was dagegen hilft, erklärt Diplompsychologe Wilfried Schumann.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion: Jakob Gierth Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Homöopathie - Heilverfahren oder Humbug? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520152/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520152/</guid><description>Podcast Beschreibung Homöopathie gehört fest zum deutschen Gesundheitssystem. Sie basiert auf der Vorstellung, dass „Ähnliches durch Ähnliches“ geheilt werden kann. Und: Dass eine Substanz umso stärker wird, desto schwächer sie konzentriert ist. Neurologe Magnus Heier erklärt, was sie leisten kann und weshalb sie so umstritten ist.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Jakob Gierth Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Prüfungsangst - Was wir gegen einen Blackout tun können | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520153/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520153/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Prüfung ist da und genau in dem Moment, in dem es darauf ankommt, ist alles, was wir vorher wussten, wie weggeblasen. Ein Blackout! Prüfungsangst kann zum Teufelskreis werden. Wie wir da wieder herauskommen und was wir im Fall eines Blackouts tun können, das erklärt der Psychologe Michael Cugialy.
Hier findet Ihr mehr Informationen zur Arbeit von Michael Cugialy.
Außerdem geht es in dieser Folge um die Frage: Fressen Waschmaschinen wirklich unsere Socken?</description></item><item><title>Invasive Tierarten - Gekommen, um zu bleiben | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520154/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520154/</guid><description>Podcast Beschreibung Nutrias, Nilgänse und amerikanische Sumpfkrebse: Sie zählen zu den Tierarten, die durch den Menschen eingeschleppt wurden und sich ohne Fressfeinde verbreiten. Warum sie die biologische Vielfalt, andere Tier- und Pflanzenarten und damit auch die heimischen Ökosysteme gefährden, weiß Biologe Jonathan Jeschke. Wir finden außerdem heraus, warum wir uns nicht selbst kitzeln können.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.</description></item><item><title>Psychosen - Zwischen Wahn und Wirklichkeit | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520155/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520155/</guid><description>Podcast Beschreibung Psychotische Erkrankungen sind mit vielen Stereotypen behaftet. Dabei wissen die wenigsten, was es damit auf sich hat. Ein Psychiater erklärt, warum wir alle „psychosefähig“ sind. Und wie Betroffene und Angehörige erste Anzeichen erkennen. Wir finden außerdem heraus, was unsere Handschrift über unseren Charakter verrät.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion/ Moderation: Elisabeth Krafft
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Wie überwinden wir die Angst vor dem Tod? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520156/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520156/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum fürchten sich viele von uns vor dem Tod? Wie können wir lernen, mit dieser Angst umzugehen und vor allem: Kann uns die Auseinandersetzung mit dem Sterben dabei helfen, bewusster zu leben? Antwort auf diese Fragen hat Johanna Klug. Sie ist ausgebildete Sterbebegleiterin und arbeitet im Hospiz und Palliativbereich.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Sebastian Pankau Redaktion/ Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>4-Tage-Woche - Ein Modell mit Zukunft? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520157/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520157/</guid><description>Podcast Beschreibung 76 Prozent der Erwerbstätigen können sich hierzulande eine 4-Tage-Woche vorstellen - 14 Prozent würden dafür sogar auf einen Lohnausgleich verzichten. Doch was würde uns die 4-Tage-Woche bringen? Was spricht dafür - und was dagegen? Soziologin Yvonne Lott kennt die Antworten. Außerdem: Macht selbstbewusstes Stehen tatsächlich selbstbewusster?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Jakob Gierth Moderation: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Wie finde ich den richtigen Psychotherapeuten? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520158/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520158/</guid><description>Podcast Beschreibung Jedes Jahr erkranken rund 18 Millionen Deutsche psychisch. Zwar lassen sich persönliche Krisen oft auch in Gesprächen mit Freunden lösen. Bei einer ausgeprägten Depression beispielsweise reichen die aber nicht aus. Doch worin unterscheiden sich Therapeutinnen und Therapieformen? Was Betroffene wissen müssen, um den Überblick zu behalten, weiß Psychotherapeut und Buchautor Thorsten Padberg. Wir finden außerdem heraus, ob Nasenspray süchtig macht und was dagegen hilft.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Warum nicht jeder Krampfanfall Epilepsie bedeutet | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520159/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520159/</guid><description>Podcast Beschreibung Schaum vor dem Mund, Zuckungen, Ohnmacht: Für viele heißt das automatisch - Epilepsie! Dabei ist die Krankheit viel komplexer und äußert sich bei jedem anders. Prof. Martin Holtkamp, Medizinischer Direktor des Epilepsie-Zentrums Berlin-Brandenburg, erklärt, was im Gehirn passiert, nennt mögliche Auslöser und gibt Betroffenen Tipps für den Umgang mit der Krankheit.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Marvin Schwarz Redaktion: Antonia Beckermann</description></item><item><title>Gendermedizin - Warum Ungleichbehandlung besser ist | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520160/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520160/</guid><description>Podcast Beschreibung In der Medizin war der männliche Körper lange Maßstab für Medikamente, Therapien, Diagnosen. Für Frauen hatte das teils fatale Folgen. Die Gendermedizin will das ändern. Mit dem Ziel, dass alle profitieren - Frauen wie Männer. Warum die bei selbem Krankheitsbild nicht immer dieselbe Therapie brauchen, weiß Fachärztin Ute Seeland.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Jakob Gierth</description></item><item><title>Adipositas - Kein Zeichen von Willensschwäche | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520161/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520161/</guid><description>Podcast Beschreibung Adipositas hat entgegen vieler Vorurteile nichts mit Faulheit zu tun, oder damit, dass jemand einfach zu viel isst. Adipositas ist eine chronische Krankheit. Warum Betroffene oft in einer Art Teufelskreis feststecken und wie die Erkrankung behandelt wird, weiß Jürgen Ordemann. Er ist Chefarzt und Leiter des Zentrums für Adipositas und metabolische Chirurgie am Vivantes Klinikum in Berlin-Spandau. Außerdem: Was verbirgt sich hinter dem Jerusalem-Syndrom?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Daumen drücken und Glücksbringer – Warum sind wir abergläubisch? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520162/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520162/</guid><description>Podcast Beschreibung Sind Sie abergläubisch? Diese Frage beantworten viele auf Anhieb mit „Nein“. Und das, obwohl der ein oder andere doch „auf Holz klopft“ und die Daumen drückt. Warum wir manchmal doch abergläubisch sind, ob das tatsächlich eine Wirkung haben kann und wann Aberglaube zum Problem wird? Das beantwortet die Psychologin Barbara Stoberock.
Außerdem geht es in dieser Folge um diese Frage: Ist es tatsächlich lebensgefährlich, wenn man destilliertes Wasser trinkt?</description></item><item><title>Clean Meat - Ist Laborfleisch die Zukunft? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520163/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520163/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Jahr 2050 werden beinahe zehn Milliarden Menschen auf der Erde leben. Das sind rund zwei Milliarden mehr als heute. Wenn wir weiterhin so viel Fleisch essen wollen wie bisher, müssen wir die weltweite Produktion bis dahin fast verdoppeln. Wie werden wir diesen enormen Fleischhunger stillen? Unter anderem mit Fleisch aus der Petrischale? Oder müssen wir die Ernährung von morgen ganz anders denken? Das weiß Professorin Petra Kluger. Sie arbeitet an der Hochschule für angewandte Chemie in Reutlingen.</description></item><item><title>Autismus &amp; ADHS - Neurodiversität ist Vielfalt im Kopf | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520164/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520164/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Gehirne sind grundsätzlich ähnlich aufgebaut und strukturiert. Dennoch funktionieren nicht alle gleich. Der Grund dafür liegt auch in veränderten neurochemischen Prozessen. Das äußert sich etwa als Autismus, ADHS oder Lese-Rechtschreib-Störung. Was Neurodiversität für Betroffene bedeutet, weiß Professor Fabian Karsch. Er forscht und lehrt im Bereich der Gesundheitssoziologie. Außerdem: Welcher Trick wirklich gegen Nasenbluten hilft.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Wie Düfte uralte Erinnerungen hervorrufen können | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520165/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520165/</guid><description>Podcast Beschreibung Geruchserinnerungen sind mächtige Begleiter, die jederzeit in gute wie in schlechte Zeiten zurückkatapultieren können. Doch warum verknüpft das Gehirn Gerüche mit der Vergangenheit? Wie funktioniert das, und wozu ist es gut? Das weiß Hanns Hatt. Er ist Professor für Zellphysiologie an der Ruhr Universität Bochum und forscht zum Riechen. Wir finden außerdem heraus, was eigentlich dran ist an der &amp;ldquo;Fear of missing out&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Was macht das perfekte Geschenk aus? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520166/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520166/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Konzertbesuch, ein Buch oder doch einfach Pralinen? Das richtige Geschenk zu finden, kann in Stress ausarten. Denn beim Schenken geht es um mehr als nur um das Geschenk an sich - es geht um zwischenmenschliche Beziehungen. Psychotherapeut und Buchautor Wolfgang Krüger erklärt, was ein gutes Geschenk ausmacht und welche Fehler man vermeiden sollte.
Hier finden Sie alle Informationen zu den Büchern von Wolfgang Krüger.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Woran erkenne ich, dass ich eine Depression habe? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520167/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520167/</guid><description>Podcast Beschreibung Keine Energie, keine Motivation, Schlafstörungen: Das erleben viele von uns, vor allem in den dunklen Monaten. Aber ab wann muss man sich wirklich Gedanken machen, dass mehr dahintersteckt? Kann ich einer Depression vorbeugen? Und was tue ich, wenn ich merke, es geht nicht mehr? Das erklärt Malek Bajbouj, geschäftsführender Oberarzt der Klinik für Psychiatrie an der Charité.
Außerdem geht es um die Frage: Setzt beim Niesen der Herzschlag kurz aus?</description></item><item><title>Melatonin, Sport oder Meditation – was lässt uns besser schlafen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520168/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520168/</guid><description>Podcast Beschreibung „Hast du gut geschlafen?“ – fast ein Viertel der Deutschen dürften diese Frage negativ beantworten. Aber wann empfinden wir unseren Schlaf überhaupt als gut? Liegt es an der Qualität oder Länger? Und welche der viele Mittelchen und Tipps, die kursieren, verbesser unseren Schlaf tatsächlich? Das erklärt Schlafwissenschaftlerin Christine Blume.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Marvin Schwarz Redaktion: Sonja Gillert</description></item><item><title>Warum Freundschaften wichtig für unsere Gesundheit sind | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520169/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520169/</guid><description>Podcast Beschreibung Freundschaften bringen geben uns nicht nur Halt in schweren Zeiten. Sondern sind auch darüber hinaus gesund: Echte soziale Unterstützung federt jede Form von Stress ab. Aber wie viele wahre Freunde können wir eigentlich haben? Woran erkennen wir solche, die uns Energie rauben und wie beenden wir sie mit Stil?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Wie Meditation unser Gehirn verändert | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520170/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520170/</guid><description>Podcast Beschreibung Meditation klingt für viele nach religiöser Praxis, nach Esoterik, oder einfach nur nach: Sich langweilen und noch gestresster werden. Dabei wirkt meditieren messbar positiv auf unseren Körper. Die Frage, da sind sich Forscher einig, ist deshalb längst nicht mehr, ob Meditation einen Effekt hat. Sondern: Wie groß der ist und wie lange es dauert, bis er sich einstellt. Antworten auf diese Fragen gibt Psychologin Siri Frericks von 7Mind.</description></item><item><title>Corona-Langzeitfolgen - Was wir über Long Covid wissen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520171/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520171/</guid><description>Podcast Beschreibung Mehr als 630 Millionen Menschen haben sich seit Ausbruch der Corona-Pandemie mindestens einmal infiziert. Nach zwei Wochen haben sie die Erkrankung meist überstanden. Einige jedoch klagen noch Monate nach einer Infektion über Spätfolgen. Was wissen wir über Long Covid – und was nicht?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Plastik im Körper - Was Kunststoff mit unserer Gesundheit macht | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520172/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520172/</guid><description>Podcast Beschreibung In unserer Luft, unserem Wasser und unserer Nahrung – es ist überall: Plastik. Und: Bei etwa 90 Prozent aller Menschen lässt es sich heute schon im Blut nachweisen. Höchste Zeit, herauszufinden, wie Kunststoffe auf unseren Organismus wirken. Wir sprechen außerdem darüber, weshalb Optimismus schädlich sein kann.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Gentechnisch veränderte Tiere - Fluch oder Segen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520173/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520173/</guid><description>Podcast Beschreibung Durch gentechnische Veränderungen versuchen Forscher Tiere schneller und besser an unsere Bedürfnisse anzupassen. Sie sind resistenter gegen Krankheiten, wachsen schneller und sollen die Landwirtschaft effizienter machen. Aber ist diese Entwicklung sicher? Und ethisch vertretbar? Das weiß der promovierte Tierarzt Christoph Then. Wir finden außerdem heraus, warum etliche Vorgesetzten inkompetent sind.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Felix Zwinscher</description></item><item><title>Smartphone und Co. - Schadet digitales Lesen unserem Gehirn? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520174/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520174/</guid><description>Podcast Beschreibung E-Books statt Bücher, Tablets anstelle von Zeitungen: Wir lesen immer mehr digital. Was macht das mit unserem Gehirn? Ist es richtig, dass beim Lesen auf Papier mehr Informationen hängen bleiben? Das weiß Psychologe Peter Gerjets. Außerdem in dieser Folge: Gibt es ihn wirklich, den „Hangry-Effekt“?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Antonia Beckermann
+++ Werbung +++ Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Falsche Erinnerungen - Wie uns unser Gedächtnis täuscht | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520175/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520175/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie gut trauen Sie ihrem Gedächtnis? Sind sie sich sicher, dass jedes Ereignis ihrer Vergangenheit genauso stattgefunden hat? Oder zweifeln Sie manchmal daran? Tatsächlich ist unser Gedächtnis ziemlich anfällig dafür, sich erfundene Erinnerungen einpflanzen zu lassen. Woran das liegt und welche weitreichenden Folgen das haben kann, weiß Michael Niedeggen. Wir klären außerdem, ob uns Langeweile krank machen kann. Und was dagegen hilft. &amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Von zahnlosen Elefanten und beschleunigter Evolution | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520176/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520176/</guid><description>Podcast Beschreibung Elefanten, die ohne Stoßzähne geboren werden, sind nur ein Beispiel dafür, wie sich die Natur der Gier der Menschen anpasst. Warum nicht nur Wilderei den Evolutionsdruck auf Tiere erhöht - und was das für unser Ökosystem bedeutet, weiß Biologe Christof Schenck. Außerdem: Warum uns der Rückweg so viel schneller erscheint als der Hinweg.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Kann jeder Mensch zum Mörder werden? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520177/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 03:35:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520177/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn wir von Tötungsdelikten hören, ziehen wir eine klare Linie zwischen den Tätern und uns. Sie: die Bösen. Wir: die Guten. Aber ist es wirklich so einfach? Die forensische Psychiaterin Nahlah Saimeh erklärt, warum jeder Mensch zum Mörder werden kann. Außerdem: Ist es Zufall, dass wir gähnen, wenn andere gähnen – oder steckt mehr dahinter?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Geld, Job, Liebe? Was uns wirklich glücklich macht | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520178/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520178/</guid><description>Podcast Beschreibung Lange Zeit waren Wissenschaftlerinnen davon überzeugt, dass unsere Lebenszufriedenheit mit dem Alter steigt. Doch: Eine Studie kratzt an den bisherigen Erkenntnissen der Glücksforschung. Zeit, herauszufinden, wann wir am glücklichsten sind und wie wir unser Glück maximieren können. Außerdem: Werden wir häufiger krank, sobald wir eine Auszeit vom Job haben?
Über diesen Link gelangen Sie zu unserer Folge &amp;ldquo;Warum Stress krank macht - und was dagegen hilft&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Leben mit PTBS - Schatten der Vergangenheit | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520179/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520179/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele denken bei posttraumatischer Belastungsstörung an Menschen, die traumatische Kriegserlebnisse erfahren mussten. Tatsächlich kann die Krankheit auch nach anderen, schlimmen Erfahrungen auftreten. Wie sie entsteht und vor allem: Wie sie geheilt werden kann, weiß Oberarzt Tim Schütze. Wir widmen uns außerdem dem Post-Holiday-Blues.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Parapsychologie - Warum Menschen an Geister glauben | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520180/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520180/</guid><description>Podcast Beschreibung Existieren Phänomene wie Spuk oder Wahrträume wirklich? Ja – sagt zumindest der Psychologe und Physiker Walter von Lucadou. Wie er eben diese Mysterien nüchtern und wissenschaftlich erforscht und weshalb nicht alles, was unerklärlich erscheint, auch paranormal ist. Sie erfahren außerdem, warum wir nicht nur bei Hitze kalt duschen sollten, sondern das ganze Jahr.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Weltraumschrott - Gefahr für Raumfahrt und Zivilisation | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520181/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520181/</guid><description>Podcast Beschreibung Ausgebrannte Raketenoberstufen, kaputte Satelliten, verlorene Schraubenzieher und abgesplitterte Lackpartikel: 130 Millionen Schrottteile fliegen rund um unsere Erde. Warum dieser Müll gefährlich ist und welche Pläne es für seine Beseitigung gibt, weiß Norbert Lossau. Außerdem: Warum wir häufig das Gefühl haben, das früher alles besser war.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Wie Wissenschaftler Verbrechen aufklären | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520182/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520182/</guid><description>Podcast Beschreibung Cornelius Courts ist forensischer Molekulargenetiker. Er und sein Team nutzen wissenschaftliche Methoden, um schwerste Verbrechen aufzuklären. Im Podcast erzählt er von einem besonderen Fall und erklärt, warum in Institutskellern auf Schädelmodelle geschossen wird. Außerdem: Was es mit dem &amp;ldquo;Chinarestaurant-Syndrom&amp;rdquo; auf sich hat.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Julian Aé
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Nutzen wir wirklich nur zehn Prozent unseres Gehirns? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520183/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520183/</guid><description>Podcast Beschreibung Was steckt hinter der Behauptung, wir würden nur 10 Prozent unseres Gehirns nutzen? Und welche Möglichkeiten gibt es, mehr aus unserem Denkorgan herauszuholen? Der promovierte Biologe Martin Korte kennt die Antworten. Wir fragen uns außerdem, warum die Deutschen so gern mit Bargeld zahlen. &amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Felix Zwinscher
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Partnerwahl - Warum wir lieben, wen wir lieben | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520184/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520184/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum wir uns in manche Menschen verlieben und in andere nicht, ist eine faszinierende Frage, die auch die Forschung umtreibt. Wählen wir einander überhaupt bewusst aus? Und falls nein: Welche Faktoren entscheiden stattdessen? Wissenschafts-Redakteurin Clara Ott kennt die Antworten. Wir klären außerdem: Warum manche Menschen an Horoskope glauben.
Über diesen Link gelangen Sie zum WELT-Podcast &amp;ldquo;Peinlich - gibt&amp;rsquo;s nicht!&amp;rdquo; von Clara Ott: https://www.welt.de/podcasts/peinlich-gibts-nicht/
Über diesen Link gelangen Sie zum tabulosen Newsletter &amp;ldquo;Schatz, wir müssen reden&amp;rdquo; von Clara Ott: https://www.</description></item><item><title>mRNA-Impfstoff - Hoffnung im Kampf gegen Krebs? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520185/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520185/</guid><description>Podcast Beschreibung Jedes Jahr erkranken allein in Deutschland rund eine halbe Million Menschen an Krebs. Obwohl die Therapien immer besser werden, stirbt noch immer jede und jeder Zweite daran. Susanne Weg-Remers erklärt, wie Krebs entsteht und welche Rolle mRNA-Impfstoffe künftig bei der Behandlung spielen könnten. Außerdem: Warum nicht Leistung Erfolge bringt, sondern Erfolge Erfolge bringen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.</description></item><item><title>Bye, bye Herbstblues - Was gegen das Stimmungstief hilft | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520186/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520186/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Tage werden kürzer, die Temperaturen fallen: Viele fühlen sich in Herbst und Winter antriebslos und müde. Ist der Herbstblues bloße Einbildung, oder steckt mehr dahinter? Und falls ja: Was hilft gegen das Stimmungstief? Das weiß Claudine Dahm, Psychologin bei der Meditationsapp 7Mind. Wir klären außerdem, ob Hühnerbrühe Erkältungen kuriert.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft</description></item><item><title>Aids, Corona, Affenpocken - Und bald die nächste Zoonose? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520187/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520187/</guid><description>Podcast Beschreibung Zoonotische Infektionskrankheiten, die vom Tier auf den Menschen und umgekehrt übertragbar sind, werden häufiger. Woran das liegt und wie sie frühzeitig eingedämmt werden können, weiß Zoologe Matthias Glaubrecht. Außerdem: Wie wir uns vom Halo-Effekt blenden lassen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Nahtoderlebnisse - Was passiert, wenn wir sterben? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520188/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520188/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Licht am Ende des Tunnels, außerkörperliche Erfahrungen, Treffen von verstorbenen Verwandten – das Thema Tod ist von vielen Mythen und Rätseln umgeben. Der Philosoph und Skeptiker Nikil Mukerji erklärt, welche wissenschaftlichen Erklärungen es für Nahtoderlebnisse gibt.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Julian Aé
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Können wir unsere Persönlichkeit verändern? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520189/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520189/</guid><description>Podcast Beschreibung Persönlichkeit und Charakter sind das, was uns als Menschen ausmacht und unsere Beziehungen bestimmt. Früher dachte man, dass sich die Persönlichkeit ab einem bestimmten Alter nicht mehr ändern kann – ein Trugschluss. Die Professorin für Persönlichkeitspsychologie Eva Asselmann erklärt, wann und wie wir uns verändern und wie man diese Prozesse sogar gezielt beeinflussen kann. Außerdem: Kann man allein durch Kälte wirklich eine Erkältung bekommen?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT.</description></item><item><title>Mental fit - Diese Tipps helfen, Alzheimer vorzubeugen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520190/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520190/</guid><description>Podcast Beschreibung Alzheimer betrifft allein deutschlandweit Millionen Menschen. Warum wissen Forschende noch immer nicht genau, wie die Krankheit im Gehirn abläuft? Und welche Tipps helfen wirklich, um ihr vorzubeugen? Wir klären außerdem, ob Menschen an einem gebrochenen Herzen sterben können.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Wie Tiere zu Organspendern werden könnten | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520191/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520191/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Verpflanzen tierischer Organe in den Menschen gilt als große Hoffnung für ein fast unlösbares Problem: Es gibt zu wenig Spenderorgane. Wissens-Chefkorrespondent Norbert Lossau weiß, mit welchen Risiken und Chancen die Therapie behaftet ist. Wir gehen außerdem der Frage nach: Hilft Konterbier tatsächlich gegen einen Kater?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Felix Zwinscher</description></item><item><title>Die unheimliche Macht des Nocebo-Effekts | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520192/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520192/</guid><description>Podcast Beschreibung Kann man allein durch negative Erwartungen richtig krank werden? Psychologie-Professor Michael Witthöft erklärt, wie eng Körper und Psyche miteinander verzahnt sind und was &amp;ldquo;Elektrosensibilität&amp;rdquo;, also Beschwerden durch Handy- oder WLAN-Strahlung, damit zu tun hat. Außerdem: Warum wir Anekdoten leichter trauen als wissenschaftlichen Daten.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Marvin Schwarz Redaktion: Julian Aé
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Wie sinnvoll sind Nahrungsergänzungsmittel? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520193/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520193/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele Menschen schwören auf Vitaminpillen – aber bringen sie bei einer ausgewogenen Ernährung wirklich gesundheitliche Vorteile? Ernährungsexperte Martin Smollich über geschicktes Marketing und die Legende von &amp;ldquo;Big Pharma&amp;rdquo;. Außerdem: Was es mit der Fluorid-Verschwörung auf sich hat.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Marvin Schwarz Redaktion: Julian Aé
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Wie kann die Psyche traumatische Ereignisse verarbeiten? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520194/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520194/</guid><description>Podcast Beschreibung Gewalt, Krieg, Flucht: Kann die menschliche Psyche solche traumatischen Ereignisse überhaupt verarbeiten? Und wenn ja: Wie? Bastian Willenborg kennt die Antwort und erklärt, wie wichtig Solidarität für die Heilung ist. Außerdem: Schadet Lesen im Dunkeln den Augen?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Wer oder was ist die "Öffentlichkeit"? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520195/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520195/</guid><description>Podcast Beschreibung Worüber reden wir, wenn wir von Öffentlichkeit sprechen? Wer gehört dazu? Und warum ist das wichtig? Andras Rosenfelder weiß wie kompliziert, umstritten und wichtig der Begriff für unser Zusammenleben ist. Wir klären außerdem, was sich hinter dem Wort Somniloquie verbirgt.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Felix Zwinscher
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Deshalb haben Allergiker das bessere Immunsystem | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520196/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520196/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele Menschen leiden unter Allergien – und es werden immer mehr. Doch warum reagiert unser Immunsystem auf eigentlich harmlose Pollen oder Tierhaare? Ein Allergieforscher erklärt, warum der Grund in der Evolution verborgen liegt. Außerdem: Der Nocebo-Effekt – die Macht der negativen Erwartung.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Marvin Schwarz Redaktion: Julian Aé
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Glutamat &amp; Co - Krank durch Zusatzstoffe im Essen? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520197/</link><pubDate>Tue, 30 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520197/</guid><description>Podcast Beschreibung Lange und kryptische Zutatenlisten verunsichern viele Menschen. Wofür braucht man all diese Stoffe im Essen und kann das gesund sein? Daniel Wefers, Professor für Lebensmittelchemie, räumt mit einigen Vorurteilen auf. Wir erklären außerdem, warum sich Menschen für kompetenter halten als sie sind.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Marvin Schwarz Redaktion: Julian Aé
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Dinosaurier - Deshalb starben sie wirklich aus | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520198/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520198/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor 66 Millionen Jahren beendete ein verheerendes Naturereignis die Herrschaft der Dinosaurier abrupt. Gemeinsam mit Paläontologin Daniela Schwarz lösen wir das Rätsel um ihr Aussterben und fragen: Könnten wir sie wiedererwecken? Außerdem: Warum es gefährlich ist, dass wir so denkfaul sind.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Felix Zwinscher
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html</description></item><item><title>Chemisches Feuerwerk - Was Verliebtsein in uns auslöst | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520199/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520199/</guid><description>Podcast Beschreibung Was passiert in unserem Körper, wenn wir verliebt sind? Stimmt es, dass Liebe wie eine Droge wirken kann? Und welche evolutionäre Funktion erfüllt sie? Wissenschafts-Redakteurin Clara Ott kennt die Antwort. Außerdem fragen wir uns, ob wir bei Vollmond schlechter schlafen.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Cannabis - So wirkt Kiffen auf Körper und Psyche | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520200/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520200/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Legalisierung von Cannabis rückt näher – und viele Menschen sind deshalb besorgt. Toxikologe Fabian Pitter Steinmetz erklärt, welche Folgen regelmäßiger Konsum gerade für Jugendliche haben kann und warum er sich trotzdem für die Legalisierung einsetzt. Außerdem: Wie Scheinkausalitäten die Forschung gefährden.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Julian Aé
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Was passiert im Gehirn, wenn wir altern? | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520201/</link><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520201/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Spuren des Alters sind nicht nur an unserem Körper erkennbar – auch das Hirn verändert sich bis zum Schluss. Aber was passiert genau und warum bleiben manche Menschen mental fit und andere nicht? WELT Wissen-Chefin Pia Heinemann erklärt, was uns geistig „frischhält“.
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Julian Aé
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.</description></item><item><title>Milchstraße auf Kollisionskurs - Wenn Galaxien crashen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520202/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520202/</guid><description>Podcast Beschreibung In ferner Zukunft wird unsere Heimatgalaxie, die Milchstraße, mit der benachbarten Andromedagalaxie kollidieren. Warum eigentlich? Und was passiert, wenn der Crash vorbei ist? Das weiß Wissenschafts-Chefkorrespondent Norbert Lossau. Wir klären außerdem: Was hilft eigentlich gegen Schluckauf?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Felix Zwinscher
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html
Transkript</description></item><item><title>Warum Stress krank macht - und was dagegen hilft | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520203/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520203/</guid><description>Podcast Beschreibung Bastian Willenborg, Facharzt für psychosomatische Medizin, Psychiatrie und Psychotherapie erklärt, wie sich Stress auf Körper und Psyche auswirkt, und was wir tun können, um uns davor zu schützen. Wir gehen außerdem der Frage nach: Hilft Schnaps unserer Verdauung auf die Sprünge?
&amp;ldquo;Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen&amp;rdquo; ist der neue Wissenschafts-Podcast von WELT. Wir freuen uns über Feedback an wissen@welt.de.
Produktion: Serdar Deniz Redaktion: Elisabeth Krafft
Impressum: https://www.welt.de/services/article7893735/Impressum.html Datenschutz: https://www.welt.de/services/article157550705/Datenschutzerklaerung-WELT-DIGITAL.html</description></item><item><title>Neu: Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen | Aha! Zehn Minuten Alltags-Wissen</title><link>https://swiest.com/de/8175520204/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 09:05:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8175520204/</guid><description>Podcast Beschreibung Was passiert im Gehirn, wenn wir altern? Können wir zu lange schlafen? Und gibt es den Post-Holiday-Blues wirklich? In diesem Podcast beantworten wir Alltagsfragen aus dem Bereich der Wissenschaft. Dafür sprechen wir mit Expertinnen und Experten, die uns helfen, die Welt noch besser zu verstehen. Faktenbasiert und auf dem aktuellen Stand der Forschung – und das alles in nur zehn Minuten. Immer dienstags, mittwochs &amp;amp; donnerstags ab 6 Uhr.</description></item></channel></rss>