<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Azərbaycan on SWIEST - Transkriptlər · Ssenari · Sözlər</title>
        <link>https://swiest.com/az/tags/az%C9%99rbaycan/</link>
        <description>Recent content in Azərbaycan on SWIEST - Transkriptlər · Ssenari · Sözlər</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>az</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 21:58:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/az/tags/az%C9%99rbaycan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Bədii olmayan şeylərin bilincə gəlməsinin mənbəyi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:58:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Şüur bəlkə də təbiətdəki ən böyük tapmacadır.
Təməl mənada şüur bizə həm ətrafımızdan, həm də öz daxili vəziyyətimizdən xəbərdar olmağa imkan verən şeydir.
Ancaq şüur haqqında düşünmək bizi çıxılmaza salmaq vərdişinə malikdir.
Biz hamımız intuitiv olaraq şüurun nə olduğunu bilirik.
O, bu dəqiqə, bu an yaşadığınız şeydir.
Ancaq onun tam olaraq nə olduğunu müəyyən etməyə çalışanda, hər şey boşa çıxır.
Təkcə biz yox, filosoflar və alimlər də şüura tərif verməkdə çətinlik çəkirlər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>İnsanlığın gerçek sınırları - asla aşamayacağımız son sınır. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/uzkd5seuwzm/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:33:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/uzkd5seuwzm/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Heç vaxt keçə bilməyəcəyimiz bir sərhəd varmı?
Nə qədər çalışsaq da, heç vaxt çatmayacağımız yerlər varmı?
Belə görünür ki, var.
Elmi fantastika texnologiyası ilə belə, içindəki sonlu şeylərlə birlikdə kainatın limitli ciblərinin birində ilişib qalmışıq.
Kainatın bizim üçün mövcud olan hissəsi nə qədərdir və biz nə qədər uzağa gedə bilərik?
Gecə səmasına baxanda elə düşünə bilərsiniz ki, o həmişə orada olacaq.
Ulduzlar sanki sonsuz bir dövrə içərisində doğulur və ölürlər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dinozavrlar HƏQİQƏTƏN necə görünürdü? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/xaqjbozy_is/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:54:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/xaqjbozy_is/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Keçmiş - böyük partlayışla başlamış və indiki zamanda bitən, hər an genişlənən böyük və sirli bir diyardır.
Bu, əvvəldən gələn hər şeyin evidir, bu günümüzü başa düşməyin açarıdır.
Burada biz planetimizdə indiyə qədər dolaşan ən heyrətamiz canlıları tapırıq, yüz milyonlarla növü ilə o qədər müxtəlifdir ki, bizim təxəyyülümüz onları təsəvvürünə gətirə bilmir..
Təəssüf ki, keçmiş sirlərini ehtiyatla qoruyur.
Keçmişlə bağlı bildiyimiz çox şey olsa da, bilmədiyimiz daha çox şey var.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Peyvəndlərin Yan Təsirləri - Risk Nə Qədər Yüksəkdir? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:21:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Peyvəndlər xəstəliklərlə mübarizədə öz rolları ilə iştirak edirlər.
Ancaq sayıları artan insan qrupu
sağlamlığımızı qorumağın əvəzinə, ziyan vurduğuna inanır.
İnternet ; allergik reaksiyalar, xəstəliklərin başlaması və peyvəndlərdən sonra baş verən ölümlər haqqında məlumatlarla doludur.
İnternet ; allergik reaksiyalar, xəstəliklərin başlaması və peyvəndlərdən sonra baş verən ölümlər haqqında məlumatlarla doludur.
İnternet ; allergik reaksiyalar, xəstəliklərin başlaması və peyvəndlərdən sonra baş verən ölümlər haqqında məlumatlarla doludur.
Və peyvəndlərin yan təsirləri ola biləcəyi də doğrudur.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Həyatınızla nə edirsiniz? Axırıncı hissə. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/jxejandkwdc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:02:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/jxejandkwdc/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Həyatınız haqqında düşünmək olduqca çətindir, çünki boğaza qədər onun içindəsiniz.
Bu, üzməyi öyrənərkən okeanı başa düşməyə cəhd etmək kimidir.
Günlərin çoxunu başınızı suyun üstündə tutmaqla məşğulsunuz.
Ona görə də həyatınızla nə etməli və vaxtınızı necə keçirməli olduğunuzu aydınlaşdırmaq elə də asan deyil.
Fikrinizi yayındıran milyonlarla şey var.
Ailəniz, dostlarınız, romantik partnyorlarınız, sıxıcı işiniz və həyəcanlı layihələriniz.
Oynamalı olduğunuz video oyunlar və oxumalı olduğunuz kitablar.
Və üstündə kiminsə uzanmalı olduğu divanınız.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ay Yerə çarparsa nə baş verər? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/lheapd7bgla/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:02:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/lheapd7bgla/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bu gün biz çox qədim, elmi və vacib bir suala cavab veririk:
Ay Yer kürəsi ilə toqquşsaydı, nə olardı?
Bu, düşündüyünüzdən daha maraqlı və qəribədir.
Gəlin əsaslardan başlayaq: Nə üçün Ay bizimlə toqquşmaq üçün üzərimizə gəlmir?
Biz bilirik ki, Yerin cazibə qüvvəsi hər şeyi, o cümlədən Ayı özünə doğru çəkir, lakin o, hansısa əks qüvvə tərəfindən saxlanılırmış kimi öz yerində qalır.
Ancaq cazibə qüvvəsinə əks olan hansısa bir güc yoxdur, sadəcə olaraq “yanakı” bir hərəkət var, biz buna orbit deyirik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kainatdakı Ən Təhlükəli Şey - Açıqlanmış Qəribə Ulduzlar ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:19:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Neytron ulduzları qara dəliyi olmayan ən qatı şeylərdir.
Mərkəzlərində mövcud olan ən təhlükəli maddəni tapa bilərik :
&amp;ldquo;Qəribə maddə&amp;rdquo;
Kainat qaydalarına son dərəcə zidd olan bu əcaib şey
kontaktda olduğu hər şeyə yoluxub onları məhv edə bilər.
Ya da bizə kainatın necə başlandığını öyrədə bilər.
Bəlkə də ikisi də ola bilər.
Tərcümə: Dr. İsmayıl
Həqiqətdə &amp;ldquo;qəribə maddə&amp;quot;nin nə qədər ekstremal olduğunu anlamaq üçün
əvvəlcə bir neçə təməl bilgiyə ehtiyacımız olacaq.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ən yaxşı qarışıqçıların təkzibçisi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:01:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnternet konspirasiya* nəzəriyyələrinin törədiyi yer kimidir. *sui-qəsd
Bəziləri ancaq axmaq və gülməli ikən
digərləri cəhalət və zərərli inamsızlıq yaradır.
Ona görə də biz Kurzgesagt laboratoriyasına getdik və konspirasiya nəzəriyyələrinin hamısını olmasa da
çoxunu yox etmək üçün sadə bir
sistem yaratdıq. Həqiqətən çox sadədir, sadəcə özünüzdən soruşun:
Bu nəzəriyyə həqiqətən də zəngin və güclü insanlara təsir edir?
Cavab &amp;ldquo;bəli&amp;quot;dir? Onda böyük ehtimalla DOĞRU DEYİL
Gəlin 3 misal üzərində yoxlayaq</description>
        </item>
        <item>
        <title>Biz heç vaxt geri qayıda bilmədiyimiz keçmişə malikik - Antroposenin İcmalı. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ybgnlkjpga4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:53:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ybgnlkjpga4/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bu gün biz fərqli bir şey edəcəyik.
Dostumuz John Green öz podkastından &amp;ldquo;The Anthropocene Reviewed&amp;rdquo; hekayəsini oxuyacaq.
Ümid edirik ki, bundan zövq alacaqsınız və tezliklə həmişəki videolarımızla geri dönəcəyik.
Əgər siz nə vaxtsa uşaq və ya uşaq sahibi olmusunuzsa, çox güman ki, rəsm üçün şablonlarla tanışsınız.
Onlar 2-3 yaş arasında hər iki uşaqlarımızın yaratdığı ilk təsviri sənət əsərləri idi.
Övladlarım bir əlinin barmaqlarını bir kağız parçasına qoydular, sonra isə valideynin köməyi ilə beş barmaqlarının izini çəkdilər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Çərəz müharibəsi - Ordu çərəzi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:48:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bəzi qruplar sadəcə olaraq yola getmirlər.
Hər gün milyardlarla əsgər minlərlə cəbhədə amansız müharibələr aparır və bu, 100 milyon ildən artıqdır ki, davam edir.
Qarışqaların dünya müharibəsi.
Qarışqalar təxminən 160 milyon il əvvəl yaranmış qədim varlıqlardır və onlar müxtəlif ekoloji nişləri o qədər uğurla ələ keçirdilər ki, Yer planetində dominant heyvanlardan birinə çevrildilər.
Bu gün onlar 10.000 trilyondan çox fərdlə birlikdə 16.000-dən çox müxtəlif növə malikdirlər.
Ümumilikdə qarışqalar qurudakı bütün heyvan biokütləsinin 20%-ni təşkil edir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Yadplanetli Sivilizasiyalar Nəyə Bənzəyir? Kardaşev şkalası ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/rhfk5_nx9xy/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:37:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/rhfk5_nx9xy/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Müşahidə edilə bilən kainat 13 milyard ildən artıqdır mövcud olan böyük bir yerdir.
20,000 milyard milyard ulduzdan ibarət 2 trilyona qədər qalaktika bizim evimiz olan qalaktikamızı əhatə edir.
Elm adamları təkcə Süd Yolunda, ulduzların yaşayış zonasında təxminən 40 milyard Yer kürəsinə bənzər planetlərin olduğunu düşünürlər.
Bu rəqəmlərə baxanda orada bizdən başqa heç kimin olmadığını təsəvvür etmək çətindir.
Başqalarını tapsaydıq, özümüz haqqında anlayışımızı sonsuza qədər dəyişərdik.
Sadəcə bu geniş yerin ölü olmadığını bilmək belə, baxışımızı içəridən çölə doğru dəyişər və əlaqəsiz mübahisələrimizi aradan qaldırmağımıza kömək edərdi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kanınızdakı kiçik bombalar - Tamamlayıcı Sistem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:16:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Hər bir canlı onları yemək istəyən digər canlılarla mübarizə aparmalıdır.
Beləliklə, çoxhüceyrəli həyat milyardlarla il ərzində təkamül etdikcə, özünü müdafiə etməyin yollarını tapdı.
Bu gün insanların fiziki maneələr, müdafiə hüceyrələri və silah fabrikləri kimi inkişaf etmiş müdafiə şəbəkəsi var.
Ancaq bədənimizin ən vacib müdafiələrindən biri böyük ölçüdə müəmmalıdır:
Tamamlayıcı sistem
O, 700 milyon il əvvəl təkamül edib və müdaxiləçiləri dayandırmaq üçün mürəkkəb və zərif rəqsdə birlikdə işləyən 30-dan çox müxtəlif zülaldan ibarət bir ordudur.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hər kəsə pulsuz pul verilməsi - Ümumi Bazal Gəlir Açıqlanır? ÜBG ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:23:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Dövlət sizin yaşayış xərclərinizi ödəsəydi, yenə də işə gedərdiniz?
Ya təhsilə geri qayıdardınız?
Yaxud ümumiyyətlə işləməzdiniz?
Nə edərdiniz?
Bu konsepsiya universal əsas gəlir və ya UBI adlanır.
Bu, dövrümüzün ən iddialı sosial siyasətindən biridir.
2017-ci ildə əsas gəlir bütün dünyada sürət qazanır.
İlk sınaqlar hazırda davam edir və getdikcə daha çox ölkə UBI-ı rifah siyasətinin alternativi kimi nəzərdən keçirir.
O necə işləyəcək və onun lehinə və əleyhinə olan əsas arqumentlər hansılardır?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Güneş Sistemi - kosmosda evimiz. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:27:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Günəş sistemi — kainatdakı evimiz.
Biz Süd yolunun sakit hissəsində yaşayırıq.
Bizim evimiz Günəş sistemidir;
dörd milyard yarım il yaşı olan
və qalaktikanın mərkəzi ətrafında
saatda 200.000 kilometr sürətlə
hər 250 milyon ildə bir dövr edən törəmə.
Günəş sisteminin mərkəzində bizim ulduzumuz Günəş yerləşir.
Onun ətrafında səkkiz planet, trilyonlarla asteroid və komet
və bir neçə cırtdan planet dövr edir.
Səkkiz planet bizimkinə bənzər dörd planetə
Merkuri, Venera, Yer və Mars</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sərhədsiz resurslar kosmik mənbələrdən - asteroid madenciliyi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:37:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Ah, bəşəriyyətin bir neçə on il əvvəl yarada biləcəyindən daha güclü bir kompüterdə, Youtube-da təsadüfi bir video izləmək…
Bu inkişaf və adi şey kimi qəbul etdiyiniz bütün gözəl maşınlar Terbium, Neodimium və ya Tantalum kimi bir neçə nadir və qiymətli material üzərində qurulmuşdur.
Bu nadir materialları torpaqdan çıxarıb, cihazlarınıza çevirmək çox çirkli bir işdir.
Dağ-mədən sənayesi hava və suyun çirklənməsi və bütün mənzərələrin məhv edilməsindən məsuldur.
Siyanid, kükürd turşusu və ya xlor kimi təhlükəli kimyəvi maddələr resursları yerdən çıxarmaq üçün istifadə olunur və biomüxtəlifliyə, işçilərə və yerli əhaliyə zərər verir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Yer Günəş sistemindən atılsa? İtirən Yer. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/glzjlf5rhvs/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:36:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/glzjlf5rhvs/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Gecə səması sakit və nizamlı görünür.
Ancaq əslində, ulduzlar qalaktikada saatda yüz minlərlə kilometr sürətlə hərəkət edirlər.
Statik formasiyalara bağlı deyillər, daima yer dəyişirlər.
Xoşbəxtlikdən kosmos böyükdür və Süd Yolu Qalaktikasının ulduzlarının bizimlə toqquşma ehtimalı azdır.
Ancaq təəssüf ki, yer üzündə həqiqətən də pis vaxt keçirməyimiz üçün heç bir şeylə toqquşmaq məcburiyyətində deyillər.
Və artıq çox yaxınlaşmağa başlayan ulduzlar var.
Ulduzların bizim üçün nə qədər təhlükəli olduğunu anlamaq üçün cazibə qüvvəsi haqqında danışmalıyıq.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dünya qızıla dönərsə? - Qızıl apokalips ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/vb_gwz25b3q/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:01:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/vb_gwz25b3q/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Biz Kurzgesagt laboratoriyalarında ancaq çox ciddi elmi problemlər üzərində işləyirik, məsələn “Nələrisə nüvə ilə partlatsaq, nə olar?” ya da “Bəlkə bu fili partladaq?”, ya da heç kimin yaddan çıxartmayacağı “Bu şeyə bax, çox böyükdür.”
Bu qürurverici ənənəni davam etdirərək, gəlin Yer birdən-birə qızıla çevrilərsə, başınıza nə gələcəyinin elmi sirrini araşdıraq!
“Midaspokalipsis” lənətləndiyi üçün toxunduğu hər şey qızıla çevrilən qədim Midas Kralı nağılına əsaslanır.
Bu ssenarini elm vasitəsilə araşdırmağa başlamazdan qabaq, əvvəlcə söhbətin nədən getdiyini müəyyənləşdirəcəyik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bu virus olmamalıdır (amma var). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/1-nxodigpcu/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:10:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/1-nxodigpcu/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Ətrafınızdakı mikro aləmdə gizlənmiş, bu planetin əsl hökmdarları - mikroorqanizmlər tərəfindən aparılan amansız bir müharibə var.
Amöblər, protistlər, bakteriyalar, arxeyalar və göbələklər resurslar və ərazilər üçün yarışırlar.
Və bir də digər hər kəsi ovlayan dəhşətli və qəribə viruslar var.
Onlara canlı belə olmayan, ancaq hər gün trilyonları öldürən yer üzündəki ən kiçik, ən bol və ən ölümcül varlıqlardır.
Resurslar onların vecinə deyil, onlar yalnız canlı varlıqları məğlub etməkdə maraqlıdırlar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zaman: Hər şeyin tarixi və gələcəyi - Yenidən işlənmiş. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:20:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Zaman kiçik hissələrdə məna kəsb edir.
Ancaq zamana bütövlükdə baxanda bəzi şeyləri qavramaq demək olar ki, mümkünsüzləşir.
Ona görə də, gəlin kiçikdən başlayaq, dəqiqə, saat və gündən.
Yəqin ki, son 24 saatı əsasən yatmaq və işləmək üçün sərf etmisiniz və vaxtınızın çox hissəsini internetdə boşa keçirmisiniz.
Günlər həftələrə, həftələr aylara çevrilir və sonra bir ilimiz tamam olur.
Gəlin 2017-ci ilə baxaq.
Fransa terrorist dronları ovlamaq üçün qartalları öyrətməyə başladı, Çex Atom Elektrik Stansiyası yeni təcrübəçilərini seçmək üçün bikini yarışması keçirdi və internetdə insanlar ağardıcı yeməyə qarşı mübarizə apardılar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Qəhrəman Antların Krallığı ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/b3qtaghlweg/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:36:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/b3qtaghlweg/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Tropik cəngəlliklərin dərinliklərində gözəl və ölümcül ustadlar tərəfindən idarə olunan, üzən krallıqlar var.
Onlar qarışqa krallıqlarının yüksək elfləridirlər; qalalar və şəhər dövlətləri yaradan istedadlı memarlar.
Ancaq onlar həm də hiddətli və ekspansionist döyüşçülərdir və onların krallıqları sağ qalmaq üçün bitməyən bir müharibəyə bürünüb.
Oecophylla Toxucu Qarışqaları
Oecophylla toxucuları uzun ayaqları üzərində gəzirlər, incə bədənləri və böyük gözləri var ki, bu da onları olduqca şirin göstərir.
Baxmayaraq ki, güclü çənələri və turşu vurma qabiliyyəti də onları öldürməkdə olduqca yaxşı edir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ən böyük ulduz - ölçü müqayisəsi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:28:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kainatdakı ən böyük ulduz hansıdır və niyə o qədər böyükdür?
Ümumiyyətlə, ulduzlar nədir?
Ulduz olmaq istəyən şeylər
Səyahətimizə Yer kürəsi ilə başlayırıq.
Nəsə öyrənmək üçün yox, sadəcə miqyas haqqında təqribi təsəvvür yaratmaq üçün.
Ulduz kimi xüsusiyyətlərə sahib olan ən kiçik şeylər böyük qaz nəhəngləri və ya subqəhvəyi cırtdanlardır.
Məsələn, Yupiter, Günəş sistemindəki ən nəhəng planet.
Yer kürəsindən 11 dəfə daha böyük və 317 dəfə daha ağır, aşağı-yuxarı Günəşin tərkibi ilə eynidir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Milyardlarla formada olan ətirli koloni və dünyanın ən böyük müharibəsi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:16:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Yerin demək olar ki, hər yerində qarışqalar bir-birinə qarşı döyüşürlər.
Onların silahları təbiətin onlara verdiyi şeydir.
Bəzilərinin güclü zirehləri, ölümcül dişləri və ya iti çənələri var.
Kiçik və çox da nəzər cəlb etməyən bir qarışqa var, lakin o, hər hansı bir qarışqanın indiyə qədər qura biləcəyi ən böyük imperiyanı idarə edir.
Elə bir koloniya ki, qitələri əhatə edir və döyüşdükləri müharibələrdə milyonlarla itkilərə səbəb olur.
Gəlin bu inanılmaz döyüşçüyə, Argentina qarışqası &amp;ldquo;Linepithema humile&amp;rdquo;-ə nəzər salaq.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koronavirusun izahı: siz nə etməlisiniz? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:50:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿2019-cu ilin dekabr ayında Çin hökuməti
əhalisi arasında bir virusun yayıldığını dünyaya bildirdi.
Sonrakı aylarda bu virus başqa ölkələrə yayılmaqla bir neçə gün ərzində yoluxanların sayını ikiqat artdı.
Bu virus Kəskin Tənəffüs Sindrom Koronavirusu 2-dir
hansı ki, Covid-19 adlı xəstəliyə səbəb olur və hamı onu sadəcə koronavirus adlandırır.
İnsan bu xəstəliyə yoluxanda əslində nə baş verir və biz nə etməliyik?
[Giriş Musiqisi]
Virus əslində sadəcə genetik material və bir neçə zülal ətrafında örtükdür, ehtimal ki, heç canlı orqanizm də deyil.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hər şeyin tarixi və gələcəyi - Vaxt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:40:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Zaman kiçik aralıqlarla mənalıdır.
Çox böyük zaman aralıqlarına baxdıqda isə
nəyisə dərk etmək, demək olar ki, qeyri-mümkündür.
Ona görə də yavaş-yavaş başlayaq&amp;hellip;
dəqiqələrlə, saatlarla, günlərlə.
Çox güman ki, son 24 saatınızı əsasən yatmaqla, işləməklə və arabir kofe içməklə keçirmisiniz.
Zəhmət olmazsa, televizora az baxın!
İndi 2013-cü ilə baxaq: nisbətən nəzərə çarpmadan
Hitlerin mühafizəçisi 96 yaşında vəfat etdi,
iyunda isə Edvard Snouden tərəfindən NSA (&amp;ldquo;Milli Təhlükəsizlik Agentliyi&amp;rdquo;) qalmaqalı başladı.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Körpü akımı izah edildi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:23:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Okean konveyer kəməri və Gulf axını.
Okean cərəyanlarının bizim həyatımızı bir-başa təsiri vardır
Habelə cərəyanlar bizim hava, iqlim şəraiti və s. təyyin edir
Okean axını və küləklər
istini ekvatordan qütblərə doğru yönləndirir
və böyük bir mühərrik kimi fəaliyyət göstərir
Okeanda, bir sıra əsas cərəyanlar mövcuddur.
Okean konveyeri adlandırılan kəmər, Yerin iqlimi üçün çox önəmlidir.
Bu termin, cərəyanlar kombinasiyasını izah edir,
və nəticə etibarı ilə 5 global okeandan 4-də su mübadiləsinə gətirir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Yumurta - Qısa bir hekayə ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:22:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Evə gedərkən ölmüşdün.
Avtomobil qəzası baş vermişdi.
Qəza ölümcül olsa da diqqət çəkici heç nə yox idi.
Ağrısız bir ölüm idi.
Həkimlər səni xilas etmək etmək üçün əllərindən gələni etdilər,
&amp;hellip;ancaq heç biri fayda vermədi.
Bədənin o qədər parçalanmışdı ki,..
inan mənə, beləsi daha yaxşı oldu.
Və budur, mənimlə tanış oldun.
&amp;ldquo;Nə oldu?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Mən haradayam?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Sən öldün&amp;rdquo; - dedim, doğruca. Yumşaq sözlərə ehtiyac yoxdur.
&amp;ldquo;Maşın &amp;hellip; bir yük maşını var idi &amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dünyadakı ən ölümcül varlıq - Bakteriyofaq ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:12:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿(Musiqi)
Milyard illərdir ki, amansız müharibə davam edir
Hər gün trilyonlarla varlığı öldürür, biz isə bunu heç sezmirik də.
Bu müharibəni aparan planetimizdəki ən ölümcül varlıq:
Bakteriyofaq
və ya qısaca &amp;ldquo;faq&amp;rdquo;
(Giriş + Musiqi)
Faq virusdur
nə tam canlıdır,
nə də tam ölüdür.
Həmçinin görünüşü sanki kiminsə tərəfindən düzəldildiyi təsirini bağışlayır.
Başı ikosaedr formasındadır,
20 üzü və 30 küncü olan zər kimidir.
Özündə virusun genetik məlumatlarını ehtiva edir</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marsın Ayı - Fobos və Deimos MM#2 açıqlandı. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:31:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Marsın peykləri haqqında.
Marsın iki peyki var, Fobos və Deymos.
Onlar, həqiqətən kiçikdirlər. Nəqədər kiçik?
Mars və ya bizim aya nisbətən
çox kiçik.
Ama sizin baxışınızdan asılıdır
Onların səthinin sahəsi, yerdəki bəzi ölkələrin sahəsinə bərabərdir
Lüksemburq və Malta kimi.
Ama nəzərə alaq ki, Fobos və Deymos yetərincə ağırdır
Onların qravitasıyası, onlara sferik forma vermək üçün belə azdır.
Belə ki, onlar aydan daha çox boyük kartofa bənzəyirlər
Ən populyar nəzəriyyəyə görə, birvaxtlar onlar asteroid qurşağının bir hissəsi idilər,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hər şeyin başlanğıcı - böyük patlama. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:21:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Hər şeyin başlanğıcı.
Böyük Partlayış.
Kainatın qəfildən yarandığı və sonsuz olmadığı düşüncəsi.
20-ci əsrin ortalarına qədər əksər alimlər
kainatın sonsuz və yaşsız olduğunu düşündülər.
Bu, Einstein-in nisbilik nəzəriyyəsinin köməyiylə cazibə qüvvəsini daha yaxşı başa düşdüyümüz
və Edwin Hubble-ın əvvəlki proqnozlara uyğun şəkildə qalaktikaların
bir-birlərindən ayrı hərəkət etdiyini kəşf etdiyimiz vaxta qədər davam etdi.
1964-cü ildə təsadüfən kosmik fon radiasyası aşkar edildi.
Erkən kainatın bir qalıntısı digər müşahidə ediləbilən sübutlarla birlikdə</description>
        </item>
        <item>
        <title>Qara dəlik bombası və Qara dəlik mədəniyyətləri. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:01:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Qara dəliklər kainatdakı saf şiddət enerjisinin ən böyük kolleksiyalarıdır.
Əgər onlara çox yaxınlaşsanız, sizi yeyəcək və enerjinizi öz kolleksiyalarına əlavə edəcəklər.
Beləliklə, enerjimiz əbədi olaraq yox olacaq.
Bu, həqiqətən belədirmi?
Əslində, kainatın hiyləgər bir kodu var.
Bu, hər şeyin ölümünə qədər sivilizasiyaları gücləndirməyin, ya da kainatdakı ən böyük bombanı inşa etməyin bir yoludur.
Bəs necə?
Bütün enerjinin, hətta işığın belə, əbədi olaraq qara dəliklərdə qapalı qaldığını öyrənməmişikmi?
Bu, düzdür.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Universumdakı ən böyük qara delik - Ölçü müqayisəsi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/0fh9cgrhq-k/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:35:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/0fh9cgrhq-k/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kainatdakı ən nəhəng cisimlər qara dəliklərdir.
Planet və ya ulduzlardan fərqli olaraq, onların fiziki ölçüləri yoxdur və sonsuzca böyüyə bilərlər.
Əslində isə çox kiçiyindən kainatın ən böyük cisimlərinə qədər, müxtəlif qara dəliklərin yaranmağı üçün spesifik hadisələr baş verməlidir.
Bəs qara dəliklər necə böyüyür və ən böyüyü nə qədər böyükdür?
Bu videoda qara dəliklərin necə işlədiyini və necə meydana gəldiyini müzakirə etməyəcəyik, çünki bunu qara dəlik və neytron ulduz seriyamızda ətraflı araşdırmışdıq, daha sonra onlara göz ata bilərsiniz.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dinozorların öldüyü gün - dəqiqə-dəqiqə. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/dfcbjmgehma/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:23:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/dfcbjmgehma/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Həyatdakı ən böyük illüziyalardan biri davamlılıqdır.
66 milyon il bundan əvvəl dinozavrların davamlılığı haradasa 165 milyon il idi ki, davam edirdi və bu yaxın zamanda dəyişəcək kimi də görünmürdü.
Dünya isti və xoş idi, torpaqların çoxu yamyaşıl meşələrlə, inanılmaz çeşidlilikdə ağaclarla, çiçəklərlə, ayıdöşəyi bitkisi ilə və trilyonlarca başqa varlıqlarla örtülmüşdü.
Dinozavrlar hər yerdə mövcud idi və istənilən forma və ölçüdəki yüzlərlə növlə çeşidlənmişdi.
İri, nəzakətli nəhənglər olan Titanozavrlar dünyanı tirannozavrlar və Edmontozavr kimi məşhur heyvanlarla bölüşürdülər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>İklim dəyişikliyini dayandırmaq üçün artıq gec deyil, amma məsələ çətinləşir. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:26:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Yaradıcı insanlar qoyun, cücə deyillər ki, fermaya yığdın, ağızlarını bağladın, onlar da orada yaşadı.
Elə deyil.
Sən kimsən e, sən dizaynersən, mən amma milyonluq şirkətin sahibiyəm, sən mənə ağıl verəcəksən?
Nə vaxt ki, bizim ölkədə insan mərkəzə qoyulsa,
hər şey də onun ətrafında qurulsa, daha rahat olacaq,
nəinki hər hansı bir sovetdən qalma bir iyerarxiyanın üzərinə düzəlmiş bir sistem yaransın.
DİZAYN, FRİLANSERLƏR VƏ YARADICI MÜHİT
Röyal, sən dizayn sahəsində kifayət qədər qısa müddətdə ad-san qazanmış azərbaycanlılardan birisən.</description>
        </item>
        <item>
        <title>String teorisi, həqiqi realitenin doğru məzmununu izah edir. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:17:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Tanrılar kral Midasa bir arzu haqqı verəndə, o, toxunduğu hər şeyin qızıla çevrilməyini istədi.
Midas çox sevinirdi.
Ağaclar, qayalar, binalar hamısı qızıla çevriləcək.
Lakin o tezliklə dəhşət içində başa düşdü ki, yeməyi də qızıla çevriləcək.
Ağrısını dindirmək üçün qızı qucaqlayanda səhvini çox gec başa düşdü.
Var olan ən zəngin insan aclıqdan ölürdü, ürəyi qırılırdı və tək idi.
Qəhvəyi, üfunət iyi verən zibili sehrə- plastikə çevirməyi öyrənəndə bəşəriyyətə də buna bənzər bir hədiyyə bəxş olundu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tənhalıq ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:35:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Hər kəs zaman-zaman özünü tənha hiss edir
Naharda yanında oturacağımız birisi olmayanda,
Yeni şəhərə köçəndə,
və ya həftəsonu heç kimin bizə ayıracaq vaxtı olmayanda.
Ancaq son bir neçə onillikdə, arabir hiss edilən bu duyğu milyonlarla insan üçün xroniki oldu.
Birləşmiş Krallıqda 18-34 arası yaş qrupunun 60%-in tez-tez tənhalıq duyduğunu söyləyir.
ABŞ-da əhalinin 46%-i özünü müntəzəm şəkildə tənha hiss edir.
Biz insanlıq tarixində əlaqənin ən yaxşı olduğu zamanda yaşayırıq.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ət sizin üçün zərərlidirmi? Ətin sağlamlığa ziyanı varmı? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:59:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Təxminən 2 milyon il əvvəl vegetarian əcdadlarımız ət yeməyə başladığında,
səbəbi heyvanların ləzzətli olması deyildi,
təbii ehtiyac idi.
İqlim dəyişikliyi əcdadlarımızın yediyi bir çox bitkini daha nadir tapılmasına sabəb oldu
və ət bu boşluğu doldurdu.
Ən geci odun kəşf edilməsindən sonra
ət insan qidasının əsasını təşkil etdi.
Ancaq son bir neçə ildə ət yemək getdikcə artan sağlamlıq risklərilə əlaqələndirilir:
ürək xəstəliyi, müəyyən xərçəng xəstəlikləri və erkən ölüm.
Bəs ət nə qədər zərərlidir?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Süt. Ağrıdıcı və ya sağlam içki? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:34:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Son on ildə süd bir mübahisəli mövzuya çevrildi.
Bəzi insanlar bunun sağlam sümüklər üçün həyati əhəmiyyət daşıyan zəruri və qidalı bir ərzaq olduğunu, bəziləri isə xərçəngə və erkən ölümə səbəb ola biləcəyini söyləyirlər.
Bəs kim haqlıdır?
Ümumiyyətlə, biz onu niyə içirik?
Süd doğuşdan sonra, həzm sistemlərimiz hələ yetişməmiş və kiçik olduğu vaxt hər bir məməlinin pəhrizinin əsasını təşkil edir.
O, əsasən, bədənimizi işə salan və böyüməmizə kömək edən güclü bir qidadır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ət həqiqətən də o qədər pisdir? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/f1hq8evomhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:22:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/f1hq8evomhs/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Qida, çox güman ki, həyat olmağın ən gözəl tərəfidir.
Qidadan fərqli olaraq, bədən həzlərindən heç biri hər gün dəfələrlə olmur. Üstəlik də heç vaxt aktuallığını itirmir.
Bu, hansısa bir mədəniyyətin ifadəsi, valideynlərimizin sevgisi və şənlik və ya istirahət vasitəsidir.
Buna görə də sürətli iqlim dəyişikliyi ilə mübarizə aparmaq üçün nəyi və necə yediyimizi dəyişməli olduğumuzu söylədikdə, bu, xüsusilə əsəbimizə toxunur.
Ən ləzzətli yeməklərdən biri olan ət ən sərt tənqidlərə məruz qalır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Avropa İttifaqı Demokratikdirmi? Səsiniz Önəmlidirmi? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:58:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Avropa İttifaqı vətəndaşı olmaq
həyatımızın bir çox aspektlərini qəribə bir varlıq tərəfindən tənzimlənməyi mənasına gəlir.
həyatımızın bir çox aspektlərini qəribə bir varlıq tərəfindən tənzimləndiyi mənasına gəlir.
Böyük bir bürokratiyanın başımız üzərində qərar verdiyi kimi hiss edilir.
Bir çox Avropalı
Aİ seçimlərində onların səslərinin sayılmadığını
və Aİ-ın demokratik olmadığı düşünür.
Həqiqətdə Aİ nə qədər demokratikdir?
Və səsiniz həqiqətən bir şeyə naildirmi?
Demokratik ölkələrdə
ictimai siyasət xalqın iradəsinə əsaslanır.
Ancaq insanlar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Artıq nüfuz artımı və Afrika. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:05:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Tariximizin çox hissəsində, yeni kəşflər bizə daha çox qida gətirənə və bizi daha çox yaşadanadək, insan əhalisi zəif inkişaf etdi.
Sadəcə yüz ildə insan əhalisi 4 dəfə artdı.
Bu da basabas dünyanın qiyamət görüşlərinə gətirib çıxartdı.
Lakin əhalinin artım dərəcəsi 1960-cı illərdə zirvəyə qalxdı.
O vaxtdan bəri ölkələr sənayeləşdikcə və inkişaf etdikcə doğum dərəcələri aşağı düşdü.
Əsrin sonlarında dünya əhalisinin 11 milyard civarında olması gözlənilir.
Lakin rəsmin tamamı detalları gizlədir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Neytron Ulduzları- Qara Dəlik Olmayan Ən Ekstremal Şeylər ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:22:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Neytron ulduzları kainatdakı ən ekstremal və çılğın şeylərdən biridir.
Neytron ulduzları kainatdakı ən ekstremal və çılğın şeylərdən biridir.
Nəhəng atom nüvəsi, ulduzlar qədər iri, sadəcə bir neçə kilometrdir
Nəhəng atom nüvəsi, ulduzlar qədər iri, sadəcə bir neçə kilometrdir
Nəhəng atom nüvəsi, ulduzlar qədər iri, sadəcə bir neçə kilometrdir
və onlar varlıqlarını əzəmətli bir şeyin ölümünə borcludur.
Ulduzlar kövrək tarazlığa görə mövcuddur.
Milyonlarla milyardla trilyonlarla ton isti plazmanın kütləsi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastik kirliliyi: İnsanların dünyanı plastikə çevirdiyi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:59:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Tanrılar kral Midasa bir arzu haqqı verəndə, o, toxunduğu hər şeyin qızıla çevrilməyini istədi.
Midas çox sevinirdi.
Ağaclar, qayalar, binalar hamısı qızıla çevriləcək.
Lakin o tezliklə dəhşət içində başa düşdü ki, yeməyi də qızıla çevriləcək.
Ağrısını dindirmək üçün qızı qucaqlayanda səhvini çox gec başa düşdü.
Var olan ən zəngin insan aclıqdan ölürdü, ürəyi qırılırdı və tək idi.
Qəhvəyi, üfunət iyi verən zibili sehrə- plastikə çevirməyi öyrənəndə bəşəriyyətə də buna bənzər bir hədiyyə bəxş olundu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistik Nihilizm. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:38:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsanın mövcudiyyəti qorxulu və çaşdırıcıdır.
Bir neçə yüz min il əvvəl şüurlu hala gəldik
və özümüzü yad bir yerdə tapdıq.
Bu yer başqa canlılarla dolu idi.
Biz onların bəzilərini yeyə bilərdik, bəziləri də bizi yeyə bilərdi.
İçə biləcəyimiz mayelər, daha çox şeylər düzəldə biləcəyimiz şeylər var idi
Gündüz vaxtı dərimizi isidən kiçik, sarı bir top var idi.
Gecələr isə səma bir-birindən gözəl işıqlarla bəzənmişdi.
Bu yer əlbəttə ki, bizim üçün yaradılmışdı.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Organik məhsullar həqiqətən daha yaxşıdır? Sağlam qida və ya moda dolandırıcılığı? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:21:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Son bir neçə ildə orqanik qidalar hər yerə yayılıb.
Daha yüksək qiymətlərə baxmayaraq, orqanik məhsulların alınması bir alternativdən mənəvi və sosial məsuliyyətə çevrilir.
Orqanik qidaların daha sağlam, daha təbii və daha etik olduğu güman edilir.
Bəs biz orqanik deyəndə, ümumiyyətlə, nəyi nəzərdə tuturuq?
Bu məsələdə qlobal konsensus yoxdur, ona görə də fərqli bölgələrin fərqli tərifləri və qaydaları var.
Ümumilikdə, orqanik qidalar GMO toxumları, sintetik gübrələr və ya sintetik pestisidlər olmadan yetişdirilir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>İraqın izahı - ISIS, Suriya və müharibə. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:04:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İraq probleminin həll edildiyini düşündünüz
çünki bu barədə bir anlıq eşitmədiniz.
hər şey qətilikə, xaosa və terrora geri döndü.
Nə baş verdi?
2003-cü ildə ABŞ İraqı terrorla əlaqəli iddialarına və kütləvi qırğına görə işğal etdi.
Həmin vaxt Səddam Hüseyn adlı qəddar və diktator, ölkəni idarə edirdi.
O azliqda olan Sünnilərdən bir idi
və çoxluqda olan Şiyələri &amp;ldquo;basdırmışdır&amp;rdquo;.
İraq kifayət qədər tez fəth edildi,
amma ABŞ-ın ölkə üçün heç bir planı yox idi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kosmos lifti - elə bil ki, insanlığın gələcəyi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:05:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kosmosa getmək çətindir.
Hər nə qədər planetimizi qaranlıqda süzülərkən görmək üçün
asan və maddi cəhətdən mümkün bir yol olmağını arzulasaq da
hal-hazırda bunu görə bilməyin yolu ya astronavt, ya da milyarder olmaqdan keçir.
Amma bunu mümkün edə biləcək bir konsept var;
Eyni zamanda bu konsept kainatın kəşfi üçün bir başlanğıc ola bilər.
KOSMOS ELEVATORU
Bəs tam olaraq necə işləyir?
Kosmos elevatorunun bizi kosmosa necə aparacağını anlamaq üçün
əvvəla orbitin nə olduğunu anlamaq lazımdır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dyson Sferasını necə qurmaq olar - Ən nəhəng megastuktura. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:19:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bəşər tarixi istifadə etdiyimiz enerji ilə təsvir edə bilər.
Əvvəlcə əzələlərimizi işlətməli olduq, sonra isə odu idarə etməyi öyrəndik.
Biz dünyanı kömür və neftdən istifadə edərək sənayeləşdirdik və nüvəni necə parçalamağı öyrəndiyimiz zaman Atom dövrünə qədəm qoyduq.
Hər addımda biz enerji yığımımızı əvvəllər heç vaxt görülməmiş miqyasda artırdıq və bir növ olaraq inkişaf etdik.
Hazırda biz yavaş-yavaş bərpa olunan enerji mənbələrinə keçirik və əgər bəxtimiz gətirsə, termonüvə enerjisi gələcəkdə mümkün olacaq.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atom neçə kiçikdir? Spoiler: Çox kiçik. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:44:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Atomlar güldürücü və inanılmaz dərəcədə kiçikdir.
İnsan saçının bir telinə
500.000 karbon atomu yerləşib.
Yumruğunuza nəzər salın, o, trilyonlarla atomdan təşkil olunub.
Əgər bir atom şüşə kürəcik böyüklüyündə olsaydı, yumruğunuz nə qədər böyük olardı?
Yaxşı &amp;hellip; Yerin ölçüsü qədər. Hm &amp;hellip; hələ də təsəvvür etməkdə çətinlik çəkirsiniz?
Gəlin fərqli bir şey yoxlayaq.
Serçə barmağınıza baxın.
Onun ucunun hal-hazırda oturduğunuz otaq böyüklüyündə olduğunu təsəvvür edin.
İndi isə otağı düyü dənələri ilə doldurun.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Necə Ay bazasını BUGÜN inşa edə bilərik - Kosmik kolonizasiya 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:45:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsanlar Yer kürəsindən ayrılıb qalaktikaya səyahət etmək haqqında xəyal qururlar.
Amma biz bunun bir parçası olmaq üçün çox erkən doğulmuşuq.
Yoxsa, belə deyilmi?
Reallıq budur ki, biz bu gün Ay bazasını qurmaqla xəyalımıza başlaya bilərik.
Əslində, bunun üçün bizim texnologiyamız və NASA-nın cari hesablamaları var və özəl sektor bunun təxminən on il ərzində, 20-40 milyard dollara mümkün ola biləcəyini deyir.
Qiyməti Beynəlxalq Kosmik Stansiya və ya Almaniyanın 2017-ci ildəki büdcə artığı ilə müqayisə etmək olar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ayın ölçüsü ne qədərdir? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:13:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Ay nə qədər böyükdür?
Ay gecələr göy üzündə kiçik görünsə də, əslində bu belə deyildir.
Mərkəzi Avropa asanlıqla ora yerləşə bilər.
Ayın düz səthi daha böyükdür
Ayın böyüklüyünü daha dəqiq ifadə etmək istəsək, belə deyə bilərik ki, o bütün Avropa qitəsi, Çin, ABŞ, Braziliya və Cənubi Afrikanın sahələri cəmi boydadır.
Kütlə etibarilə Ay, Yerin 1/81 hissəsi ağırlığındadır.
dünya ilə müqayəsidə nə qədər böyükdür?
Günəş sistemində öz planeti ilə müqayisədə ən böyük peyk olan Ay kifayət qədər böyükdür.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ömür boyu yaşlanmanı necə müalicə etmək olar? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:29:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Sağlamlıq həyatda sahib olduğumuz ən dəyərli şeydir, lakin biz onu itirənə qədər bunu unuduruq.
Biz həmişəkindən daha uzun yaşayırıq, bu əladır, lakin bunun gözlənilməz nəticəsi odur ki, biz həyatımızın daha böyük bir hissəsini xəstə olaraq keçiririk.
Hazırda qocalmaq ağrı ilə daha çox vaxt keçirmək mənasına gəlir.
Buna görə də, elm adamları tibb ictimaiyyətinin diqqətini həyat müddətinin optimallaşdırılmasından sağlamlıq müddətinin optimallaşdırılmasına, həyatımızın xəstəliklərdən azad olduğumuz hissəsinə yönəltməyə çalışırlar.
Bunun üçün demək olar ki, bütün bədən qüsurlarının kök səbəbinə hücum etməliyik: qocalmanın özünə.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Elefantı partladınmaq üçün necə etmək lazımdır - Həyatın Ölçüsü 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:59:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Gəlin bir fili siçan ölçüsünə qədər kiçildək və siçanı böyüdüb fil boyda edək, çünki bu bizim videomuzdur və nə baş verəcəyini görmək istəyirik.
Birinci: kiçik filimiz ətrafda büdrəyərək gəzir və sonra ölür.
Kiçik fil dostumuza çox soyuqdur; dəqiqələr içində donub ölür.
Nəhəng siçanımız bir anlıq çox narahat görünür və sonra partlayır və hər yerə isti siçan orqanlarını saçır.
Niyə?
Ölçüyə görə.
Biz tam olaraq olduğumuz ölçüyə görə işləmək üçün optimallaşdırılmışıq və hər hansı digər mühitdə dəhşətli şəkildə öləcəyik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Immun sisteminin HƏQİQƏTƏN necə işlədiyi - İMMUN ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:43:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsanın immun sistemi beynindən sonra bildiyimiz ən mürəkkəb bioloji sistemdir, lakin bir çoxumuz bunun necə işlədiyini heç vaxt öyrənmirik.
Və ya nə olduğunu.
İmmun sisteminiz yüzlərlə kiçik və iki böyük orqandan ibarətdir.
Onun bədəninizə yayılmış öz nəqliyyat şəbəkəsi var.
O, hər gün ordu kimi təşkil edilmiş yüz milyardlarla təzə hüceyrə hazırlayır.
Əsgərlərlə, kapitanlarla, kəşfiyyatçılarla, ağır silahlarla və çılğın kamikadzelərlə.
Bu, mücərrəd bir varlıq deyil.
Sizin immun sistemi elə sizsiniz.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatiya izah edilir - yumşaq şifalama və ya aşkar dolandırıcılıq? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:38:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Homeopatiya ən mübahisəli, eyni zamanda ən populyar alternativ tibb ola bilər.
Bəziləri bunun əleyhinə çıxış etsələr də, bəziləri onun böyük gücünə və effektivliyinə and içirlər.
Homeopatiya necə işləyir?
O necə bu günkü vəziyyətinə gəlib və müasir tibb ondan nə öyrənə bilər?
Homeopatiyanın birinci prinsipi “oxşar oxşarı müalicə edir”-dir.
Müalicə etmək istədiyiniz simptomlara səbəb olan maddələrdən istifadə edilir.
Praktikada bu o deməkdir ki, qızdırma əleyhinə vasitələr, məsələn, qızdırmaya səbəb olan belladonnadan hazırlana bilər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bakteriyaların Sizin Vücudunuz Üzerinde Hakimiyeti - Mikrobiyom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:33:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Mikroblar hər yerdə var, telefonunuzda, su butulkanızda, yumadan əvvəl əllərinizdə, yuduqdan sonra əllərinizdə və sözün əsl mənasında üstünüzdə hər yerdə.
Mikroblar hər an hər yerdə mövcuddur və bununla bağlı edə biləcəyimiz heç bir şey yoxdur.
Milyonlarla il əvvəl biz onlarla müqavilə bağlamışıq, onlara sığınacaq, yemək veririk, onlar da öz növbəsində bizim üçün işləyirlər.
Amma bu tərəfdaşlıq haqqında nə qədər çox öyrənsək, bir o qədər soyuq müharibəyə bənzəyir.
Ana bətnində insanlar steril olaraq başlayırlar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Güneşi necə hərəkət etdirmək: Ulduz mühərrikləri ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kainatda heç nə statik deyil.
Süd Yolunda milyardlarla ulduz qalaktik mərkəz ətrafında fırlanır.
Bəziləri, bizim Günəşimiz kimi, olduqca ardıcıldır, qalaktik mərkəzdən təxminən 30.000 işıq ili məsafə saxlayır və hər 230 milyon ildən bir orbitini tamamlayır.
Bu rəqs nizamlı bir balet deyil, daha çox sərxoş uşaqlarla dolu konkisürmə meydançasına bənzəyir.
Bu xaos qalaktikanı təhlükəli edir.
Bizim günəş qonşuluğumuz daim dəyişir, ulduzlar saniyədə yüzlərlə kilometr hərəkət edir.
Yalnız cisimlər arasındakı böyük məsafələr bizi oradakı təhlükələrdən qoruyur.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Veneranı (Sürətli şəkildə) terraformalaşdırmaq üçün necə etmək olar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/g-wo-z-quwi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:05:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/g-wo-z-quwi/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kosmosda yeni ev tapmaq üçün Yer kürəsini tərk etmək bəşəriyyətin köhnə arzusudur və gec-tez sağ qalmağımız üçün lazım olacaq.
Bu mövzuda ən çox diqqət çəkən planet Marsdır, kiçik, toksik və enerji yoxsulu bir planet, ancaq yeraltı şəhərlərdə yığılıb qalan depressiv insan koloniyaları üçün kifayət qədər yaxşı görünür.
Bəs daha böyük düşünsək?
Günəş sisteminin ən ədavətli və ölümcül yerlərindən biri olan Veneranı götürüb, məhz onu koloniyaya çevirsək nə olar?</description>
        </item>
        <item>
        <title>1200 saatda bir Kurzgesagt videosu necə hazırlanır? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:00:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İllərdir insanlar videolarımızı necə düzəltdiyimizi soruşur.
Yaxşı, gəlin nəhayət ki, bu haqda danışaq.
1200 saat və ya daha çox müddətdə bir Kurzgesagt videosunu necə hazırlamaq olar.
İlk növbədə, bizə bir mövzu lazımdır.
Potensial mövzu siyahımız onsuz da sonsuzdur və biz hər dəfə nəyisə araşdırdıqda bu siyahı daha da uzanır.
Buna görə də, biz sadəcə olaraq, maraqlı hesab etdiyimiz mövzusun üzərində işləyirik.
Bu, ciddi, maraqlı, şəxsi və ya sadəcə axmaq bir şey ola bilər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bakteriya ne qədər böyük ola bilər? Həyat və ölçü 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:19:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Nəfəs alın, nəfəs verin.
Nəfəs alın, nəfəs verin.
Sağ qalmaq nələrsə etməklə bağlıdır.
Bu saniyədə hüceyrələriniz enerjinizi təmin etmək üçün oksigenlə birlikdə qlükoza molekullarını yandırır və bu sizi daha bir qiymətli an üçün də sağ saxlayır.
Nəfəs aldığınız hüceyrələrə oksigen çatdırmaq üçün.
Nəfəs almaq çox çətin bir məsələnin cavabıdır: Hüceyrələrinizin sağ qalması üçün lazım olan qaynaqları hüceyrələrinizə xaricdə daxilə necə çatdırırsınız?
Hər canlı bu problemi həll etməlidir və bu problemin həlli həyatın ən əhəmiyyətli tənzimləyicilərindən asılı olaraq, təəccüblü şəkildə dəyişkəndir -</description>
        </item>
        <item>
        <title>Güneş fırtınaları medeniyeti yıxıdırmı? Güneş patlamaları və koronal kütlə atımları. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:13:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Günəş hamar, yumru və dincdir.
Birdən-birə təsadüfi istiqamətlərdə radiasiya və plazma qusduğu vaxtlar istisna olmaqla.
Bu günəş alovları və tac kütləsi püskürmələri və ya TKP-lər Yer kürəsini vura bilər və insanlıq üçün ciddi nəticələrə səbəb ola bilər.
Onlar tam olaraq necə işləyirlər?
Nə qədər pis ola bilərlər?
Və biz onlara hazırlıqlı ola bilərikmi?
Günəş olduqca möhkəm görünsə də, əslində çox isti okean kimidir.
O qədər istidir ki, atomları elektronlara və nüvələrə parçalayır, hamısı plazmada bir-birinin ətrafında dolaşır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uzayın sonu - İnsanlığa bir həbsxana yaratmaq. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:01:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kosmosa səyahət bəşəriyyətin indiyə qədər həyata keçirdiyi ən həyəcanlı və ən çətin macəradır.
Ancaq tarixin ironiyasıdır ki, kosmosa daha çox səyahət etdikcə, yenidən ora getməyi çətinləşdirə bilərik.
Hər buraxılan raketlə və hər yerləşdirilmiş peyklə özümüz üçün hər il daha ölümcül və daha təhlükəli olan bir tələ yaradırıq.
Əgər o nə vaxtsa aktivləşsə, Kosmos dövrünü sonlandıra və bizi onilliklər, hətta əsrlər boyunca planetimizdə tələyə sala bilər.
Kosmosa nəsə aparmaq inanılmaz dərəcədə çətindir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>İklim dəyişikliyini dayandırmaq üçün nüvə enerjisiə ehtiyacımız varmı? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ehaemz1v7dq/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:27:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ehaemz1v7dq/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İqlim dəyişikliyini dayandırmaq üçün nüvə enerjisinə ehtiyacımız varmı?
Son illərdə daha çox elm işçiləri, ətraf mühit aktivistləri və media belə deyir.
Ancaq bu nüvə enerjisinə və onun gətirdiyi problemlərə qarşı mübarizə aparanlara şok kimi gəlir.
Kim haqlıdır?
Bu bir az qarışıqdır.
Sürətli iqlim dəyişikliyini yavaşlatmaq üçün dünya istixana qaz emissiyalarını net sıfıra endirməlidir.
2018-ci ildə qlobal emissiyaların ¾-ü enerji istehsalından, xüsusilə də yanacaq yandırılmasından yaranıb.
Enerji, hər şeyi və ətrafdakı insanları hərəkət etdirməkdən tutmuş böyük və kiçik şeyləri bir yerə yığmağa və ya evlərimizi qızdırmağa qədər hər şeyi izah edən geniş bir termindir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Siz düşüncələrinizi yükləyə və əbədi yaşaya bilərsiniz? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:33:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsan təcrübəsinin çərçivələrindən azad olma istəyi ilk hekayələrimiz qədər qədimdir.
Biz yalnız fizika qanunlarına bağlı olan sonsuz bir kainatda mövcuduq, amma şüurumuz ətdən hazırlanan fani maşınlarda ilişib qalıb.
Yenilik və tərəqqinin nəfəs kəsən partlayışı ilə, bədənimizi arxada qoyub düşüncələrimizi rəqəmsal bir utopiyaya yükləmək anlayışı nəhayət ki mümkün ola bilər, hətta bu, təkamül nərdivanımızdakı məntiqi növbəti addım kimi görünür.
Zehin yükləmə və rəqəmsal ölümsüzlük Cyberpunk 2077 oyununun əsas mövzularından biridir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoengineering: Edə biləcəyimiz bir qorxulu fikir. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:08:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿21-ci əsrin sonlarında bəşəriyyət çarəsizliyə qapılır.
Onillərlə davam edən istilər və quraqlıqlar qeyri-adi dərəcədə kasad məhsul yığılmasına səbəb olur, istiləşən okeanlar isə hər il daha az balıq verir.
Tropik zonalarda milyonlarla insan aclıqdan əziyyət çəkir və resurs müharibələri milyonlarla insanın şimala qaçmasına səbəb olur.
İşlər sürətlə pisləşdikcə, ümidsizliyə qapılaraq, dünya dövlətləri fövqəladə vəziyyət planı qəbul etmək qərarına gəlir &amp;hellip;
Bunun kimi qorxunc bir senarinin baş verəcəyi əslində, həqiqətdən uzaqdır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Telefonunuz Sizə Zərər Verə Bilərmi?  Elektromaqnit Çirklənmə ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:58:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Elektrik hər zaman ətrafımızdadır.
O bizim həyatımızı daha asan, daha təhlükəsiz,
daha əyləncəli edir və çoxumuz bunun haqqında heç düşünmürük də.
Ancaq elektrik kimi olan belə bir şey varmı?
Müasir dünyamızın təməli olan şey
Müasir dünyamızın təməli olan şey
bizi yavaş-yavaş öldürə bilərmi?
Dərinə getmədən öncə, gəlin anlamağa çalışaq
elektrik nədir
və bizə necə təsir edir.
Elektrik elektirk yükünün yerdəyişməsidir.
Bu yerdəyişmə fəzada yayılan və enerji daşıyan
elektrik və maqnit dalğasını əmələ gətirir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Siz İqlim Dəyişikliyini Təmir Edebilərsiniz? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:01:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bəşəriyyət tarixi boyunca heç vaxt bu qədər zəngin, inkişaf etmiş və güclü olmamışdıq.
Ancaq buna baxmayaraq, sürətli iqlim dəyişikliyi qarşısında özümüzü çarəsiz hiss edirik.
Səthdən bu çox sadə görünür.
İstixana qazları Günəşdən gələn enerjini saxlayaraq atmosferimizə ötürür.
Bu da daha mülayim qışlara və daha sərt yaylara səbəb olur.
Quru ərazilər daha da qurulaşır, nəm ərazilər isə daha da nəmlənir.
Saysız-hesabsız ekosistemlər yüksələn okeanlar sahilləri və onların üzərində qurduğumuz şəhərləri udarkən öləcək.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Füzyon enerjisi açıqlanır - gələcək və ya uğursuzluq. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:35:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bizim kainatımızın əsas valyutası enerjidir.
O evlərimizi aydınlatır,
qidalarımızı yetişdirir,
kompüterlərimizi işə salır.
Biz enerjini bir neçə üsulla əldə edə bilirik:
neft-kömür yandıraraq,
atomları parçalayaraq,
vəya günəş işığının fotoqalvaniklərə caxmasıyla.
Ama hərşeyin pis tərəfi var.
Neft-kömür çox ifratdır,
nüvə tullantıları&amp;hellip; necə deyək, nüvə tullantılarıdır,
və hələki buludlu günlər üçün günəş enerjisini saxlayacaq qədər batareya yoxdur.
Ama yenədə, Günəşdə sonsuz, pulsuz enerji var kimi görünür.
Bizim dünyada günəş yaratmağımız mümkündür?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kurzgesagt videolarına güvənə bilərsiniz? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:32:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kurzgesagt videolarına etibar edə bilərsinizmi?
Bu suala cavab vermək üçün əvvəlcə onları necə araşdırdığımızı izah edəcəyik, sonra keçmiş videolar və bu kanalla nəyə nail olmaq istədiyimiz haqqında danışacağıq.
Kurzgesagt videosunun hazırlanması həmişə hansısa bir sual və ya problemlə başlayır.
Məsələn, bizim ət videomuzdan sonra bir çox izləyicilər ətin insan sağlamlığına təsiri ilə bağlı sual verdilər.
Bizim bu haqda heç bir fikrimiz yox idi, ancaq özümüzə də maraqlı idi, ona görə də sadəcə olaraq bunun üzərində işləməyə qərar verdik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Yaranma - Sərt şeylər birlikdə ağıllı olur. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:08:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Qarışqa olduqca axmaqdır.
Onun böyük bir beyni, iradəsi, planı yoxdur və buna baxmayaraq, bir çox qarışqalar birlikdə ağıllıdırlar.
Qarışqa koloniyası mürəkkəb strukturlar qura bilər.
Bəzi koloniyalar göbələk təsərrüfatlarını saxlayır, digərləri isə mal-qaraya qulluq edir.
Onlar müharibə edə və ya özlərini müdafiə edə bilirlər.
Bu necə mümkündür?
Bir dəstə axmaq varlıq birlikdə necə ağıllı şeylər edə bilər?
Bu fenomen yaranış adlanır və bu, kainatımızın ən maraqlı və sirli xüsusiyyətlərindən biridir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Siz təkdirsiz? (Evrendə) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:36:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kainatda tənhasan?
Yoxsa nə iləsə bağlısan?
Hər şeydən əvvəl, hələ çox cavan olan məməli qrupunun bir hissəsisən
amma artıq YouTube videoları hazırlayıb,
Böyük Hadron Çarxları tikə bilirik!
Həmçinin atomu parçalamış və Pokemonu ixtira etmişik.
Üç yarım milyard il əvvəl yaşamağa başlamış
çox qədim bir kökdən gəlirik.
Planetə sahibik kimi hiss etsək də bu əslində belə deyil.
Kiçik bir asteroid və ya çoxbilmiş bir virus
çox gözəl bir şəkildə axırımıza çıxa bilər!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nəzarətsizliyə qarşı antidot. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:06:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Hər şeyin lazım olduğu kimi olmadığı hissi hər kəsə tanışdır.
Kifayət qədər uğurlu olmamağınız, münasibətinizin sizə kifayət qədər qane etməməyi, arzuladığınız şeylərə sahib olmamağınız.
Sizi xaricə həsədlə, daxilə isə xəyal qırıqlığı ilə baxmağa vadar edən xroniki narazılıq.
Pop kultura, reklam və sosial media, xəyal etdiyiniz işdən daha az bir şeyə nail olmağın uğursuzluq olduğunu sizə xatırladaraq bunu daha da pisləşdirir,
daim möhtəşəm təcrübələrə sahib olmalı, şərti olaraq cəlbedici olmalı, çoxlu dostlara sahib olmalı və öz ikinci yarılarını tapmalısan və başqaları bütün bunlara sahibdirlər və həqiqətən xoşbəxtdirlər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Doğumdan ölümə qədər izah edilən qara çuxurlar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:00:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Qara dəliklər mövcud olan ən qəribə varlıqlardan biridir.
Heç məntiqli görünmürlər, onlar hardan gəlir və
Siz onlardan birinin içinə düşsəniz nə baş verər?
Ulduzlar öz qravitasiyaları səbəbilə nəhəng qaz buludlarından çökərək əmələ gələn
əsasən hidrogen atomlarından ibarət inanılmaz ağır kütlə yığınlarıdır.
Hidrogen atomları özəklərində istilik-nüvə reaksiyaları hesabına
çox böyük miqdarda enerji yayaraq helium atomlarına çevrilir.
Radiasiya formasında olan bu enerji qravitasiyaya qarşı gələrək
2 qüvvə arasında həssas balansı saxlayır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marsbazanın qurulması qorxunc bir fikirdir: Hədiyyə edək! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:31:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Qatı səhralardan, tənha adalara və ən yüksək dağlara qədər, genişlənmək üçün ərazi varsa, insanlar ora gedirlər.
Beləliklə, bizim Marsa ayaq basmağa və Yerdən kənarda ilk daimi koloniya yaratmağa hazırlaşmağımız heç də təəccüblü deyil &amp;ndash; bəlkə də digər bir planeti terraformasiya edərək onu ikinci mavi evimizə çevirə bilərik.
Ancaq bir dəqiqə, gözəl gələcək şeylərə çatmazdan əvvəl ilk növbədə kolonizasiyanın ikinci mərhələsini tamamlamalıyıq; daha çox insan iştirakına zəmin hazırlamaq üçün yarı-daimi məntəqələr yaratmaq.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Keçmişdə itirilmiş xarici medeniyətlər varmı? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/krvv0qdrumq/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:42:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/krvv0qdrumq/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Yadplanetli sivilizasiyalar haqqında düşünəndə biz kosmosun genişliyinə, uzaq planetlərə baxmağa meylliyik.
Ancaq haqqında çox az düşündüyümüz başqa bir inanılmaz dərəcədə böyük ölçü var: vaxt.
Son yüz milyonlarla il ərzində yer üzündə başqa sivilizasiyalar mövcud olmuş ola bilərmi?
Yerli texnoloji növlər ki, yaranıb və yox olublar?
Bəs onlar və ya onların artefaktları ayaqlarımızın altında basdırılmış ola bilərmi?
Elm bu barədə nə deyir və bizim üçün nə təsirləri var?
Yer üzündə həyat 4 milyard ildir, əsasən təkhüceyrəli orqanizmlər şəklində mövcud olub, ta ki, təxminən 540 milyon il əvvəl Kembri partlayışı heyvanların yaşından xəbər verənə qədər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buzun altındakı xarici canlılar - Qeyri-müəyyən planetlərdə həyat. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:14:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Köçəri planetlər kainatda təkbaşına səyahət edən planetlərdir.
Onlar ulduzlar arasındakı qaranlıq və geniş boşluqda yaşayırlar.
Onlar əbədi qaranlıqda təkbaşına sürüklənirlər, heç bir işıq onların səthini isitmir və kosmosun dondurucu soyuğuna məruz qalırlar.
Onların nə fəsilləri, nə günləri, nə də gecələri var ki, bu da zamanın necə keçdiyini başa düşməyə əngəl ola bilər.
Bununla belə, köçəri planetlər qalaktikanın bütün guşələrinə yadplanetli həyatı daşıya bilər.
Bu necə baş verir?
Və necə olur ki, bir planet köçəri olur?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankıçılığın izahı - Pul və Kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:08:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Beynəlxalq bank sistemi çox əsrarəngizdir.
Dünyada 30.000-dən çox müxtəlif banklar mövcuddur
və onlar inanılmaz miqdarda mal-mülkə sahibdirlər.
Təkcə ilk 10-luqdakı banklar hesablarında təqribən 25 trilyon ABŞ dolları saxlayır.
Bu günlərdə bank sistemi çox mürəkkəb görünə bilər,
ancaq ilkin ideya həyatı daha da asanlaşdırmaq üçün idi.
11-ci əsrdə İtaliya Avropa ticarətinin mərkəzi idi.
Qitənin hər tərəfindən tacirlər alver üçün burada görüşürdü.
Amma onlar bir problemlə üzləşmişdi:
dövriyyədə çox pul vahidləri var idi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dünyanı daha yaxşı bir yer etmək üçün özünü düşünən bir mübahisə. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:10:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Son vaxta qədər dünya əhalisinin əksəriyyəti fermalarda işləyirdi
və dünya iqtisadiyyatının ümumi istehsalı
əksərən kənd təssərrüfatı idi.
Və bu istehsal torpağın müəyyən ölçüsü ilə məhdudlaşdırılmışdı.
İqtisadiyyatın ümumi hasilatı ildən-ilə dəyişmirdi.
Kökənin ölçüsü müəyyənləşdirilmişdi; dünya sıfır-cəmli oyun idi.
Belə bir durğunlaşmış dünyada, faydalanmağın yeganə yolu başqasının zərərlənməsindən ibarət idi.
Sən kökənin böyük hissəsini götürsən, başqası balacasını gotürməli olur.
Sən daha çox qida istəyirsənsə, onda fəth, qarət və oğurluğ etmək yaxşı ideyadır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marixuananın niyə qeyri-qanuni qalmasının 3 arqumenti nəzərdən keçirilir ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:18:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bütün dünyada marixuana dekriminallaşdırılır, hətta qanuniləşdirilir.
Amma bu, həqiqətən yaxşı bir fikirdirmi?
Onlayn debatda zərərli tərəflər çox vaxt kiçildilir.
Ona görə də, gəlin marixuananın qanuniləşdirilməsinə qarşı ən güclü üç arqumentə baxaq.
1-ci arqument:
Son bir neçə onillikdə marixuana daha güclü olmaq üçün hazırlanmışdır.
Bu gün marixuana o qədər güclüdür ki, əslində, psixoza səbəb ola biləcək qədər güclü bir dərmandır.
Marixuananın əsas aktiv tərkib hissəsi THC-dir və digər risk faktorlarından asılı olmayaraq THC-nin psixozla əlaqəli olduğuna dair güclü sübutlar var.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km Ulduzlara Kabel - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:39:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Fəzaya getmək çətindir.
Hal-hazırda bu, partlayıcılarla dolu kürək çantası ilə tək təkərli velosipedlə dağa çıxmaq kimi bir şeydir.
Hər şey inanılmaz dərəcədə yavaşdır, özünüzlə çox şey apara bilməzsiniz və ölə bilərsiniz.
Bir raketin Yerdən çıxması üçün saatda təxminən 40.000 km sürətə çatması lazımdır.
Bu sürətə çatmaq üçün raketlər əsasən yanacaq daşayan konteynerlər olub, özləri ilə çox az yük daşıya bilərlər.
Əgər başqa planetlərə getmək istəyirsinizsə, bu pisdir, çünki sağ qalmaq və bəlkə də geri qayıtmaq üçün sizə çoxlu ağır əşyalar lazımdır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>İnsanlıq Üçün Yeni Tarix - İnsanlıq Erası ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:42:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsanlar təbiətin bir hissəsi olaraq milyonlarla ildir yaşayırlar.
Amma bəzi şeylər dəyişib.
və inanılmaz dərəcədə qısa bir müddətdə
planeti dəyişib, ehtiyaclarımızı ödəməsi üçün dizayn etmişik.
Bildiyimiz kimi, oyanaraq planeti ələ keçirən ilk canlılarıq.
Ovçuluq və yığıçılıqdan əkinçilik və quruculuğa keçid o qədər tez oldu ki,
bir çoxumuzun dünya haqda düşüncələri artıq yararlı deyil.
Ən köhnəlmiş fikirlərimizdən biri
ən çox istifadə olunan təqvimə görə 2016-cı ildə yaşamağımızdır.
Bu tariximiz haqda olan düşüncələrimizi təhrif edib, bizim irq olaraq kim olduğumuzu və</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
