<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Videoöversättningar on SWIEST - Transkriptioner · Manus · Text till låtar</title>
        <link>https://swiest.com/sv/categories/video%C3%B6vers%C3%A4ttningar/</link>
        <description>Recent content in Videoöversättningar on SWIEST - Transkriptioner · Manus · Text till låtar</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>sv</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 15:40:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/sv/categories/video%C3%B6vers%C3%A4ttningar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Granskning Av 3 Anledningar Marijuana Borde Förbli Olagligt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:40:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Runt om i världen blir marijuana avkriminaliserat eller till och med legaliserat
Men är detta verkligen en bra idé? I online-debatten blir de skadliga sidorna ofta nertonade.
Så låt oss ta en titt på de tre största argumenten mot en legalisering av marijuana.
♪ Intromusik ♪
Argument nummer 1: Under de senaste få årtiondena
har marijuanan modifierats för att bli mycket mer potent.
Idag är marijuana så potent att det faktiskt är en stark drog som kan orsaka psykoser.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 km Kabel till Stjärnorna - Himlakroken ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:25:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Att ta sig till rymden är svårt.
Just nu, är det som att ta sig uppför ett berg på en enhjuling.
Med en ryggsäck full av sprängmedel.
Otroligt långsamt, du kan inte transportera mycket saker, och du kan dö.
En raket behöver uppnå en hastighet av ca 40,000 km/h för att undkomma jordens dragningskraft.
För att uppnå den hastigheten består raketer mestadels av bränsle med en liten yta för nyttolast i toppen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 anledningar till varför kärnkraft är bra! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tre anledningar till varför vi ska fortsätta använda kärnkraft
Ett: kärnkraft räddar liv
I 2013 visade en studie genomförd av NASA att kärnkraft har förhindrat -
– omkring 1.8 miljoner dödsfall
Även om du räknar med dödsfallen från Chernobyl och Fukushima –
– rankas kärnkraft sist i dödsfall per energienhet som produceras.
Även fast kärnavfall är väldigt farligt så är det förvarat någonstans –
– medans de farliga biprodukterna av fossila bränslen släpps ut i luften –</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistisk altruism - ett själviskt argument för att göra världen till en bättre plats. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:22:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tills för inte så länge sen, jobbade majoriteten av världens befolkning på gårdar
och den totala produktionen av världens ekonomi
var mestadels den totala jordbruksproduktionen.
Och produktionen var begränsad av den fasta landytan.
Den totala ekonomins totala produktion ändrades inte mycket år för år.
Storleken på &amp;ldquo;kakan&amp;rdquo; var konstant; världen var ett nollsummespel.
I en värld som förändras så pass långsamt, var det enda sättet att få det bättre&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Anledningar Varför Kärnkraft Är Fruktansvärt 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:21:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tre anledningar till varför vi borde sluta använda kärnkraft.
Ett: kärnvapensspridning
Kärnteknik gjorde en våldsam entré på världsscenen:
Bara ett år efter världens första kärnvapenstest i 1944,
blev två storstäder förstörda av bara två enstaka bomber.
Efter det, utvecklades reaktorteknik sakta
som ett sätt att generera elektricitet,
men det har alltid förknippats med dess nära relation till kärnvapensteknologi.
Det är nästintill omöjligt att skapa kärnvapen
utan tillgång till reaktorteknologi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>En ny historia för mänskligheten - Människans era ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:36:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Människor har funnits i miljontals år
som en del av naturen.
Men plötsligt ändrades något
och på väldigt kort tid terraformade vi planeten
och utformade den för att passa våra behov.
Så vitt vi vet är vi de första varelserna som totalt har tagit över en planet.
Övergången från jägare-samlare till jordbruk och byggande
var så otroligt snabb att många av våra tankesätt inte längre är användbara.
En av våra mest utdaterade idéer är att den mest använda kalendern idag insisterar att vi lever i år 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
