<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Videoöversättningar on SWIEST - Transkriptioner · Manus · Text till låtar</title>
        <link>https://swiest.com/sv/categories/video%C3%B6vers%C3%A4ttningar/</link>
        <description>Recent content in Videoöversättningar on SWIEST - Transkriptioner · Manus · Text till låtar</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>sv</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 23:58:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/sv/categories/video%C3%B6vers%C3%A4ttningar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Det mest effektiva sättet att förstöra universum - Falsk vakuum. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:58:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk om vårt universum
kommer med en självförstörelse knapp
för att eliminera sig själv
så effektivt som möjligt
att varenda fysisk sak
skulle bara sluta existera
och liv skulle vara omöjligt
för alltid.
Den ultimata ekologiska katastrofen -
vakuum förfall.
(Intro musik)
För att förklara hur vårt universum
skulle kunna förstöra sig själv,
måste vi förstå två principer:
Ett - energinivåer.
En central idé i fysiken är att</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den ultimata konspirationsblottaren ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:32:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Nätet är som ett parningsområde för konspirationsteorier
medan vissa endast är idiotiska och roliga, andra
uppmuntrar ignorans och onödigt misstro.
Så vi tog oss till Kurzgesagt-labbet och tog fram ett idiotsäkert system
för att förinta majoriteten av
dessa konspirationsteorier. Det är mycket enkelt, föreställ dig detta:
Drabbar teorin rika och mäktiga personer?
Om svaret är ja, OK, då är det sannolikt&amp;hellip; Falskt.
Nu ska vi pröva detta på tre exempel</description>
        </item>
        <item>
        <title>Maskinernas uppgång - Varför automatisering är annorlunda den här gången. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:26:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Hur lång tid tror du att det kommer ta
innan maskiner gör ditt jobb bättre än du?
Automatisering brukade vara stora, dumma maskiner som gjorde samma upprepade uppgifter i fabriker.
Idag så kan de landa flygplan, diagnostisera cancer och hantera aktier.
Vi är på väg in i en ny ålder för automatisering, något som aldrig funnits förr.
Enligt en studie gjord 2013, kan nästan hälften av alla jobb i</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vad Är Du? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:36:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Är du din kropp?
Tja, typ, ellerhur?
Men finns det en gräns då detta inte längre stämmer?
Hur mycket av dig själv kan du ta bort innan det slutar vara du,
och är det här ens en riktig fråga?
Din fysiska existens består av celler biljoner av dom,
åtminstonde tio gånger fler än det finns stjärnor i Vintergatan.
En cell är något som lever, en maskin som består av up till 50000 olika proteiner.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Biverkningar av vaccinationer - Hur stora är riskerna? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:07:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vacciner har en uppskattad roll i att bekämpa sjukdomar.
Men en växande grupp människor
verkar tro att de utsätter vår hälsa för fara, istället för att skydda den.
Internet är fullt av berättelser om allergiska reaktioner,
uppkomsten av funktionsnedsättningar,
till och med dödsfall till följd av vaccineringar.
Det är sant att vacciner kan ha biverkningar.
Låt oss titta på hur de fungerar och hur farliga de faktiskt är.</description>
        </item>
        <item>
        <title>De mest grymma parasiterna - försummade tropiska sjukdomar - NTD. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:43:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿År 1014 besegrade bysantinske kejsaren Basileios II den bulgariska armén och tillfångatog 15 000 fångar.
Han kunde ha dödat dem, men han hade en annan idé.
Han ville att försvaga sina motståndare i årtionden framöver.
Så han beordrade att 99 utav var 100:de fånge skulle förblindas.
Den hundrade skonades ett öga för att leda resten hem,
vilket tvingade deras samhällen att ta hand om dem för resten av deras liv.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vad händer om vi tar solen till jorden? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/j0ldo87pprc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:55:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/j0ldo87pprc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vad skulle ske om du hämtade en liten del av Solen till Jorden?
Kort svar: Du hade dött. Långt svar: Det beror på vilken del av Solen.
Som det mest av all materia i universum så är Solen varken fast, flytande eller gas, men plasma.
Plasma är när saker är så varmt att kärnan och elektronerna kan separeras och flyta iväg fritt, som bildar ett ämne som liknar en kletig substans.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Universell grundinkomst förklarad - Gratis pengar till alla? UBI ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:27:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk om staten täckte dina levnadsomkostnader, skulle du fortfarande gå till arbetet?
Fortsätta gå I skolan?
Inte arbeta alls? Vad skulle du göra?
Den här idén kallas universell basinkomst, eller UBI,
och det är ingenting mindre än den mest ambitiösa socialpolitiken i vår tid.
Under 2017 börjar basinkomst att få fotfäste runt världen.
De första försöken pågår eller är på gång
och ett ökande antal länder överväger UBI som ett alternativ till understöd.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vad om det fanns ett svart hål i din ficka? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:42:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vad skulle hända med dig om ett svart hål lika stor som ett mynt
plötsligt dök up nära dig?
Kortfattat: Du skulle dö.
Hela historien: Det beror på.
Är det ett svart hål med samma massa som ett mynt
eller lika bredd som ett mynt?
Anta att en amerikansk nickel med massan 5 gram
magiskt kollapsade till ett svart hål.
Det här svarta hålet skulle ha en radie på cirka 10 upphöjt till -30 meter.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Solsystemet - vårt hem i rymden. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:17:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Solsystemet. Vårt hem i rymden
Vi lever i en fridfull del av Vintergatan.
Vårt hem är Solsystemet,
en 4,5-miljarder-årig formation som flyger runt galaxens centrum
med en fart på 200 000 km/t och cirklar det en gång var 250 miljoner år.
Vår stjärna, Solen är mittpunkten i Solsystemet.
Den blir kretsat av åtta planeter,
biljoner asteroider och kometer och några dvärgplaneter.
De åtta planeterna är uppdelade i fyra planeter som vår:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den farligaste substansen i universum - konstiga stjärnor förklarade ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:07:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Neutronstjärnor är de tätaste föremålen som inte är svarta hål.
I kärnan av dem, hittar vi den mest farliga substansen i universum:&amp;hellip;
Besynnerlig materia.
Något bisarrt som är så exremt att det böjer lagarna av universum
och skulle till och med förgöra allt det kommer i kontakt med&amp;hellip;
eller så skulle det kunna lära oss om hur universum skapades.
Kanske båda&amp;hellip;
[intro sekvens]
För att kunna förstå hur extrem besynnerlig materia faktiskt är,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vad hände innan historien? Mänskliga ursprung. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:59:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Den värld vi bor i känns normal, vardaglig.
Det känns som att det är så här människor lever och alltid har levt.
Men, så är det inte.
Aldrig tidigare har vi människor levt i en värld lika sofistikerad och konstruerad utifrån våra behov som idag.
Vilket ger oss lyxen att slippa tänka på oss själva och inte oroa oss för överlevnaden.
Mat, tak över huvudet, trygghet - allt detta tar vi, mer eller mindre, för givet.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tre sätt att förstöra universumet. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:34:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿En dag kommer universum att dö.
Men varför? Och hur? Och kommer universum vara dött för alltid?
Och hur vet vi detta?
Först och främst, universum expanderar. Och inte bara det, expansionshastigheten ökar.
Anledningen: mörk energi.
Mörk energi är ett underligt fenomen som forskare tror genomsyrar hela universum.
Fram till 1998 trodde vi att universum fungerade som boll som kastas ut i luften.
Bollen går uppåt, men vid en viss punkt vänder den och kommer ner igen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Oändliga Resurser Från Rymden - Asteroidbrytning ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:18:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Lugnt tittandes på en video på YouTube.
På en dator mer kraftfull än något annat mänskligheten kunde bygga några årtionden sedan.
De här framstegen och alla underbara maskiner du tar för givet
är byggda av några få ovanliga och dyrbara material.
Med namn som: Terbium, Neodym och Tantal.
Sättet att få upp dessa ovanliga material från jorden och in i dina enheter
är fult
Gruvindustrin är ansvarig för luft- och vattenförorening</description>
        </item>
        <item>
        <title>Det sista ljuset före evig mörker - Vita dvärgar och Svarta dvärgar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:22:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Människor kan överleva i detta universum så länge vi har en energikälla.
Tyvärr, kommer universum dö ut. Det kommer hända sakta, efter massor av miljarder år.
men det kommer hända. På en universell tid skala, stjärnor som våran sol kommer att försvinna på liten tid.
Som tur är, finns det ställen där där man kan överleva för alltid i ett mänskligt perspektiv:
kroppar av döda stjärnor&amp;hellip;
vita dvärgar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ägget ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:40:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkription Du var på väg hem när du dog.
Det var en bilolycka.
Inget speciellt anmärkningsvärt, men ödesdiger i alla fall.
Det var en smärtlös död.
Sjukvårdarna gjorde sitt bästa för att rädda dig,
men till ingen nytta.
Din kropp var så fullständigt splittrad
att det var bättre på det sättet, lita på mig.
Och det var då du träffade mig.
&amp;ldquo;Vad hände?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Var är jag?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Du dog,” Sa jag, sakligt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den Dödligaste Varelsen På Jorden - Bakteriofager ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:31:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Ett krig har rasat i miljardtals år,
som tar död på biljoner varje dag,
samtidigt som vi inte ens märker av det.
Kriget utkämpas av det dödligaste väsen på vår planet:
bakteriofagen
eller fag, nedkortat.
En fag är ett virus;
inte riktigt vid liv,
inte riktigt död.
Dessutom ser de ut som att någon hittade på dem.
Deras huvud är en ikosaeder,
en slags tärning med 20 sidor och 30 kanter.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Coronaviruset förklarad &amp; vad du borde göra ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:26:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿December 2019 meddelande kinesiska staten världen att ett virus spreds i dess samhällen.
Under de nästkommande månaderna spred det sig till andra länder och antalet fall
dubblerades med bara ett par dagars mellanrum.
Det här viruset kallas &amp;ldquo;svår akut respiratorisk sjukdom coronavirus 2&amp;rdquo;
som orsakar sjukdomen som kallas &amp;ldquo;Covid-19&amp;rdquo;,
i folkmun känt som &amp;ldquo;coronaviruset&amp;rdquo;.
Vad händer egentligen när det infekterar en människa,
och vad borde vi alla göra åt det?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Golfströmmen förklarad. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:06:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Havstransportbältet och Golfströmmen.
Havsströmmar har en direkt inverkan på våra liv.
De är avgörande för vårt väder, klimat och mycket mer.
Havsströmmarna och vindar
transporterar värme från ekvatorn till polerna
och fungerar som en stor motor för det globala klimatet.
I haven finns det ett stort antal havströmmar.
Det så kallade havsströmsbältet är väldigt viktigt för vårt klimat.
Den här termen beskriver en kombination av havsströmmar
som resulterar i att fyra av de fem världshaven utbyter vatten med varandra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mars månar förklarade -- Phobos &amp; Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:29:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Mars månar förklarade.
Mars har två månar, Phobos och Deimos
De är riktigt små. Hur små?
Jämfört med mars eller vår egen måne,
ganska små.
Fast små är bara en åsikt.
deras ytarea är nära några av de minsta staterna på jorden,
som Luxenburg och Malta.
Även om Phobos och Deimos inte på något sätt är lättviktare
i verkligheten är deras gravitationskraft inte ens tillräckligt stark för att göra dem till sfärer.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Lösningar och idéer på Fermiparadoxen II - Var är alla utomjordingar? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:02:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Troligtvis finns det 10,000 stjärnor för varje sandkorn på Jorden, i den observerbara universum.
Vi vet att det kanske finns biljoner planeter.
Så var är alla utomjordingar?
Detta är Fermi Paradoxen.
Om du vill veta mer om det, kolla på del ett.
Här så kollar vi på de möjliga lösningar till Fermi Paradoxen.
Kommer vi att bli utplånade eller har vi en strålande framtid framför oss?
Rymdfärd är svårt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Historien och framtiden för allt - Tid. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:54:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tid är logiskt i små delar.
Men när du försöker kolla på tid i stort,
är det nästan omöjligt att förstå.
Så låt oss börja smått:
med minuter, timmar, och dagar.
Du spenderade förmodligen de senaste 24 timmarna med att sova, jobba, med några kaffe här och där.
Snälla, kolla på mindre TV.
Låt os nu kolla på 2013: relativt opåtalat,
så dog Hitlers livvakt vid 96 års ålder.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den 12 021 Human Era-kalendern. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:46:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿För femte gången presenterar vi dig Human Era Calendar för året 12.021 - den
här gången handlar det om mänsklighetens resa, som började för tiotusentals år sedan,
ledde in i jordbrukets revolution, till gamla höga civilisationer och början av modern tid, som
kulminerade i en vision för vår framtid.
Du kan få den begränsade upplagan nu tills vi säljer ut och sedan aldrig mer.
Som alltid har kalendern 12 illustrerade sidor tryckta på högkvalitetspapper i Europa och USA.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ebola-viruset förklaras - Så kämpar din kropp för överlevnad. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:28:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vad gör Ebola så farligt?
Hur kan ett virus ta över
kroppens försvarssystem så snabbt
och så effektivt?
Låt oss se på vad Ebola gör.
(Musik)
Ebola är ett virus.
Ett virus är en mycket liten sak.
Lite RNA eller DNA
och några proteiner
inuti ett skal.
De saknar förmågan att göra något på egen hand
och kan endast överleva och sprida av infektera celler.
För att undvika detta har vi vårt immunsystem.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den sista stjärnan i universum - Röda dvärgar förklarade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:24:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿En dag kommer den sista stjärnan att dö ut och universum kommer att vara mörkt för alltid
det kommer troligen bli en röd dvärg en liten stjärna och som också där man kan bäst hitta utomjordisk liv
och även den sista hemmet för mänskligheten innan univerum blir obeboeligt
så vad vet vet vi om dom och varför är det våran sista hopp
Minst 70% av stjärnorna i universum är röda dvärgar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kalendern över människans 12 020 år långa rymd-era 🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:20:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Det är den mest underbara tiden på året!
12,020 människo-rymdtids-kalendern har kommit.
Du kan beställa den nu tills vi säljer slut, och sen aldrig igen.
Under senaste åren, har vi kollat tillbaka på våra tidigare framgångar
förfärdrar som skapade vägen för den moderna värld för mer än
tiotusen år sedan.
Detta år, kommer vi ta en titt på människans framtid,
och hur vi kommer upptäcka rymden över de kommande 10,000 åren.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Binas död förklaras - parasiter, gift och människor. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:45:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Det mänskliga samhället är extremt komplext och ömtåligt,
uppbyggt på olika pelare.
Ett av dem är honungsbiet.
En utav tre måltider förbrukade av människor är möjliggjorda av honungsbina
De är så viktiga att om alla honungsbin skulle dö ut,
så skulle tusentals växter följa deras spår,
vilket kan leda till att miljontals människor svälter åren som följer.
Förutom det så har honungsbin en enorm ekonomisk inverkan.
Dollarvärdet på växter som blir pollinerade av dem varje år</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur immunförsvaret fungerar I - Bakterieinfektion ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:32:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Varje sekund av ditt liv är du under attack.
Miljarder av bakterier, virus och svampar försöker göra dig till sitt hem.
Därför har våra kroppar utvecklat en armé av vakter, soldater, underrättelsetjänst, vapenfabriker och kommunicerare.
För att skydda dig från att, ehrm&amp;hellip; Dö.
I den här videon antar vi att immunsystemet har 12 olika jobb
Till exempel; döda fiender, kommunicera mm
Det finns 21 sorters celler och 2 sorters protein.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fermis Paradox — Var Är Alla Utomjordingar? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:37:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Är vi ensamma i hela universum?
Universum som vi kan se har en diameter på 90,000,000,000 ljusår
Det finns minst 1,000,000,000 galaxer.
Och varje galax har mellan 100,000,000,000 och 1,000,000,000,000 stjärnor.
Nyligen har vi upptäckt att det är väldigt vanligt med planeter med.
och förmodligen finns det miljarder och miljarder planeter som kan stödja liv.
Vilket betyder att det borde finnas möjlighet för liv att utvecklas och existera, eller hur?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Allt började med Big Bang. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:49:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Början av allting.
Big Bang
Idén om att universum plötsligt föddes och inte är oändligt
Fram till mitten av 1900-talet trodde de flesta forskarna att universum var
oändligt och ålderslöst.
Tills Einsteins relativitetsteori gav oss en bättre förståelse för gravitationen,
och Edwin Hubble upptäckte att galaxer rör sig ifrån varandra
på ett sätt som passar in i tidigare förutsägelser.
1964, av misstag, hittade de kosmisk bakgrundsstrålning,
en relik av ett tidigt universum,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Antibiotikakalaset förklaras. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:10:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vad skulle du säga om vi sade till dig att mänskligheten för närvarande
gör en gemensam insats för att utveckla den perfekta superbugen?
En superbug som kan döda hundratals miljoner människor?
Tja, det händer just nu.
Vi är i processen att skapa ett superbakterium.
Bakterier är en av de äldsta levande ting på vår planet.
De minsta sakerna vi räknar till liv, är mästare på att överleva
och kan hittas överallt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ensamhet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:43:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Alla känner sig ensamma då och då.
När vi inte har någon att sitta med på lunchen,
när vi flyttar till en ny stad,
när ingen har tid för oss under helgen.
Under de senaste årtiondena har denna tillfälliga känsla blivit kronisk för miljoner människor.
I Storbritannien uppgav 60% av de tillfrågade, från ålder 18-34, att de ofta känner sig ensamma.
I USA svarade 46% av hela befolkningen att de känner sig ensamma regelbundet.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Stringteorin förklaras - Vad är den sanna naturen av verkligheten? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:13:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vad är universums sanna natur?
För att svara på den frågan konstruerar människor historier för att beskriva världen.
Vi prövar våra historier och lär oss vad vi skall behålla och vad vi skall kasta bort.
Men ju mer vi lär oss, desto mer komplicerade och konstiga blir våra historier.
Några så till den grad att det verkligen är svårt att förstå vad de egentligen handlar om.
Som strängteori.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Överbefolkning - Den mänskliga explosionen förklarad. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:15:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Aldrig tidigare i historien
har det varit så många människor på jorden som just nu
Befolkningen har skjutit i höjden
Från en miljard år 1800
Till 2.3 miljarder 1940
3.7 miljarder 1970
och 7.4 miljarder 2016
Världens befolkning har ökat fyrfaldigt under det förra århundradet
Så vad har vi att vänta oss för det kommande århundradet?
Och vad menas befolkningsökningen för oss i framtiden
Kommer det att vara massmigration, överbefolkade slumkvarter i storstäder som sträcker sig över kontinenter</description>
        </item>
        <item>
        <title>Är kriget över? - En paradox förklarad. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:27:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Våld och krig.
ISIS vansinniga brutalitet fortsätter, Ryssland invaderar Ukraina,
och palestinierna och israeliterna fortsätter att puckla på varandra.
Får det dig att känna dig dyster?
Tja, sluta med det.
För statistiskt sett så verkar krig bli omodernt medans Jordens befolkning kraftigt ökar
Det verkar som att vi lever i den mest fredliga tidsperioden i människans historia.
Hur är detta möjligt?
(intromusik)
Fram till september 2014 har det pågått 4 konflikter i världen</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kvantumdatorer Förklarat - Gränserna för Människans Teknologi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:17:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿För det mesta av våran historia, människans teknik bestod av från våran hjärna, eld och vassa pinnar
medans eld och vassa pinnar blev kärnkraftverk och kärnvapen
den största uppgraderingen är våra hjärnor
sedan 1960, har kraften i våra &amp;ldquo;hjärnmaskiner&amp;rdquo; växt exponentiellt.
Detta har gjort att våra datorer blivit både mindre och mer kraftfulla.
Men denna processen är påväg att nå sin fysiska gräns.
Datordelar närmar sig storleken av en atom.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastnedskräpning: Hur Människan Omvandlar Världen till Plast ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:06:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿När gudarna gav kung Midas en önskning , önskade han att allt han rörde vid skulle förvandlas till guld.
Midas var överlycklig. Träd, stenar och byggnader var allt i guld.
Men han upptäckte till sin förtvivlan att hans mat blev också till guld.
När han kramade sin dotter för att lugna sitt sinne, upptäckte han sitt misstag för sent.
Den rikaste människan i existens var svulten, hjärtkrossad och ensam.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistisk nihilism. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:19:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Mänsklig existens är läskig och förvirrande.
För några hundra år sedan blev vi medvetna och fann oss själva på en främmande plats
Det var fullt med andra varelser. Vi kunde äta vissa; vissa kunde äta oss.
Det fanns en flytande saker vi kunde dricka; saker som vi kunde använda för att göra mer saker.
Dagshimlen hade en liten gul boll som värmde vår hud.
Natthimmlen var full med fina ljus.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Är Europeiska unionen värd det eller borde vi avsluta den? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:45:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tror du EU är värt det?
Eller, borde vi lägga ner det?
Många känner sig ha en svag anknytning till EU, medans andra berömmer dess prestationer.
Med allting i åtanke: Är dess existens bra eller dålig för Européer?
Eftersom Storbritannien ser ut att lämna EU, kommer vi behandla det som on de inte vore med i klubben längre.
Den Europeiska Unionen, med sina 27 länder, har en befolkning av ca 450 miljoner människor —</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kärnenergi förklarad: Hur fungerar det? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:12:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Har du någonsin diskuterat om kärnkraft?
Vi har, och vi fann det frustrerande och förvirrande,
så låt oss försöka ta itu med detta ämne.
[Introduktion]
Det hela började på 1940-talet.
Efter chocken och fasan av kriget och användningen av atombomben,
så var kärnenergi en lovande fredlig spin-off av den nya tekniken,
som kunde hjälpa världen att komma på fötter igen.
Alla hade vilda fantasier.
Skulle elektricitet bli gratis?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Är ekologisk mat bättre och hälsosammare eller bara lurendrejeri? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:24:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Över de senaste åren,
har ekologisk mat spridits sig som en löpeld.
Trots högre priser,
så börjar köpande av ekologisk mat gå från ett alternativ
till ett moraliskt och socialt ansvar.
Ekologisk mat är menat att vara hälsosammare,
mer naturligt och etiskt.
Men vad menar vi egentligen när vi säger &amp;ldquo;ekologisk&amp;rdquo;?
Det finns ingen global samstämmighet,
så olika regioner har olika definitioner och regler.
Generellt sett,
är ekologisk mat odlad utan GMO frön,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak förklaras - ISIS, Syrien och krig. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:23:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Kära nån&amp;hellip; Precis när man trodde att konflikten i Irak var löst.
Eftersom vi inte har hört om det på ett tag
så är morden, kaoset och terrorn tillbaka.
Hur gick det till?
År 2003 invaderade USA Irak på grund av dess kopplingar till terrorism
och massförstörelsevapen.
På den tiden styrde diktatorn Saddam Hussein landet.
Saddam tillhörde den Sunnimuslimska minoriteten
och förtryckte den Shiamuslimska majoriteten.
Irak togs över ganska snabbt</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mässling förklaras - Vaccinera eller inte? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:06:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Nyligen sĺ har det varit mycket prat om mässling. Vad gör mässling egentligen, och borde du vaccinera dig mot det? Eller är detta bara hysteri? Mässling är ett virus: ett skal med proteiner, RNA, plus nĺgra mer proteiner för fortplantning. Det kan inte fortplantera av sig själv; den behöver en värdcell för att göra det. För att förstĺ mässling sĺ mĺste vi förstĺ immunförsvaret. Du kanske redan har sett visuella systemet vi utvecklade för att hjälpa till här.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Överbefolkning &amp; Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:31:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Under större delen av vår historia växte den mänskliga befolkningen långsamt,
tills nya upptäckter gav oss mer mat,
och fick oss att leva längre.
På bara hundra år fyrdubblades den mänskliga befolkningen.
Detta ledde till apokalyptiska visioner av en överfull jord.
Men befolkningsökningstakten toppade faktiskt på 1960-talet.
Sedan dess har fertilitetsgraden kraschat när länder industrialiseras och utvecklas.
Världens befolkning förväntas nu balansera cirka 11 miljarder i slutet av seklet.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mjölk. Vitt gift eller nyttig dryck? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:54:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Det senaste årtiondet har mjölk blivit lite kontroversiellt.
Vissa säger att det är ett nödvändigt och nyttigt födoämne, viktigt för starka ben,
men andra säger att det orsakar cancer och leder till en tidig död.
Så, vem har rätt?
Och varför dricker vi det ens?
Intromusik
Mjölk är basen till alla däggdjurs diet efter födseln,
när våra matsmältningssystem är omogna och små.
Det är i grund och botten mat som kickstartar våra kroppar och hjälper oss att växa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Neutronstjärnor - De Mest Extrema Sakerna som inte är Svarta Hål ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:36:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Neutron stjärnor är en av de mest extrema och våldsamma sakerna i universum.
Gigantiska atomkärnor
bara några få kilometer i diameter, men lika massiva som stjärnor.
Och de är skyldiga sin existens till döden utav något majestätiskt.
[INTRO]
Stjärnor existerar tack vare en ömtålig balans.
Massan av miljoner av miljarder av triljoner av ton plasma pressas inåt av gravitationen
och trycker ihop material med så mycket kraft att atomkärnor slås samman.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Säkerhet och ånger - Terrorism och massövervakning. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:34:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Terrorism är väldigt obehagligt, särskilt när det sker i vår närhet
och inte på en avlägsen plats.
Ingen tycker om att vara rädd, och vi var angelägna om att få rädslan att försvinna.
Så vi begärde högre säkerhet.
Under det senaste årtiondet har det blivit allt vanligare
att medborgerliga friheter urholkas och att myndigheter spionerar på medborgare
för att samla in och lagra deras privata information.
Det spelar ingen roll om du följer höger- eller vänsterpolitik,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur liten är en atom? Spoiler: Mycket liten. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:56:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Atomer är löjlig och otrolig små.
En singel människohår är ungefär tjock som
500 000 kolatomer staplade på varandra.
Titta på din näve, den består av biljoner och biljoner av atomer.
Om en atom i den skulle vara stor som en kula, hur stor skulle din näve vara?
Tja&amp;hellip; ungefär storleken av Jorden. Hm&amp;hellip; fortfarande svårt att föreställa sig?
Låt oss försöka något annorlunda
Titta på din lillfinger.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur evolution funkar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:12:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Evolutionens mekanismer
Vad är evolution?
Evolution är utvecklingen av livet på jorden
Denna process påbörjades för miljarder år sedan och fortsätter än idag
Evolutionen förklarar hur utvecklingen av den enorma mångfalden av liv är möjlig.
Den visar oss hur primitiva protozoer (urdjur) kunde övergå i alla de miljoner arter som finns idag
Evolution är alltså svaret på frågan vi alla ställt oss när vi ser en tax och en Grand Danois tillsammans</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur man bygger en Dyson-sfär - Den ultimata megakonstruktionen. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:26:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Mänsklighetens utveckling följer mängden energi vi använder. Till en början använde vi våra muskler, sedan bemästrade vi eld.
Vi industrialiserade världen med kol och olja, och påbörjade atomåldern när vi lärde oss att dela atomer.
För varje steg ökade mängden energi vi kan utnyttja på sätt vi aldrig sett förut och vi utvecklades som art.
Just nu övergår vi sakta till förnybart, och om vi har tur blir fusionsenergi en möjlighet i framtiden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Så fungerar börsen (för dummies). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:11:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vad är aktiemarknaden och hur fungerar den?
Börsen är inget mer än ett gigantisk, globalt, nätverk
som organiserar marknaden där enorma summor pengar flyttas fram och tillbaka varje dag.
Totalt handlas över 60 biljoner (60,000,000,000,000) Euro per år .
Mer än värdet av alla varor och tjänster i hela världsekonomin.
Men det är inte äpplen eller andrahands- tandborstar som handlas på denna marknad.
Utan främst värdepapper.
Värdepapper är rätten till tillgångar, främst i form av aktier.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur stor kan en bakterie bli? Liv &amp; Storlek 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:05:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿In och ut, in och ut.
Att hålla sig vid liv handlar om att göra saker. I andra hand förbränner dina celler glukosmolekyler med syre för
att göra energi tillgänglig, vilket håller dig vid liv i ytterligare ett värdefullt ögonblick.
För att få syret till dina celler som du andas.
Andning är ett svar på ett mycket svårt problem: Hur får du de resurser som dina celler behöver för att överleva,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur man flyttar solen: Stjärnmotorer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:59:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Ingenting i universum är statiskt. På Vintergatan går miljarder stjärnor i den galaktiska mitten.
Vissa, som vår sol, är ganska konsekventa och håller ett avstånd på omkring
30 000 ljusår från det galaktiska centrumet och fullbordar en bana vartannat 230 miljoner år.
Denna dans är inte en ordnad balett, mer som en skridskobana fylld med berusade småbarn.
Detta kaos gör galaxen farlig.
Vårt solcellsområde förändras ständigt, med stjärnor som rör sig hundratals kilometer varje sekund.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur man fångar en dvärg planet -- Trutin MM #3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:32:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Neptunus 14 månar är en märklig skara
De flesta av dem är små och potatislika bitar av is och sten
Några är så långt från Neptunus att de behöver 29 år att kretsa runt Neptunus
Nästan alla av dem är asteroider fångade av Neptunus tyngkraft
99.5% av all massa runt Neptunus är koncentrerad till Triton
Det är den sjunde största månen och massivare än alla andra kända månar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur bakterier styr över din kropp - mikrobiomet. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:05:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Mikrober finns överallt,
på telefonen
i vattenflaskan,
på händerna innan du tvättar dem,
på händerna efter att du tvättat dem,
och bokstavligen överallt ovanpå dig också.
Så miljoner år sedan gjorde vi en pakt,
vi ger dem skydd och mat,
och i sin tur arbetar de för oss.
Men ju mer vi lär oss om detta partnerskap desto mer ser det ut som det kalla kriget
-Intro-
Inuti våra mammors magar, börjar människor sterila</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur man botar åldrande - under ditt liv? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:25:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Hälsa är det mest värdefulla vi har i livet, men vi har en tendens att glömma bort det tills vi förlorar den.
Vi lever längre än någonsin tidigare, vilket är bra,
men en oförutsedd konsekvens av detta är att vi tillbringar också en större och större del av våra liv att vara sjuk.
Att bli gammal betyder för närvarande att vi spenderar mer tid i smärta.
Så forskarna försöker flytta uppmärksamheten hos det medicinska samfundet från att optimera livslängd till att optimera hälsolängd,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopati förklaras - Mjuk läkning eller vårdslös bedrägeri? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:49:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Homeopati kan vara den mest kontroversiella men också den mest populära alternativa medicinen.
Medan några argumenterar emot, så har andra fullt förtroende för dess kraft och effektivitet.
Hur fungerar homeopati?
Hur blev den vad den är idag, och vad kan den moderna medicinen lära sig av den?
Homeopatins första princip är &amp;ldquo;låt lika bota lika&amp;rdquo;.
Botemedel innehåller ingredienser som orsakar de symptom man vill behandla.
I praktiken innebär det att botemedel mot feber till exempel skulle kunna innehålla belladonna, som också orsakar feber.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur vi kan bygga en månbas IDAG - Rymd kolonisering 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:35:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Människan drömmer om att lämna Jorden och resa genom galaxen.
Men vi var födda för tidigt för att kunna vara en del av det.
Eller var vi?
Verkligheten är att,
Vi skulle kunna börja vår dröm med att bygga en månbas redan idag.
Vi har faktiskt teknologin.
Och aktuella beräkningar från NASA och den privata sektorn
säger att det skulle kunna göras för 20 till 40 biljoner dollar, utspritt över ett decennium.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur Facebook stjäl miljarder visningar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:27:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Några dagar sedan tillkännagav Facebook stolt att de har uppnått åtta miljarder visningar på en dag
Det är väldigt imponerande, tills du får veta att under det första kvartalet av 2015,
725 av de tusen mest sedda videorna på Facebook var stulna, som har ansamlat 17 miljarder visnigar.
Hemsidor och &amp;ldquo;content aggregators&amp;rdquo; stjäl videor från Youtube som blir virala på facebook.
Dessa videor blir virala eftersom Facebook fuskar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur stor är Månen? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:23:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Hur stor är månen?
På natthimlen ser månen ganska liten ut, men i verkligheten är den inte alls det.
Centraleuropa får lätt plats under den.
Månens yta är jättestor.
För att ge perspektiv, så är den lika stor som hela Europeiska kontinenten, Kina, USA, Brasilien och Sydafrika tillsammans.
Viktmässigt har månen enbart ungefär en 81:edel så stor massa som jorden.
Men hur stor är den i relation till Jorden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur långt kan vi gå? Mänsklighetens gränser. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:59:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Finns det en gräns vi aldrig kommer att passera?
Finns det platser vi aldrig kommer att nå
hur mycket vi än försöker?
Det visar sig att det finns sådana platser.
Även med sci-fi teknologi så är vi fångna i våra fickor i universum.
Hur kan det vara så?
Och hur långt kan vi åka?
Vi bor i en tyst arm i Vintergatan.
En medelmåttig spiralgalax, cirka 100.000 ljusår bred</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetisk ingenjörskonst kommer att förändra allt för alltid - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:48:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk dig att du levde på 1980-talet och fick höra
att datorer snart skulle ta över allting
från att shoppa till att gå på date och aktiemarknaden.
Att miljarder människor skulle vara hopkopplade i ett slags nät,
att du skulle äga en handhållen apparat
flera gånger mera kraftfull än superdatorer.
Det skulle ha låtit absurt, men sedan hände allt det.
Science fiction blev vår verklighet, och vi tänker inte ens på det.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking förklaras: möjlighet eller fara. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:40:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vad är hydraulisk spräckning - eller fracking?
Sedan den industriella revolutionen har vår energiförbrukning stigit obehindrat.
Huvuddelen av denna energiförbrukningen kommer från fossila bränslen som kol eller naturgas.
Nyligen har det pratats en del om en kontroversiell metod att utvinna naturgas:
Hydraulisk spräckning eller fracking.
Enkelt uttryckt beskriver fracking utvinning av naturgas från djupa lager inne i jorden.
I denna metod, spräcks poröst berg sönder med hjälp av vatten, sand och kemikalier</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kan din telefon skada dig? Elektromagnetisk förorening ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:14:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿El är runt omkring oss hela tiden.
Det gör våra liv enklare, säkrare, roligare,
och de flesta av oss tänker aldrig på det.
Men finns det något som för mycket el?
Kan det som är grunden för den moderna världen
långsamt döda oss?
Innan vi dyker djupare,
låt oss försöka förstå vad el är,
och hur det påverkar oss.
Elektricitet är rörelsen för en elektrisk laddning.
Denna rörelse genererar elektriska och magnetiska fält</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uppkomst - Hur dumma saker blir smarta tillsammans. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:45:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿En myra är ganska dum.
Den har inte mycket till hjärna, ingen vilja, ingen plan,
men ändå: så är många myror tillsammans smarta.
Ett myrsamhälle kan bygga komplexa strukturer.
Några kolonier har svampfarmer, andra tar hand om boskap. De kan föra krig eller försvara sig själva.
Hur är detta möjligt?
Hur kan en samling dumma saker göra smarta saker tillsammans?
Det här fenomenet kallas emergens,
och det är ett av de mest fascinerande och mystiska företeelserna i vårt universum.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kan Man Lita På Kurzgesagt-Videor? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:13:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Kan man lita på Kurzgesagts videor?
För att svara på denna frågan förklarar vi först hur vi forskar efter dem
och sedan pratar lite om tidigare videor,
och vad vi vill uppnå med kanalen.
Att skapa en Kurzgesagt-video börjar alltid med en fråga eller ett problem.
Till exempel, efter våran kött-video,
frågade många om hälsoeffekterna av kött på människor.
Vi hade ingen aning, och var ganska nyfikna också, så vi beslutade bara att arbeta med det.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetisk ingenjörskonst och sjukdomar - Gene Drive &amp; Malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:29:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk om man kunde använda genmodifiering för att stoppa mänsklighetens
farligaste fiende - den dödligaste varelsen på hela jorden, som tar livet
på miljarder - myggan. Precis som med andra sjukdomar, bär den på
Malaria, en av de grymmaste parasiterna på jorden,
som möjligtvis är den största seriemördaren av människor i historien.
Under bara 2015
infekterades hundratals miljoner, och nästan 500 000 av dem som blev infekterade avled.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fusionsenergi förklarat - Framtid eller Flopp ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:17:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Den grundläggande valutan i vårt universum är energi.
Den lyser upp våra hus,
odlar vår mat,
driver våra datorer.
Vi kan få det på många olika sätt:
genom förbränning av fossila bränslen,
splittring av atomer
eller genom solljus som slår mot solceller.
Men det finns en nackdel till allt.
Fossila bränslen är extremt giftigt.
kärnavfall är&amp;hellip; ja, kärnavfall,
och det finns inte tillräckligt mycket batterier att förvara solljus för molniga dagar ännu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Allt Du Behöver Veta Om Jorden ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:49:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Planeten Jorden är hem åt varje livsform,
som vi vet om, i hela universum.
Jorden är ungefär 1/3 av universums ålder.
och, medge att,
den är väldigt vacker!
En lätt hoptryckt historia med en kärna av metall,
och ett tunnare ytskickt.
omslagen av ett tunt lager av ljuvlig luft att andas
Med stora hav,
odlingsbara fält,
magnifika berg,
färskvattensfloder, strömmar, sjöar och akvifärer,
som kretsar kring en stjärna som värmer oss,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Förtjänar robotar rättigheter? Vad händer om maskiner blir medvetna? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:52:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk dig en framtid där din brödrost förutsäger vilken slags rostat bröd du vill ha.
Under dagen söker den på internet efter nya och spännande recept på rostat bröd.
Kanske frågar den dig hur din dag har varit, och vill prata om nya framsteg inom brödrostningsteknik.
Vid vilken nivå skulle den bli en person?
När kommer du att börja fråga dig om din brödrost har känslor?
Om den hade det, skulle det vara mord att dra ur kontakten?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Död från rymden - Förklaring av gammastråleblixtar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:21:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk om du kunde samla energin från varje stjärna inom hundra millioner ljusår.
Från tusentals galaxer, var och en med miljarder stjärnor.
Tänk om du kunde ta denna sorts kraft och använda den till att avfyra det största supervapnet i universum.
Tänk den skadan du kunde åstadkomma.
Det har visat sig att du inte behöver tänka dig det.
De existerar, och kallas för gammastråleutbrott.
Men vad är dessa kosmiska krypskyttar?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atom som är lika stora som berg - Neutronstjärnor förklaras. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:04:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Neutronstjärnor är en av de mest extrema objekt i universum.
De är som stora atomkärnor.
Kilometervis i diameter, otroligt kompakt o våldsam
Men hur kan något sådant ens existera?
En stjärnas liv är dominerande av 2 krafter i balans:
Stjärnas gravitation och det radioaktiva trycket under fusionen.
I stjärnors kärnor, väte fusionerar till helium.
Efter ett tag är vätet i kärnan slut,
och ifall stjärnan är massiv nog så fortsätter reaktionen med att helium fusionerar till kol.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Att bygga en Mars-bas är en hemsk idé: Låt oss göra det! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:42:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Från fientliga öknar, till ensamma öar och de högsta bergen,
varhelst det finns utrymme att expandera till människor gör det.
Så det är knappast förvånande att vi redan gör förberedelser
att sätta fot på Mars,
och att skapa den första permanent koloni utanför jorden -
kanske till och med terraforma en annan planet och förvandla den till ett andra blått hem.
Men vänta,
innan vi kan komma till de trevliga framtida sakerna,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Utomjordingar under isen - Liv på avvikande planeter. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:10:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Fria planeter är planeter som reser igenom universum helt ensamma.
De bor i den mörka och vidsträckta rymd mellan stjärnor.
De flyger igenom oändligt mörker, utan något ljus som värmer deras yta,
och de är utsatta för de iskalla temperaturerna av den yttre rymden
De har inga årstider, inga dagar, och inga nätter, som skulle kunna ange något tidsförlopp.
Men trots det, så kan fria planeter kanske bära liv.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Svarta hål förklaras - från födelse till död. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:47:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Svarta hål är en av de märkligaste sakerna som finns.
De verkar inte ha någon mening alls, vart kommer dom ifrån?
Och vad händer om du faller in i ett?
Stjärnor är extremt stora samlingar av mestadels väteatomer
som kollapsar av enorma gasmoln under deras egen tyngdkraft.
I deras kärna krossar sammanfogas väteatomer till helium genom fusion
vilket genererar en enorm mängd energi.
Den här energin, i form av strålning, trycker mot tyngdkraften</description>
        </item>
        <item>
        <title>Banker Förklarade - Pengar och Krediter ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:35:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Det internationella banksystemet är en gåta.
Det finns mer än 30.000 olika banker över hela världen
och de håller otroliga mängder av tillgångar.
De topp 10 banker står ensamt för ungefär 25 biljoner dollar.
Idag kan banksystemet verka mycket komplicerat,
men ursprungligen var tanken att göra livet enklare.
11-talet Italien var centrum för Europeiska handeln.
Köpmän från hela kontinenten träffades för att utbyta varor.
Men det fanns ett problem:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ett Motgift till Missnöje ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:28:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vi alla känner igen känslan av
att saker inte är som de borde vara.
Att du inte är framgångsrik nog,
att dina relationer inte är tillfredställande nog,
att du inte har sakerna du längtar efter.
Ett kroniskt missnöje
som får dig att se på världen med avundsjuka,
och på dig själv med besvikelse.
Popkultur, reklam, och
sociala medier gör det värre
genom att påminna dig om att det är ett misslyckande om du siktar på något</description>
        </item>
        <item>
        <title>Är GMO bra eller dåligt? Genteknik &amp; Vår mat ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:43:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿GMOs är en av de mest kontroversiella områdena av naturvetenskap.
Genetisk modifiering används i många fält, men även fast medicinska medel som GM insulin är i stor del accepterat,
så hettar debatten upp när det kommer till mat och grödor.
Varför är det så?
Varför blir samma sak behandlat så olika?
Låt oss försöka komma till botten med detta och utforska faktan, rädslan och framtiden för GMOs.
Människor har genetiskt modifierat växter och djur i tusentals år.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Granskning Av 3 Anledningar Marijuana Borde Förbli Olagligt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:40:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Runt om i världen blir marijuana avkriminaliserat eller till och med legaliserat
Men är detta verkligen en bra idé? I online-debatten blir de skadliga sidorna ofta nertonade.
Så låt oss ta en titt på de tre största argumenten mot en legalisering av marijuana.
♪ Intromusik ♪
Argument nummer 1: Under de senaste få årtiondena
har marijuanan modifierats för att bli mycket mer potent.
Idag är marijuana så potent att det faktiskt är en stark drog som kan orsaka psykoser.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 km Kabel till Stjärnorna - Himlakroken ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:25:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Att ta sig till rymden är svårt.
Just nu, är det som att ta sig uppför ett berg på en enhjuling.
Med en ryggsäck full av sprängmedel.
Otroligt långsamt, du kan inte transportera mycket saker, och du kan dö.
En raket behöver uppnå en hastighet av ca 40,000 km/h för att undkomma jordens dragningskraft.
För att uppnå den hastigheten består raketer mestadels av bränsle med en liten yta för nyttolast i toppen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 anledningar till varför kärnkraft är bra! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tre anledningar till varför vi ska fortsätta använda kärnkraft
Ett: kärnkraft räddar liv
I 2013 visade en studie genomförd av NASA att kärnkraft har förhindrat -
– omkring 1.8 miljoner dödsfall
Även om du räknar med dödsfallen från Chernobyl och Fukushima –
– rankas kärnkraft sist i dödsfall per energienhet som produceras.
Även fast kärnavfall är väldigt farligt så är det förvarat någonstans –
– medans de farliga biprodukterna av fossila bränslen släpps ut i luften –</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistisk altruism - ett själviskt argument för att göra världen till en bättre plats. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:22:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tills för inte så länge sen, jobbade majoriteten av världens befolkning på gårdar
och den totala produktionen av världens ekonomi
var mestadels den totala jordbruksproduktionen.
Och produktionen var begränsad av den fasta landytan.
Den totala ekonomins totala produktion ändrades inte mycket år för år.
Storleken på &amp;ldquo;kakan&amp;rdquo; var konstant; världen var ett nollsummespel.
I en värld som förändras så pass långsamt, var det enda sättet att få det bättre&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Anledningar Varför Kärnkraft Är Fruktansvärt 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:21:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tre anledningar till varför vi borde sluta använda kärnkraft.
Ett: kärnvapensspridning
Kärnteknik gjorde en våldsam entré på världsscenen:
Bara ett år efter världens första kärnvapenstest i 1944,
blev två storstäder förstörda av bara två enstaka bomber.
Efter det, utvecklades reaktorteknik sakta
som ett sätt att generera elektricitet,
men det har alltid förknippats med dess nära relation till kärnvapensteknologi.
Det är nästintill omöjligt att skapa kärnvapen
utan tillgång till reaktorteknologi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>En ny historia för mänskligheten - Människans era ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:36:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Människor har funnits i miljontals år
som en del av naturen.
Men plötsligt ändrades något
och på väldigt kort tid terraformade vi planeten
och utformade den för att passa våra behov.
Så vitt vi vet är vi de första varelserna som totalt har tagit över en planet.
Övergången från jägare-samlare till jordbruk och byggande
var så otroligt snabb att många av våra tankesätt inte längre är användbara.
En av våra mest utdaterade idéer är att den mest använda kalendern idag insisterar att vi lever i år 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
