<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stets bemüht on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/stets-bem%C3%BCht/</link><description>Recent content in Stets bemüht on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/stets-bem%C3%BCht/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#2 Die Füße sind die Brüste des Körpers | Stets bemüht</title><link>https://swiest.com/de/2443700002/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2443700002/</guid><description>Podcast Beschreibung Carlo und Mirella sind in Folge 2 wieder stets bemüht und reden über Miss Wahlen, Adventskalender, Mirellas Wikifeet Score und warum für manche Menschen die Füße die Brüste des Körpers sind. Viel Spaß!
Mirella (@mirellativegal) und Carlo (@casacarlo) haben Lust zusammen zu podcasten - also machen sie jetzt einfach genau das! Mirella ist bereits eine alte Häsin auf diesem Gebiet und hat schon drei Podcast-Projekte hinter sich, aber sie weiß ganz genau: Aller guten Dinge sind vier!</description></item><item><title>#1 Sie sind stets bemüht | Stets bemüht</title><link>https://swiest.com/de/2443700001/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 18:36:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2443700001/</guid><description>Podcast Beschreibung Mirella (@mirellativegal) und Carlo (@casacarlo) haben Lust zusammen zu podcasten - also machen sie jetzt einfach genau das! Mirella ist bereits eine alte Häsin auf diesem Gebiet und hat schon drei Podcast-Projekte hinter sich, aber sie weiß ganz genau: Aller guten Dinge sind vier! Carlo ist noch neu im Podcast-Game, aber zieht seine Erfahrungen aus jahrelangem Podcast Hören - was soll da also schon schief gehen?! Zusammen sind beide stets bemüht, ihren Zuhörer:innen jede Woche donnerstags bestens zu unterhalten und zu zeigen, dass das Leben viel einfach sein kann, wenn man es mit einer Prise Humor nimmt.</description></item></channel></rss>