<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcrições de vídeo on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letras</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/tags/transcri%C3%A7%C3%B5es-de-v%C3%ADdeo/</link>
        <description>Recent content in Transcrições de vídeo on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letras</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-br</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pt-br/tags/transcri%C3%A7%C3%B5es-de-v%C3%ADdeo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 Razões pelas quais a energia nuclear é incrível! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três motivos pelos quais devemos continuar usando energia nuclear:
Energia nuclear salva vidas. Em 2013, um estudo conduzido pela NASA
descobriu que energia nuclear preveniu em torno de 1,8 milhões de mortes.
Mesmo se incluirmos as mortes dos casos de Chernobyl e Fukushima
energia nuclear fica em último no ranking
entre outras formas de energia produzidas. Apesar do lixo nuclear
ser realmente tóxico, eles realmente são armazenados em algum lugar,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razões Pelas Quais a Energia Nuclear é Terrível! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:41:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três razões pelas quais nós deveríamos parar de usar energia nuclear
Um: proliferação de armamentos nucleares
A tecnologia nuclear entrou violentamente no mundo:
apenas um ano após os primeiros testes de explosões nucleares em 1944,
duas grandes cidades foram destruídas por apenas duas dessas bombas.
Após isso, a tecnologia dos reatores lentamente se aprimorou
como um meio de geração de eletricidade
mas ela sempre esteve intimamente conectada com as tecnologias nucleares para fins militares.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:53:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Chegar no espaço é difícil
No momento, é como escalar uma montanha em um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa, e ainda pode morrer
Um foguete precisa atingir uma velocidade de aproximadamente 40,000km por hora para escapar da Terra
Para atingir tal velocidade, foguetes são predominantemente recipientes para combustível com uma pequena ponta de carga
Isso é ruim se você quer ir para outro planeta</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Por Que a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:07:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo, a maconha está sendo descriminalizada
e até mesmo legalizada.
Mas essa é mesmo uma boa ideia?
No debate online, os efeitos negativos são geralmente minimizados.
Então vamos dar uma olhada nos três argumentos mais poderosos contra a legalização da maconha.
♪ Intro ♪ Kurzgesagt
Argumento nº1: A maconha é uma droga forte.
Nas últimas décadas, a maconha tem sido modificada para se tornar muito mais potente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um Argumento Egoísta para Fazer do Mundo um Lugar Melhor - Altruísmo Egoísta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:50:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a grande maioria da população mundial trabalhava em fazendas
E a produção total da economia mundial era em sua maioria o total produzido pela agro-pecuária
E essa produção era ditada pela extensão de terra
O montante total da economia não alterava tanto com o passar dos anos
O tamanho do bolo era fixo. O mundo era uma equação terminada em zero
Em um mundo tão estagnado, a única maneira de alguém se dar bem, é se alguém se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:43:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem há milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e fizemos com que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Canva - Canva Create: Brand New Era - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/en/3001700001/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/en/3001700001/</guid>
        <description>Olá. Sou Susan.
Com muita honra e respeito,
pedi permissão aos espíritos masculinos
e femininos de todas as pessoas aqui
Na Terra Gadigal.
Olá, Sydney.
Olá a todo mundo.
Para quem está assistindo online,
E para quem
está vendo em outras partes do mundo,
as pessoas conectadas nesta tarde.
Meu nome é Susan Moylan Coombs
Faço parte da cultura mais ancestral do planeta.
Nós somos o povo original.
O bom design,</description>
        </item>
        <item>
        <title>NVIDIA - GTC 2023 Keynote with NVIDIA CEO Jensen Huang - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3001600001/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3001600001/</guid>
        <description>Por quase quatro décadas,
a Lei de Moore tem sido a dinâmica governante da indústria de computadores,
que por sua vez impactou todos os setores.
O aumento exponencial do desempenho a um custo e potência constantes diminuiu.
No entanto, o avanço da computação foi para a velocidade da luz.
O motor dessa transformação é a computação acelerada, e a fonte de energia é a AI.
A chegada da computação acelerada e da AI é oportuna à medida</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - Sobrevivi 50 Horas na Antártica!</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição - Pousamos na Antártica,
e sobreviveremos as próximas 50 horas aqui.
Estamos literalmente na base do globo,
no lugar mais frio da Terra.
- Mal posso esperar para congelar até a morte.
E lá vai o avião.
Beleza, até logo.
Agora que o avião partiu rapazes,
não há saída nas próximas 50 horas.
- Estamos presos.
- Primeiro, precisamos caminhar para às montanhas,
para nos proteger contra o vento.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
