<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>טרנסקריפציות וידאו on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/%D7%98%D7%A8%D7%A0%D7%A1%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%A4%D7%A6%D7%99%D7%95%D7%AA-%D7%95%D7%99%D7%93%D7%90%D7%95/</link>
        <description>Recent content in טרנסקריפציות וידאו on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 23:23:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/%D7%98%D7%A8%D7%A0%D7%A1%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%A4%D7%A6%D7%99%D7%95%D7%AA-%D7%95%D7%99%D7%93%D7%90%D7%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 סיבות למה אנרגיה גרעינית מדהימה! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:23:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿3 סיבות שבגללן אנחנו צריכים להמשיך להשתמש באנרגיה גרעינית:
אנרגיה גרעינית מצילה חיים בשנת 2013, מחקר של נאס&amp;quot;א גילה שאנרגיה גרעינית מנעה
בערך 1.8 מיליון מיתות.
אפילו אם כוללים את ההרוגים באסונות צ&amp;rsquo;רנוביל ופוקושימה,
אנרגיה גרעינית מדורגת במקום האחרון ביחס בין מספר המיתות לכמות האנרגיה שמופקת.
אפילו שפסולת גרעינית היא רעילה ביותר, בדרך כלל היא מאוחסנת במקום כלשהו,
בעוד שהשאריות הרעילות של שריפת דלקי מאובנים נפלטות אל האוויר</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 סיבות לכך שמריחואנה צריכה להישאר בלתי חוקית - סקירה ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:14:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿בכל רחבי העולם, צריכת מריחואנה עוברת הליכי אי-הפללה ולעיתים אפילו נעשית חוקית
אך האם זה באמת רעיון טוב?
בדיונים ברחבי הרשת,
הנזקים לרוב מוצגים כלא חשובים
אז בואו נראה את שלושת הטיעונים החזקים ביותר נגד הפיכת המריחואנה לחוקית.
מוסיקת מבוא * טיעון מס&amp;rsquo; 1: [קנאביס הינו סם קשה]
בעשורים האחרונים,
צמח המריחואנה הונדס להיות הרבה יותר מרוכז,
היום צמח המריחואנה מרוכז,
עד כדי כך שהוא סם חזק העלול לגרום לפסיכוזה.</description>
        </item>
        <item>
        <title>טיעון רוחני עצמי לשיפור העולם - אלטרואיזם אגואיסטי. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:40:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿עד לאחרונה, רוב אוכלוסיית העולם עבדה בחקלאות
וסך הייצור של כלכלת העולם
היה בעיקר התפוקה החקלאית הכוללת.
ותפוקה זו הייתה מוגבלת על ידי הגודל הקבוע של הקרקע.
התפוקה הכוללת של המשק לא השתנתה הרבה משנה לשנה.
גודל העוגה היה קבוע; העולם היה משחק סכום אפס.
בעולם לא מתפתח כזה, הדרך היחידה לקבל יותר היא אם מישהו אחר יקבל פחות.
אם אתה לוקח חתיכה גדולה יותר מהעוגה, החתיכה של מישהו אחר תקטן.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 סיבות למה אנרגיה גרעינית זו נורא! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:40:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿3 סיבות שבגללן צריך
להפסיק להשתמש באנרגיה גרעינית:
הפצת נשק גרעיני האנרגיה הגרעינית התחילה את דרכה באלימות:
כעבור שנה אחת בלבד משנת 1944, שבה התרחש הניסוי הגרעיני הראשון אי פעם,
שתי ערי ענק הושמדו על ידי שתי פצצות בלבד.
לאחר מכן, טכנולוגיית הכורים הגרעיניים התפתחה באיטיות
כאמצעי להפקת חשמל,
אבל היא נשארה מקושרת לטכנולוגיית הנשקים הגרעיניים.
כמעט בלתי אפשרי להפיק נשק גרעיני
ללא גישה לטכנולוגיית כורים גרעיניים.
למעשה, האמנה למניעת הפצת הנשק הגרעיני ממלאת את מטרתה,</description>
        </item>
        <item>
        <title>כבל של 1000 ק&#39;מ לכוכבים - וו החלל ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:15:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿להגיע לחלל זה קשה.
כיום, זה כמו לדווש על הר עם חד אופן, עם תיק מלא בחומרי נפץ.
איטי להפליא, אינך יכול להעביר הרבה דברים, ואתה עלול למות.
רקטה צריכה להגיע למהירות של 40,000 קילומטר לשעה, כדי להמלט מכוח המשיכה של כדור הארץ.
כדי להגיע למהירות זו, הרקטות צריכות להכיל בעיקר דלק, וקצה קטן של מטען.
זה רע אם אתה רוצה להגיע לכוכב לכת אחר, כי אתה זקוק להרבה דברים כבדים</description>
        </item>
        <item>
        <title>היסטוריה חדשה עבור האנושות - עידן האדם ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 13:28:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿בני אדם היו קיימים במשך מיליוני שנים, כחלק מהטבע.
אבל אז, משהו השתנה, ובפרק זמן קצר ביותר
שינינו את העולם הזה והתאמנו אותו לצרכינו.
ככל שאנחנו יודעים, אנחנו היצורים הראשונים שקמו ולגמרי השתלטו על כוכב לכת.
המעבר מציד ואיסוף לחקלאות ובנייה, היה מהיר כל כך באופן עוצר נשימה שרוב הדרכים בהן חשבנו על העולם הן כבר לא מועילות.
אחד הרעיונות הכי מיושנים שלנו הוא שלוח השנה עם השימוש הכי נפוץ בעולם מתעקש שאנחנו חיים בשנת 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
