<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/kalk-welk-die-fabelhaften-boomer-boys/</link><description>Recent content in Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 00:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/kalk-welk-die-fabelhaften-boomer-boys/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bei Kalk und Welk wachsen die Brüste | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650001/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Boomer wollen mit der heutigen Folge etwas Optimismus verbreiten. Und da im Fernsehen gerade der Kampf der Jahresrückblicke begonnen hat, starten die Ollis die Folge mit ein paar guten Nachrichten aus diesem Jahr. Wer auf Jahresrückblicke verzichten kann, dem geben Kalk und Welk noch ein paar Serientipps mit auf den Weg, um der dunklen Jahreszeit zu entkommen. In eine andere Realität geflohen ist auch die SPD, die sich am Wochenende auf ihrem Parteitag sehr euphorisch selbst gefeiert hat.</description></item><item><title>Lederfliesen und Minirock | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650002/</guid><description>Podcast Beschreibung Wieder einmal verabschieden die Boomer Boys eine TV-Legende: Nach 16 Jahren beendet Anne Will ihren Polittalk am Sonntagabend. Die beiden fachsimpeln über deutsche Talkshows und sprechen über ihre Erfahrungen als Gäste in so mancher Sendung und auf dem roten Teppich. Die Ollis blicken auch nach vorn: auf das mögliche Ende der deutschen Haushaltskrise und die höchstwahrscheinliche Abschlusserklärung der Weltklimakonferenz. Mit der Adventszeit kommt aber auch so manche Weihnachtsfeier. Ganz besinnlich rekapitulieren sie ihre schlimmsten Alkoholmomente und Kalk berichtet von der Begegnung mit einer ganz besonderen älteren Dame.</description></item><item><title>Mike, hol' schonmal den Bagger! | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650003/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Boomer sind zurück und es geht natürlich um die - nun wirklich letzte - &amp;ldquo;Wetten, dass..?&amp;quot;-Sendung mit Thomas Gottschalk und darüber, was Tommy alles sagen darf und was nicht. Was Bundestagsvizepräsident Wolfgang Kubicki nicht hätte sagen dürfen, das hat Kalk auf seiner Kreuzfahrt mit eigenen Ohren gehört. Und am Ende gibt auch Kalk selbst zu, was er früher den jungen Kollegen von Viva vielleicht nicht unbedingt hätte um die Ohren hauen müssen.</description></item><item><title>Gabelstaplerfahrer Gargamel gegen Iltis-Man &amp; Bolle Gonzales (feat. T. Sträter) | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650004/</guid><description>Podcast Beschreibung Comedian Torsten Sträter beehrt erneut die Ollis und sie zelebrieren das Genre der Superhelden-Filme. Denn Sträter ist ein riesiger Batman-Fan, der sich sogar ein Batmobil hat bauen lassen und über absolutes Fledermaus-Fachwissen verfügt. Zu dritt spüren sie den bekannten Heldenmännern nach, die oft mit Unterhose über dem Anzug unterwegs sind und bewerten die Filme von früher und heute. Ihre je eigene Superkraft entfalten die drei Boomer beim Spielen von Stadt-Land-Fluss in der Superhelden-Edition.</description></item><item><title>Drei reitende Zombies in Zeitlupe (feat. Torsten Sträter) | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650005/</guid><description>Podcast Beschreibung Kalk und Welk haben in Köln den fabelhaften Torsten Sträter aufgegabelt und wollen sich gegenseitig das Gruseln lehren: Drei Hardcore-Nerds referieren über ihre liebsten Horrorfilme, bescheuerte Stories und die Spätfolgen des viel zu frühen Gruselkonsums. Torsten Sträter erklärt, weshalb er sich irgendwann auf dem Tierfriedhof sieht, der Kalk, wie ihn gemalte Kreuze vor dem Grauen bewahrten und Welke spricht ganz offen über sein Hexen-Trauma. Wie es sich für Boomer Boys gehört, werden in trauter Runde noch Kochrezepte ausgetauscht.</description></item><item><title>Kalk und Welk waren hervorragend in einem Schaffnersketch | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650006/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650006/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Boomerboys schwärmen von den Podcast-Aufzeichnungen mit Torsten Sträter, die in den nächsten zwei Wochen zu hören sind und verraten einige Details aus Kalks Kochversuchen bei &amp;ldquo;Grill den Henssler&amp;rdquo; sowie seiner geheimen Mission in Indien. Außerdem äußern sie ihre Hoffnungen für den Migrationsgipfel und huldigen dem großen Meister der deutschen Komik: Vicco von Bülow alias Loriot wäre dieser Tage 100 Jahre alt geworden, was die ARD mit einem großen Geburtstagsprogramm feiert.</description></item><item><title>Pralinen im Frühling mit Bauerfeind | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650007/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650007/</guid><description>Podcast Beschreibung Zum ersten Mal in der Geschichte dieses Podcasts haben die beiden Ollis eine Frau zu Gast. Mit Moderatorin und Schauspielerin Katrin Bauerfeind kommt endlich Glanz in die Boomerbude und lustig wird es sowieso. Zu dritt streifen die drei gebürtigen Provinzler durch die Höhen und Tiefen des TV-Geschäfts, Katrin outet sich als Erfinderin des Internets, die dann auch noch super cool Saxophon spielt und die Ollis zu musikalischen Höchstleistungen antreibt.</description></item><item><title>Ramp-Talk im 3-Komponentenradio mit Wosch | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650008/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650008/</guid><description>Podcast Beschreibung Kalk und Welk feiern 100 Jahre Radio live mit Publikum und haben sich dazu die Berliner Radiolegende Tommy Wosch eingeladen. Vor echten Menschen sprechen sie über ihre Anfänge im Radio und was das alles mit Podcasts zu tun hat. Sie erklären, wie aus so mancher paradiesischen Sendelandschaft der Formatradio-Vorhof zur Hölle wurde, welche Rolle so genannte Beraterfirmen spielen und wie man das alles wieder rückgängig machen könnte! Ihre schönsten Radiomomente und so mancher Angsttraum werden offenbart und Tommy Wosch verrät, wieso er eigentlich Olli Welke sein müsste.</description></item><item><title>The Return Of Ameisen-Man (Um die Menschheit zu beschützen!) | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650009/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650009/</guid><description>Podcast Beschreibung Kalk und Welk blicken heute mal auf die wenigen guten Nachrichten dieser Tage: Deutschland hat mal wieder ein Fußballspiel gewonnen - Yeah! Kalk freut sich schon auf die Grillpartys des Fußballsommers 2024. Außerdem kommt vielleicht die GroKo zurück - ob das ein Grund zum Feiern ist? Die Boomer bezweifeln das. Allen Grund zum Feiern hat die Walt Disney Company, die in diesen Tagen 100 Jahre alt wird. Doch Kalk muss geschockt feststellen, dass Welk nichts mit den Zeichentrickklassikern unser aller Kindheit anfangen kann.</description></item><item><title>Zwei Runzel-Boomer suchen die wahre Liebe | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650010/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650010/</guid><description>Podcast Beschreibung Kalk und Welk werten die Landtagswahlen in Hessen und Bayern aus und machen sich Gedanken, wie man den Um- oder gar Abbau der Demokratie verhindern könnte. Das ist auch in den USA sehr in Mode, wo es schwer nach einer Rückkehr von Trump aussieht. Wenigstens kann man sich auf das Unterhaltungsfernsehen made in the U.S.A. verlassen: In &amp;ldquo;The Golden Bachelor&amp;rdquo; sucht ein Best Ager nach einer neuen älteren Partnerin.</description></item><item><title>Kalk und Welk werfen besoffen mit Spreewaldgurken | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650011/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650011/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge warten Kalk und Welk mit einem neuen Partykonzept für den Tag der Deutschen Einheit auf, geizen aber auch nicht mit ihren Erinnerungen an die Zeit vor dem Mauerfall und rühmen so manches DDR- und Nachwende-Fernsehformat. Klar, auch dieser Podcast kommt nicht ohne Friedrich Merz, Zahnersatz und die Migrationsdebatte aus. Mit Luftschlangen und Konfetti begrüßen die beiden Ollis dann noch das Streikende bei den US-Hollywood-Autoren und erzählen sich KI-Gruselgeschichten.</description></item><item><title>Moderatoren suchen ein Zuhause | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650012/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650012/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Boomer sind zurück mit ihrem beliebten Pferdepodcast, in dem sie erzählen, warum Kalk einmal Dressurreiten lernen musste und warum Welk sich einen Wolf geritten hat. Sie verkünden das Ende von SchleFaz in seiner aktuellen Form und den Niedergang von &amp;ldquo;Tele 5&amp;rdquo;, kommen aber natürlich nicht am Thema der Woche vorbei: Was zur Hölle sind Cadenabbia- und Rhöndorf-Blau? Und von den Hörern gewünscht gibt es am Ende noch ein Nerdthema: Zum &amp;ldquo;National Comic Day&amp;rdquo; sprechen die beiden Ollis über den Geruch von Comicbüchern, Eselsohren in verliehenen &amp;ldquo;Fix und Foxy&amp;rdquo;-Ausgaben und warum Comics Kalk fast auf die schiefe Bahn gebracht hätten.</description></item><item><title>Kalk und Welk häufeln vor der dritten Piaffe | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650013/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650013/</guid><description>Podcast Beschreibung Kalk und Welk sind heute im Wiesn-Fieber - oder auch nicht. Denn so wirklich begeistern können sich die beiden für das größte Volksfest der Welt nicht. Nur das identitätsstiftende, was die Bayern im Überfluss haben, finden die Ollis irgendwie beneidenswert. Ob ein Friedrich Merz in Lederhosn allerdings dazu gehört, ist eine andere Frage. Der hat gerade auch genug zu tun, denn ganz Deutschland rätselt, wohin die vermeintliche Kooperation seiner CDU mit der AfD in Thüringen noch führt.</description></item><item><title>Zwei Babyfeinde lieben plötzlich Basketball | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650014/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650014/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit dem vergangenen Wochenende ist klar: Deutschland kann wieder Weltmeistertitel holen. Klar, dass unsere Sportsfreunde Kalk und Welk auf der Fanwelle mitschwimmen und ausgiebig über die neue heiß geliebte Ballsportart fachsimpeln und den deutschen Loserfußball eiskalt in den Boden stampfen. Die Boomer Boys sind aber nicht nur als Sportberater gefragt, auch für den Augenklappen-Kanzler und seine Partei, die SPD, haben sie Verbesserungsvorschläge. Außerdem verraten Kalk und Welk ohne welches Beauty-Tool sie niemals das Haus verlassen.</description></item><item><title>Empörungserschöpfung bis zur Aorta-Erektion | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650015/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650015/</guid><description>Podcast Beschreibung Empörungserschöpfung bis zur Aorta-Erektion
Kalk und Welk sind zurück aus der Sommerpause und haben gleich was zu feiern - 1 Jahr Boomer Boys Podcast. Doch nix mit Partystimmung, überall nur lauter Ekelhaftigkeiten: Wie dem Hubert Aiwanger sein Flugblatt-Skandal oder dem Umstand, dass Deutschland immer mehr abkackt. In der Wirtschaft, im Spitzensport und auch bei den Bundesjugendspielen lässt sich von Leistung nicht mehr wirklich sprechen. Dafür gibt es frische Warnhinweise für die alte Fernsehwelt.</description></item><item><title>Kalk und Welk reiten mit John Wayne in den Sonnenuntergang | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650016/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650016/</guid><description>Podcast Beschreibung Die beiden Ollis verabschieden sich in ihre lange Sommerpause, machen es also wie der Bundestag. Nach dem Sommerinterview mit Olaf Scholz gibt es Vorschläge, welche Filmfiguren besser zum Kanzler passen als John Wayne und sie besprechen, wie man der &amp;ldquo;Schlechte Laune Partei&amp;rdquo; AfD begegnen sollte. Es gibt auch schöne Ausblicke: Mark Zuckerberg und Elon Musk wollen sich bei einem &amp;ldquo;Kampf der Superreichen&amp;rdquo; prügeln. Die Ollis klären, welche Promis sich vielleicht noch zu einem Boxkampf treffen sollten und geben noch mal hilfreiche Tipps für alle, die mit Kindern in Urlaub fahren.</description></item><item><title>Mit der Lizenz zum Nerden | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650017/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650017/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute sind Kalk und Welk geschüttelt, nicht gerührt. Denn die Ollis widmen sich dem berühmtesten Spion der Filmgeschichte: Bond. James Bond. Sie philosophieren darüber, was an Bond noch funktioniert, was eher nicht und warum diese Filmserie trotz allem schlicht zeitlos ist. Außerdem geben die Boomer ihre liebsten Filme preis, küren die schlechtesten Folgen und schwärmen immer wieder vom unverwechselbaren Sound der James Bond Filme.
Transkript</description></item><item><title>Durchgeschwitzt mit Krötenhandschuhen durch die Nacht | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650018/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650018/</guid><description>Podcast Beschreibung Vorfreude ist die schönste Freude. Das wissen auch die beiden Ollis, die in dieser Folge verraten, wie sie sich den Sommer und die nahende Podcast-Sommerpause versüßen. Während Kalk an seinem Vampir-Lifestyle festhält, will Welk vor allem im Meer tauchen. Und natürlich müssen sie auch ganz viel Fernsehen und Serien bingen, um die drohende Dauerhitze und Trockenheit halbwegs zu überstehen. Doch davor winkt die Verleihung des Deutschen Podcast Preises, für den die Boomer Boys nominiert sind.</description></item><item><title>Kalk und Welk sind von Tieren menschlich enttäuscht | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650019/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650019/</guid><description>Podcast Beschreibung Kalk ist zurück von seiner Kreuzfahrt und erzählt von Möwen-Shitstorms und anderen Erfahrungen auf dem schwimmenden Plattenbau. Und auch die Boomer kommen in dieser Woche nicht am Thema &amp;ldquo;Rammstein&amp;rdquo; vorbei. Außerdem geht es um den Erfolg der AfD und die Frage, was der Populismus von Markus Söder und Hubert Aiwanger damit zu tun hat. Und es gibt die letzte Folge der Miniserie über absurde Tierfakten, da der niedliche Fischotter sich als echte Drecksau entpuppt hat.</description></item><item><title>Diese Folge ist nur geträumt | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650020/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650020/</guid><description>Podcast Beschreibung Warnung: Diese Folge wird schön nerdig! Nachdem die beiden Ollis vor kurzem schon über den Denver Clan geredet haben, geht es heute um die Familienserie Nummer 1: Dallas. Aber auch um andere Familienserien aus den USA und aus Deutschland. Schaurig schöne Erinnerungen werden hervorgerufen und größtes Lob für &amp;ldquo;Ein Herz und eine Seele&amp;rdquo;. Außerdem geben die Ollis Tipps, wie man dem Streamer-Anbieter-Chaos Herr wird: Was sollte man abonnieren, wo findet man welchen Film?</description></item><item><title>Kalk und Welk lassen ohne Not Punkte liegen | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650021/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650021/</guid><description>Podcast Beschreibung Am Pfingstmontag herrscht Katerstimmung bei den beiden Ollis: Dortmund ist nicht Meister geworden und Welks ehemaliger Moderationspartner Oliver Kahn wurde von der Bayernfamilie verstoßen. Der einzige der noch Bock auf Fußball hat, ist Kalk, denn der sucht noch immer einen Verein, der ihn als &amp;ldquo;Waisenkind&amp;rdquo; adoptieren würde. Die Krise der Ampel und die Razzien gegen die „Letzte Generation“ sind heute Thema und die Frage, warum Donald Duck eigentlich keine Hose trägt und wo er wohl sein Gemächt versteckt.</description></item><item><title>Herr Welke, was wiegen Sie wirklich? | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650022/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650022/</guid><description>Podcast Beschreibung Kalk erzählt von einer Schiffsreise und dem romantischen Heiratsantrag, dem er seiner Frau gemacht hat. Welk berichtet von seinem Besuch bei &amp;ldquo;Inas Nacht&amp;rdquo;. Dann nehmen sich die beiden Ollis den ESC vor und gratulieren Joan Collins zum 90. Geburtstag. Dabei schwelgen sie natürlich auch in Erinnerungen an den Denver-Clan. Außerdem geht es um die Fußball-Bundesliga und Möwen. Es sollte also für jeden etwas dabei sein.
Transkript</description></item><item><title>Triggerwarnung: Der Kalk wird gesattelt | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650023/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650023/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Party kennt kein Ende: Während sich Mutter- und Vatertag die Klinke in die Hand geben, besprechen die Boomer Boys völlig nüchtern die 4-Tage-Woche, den Autorenstreik in Hollywood und gute Elternschaft. Und Erziehung heißt bei Kalk und Welk natürlich die lieben Kleinen schon früh an die richtigen Filme und Serien heranzuführen – ohne sie zu überfordern oder gar zu schocken. Ein Job, den die Streamingdienste mittlerweile selbst und auch so manche App erledigt, in dem sie das Publikum pausenlos auf mögliche Trigger und schlimme Ereignisse hinweist.</description></item><item><title>Der Jesus von Peine wird endlich gekrönt" | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650024/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650024/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf vielfachen Wunsch widmet sich diese Folge erst einmal Kalks Möbelhaustraumata namens Schrankschiss und Nagelsprung. Die beiden Boomer sprechen über royale Verschwendungssucht bzw. das britische Krönungswochenende. Doch auch in einer Republik wie der unsrigen wird Familie großgeschrieben, wie Kalk und Welk bei der aktuellen &amp;ldquo;Trauzeugenaffäre&amp;rdquo; im Wirtschaftsministerium bemerken. Um das alles zu vergessen, hilft wieder nur ein Fernsehritual von vorvorgestern – der nahende Eurovision Song Contest in Liverpool.</description></item><item><title>Kalk &amp; Welk tanzen im gebügelten Blaumann in den Mai | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650025/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650025/</guid><description>Podcast Beschreibung Trotz Feiertag schuften die beiden Boomer Boys. Statt zu demonstrieren, sinnieren sie über den Wert der Lohnarbeit, hohe Preise für Lebensmittel und berichten, wie sie sich einst selbst in körperlicher Arbeit versuchten. Allerdings scheint auch in der Unterhaltungsbranche nicht immer nur die Sonne, wie gerade im Fall des Filmemachers Til Schweiger bekannt wurde. Wie lange die Ollis selbst noch arbeiten wollen und wie die beiden um ein Haar in der Rinderproduktion gelandet wären, verraten sie in dieser 1.</description></item><item><title>Die zwei Fragezeichen und das Geheimnis der zerstörten Toilette | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650026/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650026/</guid><description>Podcast Beschreibung Welks kürzlich gefeierter Geburtstag bringt die beiden Boomer dazu, sich an ihre gemeinsamen Londonreisen zu erinnern und wie sie es da haben krachen lassen. Also so richtig haben krachen lassen! Die Ollis sprechen über die Abitur-Panne in NRW, ihre Prüfungsängste und wie sie sich die Hochschulreife einst vor allem auch erlaberten. Und anlässlich des Welttags des Buches spielen Kalk und Welk eine Runde &amp;ldquo;Das literarische Duett&amp;rdquo; und listen ihre Lieblingslektüren und -hörspiele auf.</description></item><item><title>Kalk &amp; Welk lachen sich besorgt kaputt! | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650027/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650027/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Folge wird in die Geschichte eingehen, denn es ist die erste, die die Boomer Boys ohne Atomstrom made in Germany bewerkstelligen müssen. Dennoch stoßen Kalk und Welk weiterhin auf so manch verstrahlte Typen wie den AKW-Fan aus Bayern, Markus Söder, die Ampelpolitiker, die aus der Cannabis-Legalisierung eine Beamtenangelegenheit mit Vereinsdealer machen wollen, dicht gefolgt natürlich von den Leaks mit Hochrisikopotenzial rund um Springer-Chef Mathias Döpfner.
Transkript</description></item><item><title>Von Gottes Stellvertreter auf Erden empfohlen | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650028/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650028/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ollis sind in Osterstimmung - also im Rahmen ihrer Möglichkeiten. Zusammen wundern sie sich, was an Karfreitag im Jahr 2023 noch immer alles verboten ist und warum etwa &amp;ldquo;Heidi in den Bergen&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Ich polier dir deine Glatze&amp;rdquo; nicht im Fernsehen gezeigt werden dürfen. Außerdem geht es um Welks Erlebnisse in der ZDF &amp;ldquo;Show der Shows&amp;rdquo;, den Prozess gegen Donald Trump und Kalks Verletzung beim Drehen.
Transkript</description></item><item><title>Mit Liebe an die große Leinwand geschissen | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650029/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650029/</guid><description>Podcast Beschreibung Die beiden Boomer Boys sprechen über gute Filme, schlechte Filme und richtig gute schlechte Filme und weshalb es seit einiger Zeit angesagt ist, diese tierisch peinlichen Streifen richtig abzufeiern. Das tut der Kalk ja auch beruflich. Angefangen mit dem weniger gute Filme gucken hat das aber bei beiden Ollis schon in ihrer Jugend. Später haben Kalk und Welk zusammen auch schon zwei eigene Filme gedreht. Wir haben es also mit zwei cineastischen Connaisseuren zu tun, die nun darüber sinnieren, was einen richtig guten Trash-Film ausmacht, der Magie früherer &amp;ldquo;echter&amp;rdquo; Sneak Previews nachschmecken und über Godzilla bei der Pediküre fantasieren.</description></item><item><title>Happy Birthday, ZDF! Kalk &amp; Welk können nicht ploppen | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650030/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650030/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Woche voller Höhepunkte steht bevor. Die Boomer Boys glühen verbal schon einmal vor und freuen sich auf den Besuch von König Charles in Deutschland, ein Mann, der stets mit gebügelten Schnürsenkeln unterwegs ist. Und das Zweite Deutsche Fernsehen wird 60 Jahre alt. Die beiden Ollis sprechen über ihre echten und nur gefühlten Erinnerungen als ZDF-Zuschauer von &amp;ldquo;Daktari&amp;rdquo; über &amp;ldquo;Dalli Dalli&amp;rdquo; bis zu &amp;ldquo;Aktenzeichen XY &amp;hellip; ungelöst&amp;rdquo; und gewähren so manche Blicke hinter die Kulissen der ZDF-Entertainmentwelt.</description></item><item><title>Kalk &amp; Welk gleiten forciert durch den Verkehr | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650031/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650031/</guid><description>Podcast Beschreibung Am Anfang der heutigen Folge büßen die beiden Boomer für ihre Fehler aus den vergangenen Folgen - Charlotte Sänger und Käptn Nuss lassen grüßen! Dann geht es aber um die Fehler der anderen: Trump droht die Verhaftung, Putin wird polizeilich gesucht und der Wendler bekommt nun doch keine Sendung auf RTLzwei. Wer hätte gedacht, dass die moralischen Instanzen unserer Zeit Stormy Daniels und die Geissens sind? Außerdem klären die beiden Ollis, warum es besser für die Menschheit ist, wenn Kalk nicht selber Auto fährt.</description></item><item><title>Der Papst darf nicht zu Wetten Dass! | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650032/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650032/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit Bastian Pastewka zusammen haben die Boomer Boys noch eine weitere Folge vor Publikum aufgenommen. Wir erfahren, dass Bastian auch privat Autoreifenkekse liebt. Kalks peinliche Lieblingssüßigkeit ist Mon Chéri und Welk steht eher auf Erdnussflips. Eine Podcast-Reise durch die (Farb-) Fernsehgeschichte und Anekdoten über Superhelden, bequeme Hosen und Textmarkierungen in Fernsehzeitungen. Es werden aber auch wirklich wichtige Dinge besprochen: Welk erklärt, warum der Papst nie bei &amp;ldquo;Wetten Dass!&amp;rdquo; war.</description></item><item><title>Von Käpt'n Nuss in die Bocklosigkeit gewummst! | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650033/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650033/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Wahnsinn greift weiter um sich, wie die Ollis bemerken: Frauen verdienen immer noch weniger Geld als Männer, Deutschland muss sich auf noch mehr Streiks einstellen, was manchen Politiker auf die Idee bringt, Streiks so einzuschränken, dass man gar nicht merkt, dass die Leute nicht arbeiten. Und, wie die Boomer gehört haben, die Grünen haben es angeblich auf unsere Heizungen und die Süßigkeiten für die Kleinen abgesehen. Alles will man uns verbieten!</description></item><item><title>Unsere kleine Troll-Farm wird gecancelt | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650034/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650034/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist alles schrecklich kompliziert, wie die beiden Ollis feststellen. Sie rekapitulieren die von Sahra Wagenknecht und Alice Schwarzer initiierte, umstrittene Friedensdemo vom Samstag, wer ist jetzt noch mal wofür und wo dagegen? Seit einem Jahr herrscht aber auch Bundeskanzler Scholz&amp;rsquo; „Zeitenwende“, laut der Boomer: das Ende unser aller Muckeligkeit! In Bayern hingegen verbreitet man Angst vor Wokeness und Insekten. Generell sind Verbote wieder schwer angesagt: Die beiden Ollis sprechen über die bearbeiteten Kinderbücher von Roald Dahl und blicken kritisch auf die teils gecancelte Comedyserie „Little Britain“, die die beiden jahrelang selbst synchronisierten.</description></item><item><title>Pastewka, hol' schon mal den Wagen! | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650035/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650035/</guid><description>Podcast Beschreibung Kalk und Welk haben die neue Podcastfolge vor Publikum in der rbb Dachlounge aufgenommen und sich dafür einen ganz besonderen Gast eingeladen. &amp;ldquo;Afterboomer&amp;rdquo; Bastian Pastewka ist vorbeigekommen und hat gleich ein Potpourri alter Töne von Schaupieler:innen mitgebracht, das uns in längst vergessene Fernseh- und Hörspielwelten entführt. Es ergibt sich ein gnadenlos albernes Quiz mit viel Liebhaberei und Fachsimpelei über alte Krimis. Von heutigen deutschen Serien und Schmunzelkrimis sind die Boomer heftig enttäuscht und aus eigener Erfahrung aus Studentenzeiten wissen sie, dass Münster als Krimistadt total ungeeignet ist, da hier außer Fahrraddiebstählen wirklich absolut gar nichts passiert.</description></item><item><title>Trailer Kalk &amp; Welk | Kalk &amp; Welk - Die fabelhaften Boomer Boys</title><link>https://swiest.com/de/1533650036/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 13:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1533650036/</guid><description>Podcast Beschreibung Nicht alle alten weißen Männer sind doof. Okay, sie sind vielleicht kalk und auch welk - aber Oliver Kalkofe &amp;amp; Oliver Welke sind unterhaltsam, kritisch, witzig - und das nicht nur im Fernsehen.
Kalkofe und Welke sezieren in diesem Podcast jede Woche neu Aktuelles aus Fernsehen, Politik, Kultur und Gesellschaft sowie ihre Lieblingsthemen aus den 70er, 80er und 90er Jahren. Sie preisen das Gestern und machen sich darüber lustig, sie reflektieren das Heute und wagen einen Blick in die Zukunft.</description></item></channel></rss>