<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TRUE CRIME - Unter Verdacht on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/true-crime-unter-verdacht/</link><description>Recent content in TRUE CRIME - Unter Verdacht on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/true-crime-unter-verdacht/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#24 Der verhasste Strafverteidiger | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420128/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420128/</guid><description>Podcast Beschreibung Strafverteidiger Karl ist in Justizkreisen verhasst wie kein Zweiter. Er provoziert Richter und Staatsanwälte, stellt einen Befangenheitsantrag nach dem anderen und zögert die Verhandlungen regelmäßig bis aufs Äußerste hinaus. Doch seine Mandanten schätzen seine Strategie, obwohl ihm mittlerweile der sogenannte Karl-Bonus nachgesagt wird. Wer von dem Rechtsanwalt vertreten würde, bekäme also schon allein deshalb immer eine möglichst saftige Strafe. Diese Theorie lässt sich zuerst nicht untermauern. Doch dann fällt ein augenscheinlich viel zu heftiges Urteil gegen Karls Mandanten.</description></item><item><title>#23 Die Frauenleiche im Kanal – der Kronzeuge | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420001/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420001/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn der Sohn gegen den eigenen Vater vor Gericht aussagt: Mit Spannung wird in Alex laufendem Prozess die Aussage eines Kronzeugen erwartet. Beim vergangenen Termin war er krank, wird er diesmal vor Gericht erscheinen? Zuletzt haben zudem weitere Zeugen ausgesagt, die den Angeklagten mit ihren Angaben belasten. BAYERN 3 Moderatorin Jaqueline Belle und Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens verfolgen diesen Prozess, der eine absurde Wendung nach der anderen nimmt. Angeklagt ist der mittlerweile 64-jährige Ulrich.</description></item><item><title>#22 Nacktbilder beim Frauenarzt | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420002/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420002/</guid><description>Podcast Beschreibung Schülerin Meike geht zum ersten Mal zu einem Frauenarzt, den ihr eine Freundin empfohlen hat. Der ältere Herr wird aufgrund seiner Fachkunde und Erfahrung nur &amp;ldquo;Der Professor” genannt. Die Untersuchung kommt Meike jedoch etwas seltsam vor. Als Tage später ein intimes Bild von ihr im Netz landet, ist sie sich sicher: Das Foto hat etwas mit ihrem Frauenarztbesuch zu tun. ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält.</description></item><item><title>#21 Das Verhör | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420003/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420003/</guid><description>Podcast Beschreibung Helmuts Hobby sind seltene Insekten. Er sammelt sie und macht liebend gerne Fotos. Für seine Leidenschaft reist er um die ganze Welt. Auf der Suche nach einem seltenen Käfer in der Türkei wird er jedoch plötzlich übermannt und landet in einem Verhörraum. Der Vorwurf, der ihm nun zur Last gelegt wird, erinnert an einen Thriller. Helmut weiß nicht, wie ihm geschieht. ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt enthält.</description></item><item><title>#20 Die Frauenleiche im Kanal – Motiv: Habgier? | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420004/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420004/</guid><description>Podcast Beschreibung Alex nimmt uns wieder mit in einen seiner laufenden Prozesse - und der startet turbulent: jetzt steht der mutmaßliche Mörder vor Gericht und schon zu Beginn fallen zwei wichtige Zeugen aus, die mit brisanten Informationen über den Angeklagten aufwarten sollten. Außerdem erschüttert eine Aussage das mutmaßliche Mordmotiv. Dies ist die Fortsetzung von Folge 18 unserer aktuellen Staffel. Es geht vor Gericht um das Schicksal von Anastasia aus Solingen, die 2021 tot in einem Kanal in den Niederlanden gefunden worden ist.</description></item><item><title>#19 Schwerpunkt Notwehr: Ihr fragt – wir antworten | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420005/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420005/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie weit kann ich aus Notwehr gehen? Ist Verkleidung im Gerichtssaal erlaubt? Welche Auskünfte darf mir ein Strafverteidiger geben? Diese und weitere spannende Fragen beantwortet euch Dr. Alexander Stevens exklusiv in unserer neuen Folge. Außerdem bringt Jacqueline mit eurer Hilfe ein sehr spezielles Kapitel aus Alex Vergangenheit ans Licht. ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt enthält. Das kann für einige von euch belastend sein.</description></item><item><title>#18 Die Frauenleiche im Kanal | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420006/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420006/</guid><description>Podcast Beschreibung Im September 2021 wird in einem Kanal in den Niederlanden eine nackte Frauenleiche gefunden. Wer die Tote ist, bleibt lange ungewiss. Mehrere Monate später wird eine Frau aus Deutschland als vermisst gemeldet. Es stellt sich heraus: Bei der Toten aus dem Kanal handelt es sich um die vermisste Anastasia aus Solingen. Nun ermitteln die deutschen Behörden. Sie gehen von einem Verbrechen aus. Der grausame Verdacht: Mord aus Habgier. ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt enthält.</description></item><item><title>#17 Halloween Spezial mit Richter Thorsten Schleif | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420007/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420007/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie darf ich mich wehren, wenn ein Zombie an meine Haustür klopft? Welche Kostüme sind nicht erlaubt? Ist Leute erschrecken strafbar? Solche und jede Menge andere - ernste und weniger ernste - Fragen rund um Halloween, klären Jacqueline Belle und Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens in dieser besonders gruseligen Halloween-Horror-Folge des BAYERN 3 True Crime Podcasts. Mit dabei: Richter und Buchautor Thorsten Schleif. Und der hatte tatsächlich mal einen Fall, in dem ein Zombie an die Tür seines Nachbarn geklopft hat&amp;hellip; ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt enthält.</description></item><item><title>#16 Übergriff beim Arzt | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420008/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420008/</guid><description>Podcast Beschreibung Dr. Robert ist ein erfolgreicher Kieferorthopäde. Er und seine Praxis sind beliebt - auch wegen der angenehmen Atmosphäre. Doch Dr. Robert hat einen ungewöhnlichen Termin. Eine Frau will mit ihm sprechen. Die Mutter bittet Dr. Robert um einen Ausbildungsplatz für ihre Tochter. Denn bei ihrer bisherigen Stelle habe die Tochter schreckliche Dinge erleben müssen. ***Contentwarnung: In dieser Folge geht es um die Vorwürfe sexueller Übergriffe. Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält.</description></item><item><title>#15 Schlägerei aus Notwehr? | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420009/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 07:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420009/</guid><description>Podcast Beschreibung Der 21-jährige Hamza ist schon mehrfach wegen körperlicher Auseinandersetzungen und Drogendelikten aufgefallen. Aktuell ist er auf Bewährung, weil er in eine Schlägerei verwickelt war und seinen Gegner krankenhausreif geprügelt hat. Doch jetzt scheint er endlich die Kurve gekriegt zu haben: Er arbeitet, jobbt als Fußballtrainer, macht viel Sport. Sogar das Abitur will er nachholen. Seine wöchentlichen Drogentests fallen immer negativ aus. Es könnte nicht besser für ihn laufen, als Hamza plötzlich mit einem heftigen Vorwurf konfrontiert wird.</description></item><item><title>#14 Die Untermieterin | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420010/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420010/</guid><description>Podcast Beschreibung Miguel ist Softwareentwickler und hat sich gerade eine Eigentumswohnung geleistet. Weil er viel Platz hat, entschließt er sich, eine WG zu gründen. Doch die Suche nach einem Mitbewohner ist nicht leicht. Miguel ist Ordnung und Sauberkeit sehr wichtig. Dennoch: die junge Medizinstudentin Clara-Sophie macht auf ihn einen guten Eindruck und zieht ein. Anfangs läuft das Zusammenleben der beiden wunderbar, doch plötzlich verändert sich Clara-Sophie. Sie feiert nur noch, trinkt und bringt ständig neue Bekanntschaften mit in die Wohnung.</description></item><item><title>#13 Das Oktoberfestattentat: Die Kronzeugin. Mit Philipp Fleiter | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420011/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420011/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 26. September 1980 geschieht der bisher schlimmste Anschlag auf dem Boden der Bundesrepublik Deutschland: Das Oktoberfestattentat. 13 Menschen sterben und über 200 werden verletzt, als um 22.19 Uhr - kurz vor der Sperrstunde - vor dem Eingang zum Fest eine Bombe in die Luft geht. Die Polizei macht schnell einen Einzeltäter aus: Den 21-jährigen Gundolf Köhler. Doch es gibt Ungereimtheiten zum Motiv und den Umständen der Tat. 1982 werden die Ermittlungen eingestellt.</description></item><item><title>#12 Ihr fragt, wir antworten - True Crime Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420012/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420012/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie verändert Künstliche Intelligenz Gerichtsprozesse? Darf man aus Notwehr jemandem Handschellen anlegen? Kann euer Handy auf Verdacht abgehört werden? Ihr habt uns wieder viele spannende Fragen geschickt&amp;hellip; und deshalb gibt&amp;rsquo;s in dieser Folge des BAYERN 3 True Crime Podcasts wieder Antworten darauf. Du hast auch eine Frage an Jacqueline und Alex? Dann schick sie uns gerne über den BAYERN 3 Instagram-Kanal. ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält.</description></item><item><title>#11 Der Mann auf dem Rasenmäher | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420013/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420013/</guid><description>Podcast Beschreibung Schock für eine Gruppe Jugendlicher: als sie nachts eine kleine Party auf ihrem Schulhof feiern, werden sie von einem Geräusch erschreckt: im Dunkeln fährt ein Rasenmähertraktor auf sie zu. Am Steuer sitzt eine Person mit einer weißen Maske. Die Jugendlichen fliehen und rufen die Polizei. Die kann den maskierten Mann schnell ausfindig machen. Doch die Ermittler haben nichts Stichhaltiges gegen ihn in der Hand. Doch trotzdem wird der unheimliche Mann noch am selben Tag wieder festgenommen.</description></item><item><title>#10 Das Familiengeständnis - Die Wiederaufnahme: mit Anwältin Regina Rick | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420014/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420014/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Familie, ein Mordverdacht, vier Geständnisse. Bauer Rudi verschwindet eines Tages spurlos. Schnell gerät seine Familie unter Verdacht, ihn getötet zu haben. Sie gestehen den Mord an ihm, widerrufen aber nach einiger Zeit ihre Geständnisse. Jahre später taucht die Leiche des Landwirts in der Donau auf. Untersuchungen ergeben: Die früheren Geständnisse können nicht der Wahrheit entsprechen. In dieser Folge sprechen BAYERN 3 Moderatorin Jacqueline Belle und Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens mit Anwältin Regina Rick.</description></item><item><title>#09 Gefahr hinter Gittern | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420015/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420015/</guid><description>Podcast Beschreibung JVA-Beamtin Simone liebt ihren Job im Gefängnis über alles. Sie glaubt an das Gute im Menschen und setzt sich besonders für Sebastian - einen jugendlichen Intensivstraftäter - ein. Mehr und mehr gewinnt sie sein Vertrauen. Eines Tages will Simone mit Sebastian unter vier Augen ein Gespräch führen, doch als die beiden alleine sind eskaliert die Situation&amp;hellip; Am Ende steht Aussage gegen Aussage. ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält.</description></item><item><title>#08 Das Geschäft mit dem Tod | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420016/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420016/</guid><description>Podcast Beschreibung Der zwielichtige Bestatter Tom ist fast sowas wie ein Promi in seiner Gegend. Die auffälligen Werbeanzeigen für sein &amp;ldquo;Geschäft” sind nicht zu übersehen. Er bietet zahlungskräftigen Kunden etwas ganz Besonderes: Er verstreut die Asche der Verstorbenen per Flugzeug über den Schweizer Alpen. Nach dem Tod seiner Mutter wendet sich deshalb auch Marco an den Bestatter. Doch das Ganze läuft nicht wie geplant - und wenige Monate später überschlagen sich die Ereignisse&amp;hellip; ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält.</description></item><item><title>#07 Ihr fragt, wir antworten – True Crime Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420017/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 05:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420017/</guid><description>Podcast Beschreibung Wieso ist es wichtig, in eurem Messenger-Dienst die automatische Speicherung von Fotos abzustellen? Wie können Strafverteidiger alle Gesetzesänderungen ständig im Blick behalten? Und: wie geht man als Anwalt eigentlich damit um, wenn man mit einem Mandanten menschlich gar nicht klarkommt? Das alles hört ihr in dieser Folge unseres BAYERN 3 True Crime Podcasts. Jaci und Alex haben wieder so viele spannende Fragen von euch bekommen, dass es mal wieder Zeit wird für eine Q&amp;amp;A Folge!</description></item><item><title>#06 Gefährliche Fantasien | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420018/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 08:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420018/</guid><description>Podcast Beschreibung Jana wird von der Polizei unter einem Vorwand aus ihrer Wohnung geholt. Ihre beste Freundin hatte den Notruf gewählt. Der Vorwurf: Vergewaltigung! Jana soll von ihrem Ehemann brutal vergewaltigt worden sein. Er wird festgenommen. Aber er beteuert immer wieder, unschuldig zu sein. Es steht Aussage gegen Aussage. Doch dann geschieht etwas, womit keiner gerechnet hat&amp;hellip; ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält.</description></item><item><title>#05 Der Drogenkurier | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420019/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420019/</guid><description>Podcast Beschreibung Ist der schüchterne Student Philipp in Wahrheit ein skrupelloser Drogendealer? Oder sagt er die Wahrheit und ist unschuldig? In der neuen Folge des BAYERN True Crime Podcasts geht es um Drogenhandel im Darknet und auch diesmal wieder um die Frage: Wer sagt die Wahrheit? Wer lügt? Als eine größere Marihuana-Lieferung vom Zoll beschlagnahmt wird, gerät Student Philipp plötzlich unter Verdacht. Denn adressiert ist das Paket&amp;hellip; an seine Studentenbude&amp;hellip; ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält.</description></item><item><title>#04 Verheerendes Feuer | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420020/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 07:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420020/</guid><description>Podcast Beschreibung Gastronom Dennis steckt seit der Coronapandemie mit seiner Vereinsgaststätte in finanziellen Schwierigkeiten: Die Köchin muss ihn immer wieder an ihr Gehalt erinnern, ein anderer Kellner ist bereits entlassen worden. Es droht die Insolvenz. Dann bricht plötzlich ein Feuer aus: das Gebäude mit der angrenzenden Tennishalle brennt lichterloh. War es Brandstiftung oder doch ein Unfall? ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält.</description></item><item><title>#03 Freispruch im "Badewannen-Mord": Hintergründe und die Anwältin im Interview | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420021/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420021/</guid><description>Podcast Beschreibung Dank dieser Frau kommt Manfred Genditzki nach DREIZEHN Jahren unschuldig im Gefängnis frei: Anwältin Regina Rick. Ein Jahrzehnt lang hat sie für ihren Mandanten gekämpft. Wie sie das gemacht hat, was sie angetrieben hat und ob sie auch mal ans Aufgeben gedacht hat, erzählt sie in dieser Folge im Interview mit ihrem Kollegen, Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens und Jacqueline Belle. Ihr wisst nicht genau um was es geht? Kein Problem, zuerst sprechen Jaci und Alex im BAYERN 3 True Crime Podcast ausführlich über die Hintergründe dieses unglaublichen Justizirrtums, dem sogenannten Badwannen-Mord.</description></item><item><title>#02 Gefahr in der Dämmerung | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420022/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420022/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Sommerabend im Englischen Garten in München. Adrian und seine Freunde feiern seinen 20. Geburtstag. Während die Jungs alles für die Party vorbereiten, will Adrians Freundin Hannah noch schnell ihren nassen Bikini ausziehen. Sie entfernt sich von der Gruppe in ein angrenzendes Gebüsch. Plötzlich ein lauter Schrei&amp;hellip; ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält. Das kann für einige von euch belastend sein.</description></item><item><title>#01 Die Influencer - alles für ein Like | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420023/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420023/</guid><description>Podcast Beschreibung Es geht weiter! Und die erste Folge der 7. Staffel führt uns in die bunte und glitzernde Welt der Filter und Influencer. Denn Melli und Tobi sind ein echtes Traumpaar. Zumindest auf ihren Social Media Accounts. Ihr Pärchen-Content kommt gut an: die beiden haben Hunderttausende Follower. Mit ihrer großen Community und entsprechend lukrativen Werbedeals verdienen die zwei inzwischen ihren Lebensunterhalt. Doch plötzlich droht das perfekte Bild zu zerbrechen, als nach einer glamourösen Party ein Notruf eingeht&amp;hellip; ***Contentwarnung: Wir möchten darauf aufmerksam machen, dass dieser Podcast wahre Verbrechen und Kriminalfälle thematisiert und Schilderungen von Gewalt und Sex enthält.</description></item><item><title>Coming Soon: Die 7. BAYERN 3 True Crime Staffel "Unter Verdacht" | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420024/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420024/</guid><description>Podcast Beschreibung Noch eine Woche! Dann haben wir wieder neue, spannende Fälle für euch. Der BAYERN 3 True Crime Podcast ist zurück mit einer neuen Staffel. Moderatorin Jacqueline Belle und Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens sprechen diesmal über Menschen, die unter Verdacht geraten sind. Zu Recht&amp;hellip; oder Unrecht. Was wenn man unschuldig ist, aber niemand glaubt einem? Was wenn die wahren Täter ohne Strafe davon kommen? Ab 7.7. hört ihr hier wieder jede Woche eine neue Folge über wahre Verbrechen und echte Kriminalfälle&amp;hellip;</description></item><item><title>#45 Ihr fragt, wir antworten - Livestream Q&amp;A Teil 3 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420025/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420025/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir wissen, ihr sitzt auf heißen Kohlen! Aber: Nicht mehr lange, dann hat das Warten ein Ende - am 7. Juli starten wir mit der 7. Staffel unseres BAYERN 3 True Crime Podcasts. Bis dahin beantworten BAYERN 3-Moderatorin Jacqueline Belle und Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens eure spannendsten Fragen. Was passiert eigentlich, wenn ein Richter alkoholisiert zum Prozess erscheint? Wie bereitet man sich auf eine Zeugenaussage vor Gericht vor? Und können große Prozesse eigentlich online verfolgt werden?</description></item><item><title>#44 Ihr fragt, wir antworten - Livestream Q&amp;A Teil 2 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420026/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420026/</guid><description>Podcast Beschreibung Endlich ist es raus: Am 7. Juli geht&amp;rsquo;s weiter! Der BAYERN 3 True Crime Podcast geht mit brandneuen Fällen in die siebte Staffel! Und bis dahin gibt&amp;rsquo;s noch viele spannende Fragen aus der Community, denen sich BAYERN 3-Moderatorin Jacqueline Belle und Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens stellen: Macht man sich eigentlich strafbar, wenn man geklauten Kaugummi isst? Was ist eigentlich der Unterschied zwischen einem Amts- und einem Landgericht? Und wie kommt&amp;rsquo;s dazu, dass die beiden in dieser Folge auch über die Farbe von Alex Unterhose diskutieren?</description></item><item><title>#43 Ihr fragt, wir antworten - Livestream Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420027/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420027/</guid><description>Podcast Beschreibung Wird Künstliche Intelligenz wie Chat GPT bald eine Rolle vor Gericht spielen? Was war Alexs erster (und lustigster) Fall? Und wurde Alex schon mal von einem Mandanten bedroht? Bis BAYERN 3-Moderatorin Jacqueline Belle und Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens mit euch im Juli in die neue True Crime-Staffel starten, beantworten Sie eure spannendsten Fragen. Jeden zweiten Dienstag im Livestream auf dem BAYERN 3 Instagram-Channel. Der nächste Termin ist Dienstag, der 13.</description></item><item><title>#42 Jaci und Alex im Livestream | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420028/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420028/</guid><description>Podcast Beschreibung Hat man als Strafverteidiger eigentlich Angst abends alleine joggen zu gehen? Würde Alex Freunde oder Familie verteidigen? Und darf man sich eigentlich auch selbst verteidigen? Im Juli starten wir in die 7. Staffel unseres BAYERN 3 True Crime Podcasts. Um Euch die Wartezeit etwas zu verkürzen, stellen sich Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens und Moderatorin Jacqueline Belle bis dahin jeden zweiten Dienstag live auf dem BAYERN 3 Instagram-Kanal Euren Fragen.</description></item><item><title>#41 90 Sekunden | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420029/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420029/</guid><description>Podcast Beschreibung Endlich ein Eigenheim! Die Freude bei Sandra und Anton ist riesig, als sie das Haus direkt neben Sandras Vaters beziehen können. Doch da ahnt noch niemand, dass das der Anfang vom Ende sein wird. Das Leben, Haustür an Haustür, wird zur Hölle auf Erden. Eine ständige Abfolge von Provokationen und Streitereien ist der neue Alltag aller Beteiligten. Bis die Lage plötzlich völlig eskaliert. Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken.</description></item><item><title>#40 Ihr fragt, wir antworten – True Crime Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420030/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420030/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie entsteht eigentliche eine True Crime-Folge? Kann ein Millionär einen Mord begehen und nach seiner Entlassung genauso luxuriös weiterleben wie bisher? Erfahren Häftlinge, aus welchem Grund ein neuer Insasse ins Gefängnis kommt? Und warum sitzt der Staatsanwalt bei Verhandlungen immer am Fenster? Viele, viele spannende Fragen von euch haben sich bei uns angehäuft, deshalb ist es dringend Zeit für Antworten! Jaqueline und Alex gehen durch euren Fragenkatalog und geben wieder besondere Einblicke in den Gerichtssaal und ins Podcast-Studio.</description></item><item><title>#39 Tödlicher Hass | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420031/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420031/</guid><description>Podcast Beschreibung Den Einsatzkräften zeigt sich ein schreckliches Bild, als sie nach einem Notruf in eine Wohnung eines Mehrfamilienhauses kommen: ein Blutbad wurde hier angerichtet. Zwei Männer sind tot, ein dritter kann trotz der schweren Verletzungen gerettet werden. Aber was ist passiert? Ist der Überlebende der Täter? Oder hat er vielleicht aus Notwehr gehandelt? Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagierenAlle True Crime Staffeln findet ihr auch in der ARD-Audiothek und der Audiothek App https://www.</description></item><item><title>#38 Der Bankraub | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420032/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420032/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwei Brüder geraten im Laufe ihres Lebens auf die schiefe Bahn. Es beginnt mit kleinen Straftaten und Einbrüchen - Anfang der 2000er überfallen sie zum ersten Mal eine Bank. Unerkannt können sie mit der Beute fliehen. Deshalb machen sie weiter und werden zu Serientätern. Doch nach fünf Jahren ist Schluss: Die beiden werden erwischt. Schlimmer noch: Die Festnahme eskaliert, und es kommt zum Schusswechsel&amp;hellip; Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken.</description></item><item><title>#37 Der Doppelmord: Von der Festnahme bis zum Urteil - Spezialfolge mit Ex-Mordermittler Richard Thiess | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420033/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420033/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein grausamer Doppelmord an zwei Kindern - für Richard Thiess war es einer der schrecklichsten Fälle, die er in seiner langjährigen Karriere als Mordermittler erlebt hat. In dieser Folge spricht der ehemalige Leiter der Münchner Mordkommission mit Jaci und Alex darüber, wie es nach der Festnahme des Täters weiterging. Außerdem analysieren sie gemeinsam Prozess und Urteil - und Alex schildert seine Begegnung mit dem Täter. Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken.</description></item><item><title>#36 Der Doppelmord: Von der Tat zum Täter - Spezialfolge mit Ex-Mordermittler Richard Thiess | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420034/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420034/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie kommt man einem Täter auf die Spur? Wie ist es, wenn man als Erster einen Tatort betreten muss? Oder einen Verdächtigen stundenlang vernimmt? Und wie teilt man Hinterbliebenen mit, was geschehen ist? In dieser Spezialfolge sprechen Jaci und Alex mit Richard Thiess - dem ehemaligen Leiter der Münchner Mordkommission - über einen der schlimmsten Fälle seiner Laufbahn. Er erzählt von bewegenden Momenten, die selbst hartgesottene Mordermittler nicht kalt lassen, von Ermittlertricks und wie Täter reagieren, wenn es zur Festnahme kommt.</description></item><item><title>#35 Wenn aus Liebe Mord wird | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420035/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420035/</guid><description>Podcast Beschreibung Bianca und Daniel sind schon viele Jahre ein Paar. Doch mit der Zeit gibt es Probleme in der Beziehung. Bianca leidet immer mehr unter der Partnerschaft und trennt sich schließlich. Bis Daniel eine neue Wohnung findet, lässt Bianca ihn bei sich wohnen und auf der Couch schlafen. Doch Daniel will die Trennung nicht akzeptieren. Eines Nachts eskaliert die Situation&amp;hellip; ***Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt. In dieser Folge geht es um Femizid, denn jeden dritten Tag stirbt in Deutschland eine Frau durch die Hand ihres Partners oder Expartners.</description></item><item><title>#34 Zurückgelassen | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420036/</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420036/</guid><description>Podcast Beschreibung Am frühen Morgen, kurz bevor die Sonne wieder aufgeht, läuft der junge Mann Torben eine Ortstraße entlang. Plötzlich wird er von einem Auto erfasst. Erste einige Meter weiter hält der Wagen endlich an. Zwei junge Erwachsene, die gerade vom Feiern kommen, steigen aus. Sie ziehen den schwerstverletzen Torben unter dem Wagen hervor und&amp;hellip;fahren weg. Wenig später erreichen Polizei und Rettungsdienst gleich zwei Notrufe. Ein schwerverletzter Mann wurde allein auf einer Straße gefunden.</description></item><item><title>#33 Spezialfolge: Der Dreifachmord von Starnberg - Das Urteil | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420037/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420037/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Januar 2020 wird eine dreiköpfige Familie in ihrer Starnberger Wohnung erschossen. Erst gehen die Ermittler von einem Familiendrama aus, dann werden zwei Freunde des Sohnes wegen Mordes angeklagt. Jetzt sind in einem der größten und spektakulärsten Prozesse in Bayern die Urteile gefallen. Als Verteidiger des Mitangeklagten ist Dr. Alexander Stevens von Anfang an direkt an dem Prozess beteiligt - mit ihm zusammen begleiten wir das Geschehen seit knapp zwei Jahren in unserem Podcast.</description></item><item><title>#32 Ihr fragt, wir antworten + Spezial: Das Plädoyer | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420038/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420038/</guid><description>Podcast Beschreibung Fallen Urteile eigentlich häufiger auf Grund von Beweisen oder auf Grund von Zeugenaussagen? Kann ein Richter einen Befangenheitsantrag gegen sich selbst stellen? Und wie lange werden nach einer Straftat persönliche Daten und Fingerabdrücke gespeichert? Heute geht es wieder um EURE Fragen, die ihr uns über den BAYERN 3 Instagram Channel jederzeit stellen könnt. Und: Wir werfen mit euch einen Blick hinter die Kulissen: Wie klingt eigentlich ein Plädoyer in einem großen Prozess?</description></item><item><title>#31 Blinde Wut | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420039/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420039/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein sonniger Abend an der Münchner Isar. Freunde treffen sich zum Grillen und auf ein gemütliches Bier. Auch Roman ist mit seinen Kumpels verabredet. Doch wie dieser Abend für ihn enden wird&amp;hellip; damit rechnet niemand. Vom Helfer in der Not wird Roman plötzlich zum Opfer&amp;hellip; Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagierenPodcastempfehlung in dieser Folge: &amp;ldquo;Verurteilt!</description></item><item><title>#30 Spezialfolge: Der Dreifachmord von Starnberg - Plädoyers und Plagiatsvorwürfe | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420040/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420040/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Sommer 2021 beginnt der spektakuläre Prozess um ein Blutbad im oberbayerischen Starnberg. Drei Menschen sind erschossen worden, ein Freund des Sohnes gesteht überraschend die Tat. Nach eineinhalb Jahren neigt sich dieser Prozess, an dem Alexander Stevens als Strafverteidiger dabei ist, nun dem Ende zu. Die Staatsanwaltschaft fordert in ihrem Plädoyer hohe Haftstrafen für die Angeklagten. Doch wie kann ein solcher Prozess enden und wird er alle Fragen beantworten können?</description></item><item><title>#29 Tatort Treppenhaus | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420041/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420041/</guid><description>Podcast Beschreibung Jonas und seine beiden Freunde wollen es sich gemütlich machen: Zusammen ein bisschen abhängen, zocken und Musik hören. Doch das Treffen endet plötzlich, als ein Nachbar völlig überraschend mit einer mysteriösen Tatwaffe auf die drei Jungs losgeht&amp;hellip; Warum hat der Nachbar das getan? Ist ein Nachbarschaftsstreit eskaliert? Und was hat es mit der Tatwaffe auf sich? Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagierenAlle True Crime Staffeln findet ihr auch in der ARD-Audiothek und der Audiothek App https://www.</description></item><item><title>#28 Der Tote im Feld – Teil 2 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420042/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420042/</guid><description>Podcast Beschreibung In einem neuen Prozess wird aus einem Freispruch ein Schuldspruch. Doch als der Verurteilte festgenommen werden soll, fehlt von ihm jede Spur. Der Neffe des Getöteten ist auf der Flucht und beteuert weiterhin seine Unschuld. Aber sagt er die Wahrheit? Was spricht dafür und was dagegen? Wie werden Indizien bei Prozessen gedeutet und wie wäre euer Urteil ausgefallen? Am Ende trifft der Verurteilte eine folgenreiche Entscheidung. Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken.</description></item><item><title>#27 Der Tote im Feld – Teil 1 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420043/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420043/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf einem Feld wird die Leiche eines Mannes gefunden. Sofort ist klar: hier handelt es sich um Mord. Das Umfeld des Getöteten wird durchleuchtet, dabei gerät der Neffe ins Visier der Ermittler. Hat er seinen Onkel aus Habgier und Heimtücke umgebracht? Doch der Neffe bestreitet die Tat. Es kommt zum Indizienprozess - der Angeklagte wird freigesprochen. Vorerst. Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren Die Podcast-Empfehlung in dieser Folge &amp;ldquo;Mord Nordwest” hört ihr z.</description></item><item><title>#26 Spezialfolge mit Philipp Fleiter | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420044/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420044/</guid><description>Podcast Beschreibung In einem Villenviertel wird an Weihnachten ein betagtes Geschwisterpaar brutal ermordet. Der Doppelmord beschäftigt nicht nur die Ermittler, auch auf die Menschen in der Umgebung wirkt die Tragödie noch lange nach. So auch auf Journalist Philipp Fleiter, Host des True Crime Podcast &amp;ldquo;Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft”. Er hat den Fall damals nicht nur hautnah miterlebt, sondern auch für seinen Podcast noch mal intensiv recherchiert. In dieser Spezialfolge spricht er mit Jaci und Alex unter anderem über seine ganz persönlichen Eindrücke vom verurteilten Täter und über noch mehr rätselhafte Details.</description></item><item><title>#25 Sneak Peek – Die neuen Fälle | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420045/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420045/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Woche noch&amp;hellip; dann geht&amp;rsquo;s endlich weiter mit spannenden, neuen True Crime Fällen. Und zum Start haben Jaci und Alex ein Special für euch geplant und freuen sich dabei auf einen bekannten Gast aus der True-Crime-Podcast-Szene&amp;hellip; Wer das ist und worum es gehen wird&amp;hellip; verraten euch die beiden in dieser Sneak Peek. *** Alle bisherigen Folgen und Staffeln findet ihr in der ARD Audiothek https://www.ardaudiothek.de/sendung/true-crime-toedliche-verbrechen/78029956/ ***Und auch in der App der ARD Audiothek.</description></item><item><title>#24 Hello, Hello, Hello 2023! | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420046/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420046/</guid><description>Podcast Beschreibung Jaci, Alex und unser BAYERN 3 True Crime Podcast machen ein kleines Zwischen-den-Jahren-Päuschen&amp;hellip; am 20. Januar geht&amp;rsquo;s weiter. Doch die beiden wollen euch natürlich trotzdem nicht ohne ein feierliches &amp;ldquo;Hello, Hello, Hello” ins neue Jahr starten lassen (Spoiler: diesmal die Kuhglocken-Special Edition!) Wie die beiden die Zeit zwischen den Jahren verbringen und ob sie schon gute Vorsätze für 2023 haben? Hört rein :-) Außerdem brauchen Jaci und Alex euren Support&amp;hellip; Stichwort &amp;ldquo;Verabschiedung”&amp;hellip; *** Alle bisherigen Folgen und Staffeln unseres True Crime Podcasts findet ihr hier in der ARD Audiothek https://www.</description></item><item><title>#23 Der Weihnachtsmord – Teil 2 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420047/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420047/</guid><description>Podcast Beschreibung Was ist an Weihnachten in einer schicken Villa in einem Nobelviertel wirklich passiert? Wer hat das wohlhabende Geschwisterpaar so grausam getötet? War Tochter Vicky - die Erbin des Vermögens - am Verbrechen beteiligt? Oder war doch alles ganz anders? Plötzlich gibt es einen völlig neuen Verdacht und eine überraschende Wendung&amp;hellip; Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren Den ersten Teil des Weihnachtsmords findet ihr hier in der ARD-Audiothek und auch in der ARD-Audiothek App https://www.</description></item><item><title>#22 Der Weihnachtsmord - Teil 1 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420048/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420048/</guid><description>Podcast Beschreibung Heiligabend: In einer schicken Villa in einem Nobelviertel ist es verdächtig still. Keine Musik, kein Teller klappern, keine Stimmen. Das reiche Geschwisterpaar, das hier lebt, wird später tot aufgefunden. Der blutige Tatort schockiert die Einsatzkräfte. Was ist hier an Weihnachten passiert? Ist ein Streit eskaliert? Wurde eingebrochen? Oder war es ein brutaler Doppelmord? Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren Podcast-Empfehlung in dieser Folge &amp;ldquo;Hausmann &amp;amp; Benecke&amp;rdquo; hört ihr z.</description></item><item><title>#21 Ihr fragt – wir antworten: X-Mas-Edition | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420049/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420049/</guid><description>Podcast Beschreibung Was, wenn die bestellten Pakete für Weihnachten auf mysteriöse Art und Weise immer beim Nachbarn verschwinden? Fallen Urteile in der Weihnachtszeit gnädiger aus? Passieren zu Weihnachten mehr Straftaten? Und können eigentlich auch Delikte im Weltraum verfolgt werden? Wow - vielen lieben Dank für eure zahlreichen Nachrichten und spannenden Fragen auch rund ums Weihnachtsfest. Jacqueline und Alex nehmen sich in dieser besonderen Folge wieder Zeit nur für euch und das, was ihr gern wissen möchtet.</description></item><item><title>#20 Verheerendes Spiel | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420050/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420050/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine gemütliche Kartenspielrunde unter Freunden&amp;hellip; endet mit einem blutigen Verbrechen. Was war der Auslöser, dass einer der Kartenspielfreunde plötzlich auf sein Opfer losgeht? Welches Motiv hatte er? Und warum sind alle Zeugen spurlos verschwunden, als die Einsatzkräfte eintreffen? Ein neuer spannender Fall mit vielen überraschenden Wendungen&amp;hellip; Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren Alle bisherigen Folgen und Staffeln unseres BAYERN 3 TRUE CRIME Podcasts findet ihr hier: https://www.</description></item><item><title>#19 Außer Kontrolle | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420051/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420051/</guid><description>Podcast Beschreibung Mutter Vroni ist nachts mit ihren Kindern alleine zu Hause. Ihr Mann ist arbeiten. Die Kinder schlafen schon, als es plötzlich zu einem Brand in der Wohnung kommt. Vroni schafft es Hilfe zu holen, sodass alle in letzter Sekunde gerettet werden können. Aufgelöst berichtet die Mutter von Einbrechern, die den Brand gelegt haben sollen. Doch es gibt einen furchtbaren Verdacht.
Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken.</description></item><item><title>#18 Todbringender Trip | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420052/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420052/</guid><description>Podcast Beschreibung Richie und Bianca sind ein junges, verliebtes Paar, das leidenschaftlich gerne Drogen konsumiert. Wenn sie miteinander intim werden, haben sie ihre besten Trips. Richie turnt es besonders an, wenn Bianca dabei völlig in Trance ist. Doch dann läuft mitten im Drogenrausch etwas gehörig schief. Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren *** Ihr habt in eurem Bekanntenkreis eine Person mit Drogensucht oder seid selbst abhängig?</description></item><item><title>#17 Das Sushimesser | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420053/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420053/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit einem eigenen Sushi-Restaurant erfüllt sich Bu einen Traum. Doch wegen der Übernahme gibt es immer wieder Streitereien mit dem Vorbesitzer Phong. Als sich die Männer treffen, um gemeinsam eine Lösung zu finden, eskaliert die Situation und endet in einem Blutbad. Phong hat einen aufgeschnittenen Hals. Aber kann das alles auch ein schrecklicher Unfall gewesen sein?Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren *** Podcast-Empfehlung in dieser Folge: &amp;ldquo;Haus der aufgehenden Sonne - München-Krimi von Friedrich Ani” von Bayern 2 Hörspiel Pool · &amp;ldquo;Haus der aufgehenden Sonne&amp;rdquo; (1/3) - München-Krimi von Friedrich Ani · ARD Audiothek</description></item><item><title>#16 Ihr fragt, wir antworten – True Crime Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420054/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420054/</guid><description>Podcast Beschreibung Können DNA-Spuren an Second Hand Klamotten für Verwirrung bei den Ermittlern sorgen? Wie wird eigentlich ein Tagessatz bei Geldstrafen genau berechnet? Und ist Alexs Vater stolz auf die Oberpfälzisch-Skills seines Sohns oder eher nicht? ;-)Fragen über Fragen&amp;hellip; :-) Vielen Dank für eure vielen, vielen Nachrichten! Jaci und Alex nehmen sich in dieser Folge wieder Zeit für das, was ihr gerne wissen möchtet. Egal ob zu unseren Fällen, juristischen Facts oder zu Alex und Jaci selbst.</description></item><item><title>#15 Spurlos verschwunden - Teil 2 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420055/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420055/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Jahr nach dem Verschwinden von Dieter und Heiko kommt heraus: Bei zwei Leichen, die in Südfrankreich gefunden worden sind, handelt es sich um die Beiden. Die Polizei nimmt Markus fest - gegen ihn besteht dringender Tatverdacht. Die Ermittler sind sich sicher: Er hat seinen Vater und seinen Bruder getötet. Doch dann kommen Zweifel an seiner Schuld auf. Die Ermittlungsergebnisse der französischen und deutschen Behörden widersprechen sich. Dazu kommt: Markus hat eigentlich ein wasserdichtes Alibi.</description></item><item><title>#14 Spurlos verschwunden - Teil 1 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420056/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420056/</guid><description>Podcast Beschreibung Dieter und sein blinder Sohn Heiko werden von Bekannten als vermisst gemeldet. Doch es dauert lange, bis die Polizei der Sache nachgeht. Denn ein weiterer Sohn, Markus, sagt aus, die Beiden hätten vorgehabt im Ausland zu überwintern. Dass sie sich längere Zeit nicht melden, sei nicht ungewöhnlich für die Familie. Es vergehen Monate ohne ein Lebenszeichen der Beiden. Nachdem Freunde aber nicht locker lassen, durchsucht die Polizei erneut die Wohnung der Männer und schaut sich Markus Aktivitäten genauer an.</description></item><item><title>#13 Die Live-Tour - Backstage (Teil 2) | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420057/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420057/</guid><description>Podcast Beschreibung Was passiert backstage bei der BAYERN 3 True Crime Live-Tour? Welches Ritual haben Jacqueline und Alex? Und warum hat er sie eigentlich ausgerechnet unter diesem Namen in seinem Handy eingespeichert? Fun Facts wie diese erfahrt ihr in unseren Live-Tour-Spezialfolgen. Außerdem gehts um geheime Ermittlertricks, überraschende Geständnisse, Jacis geheime Mission und Alexs schräge Geschichten aus seiner Studenten-WG. Ihr wollt Jacqueline und Alex auch live erleben? Hier geht es zu den Terminen und Tickets: https://true-crime.</description></item><item><title>#12 Brutaler Bruderstreit | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420058/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420058/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein italienisches Geschwisterpaar gerät in einem Lokal in einen heftigen Streit. Sie führen ihren Zoff in der gemeinsamen Wohnung fort. Doch dann eskaliert die Situation: Der ältere der Männer sticht mit einem Messer auf den Bruder ein und verletzt ihn lebensgefährlich. *** Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren* *** Ihr habt in eurem Bekanntenkreis eine Person mit Drogensucht oder seid selbst abhängig?</description></item><item><title>#11 Tödliches Spiel | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420059/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420059/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine völlig aufgelöste Ehefrau wählt den Notruf. Als die Rettungssanitäter bei ihr ankommen, stoßen sie auf ein Blutbad. Ihr Mann liegt tot im Ehebett. Unter Tränen berichtet seine Frau von einem Unfall: Sie habe doch nur seine verrückten Sexfantasien befriedigen wollen &amp;hellip; Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren
Transkript</description></item><item><title>#10 Ein teuflischer Plan | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420060/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420060/</guid><description>Podcast Beschreibung Rettungssanitäterin Saskia meldet sich verzweifelt bei der Leitstelle. Ihr Mann Marco - ebenfalls Rettungssanitäter, sei bewusstlos und nicht mehr ansprechbar. Er kann zwar am Leben erhalten werden, stirbt aber einige Tage später im Krankenhaus. Die Ärzte gehen von einem natürlichen Tod aus: Herzstillstand. Seltsam wird die Sache jedoch, als immer mehr Freunde von Marco bei der Polizei auftauchen und Zweifel an seinem &amp;ldquo;natürlichen” Tod aussprechen. Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken.</description></item><item><title>#09 Ihr fragt, wir antworten – True Crime Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420061/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420061/</guid><description>Podcast Beschreibung Wo liegt der Unterschied zwischen Vergehen und Verbrechen? Wie werden Opfer entschädigt? Und was passiert eigentlich, wenn jemand Alex einen Mord gesteht? Muss er das dann zur Anzeige bringen? Weil wir so unglaublich viele Fragen von Euch bekommen, gibt&amp;rsquo;s natürlich auch in dieser Staffel wieder Extra-Folgen, in denen Jacqueline und Alex zumindest einige davon beantworten. Wieder geht&amp;rsquo;s sowohl um konkrete Fälle aus unseren Podcastfolgen, um Privates, um juristische Feinheiten, aber auch um Fragen, die etwa auf unserer True Crime Live Tour aufgekommen sind.</description></item><item><title>#08 Die Höllenqual | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420062/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420062/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Ehepaar lernt auf der Suche nach einem sexuellen Abenteuer einen Fremden kennen. Schon beim ersten Treffen ist der Mann den beiden so unsympathisch, dass sie schnell sein Haus verlassen. Doch was einige Zeit später geschehen wird&amp;hellip; ist ein absoluter Albtraum. Triggerwarnung: In dieser Folge geht es um eine brutale Vergewaltigung. Sie enthält extreme Schilderungen sexueller und körperlicher Gewalt. Diese Szenen können für einige Menschen sehr belastend sein Hilfe und Beratung: Wenn ihr selbst Opfer sexueller Gewalt geworden seid oder Betroffene kennt, hier findet ihr anonym, rund um die Uhr und kostenfrei Unterstützung: Das Hilfetelefon &amp;ldquo;Gewalt gegen Frauen” 08000 116 016 oder unter: https://www.</description></item><item><title>#07 Die Tyrannin | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420063/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420063/</guid><description>Podcast Beschreibung Helmut lebt zusammen mit Frau und Kindern im Haus seiner Mutter - einer exzentrischen, alten Dame. Ganz selbstverständlich geht sie davon aus, dass Sohn und Schwiegertochter alles für sie erledigen, schließlich wohnen sie mietfrei. Mit der Zeit werden die Ansprüche der Oma jedoch immer überzogener, ihr Verhalten zunehmend fieser. Das Ganze belastet die Ehe so sehr, dass Helmuts Frau auszieht. Der sonst so friedvolle Helmut verliert die Kontrolle&amp;hellip;</description></item><item><title>#06 Die Live-Tour - Backstage (Spezial) | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420064/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420064/</guid><description>Podcast Beschreibung BAYERN 3 True Crime: Live on Tour. Wie läuft es hinter den Kulissen ab? Jacqueline und Alex geben euch in dieser Folge exklusive Einblicke. Sie verraten euch, wie sie sich auf die Show vorbereiten, ob sie durch den Vorhang spähen und beantworten Fragen aus dem Publikum: Welcher war Alex schrägster Fall? Was sind die häufigsten Mordmotive? Was kann bei der Leichenschau alles schiefgehen? Und: Welche sind die größten Marotten der beiden Bühnenpartner?</description></item><item><title>#05 Tod aus dem Nichts | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420065/</link><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420065/</guid><description>Podcast Beschreibung Von einem Moment auf den anderen verändert sich in Marions Leben alles. Kein Schrei, keine Vorwarnung. Nur dieser eine laute Knall. Aufgeschreckt sieht Marion aus dem Fenster zur Garagenauffahrt. Gerade eben hat ihr Mann noch sein nagelneues Cabrio aufpoliert und für den ersten Sommerausflug vorbereitet. Jetzt sieht sie ihn nicht mehr. Stattdessen rennen Nachbarn aufgeregt zur Einfahrt&amp;hellip;
Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren Podcast-Empfehlung in dieser Folge: Eyes in the Dark bei iTunes: https://podcasts.</description></item><item><title>#04 Spezialfolge: Der Dreifachmord von Starnberg - Update | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420066/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420066/</guid><description>Podcast Beschreibung Drei Menschen werden in einem Haus in Starnberg südlich von München tot aufgefunden. Was ist hier wirklich passiert? Diese Frage versucht, einer der größten Prozesse zu klären, die aktuell in Bayern laufen und bei dem Alexander Stevens als Strafverteidiger dabei ist. Nach einem überraschenden Geständnis im Frühjahr gibt es jetzt neue spannende Entwicklungen: Was Plagiatsvorwürfe, eine Freundin und ein Raubüberfall damit zu tun haben, erfahrt ihr in der neuesten Spezial-Folge zum Dreifachmord von Starnberg.</description></item><item><title>#03 Sex-Toy zum Dinner | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420067/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420067/</guid><description>Podcast Beschreibung Notruf bei der Polizei: Am Telefon ein völlig aufgelöster Mann. Die Beamten fahren zum Einsatzort. Die Wohnung in der Neubausiedlung wirkt auf den ersten Blick sauber und aufgeräumt. Auch der Mann an der Wohnungstür macht einen harmlosen Eindruck. Doch im Schlafzimmer finden die Polizisten ein schockierendes Szenario vor&amp;hellip;
**Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken. Einige Menschen können auf entsprechende Szenen sensibel reagieren
***Podcast-Empfehlung in dieser Folge: Wenn das ich wäre - der BAYERN 3 Podcast über wilde und wahre Geschichten mit True Crime-Hostin Jacqueline Belle und ihrem besten Freund Sebastian Benesch https://www.</description></item><item><title>#02 Der Parkhausmord - Teil 2 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420068/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420068/</guid><description>Podcast Beschreibung Teil 2 eines der spektakulärsten Kriminalfälle in Deutschland: Dem Münchner Parkhausmord. Hat Benedikt seine wohlhabende Tante Charlotte getötet? Oder sitzt er unschuldig im Gefängnis? Welche Ungereimtheiten gibt es in diesem Fall? Hört rein.
***KORREKTUR: Leider sind im Gespräch über diesen komplexen Fall Aussagen gefallen, die ungenau oder sachlich nicht richtig waren. Das tut uns leid. Die Richtigstellung findet ihr hier: https://www.bayern3.de/richtigstellung ***
***Triggerwarnung: Dieser Podcast enthält Schilderungen von Gewalt, Sex oder schrägen Sexpraktiken.</description></item><item><title>#01 Der Parkhausmord - Teil 1 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420069/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420069/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Millionärin wird ermordet in ihrem Münchner Penthouse-Apartment gefunden. Raubmord schließt die Polizei schnell aus. Ausgerechnet der Lieblingsneffe der Frau gerät ins Visier der Ermittler&amp;hellip; Zum Start der neuen Staffel sprechen Jacqueline Belle und Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens über einen spektakulären Fall - den sogenannten Parkhausmord.
***KORREKTUR: Leider sind im Gespräch über diesen komplexen Fall Aussagen gefallen, die ungenau oder sachlich nicht richtig waren. Das tut uns leid. Die Richtigstellung findet ihr hier: https://www.</description></item><item><title>Coming Soon: Staffel 6 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420070/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420070/</guid><description>Podcast Beschreibung Es geht wieder los! Ab 29.07.2022 gibts hier wieder jede Woche eine neue Folge. Worum es diesmal geht? Hört rein.
Transkript</description></item><item><title>#24 True Crime Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420071/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420071/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit fast zwei Jahren haben wir regelmäßig echte Kriminalfälle für euch. Gut 50 Folgen eures BAYERN 3 True Crime Podcasts sind erschienen, ein Fall packender als der andere. Zu diesen Fällen schreibt ihr uns so viel großartiges Feedback und stellt spannende Fragen. Danke dafür! In unseren Q&amp;amp;A Fragen nehmen wir uns regelmäßig Zeit dafür. In dieser Folge erzählen euch Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens und unsere Moderatorin Jacqueline Belle unter anderem welche Anwalts-Serie wirklich authentisch ist, was Schöffen eigentlich machen und ob auch eine halbherzige Entschuldigung vor Gericht schon strafmildernd wirken kann.</description></item><item><title>#23 Verführerische Nachricht | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420072/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420072/</guid><description>Podcast Beschreibung Christoph sieht aus wie der Bruder von George Clooney: männlich, markant mit grau melierten Haaren und sympathischen Lachfalten. Er versteht sich gut mit seinem Enkel Max, der gerade frisch verliebt in seine neue Freundin Ira ist. Die hilft dem 66-jährigen Opa von Max auch dabei WhatsApp auf seinem neuen Smartphone zu installieren - plötzlich verschwindet Ira und wenige Tage später, steht die Polizei vor der Tür.
***Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, Gewalt oder sexuelle Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch</description></item><item><title>#22 Gefährliches Spiel | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420073/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420073/</guid><description>Podcast Beschreibung Schülerin Miri spielt in einem Online-Rollenspiel die attraktive elfische Amazonen-Kriegerin Laura und wird zum Star der Szene. Sie beginnt, damit Geld zu verdienen und verschickt dafür auch mal Bikini-Bilder. Im Spiel trifft sie auf Andi alias Zwergenkönig &amp;ldquo;Mordred der Mächtige”, dem sie das magische Schwert Excalibur abluchsen will. Doch er will es ihr nur übergeben, wenn sie Sex mit ihm hat.***Triggerwarnung: In dieser Folge geht es um eine Vergewaltigung.</description></item><item><title>#21 Dating-Karma | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420074/</link><pubDate>Fri, 10 Jun 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420074/</guid><description>Podcast Beschreibung Sportstudent Sandro hat nicht nur gerne unverbindliche Sexdates mit möglichst vielen Frauen. Er nutzt seine Dates auch für kostenfreie Übernachtungen aus, und um sich Geld für Miete und Essen zu sparen. Doch dann gerät Sandro an zwei Frauen, die selbst einen Plan im Schilde führen, mit dem er nicht gerechnet hat&amp;hellip;Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex oder sexuelle Gewalt belasten, dann ist unser Podcast nichts für euch In dieser Folge geht es auch um Love Scamming.</description></item><item><title>#20 Alex allein zu Haus | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420075/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420075/</guid><description>Podcast Beschreibung Wo ist BAYERN 3 Moderatorin Jacqueline Belle?
Transkript</description></item><item><title>#19 True Crime Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420076/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420076/</guid><description>Podcast Beschreibung Wo geht eigentlich das Geld hin, wenn jemand eine Strafe zahlen muss? Gibt es für Menschen mit Behinderung Prozesse in einfacher Sprache? Und durchsucht die Polizei auch Wohnungen ohne Anwesenheit des Mieters?
Weil wir so viele spannende Fragen von Euch bekommen, gibt&amp;rsquo;s auch in Staffel 5 immer wieder Extra-Folgen, in denen Jacqueline und Alex einige davon beantworten. Es geht um Fälle aus unseren True Crime Podcastfolgen, um Privates und um juristische Feinheiten.</description></item><item><title>#18 Eine Frage der Erfahrung? | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420077/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420077/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Wieso wird man Sexanwalt?” Diese Frage wird Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens oft gestellt, wenn es um sein Fachgebiet Sexualstrafrecht geht. In dieser Folge gibt es die Antwort darauf. Alex und Jacqueline sprechen heute über Alex` ersten Fall aus diesem Gebiet und darüber, wie und warum er auch seine berufliche Laufbahn entscheidend beeinflusst hat. *Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch &amp;hellip;</description></item><item><title>#17 Heikle Hotline | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420078/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420078/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Autohaus bekommt eine Telefonrechnung über 10.000 Euro. Der Grund: Einer der Mitarbeiter soll während seiner Arbeitszeit bei einer Sexhotline angerufen haben. Die Frau des Mitarbeiters wendet sich an Alex - überzeugt, ihr Mann habe ein psychisches Problem. Als dann plötzlich ein weiterer, auffallend ähnlicher Fall auftaucht, wird Alex stutzig. *Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch &amp;hellip;</description></item><item><title>#16 True Crime Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420079/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420079/</guid><description>Podcast Beschreibung Mache ich mich strafbar, wenn ich an meine Oma Urlaubsfotos von meinen nackten Kleinkindern beim Spielen am Strand verschicke? Muss ein Dieb sein Diebesgut besteuern? Darf ein Model Musiker Drake verklagen, weil er angeblich Chilisauce in benutze Kondome füllt? Das und noch mehr klären Jacqueline und Alex in dieser Extra-Folge, in der es wieder ganz alleine um euer Feedback und eure spannenden Fragen geht. Die Beiden besprechen Fälle aus unseren True Crime Podcastfolgen, reden über Privates (zum Beispiel war Alexander selbst schon einmal Zeuge in einem Mordprozess) und juristische Feinheiten.</description></item><item><title>#15 Der Sexvertrag | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420080/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420080/</guid><description>Podcast Beschreibung Für die Nachbarn ist er der schüchterne Typ von nebenan, doch im Internet zeigt Herr Grau ein ganz anderes Gesicht. Inspiriert vom Bestseller &amp;ldquo;50 Shades of Grey” entwirft er einen bis ins Detail ausformulierten Sexvertrag und postet ihn in Chaträumen. Auf der Suche nach willigen Sexsklavinnen, die sich ihm unterwerfen. Doch als er eine seiner Onlinebekanntschaften im echten Leben zum Liebesspiel trifft, stürmt plötzlich die Polizei seine Wohnung&amp;hellip;</description></item><item><title>#14 Der Geldsklave | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420081/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420081/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Wir sind nominiert für den Deutschen Podcastpreis. Jetzt brauchen wir eure Hilfe: Bitte stimmt für uns ab, wenn euch unser Podcast gefällt. VIELEN DANK. Hier geht&amp;rsquo;s zum Voting: https://www.deutscher-podcastpreis.de/podcasts/true-crime-erschuetternde-verbrechen/ +++ Unser aktueller Fall:
Die 25-jährige Jenny verdient sich ihren Unterhalt als Geldherrin. Sie wird von Männern dafür bezahlt, sie zu demütigen. Jennys Kunden &amp;ldquo;dürfen” unter anderem Handyrechnungen, Miete und Kredite übernehmen oder - auf Wunsch - auch mal ihre Wohnung blitzeblank putzen.</description></item><item><title>#13 Sex auf der Parkbank | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420082/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420082/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Wir sind nominiert für den Deutschen Podcastpreis und freuen uns sehr. Jetzt brauchen wir eure Hilfe: Bitte stimmt für uns ab, wenn euch unser Podcast gefällt. VIELEN DANK https://www.deutscher-podcastpreis.de/podcasts/true-crime-erschuetternde-verbrechen/ +++
Unser aktueller Fall: Eine Partynacht in München: Student Michael macht sich angetrunken auf den Weg nach Hause. Unterwegs legt er sich auf eine Parkbank, schläft ein und hat einen erotischen Traum. Er träumt von einer attraktiven Frau, mit der er heißen Sex hat.</description></item><item><title>#12 Sexsüchtig | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420083/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420083/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Wir sind nominiert für den Deutschen Podcastpreis und freuen uns sehr. Jetzt brauchen wir eure Hilfe: Bitte stimmt für uns ab, wenn euch unser Podcast gefällt. VIELEN DANK https://www.deutscher-podcastpreis.de/podcasts/true-crime-erschuetternde-verbrechen/ +++
Unser aktueller Fall:
Vanessa ist verheiratet, aber ziemlich unzufrieden. Ihr Mann kann ihr nicht geben, was sie will. Und so fängt es an mit ein paar One-Night-Stands - im Auto, im Hotel, an entlegenen Plätzen. Ihr Mann ahnt nichts, bis er nach einer Blutspende erfährt, dass er HIV-positiv ist.</description></item><item><title>#11 Der Zungenkuss | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420084/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420084/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Wir sind nominiert für den Deutschen Podcastpreis und freuen uns sehr. Jetzt brauchen wir eure Hilfe: Bitte stimmt für uns ab, wenn euch unser Podcast gefällt. VIELEN DANK https://www.deutscher-podcastpreis.de/podcasts/true-crime-erschuetternde-verbrechen/ +++ Unser aktueller Fall: Der attraktive Jens heiratet seine Jugendliebe Stella. Obwohl ihre Eltern gegen die Ehe sind. Trotzdem führen die beiden eine glückliche, harmonische Ehe. Bis zur Geburt ihrer ersten Tochter. Die Beziehung beginnt zu bröckeln. Es gibt immer wieder Streit, die Schwiegereltern mischen sich ein.</description></item><item><title>#10 Spezialfolge: Der Dreifachmord von Starnberg – Das Geständnis | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420085/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420085/</guid><description>Podcast Beschreibung Völlig überraschend hat der Hauptangeklagte im Prozess um den sogenannten &amp;ldquo;Dreifachmord von Starnberg” jetzt ein Geständnis abgelegt. Er hat gestanden, seinen Freund und dessen Eltern in ihrem Haus in Oberbayern ermordet zu haben. Dr. Alexander Stevens, erklärt was diese Wendung für den weiteren Verlauf dieses spektakulären Prozesses bedeutet.
***Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Gewalt und Mord sehr nahe gehen, dann ist diese Podcastfolge nichts für euch.
Achtung - hier besprechen wir einen laufenden Prozess, der am 23.</description></item><item><title>#09 Eine Frage der Gerechtigkeit | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420086/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420086/</guid><description>Podcast Beschreibung Amina will mit ihrer besten Freundin einen ausgelassenen Abend verbringen. Sie hat ihr Abi in der Tasche und einen begehrten Studienplatz bekommen. Das wollen die beiden feiern. An diesem Abend trifft Amina auf den gutaussehenden Marios. Sie flirten, trinken Cocktails, unterhalten sich. Doch später wünscht sich Amira, sie hätte Marios niemals kennengelernt&amp;hellip; *Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch &amp;hellip; * Die Folge enthält Szenen einer Vergewaltigung.</description></item><item><title>#08 Verhängnisvolles Verhältnis | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420087/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420087/</guid><description>Podcast Beschreibung An einem lauen Sommerabend kommen sich Thomas und Leonie auf dem Heuboden einer Scheune näher. Sie ist 14, er 15 Jahre alt. Was auf den ersten Blick wirkt, wie die Sommerliebe zweier Teenager, wird zum Albtraum für eine ganze Familie&amp;hellip;
*Triggerwarnung: In dieser Folge geht es um ein sexuelles Verhältnis unter Geschwistern. Wenn euch dieses Thema oder auch Themen wie Sex oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch &amp;hellip;</description></item><item><title>#07 Nackte Tatsachen | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420088/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420088/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Luxushotel in München. Beim Reinigen eines Hotelzimmers trifft das Zimmermädchen auf eine unerwünschte Überraschung. Der Hotelgast - ein erfolgreicher Geschäftsmann - besteht darauf, in seinem Zimmer tun und lassen zu können, was er wolle. Trotzdem möchte er, dass sie das Zimmer reinigt. Die Polizei wird eingeschaltet&amp;hellip;
*Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch &amp;hellip;
Transkript</description></item><item><title>#06 True Crime Q&amp;A | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420089/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420089/</guid><description>Podcast Beschreibung Unschuldig im Gefängnis: Gibt&amp;rsquo;s dafür eigentlich Entschädigung? Muss man bei einer Polizeikontrolle pusten? Und: wie bekomme ich eigentlich einen passenden Verteidiger? Weil wir so viel Feedback und spannende Fragen von Euch bekommen, gibt&amp;rsquo;s auch in Staffel 5 immer wieder Extra-Folgen, in denen Jacqueline und Alex einige davon beantworten. Es geht um Fälle aus unseren True Crime Podcastfolgen, um Privates und um juristische Feinheiten. Hast Du auch eine Frage? Schick sie uns jetzt über unseren BAYERN 3 Instagram-Kanal oder per Mail an bayern3@bayern3.</description></item><item><title>#05 Die Schaumparty | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420090/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420090/</guid><description>Podcast Beschreibung In Österreich steigt eine große Schaumparty. Die Gäste tanzen in Bikini und Badehose, flirten hemmungslos und es fließt reichlich Alkohol. Alles scheint ausgelassen und locker. Bis plötzlich ein Vergewaltigungsvorwurf die Veranstaltung überschattet.
***Triggerwarnung: In dieser Folge geht es um eine Vergewaltigung. Wenn euch dieses Thema oder auch Themen wie Sex oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist diese Folge nichts für euch. *** Wenn ihr Opfer sexueller Gewalt geworden seid oder Betroffene kennt, hier findet ihr rund um die Uhr und kostenfrei Unterstützung: Das Hilfetelefon &amp;ldquo;Gewalt gegen Frauen” 08000 116 016.</description></item><item><title>#04 Störendes Stöhnen | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420091/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420091/</guid><description>Podcast Beschreibung Claus will bei der Polizei Anzeige erstatten. Seine Begründung: Er bekäme ständig Anrufe einer Frau, die ins Telefon stöhne und ihn damit sexuell belästige. Die Polizei nimmt Claus nicht wirklich ernst. Denn er ist vorbestraft und in seiner Art sehr penetrant. Trotzdem müssen die Beamten seinen Anschuldigungen nachgehen und die Nummer zurückverfolgen. Am Ende erleben sie eine Überraschung, mit der wirklich keiner gerechnet hat. *Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch.</description></item><item><title>#03 Fataler Hausbesuch | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420092/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420092/</guid><description>Podcast Beschreibung Friseur Jürgen meldet sich auf die Zeitungsanzeige von Elisabeth. Weil sie Menschenansammlungen meiden möchte, wünscht sie sich Hausbesuche. Alles läuft gut, Jürgen ist mit der Bezahlung zufrieden und auch Elisabeth scheint happy mit seiner Leistung. Doch einige Wochen nach seinem dritten Besuch bei ihr, bekommt Jürgen eine Vorladung von der Polizei. Elisabeth hat ihn angezeigt. *Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch &amp;hellip; Die Folge enthält Szenen einer Vergewaltigung.</description></item><item><title>#02 Der Spielplatz-Spanner | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420093/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420093/</guid><description>Podcast Beschreibung Malerhelfer Ronny hat sich bisher nie etwas zu Schulden kommen lassen. Sein Chef kennt ihn als zuverlässigen Mitarbeiter, der in seinen 20 Arbeitsjahren noch kein einziges Mal gefehlt hat. Beschwerden hat es über ihn auch noch nie gegeben - bis jetzt. Denn plötzlich leitet die Staatsanwaltschaft ein Strafverfahren gegen Ronny ein. Der Vorwurf: Vornahme von sexuellen Handlungen vor Kindern.
*Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Kindesmissbrauch, Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch.</description></item><item><title>#01 Verhängnisvoller Download | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420094/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420094/</guid><description>Podcast Beschreibung Früh am Morgen klopft plötzlich die Polizei an Theos Tür. Sie hat einen Durchsuchungsbeschluss. Völlig überrumpelt und im Schlafanzug kann Theo nur dastehen, während die Beamten seine Schränke durchwühlen und schließlich Computer und Festplatten beschlagnahmen. Es dauert Monate, bis die Ermittler sich wieder bei ihm melden. Sie haben die Daten ausgewertet und einen Fund gemacht, der sogar Rechtsanwalt Dr. Alexander Stevens überrascht &amp;hellip;
*Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch &amp;hellip;</description></item><item><title>5. Staffel: Sex vor Gericht (Trailer) | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420095/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420095/</guid><description>Podcast Beschreibung Nichts für schwache Nerven! &amp;ldquo;Sex vor Gericht&amp;rdquo; ist eine Staffel für wirklich hartgesottene True Crime-Fans: Von einer ziemlich seltsamen Szene in einem Hotelzimmer über verhängnisvolle Downloads bis zu einer grausamen Verwechslung - in unserer neuen Staffel besprechen BAYERN 3 Moderatorin Jacqueline Belle und Strafverteidiger und Bestsellerautor Dr. Alexander Stevens spannende Fälle aus seinem Fachgebiet Sexualstrafrecht. Wie schon in Staffel 1- 4 sind alle Fälle wirklich passiert. Sex vor Gericht: ab 21.</description></item><item><title>#11 True Crime Q&amp;A - Teil 2 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420096/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420096/</guid><description>Podcast Beschreibung Über 1.000.000 Abrufe unseres BAYERN 3 True Crime Podcasts - unglaublich! Dafür wollen wir Euch zum Ende des Jahres DANKE sagen. Umso mehr freuen wir uns, nächstes Jahr zusammen mit Euch in Staffel 5 zu starten.
Um die Wartezeit zu überbrücken, gibt&amp;rsquo;s hier noch mal eine Spezialfolge BAYERN 3 True Crime Q&amp;amp;A - Teil 2. Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens und unsere Moderatorin Jacqueline Belle beantworten noch mehr Eurer vielen, vielen Fragen.</description></item><item><title>#10 True Crime Q&amp;A - Teil 1 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420097/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420097/</guid><description>Podcast Beschreibung Ist Alex nach einem Urteil schon mal bedroht worden? Was verdient ein Strafverteidiger? Und: Darf man ein Verhör eigentlich mit dem eigenen Handy aufnehmen?
Seit drei Staffeln erzählt uns Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens von seinen spannendsten Fällen. Dazu habt ihr jede Menge Fragen. Jacqueline und Alex nutzen die Zeit bis zur nächsten Staffel und nehmen sich Zeit - nur für euch. In einem Q&amp;amp;A beantworten sie eure drängensten Fragen rund um Privates, True Crime Fälle und juristische Feinheiten.</description></item><item><title>#09 Spezialfolge: Der Dreifachmord von Starnberg - Update | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420098/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420098/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist einer der spektakulärsten Prozesse des Jahres. Der Prozess um den sogenannten &amp;ldquo;Dreifachmord von Starnberg”: Ein 21-Jähriger und seine Eltern werden in ihrem Haus tot aufgefunden. Am Anfang gehen die Ermittler von einer Familientragödie aus: Hat der Sohn erst die Eltern und dann sich selbst erschossen? Doch dann geraten plötzlich zwei Freunde des Sohns ins Visier der Fahnder und werden wegen Mordes angeklagt. Nicht die einzige überraschende Wendung in diesem außergewöhnlichen Kriminalfall, der seit August 2021 vor Gericht verhandelt wird.</description></item><item><title>#08 Fatale Gedanken | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420099/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420099/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein maskierter Einbrecher verschafft sich nachts Zutritt zu einem einsam gelegenen Haus, in dem ein Ehepaar gemeinsam lebt. Die Ehefrau, die nachts allein zu Hause ist, wird Opfer einer brutalen Vergewaltigung. Doch der wahre Grund für das schreckliche Verbrechen zeigt sich erst viel später&amp;hellip;
Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Gewalt, sexuelle Gewalt und Vergewaltigung sehr nahe gehen, dann ist diese Podcastfolge nichts für euch! Die Folge enthält Szenen einer Vergewaltigung.</description></item><item><title>#07 Die Täuschung | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420100/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420100/</guid><description>Podcast Beschreibung Sam und Luisa sind seit fünf Jahren zusammen. Die beiden scheinen ein echtes Traumpaar zu sein. Doch dann findet er auf dem Handy seiner Freundin die wütende SMS eines anderen Mannes, der sie beschuldigt, ihn mit HIV angesteckt zu haben. Sam lässt sich testen und stellt fest: auch er ist HIV-positiv. Sam schwört Rache&amp;hellip; Doch dann nimmt die Geschichte eine unerwartete Wendung&amp;hellip;
***Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Gewalt und sexuelle Gewalt sehr nahe gehen, dann ist dieser Podcast nichts für euch!</description></item><item><title>#06 Der Katzenkönig | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420101/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420101/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine junge Blumenhändlerin wird nachts von einem flüchtigen Bekannten überfallen und brutal niedergestochen. Obwohl der Täter unmittelbar nach der Tat identifiziert und festgenommen wird, steht die Kripo vor einem Rätsel: Nicht nur, weil es sich beim Täter um einen jungen Polizisten handelt, sondern auch, weil sein Motiv einfach unglaublich klingt&amp;hellip;
***Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Gewalt und Mord sehr nahe gehen, dann ist diese Podcastfolge nichts für euch</description></item><item><title>#05 Der falsche Freund | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420102/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420102/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine 23-Jährige wird in ihrem Zimmer tot aufgefunden. Es weist alles auf einen Suizid hin. Doch dann stoßen die Ermittler auf rätselhafte Chatprotokolle der jungen Frau mit einem Fremden im Internet, die eine ganz neue Perspektive ergeben&amp;hellip;
***Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Gewalt und Suizid sehr nahe gehen, dann ist diese Podcastfolge nichts für euch!!!
ACHTUNG: Die Folge enthält Szenen eines Suizids. Falls euch selbst dunkle Gedanken plagen oder ihr sogar daran denkt, euch das Leben zu nehmen: Bitte sprecht darüber und holt euch Hilfe.</description></item><item><title>#04 Der letzte Brief | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420103/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420103/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine junge Frau wird in ihrer Ehe Opfer brutaler Gewalt, sie flüchtet in ein Frauenhaus und bittet um Hilfe. Doch beim Vernehmungstermin mit der Polizei bestreitet sie plötzlich alle Übergriffe. Die Behörden stehen vor einem Rätsel&amp;hellip; Einige Zeit später kommt ein Brief an&amp;hellip; ***Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Gewalt, sexuelle Gewalt und Suizid sehr nahe gehen, dann ist diese Podcastfolge nichts für euch. Wenn ihr selbst Opfer sexueller Gewalt geworden seid oder Betroffene kennt, hier findet ihr anonym, rund um die Uhr und kostenfrei Unterstützung: Das Hilfetelefon &amp;ldquo;Gewalt gegen Frauen” 08000 116 016.</description></item><item><title>#03 Das U-Bahn Monster | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420104/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420104/</guid><description>Podcast Beschreibung Immer wieder werden Studentinnen auf dem Nachhauseweg vom Feiern in der U-Bahn Opfer von Übergriffen. Ein maskierter Unbekannter nähert sich ihnen, entblößt sich und onaniert. Bevor die Studentinnen realisieren, was ihnen passiert ist, verschwindet der Unbekannte. Wochenlang tappt die Polizei im Dunkeln, kann weder Überwachungsvideos noch DNA-Proben auswerten, doch dann&amp;hellip; ***Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Gewalt, sexuelle Gewalt oder sexueller Missbrauch sehr nahe gehen, dann ist diese Podcastfolge nichts für euch</description></item><item><title>#02 Das Kellerverlies | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420105/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420105/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Entführung, ein geheimes Kellerverlies und ein Menschenhändlerring, der junge Frauen zur Prostitution zwingt&amp;hellip; Dieser Fall hält die Polizei in Atem. Wie können die Ermittler die Frauen aus dem Kellerverlies retten? Am Ende sorgt eine schlaflose Nacht für eine völlig überraschende Wendung&amp;hellip;
*Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch&amp;hellip;
Transkript</description></item><item><title>#01 Spezialfolge - Der Dreifachmord von Starnberg | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420106/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420106/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein 21-Jähriger und seine Eltern werden in ihrem Haus in Oberbayern tot aufgefunden. Am Anfang gehen die Ermittler von einer Familientragödie aus: Hat der Sohn erst die Eltern und dann sich selbst erschossen? Doch dann eine völlig neue Spur&amp;hellip; War die Familientragödie vielleicht nur inszeniert&amp;hellip;?
Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Gewalt und Mord sehr nahe gehen, dann ist diese Podcastfolge nichts für euch.
Achtung - hier besprechen wir einen laufenden Prozess, der am 23.</description></item><item><title>4. Staffel: Erschütternde Verbrechen (Trailer) | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420107/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420107/</guid><description>Podcast Beschreibung In der neuen Staffel dreht sich alles um &amp;ldquo;Erschütternde Verbrechen&amp;rdquo;: Wahre Fälle, die die Untiefen der menschlichen Seele offenbaren. Vom &amp;ldquo;Dreifachmord in Starnberg&amp;rdquo;, der derzeit Aufsehen erregt, über die fieberhafte Fahndung nach einem geheimen Kellerverlies, in dem Frauen zur Prostitution gezwungen werden sollen, bis hin zum sogenannten &amp;ldquo;U-Bahn-Monster&amp;rdquo;. BAYERN 3 Moderatorin Jacqueline Belle und Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens sprechen auch diesmal wieder über echte Kriminalfälle: spannend, skurril, tragisch &amp;hellip; und oft kaum zu glauben!</description></item><item><title>#12 Die Designertasche | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420108/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420108/</guid><description>Podcast Beschreibung Ahmed und Caro lernen sich über eine Dating-Plattform kennen und finden sich sofort anziehend. In ihren Chats fragt sie in ganz direkt, ob er Lust hat, zu einer Privatparty in ihr Apartment zu kommen. Doch er lehnt ab, weil er schon mit seinen Kumpels verabredet ist. Spontan lädt Caro einfach alle zu sich ein und es wird eine lustige Party mit vielen Flirts und Alkohol. Am nächsten Morgen wacht Caro mit schrecklichen Kopfschmerzen auf.</description></item><item><title>#11 Kaffeefahrt in den Tod | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420109/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420109/</guid><description>Podcast Beschreibung Lukas ist jung, sportlich, attraktiv und Student. Ausgerechnet er landet plötzlich als mutmaßlicher Schwerverbrecher im Gefängnis. Ihm wird vorgeworfen eine Frau verführt und brutal ermordet zu haben. Das Pikante: Bei der Dame handelt es sich um die vermögende, 79-jährige Witwe Elfriede. Die Ermittler sind überzeugt: Es war Mord aus Habgier. Alles spricht zuerst gegen Lukas, doch dann nimmt der Fall eine ungeahnte Wendung&amp;hellip;
Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch&amp;hellip;</description></item><item><title>#10 Die Tiersitterin | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420110/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420110/</guid><description>Podcast Beschreibung Studentin Ramona ist ein absoluter Hundenarr. Und meldet sich, weil sie selbst gerade kein Tier halten kann, bei einer Online-Plattform als Hundesitterin an. Darüber lernt sie Vincent mit Schäferhündin Mia kennen. Zu Mia hat Ramona sofort ein liebevolles Verhältnis. Doch der aufdringliche Vincent ist ihr total unangenehm, sie sagt sämtliche Termine ab. Nach einigen Monaten meldet er sich wieder - mit einer erschütternden Nachricht: Hündin Mia sei todkrank. Ramona lässt sich zu einem Treffen überreden.</description></item><item><title>#09 Der Jeansmann | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420111/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420111/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit zwei Jahren ist Natalie schon Single. Sie ist kurz davor, die Hoffnung auf einen Mann aufzugeben, da lernt sie online einen lieben und gutaussehenden Kfz-Mechaniker kennen. Natalie hat sofort ein gutes Gefühl, und sie verabreden sich für ein Date. Leider läuft das nicht so wie erhofft, er lässt Natalie eiskalt abblitzen. Dabei legt sie sich voll ins Zeug. Sie holt ihn sogar ab und bringt ihn anschließend über einen Abstecher an die Tankstelle wieder zurück zu seiner Werkstatt.</description></item><item><title>#08 Die Traumfrau | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420112/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 05:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420112/</guid><description>Podcast Beschreibung Georg verliebt sich Hals über Kopf in sein Online-Date: Silke. Sie ist klug, liebevoll und wunderschön. Seine absolute Traumfrau. Nur als Stewardess beruflich ganz schön eingespannt. Ununterbrochen jettet sie um die halbe Welt. Dabei würde Georg sie so gerne persönlich kennenlernen. Ständig vertröstet sie ihn. Dann kommt es auf einer ihrer Reisen zu einem dramatischen Zwischenfall, und Silke bittet Georg um finanzielle Hilfe. Kann er ihr vertrauen? *Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch&amp;hellip;</description></item><item><title>#07 Fatale Verwechslung | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420113/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420113/</guid><description>Podcast Beschreibung Mike aus Nigeria studiert in Deutschland Informatik. Er meldet sich bei einer Dating-Plattform an und lernt schnell Frauen kennen. Manchmal wundert er sich über ihre recht direkten Mails, vermutet aber die Kommunikation ist irgendwie &amp;ldquo;Lost in Translation”. Dann steht plötzlich der Verfassungsschutz vor seiner Tür&amp;hellip; *Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch&amp;hellip;
Transkript</description></item><item><title>#06 Call a Knastboy | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420114/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420114/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit seinem volltätowierten, durchtrainierten Body und seiner Gefängnis-Historie ist Simon der perfekte Bad Boy. Auch aktuell sitzt er wieder im Knast, wegen Körperverletzung mit Todesfolge. Doch Simon ist nicht blöd und weiß: Es gibt viele Frauen, die voll auf Bad Boys wie ihn abfahren. Über ein reingeschmuggeltes Handy meldet er sich auf einer Dating-Plattform an und startet im Knast ein lukratives Business&amp;hellip; Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch&amp;hellip;</description></item><item><title>#05 Plötzlich Pornostar | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420115/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420115/</guid><description>Podcast Beschreibung Simone ist verwirrt: Wildfremde Männer pfeifen ihr plötzlich auf der Straße hinterher und nennen sie &amp;ldquo;Sexy Susi”. Hat sie etwa eine Doppelgängerin? Simone startet eine Recherche im Netz. Dabei findet sie verwackelte und eindeutige Amateur-Videos auf Pornoseiten. Die Frau in den lasziven Sex-Filmen: Eindeutig sie. Nur wie kann das sein? Simone hat sich nie im Bett filmen lassen&amp;hellip;
Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch&amp;hellip;</description></item><item><title>#04 Der (S)EX-Agent | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420116/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420116/</guid><description>Podcast Beschreibung Über eine Taxi-App lernt Kristina aus Sibirien den Fahrer Anatol kennen und freundet sich mit ihm an. Der Landsmann freut sich über den Kontakt und erzählt Kristina bald unglaubliche Geheimnisse: Angeblich ist er ein ehemaliger, russischer Geheimagent und wird von Putins Schergen verfolgt. Unter Todesangst bittet er Kristina darum, geheime Daten für ihn aufzubewahren. Und seine Bitte geht noch weiter&amp;hellip;
*Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch&amp;hellip;</description></item><item><title>#03 Club 24 | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420117/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420117/</guid><description>Podcast Beschreibung Viel Alltag, keine Gemeinsamkeiten, Flaute im Bett mit ihrem Mann. Da meldet sich Gisela bei einer Seitensprung-Website an und landet darüber im geheimnisvollen Club 24: Zwölf Frauen haben anonym Sex mit zwölf Männern - getrennt durch einen dunklen Vorhang. Doch dann endet ein Club-Besuch in einer Katastrophe&amp;hellip;
*Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch&amp;hellip;
Transkript</description></item><item><title>#02 Die Beichte | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420118/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420118/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Domina, ein falscher Pfarrer und jede Menge Sex-Dates - in einer echten Kirche, auf einem echten Beichtstuhl. Wie das der vermeintliche Pfarrer angestellt hat? Hört rein!
*Triggerwarnung: Wenn euch Themen wie Sex, schräge Sexpraktiken oder Gewalt sehr mitnehmen, dann ist dieser Podcast nichts für euch&amp;hellip;
Transkript</description></item><item><title>#01 Der Fleck | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420119/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420119/</guid><description>Podcast Beschreibung Skandal im Luxusrestaurant: Ein Stuhl wird umgeworfen, eine Frau im edlen Kostüm springt auf, ein greller Schrei: &amp;ldquo;Du Schwein! Polizei, Polizei!” Was als romantisches Candlelight-Date beginnt, endet vor Gericht. Der Auslöser: Ein weißer Fleck auf einer Hose&amp;hellip;
Transkript</description></item><item><title>3. Staffel: Verhängnisvolle Affären (Trailer) | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420120/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420120/</guid><description>Podcast Beschreibung In Staffel 3 dreht sich alles um Online-Dates, die am Ende beim Anwalt gelandet sind - um &amp;ldquo;Verhängnisvolle Affären&amp;rdquo;. BAYERN 3 Moderatorin Jacqueline Belle spricht mit Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens über seine krassesten Fälle und über die Abgründe, die sich manchmal auftun, wenn ein Kontakt durch Dating-Apps oder Online-Plattformen zustande kommt. Die Stories sind skurril, spannend, unterhaltsam, teilweise tragisch - und eigentlich kaum zu glauben, aber tatsächlich so passiert.</description></item><item><title>#06 Der perfekte Zeuge? | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420121/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 01:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420121/</guid><description>Podcast Beschreibung Max wird beim Joggen fast überfahren. Anschließend verfolgt und verprügelt ihn der Fahrer auch noch. Schlimmeres verhindert ein Pizzabäcker, der mutig dazwischen geht. Oder war doch alles ganz anders? Wie gut sich Zeugen erinnern und ob wir uns immer auf unser Gedächtnis verlassen können - darum geht es in der finalen Staffel-Folge des erfolgreichen BAYERN 3 True Crime Podcasts.
Transkript</description></item><item><title>#05 Der Tennislehrer | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420122/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 01:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420122/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie: die &amp;ldquo;Wohlhabende” und Mutter einer Tochter. Er: ihr Tennislehrer und bekannter Gigolo. Die beiden stürzen sich in eine kurze Ehe, nur ein Jahr danach tobt ein Scheidungskrieg. Dann wird der Mann vorläufig festgenommen - der Vorwurf: Sexueller Missbrauch an seiner minderjährigen Stieftochter. Hat er dieses Verbrechen tatsächlich begangen? Oder will ihm das seine Noch-Ehefrau anhängen? Ein Fall, der Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens bis heute verfolgt&amp;hellip;
Transkript</description></item><item><title>#04 Warum? | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420123/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 01:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420123/</guid><description>Podcast Beschreibung Lisa zeigt Stephan an - der Vorwurf lautet: Vergewaltigung! Der mutmaßliche Täter bestreitet, irgendetwas mit der Tat zu tun zu haben und schweigt ansonsten. Es steht Aussage gegen Aussage! Wie ist euer Gefühl - und wie hat das Gericht in diesem Fall entschieden?
Transkript</description></item><item><title>#03 Das Familiengeständnis | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420124/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420124/</guid><description>Podcast Beschreibung Außenseiter Rudi verschwindet spurlos. Der Bauer wird von den anderen Menschen im Dorf als unfreundlich beschrieben, als bemitleidenswerter Trinker mit noch schlimmerer Familie. Monatelang gilt der Mann als vermisst, dann gerät seine Familie unter Mordverdacht: die Ehefrau, die beiden Töchter, der Schwiegersohn. Und am Schluss heißt es: Aussage gegen Aussage! Wie entscheiden die Richter?
Transkript</description></item><item><title>#02 Perfides Experiment | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420125/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420125/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Studentin, die fast stirbt, ein verdächtiger Professor und ein Computer, der von allen Mitbewohnern gemeinsam genutzt wird. Eine Aussage gegen Aussage Konstellation der besonderen Art, die die Ermittler vor jede Menge Fragen stellt.
Transkript</description></item><item><title>#01 Tödliche Taxifahrt | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420126/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 01:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420126/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist spätabends: Eine junge Frau fährt nach einem Streit mit ihrem Freund alleine mit einem Taxi nach Hause. Später wird sie ermordet aufgefunden. Der Taxifahrer behauptet, im Dunkeln den Freund der Frau erkannt zu haben - doch der bestreitet, nachts noch mal dort gewesen zu sein. Wer lügt? Wer ist der Mörder? Es steht Aussage gegen Aussage!
Transkript</description></item><item><title>2. Staffel: Aussage gegen Aussage (Trailer) | TRUE CRIME - Unter Verdacht</title><link>https://swiest.com/de/2573420127/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2573420127/</guid><description>Podcast Beschreibung Dieses Mal geht es um echte Kriminalfälle, bei denen Aussage gegen Aussage stand. Wer lügt und was ist tatsächlich passiert? Nach welchen Kriterien entscheiden Gerichte? Das zeigt Strafverteidiger und Bestsellerautor Dr. Alexander Stevens an sechs spektakulären Fällen - oft mit dramatischen Folgen. BAYERN 3 True Crime - Aussage gegen Aussage: Ab 30. November überall, wo&amp;rsquo;s Podcasts gibt.
Transkript</description></item></channel></rss>