<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tekkal &amp; Behroz on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/tekkal-behroz/</link><description>Recent content in Tekkal &amp; Behroz on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 23:01:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/tekkal-behroz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die mit dem rechten Riecher: Jeremy Fragrance, Donald Trump und der Verfassungsschutz | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950001/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:01:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950001/</guid><description>Podcast Beschreibung Düzen hatte die große Ehre der diesjährigen Friedensnobelpreisverleihung als Ehrengästin beizuwohnen und gibt uns in dieser Folge seltene Einblicke in diese Gala-Veranstaltung. Außerdem geht es um den Duft-Influencer Jeremy Fragrance, der bei einer fragwürdigen Veranstaltung der Republikaner in den USA Fotos mit deutschsprachigen Rechtsextremisten gemacht hat. Damit nicht genug, wir bleiben beim Thema Rechtsextremismus, verlagern unseren Blick aber nach Deutschland. Hier hat Captain Obvious in Verkleidung des Verfassungsschutzes zugeschlagen und den Landesverband der AfD in Sachsen als gesichert rechtsextrem eingestuft.</description></item><item><title>COP 28 in Dubai: Klima- oder Ölkonferenz? | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950002/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950002/</guid><description>Podcast Beschreibung Deutschland komplett baff: Es schneit! Und alle so: Hurra, Klimawandel nochmal abgewendet! Aber so einfach ist das natürlich nicht. Wetter ist nicht Klima – ein Merksatz, der auch umgekehrt funktioniert. Stark! Düzen und Khesrau sprechen außerdem über die islamistische Terrorgefahr in Deutschland und über die Forderungen von CDU und FDP, angesichts der aktuellen Haushaltsdebatte die Sozialleistungen zu kürzen. Getreu dem Motto: Noch oben buckeln, nach unten treten.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Elon Musk in Israel, Olaf Scholz ohne Worte: Wer hat seinen Haushalt besser im Griff? | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950003/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950003/</guid><description>Podcast Beschreibung Auch in dieser Woche begleitet uns der Haushaltsstreit und damit verbunden eine Regierungserklärung von Kanzler Scholz, die aber, um es vorsichtig auszudrücken, wenig aufschlussreich war. Stattdessen ließ sie einiges vermissen: zum Beispiel das Eingestehen von Fehlern. Weiter geht es mit einem Blick auf den russischen Angriffskrieg und die Frage, was in Zukunft passieren muss, um ein Ende des Leids herbeizuführen. Und bevor es wieder spaßig wird bei unserem beliebten Spiel am Ende, sprechen Düzen und Khesrau noch über einen mächtigen und prominenten Verschwörungstheoretiker: Elon Musk!</description></item><item><title>Ampel auf Rot: Wer stopft das Haushaltsloch? | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950004/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950004/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ampel sucht Geld und nicht gerade wenig: Ein Gerichtsurteil reißt ein 60-Milliarden-Loch in den Bundeshaushalt. Düzen und Khesrau sprechen über Möglichkeiten, wo Lindner und Co. das Geld finden könnten und wo man lieber nicht sparen sollte. Auch die chaotischen Wochen bei der Firma hinter ChatGPT betrachten Düzen und Khesrau und bringen Licht ins Dunkel bei der Frage, ob der Chef jetzt gefeuert ist, bei Microsoft arbeitet oder doch zurückgekehrt ist.</description></item><item><title>Erdogan, Trump und Corbyn: Wer hat Angst vor alten Männern? | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950005/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950005/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Besuch des türkischen Präsidenten Erdogan in Berlin ist eines der Themen der Sendung. Düzen und Khesrau diskutieren dabei die Frage, wie man mit diesem heiklen Besuch am besten umgeht und was sie sich von so einem Besuch erhoffen. Außerdem werfen sie einen ängstlichen Blick in die USA. Dort erzielte Trump in letzten Umfragen sehr gute Ergebnisse und lässt Joe Biden alt aussehen, trotz seiner sehr soliden Wirtschaftspolitik. Und in Großbritannien standen zwei totgesagte Politiker auf einmal wieder im Rampenlicht: zum einen David Cameron, neuer Außenminister und als langjähriger Premier mitverantwortlich für das Brexit-Debakel, und der ehemalige Labour-Chef Jeremy Corbyn, der sichtlich Probleme damit hatte, die Hamas eine Terrororganisation zu nennen.</description></item><item><title>WTF happened to Mesut Özil? | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950006/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:27:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950006/</guid><description>Podcast Beschreibung Über Mesut Özil, terroristische Flaggen auf pro-palästinensischen Demos und markige Männer mit Gewaltfantasien.
In dieser Folge gibt es viel zu besprechen, aber vor allem beschäftigen Düzen und Khesrau in dieser Woche Themen, die alle zumindest ein bisschen irgendwie miteinander zusammenhängen. Khesrau berichtet von dem neuen Doku-Podcast über Mesut Özil, an dem er und das Team über ein Jahr lang gearbeitet haben. Dabei sprechen Düzen und Khesrau über Integration, über Schuld und die rechtsextremen grauen Wölfe.</description></item><item><title>Panic Boom (mit Sebastian "El Hotzo" Hotz) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950007/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950007/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute begrüßen Düzen und Khesrau niemand geringeres als die Internetlegende himself, Sebastian “El Hotzo” Hotz. Sebastian ist für seine lustigen und pointierten Tweets bekannt geworden und ist heute als Podcaster und Autor unterwegs. Mit ihm sprechen Düzen und Khesrau über Kriegsinfluencer wie den Rapper Deso Dogg, über Übergriffe von jüdischen Siedlern im Westjordanland und am Ende, kurz vor dem allseits beliebten Spiel, wird es etwas hektischer: Denn in dieser Folge sprechen die drei auch über Themen die bisher noch nicht so viel in diesem Podcast besprochen worden, nämlich Themen aus der bunten Welt der Popkultur.</description></item><item><title>Bündnis Tekkal &amp; Behroz e.V. | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950008/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950008/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir leben in turbulenten Zeiten mit aufgeheizter Stimmung, in einer Art Pulverfass. Da ist es sicherlich nicht verkehrt, wenn wir uns hin und wieder gegenseitig fragen: Wie geht es uns eigentlich? Genau das haben Düzen und Khesrau getan, denn in diesen Tagen muss vor allem Düzen viel Hass einstecken. Sie erzählt, was das mit ihr macht und wie sie damit umgeht. Passend dazu geht es heute um die Frage nach einem Bekenntniszwang zum Krieg in Israel.</description></item><item><title>In Deutschland nichts Neues | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950009/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950009/</guid><description>Podcast Beschreibung Die 15. Folge Tekkal &amp;amp; Behroz! Düzen und Khesrau widmen sich ab sofort mehreren Themen und nicht wie bisher nur einem. In dieser Woche sind das der Terroranschlag in Brüssel, die Wahl in Polen und ein erneuter Blick nach Israel und auf die Rolle des Irans in dem Krieg. Zum Abschluss der Folge begeben sich Düzen und Khesrau in die Spielemanege. Nach und nach werden ihnen Schlagzeilen der letzten Tage vorgelesen, auf die sie möglichst schnell reagieren sollen.</description></item><item><title>Nur die Liebe zählt (mit Stephan Anpalagan) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950010/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950010/</guid><description>Podcast Beschreibung Die vergangenen Tage haben uns alle erschüttert zurückgelassen. Der schreckliche Überfall der Hamas auf Israel ist das bestimmende Thema, weswegen auch Düzen und Khesrau sich darüber austauschen. Und auch wenn es schwer fällt, angesichts dieser Ereignisse zum Tagesgeschäft überzugehen, haben wir auch in dieser Folge eine Gast eingeladen. Stephan Anpalagan arbeitet heute als Journalist und Berater, stand aber nach dem Studium vor der schwierigen Wahl: Verdient er sein Geld in Zukunft als professioneller Rockmusiker, in der freien Wirtschaft oder doch als Pfarrer?</description></item><item><title>Flucht &amp; Vorurteil (mit Erik Marquardt) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950011/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950011/</guid><description>Podcast Beschreibung Herzlich willkommen zum Ehrenbürgerin-Podcast! Während Düzen von der besonderen Auszeichnung berichtet, klärt Khesrau sie über mögliche Privilegien auf, die mit der Verleihung einhergehen. Im zweiten Teil diskutieren die beiden mit dem Grünen-Politiker und Mitglied des Europäischen Parlaments Erik Marquardt über die zivile Seenotrettung im Mittelmeer. Dabei geht es um Irrwege mancher Politiker und um fehlende humane Lösungsansätze, um die Zahl der ankommenden Flüchtlinge zu reduzieren. Darüber hinaus geht es auch um die Notwendigkeit politischer Partizipation und Erik räumt mit gängigen Mythen und falschen Fakten bezogen auf die Seenotrettung auf.</description></item><item><title>Oder soll man es lassen? (mit Paul Ronzheimer) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950012/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 05:21:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950012/</guid><description>Podcast Beschreibung In der neuen Folge begrüßen Düzen und Khesrau Paul Ronzheimer, ein streitfreudiger Journalist, Bild-Vize und Kriegsreporter. Es geht um fehlende Lösungsvorschläge in der Migrations-Debatte, um “Integrationsgrenzen” (was auch immer das sein soll) und um den Spagat zwischen Realismus und Herzenswunsch. Außerdem: Düzen erzählt von ihrer Reise nach New York und gibt Einblicke in die Schwesternbeziehungen der Familie Tekkal. Und Khesrau erzählt von der Herausforderung, sich wirklich auf Urlaub einlassen zu können.</description></item><item><title>Habeck beißt Hund (mit Samira El Ouassil) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950013/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950013/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Folge bleibt das Studio leer, da Düzen und Khesrau beide nicht in Berlin sind und sich von unterwegs zuschalten. Während Düzen von ihren spannenden Tagen und Erlebnissen im Rahmen der UN-Vollversammlung in New York berichtet, klagt Khesrau über schlechtes Internet in Mecklenburg. Und weil Düzens Tage in New York streng getaktet sind (mehr dazu und etwas ausführlicher sicherlich auch in der nächsten Folge) übernimmt Khesrau das Gespräch mit unserem heutigen Gast, Samira El Ouassil.</description></item><item><title>Vom Saulus zum Taurus (mit Marie-Agnes Strack-Zimmermann) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950014/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950014/</guid><description>Podcast Beschreibung In der neuen Episode begrüßen Khesrau und Düzen Marie-Agnes Strack-Zimmermann (FDP), Vorsitzende des Verteidigungsausschusses des Deutschen Bundestages. Mit ihr sprechen sie, wie sollte es anders sein, über Waffen und Verteidigungspolitik. Genauer gesagt geht es um Waffenlieferungen und darauf bezogen um Unverständnis gegenüber der Haltung von Bundeskanzler Scholz. Es geht um eine Doppelmoral gegenüber dem NATO-Partner Türkei und um ein Vampir-Kostüm, welches in Wahrheit gar keins war.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Warten auf Xatar (mit Xatar!) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950015/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950015/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Episode erzählt Düzen von dem rassistischen Angriff auf ein Ladengeschäft ihrer Brüder, bevor irgendwann Xatar (mit einiger Verspätung, aber dafür dann in Begleitung seines Vaters!) zum Interview erscheint. Düzen und Khesrau sprechen mit ihm über seine Herkunft, über kurdische Mütter (unbesiegbar!), über Musikmachen im Gefängnis und über bleibende Haftschäden. Eine nicht immer durchgeplante, wilde, aber emotionale und herzliche Begegnung mit einem der größten Rapper Deutschlands. Ach, und Khesrau hat natürlich nach dem Gold gefragt…</description></item><item><title>Ein Aiwanger kommt selten allein | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950016/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950016/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Sommerferien sind zu Ende und gedanklich begeben sich auch Düzen und Khesrau wieder zurück auf die Schulbank. Gottseidank tauchen in den Schulakten aber keine seltsamen Flugblätter auf. Anders also als bei Hubert Aiwanger – Bayerns Wirtschaftsminister und Bruder von Helmut Aiwanger. Dieser Bruder besitzt einen Waffenladen und glänzt mit einer kurzen Lunte: Ein paar Sachen, die ihn an der Schule nicht gefallen haben – und schon entwickelt er antisemitische Vernichtungsfantasien.</description></item><item><title>Gute Schulden, schlechte Schulden (mit Marcel Fratzscher) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950017/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950017/</guid><description>Podcast Beschreibung Über Geld spricht man nicht! Düzen und Khesrau aber schon. Und zwar mit Marcel Fratzscher, einem der Top-Ökonomen des Landes. Sie berichten von eigenen Erfahrungen durch mangelndes Geld zuhause und dem Gefühl von fehlender Teilhabe in der Schule. Es geht um die Debatte der Kindergrundsicherung und Christian Lindner und um die Frage, ob die wirtschaftlich guten Jahre in Deutschland wirklich vorbei sind.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Pleiten, Pech und Punchlines (mit Takt32) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950018/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950018/</guid><description>Podcast Beschreibung Düzen berichtet von ihren Erfahrungen mit Regierungsflugzeugen und Khesrau battelt Baerbock, ganz passend zum heutigen Thema der Sendung. Denn neben Geschichten aus dem Regierungsjet geht es um 50 Jahre Hip-Hop. Und da Düzen und Khesrau die letzte Finesse der Wortakrobatik fehlt, haben sie sich Unterstützung vom Berliner Rapper Takt32 geholt. Mit ihm sprechen sie über Erfolgsrezepte, über die Zusammenarbeit mit Kool Savas und Takt32 erklärt, wie er zusammen mit einigen Kollegen den sehr erfolgreichen Song »Komet« von Udo Lindenberg und Apache 207 geschrieben hat.</description></item><item><title>Park der Guten Hoffnung (mit Cem Özdemir) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950019/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950019/</guid><description>Podcast Beschreibung Düzen und Khesrau begrüßen in dieser Episode keinen geringeren als Bundesminister Cem Özdemir. Der verrät erstmal alles über die Chat-Gruppe des Kabinetts, warum er keine Kontrolle über seinen eigenen Kalender hat – und wie die Geschichte mit dem Schirm wirklich abgelaufen ist. Dann geht es um den Görlitzer Park – ein Ort, der ein gesellschaftlicher Schmelztiegel ist, in dem verschiedene Probleme wie in einem Brennglas auf wenigen Quadratmetern zusammenkommen.</description></item><item><title>Ein würdeloser Abschied: Wie wir Afghanistan verlassen haben | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950020/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950020/</guid><description>Podcast Beschreibung In der vierten Folge blicken Düzen und Khesrau auf ein Land, das irgendwie aus den Nachrichten verschwunden ist: Afghanistan. Da wurde Khesrau geboren. Eine emotionale Sendung über die eigene Familie und die alte Frage, ob Geschichte sich wiederholt. Ist Afghanistan heute besser dran als 1996, als die Taliban schon einmal die Macht eroberten? War all das westliche Engagement umsonst?
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte!</description></item><item><title>Alternative für Merz mit Substanz (mit Ann-Katrin Müller) | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950021/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 22:03:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950021/</guid><description>Podcast Beschreibung In der dritten Ausgabe begrüßen Düzen und Khesrau ihre erste Gästin: Ann-Katrin Müller, Journalistin beim »Spiegel« und ausgewiesene AfD-Expertin. Es geht um ihre Erlebnisse als Journalistin auf AfD-Parteitagen, um den korrekten Umgang mit der Partei auf kommunaler Ebene und um das Verhalten der CDU, allen voran um das Verhalten von Friedrich Merz, gegenüber der rechtsextremen Partei.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte!</description></item><item><title>Deutsche Geiseln im Iran | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950022/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950022/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit angenehmem Rückenwind aufgrund der vielen positiven Reaktion auf die erste Folge (vielen Dank!) starten Düzen und Khesrau in die zweite Episode. Heute geht es um den Iran, um die Proteste und die Revolution und um deutsche Staatsbürger in iranischer Geiselhaft. Düzen und Khesrau haben mit den Töchtern von Jamshid Sharmahd und Nahid Taghavi gesprochen, die beide seit mehreren Jahren als deutsche Staatsbürger:innen unter grausamen Bedingungen im Iran inhaftiert sind.</description></item><item><title>Krawalle &amp; Liebe | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950023/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950023/</guid><description>Podcast Beschreibung Die erste Episode! Wie aufregend! Düzen und Khesrau stellen sich vor, erzählen von Qualitytime mit ihren Müttern und springen dann kopfüber in das Thema der Woche: Frankreich. Es geht um die Krawalle in den vergangenen Wochen, über Hintergründe und Systemprobleme. Am Ende widmen sie sich der Debatte in Deutschland, mit unerwartetem Lob für einen fast schon vergessenen Politiker.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Trailer | Tekkal &amp; Behroz</title><link>https://swiest.com/de/2318950024/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2318950024/</guid><description>Podcast Beschreibung In TEKKAL &amp;amp; BEHROZ sprechen Düzen Tekkal (Menschenrechtsaktivistin, Journalistin) und Khesrau Behroz (Journalist, Podcast-Produzent) jede Woche über ein gesellschaftlich und politisch relevantes Thema unserer Zeit. Dabei geht es weniger um Hot Takes, sondern eher um Deep Dives. Es geht weniger um einzelne Events, sondern mehr ums große Ganze. Ein wöchentlicher Blick auf das aktuelle Zeitgeschehen – mit besonderem Fokus auf Themen, die im täglichen News-Wettstreit untergehen.
Informativ, inspirierend, humorvoll: TEKKAL &amp;amp; BEHROZ ist der wöchentliche Gedankenaustausch zweier Menschen, die gute Freunde sind – und bei aller Ernsthaftigkeit auch viel gemeinsam lachen können.</description></item></channel></rss>