<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Bahasa Indonesia on SWIEST - Transkrip · Naskah · Lirik</title>
        <link>https://swiest.com/id/tags/bahasa-indonesia/</link>
        <description>Recent content in Bahasa Indonesia on SWIEST - Transkrip · Naskah · Lirik</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>id</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 19:31:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/id/tags/bahasa-indonesia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Argumen egois untuk membuat dunia menjadi tempat yang lebih baik - Altruisme egois. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:31:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Hingga baru-baru ini, mayoritas dari populasi di dunia bekerja dibidang pertanian,
dan kebanyakan total produksi dari ekonomi dunia
adalah dari bidang pertanian.
Dan hasil ini dibatasi oleh ukuran lahan yang tetap.
Output total dari ekonomi tidak berubah banyak dari tahun ke tahun.
Ukuran dari painya tidak berubah; dunia adalah sebuah zero-sum game.
Dalam dunia yang sempit tersebut, satu-satunya cara untuk menjadi lebih baik adalah bila orang lain menjadi lebih buruk.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumen Mengapa Ganja Harus Tetap Ilegal Diulas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:38:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Di seluruh dunia,
ganja sedang dalam proses didekriminalisasi, bahkan dilegalkan.
Tapi, apakah ini ide yang bagus?
Di dalam debat online,
sisi-sisi buruknya sering diremehkan.
Jadi, mari kita lihat pada tiga argumen terkuat
terhadap legalisasi ganja.
[Intro - Kurzgesagt] Sub by: Ali Ribat R
Argumen pertama: Ganja adalah obat yang kuat
Dalam beberapa dekade terakhir,
Ganja telah dibuat untuk menjadi lebih ampuh.
Saat ini, marijuana sangat ampuh,
hingga dapat menyebabkan penyakit kejiwaan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kabel 1.000 km yang menuju ke bintang - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:03:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Pergi ke luar angkasa adalah hal yang sulit.
Sekarang, terasa seperti mendaki gunung menggunakan sepeda roda satu
sambil membawa tas yang berisi bahan peledak.
Sangat lambat, kamu tidak bisa membawa banyak barang,
dan mungkin kamu akan mati.
Roket perlu mencapai kecepatan sekitar 40.000 km/jam untuk keluar dari Bumi.
Untuk mencapai kecepatan tersebut,
sebagian besar roket memiliki wadah untuk bahan bakar
dengan muatan kecil di ujungnya.
Hal ini tidak baik jika kamu ingin pergi ke planet-planet lain,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Alasan Mengapa Energi Nuklir Menakjubkan! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:27:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Tiga alasan mengapa kita harus terus menggunakan energi nuklir.
Satu: energi nuklir menyelamatkan nyawa.
Pada tahun 2013, sebuah studi yang dilakukan oleh NASA menemukan bahwa energi nuklir telah mencegah
sekitar 1,8 juta kematian.
Bahkan jika Anda termasuk korban meninggal dari Chernobyl dan Fukushima,
energi nuklir memiliki peringkat terakhir dalam kematian per satuan energi yang dihasilkan.
Sementara limbah nuklir benar-benar beracun, itu biasanya disimpan di suatu tempat,
sedangkan produk sampingan beracun dari bahan bakar fosil dipompa ke udara</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Alasan Mengapa Energi Nuklir Sangat Buruk! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:25:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿3 Alasan Kenapa kita harus berhenti menggunakan energi nuklir
pertama Senjata nuklir berkembang pesat
teknologi nuklir membuat pintu masuk kekerasan kedalam dunia
Hanya dalam 1 tahun setelah test nuklir pertama di dunia pada tahun 1944
2 kota besar telah dihancurkan oleh 2 bom tunggal
setelah itu , teknologi reaktor perlahan berkembang
yang berfungsi untuk menghasilkan tenaga listrik
tapi itu selalu dihubungkan dengan teknologi senjata nuklir
Hal ini hampir mustahil untuk mengembangkan senjata nuklir</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sejarah Baru untuk Kemanusiaan - Era Manusia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:34:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Manusia telah ada selama jutaan tahun, sebagai bagian dari alam.
Tapi kemudian, sesuatu berubah. Dan dalam jumlah yang sangat singkat,
&amp;hellip;kita mengubah planet ini dan dirancang agar sesuai dengan kebutuhan kita.
Sejauh yang kita tahu, kita adalah makhluk pertama untuk membangkitkan dan benar-benar mengambil alih planet.
Peralihan dari berburu dan mengumpulkan, menuju pertanian dan membangun, begitu cepat, sehingga banyak dari cara kita berpikir tentang dunia yang tidak lagi berguna.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Urusan Kuda Troya Bagian 1 Surat dalam Amplop Kertas Coklat</title>
        <link>https://swiest.com/id/4041528863/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/4041528863/</guid>
        <description>Urusan Kuda Troya didukung oleh terapi online bantuan yang lebih baik. Ketika mendengar kata kesehatan mental, apa yang terlintas di benak Anda? Kesehatan mental adalah semua hal yang belum Anda pikirkan. Ini memiliki batas mengembangkan kecerdasan emosional dan bekerja pada kesadaran diri. Ini tentang berbelas kasih kepada diri sendiri dan mengidentifikasi kebutuhan Anda. Cobalah terapi online dengan bantuan yang lebih baik. Mereka menawarkan telepon, video atau pesan. Ngobrol dengan terapis Anda dan itu lebih terjangkau daripada terapi langsung dengan diskon 10% untuk bulan pertama Anda.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
