<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Transcripciones on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/transcripciones/</link><description>Recent content in Transcripciones on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/transcripciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hora de andar - Lo mejor de la 1.ª temporada</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400018/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400018/</guid><description>[MÚSICA DE ENTRADA]
​
Sam Sánchez: Es hora de caminar, un programa en el que algunas de las personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten historias, fotos y canciones que han marcado sus vidas. En la primera temporada hemos escuchamos a invitados especiales como activistas, actores, músicos, un piloto de carreras e incluso una bailarina de ballet. Este episodio especial consiste una recopilación de los momentos favoritos de la serie hasta el momento.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Nick Jonas</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400017/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400017/</guid><description>Nick Jonas: Cuando era niño amaba caminar con mi padre. Vivíamos en una casita de ladrillo en Wyckoff, Nueva Jersey, a dos puertas de la iglesia donde mi padre era cura. Y había un camino de vuelta por el bosque cerca de un cementerio. El cementerio me daba un poco de miedo, pero el tiempo que pasé con mi padre caminando por ese camino, hablando de la vida, la música y la creatividad fue un recuerdo favorito mientras crecía.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Jane Fonda</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400016/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400016/</guid><description>Jane Fonda: Siempre he amado caminar porque siempre he amado explorar. Siempre he amado la naturaleza. Mi lugar favorito para caminar es en la profundidad de un bosque oscuro porque me hace ser consciente de las capas del tiempo y de la vida.
​
[MÚSICA INTRODUCTORIA]
​
Sam Sanchez: Es Time to Walk, donde algunas de las personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten historias, fotos, y canciones que han influenciado sus vidas.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Jon M. Chu</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400015/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400015/</guid><description>Jon M. Chu: Caminar me hace sentir bien. El sonido de la grava, la hierba, del soplar de las hojas y del susurro de los árboles, y se pueden oír a los pájaros dispersarse en los arbustos o a las lagartijas correr. A mí eso me recuerda que no estamos solos, que hay un planeta y vidas a nuestro alrededor, que somos una parte de esto.
​
Caminar reestablece la conexión con la realidad, con el planeta Tierra.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Wanda Sykes</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400014/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400014/</guid><description>Wanda Sykes: Oh, amo ir a caminar. No solo es un buen ejercicio, sino que tengo la oportunidad de ver a mis amigos. Amo caminar con mi esposa. Me gusta el compañerismo, realmente me gusta. Me alegro de tenerlos aquí para hablar, y supongo que también disfrutarán de la compañía, porque por eso me están escuchando hablar.
​
[MÚSICA DE ENTRADA]
​
Sam Sanchez: Es tiempo de caminar, donde aquellas personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten historias, fotos y canciones</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Malcolm Gladwell</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400013/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400013/</guid><description>Malcolm Gladwell: Mi padre caminaba. Él regresaba a casa del trabajo todas las noches y pasaba una hora o más caminando, y también caminaba a la iglesia todos los domingos. Tan pronto como tuve la edad suficiente para caminar con él, lo hacía todos los domingos por la mañana, solo mi padre y yo. Creo que eran más o menos cinco kilómetros de ida y cinco de vuelta. Él nunca reducía la velocidad por mí.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Kesha</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400012/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400012/</guid><description>KESHA: Me gusta salir a caminar para escapar de mi cabeza.
​
Hace poco comencé a caminar por mi vecindario y encontré unas pequeñas y bonitas casas antiguas de los años 40 que nunca antes había notado. Hay una mujer que tiene un jardín de rosas. Comenzamos a hablar, y ahora voy a visitarla a ella y a sus rosas a diario. También es una forma de conectarme con mi comunidad.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Anthony Ramos</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400011/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400011/</guid><description>Anthony Ramos: Saben, me encanta caminar porque creo que hay cierta libertad&amp;hellip; El cuerpo se mueve, la mente fluye y simplemente te permites ir a donde tu mente y tu cuerpo quieran ir, sin poner ninguna condición ni restricción.
​
Esa es la parte grandiosa de mantener el cuerpo en movimiento.
​
[MÚSICA DE APERTURA]
​
Sam Sánchez: Estamos en Time to Walk, donde algunas de las personas más interesantes e inspiradoras comparten historias, fotos y canciones que influyeron en sus vidas.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Min Jin Lee</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400010/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400010/</guid><description>Min Jin Lee: Cualquier día en el que salgo de mi casa a caminar es una victoria, porque soy un poco agorafóbica, y también me encanta quedarme sentada. Entonces, me siento muy orgullosa de mí misma cuando me pongo las zapatillas y me levanto del sofá. Es todo un logro.
​
[MÚSICA DE APERTURA]
​
Sam Sanchez: &amp;ldquo;It&amp;rsquo;s Time to Walk&amp;rdquo;, el lugar donde algunas de las personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten historias, fotos y canciones que influyeron en sus vidas.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Anderson Cooper</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400009/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400009/</guid><description>Sam Sanchez: Este episodio tiene una breve mención de un tema delicado.
​
Anderson Cooper: Me encanta pasear, especialmente en Nueva York, porque me resulta contemplativo. He pasado gran parte de mi vida corriendo de un lugar a otro y tratando de llegar a una historia, tratando de llegar a un país donde algo esté sucediendo. Cuando estoy allí, me concentro en trabajar y elaborar una historia y escribir algo que le haga justicia a los eventos que se desarrollan a mi alrededor.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Misty Copeland</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400008/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400008/</guid><description>Misty Copeland: Caminar siempre ha sido una forma de escapar de toda esa estructura a la que estoy acostumbrada, una caja cubierta de espejos, el estudio de balé. El movimiento siempre ha sido un escape para mí, y caminar es una forma más sutil de bailar.
​
[MÚSICA INTRODUCTORIA]
​
Sam Sanchez: Es Time to Walk, donde algunas de las personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten historias, fotos, y canciones que han influido en sus vidas.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Bubba Wallace</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400007/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400007/</guid><description>Bubba Wallace: Estar afuera es exactamente lo opuesto de… de lo que hago en mi carrera, ir rápido, por la izquierda, por la derecha, lo que sea que eso signifique. Y estar afuera es bajar la velocidad, mirar a tu alrededor, disfrutar la vista, disfrutar los sonidos.
​
[MÚSICA INTRODUCTORIA]
​
Sam Sanchez: Es Time to Walk, donde algunas de las personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten historias, fotos, y canciones que han influido en sus vidas.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Ruby Bridges</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400006/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400006/</guid><description>Ruby Bridges: Amo caminar. Amo estar en la naturaleza. Mi nieta siempre dice, &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo;—me llama Mami—&amp;ldquo;Mami, siempre que estés incómoda, que las cosas te molesten, debes salir. Ve al parque y, si puedes, sácate los zapatos para sentir el pasto.&amp;rdquo; Está en lo cierto. Simplemente calma mi espíritu.
​
[MÚSICA DE ENTRADA]
​
Sam Sanchez: Es hora de caminar, donde aquellas personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten historias, fotos y canciones influyentes en sus vidas.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Ibram X. Kendi</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400005/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400005/</guid><description>Ibram X. Kendi: Cuando salgo a caminar, lo pienso como un momento para pensar y para resolver mis problemas, sean problemas de esta época o problemas de mi vida. Salir a caminar es un momento para estar tranquilo, para simplemente estar con uno mismo. Y en muchos aspectos, nuestras vidas van a toda marcha, y hay momentos en los que necesitamos calmarnos y enfocarnos. Sin ninguna duda, cuando salimos a caminar, podemos hacerlo.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Shawn Mendes</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400004/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400004/</guid><description>Shawn Mendes: Creo que nos olvidamos de lo fácil que es la práctica de la conciencia plena. Hay muchos libros, meditaciones y cosas que puedes hacer para calmar tu cuerpo y tu alma, pero una de las más originales y legendarias que se puede hacer para relajarse es salir a caminar.
​
[MÚSICA DE APERTURA]
​
Sam Sanchez: Estamos en Time To Walk, donde algunas de las personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten historias, fotos y canciones que han influido en sus vidas.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Uzo Aduba</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400003/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400003/</guid><description>Uzo Aduba: Amo caminar. Cuando me mudé a Nueva York, no siempre tenía dinero para el boleto del subterráneo, y caminaba desde mi casa hasta Queens para ir a mi trabajo sirviendo mesas. Pero luego se transformó en una oportunidad privada y personal para meditar los temas que no tenía tiempo de pensar durante los días ocupados. Lo que descubrí fue que, al final de mis caminatas, tenía las respuestas a muchas de mis preguntas o decisiones que intentaba tomar.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Draymond Green</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400002/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400002/</guid><description>Draymond Green: Intento salir a caminar quizá una vez cada dos semanas.
​
Es el momento para perderse en la naturaleza, liberar tu mente, ver todas las cosas buenas que el mundo tiene para ofrecerte y solo respirar y dejar salir todo. Toda la tensión diaria que vivimos, solo tienes que salir a caminar y dejarla salir.
​
[MÚSICA INTRO]
​
Sam Sanchez: Esto es It&amp;rsquo;s Time To Walk, donde algunas de las personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten las historias, fotos y canciones que influenciaron su vida.</description></item><item><title>Hora de andar - Hora de andar con Dolly Parton</title><link>https://swiest.com/es-419/3000400001/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3000400001/</guid><description>Dolly Parton: Creo que a todo el mundo le encanta caminar. Piensas bien cuando caminas. Escribo muchas canciones cuando camino, pienso en muchas historias. Y las compartiré con ustedes.
​
[MÚSICA DE INTRODUCCIÓN]
​
Sam Sánchez: Es hora de caminar, donde algunas de las personas más interesantes e inspiradoras del mundo comparten historias, fotos y canciones que influyeron en sus vidas. Dolly Parton es mucho ms que una superestrella de la música country.</description></item></channel></rss>