<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Entrez dans l'Histoire on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/entrez-dans-lhistoire/</link><description>Recent content in Entrez dans l'Histoire on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 06:28:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/entrez-dans-lhistoire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LA QUOTIDIENNE - Quel est le secret des violons stradivarius ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830107/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830107/</guid><description>Podcast Description Antonio Stradivari, dit Stradivarius, est un célèbre luthier italien. Avec lui, le génie, ce n&amp;rsquo;est pas le violoniste mais l&amp;rsquo;artisan. Sur le millier de violons qu&amp;rsquo;il a fabriqués, 696 sont encore conservés, dont certains dans un état exceptionnel. Ses violons, synonymes d&amp;rsquo;excellence et de prestige, ont une valeur inestimable&amp;hellip; Mais qu&amp;rsquo;ont-ils de si exceptionnels ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Walt Disney : un cœur d'enfant et une main de fer | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830105/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830105/</guid><description>Podcast Description Son génie a révolutionné le monde du cinéma et celui de l&amp;rsquo;animation. Depuis près d&amp;rsquo;un siècle, ses dessins animés bercent l&amp;rsquo;enfance de nombreuses générations : Blanche Neige et les 7 nains, Bambi ou encore la Belle et le Clochard. De son vivant et encore plus après sa mort, Walt Disney est devenu une icône, une marque universelle, et un symbole de la toute-puissance des Etats Unis. Mais comment a-t-il pu être à l&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;un empire aussi colossal ?</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Miss France : les origines du concours de beauté | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830106/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830106/</guid><description>Podcast Description La 94ème édition de l&amp;rsquo;élection Miss France se déroulera à Dijon. A cette occasion, Lorànt Deutsch remonte le temps et revient sur les prémices de ce concours de beauté si populaire. Tout commence en 1920, époque à laquelle le journaliste Maurice de Waleffe lance dans un journal très populaire : le concours de la « plus belle femme de France ». La première guerre mondiale venait de se finir et il fallait redonner de la joie de vivre dans le pays.</description></item><item><title>NOËL - Lorànt Deutsch lit "Le pot de terre et le pot de fer" | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830104/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830104/</guid><description>Podcast Description LIS-MOI UNE HISTOIRE&amp;hellip;DE NOËL - Pour patienter jusqu&amp;rsquo;au 24 décembre, les grandes voix de RTL offrent chaque jour une fable de La Fontaine. Découvrez aujourd&amp;rsquo;hui la fable &amp;ldquo;Le pot de terre et le pot de fer&amp;rdquo;. La morale : Ne nous associons qu&amp;rsquo;avec nos égaux - L&amp;rsquo;histoire est lue par Lorànt Deutsch.
&amp;ldquo;Lis-moi une histoire&amp;rdquo; est un podcast présenté par Laurent Marsick. Chaque épisode, vous propose une histoire passionnante, fascinante, instructive.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - JO 2024 : la colère de Lorànt Deutsch contre le déménagement des bouquinistes | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830102/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830102/</guid><description>Podcast Description Alors que les Jeux Olympiques de Paris approchent, les bouquinistes des quais de la Seine vont disparaître momentanément. Une idée qui scandalise Lorànt Deutsch. Pourtant, ce n&amp;rsquo;est pas la première fois que l&amp;rsquo;on essaye de déloger ces boites vertes.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment Célestin V, qui était un ermite, s'est-il retrouvé pape ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830103/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830103/</guid><description>Podcast Description Il y a 729 ans, le 13 décembre 1294, Célestin V renonce au trône de saint Pierre. C&amp;rsquo;est une première, aucun pape n&amp;rsquo;avais abdiqué. Que s&amp;rsquo;est-il passé ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>Rendez-vous avec Walt Disney vendredi 15 décembre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830001/</guid><description>Podcast Description Walt Disney était un homme dont le génie a révolutionné le monde du cinéma et celui de l&amp;rsquo;animation. Depuis près d&amp;rsquo;un siècle, ses dessins animés bercent l&amp;rsquo;enfance de nombreuses générations. De son vivant et encore plus après sa mort, le père de Mickey Mouse est devenu une icône, une marque universelle, et un symbole de la toute puissance des Etats Unis. Mais comment a-t-il pu être à l&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;un empire aussi colossal ?</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment l'éruption d'un volcan a joué sur la défaite de Napoléon à Waterloo | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830002/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830002/</guid><description>Podcast Description En Indonésie, il existe 130 volcans actifs, dont le mont Tambora. La plus spectaculaire éruption a sans doute été l&amp;rsquo;éruption d&amp;rsquo;avril 1815. Ce volcan s&amp;rsquo;est alors mis à cracher jusqu&amp;rsquo;à 44 kilomètres d&amp;rsquo;altitude une colonne de feu, de cendres et de gaz. Elles se sont même répandues au-delà des &amp;ldquo;Indes orientales&amp;rdquo;, jusqu&amp;rsquo;à voiler le ciel au-dessus de Waterloo au moment même où Napoléon s&amp;rsquo;apprêtait à livrer sa dernière bataille !</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment Marconi est-il parvenu à inventer la radio ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830003/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830003/</guid><description>Podcast Description Le 12 décembre 1901, une première liaison transatlantique par télégraphie sans fil est réalisée avec succès. Cette réussite est née grâce à Gullielmo Marconi, en Italie. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Le talentueux monsieur Dumas... Alexandre Dumas ! | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830004/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830004/</guid><description>Podcast Description Amateur de bonne chair, coureur de jupons, Alexandre Dumas était un grand jouisseur devant l&amp;rsquo;éternel. Un sublime mégalo qui a brûlé la chandelle par les deux bouts, qui a voyagé par monts et par vaux, et qui s&amp;rsquo;est distingué par ses extravagances et ses folles dépenses. Il a connu le succès, les scandales et l&amp;rsquo;exil, avant de trôner au Panthéon de nos grands hommes de lettres. La vie romanesque d&amp;rsquo;Alexandre Dumas traverse le houleux XIXe siècle, en croisant les révolutions et les grands personnages.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi surnommait-on Limoge comme la "ville sainte" ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830005/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830005/</guid><description>Podcast Description Ce matin, Lorànt Deutsch fait l&amp;rsquo;éloge de Limoge, une ville remplie d&amp;rsquo;histoires et qui a connu des moments de gloire.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment Ferdinand de Lesseps a-t-il construit le canal de Suez ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830006/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830006/</guid><description>Podcast Description Lesseps c&amp;rsquo;est le symbole de la fin du Second Empire la fin de cette époque bouillonnante de progrès, de fête et d&amp;rsquo;enrichissement où rien ne semblait impossible aux hommes visionnaires.
Et Lesseps, il en avait une de vision ! Ancien consul de France en Égypte, il s&amp;rsquo;est mis en tête de réaliser un rêve millénaire : relier la mer Rouge à la Méditerranée. De quoi passer de l&amp;rsquo;Asie à l&amp;rsquo;Europe sans contourner l&amp;rsquo;Afrique !</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi Anne de Bretagne a dû se marier en "catimini" avec Charles VIII | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830007/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830007/</guid><description>Podcast Description Le 6 décembre 1491, Anne de Bretagne s&amp;rsquo;unit à Charles VIII, afin de sauver son duché de cœur. La cérémonie se fait en catimini, en pleine nuit et en tout petit comité. Pour un mariage royal, c&amp;rsquo;est une première. Pourquoi autant de discrétion ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Alexandre Dumas vendredi 8 décembre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830008/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830008/</guid><description>Podcast Description Amateur de bonne chair, coureur de jupons, Alexandre Dumas un grand jouisseur devant l&amp;rsquo;éternel, un sublime mégalo qui a brûlé la chandelle par les deux bouts, qui a voyagé par monts et par vaux, qui s&amp;rsquo;est distingué par ses extravagances et ses folles dépenses. Il a connu le succès, les scandales et l&amp;rsquo;exil, avant de trôner au Panthéon de nos grands hommes de lettres. La vie romanesque d&amp;rsquo;Alexandre Dumas traverse le houleux XIXe siècle, en croisant les révolutions et les grands personnages
.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Quelles hypothèses surprenantes entourent la mort prématurée de Mozart ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830009/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830009/</guid><description>Podcast Description Le 5 décembre 1791, le plus célèbre musicien de l&amp;rsquo;époque, Wolfgang Amadeus Mozart, meurt à seulement 35 ans. Sa mort est brutale et les raisons de son décès sont floues. Empoisonnement, maladie, complot&amp;hellip; Les rumeurs les plus folles circulent alors.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi le cardinal de Richelieu est à l'origine des couteaux ronds ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830010/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830010/</guid><description>Podcast Description Le 4 décembre 1642 meurt le cardinal de Richelieu. Ce dernier a non seulement gouverné d&amp;rsquo;une main de fer le royaume de France, mais on lui doit aussi l&amp;rsquo;allure de notre couteau de table.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Murat : beau-frère et compagnon "trompe la mort" de Napoléon | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830011/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830011/</guid><description>Podcast Description Joachim Murat passait pour le &amp;ldquo;meilleur cavalier du monde&amp;rdquo;, selon les mots de Napoléon en personne. Cet homme était l&amp;rsquo;un des plus célèbres maréchaux de l&amp;rsquo;Empereur, celui qui l&amp;rsquo;accompagna lors son ascension, et qui le sauva à de nombreuses reprises de situations désespérées. Murat était aussi un jeune homme plein de fougue, qui aimait fait le pitre et qui a réussit à épouser l&amp;rsquo;une des sœurs de Napoléon. Chaque semaine dans &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;, Lorànt Deutsch nous fait voyager dans le temps et trace avec sa façon inimitable, le portrait d&amp;rsquo;une grande figure de l&amp;rsquo;Histoire.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi la région de Saint-Omer est-elle une zone naturellement dangereuse ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830012/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830012/</guid><description>Podcast Description Suite aux inondations qui ont frappé la région de Saint-Omer, Lorant Deutsch revient sur ce territoire historiquement fragile et en proie aux caprices de la nature.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment Oscar Wild, auteur britannique brillant, est-il mort à Paris dans l'anonymat ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830013/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830013/</guid><description>Podcast Description Il l&amp;rsquo;avait prédit : &amp;ldquo;je ne verrai pas le 20e siècle !&amp;rdquo;. Effectivement, Oscar Wilde est mort le 30 novembre 1900 à l&amp;rsquo;âge de 46 ans. Personnage excentrique, à l&amp;rsquo;élégance tapageuse dans une société britannique frileuse et renfermée, il était comme un éléphant dans une boutique de porcelaine. Pourtant, il est devenu l&amp;rsquo;un des grands écrivains de son époque. Mais que s&amp;rsquo;est-il passé pour que cet auteur brillant tombe dans la déchéance et vienne mourir à Paris dans l&amp;rsquo;anonymat ?</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi le sacre de Saint-Louis a-t-il été célébré de manière expéditive ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830014/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830014/</guid><description>Podcast Description Roi emblématique de la dynastie capétienne, Louis IX, alias Saint-Louis est la quintessence de l&amp;rsquo;esprit médiéval. On imagine alors un sacre grandiose qui serait à l&amp;rsquo;image de son règne. En réalité, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;un des sacres les plus expéditifs de l&amp;rsquo;histoire de France. Mais pourquoi ? Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Joachim Murat vendredi 1er décembre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830015/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830015/</guid><description>Podcast Description Il était l&amp;rsquo;un des plus célèbres maréchaux. Si talentueux que Napoléon en personne l&amp;rsquo;a décrit comme le meilleur cavalier du monde ! Joachim Murat était un sacré bonhomme ! Haut dignitaire du premier empire, il accompagna Napoléon tout au long de sa carrière, et sauva l&amp;rsquo;empereur de situations désespérées à de nombreuses reprises&amp;hellip;
Rendez-vous vendredi 1er décembre pour ce nouvel épisode d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Le jour où Magellan a découvert l'Océan Pacifique | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830016/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830016/</guid><description>Podcast Description Le 28 novembre 1520, Magellan effectue une véritable prouesse. Le navigateur vient de tracer les nouveaux contours d&amp;rsquo;un continent à peine découvert, l&amp;rsquo;Amérique, et d&amp;rsquo;un océan dans lequel aucun Européen n&amp;rsquo;avait jamais navigué : le Pacifique. Cette nouvelle route des Indes par l&amp;rsquo;Ouest, au-delà du continent américain, ouvre alors de nouvelles perspectives dans tous les domaines : commercial, politique ou scientifique. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Le mystère de la tombe de Clovis à Paris | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830017/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830017/</guid><description>Podcast Description Le 27 novembre 511, le premier roi des Francs meurt. Les ministres et les conseillers se posent alors la question : que faut-il faire de la dépouille d&amp;rsquo;un tel roi ? Faut-il l&amp;rsquo;inhumer à Tournai, à côté de son Papa Childéric ? Ou alors à Soissons, sa première capitale ? Finalement, on choisit de le garder à Paris et de le déposer à côté du tombeau de la glorieuse sainte Geneviève.</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Le chevalier d'Eon : chevalier ou chevalière ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830018/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830018/</guid><description>Podcast Description Diplomate, espion, officier, dame de compagnie et escrimeuse, le chevalier d&amp;rsquo;Eon a endossé tous ces rôles, et surtout tous les sexes&amp;hellip; Si j&amp;rsquo;ajoute que sur les six prénoms qu&amp;rsquo;elle porte, trois sont masculins et trois sont féminins. Personnage hors normes, il ou elle a côtoyé les plus puissants et a partagé leur intimité. On lui a confié les plus lourds secrets d&amp;rsquo;Etat et, pourtant, personne n&amp;rsquo;a jamais su qui il était vraiment : un homme ou une femme ?</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment Mussolini est-il devenu maître tout puissant de l'Italie dès 1922 ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830019/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830019/</guid><description>Podcast Description Le 25 novembre 1922, il y a presque un siècle jour pour jour, Benito Mussolini, Premier ministre et chef du parti fasciste italien, obtenait les pleins pouvoirs pour un an. Mussolini devient alors le maître tout-puissant de l&amp;rsquo;Italie, malgré la présence du roi Victor-Emmanuel III, qui n&amp;rsquo;a aucun rôle politique. L&amp;rsquo;arrivée au pouvoir de Mussolini est une grosse surprise. Il n&amp;rsquo;a pas eu jusqu&amp;rsquo;alors de vraie carrière politique&amp;hellip; Comment a-t-il pu obtenir un tel statut ?</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment les Parisiens ont battu les Vikings en 885 ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830020/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830020/</guid><description>Podcast Description Le 23 novembre 885, les Vikings débarquent dans la capitale à bord de leur bateaux &amp;ldquo;drakkars&amp;rdquo; pour piller et massacrer la ville. Comment les Parisiens ont-ils repoussés ces envahisseurs ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - "Barbe Noire" était-il réellement un pirate sanguinaire ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830021/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830021/</guid><description>Podcast Description Mort un 22 novembre, Barbe Noire, de son vrai nom Edward Teach, est réputé pour avoir semé la terreur sur les mers des Antilles. Mais était-il vraiment sans pitié et pourquoi son nom est-il toujours aussi célèbre ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>Rendez-vous avec le chevalier d'Eon vendredi 24 novembre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830022/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830022/</guid><description>Podcast Description Diplomate, espion, officier, dame de compagnie et escrimeuse, le chevalier d&amp;rsquo;Eon a endossé tous ces rôles, et surtout tous les sexes&amp;hellip; Personnage hors normes, il ou elle a côtoyé les plus puissants et a partagé leur intimité. On lui a confié les plus lourds secrets d&amp;rsquo;Etat et, pourtant, personne n&amp;rsquo;a jamais su qui il était vraiment : un homme ou une femme ?
Rendez-vous vendredi 24 novembre pour ce nouvel épisode d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment Napoléon dissimulait ses ratés pour soigner sa communication ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830023/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830023/</guid><description>Podcast Description À l&amp;rsquo;occasion de la sortie du film &amp;ldquo;Napoléon&amp;rdquo; réalisé par Ridley Scott en fin d&amp;rsquo;année 2023, Lorànt Deutsch est revenu sur la carrière militaire de cet homme qui arrivait à transformer les défaites en victoires. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi le hêtre de Ponthus était un arbre dit "légendaire" ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830024/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830024/</guid><description>Podcast Description Victime de la tempête Ciaran qui a ravagé la Bretagne, le Hêtre de Ponthus avait la réputation d&amp;rsquo;être un arbre protecteur. On disait de lui qu&amp;rsquo;il montait la garde pour protéger les ruines d&amp;rsquo;un château breton mystérieux, le château de Ponthus.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Saint Louis : le roi miraculé | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830025/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830025/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, Lorànt Deutsch raconte l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un monarque unique car il fut le seul roi de France à être canonisé. Un grand roi et un Saint homme, avouez quand même que ça en jette ! Il incarne encore aujourd&amp;rsquo;hui un modèle de probité et de Justice. Justice qu&amp;rsquo;il rendait d&amp;rsquo;ailleurs selon la légende sous un chêne du bois de Vincennes !
Chaque semaine dans &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;, Lorànt Deutsch nous fait voyager dans le temps et trace avec sa façon inimitable, le portrait d&amp;rsquo;une grande figure de l&amp;rsquo;Histoire.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment la famille Grimaldi s'est-elle emparée de Monaco ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830026/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830026/</guid><description>Podcast Description Le 19 novembre, Monaco célèbre sa fête nationale ainsi que sa souveraineté, qui remonte à l&amp;rsquo;époque où la famille Grimaldi a jeté son dévolu sur le fameux rocher méditerranéen, il y a près de 700 ans.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Quel combat a fait disparaître en quelques minutes l'empire inca ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830027/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830027/</guid><description>Podcast Description Le 16 novembre 1532, un grand empire tombe en quelques minutes en Amérique du sud. Un conquérant espagnol, Francisco Pizarro, écrase l&amp;rsquo;empire inca, qui correspond au Pérou actuel. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi les Suisses ne sont-ils pas aussi neutres qu'on le pense ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830028/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830028/</guid><description>Podcast Description Victor Hugo avait pour habitude de dire que &amp;ldquo;le Suisse trait sa vache et vit paisiblement&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;auteur français se trompait&amp;hellip; Et pour cause, le 15 novembre 1315, la Suisse entre dans une guerre sans merci contre des soldats autrichiens prêts à en découdre. Ces derniers entendent imposer leurs règles et leur gouvernance, sur ce qui n&amp;rsquo;est pas encore la Suisse : le peuple des trois vallées.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Saint Louis vendredi 17 novembre 2023 | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830029/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830029/</guid><description>Podcast Description Dans le prochain épisode d&amp;rsquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire, Lorànt Deutsch vous raconte l&amp;rsquo;épopée d&amp;rsquo;un monarque unique, car il fut le seul roi de France à être canonisé. Le règne du grand roi Saint Louis a d&amp;rsquo;ailleurs contribué à fonder l&amp;rsquo;idée de l&amp;rsquo;incarnation d&amp;rsquo;un pouvoir politique et spirituel en un seul homme, et non en un Dieu universel. Surnommé &amp;ldquo;le Prudhomme&amp;rdquo;, terme désignant un caractère sage, droit, franc, mesuré et généreux : des vertus que l&amp;rsquo;on prête au roi.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment l'empire ottoman est-il devenu une grande puissance ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830030/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830030/</guid><description>Podcast Description L&amp;rsquo;empire ottoman était une immense puissance qui s&amp;rsquo;est étendue en Europe, en Asie mais aussi en Afrique. Son âge d&amp;rsquo;or a commencé en 1453. Une année majeure de notre histoire qui, pour beaucoup d&amp;rsquo;Historiens, a marqué la fin du Moyen-âge et le début de la Renaissance. Considéré comme l&amp;rsquo;un des plus grands empires de l&amp;rsquo;Histoire, comment l&amp;rsquo;empire ottoman a-t-il pu voir le jour ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Claude Monet : pourquoi son tableau "Impression, soleil levant" a fait forte impression ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830031/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830031/</guid><description>Podcast Description Le 13 novembre 1872, Claude Monet peint le lever du soleil sur le port du Havre. À l&amp;rsquo;époque, le tableau rompt avec le classicisme. L&amp;rsquo;artiste est alors loin de se douter qu&amp;rsquo;il sera à l&amp;rsquo;origine du mot désignant le courant impressionniste !
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Vercingétorix : ni moustachu, ni mangeur de sanglier ! | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830032/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830032/</guid><description>Podcast Description L&amp;rsquo;histoire de Vercingetorix a très été chahutée : il n&amp;rsquo;est sorti de l&amp;rsquo;ombre que pendant quelques mois pour aussitôt disparaître dans les oubliettes. Aucune de ses statues ne lui ressemble et les légendes qui le précèdent, notamment sa passion pour le sanglier, sont le plus souvent fausses car propagées par son plus grand adversaire à savoir&amp;hellip; Jules César !
Chaque semaine dans &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;, Lorànt Deutsch nous fait voyager dans le temps et trace avec sa façon inimitable, le portrait d&amp;rsquo;une grande figure de l&amp;rsquo;Histoire.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi Luther s'est-il attiré les foudres de L'Église de Rome ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830033/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830033/</guid><description>Podcast Description Le 10 novembre est l&amp;rsquo;anniversaire de Luther, un des plus grands théologiens de tous les temps et un sacré Révolutionnaire. Obsédé par la quête du paradis, Luther n&amp;rsquo;hésite pas à entrer en conflit avec sa hiérarchie mais surtout avec L&amp;rsquo;Église de Rome. Cette dernière offrait aux catholiques de l&amp;rsquo;époque la possibilité de racheter ses péchés avec de l&amp;rsquo;argent&amp;hellip;
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Charles De Gaulle : comment est mort l'homme du 18 juin ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830034/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830034/</guid><description>Podcast Description Le 9 novembre 1970, la France perd l&amp;rsquo;un des plus grands hommes de son histoire, le général de Gaulle. Il meurt à 79 ans chez lui, à Colombey. Sa mort provoque un deuil national et des hommages du monde entier. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi Shakespeare est la première star mondiale ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830035/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830035/</guid><description>Podcast Description Le 8 novembre 1623, il y a exactement 400 ans, l&amp;rsquo;imprimeur William Jaggard sort des presses un beau recueil de 36 pièces de William Shakespeare. Dedans étaient inscrites les pièces &amp;ldquo;MacBeth&amp;rdquo; et &amp;ldquo;La Nuit des Rois&amp;rdquo;. À cette époque, Shakespeare est mort depuis 7 ans, mais il est déjà une star du XVIIe siècle. Et pour cause, le théâtre de divertissement est devenu une véritable industrie !
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Vercingétorix vendredi 10 novembre 2023 | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830036/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830036/</guid><description>Podcast Description L&amp;rsquo;histoire de Vercingetorix a très été chahutée : il n&amp;rsquo;est sorti de l&amp;rsquo;ombre que pendant quelques mois pour aussitôt disparaître dans les oubliettes. Aucune de ses statues ne lui ressemble et les légendes qui le précèdent, notamment sa passion pour le sanglier, sont le plus souvent fausses car propagées par son plus grand adversaire à savoir&amp;hellip; Jules César !
Rendez-vous vendredi 10 novembre pour ce nouvel épisode d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Prix Goncourt : comment Romain Gary a réussi à tromper le jury | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830037/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830037/</guid><description>Podcast Description En 1975, le Prix Goncourt est devenu un prestige de la reconnaissance du littérature. Les écrivains qui l&amp;rsquo;ont obtenu, ne peuvent être récompensés une deuxième fois. Un seul a réussi à contrer cette règle stricte : Romain Gary.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment Abraham Lincoln est-il devenu le premier président des États-Unis ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830038/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830038/</guid><description>Podcast Description Le 6 novembre 1860, Abraham Lincoln est élu comme le premier président des États-Unis. Pourtant, ses origines modestes et ses idées humanistes n&amp;rsquo;étaient pas aimé de tous. Elles ont même couru à sa perte&amp;hellip;
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Georges Clemenceau, le verbe haut et le cœur tendre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830039/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830039/</guid><description>Podcast Description REDIFF - Nous allons parler de Georges Clemenceau, un sacré personnage, un rude gaillard, un têtu, un gaulois réfractaire. Député redoutable, journaliste au verbe haut, sénateur, ministre de l&amp;rsquo;intérieur intraitable, président du conseil pendant la Première Guerre mondiale, il a marqué l&amp;rsquo;histoire de France.
Chaque semaine dans &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;, Lorànt Deutsch nous fait voyager dans le temps et trace avec sa façon inimitable, le portrait d&amp;rsquo;une grande figure de l&amp;rsquo;Histoire.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment Henri VIII a créé l'Église d'Angleterre ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830040/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830040/</guid><description>Podcast Description Le 3 novembre 1534, Henri VIII, roi d&amp;rsquo;Angleterre, fait promulguer l&amp;rsquo;Acte de suprématie, un texte de loi qui définit la suprématie du souverain dans tous les domaines, et surtout dans le domaine religieux.
Ce qui veut dire que le roi devient soudain chef de l&amp;rsquo;Église anglaise&amp;hellip;
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Qu'est-ce-que la déclaration Balfour ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830041/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830041/</guid><description>Podcast Description Le 2 novembre 1917 marque la rédaction de la déclaration de Balfour, un document qui expose les bases de la création d&amp;rsquo;un Etat juif dans le monde, mais qui sera aussi à l&amp;rsquo;origine du conflit israélo-palestinien.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi fête-t-on la Toussaint le 1er novembre ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830042/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830042/</guid><description>Podcast Description Si la date de la Toussaint est connue de tous, elle n&amp;rsquo;a pourtant pas toujours été célébrée le 1er novembre. En connaissez-vous la raison ? Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi la chute des Girondins a fait basculer la Révolution dans la terreur ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830043/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830043/</guid><description>Podcast Description Quand l&amp;rsquo;Assemblée nationale se crée en 1789, plusieurs groupes politiques se forment en fonction de leurs affinités. D&amp;rsquo;un côté, les Montagnards, les plus durs, les plus réformateurs, les plus excessifs pour ne pas dire les plus populistes, et de l&amp;rsquo;autre côté : les Girondins, les plus modérés, plus libéraux et favorables à une monarchie constitutionnelle. La chute de ces derniers fera basculer la Révolution dans la terreur&amp;hellip;
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi Charles VII est-il le vainqueur de la guerre de Cent Ans ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830044/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 06:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830044/</guid><description>Podcast Description En pleine guerre de Cent Ans, la France s&amp;rsquo;est faite envahir par les Anglais. Le roi de France Charles VI, qui en plus est devenu complètement fou, est obligé de se soumettre. Pourtant, le dauphin Charles VII ne voit pas pourquoi il se laisserait piquer sa couronne. Il va donc entrer en résistance depuis le sud de la Loire, dans la partie qui n&amp;rsquo;est pas encore occupée par les Anglais.</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Nicolas Fouquet : splendeur et décadence du rival de Louis XIV | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830045/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830045/</guid><description>Podcast Description Si l&amp;rsquo;homme dont nous allons parler aujourd&amp;rsquo;hui est entré dans l&amp;rsquo;histoire, c&amp;rsquo;est parce que sa vie a été aussi brillante que dramatique. Cet homme a savouré toutes les félicités et enduré toutes les infortunes. Surintendant des finances, il incarne toutes les audaces du Siècle de Louis XIV. Il a d&amp;rsquo;ailleurs fait de son château de Vaux le modèle du château dont Louis XIV rêvait et qui, un jour, s&amp;rsquo;élèvera sur les hauteurs de Versailles.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi le comte de Chambord n'est pas devenu roi ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830046/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830046/</guid><description>Podcast Description il y a exactement 150 ans, le 27 octobre 1873, une simple lettre rédigée par le Comte de Chambord a changé le cours de l&amp;rsquo;histoire. Elle fait capoter la dernière tentative de restauration monarchique en France. Et dans cette affaire incroyable, tout s&amp;rsquo;est joué à un cheveu ! Ou plutôt à un drapeau&amp;hellip;
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Qui était Gilles de Rais, le serial killer qui a inspiré le personnage de Barbe Bleue ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830047/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830047/</guid><description>Podcast Description L&amp;rsquo;ogre Barbe Bleue qui mange les petits enfants dans les contes de notre enfance, a bien existé en la personne de Gilles de Rais. Le 26 octobre 1440, il est reconnu coupable de crimes et de vice contre nature sur au moins 140 enfants.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi la bataille d'Azincourt a-t-elle eu lieu ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830048/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830048/</guid><description>Podcast Description Le 25 octobre 1415, l&amp;rsquo;armée française va subir l&amp;rsquo;une des plus cuisantes défaites de son histoire, à Azincourt dans le nord. Mais pourquoi ce conflit a-t-il eu lieu ?
Transcription</description></item><item><title>Rendez-vous avec Nicolas Fouquet vendredi 27 octobre 2023 | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830049/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830049/</guid><description>Podcast Description La vie de Nicolas Fouquet a été aussi brillante que dramatique. Cet homme dont la devise latine était &amp;ldquo;Quo non ascendet ?&amp;rdquo; - &amp;ldquo;Jusqu&amp;rsquo;où ne montera-t-il pas ?&amp;rdquo; - a savouré toutes les félicités et enduré toutes les infortunes. Surintendant des finances, il incarne toutes les audaces du Siècle de Louis XIV. Il a d&amp;rsquo;ailleurs fait de son château de Vaux le modèle du château dont Louis XIV rêvait et qui, un jour, s&amp;rsquo;élèvera sur les hauteurs de Versailles.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Krach de 1929 : le "jeudi noir", ce jour où Wall Street a paniqué | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830050/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830050/</guid><description>Podcast Description Le 24 octobre 1929 éclate à New York le krach à la bourse de Wall Street, une crise qui va avoir de terribles conséquences. Comment en est-on arrivé à cette journée qualifiée de &amp;ldquo;jeudi noir&amp;rdquo; ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Bataille de Trafalgar : pourquoi Napoléon aurait-pu éviter cette humiliation sanglante ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830051/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830051/</guid><description>Podcast Description Il y a 218 ans, se déroulait la bataille navale de Trafalgar, opposant l&amp;rsquo;Angleterre et la France, au large du cap espagnol. La victoire des Anglais est alors totale.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Alan Turing, un héros de guerre et père de l'intelligence artificielle | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830052/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830052/</guid><description>Podcast Description Alan Turing était un scientifique unique en son genre. Un visionnaire dont le talent et la force ont notamment permis d&amp;rsquo;écourter la Seconde Guerre mondiale d&amp;rsquo;au moins 2 ans ! Il est considéré comme le père de l&amp;rsquo;informatique et de l&amp;rsquo;intelligence artificielle et pourtant, ce savant n&amp;rsquo;a eu une aucune récompense de son vivant. Pire, personne ne connaît son nom, ce qui est le revers de la médaille des agents secrets.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Punaises de lit : un problème qui remonte aux dinosaures | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830053/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830053/</guid><description>Podcast Description Il y a cent millions d&amp;rsquo;années, les punaises de lit étaient déjà le problème des dinosaures, jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;apparition de l&amp;rsquo;Homme sur Terre. Lorànt Deutsch raconte comment ces bestioles se sont adaptées pendant des décennies.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Qui a rédigé le premier texte en français de toute l'Histoire ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830054/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830054/</guid><description>Podcast Description Avant que la langue française ne devienne officielle, il a fallu qu&amp;rsquo;un des petits-fils de Charlemagne, rédige le premier texte en français. De cet homme, naquit le français.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays. Ecoutez Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire du 19 octobre 2023 avec Lorànt Deutsch.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - François Ier et l'affaire des "placards" | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830055/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830055/</guid><description>Podcast Description Le 18 octobre 1534, la porte de la chambre du roi de François 1er est entrée dans l&amp;rsquo;Histoire. C&amp;rsquo;est sur celle-ci qu&amp;rsquo;au matin de ce 18 octobre, les gardes ont trouvé une affichette accrochée pendant la nuit. Sur ce &amp;ldquo;placard&amp;rdquo;, qu&amp;rsquo;on appelle flyer aujourd&amp;rsquo;hui, était décrié le rite catholique prôné par le roi. Le papier accusait le pape de mensonge et comparait la messe à de la sorcellerie. C&amp;rsquo;était un affront terrible contre le souverain !</description></item><item><title>Rendez-vous avec Alan Turing vendredi 20 octobre 2023 | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830056/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830056/</guid><description>Podcast Description Un scientifique unique en son genre, père de l&amp;rsquo;informatique et de l&amp;rsquo;intelligence artificielle, son talent et sa force ont notamment permis d&amp;rsquo;écourter la Deuxième Guerre mondiale d&amp;rsquo;au moins 2 ans. Si le nom d&amp;rsquo;Alain Turing ne vous dit rien, rassurez-vous, c&amp;rsquo;est normal. Enfin presque ! Parce que, malgré son génie scientifique et ses services rendus au MI6, il n&amp;rsquo;aura jamais de récompense de son vivant.
Rendez-vous vendredi 20 octobre pour ce nouvel épisode d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi la France a joué un rôle dans l'indépendance des Etats-Unis | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830057/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830057/</guid><description>Podcast Description Il y a 242 ans prenait fin une bataille décisive pour l&amp;rsquo;indépendance du pays et dans laquelle, les Français ont joué un rôle essentiel. Dans les années 1770, ces colonies qui se font appeler &amp;ldquo;Etats Unis d&amp;rsquo;Amérique&amp;rdquo; vont entrer en guerre avec l&amp;rsquo;Angleterre. Le commandant des rebelles américains est un riche planteur de tabac, Georges Washington. Il peut rapidement compter sur le soutien d&amp;rsquo;un certain marquis de la Fayette&amp;hellip;</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Les dernières heures de Marie-Antoinette | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830058/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830058/</guid><description>Podcast Description Il y a 230 ans, le 16 octobre 1793 la reine Marie Antoinette était exécutée, après un simulacre de procès pour avoir &amp;ldquo;conspiré contre la sureté générale de la France&amp;rdquo;. Comment la femme de Louis XVI a-t-elle vécu ses dernières heures ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Richard Cœur de Lion : le roi de la forêt de Sherwood | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830059/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830059/</guid><description>Podcast Description Avec Lorànt Deutsch, parcourez le monde des limites de l&amp;rsquo;Écosse à la Terre Sainte, séjournez dans la douceur angevine et allez à la rencontre des étés siciliens ou des hivers germaniques frigorifique. Chers amis, suivez l&amp;rsquo;épopée d&amp;rsquo;un roi-soldat du Moyen-âge dont la vie, véritablement extraordinaire, mérite d&amp;rsquo;être contée. Pour preuve, le surnom que l&amp;rsquo;Histoire a retenu pour caractériser son tempérament de feu : Richard Cœur de Lion. Alors en selle, en Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire sur RTL !</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Le trésor des Templiers existe-il ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830060/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830060/</guid><description>Podcast Description Après la victoire du roi de France face aux Templiers, ce dernier pouvait enfin mettre la main sur la fortune de ces vaincus. On pensait trouver ces réserves d&amp;rsquo;argent qu&amp;rsquo;on supposait immense au Temple, dans un donjon . Or, on n&amp;rsquo;a pas retrouvé grand-chose ni au Temple, ni ailleurs. Du coup, on a commencé à supposer qu&amp;rsquo;un magnifique trésor était caché quelque part&amp;hellip; Mais existe-t-il réellement ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Qu'est-ce que le "Colombus Day" ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830061/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830061/</guid><description>Podcast Description Le 12 octobre est un jour férié et célébré dans de nombreux pays, notamment aux Etats-Unis. C&amp;rsquo;est &amp;ldquo;le jour de Christophe Colomb&amp;rdquo;, qui commémore la découverte de l&amp;rsquo;Amérique. Mais comment le navigateur a-t-il réussi ce pari fou pour son époque ?
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi Toutankhamon est la superstar des pharaons, malgré un tout petit règne | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830062/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830062/</guid><description>Podcast Description Le 11 octobre 2023 s&amp;rsquo;ouvre à Strasbourg l&amp;rsquo;exposition consacrée à Toutankhamon, l&amp;rsquo;un des plus célèbres pharaons d&amp;rsquo;Égypte. La découverte de son sarcophage il y a 100 ans fut un évènement. À l&amp;rsquo;époque, certains membres de l&amp;rsquo;équipe d&amp;rsquo;archéologues meurent soudainement, laissant penser à une malédiction surnaturelle&amp;hellip;
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Richard Cœur de Lion vendredi 13 octobre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830063/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830063/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, Lorànt Deutsch parle de chevalerie et de croisade. Bienvenue dans une famille sans pareil qui porte un curieux patronyme : &amp;ldquo;Plantagenêt&amp;rdquo;. Tous les ingrédients sont là pour alimenter une histoire de légende, on va croiser pêle-mêle des rois, des princes, des Sarrazins, des poètes, et aussi quelques très jolies dames&amp;hellip; Parcourez le monde des limites de l&amp;rsquo;Ecosse à la Terre Sainte, séjournez dans la douceur angevine et allez à la rencontre des étés siciliens ou des hivers germaniques frigorifiques.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - La révolution méconnue de l'empire du milieu | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830064/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830064/</guid><description>Podcast Description Le 10 octobre 1911 éclate la première révolution de l&amp;rsquo;histoire de la Chine. Elle va marquer l&amp;rsquo;avènement de la République après des millénaires de régime impérial&amp;hellip;
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment la ville de Lyon a-t-elle été fondée ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830065/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830065/</guid><description>Podcast Description Aujourd&amp;rsquo;hui, on célèbre la patrie de Guignol, du saucisson chaud, des bouchons, des traboules, des soyeux&amp;hellip;. Cette patrie, c&amp;rsquo;est Lyon ! La ville est née le 9 octobre, - 43 avant Jésus-Christ. À l&amp;rsquo;époque, un certain Lucius Munatius Plancus, gouverneur romain de la Gaule, s&amp;rsquo;est arrêté à la confluence d&amp;rsquo;un rivière et d&amp;rsquo;un fleuve, le Rhône et la Saône et a décidé d&amp;rsquo;y construire une ville. Lyon fête aujourd&amp;rsquo;hui ses 2066 bougies !</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Marie Curie : sa découverte lui coûta la vie | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830066/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830066/</guid><description>Podcast Description Ce vendredi, nous avons rendez-vous avec une femme exceptionnelle, avec la scientifique la plus connue de la planète&amp;hellip; Cocorico, elle est française et 400 établissements scolaires portent son nom dans notre pays sans oublier les livres et les films qui ont raconté sa vie ! Wonder Woman des laboratoires, Marie Curie a révolutionné la physique, la chimie et la médecine. Sans elle, on serait encore incapable de soigner de nombreux cancers.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi l'hymne des Français s'appelle la Marseillaise ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830067/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830067/</guid><description>Podcast Description Dans les livres d&amp;rsquo;histoire, on nous enseigne que c&amp;rsquo;est Rouget de Lisle qui a écrit La Marseillaise, en 1792. Lorànt Deutsch a quelques soupçons et nous raconte avec sa faconde inimitable qui est réellement l&amp;rsquo;auteur du chant national, et pourquoi l&amp;rsquo;hymne a été baptisé la Marseillaise. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - La marche des femmes sur Versailles en 1789 | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830068/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830068/</guid><description>Podcast Description En octobre 1789, la situation est tendue. La révolution piétine à cause du roi qui met son véto pour empêcher les réformes essentielles. Ajouter à cela le manque de pain qui s&amp;rsquo;étend à Paris. Le peuple commence à paniquer et les femmes de la capitale décident de passer à l&amp;rsquo;action, en particulier les marchandes des Halles. Le 5 octobre au matin, réunies sur la place de l&amp;rsquo;hôtel de ville, elle se lancent dans une marche de six heures sous la pluie pour aller à Versailles interpeller le roi.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi le débarquement en Normandie n'est pas le premier sur le sol français ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830069/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830069/</guid><description>Podcast Description La Corse est le premier département français libéré de l&amp;rsquo;occupation allemande. Les troupes françaises soutenues par l&amp;rsquo;aviation américaine et anglaise débarquent sur ses côtes.
Nom de code de l&amp;rsquo;opération : Vésuve, comme le volcan situé en Italie.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Marie Curie vendredi 06 octobre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830070/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830070/</guid><description>Podcast Description Vendredi prochain, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous avec une femme exceptionnelle : Marie Curie. C&amp;rsquo;est la scientifique la plus connue de la planète, elle est française et 400 établissements scolaires portent son nom dans notre pays, sans oublier les livres et les films qui ont raconté sa vie ! Wonder Woman des laboratoires, elle a révolutionné la physique, la chimie et la médecine. Sans elle, on serait encore incapable de soigner de nombreux cancers.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Qui était Henri de Latude, le maître de l'évasion carcérale ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830071/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830071/</guid><description>Podcast Description En 1749, Henri de Latude a 24 ans et il vient d&amp;rsquo;envoyer un colis piégé à la marquise de Pompadour, la favorite de Louis XV. Le but ? S&amp;rsquo;attirer les faveurs de la marquise en la sauvant d&amp;rsquo;un complot, et passer ainsi pour un héros. Malheureusement, son plan échoue et il est envoyé dans la terrifiante forteresse redoutée du peuple : la Bastille. Mais Latude, ne s&amp;rsquo;est pas contenté de pleurer, et est parvenu à s&amp;rsquo;évader plusieurs fois&amp;hellip;</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi octobre n'est pas le 10ème mois de l'année, mais bien le 8ème | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830072/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830072/</guid><description>Podcast Description Octobre vient du latin octo, qui veut dire huit. Alors pourquoi octobre est-il le 10ème mois de l&amp;rsquo;année ? Installez-vous confortablement. Lorànt Deutsch remonte le temps et je vous explique tout. Pour comprendre il faut revenir aux origines de notre Histoire et remonter à la fondation de Rome au 8ème siècle avant Jésus-Christ&amp;hellip;
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Guillaume le conquérant : la comète de Halley lui avait prédit le trône d'Angleterre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830073/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830073/</guid><description>Podcast Description Aujourd&amp;rsquo;hui, nous traversons la Manche direction l&amp;rsquo;Angleterre. Vous avez tous mis votre cotte de maille à l&amp;rsquo;endroit ? Vous n&amp;rsquo;avez pas oublié votre épée ? Alors, débarquons ensemble dans le charmant petit port de pêche de Hastings et tentons de rejoindre celui qui nous précède de près de mille ans : Guillaume, duc de Normandie. Celui qu&amp;rsquo;on appellera le Conquérant grâce à son exploit : conquérir l&amp;rsquo;Angleterre.
Chaque semaine dans &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;, Lorànt Deutsch nous fait voyager dans le temps et trace avec sa façon inimitable, le portrait d&amp;rsquo;une grande figure de l&amp;rsquo;Histoire.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Qui était Daladier, l'homme qui signa les accords de Munich face à Hitler ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830074/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830074/</guid><description>Podcast Description Il y a 85 ans débutaient les négociations des accords de Munich dont la signature va donner des ailes à Hitler pour envahir l&amp;rsquo;Europe&amp;hellip; Si cette négociation était la preuve de la faiblesse de la France et de l&amp;rsquo;Angleterre pour le Führer, elle représentait l&amp;rsquo;ultime recours pour éviter la guerre pour Daladier, le président du conseil français. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment sont nées les quatre premières républiques ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830075/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830075/</guid><description>Podcast Description En ce 28 septembre 2023, la Cinquième République souffle ses 65 ans bougies. Si l&amp;rsquo;on parle de &amp;ldquo;Cinquième République&amp;rdquo;, c&amp;rsquo;est bien qu&amp;rsquo;il y en a eu d&amp;rsquo;autres auparavant. Mais comment sont nées les quatre premières républiques ? Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi la bataille d'Alésia a eu lieu ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830076/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830076/</guid><description>Podcast Description N&amp;rsquo;en déplaise à Astérix et Obélix, la bataille d&amp;rsquo;Alésia va faire des gaulois, des gallo-romain. Depuis -58, le grand général romain Jules César, s&amp;rsquo;est lancé dans la conquête de la Gaule pour accroître son territoire romain. Seulement s&amp;rsquo;attaquer à la Gaule à cette époque n&amp;rsquo;est pas une mince affaire ! Les Gaulois ont une sacrée réputation et ont un chef exceptionnel : le fameux Vercingétorix ! Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Guillaume le Conquérant vendredi 29 septembre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830077/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830077/</guid><description>Podcast Description Il y a près d&amp;rsquo;un millénaire, Guillaume le Conquérant a changé l&amp;rsquo;histoire mais surtout celle de la Normandie. Un duc entreprenant, à la volonté de fer, et déterminé à conquérir l&amp;rsquo;Angleterre. Aussi impitoyable que cruel, cet homme était capable de tout obtenir de ses hommes et de faire plier ses adversaires. Attendez-vous à une épopée des plus folles ! Rendez-vous vendredi 15 septembre pour ce nouvel épisode d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment Albert Einstein est devenu une star des sciences ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830078/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830078/</guid><description>Podcast Description Il y a 118 ans, le jeune Einstein révolutionnait la science. Que s&amp;rsquo;est-il donc passé le 26 septembre 1905 ? Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Fashion Week : pourquoi Paris est la capitale de la mode ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830079/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830079/</guid><description>Podcast Description La mode et Paris ça date pas d&amp;rsquo;hier. Du Moyen-âge jusqu&amp;rsquo;au Second Empire, Lorànt Deutsch explique comment ont été créé les premiers défilés !
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Céline, le condamné à mort de la littérature française | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830080/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830080/</guid><description>Podcast Description Qui est le plus polémique des auteurs de la littérature française, celui qui aujourd&amp;rsquo;hui encore, plus de 60 ans après sa mort, déchaîne les passions, adulé par certains pour son style et détesté par d&amp;rsquo;autres pour sa haine des Juifs ?
Lorànt Deutsch raconte l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;écrivain le plus sulfureux de l&amp;rsquo;histoire, celui qui ne mettra jamais tout le monde d&amp;rsquo;accord&amp;hellip;
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - La première visite du pape à Marseille depuis 500 ans | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830081/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830081/</guid><description>Podcast Description Le pape François est attendu à Marseille le 22 et le 23 septembre 2023. C&amp;rsquo;est la première visite du Pape dans la cité phocéenne depuis 500 ans ! La dernière apparition remontait à Clément VII, l&amp;rsquo;oncle de Catherine de Médicis.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Paul Deschanel, le président moqué pour être tombé d'un train en pyjama | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830082/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830082/</guid><description>Podcast Description Le 21 septembre 1920, Paul Deschanel, président de la République, va présenter sa démission pour raison de santé. Épuisé et malade il jette l&amp;rsquo;éponge, il n&amp;rsquo;en peut plus. Il faut dire que la France entière se moque de lui depuis 5 mois&amp;hellip; Et pour cause, il est tombé d&amp;rsquo;un train en marche ! Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Charles III à Paris : fera-t-il mieux que la reine Victoria en 1855 ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830083/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830083/</guid><description>Podcast Description Aujourd&amp;rsquo;hui, la France accueille le roi d&amp;rsquo;Angleterre Charles III, en visite officielle pour la première fois depuis son sacre. Si la France et l&amp;rsquo;Angleterre sont des alliés indéfectibles depuis plus d&amp;rsquo;un siècle, cela n&amp;rsquo;a pas toujours été le cas. Au temps de Napoléon, la reine Victoria avait brisé la glace entre la France et l&amp;rsquo;Angleterre, après des décennies de guerres. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Céline vendredi 22 septembre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830084/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830084/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, Lorànt Deutsch retrace le parcours de l&amp;rsquo;écrivain le plus polémique et sulfureux de l&amp;rsquo;histoire, Louis-Ferdinand Céline. Lorsqu&amp;rsquo;il publie &amp;ldquo;Voyage au bout de la nuit&amp;rdquo;, en 1932, il est encore un parfait inconnu. Mais très vite, on va le remarquer, il va choquer l&amp;rsquo;opinion et ça ne va pas s&amp;rsquo;arranger. Dans les années qui suivent, il écrit des livres de plus en plus controversés, avec des propos antisémites et d&amp;rsquo;autres à la gloire d&amp;rsquo;un certain Adolf Hitler.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi la bataille de Poitiers a eu des conséquences économiques jusqu'aux années 2000 ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830085/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830085/</guid><description>Podcast Description Le 18 septembre est un triste anniversaire. Bien que la guerre a eu lieu en 1356, cette dernière a eu des conséquences sur notre porte-monnaie jusqu&amp;rsquo;aux années 2000 !
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - L'histoire de la guillotine, qui a rendu les hommes égaux devant la mort | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830086/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830086/</guid><description>Podcast Description Le 18 septembre 1981, la guillotine, sinistre machine à trancher les têtes, devenait un objet de musée après avoir servi pendant près de 200 ans. Lorànt Deutsch vous raconte son histoire.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>INÉDIT - Entrez dans Orléans ! | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830087/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830087/</guid><description>Podcast Description Orléans, c&amp;rsquo;est une ville qui a toujours été très convoitée. Car non seulement elle est au bord d&amp;rsquo;un fleuve, mais ce fleuve c&amp;rsquo;est la Loire, le verrou qui sépare le nord et le sud de la France. En résumé : Orléans est à un endroit stratégique. C&amp;rsquo;est la position qu&amp;rsquo;il faut tenir coûte que coûte&amp;hellip; Et justement, j&amp;rsquo;ai envie de vous parler de ceux qui se sont battus pour Orléans.</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Genghis Kahn : monstre ou bienfaiteur ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830088/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830088/</guid><description>Podcast Description Aujourd&amp;rsquo;hui, direction l&amp;rsquo;empire mongol, celui du terrible, du redoutable, de l&amp;rsquo;impitoyable Gengis Khan. Installez-vous confortablement, le destin de sa vie, notre vaillant conquérant sera à la hauteur d&amp;rsquo;une vengeance que personne n&amp;rsquo;imagine. Son plan : laver l&amp;rsquo;honneur de son père assassiné, et redonner à son clan la place qui lui revient. Il va aller au-delà de ses espérances les plus folles.
Accusé de toutes les horreurs : crimes, massacres, génocides, Gengis Khan, c&amp;rsquo;est Alexandre, César et Napoléon réunis car il est le seul à avoir construit le plus vaste empire qui a jamais existé sur terre, un empire qui va des frontières de la Hongrie à celles de la Corée !</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Comment le palais de l'Élysée est devenu la résidence des présidents ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830089/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830089/</guid><description>Podcast Description Lorànt Deutsch vous emmène dans le lieu que le public préfère visiter à Paris lors des Journées du patrimoine : l&amp;rsquo;hôtel d&amp;rsquo;Evreux, avec au moins 6.000 visiteurs, plus connu sous le nom de palais de l&amp;rsquo;Élysée.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi la prise de Moscou par Napoléon n'était pas la bérézina qu'on croit ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830090/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830090/</guid><description>Podcast Description Lorànt Deutsch est revenu sur la bataille Bérézina, l&amp;rsquo;unique victoire dans l&amp;rsquo;histoire moderne où une armée étrangère a réussi à planter son drapeau sur la capitale russe. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi la bataille de Marignan est autant entrée dans l'histoire ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830091/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830091/</guid><description>Podcast Description Si Lorànt Deutsch vous dit &amp;ldquo;Marignan&amp;rdquo;, vous répondez : &amp;ldquo;1515&amp;rdquo;. Cette date est devenue un réflexe que les écoliers ont répété pendant des générations. Une des rares batailles de l&amp;rsquo;histoire dont on a retenu la date parce qu&amp;rsquo;elle sonnait bien, mais dont on a un peu oublié l&amp;rsquo;importance. Alors, prenez vos cahiers, le féru d&amp;rsquo;Histoire va essayer de vous la faire courte&amp;hellip;
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Gengis Kahn vendredi 15 septembre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830092/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830092/</guid><description>Podcast Description Vendredi 15 septembre découvrez en avant-première le nouvel épisode d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo; consacré à Gengis Kahn, un homme façonné par la vengeance. Accusé de toutes les horreurs crimes, massacres, génocides, il tout fait pour redonner à son clan la place qui était la sienne. Rendez-vous vendredi 15 septembre pour ce nouvel épisode d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi Guillaume Apollinaire n'était un pas un Saint ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830093/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830093/</guid><description>Podcast Description À l&amp;rsquo;occasion de la Saint-Apollinaire, Lorànt Deutsch est revenu sur l&amp;rsquo;histoire de Guillaume Apollinaire. Quand on écoute les vers du poète, né Kostrowitzky, on peut être fier qu&amp;rsquo;il a choisi la langue française pour s&amp;rsquo;exprimer ! Pourtant, l&amp;rsquo;homme n&amp;rsquo;était pas qu&amp;rsquo;un doux rêveur romantique&amp;hellip; Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - D'où viennent les terminologies "gauche" et "droite" en politique française ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830094/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830094/</guid><description>Podcast Description En ce 11 septembre 2023, Lorànt Deutsch parle d&amp;rsquo;un incontournable anniversaire français : le 11 septembre 1789. A l&amp;rsquo;époque, la France est en pleine révolution française et la Déclaration des droits de l&amp;rsquo;homme et du citoyen vient d&amp;rsquo;être signée. Cette même année, les terminologies de &amp;ldquo;gauche&amp;rdquo; et &amp;ldquo;droite&amp;rdquo; sont instaurées&amp;hellip; Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>INÉDIT - Entrez dans Reims ! | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830095/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830095/</guid><description>Podcast Description Reims, c&amp;rsquo;est un peu &amp;ldquo;luxe calme et volupté&amp;rdquo;, comme le disait Baudelaire. Enfin pour Reims, ce serait plus précisément &amp;ldquo;luxe calme et champagne&amp;rdquo;. Parce que vous allez le voir, à travers les âges, c&amp;rsquo;est une ville qui a souvent fait le choix de la paix, de la stabilité et du développement. Une pacifiste du genre pragmatique&amp;hellip;
Dans ce podcast, Lorànt Deutsch vous raconte l&amp;rsquo;Histoire de Reims. Et si vous voulez découvrir d&amp;rsquo;autres histoires de villes de France, rendez-vous sur la chaîne Youtube &amp;ldquo;A toute berzingue&amp;rdquo;.</description></item><item><title>L'INTÉGRALE - Robespierre, le visage incorruptible de la Révolution française | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830096/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830096/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode captivant, Lorànt Deutsch retrace le parcours de l&amp;rsquo;un des protagonistes les plus controversés de la période troublée de la Révolution française : Robespierre. Plus de deux siècles après sa mort, Robespierre semble encore bien insaisissable, et incarne à lui seul tous les paradoxes de la société française.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Lorànt Deutsch révèle que le rugby "remonte à l'Antiquité" ! | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830097/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830097/</guid><description>Podcast Description À l&amp;rsquo;occasion du coup d&amp;rsquo;envoi de la coupe du monde de rugby qui se déroule en France, Lorànt Deutsch est revenu sur les origines du rugby, qui sont bien plus lointaines que l&amp;rsquo;on peut croire ! Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.
Transcription</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi l'alliance France / Irlande a bien failli voler en éclat en 2009 ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830098/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830098/</guid><description>Podcast Description Les liens entre la France et l&amp;rsquo;Irlande ont toujours été extrêmement puissants, principalement en raison de notre ancien ennemi commun l&amp;rsquo;Angleterre. Mais hélas, cette vieille amitié a bien failli voler en éclat un soir de match de football entre les deux pays, en novembre 2009&amp;hellip;.
Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>LA QUOTIDIENNE - Pourquoi Deauville est-elle la ville du cinéma ? | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830099/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 05:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830099/</guid><description>Podcast Description Deauville, c&amp;rsquo;est vraiment la ville du cinéma. Lieu du Festival du film américain en septembre, et du festival du film asiatique en mars, y a de quoi vivre de belles histoires. Mais comment a débuté cette longue histoire d&amp;rsquo;amour entre Deauville et le 7e art. Du lundi au vendredi, Lorànt Deutsch vous donne rendez-vous dans la matinale de RTL. Chaque jour, l&amp;rsquo;animateur de &amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;histoire&amp;rdquo; revient sur ces grands moments qui ont façonné notre pays.</description></item><item><title>Rendez-vous avec Robespierre vendredi 8 septembre | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830100/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830100/</guid><description>Podcast Description Vendredi 8 septembre, découvrez en avant-première le nouvel épisode d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo; consacré à Robespierre. Dans la période troublée de la Révolution française, il est l&amp;rsquo;un de ses protagonistes les plus controversés et incarne à lui seul tous les paradoxes de la société de l&amp;rsquo;époque. Rendez-vous vendredi 8 septembre pour ce nouvel épisode d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Entrez dans l&amp;rsquo;Histoire&amp;rdquo;.
Transcription</description></item><item><title>Retrouvez tous les épisodes sur l'application RTL | Entrez dans l'Histoire</title><link>https://swiest.com/fr/4443830101/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4443830101/</guid><description>Podcast Description Retrouvez tous les épisodes sur l&amp;rsquo;application RTL
Transcription</description></item></channel></rss>