<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Lietuvių on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/lietuvi%C5%B3/</link>
        <description>Recent content in Lietuvių on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 19:04:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/lietuvi%C5%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Atsiradimas - kaip kvailosios dalykai kartu tampa protingais. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:04:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Skruzdėlė yra gana kvaila.
Ji neturi daug smegenų, valios, neturi gebėjimo planuoti,
ir vis gi, daugelis skruzdžių susibūrusios tampa protingos.
Skruzdžių kolonija gali pastatyti sudėtingas struktūras.
Kai kurie skruzdelynai augina grybus, kiti rūpinasi galvijais. Jie gali skelbti karus arba ginti savo kolonijas.
Kaip tai įmanoma?
Kaip būrys kvailų dalykų gali būti protingais kartu?
Šis fenomenas vadinamas &amp;ldquo;Pasirodymu&amp;rdquo;,
ir tai yra viena iš labiausiai žavinčių ir paslaptingiausių mūsų visatos savybių.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ar galite ištaisyti klimato kaitą? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:31:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Dar niekada žmonijos istorijoje mes nebuvome turtingesni, labiau pažengę ir galingesni.
Ir vis dėlto jaučiamės priblokšti sparčios klimato kaitos.
Kuri iš pažiūros atrodo paprasta.
Šiltnamio efektą sukeliančios dujos sulaiko saulės energiją ir perduoda ją mūsų atmosferai.
Tai lemia šiltesnes žiemas ir kaitresnes vasaras.
Sausos vietovės išdžiūva dar labiau, drėgnose vietovėse drėgmės dar padaugėja.
Kylant vandenynų lygiui, žus nesuskaičiuojama daugybė ekosistemų
po vandeniu atsidurs pakrantės ir miestai, kuriuos ten pastatėme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Viskas, ką turite žinoti apie Žemę. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:56:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Planeta Žemė yra kiekvienos gyvybės formos namai,
kurias iš visos visatos mes pažįstame.
Jos amžius siekia trečdalį visos visatos amžiaus
ir, galime visi sutikti,
jog tai yra gražus dalykas.
Tai - sumaigytas daiktas su metaline šerdimi,
ir lengvesne paviršiaus pluta,
suvyniota į menką sluoksnį gryno oro, kuriuo kvėpuojame,
su milžiniškais vandenynais,
derlingais augalais,
įspūdingais kalnais,
šviežio vandens upėmis, srovėmis, ežerais ir vandeningais horizontais,
besisukantis aplink žvaigždę, kuri šildo mus</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ar tu vienas? (Visatoje) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:17:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ar tu esi vienas visatoje?
O gal tu su kažkuo sujungtas?
Pradžiai, tu esi dalis žinduolių grupės, kuri yra dar labai jauna.
Bet, mes jau galime kurti youtube vaizdelius ir statyti didyjį hadronų greitintuvą.
Mes taip pat, padalinome atomą ir išradome pokemonus.
Mes prasidejome iš senos gyvybės formos, kuri pradejo gyventi prieš tris su puse milijardų metų.
Mes jaučiamės lyg kontroliuojame planeta, bet tai ne tiesa.
Vieno mažyčio asteroido arba vieno išradingo viruso pakaktų mus išnaikinti galutinai.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomai tokie dideli kaip kalnai - neutronų žvaigždės paaiškintos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:52:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Neutroninės žvaigždės yra vienos iš pačių ekstremaliausių reiškinių visatoje.
Jos labai panašios į didžiulius atomų branduolius.
Kilometrų skersmens, neįtikėtinai tankios ir žiaurios
Tačiau kaip kažkas tokio gali egzistuoti?
Žvaigždės gyvenime dominuoja dviejų jėgų pusiausvyra.
Jos pačios gravitacija ir radiacinis slėgis sukeltas branduolių sąlajos.
Žvaigždžių branduoliuose, vandenilis susilieja į helį.
Ilgainiui, vandenilis branduolyje išeikvojamas.
Jei žvaigždė yra pakankamai masyvi, helis suliejamas į anglį.
Šių masyvių žvaigždžių branduoliai susisloksniuoja kaip svogūnai,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Juodųjų skylių paaiškinimas - nuo gimimo iki mirties. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:38:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Juodosios žvaigždės yra vienos iš keisčiausių dalykų egzistencijoje
Panašu, kad jos visiškai nesuvokiamos
Iš kur jos atsiranda&amp;hellip;
&amp;hellip; ir kas atsitiktų jeigu ikristum į vieną iš jų?
Žvaigždės yra neįtikėtinai milžiniški vandenilio atomų rinkiniai
kurie sugriuvo iš milžiniško dujų debesies dėl savo pačių gravitacijos
Savo šerdyse, branduolinis susijungimas sugniuždo vandenilio atomus į helį
tuo pačiu metu išskirdamas didžiulius energijos kiekius
Ši energija, radiacios formoje
stumiasi prieš gravitaciją
palaikant delikatų balansą tarp šių dviejų jėgų.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Priešnuodis Nepasitenkinimui ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:17:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Kiekvienam pažįstamas tas jausmas,
kad kažkas yra ne taip.
Kad nesate pakankamai sėkmingas,
nebetenkina santykiai su kitais,
kad neturite to, ko norisi.
Chroniškas nepasitenkinimas
dėl kurio žvelgiate į kitus su pavydu
ir esate nusivylęs savimi.
Populiarioji kultūra, reklamos ir
socialiniai tinklai tik pablogina situaciją
primindami, kad jei neturime svajonių
darbo, reiškia darome per mažai,
nuolatos turime užsiimti
įdomiomis veiklomis,
būti visuotinai patrauklūs,
turėti daug draugų
ir rasti sielos draugą,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ar GMO geri ar blogi? Genetinis inžinerija ir mūsų maistas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:20:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿GMO yra viena iš kontroversiškiausių mokslo sričių.
Genetinė inžinerija naudojama įvairiose srityse, tačiau nors jos taikymai medicinoje dažniausiai yra priimtini,
Taikymai maisto ir agrikultūros pramonėje sukelia žymiai daugiau diskusijų.
Kodėl taip yra?
Kodėl tas pats dalykas yra traktuojamas skirtingai?
Pamėginkime prisikasti prie esmės ir patyrinėti faktus, baimes ir GMO ateitį.
Žmonės genetiškai modifikavo augalus ir gyvūnus tūkstančius metų.
Galbūt kai kurie javai nešdavo itin gerą derlių.
Galbūt vienas jūsų vilkų buvo itin ištikimas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumentai, kodėl marihuana turėtu likti neteisėta – apžvalga ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:01:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Aplink pasaulį
marihuana yra dekriminalizuojama ar net daroma teisėta.
Bet ar tai tikrai gera idėja?
Diskusijų internete metu
žalingos pusės dažnai yra per prastinamos.
Taigi pažvelkime į tris galingiausius argumentus
prieš marihuanos legalizavimą.
[Intro - Kurzgesagt]
Argumentas numeris 1:
Per pastaruosius kelis dešimtmečius
marihuana buvo auginama tapti kur kas stipresne.
Šiandien marihuana yra tokia stipri,
kad tai iš tikrųjų yra stiprus medikamentas, kuris gali sukelti psichozę.
Pagrindinis marihuanos ingredientas yra THC</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nauja žmonijos istorija - Žmogaus era ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 17:17:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Žmonės, kaip gamtos dalis, egzistavo milijonus metų.
Bet tada kai kas pasikeitė. Ir per neįtikėtinai trumpą laiko tarpą.
Mes pakeitėme šią planetą ir pritaikėme ją savo reikmėms.
Kiek žinome, mes esame pirmosios būtybės įgavusios sąmonę ir visiškai perėmusios planetą į savo rankas.
Perėjimas nuo medžioklės ir maisto rinkimo iki ūkininkystės bei statybos buvo toks beprotiškai greitas, jog didelė dalis to, kaip mes suvokėme pasaulį, neteko prasmės.
Tai, jog dauguma plačiausiai naudojamų kalendorių teigia, jog mes gyvename 2016-taisiais metais, yra viena iš labiausiai atgyvenusių mūsų idėjų.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - lietuvių</title>
        <link>https://swiest.com/lt/post/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lt/post/2000100001/</guid>
        <description>​
Galiu padėt žmonėms, bet turiu aktyviau veikti.
Labai neetiška.
Tavo vyras emociškai smurtauja. Palik jį.
Gerai.
SERIALŲ „DAKTARIŪKŠČIAI“ IR „TEDAS LASAS“ PRODIUSERIS BILAS LORENSAS
Man neramu dėl tavęs. [Džimis] Aš jos gedžiu. [verkia]
Tu malšinai skausmą.
DŽEISONAS SEGELAS
[Polas] Ar leisi sielvartui tave gramzdinti,
ar, perėjęs jį visą…
HARISONAS FORDAS
…stosi kitoje pusėje? Kaip nukris moneta. Nešdinkis.
​
2019 M. PARYŽIUS
[Gomez sudejuoja, įkvepia]
[draugė] Kaip jautiesi?
[Gomez] Labai pavargusi.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
