<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Транскрипти видеа on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0/</link>
        <description>Recent content in Транскрипти видеа on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 23:42:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Како ухватити патуљасту планету -- Тритон ММ#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:42:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿14 сателита Нептуна су чудна дружина.
Већина њих су мали комади леда и стене облика кромпира.
Неки су тако далеко од Нептуна да им треба 29 година да се окрену око Нептуна.
Скоро су сви били астероиди, ухваћени Нептуновом гравитацијом.
99.5% све масе око Нептуна се садржи у Тритону.
Тритон је седми највећи сателит, и масивнији је од свих осталих сателита
у Сунчевом систему који су мањи од Тритона заједно.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Како направити Курзгесагт видео за 1200 сати ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:40:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Годинама су се људи питали како правимо наше видео записе.
Тако. коначно разговарајмо о томе.
Како направити Курзгесагт видео за 1.200 сати или више
(Курзгесагт увод)
Курзгесагт у ораху
Али прво, треба нам тема.
Наша потенцијална листа тема је већ бескрајна, и сваки пут када нешто истражимо, она расте.
Дакле, радимо само на ономе што тада откријемо. Ово би могло бити нешто озбиљно,
фасцинантно, лично или једноставно стварно глупо.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Колико далеко можемо ићи? Границе човечанства. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:29:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Постоји ли граница коју никада нећемо прећи?
Постоје ли места која никада нећемо досећи, ма колико покушавали?
Испоставља се да постоји.
Чак и са научнофантастичном технологијом, заробљени смо у свом џепу универзума.
Како је то могуће? И колико далеко можемо ићи?
Живимо у мирном кутку Млечног пута; Спиралне галаксије просечне величине,
широке око 100 000 светлосних година
која се састоји од милијарди звезда, облака гаса, тамне материје, црних рупа, неутронских звезда</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako bakterije vladaju nad vašim telom - mikrobiom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:56:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿na tvom telefonu
u tvojoj boci za vodu
na rukama pre nego što ih opereš
na rukama nakon što ih opereš
i bukvalno svuda i iznad vas.
Mikrobi su sveprisutni u svakom trenutku, a ništa ne možemo učiniti u vezi s tim
Dakle, pre milionima godina napravili smo pakt,
mi im pružamo sklonište i hranu,
i zauzvrat rade za nas.
Ali što više saznamo o ovom partnerstvu, to više izgleda kao hladni rat</description>
        </item>
        <item>
        <title>Колико је велики Месец? ММ#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:57:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Која је величина Месеца?
На ноћном небу Месец изгледа ситно, али у стварности није.
Централна Европа би лако стала на њега.
Површина Месеца је огромна.
Да бисмо вам дали перспективу, велика је као цео Европски континент, Кина, САД, Бразил и Јужна Африка заједно.
Што се тиче тежине, Месец има 1/81 масе Земље,
али колики је у поређењу са Земљом?
Прилично велики, наш Месец је највећи у Сунчевом систему у поређењу са својом планетом,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako napraviti da slon eksplodira - Veličina života 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:59:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Hajde da smanjimo slona na velicinu misa i
povecamo misa na velicinu slona jer je ovo nas video
i mi hocemo da vidimo kako se mali sloncic zbuni i padne mrtav
telo malog sloncica je veoma hladno i on se smrzne u roku od par minuta
dok je nasem ogromnom misu veoma neprijatno i u trenutku on eksplodira ostavljajuci svoje organe svuda okolo
zasto?
zato sto smo optimizovani da funkcionisemo precizno za nasu velicinu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как бисмо могли изградити базу на Месецу данас - Колонизација простора 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:31:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Ljudi sanjaju o napuštanju Zemlje
I putovanju po galaksiji.
Ali, mi smo rođeni prerano da bismo bili deo toga.
Ili nismo?
Stvarnost je da možemo započeti naš san
Gradeći bazu na Mesecu, danas.
Zapravo, mi i posedujemo tehnologiju
a trenutne procene NASE i privatnih firmi
predviđaju da to može biti učinjeno za 20 - 40 milijardi dolara
utrošenih za jednu deceniju.
Cena je približna Međunarodnoj svemirskoj stanici
Ili budžetskom suficitu Nemačke u 2017.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Како функционише берза (за лутке) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:59:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Šta je to berza, i kako ona funkcionise?
Berza je nista vise, nego gigantska globalna mreza.
Sa teznjom da se organizuje trziste, gde se svakodnevno ogromne sume novca pomeraju napred nazad.
Sa ukupno preko 60 triliona eura u trgovini godisnje.
Vise od vrednosti svih dobara i usluga celokupne svetske ekonomije.
Kako god, na ovom trzistu se ne trguje jabukama ili polovnim cetkicama za zube,
Vec u glavnom hartijama od vrednosti.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako izlečiti starenje - tokom svog života? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:41:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Zdravlje je najvrednija stvar koju imamo u životu, ali mi to zaboravljamo dok je ne izgubimo.
Živimo duže nego ikad, što je sjajno,
ali nepredviđena posledica ovoga je ta što mi takođe provodimo sve veći i veći deo našeg života bolesni.
Stariti, trenutno znači, provođenje dosta vremena u bolu.
Pa naučnici pokušavaju da prebace pažnju medicinske zajednice sa optimizacije životnog veka na optimizaciju veka zdravlja,
dela našeg života tokom kojeg smo bez bolesti.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Како изградити Дајсонову сферу - врхунска мегаструктура ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:13:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿О људској историји говори енергија коју користимо. У почетку смо морали да користимо своје мишиће, а затим смо научили да управљамо ватром.
Индустријски смо развијали свет помоћу угља и нафте и ушли у атомско доба када смо научили како да делимо језгро.
На сваком кораку смо повећавали жетву енергије до обима који никада раније није виђен и унапређен као врста.
Тренутно полако прелазимо на обновљиве изворе енергије и ако будемо имали среће, фузијска енергија ће у будућности постати одржива.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Објашњена хомеопатија - нежно лечење или безобзирна превара? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:17:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Хомеопатија је вероватно најконтроверзнија али и најпопуларнија алтернативна медицина.
Иако јој се многи противе, други се у њу заклињу због њене велике моћи и ефикасности.
Како функционише хомеопатија?
Како је постала оно што је данас, а шта савремена медицина може научити из тога?
Први принцип хомеопатије је &amp;ldquo;слично лечи слично&amp;rdquo;.
Лекови користе састојке који узрокују симптоме које желите да излечите.
У пракси, то значи да би лекови против грознице могли, на пример, бити направљени од велебиља, које такође проузрокује грозницу.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Колико је мален атом? Спојлер: Веома мален. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:09:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Атоми су смешно и невероватно мали.
Једнa људскa влас је дебелa као
500.000 атомa угљеника наслаганих један на други.
Погледајте вашу шаку, она садржи трилионе и трилионе атома.
Ако би један атом у њој био велик као кликер, колика би вашa песница била?
Па &amp;hellip; приближна величини Земље. Хм &amp;hellip; да ли је још увек тешко замислити?
Хајде да пробамо неки други приступ
Погледајте мали прст.
Замислите да је његов врх велики као соба у којој седите сада.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Како Фацебоок краде милијарде прегледа ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:54:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Пре неколико дана Facebook је поносно објавио да је достигао цифру од 8 милијарди прегледа садржаја дневно.
То је стварно импресивно, све док не сазнате да је у првом кварталу 2015 године
на сваких хиљаду прегледаних снимака 725 украдено, што је укупно око 17 милијарди прегледа.
И тако садржаји YouTube видео снимака који нису популарни на YouTube, своју популарност стичу на Facеbook.
Ови видео снимци постају познати зато што Facеbook vara.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Како функционише Еволуција ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:57:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Механизми еволуције
Шта је еволуција?
Еволуција је развитак живота на Земљи.
Ово је процес који је започео пре више милијарди година, и траје и данас.
Еволуција објашњава како је могуће да се развије огроман број врста живих бића
Показује нам како су од примитивних протозоа настали милиони врста биљака и животиња које данас видимо
Еволуција је, дакле, одговор на питање које смо сви поставили када смо видели јазавичара и догу заједно</description>
        </item>
        <item>
        <title>Да ли би Сунчеве олује могле да униште цивилизацију? Сунчеве бакље и коронални избачаји масе ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:28:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Сунце,
глатко и округло и мирно.
Осим када изнебуха не извргне зрачење и плазму у насумичним правцима.
Ове Сунчеве бакље и коронални избачаји масе или ЦМЕ,
могу погодити Земљу и имати озбиљне последице по човечанство.
Како тачно раде?
Колико би лоши могли да буду?
И можемо ли се припремити за њих?
Иако Сунце изгледа прилично чврсто, оно је у ствари као веома врућ океан.
Толико врућ да цепа атоме на електорне и језгра, који сви теку једни око других у плазми.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Da li roboti zaslužuju prava? Šta ako mašine postanu svesne? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:30:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Zamislite budućnost gde vaš toster predvidi kakvu vrstu tosta želite.
Tokom dana,skenira internet u potrazi za nekim novim uzbudljivim vrstama tosta.
Možda vas pita kakav vam je bio dan i možda želi da priča sa vama o novim dostignućima tehnologije tosta.
Na kojem nivo bi postao osoba?
U kojem trenutku bi ste se zapitali da li toster ima osećanja?
I ako ima,da li bi isključivanje iz struje značilo ubistvo?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sve što trebate znati o planeti Zemlji. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:30:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Планета Земља је дом сваког облика живота
који нам је познат у свемиру.
Старост Земље је око 1/3 старости свемира
и, признајте,
дивно је место.
Благо згњечена лопта са језгром од тешких метала,
и лакшом кором на површини,
обмотана танким омотачем слатког ваздуха,
са пространим океанима,
плодним равницама,
величанственим планинама,
слатководним рекама, потоцима, језерима и изданима,
кружећи око звезде која нас греје,
и даје нам енергију.
Али како је настао наш дом,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Фузиона е процес спајања атома, који може да буде будућност или неуспех. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:52:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Fundamentalna valuta našeg univerzuma je energija.
Osvetljava naše domove,
pomaže rastu naše hrane,
daju snagu našim računarima.
Možemo je dobiti na mnoge načine:
sagorevanjem fosilnih goriva,
razdvajanjem atoma,
ili udaranjem sunčeve energije u fononaponske panele.
Ali postoji i loša strana svemu.
Fosilna goriva su jako toksična,
nuklearni otpad je&amp;hellip; pa, nuklearni otpad,
i još uvek ne postoji dovoljno baterija da se sunčeva energija skladišti za oblačne dane.
Ali opet, Sunce izgleda kao da je praktično neograničeni izvor energije.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nastanak - Kako glupi predmeti postaju pametni zajedno. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:34:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Мрав je прилично глуп.
Она баш и нема неки мозак, нема вољу, нема план,
па ипак, многи мрави заједно су паметни.
Мравља колонија може изградити сложене творевине.
Неке колоније узгајају фарму гљивица, друге се брину о стоци. Могу ратовати или се бранити.
Како je тo могуће?
Како jeднa гомила глупих ствари може заједно учинити паметне ствари?
Тaj феномен се назива спонтано појављивање (емергенција),
и то je једна oд најопчињавајућих и најтајанственијих карактеристика нашег универзума.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Генетичко инжењерство ће заувек променити све - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:12:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Замислите да живите у &amp;lsquo;80-има
И да вам неко каже да ће ускоро компјутери владати свиме:
од куповине, до упознавања, и берзе,
и да ће милијарде људи бити повезани неком мрежом,
да ћете имати ручни уређај далеко моћнији од суперкомпјутера.
Звучало би сулудо, али онда се све то десило.
Научна фантастика је постала стварност, и о томе чак и не разишљамо.
Данас смо на сличној тачки са генетским инжињерингом.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Може ли те твој телефон повредити? Да ли је струја опасна? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:50:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Електрична енергија је свуда око нас све време.
То чини наше животе лакшим, сигурнијим, забавнијим,
а већина нас никад не размишља о томе.
Али, да ли постоји таква ствар као што је превише струје?
Може ли бити да нас оно што је темељ модерног света
полако убија?
Пре него што заронимо дубље,
покушајмо да схватимо шта је струја,
и како то утиче на нас.
Електрична енергија је кретање електричног наелектрисања.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Смрт из свемира - објашњени гама-зрачни блицеви. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:49:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Zamislite da mozete sakupiti energiju sa svake zvezde u razmaku od stotina miliona svetlostnih godina.
Iz hiljadu galaksija, svake po nekoliko milijardi zvezda.
Zamislite, da imate takvu vrstu moci, i upotrebite je za pucanje iz najveceg super oruzja u univerzumu.
Zamislite kakvu bi ste stetu napravili.
Ne morate ni da zamisljate.
Takvi vec postoje i zovu se gamma laseri.
Ali sta su ovi kosmicki snajperi?
I sta se desi ako bi pucali u Zemlju?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Можете ли ви исправити климатске промене? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:14:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Nikada ranije u istoriji čovečanstva nismo bili bogatiji, savremeniji ili moćniji nego sad.
Ipak se osećamo preopterećeno brzim klimatskim promenama.
Izgleda jednostavno, površno gledano.
Gasovi staklene bašte zarobljuju energiju Sunca i prenose je u našu atmosferu.
To dovodi do toplijih zima, oštrijih leta.
Suva mesta postaju suvlja i vlažna mesta vlažnija.
Bezbroj ekosistema će nestati dok rastući okeani gutaju obale i gradove koje smo sagradili
na njima.
Onda zašto ne bismo jednostavno&amp;hellip;sprečili sve to?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ванземаљци испод леда  - Живот на планетама осамљеницима ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:50:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Одбачене планете су планете које саме путују свемиром.
Насељавају мрачна и бескрајна пространства између звезда.
Док плове саме вечном тамом, површине им се не огревају светлошћу,
и изложене су смрзавајућој хладноћи вањског свемира.
Не знају за годишња доба, дане и ноћи, који би могли одавати пролазак времена.
Па ипак, одбачене планете би можда могле носити ванземаљски живот
у све углове млечнине.
Како би то било могуће?
И како уопште планета постане одбачена?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Јеси ли сам? (У Вселенству) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:13:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Да ли си сам/а у свемиру?
Да ли си повезан/а са нечим?
Као прво, део си групе сисара која је још увек веома млада,
али већ можемо да правимо Јутјуб клипове,
и велике Хадронове судараче!
Такође смо поделили атом и измислили Покемоне.
Потичемо из лозе античког облика живота
који је живео пре 3.5 милијарди година.
Осећамо се као да смо владари на овој планети, али уствари нисмо.
Један мали астероид или отпоран вирус је довољан да</description>
        </item>
        <item>
        <title>Је ли ГМО здрав или не? Генетско инжењерство и наша храна ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:53:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿ГМО су једно од најспорнијих подручја науке.
Генетичко инжињерство се користи у многим пољима и премда је, на пример, медицинска употреба ГМ инсулина нашироко прихваћена,
дебата се усијава када је реч о храни и пољопривреди.
Зашто?
Зашто се према истој ствари поступа толико другачије?
Хајде да покушамо да дођемо до истине у вези са овим и да истражимо чињенице, страхове и будућност ГМО-а.
Људи већ хиљадама година генетички модификују биљке и животиње.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Објашњење банкарства - Новац и кредит ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:44:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Međunarodni bankarski sistem je enigma.
Postoji preko 30,000 različitih banaka širom sveta
i one drže neverovatne količine sredstava.
Samo prvih 10 banaka imaju grubo 25 triliona U.S. Dolara.
Danas, bankarstvo moze da izgleda veoma kompleksno,
ali originalno, ideja je bila da učini život jednostavinijim.
Italija 11. veka bila je centar Evropske trgovine.
Trgovci sa celog kontinenta su se susretali da bi trgovali svojom robom.
Ali postojao je jedan problem:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Градња базе на Марсу је ужасна идеја: Урадимо то! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:42:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Од сурових пустиња, до пустих острва и највиших планина,
где год постоји простор да се људи прошире, они то и ураде.
Дакле, тешко да изненађује то што се већ припремамо
да крочимо на Марс,
и да створимо прву сталну колонију изван Земље -
можда чак и поземљимо другу планету и претворимо је у други плави дом.
Али чекајте,
пре него што стигнемо до лепих ствари из будућности
прво морамо да завршимо другу фазу колонизације -</description>
        </item>
        <item>
        <title>Атоми величине planina - Објашњено неутронске звезде. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:02:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Neutronske zvijezde su jedne od najekstremnijih stvari u svemiru.
One su kao džinovska jezgra atoma.
Kilometrima u prečniku, neverovatno guste i nasilne.
Ali kako nešto ovakvo uopšte može da postoji?
Život zvijezde zavisi od dve snage koje dominiraju i prave ravnotežu:
Njezine sopstvene gravitacije i radijaciskog pritiska od sopstvene fuzijske reakcije.
U jezgru zvijezde, vodonik je spojen sa helijumom.
Nakon nekog vremena, vodonik u jezgru se potroši.
Ako je zvijezda dovoljno masivna, helijum će biti pripojen ugljeniku.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Лијек за незадовољство ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:15:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Свима је познат осећај
да ствари нису онакве какве би требале бити.
Да ниси довољно успешан/на,
да ниси задовољан/на везом,
да немаш ствари које желиш.
Хронично незадовољство
тера те да гледаш споља са љубомором
и унутра са разочарањем.
Поп култура, рекламе и
друштвене мреже то још више погоршавају
подсећајући те да ако тежиш било ком послу
уместо послу из снова је неуспех,
мораш да имаш одлична
искуства стално,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Црне рупе објашњене - од рођења до смрти. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:32:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Crne rupe su jedna od najcudnijih stvari koje postoje.
Cine se besmislenim u potpunosti.
Odakle dolaze&amp;hellip;
&amp;hellip;i sta se desava ako upadnete u jednu.
Zvezde su neverovatno masivna zbirka uglavnom atoma hidrogena
koji su se urusili iz ogromnog gasnog oblaka pod svojom sopstvenom gravitaciom.
U njihovom jezgru, nuklearnom fuzijom atomi hidrogena se pretvaraju u helijum
oslobadjajuci ogromnu kolicinu energije
Ova energija, u obliku radiacije,
odupire se gravitaciji,
odrzavajuci delikatan balans izmedju dve sile.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Егоистички алтруизам је себични аргумент за учинак света бољим местом. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:08:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Донедавно, велика већина светске популације је радила на пољским добрима
и укупна производња светске економије
била је претежно укупни пољопривредни добитак.
И овај добитак је ограничен фиксном величином државе.
Укупна економска производња се није мењала много из године у годину.
Величина колача се није мењала. Свет је био игра са позитивном нулом.
У таквом стагнирајућем свету, једини начин да се постане имућан је да неко други осиромаши.
Ако узмеш веће парче колача</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 разлога зашто би марихуана требалa да остане незаконитa ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:22:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Широм света марихуана се декриминализује или чак легализује.
Али да ли је ово заиста добра идеја? У онлајн дискусији често се умањују лоше стране.
Дакле, погледајмо три најснажнија аргумента против легализације марихуане.
Intro - Kurzgesagt Caption Review: Doga Poyraz Tahan
Аргумент 1: У последњих неколико деценија
Марихуана је узгојена да постане много снажнија
Данас је марихуана толико моћна да заправо представља снажан наркотик који може изазвати психозу.
Главни активни састојак марихуане је ТХЦ и постоје снажни докази да је ТХЦ повезан са психозом</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Разлога зашто је нуклеарна енергија сјајна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:10:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Tri razloga zašto treba da nastavimo sa korišćenjem nuklearne energije.
Prvi: nuklearna energija spasava živote.
studija koju je sprovela NASA pronašla je da je nuklearna energija sprečila oko 1,8 miliona smrtnih slučajeva.
Čak iako uračunamo žrtve iz Černobila i Fukušime
nuklearna energija je na zadnjem mestu po broju smrtnih slučajeva po jedinici proizvedene energije.
Dok je nuklearni otpad veoma toksičan, obično se negde skladišti,
a toksični nusproizvodi fosilnih goriva se otpuštaju direktno u vazduh</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Разлога зашто је нуклеарна енергија ужасна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 01:43:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Три разлога зашто бисмо требали да престанемо да користимо нуклеарну енергију.
Први: раст и развој нуклеарног оружја.
Нуклеарна технологија је насилно ушла на светску бину:
само једну годину после првог икад нуклеарног теста експлозије 1944,
два велика града су униште са само две бомбе.
Након тога, технологија реактора се полако развила
за потребе скупљања електрицитета,
али је одувек била интимно повезана са технологијом нуклеарних оружја.
Скоро је немогуће да се развије нуклеарно оружје</description>
        </item>
        <item>
        <title>Нова историја за човечанство - Ера човека ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sr-cyrl/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 06:42:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sr-cyrl/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Људи постоје, као део природе, милионима година.
Али се онда нешто променило. И за невероватно кратко време
смо тераформитрали планету и дизајнирали је да одговара нашим потребама.
Колико знамо, ми смо прва бића која су пробудила и комплетно освојила планету.
Транзиција од лова и сакупљања до земљорадње и изградње је била толико брза,
да многи од наших погледа на свет више нам нису корисни
Једна од наших најзастарелијих идеја је та да, најчешће коришћени календар на планети</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
