<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crime story on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/crime-story/</link><description>Recent content in Crime story on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 05:02:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/crime-story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[2/2] Yves Dandonneau, le mort-vivant | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380001/</link><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 05:02:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380001/</guid><description>Podcast Description (Deuxième et dernier épisode) Dans la nuit du dimanche 7 juin 1987, sur la route du col de l’homme mort, dans le nord-est de l’Hérault, une petite voiture rouge roule en direction du village de Ceilhes. Au volant, il y a Daniel Blouard, la quarantaine, à côté de lui, un de ses amis, Yves Dandonneau, 41 ans. Tout d’un coup, la voiture fait une spectaculaire sortie de route, et en quelques secondes, elle vient finir sa course sur un gros rocher.</description></item><item><title>[1/2] Yves Dandonneau, le mort-vivant | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380002/</link><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 05:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380002/</guid><description>Podcast Description (Premier épisode) Dans la nuit du dimanche 7 juin 1987, sur la route du col de l’homme mort, dans le nord-est de l’Hérault, une petite voiture rouge roule en direction du village de Ceilhes. Au volant, il y a Daniel Blouard, la quarantaine, à côté de lui, un de ses amis, Yves Dandonneau, 41 ans. Tout d’un coup, la voiture fait une spectaculaire sortie de route, et en quelques secondes, elle vient finir sa course sur un gros rocher.</description></item><item><title>[2/2] Alexandre Despallières, le dandy mythomane | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380003/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 05:03:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380003/</guid><description>Podcast Description (Deuxième et dernier épisode) Le 12 novembre 2008, Peter Ikin, un riche producteur américain de 62 ans, est retrouvé en arrêt cardio-respiratoire, à l’Abba Montparnasse Hôtel, à Paris. Son décès est constaté par les services de secours dans sa chambre d’hôtel, à 16h55. Son compagnon, un Français de 40 ans, est lui prostré au pied du lit, en pleurs.
Il s’appelle Alexandre Despallières et c’est le légataire universel de Peter Ikin car il avait signé avec lui un « civil partnership », l’équivalent du Pacs en France, trois mois avant sa mort.</description></item><item><title>[1/2] Alexandre Despallières, le dandy mythomane | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380004/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 05:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380004/</guid><description>Podcast Description (Premier épisode) Le 12 novembre 2008, Peter Ikin, un riche producteur américain de 62 ans, est retrouvé en arrêt cardio-respiratoire, à l’Abba Montparnasse Hôtel, à Paris. Son décès est constaté par les services de secours dans sa chambre d’hôtel, à 16h55. Son compagnon, un Français de 40 ans, est lui prostré au pied du lit, en pleurs.
Il s’appelle Alexandre Despallières et c’est le légataire universel de Peter Ikin car il avait signé avec lui un « civil partnership », l’équivalent du Pacs en France, trois mois avant sa mort.</description></item><item><title>[2/2] L'assassinat d'Ilan Halimi : le calvaire d'un jeune homme juif | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380005/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380005/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Dans la nuit du vendredi 20 janvier 2006, Ilan Halimi, 23 ans, est enlevé par trois hommes cagoulés. Il vient de passer la soirée avec une jeune fille rencontrée trois jours plus tôt dans le magasin où il travaille, et c’est en se rendant chez elle pour continuer le rendez-vous qu’il est kidnappé.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Rapidement, ses parents reçoivent un coup de téléphone. A l’autre bout du fil, un homme dit détenir leur fils et exige une rançon de 450 000 euros, une somme très au-dessus de leurs moyens.</description></item><item><title>[1/2] L'assassinat d'Ilan Halimi : le calvaire d'un jeune homme juif | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380006/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380006/</guid><description>Podcast Description (Premier épisode) Dans la nuit du vendredi 20 janvier 2006, Ilan Halimi, 23 ans, est enlevé par trois hommes cagoulés. Il vient de passer la soirée avec une jeune fille rencontrée trois jours plus tôt dans le magasin où il travaille, et c’est en se rendant chez elle pour continuer le rendez-vous qu’il est kidnappé.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Rapidement, ses parents reçoivent un coup de téléphone. A l’autre bout du fil, un homme dit détenir leur fils et exige une rançon de 450 000 euros, une somme très au-dessus de leurs moyens.</description></item><item><title>[2/2] Le mystérieux enlèvement d'une milliardaire niçoise | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380007/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:05:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380007/</guid><description>Podcast Description (Deuxième et dernier épisode) Le samedi 9 décembre, vers 18h15, dans une petite ruelle de Nice, Jacqueline Veyrac, 73 ans, s’apprête à monter dans sa voiture. Derrière elle, deux hommes surgissent en voiture, l’attrapent et tentent de l’emmener de force à l’intérieur de leur véhicule. Une habitante du quartier les remarque depuis sa fenêtre. Elle se saisit d’un sifflet et souffle aussi fort qu’elle peut. Les deux hommes, masqués, sont alors contraints de prendre la fuite, sans la septuagénaire.</description></item><item><title>[1/2] Le mystérieux enlèvement d'une milliardaire niçoise | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380008/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380008/</guid><description>Podcast Description (Premier épisode) Le samedi 9 décembre, vers 18h15, dans une petite ruelle de Nice, Jacqueline Veyrac, 73 ans, s’apprête à monter dans sa voiture. Derrière elle, deux hommes surgissent en voiture, l’attrapent et tentent de l’emmener de force à l’intérieur de leur véhicule. Une habitante du quartier les remarque depuis sa fenêtre. Elle se saisit d’un sifflet et souffle aussi fort qu’elle peut. Les deux hommes, masqués, sont alors contraints de prendre la fuite, sans la septuagénaire.</description></item><item><title>[4/4] Violeur de la Sambre : 30 ans de traque | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380009/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 05:03:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380009/</guid><description>Podcast Description (Episode 4/4) En 2010, la cellule cold case qui avait été ouverte deux ans plus tôt par la police judiciaire de Lille pour retrouver le violeur de la Sambre s’arrête, faute d’avancée. Franck Martins, qui a dirigé cette cellule, ne perd pas espoir et continue de travailler sur cette affaire. Le 12 novembre 2012, le violeur en série frappe à nouveau. Son ADN est retrouvé, mais il passe une nouvelle fois entre les mailles du filet et dans les années qui suivent, il ne fait plus parler de lui.</description></item><item><title>[3/4] Violeur de la Sambre : 30 ans de traque | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380010/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 05:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380010/</guid><description>Podcast Description (Episode 3/4) En 2010, la cellule cold case qui avait été ouverte deux ans plus tôt par la police judiciaire de Lille pour retrouver le violeur de la Sambre s’arrête, faute d’avancée. Franck Martins, qui a dirigé cette cellule, ne perd pas espoir et continue de travailler sur cette affaire. Le 12 novembre 2012, le violeur en série frappe à nouveau. Son ADN est retrouvé, mais il passe une nouvelle fois entre les mailles du filet et dans les années qui suivent, il ne fait plus parler de lui.</description></item><item><title>[2/4] Violeur de la Sambre : 30 ans de traque | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380011/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:01:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380011/</guid><description>Podcast Description (Episode 2/4) Mars 1988, Maubeuge, dans le département du Nord. Il est 5h20 ce matin quand Danielle, 36 ans, quitte son appartement du quartier de l’Epinette. Alors qu’elle marche dans la rue, un homme l’attrappe puis la traîne derrière un bâtiment en préfabriqué. L’homme, qui porte une cagoule, lui enfonce un tissu dans la bouche, la force à se mettre à genoux… puis il s’arrête et prend la fuite.</description></item><item><title>[1/4] Violeur de la Sambre : 30 ans de traque | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380012/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380012/</guid><description>Podcast Description (Episode 1/4) Mars 1988, Maubeuge, dans le département du Nord. Il est 5h20 ce matin quand Danielle, 36 ans, quitte son appartement du quartier de l’Epinette. Alors qu’elle marche dans la rue, un homme l’attrappe puis la traîne derrière un bâtiment en préfabriqué. L’homme, qui porte une cagoule, lui enfonce un tissu dans la bouche, la force à se mettre à genoux… puis il s’arrête et prend la fuite.</description></item><item><title>[2/2] Patrick Salameh, le « tueur de prostituées » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380013/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 05:02:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380013/</guid><description>Podcast Description (Deuxième et dernier épisode) Dans la nuit du vendredi 7 novembre 2008, Zineb Chebout, une prostituée algérienne de 28 ans, disparaît dans les rues de Marseille. Quand ses proches signalent sa disparition au commissariat, les policiers remarquent que deux autres prostituées sont également portées disparues.
Un peu plus de deux semaines avant, Christina Bahulea, une prostituée roumaine de 23 ans, s'est volatilisée sans laisser de trace. Un mois plus tôt, Irna Sytnyk, elle aussi prostituée, de nationalité ukrainienne et âgée de 42 ans, s’est évaporée.</description></item><item><title>[1/2] Patrick Salameh, le « tueur de prostituées » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380014/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 05:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380014/</guid><description>Podcast Description (Premier épisode) Dans la nuit du vendredi 7 novembre 2008, Zineb Chebout, une prostituée algérienne de 28 ans, disparaît dans les rues de Marseille. Quand ses proches signalent sa disparition au commissariat, les policiers remarquent que deux autres prostituées sont également portées disparues.
Un peu plus de deux semaines avant, Christina Bahulea, une prostituée roumaine de 23 ans, s'est volatilisée sans laisser de trace. Un mois plus tôt, Irna Sytnyk, elle aussi prostituée, de nationalité ukrainienne et âgée de 42 ans, s’est évaporée.</description></item><item><title>[2/2] Les disparues du carnaval du Portel | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380015/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:02:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380015/</guid><description>Podcast Description (Deuxième et dernier épisode) Le dimanche 16 février 1997, le quotidien La Voix du Nord expose à sa une les visages de quatre jeunes filles portées disparues : Peggy et Amélie Merlin aux côtés de leurs amies Audrey et Isabelle Rufin. Elles ont toutes entre 17 et 20 ans et ont été vues pour la dernière fois au carnaval du Portel&amp;nbsp; (Pas-de-Calais), dans la nuit du 11 au 12 février 1997.</description></item><item><title>[1/2] Les disparues du carnaval du Portel | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380016/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380016/</guid><description>Podcast Description (Premier épisode) Le dimanche 16 février 1997, le quotidien La Voix du Nord expose à sa une les visages de quatre jeunes filles portées disparues : Peggy et Amélie Merlin aux côtés de leurs amies Audrey et Isabelle Rufin. Elles ont toutes entre 17 et 20 ans et ont été vues pour la dernière fois au carnaval du Portel&amp;nbsp; (Pas-de-Calais), dans la nuit du 11 au 12 février 1997.</description></item><item><title>[2/2] Rodica Negroiu, « l’aide-soignante empoisonneuse » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380017/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:01:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380017/</guid><description>Podcast Description Le 14 décembre 1990, Raymond Jactel meurt brutalement des suites d’un infarctus à 82 ans. C’est évidemment triste, mais pas surprenant pour un vieil homme. Mais les amis de cet ancien militaire commencent à suspecter un possible meurtre, lorsqu’ils se rendent compte que 700 000 francs en bons au porteur qui lui appartenaient ont disparu… L’un d’entre eux appelle la police.
Les recherches s’orientent rapidement vers la femme qui partageait sa vie depuis quelques mois : Rodica Negroiu, une aide-soignante de 50 ans.</description></item><item><title>[1/2] Rodica Negroiu, « l’aide-soignante empoisonneuse » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380018/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380018/</guid><description>Podcast Description Le 14 décembre 1990, Raymond Jactel meurt brutalement des suites d’un infarctus à 82 ans. C’est évidemment triste, mais pas surprenant pour un vieil homme. Mais les amis de cet ancien militaire commencent à suspecter un possible meurtre, lorsqu’ils se rendent compte que 700 000 francs en bons au porteur qui lui appartenaient ont disparu… L’un d’entre eux appelle la police.
Les recherches s’orientent rapidement vers la femme qui partageait sa vie depuis quelques mois : Rodica Negroiu, une aide-soignante de 50 ans.</description></item><item><title>[2/2] Le sidérant complot contre Magali Blandin | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380019/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 04:01:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380019/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le 12 février 2021, Magali Blandin ne va pas travailler. En pleine instance de divorce depuis cinq mois, cette femme de 42 ans vit seule une semaine sur deux, et ses enfants doivent venir chez elle ce soir-là. Mais en fin de journée, la mère de famille ne va pas non plus récupérer ses enfants à l’école.
La solidarité prend place dans la commune de Montfort-sur-Meu, en Ille-et-Vilaine.</description></item><item><title>[1/2] Le sidérant complot contre Magali Blandin | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380020/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 04:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380020/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le 12 février 2021, Magali Blandin ne va pas travailler. En pleine instance de divorce depuis cinq mois, cette femme de 42 ans vit seule une semaine sur deux, et ses enfants doivent venir chez elle ce soir-là. Mais en fin de journée, la mère de famille ne va pas non plus récupérer ses enfants à l’école.
La solidarité prend place dans la commune de Montfort-sur-Meu, en Ille-et-Vilaine.</description></item><item><title>[3/4] Yvan Colonna, une tragédie corse | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380021/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 04:01:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380021/</guid><description>Podcast Description (Troisième épisode) Le 6 février 1998, il est presque 21 heures quand le préfet de Corse, Claude Erignac, remonte à pied l’avenue du Colonel Colonna d'Ornano. Il se dirige vers le théâtre Kallisté, où il doit y retrouver sa femme pour assister à un concert. Soudainement, deux hommes font irruption derrière lui. L’un d’entre eux lui tire une balle dans le dos puis l’achève de deux balles à bout portant, derrière la nuque.</description></item><item><title>[4/4] Yvan Colonna, une tragédie corse | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380022/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 04:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380022/</guid><description>Podcast Description (Quatrième et dernier épisode) Le 6 février 1998, il est presque 21 heures quand le préfet de Corse, Claude Erignac, remonte à pied l’avenue du Colonel Colonna d'Ornano. Il se dirige vers le théâtre Kallisté, où il doit y retrouver sa femme pour assister à un concert. Soudainement, deux hommes font irruption derrière lui. L’un d’entre eux lui tire une balle dans le dos puis l’achève de deux balles à bout portant, derrière la nuque.</description></item><item><title>[1/4] Yvan Colonna, une tragédie corse | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380023/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 04:02:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380023/</guid><description>Podcast Description (Premier épisode). Le 6 février 1998, il est presque 21 heures quand le préfet de Corse, Claude Erignac, remonte à pied l’avenue du Colonel Colonna d'Ornano. Il se dirige vers le théâtre Kallisté, où il doit y retrouver sa femme pour assister à un concert. Soudainement, deux hommes font irruption derrière lui. L’un d’entre eux lui tire une balle dans le dos puis l’achève de deux balles à bout portant, derrière la nuque.</description></item><item><title>[2/4] Yvan Colonna, une tragédie corse | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380024/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 04:00:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380024/</guid><description>Podcast Description (Deuxième épisode). Le 6 février 1998, il est presque 21 heures quand le préfet de Corse, Claude Erignac, remonte à pied l’avenue du Colonel Colonna d'Ornano. Il se dirige vers le théâtre Kallisté, où il doit y retrouver sa femme pour assister à un concert. Soudainement, deux hommes font irruption derrière lui. L’un d’entre eux lui tire une balle dans le dos puis l’achève de deux balles à bout portant, derrière la nuque.</description></item><item><title>[1/2] Edwige Alessandri a-t-elle vraiment tué son mari ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380025/</link><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 04:01:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380025/</guid><description>Podcast Description (Première partie) À l’été 2000, le patron d’un supermarché, Richard Alessandri, dort à son domicile près d’Avignon, lorsqu’il reçoit deux tirs mortels dans son sommeil. Sa femme Edwige, présente à côté de lui dans le lit, appelle les secours qui la retrouvent qui la retrouvent sous le choc et couverte de sang. Elle raconte s’être réveillée avec le bruit des coups de feu, et avoir vu dans la pièce deux personnes qui ont pris la fuite.</description></item><item><title>[2/2] Edwige Alessandri a-t-elle vraiment tué son mari ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380026/</link><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 04:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380026/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) À l’été 2000, le patron d’un supermarché, Richard Alessandri, dort à son domicile près d’Avignon, lorsqu’il reçoit deux tirs mortels dans son sommeil. Sa femme Edwige, présente à côté de lui dans le lit, appelle les secours qui la retrouvent qui la retrouvent sous le choc et couverte de sang. Elle raconte s’être réveillée avec le bruit des coups de feu, et avoir vu dans la pièce deux personnes qui ont pris la fuite.</description></item><item><title>[1/2] Les sombres secrets du légionnaire Francisco Benitez | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380027/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 04:01:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380027/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Quels secrets le légionnaire Francisco Benitez a-t-il emportés avec lui ? Lorsqu’il se suicide dans sa caserne de la légion étrangère à Perpignan, le 5 août 2013, ce militaire laisse sans réponse une affaire qui le concerne au premier chef. Sa femme Marie-Josée, et sa fille de 19 ans Allison, n’ont pas donné de nouvelles depuis des jours. Aux yeux des enquêteurs, il est de plus en plus probable qu’il leur est arrivé quelque chose de grave.</description></item><item><title>[2/2] Les sombres secrets du légionnaire Francisco Benitez | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380028/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 04:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380028/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Quels secrets le légionnaire Francisco Benitez a-t-il emportés avec lui ? Lorsqu’il se suicide dans sa caserne de la légion étrangère à Perpignan, le 5 août 2013, ce militaire laisse sans réponse une affaire qui le concerne au premier chef. Sa femme Marie-Josée, et sa fille de 19 ans Allison, n’ont pas donné de nouvelles depuis des jours. Aux yeux des enquêteurs, il est de plus en plus probable qu’il leur est arrivé quelque chose de grave.</description></item><item><title>[1/2] L'épouvantable clinique du docteur Petiot | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380029/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 04:01:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380029/</guid><description>Podcast Description (Premier épisode) Le 11 mars 1944, en fin d’après-midi, un Parisien prévient la police. Il est excédé par l’odeur pestilentielle qui émane d’un hôtel particulier situé tout près de chez lui, au numéro 21 de la rue Le Sueur, juste à côté de l’Arc de Triomphe. Les policiers et les pompiers qui arrivent sur les lieux voient s’échapper de la cheminée un épais nuage de fumée noire. Ils frappent à la porte mais personne ne répond.</description></item><item><title>[2/2] L'épouvantable clinique du docteur Petiot | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380030/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 04:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380030/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le 11 mars 1944, en fin d’après-midi, un Parisien prévient la police. Il est excédé par l’odeur pestilentielle qui émane d’un hôtel particulier situé tout près de chez lui, au numéro 21 de la rue Le Sueur, juste à côté de l’Arc de Triomphe. Les policiers et les pompiers qui arrivent sur les lieux voient s’échapper de la cheminée un épais nuage de fumée noire. Ils frappent à la porte mais personne ne répond.</description></item><item><title>[1/2] Le taureau des Ardennes | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380031/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:01:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380031/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le mardi 16 avril 2013, dans la soirée, Anaïs Guillaume, 21 ans, quitte le domicile familial à Blagny, dans les Ardennes. Elle a prévu de passer la soirée chez des amis, à quelques kilomètres de là. À partir de ce moment-là, Anaïs ne donne plus aucun signe de vie. Après trois jours sans nouvelles, son père signale sa disparition à la gendarmerie.
Le vendredi 19 avril, le parquet de Charleville-Mézières ouvre une enquête pour disparition inquiétante.</description></item><item><title>[2/2] Le taureau des Ardennes | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380032/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380032/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le mardi 16 avril 2013, dans la soirée, Anaïs Guillaume, 21 ans, quitte le domicile familial à Blagny, dans les Ardennes. Elle a prévu de passer la soirée chez des amis, à quelques kilomètres de là. À partir de ce moment-là, Anaïs ne donne plus aucun signe de vie. Après trois jours sans nouvelles, son père signale sa disparition à la gendarmerie.
Le vendredi 19 avril, le parquet de Charleville-Mézières ouvre une enquête pour disparition inquiétante.</description></item><item><title>[1/2] Emile Louis : le « boucher de l'Yonne » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380033/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:00:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380033/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le 5 juillet 1981, un agriculteur de l’Yonne découvre des ossements dans un hangar de son exploitation. Ils appartiennent au cadavre d’une femme. Depuis combien de temps gît-elle sous ce fumier ? Impossible de dater la mort, ni d’identifier le corps qui a passé trop de temps enseveli.
Le gendarme qui dirige l’enquête, a alors l’idée de recenser toutes les disparitions inquiétantes qui ont eu lieu ces dernières années dans les environs.</description></item><item><title>[2/2] Emile Louis : le « boucher de l'Yonne » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380034/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:59:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380034/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le 5 juillet 1981, un agriculteur de l’Yonne découvre des ossements dans un hangar de son exploitation. Ils appartiennent au cadavre d’une femme. Depuis combien de temps gît-elle sous ce fumier ? Impossible de dater la mort, ni d’identifier le corps qui a passé trop de temps enseveli.
Le gendarme qui dirige l’enquête, a alors l’idée de recenser toutes les disparitions inquiétantes qui ont eu lieu ces dernières années dans les environs.</description></item><item><title>[1/2] Jean-Claude Romand, l’effroyable imposture | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380035/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 04:01:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380035/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le 10 janvier 1993, la famille Romand est secourue par les pompiers dans sa ferme de Prévessins (Ain). Quand ces derniers arrivent sur place, il est déjà trop tard pour la mère, Florence, et les enfants, Antoine et Caroline, âgés de 5 et 8 ans. Le père, Jean-Claude, médecin-chercheur pour l’Organisation mondiale de la santé à Genève (Suisse) est en vie, et transporté à l’hôpital.&amp;nbsp;
Quelques heures plus tard, les corps des parents de Jean-Claude Romand sont retrouvés à leur domicile, et les enquêteurs découvrent que Florence et les enfants du couple ont été tués avant le début de l’incendie.</description></item><item><title>[2/2] Jean-Claude Romand, l’effroyable imposture | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380036/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 04:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380036/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le 10 janvier 1993, la famille Romand est secourue par les pompiers dans sa ferme de Prévessins (Ain). Quand ces derniers arrivent sur place, il est déjà trop tard pour la mère, Florence, et les enfants, Antoine et Caroline, âgés de 5 et 8 ans. Le père, Jean-Claude, médecin-chercheur pour l’Organisation mondiale de la santé à Genève (Suisse) est en vie, et transporté à l’hôpital.&amp;nbsp;</description></item><item><title>[1/2] Le Lord Shaftesbury a-t-il été victime de sa double vie ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380037/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 04:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380037/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le mercredi 10 novembre 2004, l’avion d’Anthony Ashley-Cooper, comte de Shaftesbury, se pose sur le tarmac d’un aéroport londonien. Pourtant, aucune trace du lord anglais à bord… car il ne s’est jamais présenté à l’embarquement.
Anthony Ashley-Cooper, 66 ans, est le Xe comte de Shaftesbury, une des plus prestigieuses lignées d’Angleterre. Personnage excentrique, il vit entre l’Angleterre et la France, et écume les bars de nuit de la Côte d’Azur.</description></item><item><title>[2/2] Le Lord Shaftesbury a-t-il été victime de sa double vie ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380038/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:59:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380038/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le mercredi 10 novembre 2004, l’avion d’Anthony Ashley-Cooper, comte de Shaftesbury, se pose sur le tarmac d’un aéroport londonien. Pourtant, aucune trace du lord anglais à bord… car il ne s’est jamais présenté à l’embarquement.
Anthony Ashley-Cooper, 66 ans, est le Xe comte de Shaftesbury, une des plus prestigieuses lignées d’Angleterre. Personnage excentrique, il vit entre l’Angleterre et la France, et écume les bars de nuit de la Côte d’Azur.</description></item><item><title>[1/2] Le mystère de l'homme des bois | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380039/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 04:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380039/</guid><description>Podcast Description (Première partie) &amp;nbsp;Le lundi 1er novembre 2004, les familles de Géraldine Giraud et Katia Lherbier sont inquiètes. En couple depuis peu, les deux trentenaires n’ont pas donné de signe de vie après être parties en week-end dans une des propriétés de la famille Giraud, à quelques kilomètres de Sens (Yonne).&amp;nbsp;
Géraldine, 36 ans, est la fille du comédien français Roland Giraud. Elle a rencontré Katia grâce à sa tante, la cantatrice Marie-Christine Van Kempen, et les deux femmes sont tout de suite tombées amoureuses.</description></item><item><title>[2/2] Le mystère de l'homme des bois | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380040/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 03:59:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380040/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) &amp;nbsp;Le lundi 1er novembre 2004, les familles de Géraldine Giraud et Katia Lherbier sont inquiètes. En couple depuis peu, les deux trentenaires n’ont pas donné de signe de vie après être parties en week-end dans une des propriétés de la famille Giraud, à quelques kilomètres de Sens (Yonne).&amp;nbsp;
Géraldine, 36 ans, est la fille du comédien français Roland Giraud. Elle a rencontré Katia grâce à sa tante, la cantatrice Marie-Christine Van Kempen, et les deux femmes sont tout de suite tombées amoureuses.</description></item><item><title>[1/2] Edouard Stern, « prince de la finance » libertin victime de sa maîtresse | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380041/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 04:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380041/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le 2 mars 2005, Edouard Stern, un banquier français de 51 ans qui vit en Suisse, est retrouvé sans vie dans son appartement de Genève. Vêtu d’une combinaison intégrale en latex beige, qui semble être utilisée dans le cadre de pratiques sexuelles BDSM, l’homme a été tué par plusieurs balles.&amp;nbsp;
L’affaire fait la Une des journaux. Et pour cause, Edouard Stern n’est pas un illustre inconnu : proche de Nicolas Sarkozy, l’homme d’affaires descend d’une longue lignée de banquiers, et figure au 38e rang des plus grandes fortunes de France.</description></item><item><title>[2/2] Edouard Stern, « prince de la finance » libertin victime de sa maîtresse | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380042/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:59:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380042/</guid><description>Podcast Description Le 2 mars 2005, Edouard Stern, un banquier français de 51 ans qui vit en Suisse, est retrouvé sans vie dans son appartement de Genève. Vêtu d’une combinaison intégrale en latex beige, qui semble être utilisée dans le cadre de pratiques sexuelles BDSM, l’homme a été tué par plusieurs balles.&amp;nbsp;
L’affaire fait la Une des journaux. Et pour cause, Edouard Stern n’est pas un illustre inconnu : proche de Nicolas Sarkozy, l’homme d’affaires descend d’une longue lignée de banquiers, et figure au 38e rang des plus grandes fortunes de France.</description></item><item><title>[1/2] Le meurtre mystérieux de Margot Lagrave, « mamie bonbons » aimée de tous | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380043/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 04:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380043/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le matin 12 novembre 2001, à Eysus, un village des Pyrénées de 600 habitants, Michelle s’inquiète car les volets de sa voisine Marguerite Lagrave, que tout le monde appelle Margot, sont inhabituellement clos. Elle se rend alors chez elle pour prendre de ses nouvelles, et découvre une scène d’une extrême violence.
Le corps de la vieille dame de 79 ans gît au pied de ses escaliers : Marguerite, a été égorgée sauvagement.</description></item><item><title>[2/2] Le meurtre mystérieux de Margot Lagrave, « mamie bonbons » aimée de tous | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380044/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:59:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380044/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le matin 12 novembre 2001, à Eysus, un village des Pyrénées de 600 habitants, Michelle s’inquiète car les volets de sa voisine Marguerite Lagrave, que tout le monde appelle Margot, sont inhabituellement clos. Elle se rend alors chez elle pour prendre de ses nouvelles, et découvre une scène d’une extrême violence.
Le corps de la vieille dame de 79 ans gît au pied de ses escaliers : Marguerite, a été égorgée sauvagement.</description></item><item><title>[1/2] Marc Machin : la fabrication d'un coupable | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380045/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 04:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380045/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le samedi 1er décembre 2001, le corps de Marie-Agnès Bedot, 45 ans, est retrouvé lardé d’une dizaine de coups de couteau sur l'île de Puteaux, située au milieu de la Seine entre Neuilly et Puteaux (Hauts-de-Seine).&amp;nbsp;
L’enquête de la brigade criminelle du 36 quai des Orfèvres mène à l’arrestation de Marc Machin, un jeune homme de 19 ans connu des services de police, et déjà condamné pour des faits d’agression sexuelle.</description></item><item><title>[2/2] Marc Machin : la fabrication d'un coupable | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380046/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 03:59:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380046/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le samedi 1er décembre 2001, le corps de Marie-Agnès Bedot, 45 ans, est retrouvé lardé d’une dizaine de coups de couteau sur l'île de Puteaux, située au milieu de la Seine entre Neuilly et Puteaux (Hauts-de-Seine).&amp;nbsp;
L’enquête de la brigade criminelle du 36 quai des Orfèvres mène à l’arrestation de Marc Machin, un jeune homme de 19 ans connu des services de police, et déjà condamné pour des faits d’agression sexuelle.</description></item><item><title>[1/2] Qui a tué la jeune Katell Berrehouc en 1995 ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380047/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:00:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380047/</guid><description>Podcast Description Le 11 mai 1995, Katell Berrehouc est retrouvée morte chez elle à Auvers-sur-Oise, dans le Val-d’Oise. C’est son petit frère qui découvre son corps en rentrant du collège. La jeune étudiante de 19 ans est étendue sur le lit de ses parents, un legging serré autour de son cou.&amp;nbsp;
La police retrouve des traces d’ADN sur le corps de la jeune fille, mais les enquêteurs ne parviennent pas à identifier un suspect.</description></item><item><title>[2/2] Qui a tué la jeune Katell Berrehouc en 1995 ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380048/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:59:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380048/</guid><description>Podcast Description Le 11 mai 1995, Katell Berrehouc est retrouvée morte chez elle à Auvers-sur-Oise, dans le Val-d’Oise. C’est son petit frère qui découvre son corps en rentrant du collège. La jeune étudiante de 19 ans est étendue sur le lit de ses parents, un legging serré autour de son cou.&amp;nbsp;
La police retrouve des traces d’ADN sur le corps de la jeune fille, mais les enquêteurs ne parviennent pas à identifier un suspect.</description></item><item><title>[1/2] Riche héritière de 29 ans disparue à Nice en 1977... Qui a tué Agnès Le Roux ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380049/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 04:01:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380049/</guid><description>Podcast Description (Première partie) En octobre 1977, la famille d’Agnès Le Roux, une jeune femme de 29 ans, s’inquiète de sa disparition. L’insouciante riche héritière du casino niçois « Le palais de la Méditerranée » a pourtant l’habitude de laisser ses proches sans nouvelles pour partir en vadrouille à bord de son Range Rover.&amp;nbsp;
Mais depuis quelques mois, Agnès a changé de comportement : la jeune femme souriante a tenté de mettre fin à ses jours, et rentre souvent couverte de bleus.</description></item><item><title>[2/2] Riche héritière de 29 ans disparue à Nice en 1977... Qui a tué Agnès Le Roux ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380050/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 04:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380050/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) En octobre 1977, la famille d’Agnès Le Roux, une jeune femme de 29 ans, s’inquiète de sa disparition. L’insouciante riche héritière du casino niçois « Le palais de la Méditerranée » a pourtant l’habitude de laisser ses proches sans nouvelles pour partir en vadrouille à bord de son Range Rover.&amp;nbsp;
Mais depuis quelques mois, Agnès a changé de comportement : la jeune femme souriante a tenté de mettre fin à ses jours, et rentre souvent couverte de bleus.</description></item><item><title>[1/2] Bernard Pesquet, le « Landru du Val-d’Oise » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380051/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 04:01:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380051/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le jeudi 29 juillet 1976, deux agents du commissariat de Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine) se rendent chez le couple Bergaud, situé près de Paris, car leurs proches sont inquiets de ne pas avoir de nouvelles d’eux. Sur place, aucun signe de vie. Alors, l'un des deux policiers décide de pénétrer dans l’appartement via le balcon, en cassant la vitre.
Quand il rentre dans l’appartement des Bergaud, il découvre une scène d'horreur.</description></item><item><title>[2/2] Bernard Pesquet, le « Landru du Val-d’Oise » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380052/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 04:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380052/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le jeudi 29 juillet 1976, deux agents du commissariat de Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine) se rendent chez le couple Bergaud, situé près de Paris, car leurs proches sont inquiets de ne pas avoir de nouvelles d’eux. Sur place, aucun signe de vie. Alors, l'un des deux policiers décide de pénétrer dans l’appartement via le balcon, en cassant la vitre.
Quand il rentre dans l’appartement des Bergaud, il découvre une scène d'horreur.</description></item><item><title>[1/2] Jamel Leulmi, l’homme qui tuait pour des assurances vie | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380053/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 04:01:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380053/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le 11 juin 2010, Julie porte plainte après que quelqu’un se soit introduit à son domicile. Étrangement, rien n’a été volé, mis à part les copies de quatre contrats d’assurance-vie. Des contrats souscrits au profit de son ancien compagnon, Jamel Leulmi.&amp;nbsp;
Rescapée d’un accident de voiture et depuis séparée de cet ancien prof en lycée professionnel devenu homme d’affaires, Julie se questionne lorsqu’elle apprend que l’ex-épouse de Jamel Leulmi est décédée lors d’un accident de vélo.</description></item><item><title>[2/2] Jamel Leulmi, l’homme qui tuait pour des assurances vie | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380054/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 04:00:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380054/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le 11 juin 2010, Julie porte plainte après que quelqu’un se soit introduit à son domicile. Étrangement, rien n’a été volé, mis à part les copies de quatre contrats d’assurance-vie. Des contrats souscrits au profit de son ancien compagnon, Jamel Leulmi.&amp;nbsp;
Rescapée d’un accident de voiture et depuis séparée de cet ancien prof en lycée professionnel devenu homme d’affaires, Julie se questionne lorsqu’elle apprend que l’ex-épouse de Jamel Leulmi est décédée lors d’un accident de vélo.</description></item><item><title>[1/2] L'Ordre du Temple Solaire, une secte crépusculaire | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380055/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 04:01:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380055/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le mardi 4 octobre 1994, vers 23h55, un feu se déclare dans une ferme, située à l’orée d’une forêt au-dessus du village de Cheiry, dans le canton de Fribourg, en Suisse. En quelques minutes, le feu ravage le bâtiment. Quand le chef de la police arrive sur place pour faire les premières constatations, les pompiers sont là ainsi que plusieurs journalistes.&amp;nbsp;
Sur place, les policiers font une découverte macabre dans une pièce dissimulée au sous-sol.</description></item><item><title>[2/2] L'Ordre du Temple Solaire, une secte crépusculaire | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380056/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 04:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380056/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le mardi 4 octobre 1994, vers 23h55, un feu se déclare dans une ferme, située à l’orée d’une forêt au-dessus du village de Cheiry, dans le canton de Fribourg, en Suisse. En quelques minutes, le feu ravage le bâtiment. Quand le chef de la police arrive sur place pour faire les premières constatations, les pompiers sont là ainsi que plusieurs journalistes.&amp;nbsp;
Sur place, les policiers font une découverte macabre dans une pièce dissimulée au sous-sol.</description></item><item><title>[1/2] Yoni Palmier, le « tueur de l’Essonne » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380057/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:01:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380057/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le 27 novembre 2011, une femme est découverte entre la vie et la mort dans un parking souterrain d’une résidence de Juvisy-sur-Orge, dans l’Essonne. Nathalie, 35 ans, a reçu sept balles de calibre 7,65. Elle succombe quelques heures après son transport à l’hôpital.
Suspecté, son ancien compagnon avoue le crime en garde à vue avant d’être placé en détention. Dans les mois qui suivent, trois autres crimes sont commis dans le même périmètre, avec la même arme : un pistolet semi-automatique.</description></item><item><title>[2/2] Yoni Palmier, le « tueur de l’Essonne » | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380058/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:00:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380058/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le 27 novembre 2011, une femme est découverte entre la vie et la mort dans un parking souterrain d’une résidence de Juvisy-sur-Orge, dans l’Essonne. Nathalie, 35 ans, a reçu sept balles de calibre 7,65. Elle succombe quelques heures après son transport à l’hôpital.
Suspecté, son ancien compagnon avoue le crime en garde à vue avant d’être placé en détention. Dans les mois qui suivent, trois autres crimes sont commis dans le même périmètre, avec la même arme : un pistolet semi-automatique.</description></item><item><title>[2/2] Bruno Cholet, le faux taxi meurtrier | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380059/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380059/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le 19 avril 2008, en bordure de la forêt à Avilly-Saint-Léonard dans l’Oise, un promeneur vient de tomber sur un corps de femme, partiellement calciné.&amp;nbsp;
Les gendarmes arrivent sur place et font les premières constatations, sans toutefois parvenir à identifier la victime. Deux jours plus tard, un quotidien suédois livre une piste aux enquêteurs. Dans ses colonnes, le quotidien suédois Aftonbladet relate la disparition à Paris d’une ressortissante de 19 ans, Susanna Zetterberg.</description></item><item><title>[1/2] Bruno Cholet, le faux taxi meurtrier | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380060/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:00:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380060/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le 19 avril 2008, en bordure de la forêt à Avilly-Saint-Léonard dans l’Oise, un promeneur vient de tomber sur un corps de femme, partiellement calciné.&amp;nbsp;
Les gendarmes arrivent sur place et font les premières constatations, sans toutefois parvenir à identifier la victime. Deux jours plus tard, un quotidien suédois livre une piste aux enquêteurs. Dans ses colonnes, le quotidien suédois Aftonbladet relate la disparition à Paris d’une ressortissante de 19 ans, Susanna Zetterberg.</description></item><item><title>[1/2] Joël Deprez, le « cocu » supplicié | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380061/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 04:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380061/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le samedi 5 février 2000, deux amis se sont donnés rendez-vous pour chasser dans une zone boisée à environ 30 kilomètres de Paris, dans le Val-d’Oise, à Eragny-sur-Oise. En fin de journée, accompagnés de leur chien, font la découverte d’un corps humain totalement calciné.
Le deux hommes appellent immédiatement la police qui parvient quelques jours plus tard, grâce au rapport d’autopsie, à identifier la victime. Il s’agit de Joël Deprez, 39 ans, porté disparu depuis le 21 janvier.</description></item><item><title>[2/2] Joël Deprez, le « cocu » supplicié | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380062/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 04:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380062/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le samedi 5 février 2000, deux amis se sont donnés rendez-vous pour chasser dans une zone boisée à environ 30 kilomètres de Paris, dans le Val-d’Oise, à Eragny-sur-Oise. En fin de journée, accompagnés de leur chien, font la découverte d’un corps humain totalement calciné.&amp;nbsp;
Le deux hommes appellent immédiatement la police qui parvient quelques jours plus tard, grâce au rapport d’autopsie, à identifier la victime. Il s’agit de Joël Deprez, 39 ans, porté disparu depuis le 21 janvier.</description></item><item><title>[1/2] Simone Weber, la « diabolique » de Nancy | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380063/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 04:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380063/</guid><description>Podcast Description Le 7 juillet 1985, un avis de recherche est publié dans le quotidien L’Est Républicain. Bernard Hettier, contremaître de 54 ans qui vit dans une commune proche de Nancy, n’a plus donné signe de vie depuis deux semaines.
Très vite, les soupçons se portent sur la dernière personne à l’avoir vu en vie : Simone Weber, une ex-compagne éconduite. Le jour de la disparition de Bernard Hettier, elle l’attendait au pied de son immeuble et a été aperçue par les voisins en train de décharger plusieurs sacs poubelles le lendemain, vers 5h du matin.</description></item><item><title>[2/2] Simone Weber, la « diabolique » de Nancy | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380064/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 04:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380064/</guid><description>Podcast Description Le 7 juillet 1985, un avis de recherche est publié dans le quotidien L’Est Républicain. Bernard Hettier, contremaître de 54 ans qui vit dans une commune proche de Nancy, n’a plus donné signe de vie depuis deux semaines.
Très vite, les soupçons se portent sur la dernière personne à l’avoir vu en vie : Simone Weber, une ex-compagne éconduite. Le jour de la disparition de Bernard Hettier, elle l’attendait au pied de son immeuble et a été aperçue par les voisins en train de décharger plusieurs sacs poubelles le lendemain, vers 5h du matin.</description></item><item><title>[1/2] L’assassin des petites annonces | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380065/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380065/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Simon Cohen est un miraculé. Le 4 janvier 1999, cet homme est victime d’un guet-apens à Viry-Châtillon, en Essonne. L’homme qui a répondu à une petite annonce pour racheter sa voiture se saisit d’une carabine et lui tire dessus à cinq reprises. Grièvement blessé, le malheureux vendeur parvient à s’enfuir et à survivre.
Son agresseur, un patron de boîte de nuit, s’était présenté à lui sous le nom de Frédéric Adman.</description></item><item><title>[2/2] L’assassin des petites annonces | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380066/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:00:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380066/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Simon Cohen est un miraculé. Le 4 janvier 1999, cet homme est victime d’un guet-apens à Viry-Châtillon, en Essonne. L’homme qui a répondu à une petite annonce pour racheter sa voiture se saisit d’une carabine et lui tire dessus à cinq reprises. Grièvement blessé, le malheureux vendeur parvient à s’enfuir et à survivre.
Son agresseur, un patron de boîte de nuit, s’était présenté à lui sous le nom de Frédéric Adman.</description></item><item><title>[1/2] Guy Georges, la traque du tueur de l’est parisien | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380067/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 05:01:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380067/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Entre 1991 et 1997, un homme rôde dans l’est de la capitale et terrorise la population. Pascale Escarfail, Cathy Rocher, Elsa Benady, Agnès Nijkamp, Hélène Frinking, Magali Sirotti et Estelle Magd sont violées avant d’être sauvagement tuées à coups de couteau. L’enquête piétine et celui que l’on surnomme « le tueur de l’est parisien », continue de sévir.&amp;nbsp;
Dans les bureaux du 36 quai des Orfèvres, la tension monte d’un cran.</description></item><item><title>[2/2] Guy Georges, la traque du tueur de l’est parisien | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380068/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 05:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380068/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Entre 1991 et 1997, un homme rôde dans l’est de la capitale et terrorise la population. Pascale Escarfail, Cathy Rocher, Elsa Benady, Agnès Nijkamp, Hélène Frinking, Magali Sirotti et Estelle Magd sont violées avant d’être sauvagement tuées à coups de couteau. L’enquête piétine et celui que l’on surnomme « le tueur de l’est parisien », continue de sévir.&amp;nbsp;
Dans les bureaux du 36 quai des Orfèvres, la tension monte d’un cran.</description></item><item><title>[1/2] Meurtre d’Élodie Kulik : le combat d'un père | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380069/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 05:01:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380069/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Dans la nuit du 10 janvier 2002, Élodie Kulik, une jeune banquière de 24 ans disparaît dans la Somme. Deux jours plus tard, un ouvrier agricole fait la macabre découverte de son corps, calciné, au bord d’un chemin de terre. Élodie a été violée, tuée et brûlée. Sa voiture est retrouvée non loin de là, accidentée, sur le bas-côté de la départementale.&amp;nbsp;
Les enquêteurs ont pu collecter plusieurs pièces à conviction sur la scène de crime comme un préservatif usagé, deux mégots de cigarette ou encore un sac plastique.</description></item><item><title>[2/2] Meurtre d'Élodie Kulik : le combat d'un père | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380070/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 05:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380070/</guid><description>Podcast Description Dans la nuit du 10 janvier 2002, Élodie Kulik, une jeune banquière de 24 ans disparaît dans la Somme. Deux jours plus tard, un ouvrier agricole fait la macabre découverte de son corps, calciné, au bord d’un chemin de terre. Élodie a été violée, tuée et brûlée. Sa voiture est retrouvée non loin de là, accidentée, sur le bas-côté de la départementale.&amp;nbsp;
Les enquêteurs ont pu collecter plusieurs pièces à conviction sur la scène de crime comme un préservatif usagé, deux mégots de cigarette ou encore un sac plastique.</description></item><item><title>[1/2] Thierry Paulin, le tueur de vieilles dames | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380071/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 05:01:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380071/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le 5 octobre 1984, Anna Barbier est retrouvée morte, ligotée, dans son appartement parisien. Elle vivait seule et avait 83 ans. Le même jour, Germaine Petitot, 91 ans, a été violemment agressée chez elle par deux hommes. Elle a été ligotée, bâillonnée, battue et on lui a volé ses économies. Traumatisée, elle est incapable d’aider les enquêteurs à les identifier.
Dans les semaines qui suivent, plusieurs autres femmes âgées sont torturées, dépouillées puis assassinées chez elle, en particulier dans le 18ème arrondissement.</description></item><item><title>[2/2] Thierry Paulin, le tueur de vieilles dames | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380072/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 05:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380072/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Le 5 octobre 1984, Anna Barbier est retrouvée morte, ligotée, dans son appartement parisien. Elle vivait seule et avait 83 ans. Le même jour, Germaine Petitot, 91 ans, a été violemment agressée chez elle par deux hommes. Elle a été ligotée, bâillonnée, battue et on lui a volé ses économies. Traumatisée, elle est incapable d’aider les enquêteurs à les identifier.
Dans les semaines qui suivent, plusieurs autres femmes âgées sont torturées, dépouillées puis assassinées chez elle, en particulier dans le 18ème arrondissement.</description></item><item><title>[1/2] Toni Musulin : un convoyeur, des millions volés et des secrets | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380073/</link><pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:01:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380073/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Le 5 novembre 2009, dans la matinée, trois convoyeurs de fonds de la société Loomis font leur tournée habituelle dans les rues de Lyon. Après un arrêt à la succursale lyonnaise de la Banque de France, ils font un dernier arrêt avant de retourner au dépôt. Deux convoyeurs descendent pour aller récupérer des sacs pendant que le troisième, Toni Musulin, patiente au volant du fourgon blindé.</description></item><item><title>[2/2] Toni Musulin : un convoyeur, des millions volés et des secrets | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380074/</link><pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380074/</guid><description>Podcast Description Le 5 novembre 2009, dans la matinée, trois convoyeurs de fonds de la société Loomis font leur tournée habituelle dans les rues de Lyon. Après un arrêt à la succursale lyonnaise de la Banque de France, ils font un dernier arrêt avant de retourner au dépôt. Deux convoyeurs descendent pour aller récupérer des sacs pendant que le troisième, Toni Musulin, patiente au volant du fourgon blindé.
Quand ils reviennent, le camion s’est volatilisé.</description></item><item><title>[1/2] Christelle Maillery : 20 ans pour trouver le meurtrier | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380075/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380075/</guid><description>Podcast Description (Première partie) Qui a donc tué Christelle Maillery ? Pour quelle raison cette adolescente de 16 ans a-t-elle été suivie en rentrant de son lycée, et poignardée à plusieurs reprises dans un déchaînement de violence ?
Marie Pichon, la mère de Christelle, n’a jamais cessé de vouloir répondre à ces questions, depuis ce funeste 18 décembre 1986 où sa vie a basculé. Dans cette enquête, toutes les pistes se sont refermées une à une.</description></item><item><title>[2/2] Christelle Maillery : 20 ans pour trouver le meurtrier | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380076/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380076/</guid><description>Podcast Description (Suite et fin) Qui a tué Christelle Maillery ? Pour quelle raison cette adolescente de 16 ans a-t-elle été suivie en rentrant de son lycée, et poignardée à plusieurs reprises dans un déchaînement de violence ?
Marie Pichon, la mère de Christelle, n’a jamais cessé de vouloir répondre à ces questions, depuis ce funeste 18 décembre 1986 où sa vie a basculé. Dans cette enquête, toutes les pistes se sont refermées une à une.</description></item><item><title>[1/2] Le tueur des trains de nuit | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380077/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 05:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380077/</guid><description>Podcast Description [Première partie] Le mercredi 13 octobre 1999 en début de journée, le corps d’Isabelle Peake est retrouvé le long d’une voie ferrée dans l’Indre, près de Châteauroux. Cette jeune étudiante britannique de 20 ans semble avoir été tuée dans la nuit à bord d’un train en marche, avant que son meurtrier ne jette son corps par la fenêtre. Deux mois plus tard, une autre femme est retrouvée morte dans le Calais-Vintimille.</description></item><item><title>[2/2] Le tueur des trains de nuit | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380078/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 05:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380078/</guid><description>Podcast Description [Suite et fin] Le mercredi 13 octobre 1999 en début de journée, le corps d’Isabelle Peake est retrouvé le long d’une voie ferrée dans l’Indre, près de Châteauroux. Cette jeune étudiante britannique de 20 ans semble avoir été tuée dans la nuit à bord d’un train en marche, avant que son meurtrier ne jette son corps par la fenêtre. Deux mois plus tard, une autre femme est retrouvée morte dans le Calais-Vintimille.</description></item><item><title>[1/2] Meurtre au teknival : 40 000 suspects | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380079/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 05:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380079/</guid><description>Podcast Description À la fin du mois de juin 2005, des dizaines de milliers de fêtards convergent vers la petite commune de Carnoët, dans les Côtes-d’Armor, où un festival de musique techno se tient durant cinq jours sur un terrain gigantesque. Les baffles crachent du son jour et nuit, l’alcool coule à flot, et beaucoup de drogue circule parmi les festivaliers.
Le matin du dimanche 26 juin, le corps de Mathilde Croguennec, une jeune bretonne de 18 ans, est découvert sur les lieux du teknival, dans une sapinière.</description></item><item><title>[2/2] Meurtre au teknival : 40 000 suspects | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380080/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 05:00:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380080/</guid><description>Podcast Description À la fin du mois de juin 2005, des dizaines de milliers de fêtards convergent vers la petite commune de Carnoët, dans les Côtes-d’Armor, où un festival de musique techno se tient durant cinq jours sur un terrain gigantesque. Les baffles crachent du son jour et nuit, l’alcool coule à flot, et beaucoup de drogue circule parmi les festivaliers.
Le matin du dimanche 26 juin, le corps de Mathilde Croguennec, une jeune bretonne de 18 ans, est découvert sur les lieux du teknival, dans une sapinière.</description></item><item><title>[1/2] Caroline Dickinson : le juge et le tueur | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380081/</link><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 05:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380081/</guid><description>Podcast Description [Premier épisode] Le vendredi 18 juillet 1996, Caroline Dickinson, une jeune britannique de 13 ans et demi qui effectue un séjour linguistique en France, est retrouvée morte au matin par ses quatre camarades de chambre dans une auberge à Pleine-Fougères, en Ille-et-Vilaine.
Les premières analyses médicales confirment un scénario absolument effroyable. La jeune adolescente a été tuée pendant la nuit, par un individu qui s’est vraisemblablement introduit dans la chambre et qui l’a d’abord violée, alors que ses amies dormaient à quelques centimètres d’elle…</description></item><item><title>[2/2] Caroline Dickinson : le juge et le tueur | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380082/</link><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 05:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380082/</guid><description>Podcast Description [Suite et fin] Le vendredi 18 juillet 1996, Caroline Dickinson, une jeune britannique de 13 ans et demi qui effectue un séjour linguistique en France, est retrouvée morte au matin par ses quatre camarades de chambre dans une auberge à Pleine-Fougères, en Ille-et-Vilaine.
Les premières analyses médicales confirment un scénario absolument effroyable. La jeune adolescente a été tuée pendant la nuit, par un individu qui s’est vraisemblablement introduit dans la chambre et qui l’a d’abord violée, alors que ses amies dormaient à quelques centimètres d’elle…</description></item><item><title>[1/2] Le tueur fou de l'Oise | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380083/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 05:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380083/</guid><description>Podcast Description [Premier épisode] Des voitures volées chargées d’explosifs, des femmes agressées ou abattues par un automobiliste, le braquage d’un bureau de poste… En 1978 dans l’Oise, une succession d’enquêtes, qui semblaient au départ ne pas avoir de liens entre elles, convergent vers une même piste.
Les policiers acquièrent la conviction que tous ces crimes et ces délits ont été commis par une même personne. Un homme qui semble vouloir jouer au jeu du chat et de la souris avec eux.</description></item><item><title>[2/2] Le tueur fou de l'Oise | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380084/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 05:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380084/</guid><description>Podcast Description [Suite et fin] Des voitures volées chargées d’explosifs, des femmes agressées ou abattues par un automobiliste, le braquage d’un bureau de poste… En 1978 dans l’Oise, une succession d’enquêtes, qui semblaient au départ ne pas avoir de liens entre elles, convergent vers une même piste.
Les policiers acquièrent la conviction que tous ces crimes et ces délits ont été commis par une même personne. Un homme qui semble vouloir jouer au jeu du chat et de la souris avec eux.</description></item><item><title>[1/2] La disparition de la famille Flactif : l'horreur au Grand-Bornand | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380085/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 05:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380085/</guid><description>Podcast Description Mais où est donc passée la famille Flactif ? Nous sommes en avril 2003. Xavier Flactif, sa compagne Graziella et leurs trois enfants ont disparu. Un premier coup d'œil dans la somptueuse demeure familiale désertée, un chalet de 260 mètres carrés niché dans les montagnes au Grand-Bornand en Haute-Savoie, laisse aux proches et aux gendarmes une étrange sensation.
Tout y est trop bien rangé, trop propre. Cela ne ressemble pas à cette fratrie, accoutumée à vivre dans une maison en désordre.</description></item><item><title>[2/2] La disparition de la famille Flactif : l'horreur au Grand-Bornand | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380086/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 05:00:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380086/</guid><description>Podcast Description Mais où est donc passée la famille Flactif ? Nous sommes en avril 2003. Xavier Flactif, sa compagne Graziella et leurs trois enfants ont disparu. Un premier coup d'œil dans la somptueuse demeure familiale désertée, un chalet de 260 mètres carrés niché dans les montagnes au Grand-Bornand en Haute-Savoie, laisse aux proches et aux gendarmes une étrange sensation.
Tout y est trop bien rangé, trop propre. Cela ne ressemble pas à cette fratrie, accoutumée à vivre dans une maison en désordre.</description></item><item><title>[1/2] Patricia Dagorn, la «veuve noire» de la Côte d’Azur | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380087/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 05:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380087/</guid><description>Podcast Description [Premier épisode] Un jour de mai 2012, des policiers découvrent un retraité de 87 ans au pied de son lit, à son domicile de Thonon-Les-Bains en Haute-Savoie. L’homme est dans un état second. Ses premières analyses de sang démontrent qu’il a ingurgité en quelques jours une grande quantité de diazépam, un puissant anxiolytique.
Cet ancien professeur de sciences économiques hébergeait depuis peu une femme. Patricia Dagorn, 52 ans, avait abordé Robert au cours d’une promenade et depuis, ce dernier la présentait comme sa compagne.</description></item><item><title>[2/2] Patricia Dagorn, la «veuve noire» de la Côte d’Azur | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380088/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380088/</guid><description>Podcast Description [Suite et fin] Un jour de mai 2012, des policiers découvrent un retraité de 87 ans au pied de son lit, à son domicile de Thonon-Les-Bains en Haute-Savoie. L’homme est dans un état second. Ses premières analyses de sang démontrent qu’il a ingurgité en quelques jours une grande quantité de diazépam, un puissant anxiolytique.
Cet ancien professeur de sciences économiques hébergeait depuis peu une femme. Patricia Dagorn, 52 ans, avait abordé Robert au cours d’une promenade et depuis, ce dernier la présentait comme sa compagne.</description></item><item><title>[2/3] Mystère en mer : que s'est-il passé sur le voilier des Godard ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380089/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 05:00:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380089/</guid><description>Podcast Description [Deuxième épisode] Le Nick est un petit voilier de location de 9 mètres de long, attaché au port de Saint-Malo. Durant l'été 1999, il fait le bonheur des plaisanciers qui veulent naviguer un ou plusieurs jours en eaux bretonnes. Mais le 5 septembre, le bateau ne rentre pas à bon port, comme cela était prévu.
Son propriétaire s'inquiète. Un père de famille de 44 ans, le docteur Yves Godard, et ses deux enfants Camille et Marius, 6 et 4 ans, sont partis à bord du Nick il y a quatre jours.</description></item><item><title>[3/3] Mystère en mer : que s'est-il passé sur le voilier des Godard ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380090/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 05:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380090/</guid><description>Podcast Description [Suite et fin] Le Nick est un petit voilier de location de 9 mètres de long, attaché au port de Saint-Malo. Durant l'été 1999, il fait le bonheur des plaisanciers qui veulent naviguer un ou plusieurs jours en eaux bretonnes. Mais le 5 septembre, le bateau ne rentre pas à bon port, comme cela était prévu.
Son propriétaire s'inquiète. Un père de famille de 44 ans, le docteur Yves Godard, et ses deux enfants Camille et Marius, 6 et 4 ans, sont partis à bord du Nick il y a quatre jours.</description></item><item><title>[1/3] Mystère en mer : que s'est-il passé sur le voilier des Godard ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380091/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 05:00:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380091/</guid><description>Podcast Description Le Nick est un petit voilier de location de 9 mètres de long, attaché au port de Saint-Malo. Durant l'été 1999, il fait le bonheur des plaisanciers qui veulent naviguer un ou plusieurs jours en eaux bretonnes. Mais le 5 septembre, le bateau ne rentre pas à bon port, comme cela était prévu.
Son propriétaire s'inquiète. Un père de famille de 44 ans, le docteur Yves Godard, et ses deux enfants Camille et Marius, 6 et 4 ans, sont partis à bord du Nick il y a quatre jours.</description></item><item><title>[1/2] L'étrange suicide de l'entrepreneur allemand Drost Notthoff | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380092/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 05:00:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380092/</guid><description>Podcast Description Le lundi 26 septembre 2011, des gendarmes pénètrent dans une villa située à Èze, une petite commune des Alpes-Maritimes. Ils y trouvent le locataire de la demeure, Drost Notthoff, pendu en position semi-assise.
Ce qui ressemble à première vue à un suicide intrigue. D’abord, cet entrepreneur allemand de 48 ans n’a pas laissé de lettre pour expliquer son geste. Le nœud qui serre la corde autour de son coup est mal exécuté.</description></item><item><title>[2/2] L'étrange suicide de l'entrepreneur allemand Drost Notthoff | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380093/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 05:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380093/</guid><description>Podcast Description Le lundi 26 septembre 2011, des gendarmes pénètrent dans une villa située à Èze, une petite commune des Alpes-Maritimes. Ils y trouvent le locataire de la demeure, Drost Notthoff, pendu en position semi-assise.
Ce qui ressemble à première vue à un suicide intrigue. D’abord, cet entrepreneur allemand de 48 ans n’a pas laissé de lettre pour expliquer son geste. Le nœud qui serre la corde autour de son coup est mal exécuté.</description></item><item><title>[1/2] La « petite martyre » de l’A10 : une énigme résolue après 30 ans d'enquête | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380094/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380094/</guid><description>Podcast Description Le 11 août 1987, le corps d’une fillette est découvert par des agents d’autoroute, en bordure de l’A10 dans le Loir-et-Cher, à proximité de Blois. Elle semble avoir entre 3 et 5 ans. Sa peau présente de nombreuses traces de coups et de morsures. La victime a le visage tellement tuméfié que les gendarmes procèdent à quelques retouches sur la photo de son cadavre, au moment de la diffuser dans un appel à témoins titré : « Qui est-elle ?</description></item><item><title>[2/2] La « petite martyre » de l’A10 : une énigme résolue après 30 ans d'enquête | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380095/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380095/</guid><description>Podcast Description [Suite et fin] Le 11 août 1987, le corps d’une fillette est découvert par des agents d’autoroute, en bordure de l’A10 dans le Loir-et-Cher, à proximité de Blois. Elle semble avoir entre 3 et 5 ans. Sa peau présente de nombreuses traces de coups et de morsures. La victime a le visage tellement tuméfié que les gendarmes procèdent à quelques retouches sur la photo de son cadavre, au moment de la diffuser dans un appel à témoins titré : « Qui est-elle ?</description></item><item><title>[1/2] Lorient : le mystère du corps dans la valise | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380096/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 05:00:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380096/</guid><description>Podcast Description [Premier épisode] Une valise flotte dans la rade de Lorient, ce mercredi 13 juillet 2011. Des haltères ont été ajoutés pour l’alourdir, sans doute dans le but de la maintenir au fond de l’eau. Mais cela ne s’est pas passé comme prévu. Deux plaisanciers s’approchent, inspectent rapidement le bagage à la surface.
C’est la découverte de l’horreur. Le cadavre d’un homme enroulé dans une bâche en plastique. Personne dans le coin ne semble le connaître, personne ne le réclame.</description></item><item><title>[2/2] Lorient : le mystère du corps dans la valise | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380097/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380097/</guid><description>Podcast Description [Suite et fin] Une valise flotte dans la rade de Lorient, ce mercredi 13 juillet 2011. Des haltères ont été ajoutés pour l’alourdir, sans doute dans le but de la maintenir au fond de l’eau. Mais cela ne s’est pas passé comme prévu. Deux plaisanciers s’approchent, inspectent rapidement le bagage à la surface.
C’est la découverte de l’horreur. Le cadavre d’un homme enroulé dans une bâche en plastique. Personne dans le coin ne semble le connaître, personne ne le réclame.</description></item><item><title>[1/2] Complot meurtrier à Monaco : qui en voulait à la milliardaire Hélène Pastor ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380098/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380098/</guid><description>Podcast Description Le 21 mars 2014, Hélène Pastor, 77 ans, succombe à ses blessures à l’hôpital Saint-Roch de Nice. Quelques jours plus tôt, elle avait été victime d’un guet-apens, une attaque au fusil en pleine rue, où son chauffeur a lui aussi été blessé mortellement.
Richissime femme d’affaires monégasque, héritière d’un petit empire immobilier, la fortune personnelle de cette grand-mère discrète se chiffre en milliards d’euros. Rapidement les enquêteurs s’orientent vers la piste d’un complot.</description></item><item><title>[2/2] Complot meurtrier à Monaco : qui en voulait à la milliardaire Hélène Pastor ? | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380099/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380099/</guid><description>Podcast Description [Suite et fin] Le 21 mars 2014, Hélène Pastor, 77 ans, succombe à ses blessures à l’hôpital Saint-Roch de Nice. Quelques jours plus tôt, elle avait été victime d’un guet-apens, une attaque au fusil en pleine rue, où son chauffeur a lui aussi été blessé mortellement.
Richissime femme d’affaires monégasque, héritière d’un petit empire immobilier, la fortune personnelle de cette grand-mère discrète se chiffre en milliards d’euros. Rapidement les enquêteurs s’orientent vers la piste d’un complot.</description></item><item><title>Crime story, le teaser | Crime story</title><link>https://swiest.com/fr/1758380100/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 08:48:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1758380100/</guid><description>Podcast Description Le podcast Crime story raconte chaque semaine les grandes affaires criminelles qui ont marqué ces dernières décennies. Publié chaque samedi, Crime story est présenté par la journaliste Clawdia Prolongeau et son invité permanent : Damien Delseny, le chef du service police justice du Parisien.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item></channel></rss>