<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - Transkripsjoner · Manus · Tekster til sanger</title>
        <link>https://swiest.com/no/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - Transkripsjoner · Manus · Tekster til sanger</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>no</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 22:35:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/no/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Å Bygge En Marsbase Er En Forferdelig Idé: La Oss Gjøre Det! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:35:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Fra ugjestmilde ørkener, til ensomme øyer og de høyeste fjellene,
uansett hvor det finnes steder som kan nås så drar mennesker dit.
Så det er neppe overraskende at vi allerede gjør forberedelser
til å lande på Mars,
og å lage den første permanente kolonien utenfor Jorden.
Kanskje kan vi til og med terraforme en annen planet og gjøre det om til vårt andre blåe hjem.
Men vent,
før vi kommer til de fine fremtidstingene,</description>
        </item>
        <item>
        <title>En motgift mot utilfredshet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:25:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Alle kjenner til følelsen
av at noe ikke er som det skal være.
At du ikke lykkes nok,
dine forhold tilfredsstiller deg ikke nok
eller at du ikke har som du vil ha.
En kronisk misnøye
som får deg til å se på alle andre med misunnelse
og innover med en skuffelse.
Popkultur, reklame og sosiale medier gjør det verre
ved å minne deg på at å sikte mot det som</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er GMOer gunstig eller ugunstig? Genmodifisering og maten vår ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:54:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿GMOer er et av de mest omstridte områdene innenfor vitenskapen.
Genmodifisering blir brukt på mange områder, men selv om medisinsk bruk av GM insulin er akseptert av de fleste,
blir debatten anspent når det gjelder mat og jordbruk.
Hvorfor det?
Hvorfor behandles det samme så ulikt?
La oss prøve å komme til bunns i dette og studere fakta, frykten, og fremtiden til GMOer.
Mennesker har modifisert planter og dyr genetisk i tusenvis av år.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er du alene i universet? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:29:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Er du alene i universet?
Eller er du forbundet med et eller annet?
For det første er du en del av en gruppe pattedyr som fremdeles er veldig ung,
men vi kan lage YouTube-videoer allerede,
og bygge The Large Hadron Collider!
Vi har også delt opp atomet og oppfunnet Pokémon.
Vi stammer fra en gammel livsform
som begynte å leve omtrent for 3,5 milliarder år siden.
Vi føler at vi har kontroll over denne planeten, men det har vi egentlig ikke.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sorte hull forklart - Fra fødsel til død ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:28:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Sorte hull er et av de merkeligste fenomenene som finnes.
De gir på en måte ingen mening i det hele tatt.
Hvor kommer de fra?
Og hva skjer hvis man havner i en?
Stjerner er utrolig massive samlinger, hovedsakelig av hydrogenatomer
som kollapset i enorme gassskyer p.g.a sin egen tyngdekraft.
I kjernen så blir hydrogenatomer knust og gjort om til helium via atomfusjon
å frigjør en enorm mengde energi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Romvesner under Isen - Liv på Interstellare Planeter ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:37:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Interstellare planeter er planeter som reiser gjennom universet alene.
De ligger i de mørke, store områdene mellom stjernene.
De vandrer rundt i evig mørke, uten lys som varmer opp overflaten
og de er utsatt for den bitende kulden i det ytre rom.
De har ingen årstider, ingen dager eller netter som gjør tidsfordriv synlig.
Til tross for dette, kan interstellare planeter inneholde utenomjordisk liv
i alle galaksens hjørner.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomer så store som fjell - nøytronstjerner forklart. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:38:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Nøytronstjerner er en av de mest ekstreme objektene i universet!
De er som gigantiske atomkjerner,
flere kilometer i diameter,
har svært høy tetthet og er svært voldsomme.
Men hvordan kan de i det hele tatt eksistere?
Livet til en stjerne er dominert av to krefter som er i balanse:
Dens egne gravitasjon,
Og strålingstrykket fra fusjonsreaksjonene.
I kjernen av stjerner, blir hydrogen fusjonert til helium.
Til slutt blir hydrogenet brukt opp.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Finans forklart - Penger og Kreditt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:55:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Det internasjonale banksystemet er komplekst.
Det er mer enn 30.000 forskjellige banker på verdensbasis
og de holder enorme verdier.
De ti største bankene alene står for omtrent 25 billioner amerikanske dollar.
I dag ser banksystemet kanskje komplekst ut,
men i utgangspunktet var målet å gjøre livet enklere.
Det 11-århundrets Italia var datidens sentrum for Europas handel.
Kjøpmenn fra hele kontinentet møttes for å selge varene sine.
Men det var ett problem:</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunner til at kjernekraft er fantastisk! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:29:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Tre grunner hvorfor vi burde fortsette å bruke kjernekraft.
En: Kjernekraft redder liv
I 2013, en studie utført av NASA fant ut at kjernekraft har forhindret
rundt 1.8 millioner dødsfall.
Selv om du inkluderer dødstallene fra Chernobyl og Fukushima,
atomenergi rangerer sist i dødsfall per energienhet produsert.
Mens radioaktivt avfall er veldig giftig, er det vanligvis lagret et sted,
mens giftgasser fra fossilt brennstoff er pumpet ut i luften</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunner til hvorfor cannabis bør forbli ulovlig ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:04:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Over hele verden blir marihuana avkriminalisert eller t.o.m legalisert.
Men er dette virkelig en god idé? I diskusjoner på nettet blir de negative sidene ofte avfeiet.
La oss se på de tre viktigste argumentene mot å legelisere marihuana.
KURZGESAGT
I et nøtteskall - Argument 1: I løpet av de siste tiårene
har marihuana blitt kraftigere gjennom avling.
I dag er det kraftig nok til å kunne forårsake psykose.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Et selvsentrert argument for å gjøre verden til et bedre sted - Egoistisk Altruisme ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:26:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Inntil nylig jobbet det store flertallet av verdensbefolkningen på gårder
og den totale produksjonen av verdens økonomi
var for det meste den totale landbruksproduksjonen.
Og denne produksjonen var begrenset p.g.a landets gitte størrelse.
Den totale produksjonen endret seg ikke mye fra år etter år.
Størrelsen på kaken var allerede bestemt: Verden var et &amp;ldquo;nullsum spill&amp;rdquo;.
I en slik stagnerende verden er den eneste måten å bli bedre på er hvis noen andre får det verre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunner til at kjernekraft er forferdelig! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:16:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Tre grunner til at vi bør slutte å bruke atomenergi
En: Spredning av kjernefysiske våpen.
Kjernefysisk teknologi gjorde en voldelig inngang på verdensscenen :
bare ett år etter verdens aller første atomprøvesprengning i 1944,
ble to store byer ødelagt av bare to enkle bomber.
Etter dette, utviklet reaktorteknologi seg sakte
som en metode for å generere elektrisitet,
men det har alltid vært nært koblet til atomvåpen-teknologi.
Det er nesten umulig å utvikle atomvåpen</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000km Kabel Til Stjernene - Himmelkroken (Romtjore) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:41:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Å dra ut i verdensrommet er vanskelig.
Akkurat nå er det som å gå opp et fjell
på en enhjulsykkel med en ryggsekk full av eksplosiver.
Det går nokså sakte, man kan ikke bringe med seg mye utstyr og man kan dø.
En rakett må nå en hastighet på omtrent
40 000 km/t for å forlate Jorden.
For å oppnå den hastigheten er raketter rett og slett
drivstoffbeholdere med veldig lite baggasje.</description>
        </item>
        <item>
        <title>En Ny Historie for Menneskeheten - Den Menneskelige Æra ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:37:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Mennesket har eksistert i millioner av år som en del av naturen.
Men så skjedde det noe. I løpet av utrolig kort tid
terraformet vi planeten, og tilpasset den etter våte egne behov.
Så vidt vi vet, er vi den første arten som noen gang har fullstendig tatt over en planet.
Overgangen fra å være jegere og samlere, til å være bønder og byggmestere, skjedde så utrolig fort at mange av måtene vi fortsatt tenker på, ikke lenger er nyttige.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Arkiv</title>
        <link>https://swiest.com/no/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - norsk</title>
        <link>https://swiest.com/no/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/2000100001/</guid>
        <description>​
Jeg tror jeg kan hjelpe folk om jeg bare skitner til hendene.
Høres uetisk ut.
Mannen din driver med psykisk mishandling. Forlat ham.
Ok.
-Jeg er bekymret for deg. -[Jimmy] Jeg har sørget.
-[gråter] -Du har døyvet det.
[Paul] Skal du la sorgen få drukne deg, eller vil du kjempe
-og komme gjennom det? -Mynt eller krone?
Stikk.
​
[Gomez stønner, trekker pusten]
-[venn] Hvordan går det? -[Gomez] Jeg er så trøtt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den trojanske hest-affæren Del 1 Brevet i brunpapirkonvolutten</title>
        <link>https://swiest.com/no/4036875867/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/4036875867/</guid>
        <description>Den trojanske hest-affæren støttet av bedre hjelp på nettterapi. Hva tenker du på når du hører ordene mental helse? Psykisk helse er alt du ikke har tenkt på. Det er å ha grenser for å utvikle emosjonell intelligens og jobbe med selvbevissthet. Det handler om å være medfølende med deg selv og identifisere dine behov. Prøv online terapi med bedre hjelp. De tilbyr telefon, video eller melding. Chat med terapeuten din, og det er rimeligere enn personlig terapi for 10 % rabatt den første måneden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Søk</title>
        <link>https://swiest.com/no/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
