<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TRUE LOVE on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/true-love/</link><description>Recent content in TRUE LOVE on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 17:49:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/true-love/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#5 Sisi und Franz: Die wahre Geschichte | TRUE LOVE</title><link>https://swiest.com/de/8985720001/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 17:49:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8985720001/</guid><description>Podcast Beschreibung Kaum eine Liebesgeschichte wird zu Weihnachten häufiger geschaut als die von Kaiserin Elisabeth und ihrem Franz. Doch was steckt wirklich hinter den romantischen Filmen? Wir erzählen euch die wahre Geschichte von einem jungen Mädchen aus Bayern, das versucht, ihren Platz in einer Welt voller Regeln, Prunk und Tradition zu finden. Und dann schnell merkt, dass sie sich in dieser selbst verliert. Es ist eine Geschichte voller prunkvoller Ballkleider, Diamanten und wunderschöner Schlösser.</description></item><item><title>#4 Arthur: Ein Hund auf der Suche nach einem Zuhause | TRUE LOVE</title><link>https://swiest.com/de/8985720002/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 23:40:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8985720002/</guid><description>Podcast Beschreibung Mikael Lindnord kämpft sich mit seinem &amp;ldquo;Adventure Racing&amp;rdquo;-Team durch den Dschungel in Ecuador. In den nächsten fünf Tagen haben die Sportler nur ein Ziel: das Rennen so schnell wie möglich zu meistern und den Sieg nach Hause zu holen. Dafür müssen sie die Wildnis zu Fuß, mit dem Fahrrad und im Kanu durchqueren.
Das Rennen sollte sein Leben für immer verändern.
Eines Abends gesellt sich plötzlich ein Hund zum Team.</description></item><item><title>#3 Bonnie &amp; Clyde | TRUE LOVE</title><link>https://swiest.com/de/8985720003/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8985720003/</guid><description>Podcast Beschreibung Kaum eine Liebesgeschichte ist so berühmt wie die des Verbrecherpaares Bonnie und Clyde. Wir begeben uns in die 1920er Jahre nach Dallas. Die junge Bonnie ist schrecklich unglücklich. Sie hat ihren letzten Job verloren, ihr Mann hat sie verlassen, und Bonnie gesteht sich langsam ein: Der große Star, der sie immer sein wollte, würde sie nicht mehr werden. Bonnie hasst ihr Leben. Alles ist trist, langweilig und düster. Sie wünscht sich ein bisschen Aufregung und Abenteuer in ihrem Leben.</description></item><item><title>#2 Der verlorene Sohn | TRUE LOVE</title><link>https://swiest.com/de/8985720004/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8985720004/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 2: Der fünfjährige Saroo verliert eines Nachts seinen Bruder. Die beiden wachsen in Indien auf, haben wenig Geld und möchten sich etwas dazuverdienen. Bei einem dieser Ausflüge ist der kleine Saroo jedoch plötzlich allein. Auf der Suche nach seinem Bruder steigt er in einen Zug und fährt quer durch das gesamte Land. Er strandet kurz vor Bangladesh und lebt dort auf der Straße. Was von nun an passiert, ist kaum vorstellbar und umfasst: Verbrechen, einen neuen Kontinent, Abenteuer und eine nie vergessene Herkunft.</description></item><item><title>#1 Die Mauer | TRUE LOVE</title><link>https://swiest.com/de/8985720005/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 22:10:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8985720005/</guid><description>Podcast Beschreibung Folge 1: Hans ist auf dem Weg nach Prag, hier ist er mit Kommilitonen verabredet. Hans wohnt eigentlich in Schweden. In Ostberlin muss er den Zug wechseln. Als er in das leere Abteil einsteigt, fällt sein Blick auf eine junge Frau am Fenster. Es ist Liebe auf den ersten Blick. Sie ist eine Medizinstudentin, heißt Isolde, und die beiden verbringen spontan von nun an die Reise miteinander. Doch lange können sie nicht zusammen sein: Isolde muss zurück in den Osten, und Hans in den Westen.</description></item><item><title>Trailer | TRUE LOVE</title><link>https://swiest.com/de/8985720006/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 10:04:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8985720006/</guid><description>Podcast Beschreibung TRUE LOVE - Echte Geschichten, wahre Liebe! Der neue Podcast mit Linn Schütze &amp;amp; Leonie Bartsch. Ab dem 20. Oktober überall, wo es Podcasts gibt.
Drama, Herzschmerz, Hoffnung und ganz viele warme Gefühle! In jeder Folge erzählen die Journalistinnen Linn und Leo eine wahre Liebesgeschichte, die so bewegend ist, dass sie einen nicht mehr loslässt. Es geht um die großen, schönen, unfassbaren Geschichten des Lebens. Sie alle sind wahr und wurden noch nie so erzählt.</description></item></channel></rss>