<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>русский on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</link>
        <description>Recent content in русский on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Время ходить - Яркие моменты первого сезона</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400018/</guid>
        <description>[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]
​
Сэм Санчес: Time To Walk – это проект, в котором самые интересные и вдохновляющие личности современности делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь. В первом сезоне Time To Walk мы услышали выступления особенных гостей, среди которых активисты, актеры, музыканты, гонщик и даже балерина. В этом специальном выпуске собраны самые любимые моменты. Он включает в себя ценные жизненные уроки, мудрые изречения и идеи, дающие пищу для размышлений.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Ником Джонасом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400017/</guid>
        <description>Ник Джонас: Когда я был ребенком, я любил гулять с отцом. Мы жили в маленьком кирпичном доме в Уайкоффе, Нью-Джерси, в двух шагах от церкви, в которой мой отец был пастором. С нашего заднего двора шла тропинка через лес, неподалеку от кладбища. Кладбище меня немного пугало, но время, проведенное с моим отцом, гуляя по этой тропинке, разговаривая о жизни, музыке и творчестве, было одним из моих любимых воспоминаний в детстве.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Джейн Фондой</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400016/</guid>
        <description>Джейн Фонда: Я всегда любила ходить пешком, в основном потому, что всегда любил исследовать. Я всегда любила природу. Больше всего мне нравится гулять в гуще темного леса, потому что я очень хорошо чувствую пласты времени и жизни.
​
[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]
​
Сэм Санчес: Time To Walk – это проект, в котором самые интересные и вдохновляющие люди в мире делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь. Двукратный лауреат премии «Оскар» Джейн Фонда - легендарная актриса, продюсер, писательница и активистка.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Джоном Чу</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400015/</guid>
        <description>Джон М. Чу: Ходьба всегда успокаивает меня. Есть определенный звук гравия, травы, шелест листьев и деревьев, и вы можете услышать, как птицы разбегаются в кустах или пробегают ящерицы. И для меня это напоминание о том, что ты не один, что есть планета и жизнь вокруг тебя, и что ты - частичка этого мира.
​
Ходьба как бы восстанавливает связь с реальностью, с планетой Земля.
​
[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]
​
Сэм Санчес: Это &amp;ldquo;Время прогуляться&amp;rdquo;, где самые интересные и вдохновляющие люди в мире делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Малькольмом Гладуэллом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400013/</guid>
        <description>Малкольм Гладуэлл: Мой отец любил пешие прогулки, он каждый вечер возвращался домой с работы и отправлялся на прогулку, которая занимала час или больше, а также ходил в церковь каждое воскресенье. И как только я стал достаточно взрослым, чтобы ходить вместе с ним, мы стали гулять каждое утро в воскресенье. Только я и мой отец. Мне кажется, мы шли примерно пять километров туда и столько же назад домой. Он никогда не сбавлял скорость из-за меня.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400012/</guid>
        <description>КЕША: Я люблю гулять, чтобы отвлечься от своих мыслей.
​
Я также просто начала гулять по своему району и обнаружила маленькие классные старые дома 40-х годов, которых раньше не замечала. У одной женщины есть сад с розами, мы разговорились, и теперь я каждый день хожу к ней и любуюсь ее розами. Так что это еще и способ связи с моим обществом. Просто в любое время, когда я могу встряхнуть энергию, я думаю, что это позитивно для меня.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Энтони Рамосом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400011/</guid>
        <description>Энтони Рамос: «Знаешь, я люблю ходить, потому что в этом свобода… Тело движется, твой мозг в движении, и ты просто позволяешь себе следовать за мозгом и за телом, без условий или ограничений.
​
В движении твоего тела есть что-то захватывающее».
​
[МУЗЫКАЛЬНОЕ ВСТУПЛЕНИЕ]
​
Сэм Санчес: «Это &amp;ldquo;Time To Walk&amp;rdquo;, в котором некоторые из наиболее интересных и известных в мире людей делятся историями, фотографиями и песнями, которые оказали влияние на их жизнь.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Мин Чжин Ли</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400010/</guid>
        <description>Мин Джин Ли: Любой день, когда я выхожу из дома, - это победа, потому что я думаю, что у меня небольшая агорафобия, и, кроме того, я очень люблю сидеть. Поэтому я горжусь собой, когда надеваю обувь для ходьбы и встаю с дивана. Это важно для меня.
​
[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]
​
Сэм Санчес: Это &amp;ldquo;Время прогуляться&amp;rdquo;, где самые интересные и вдохновляющие люди в мире делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Мисти Коупленд</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400008/</guid>
        <description>Мисти Коупленд: Прогулка всегда была для меня способом сбежать, вырваться из системы, к которой я так привыкла, находящейся в комнате, покрытой зеркалами в балетной студии. Движение для меня всегда спасение, а прогулка - это своего рода более утонченная форма танца.
​
[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]
​
Сэм Санчез: Time to Walk, где одни из самых интересных и вдохновляющих людей мира делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь. Мисти Коупленд сломала барьеры, когда стала первой чернокожей женщиной, получившей звание солистки престижного Американского театра балета.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Баббой Уоллесом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400007/</guid>
        <description>Бубба Уоллас: Быть на улице - это полная противоположность тому, чем я обычно занимаюсь на работе: быстрая езда, поворот налево, поворот направо, что бы это ни было. А быть на улице - это значит замедлиться, смотреть вокруг, наслаждаться видами, наслаждаться звуками.
​
[МУЗЫКАЛЬНОЕ ВСТУПЛЕНИЕ]
​
Сэм Санчес: &amp;ldquo;Время пройтись&amp;rdquo;, где самые интересные и вдохновляющие люди мира делятся своими историями, фото и песнями, которые повлияли на их жизнь. Уильям Даррелл Уоллас - младший, знакомый фанатам гонок как &amp;ldquo;Бубба&amp;rdquo; Уоллас - один из немногих темнокожих гонщиков, когда-либо участвовавших в NASCAR.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Руби Бриджес</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400006/</guid>
        <description>Руби Бриджес: Я люблю гулять. Мне нравится быть на природе. Моя внучка всегда говорит: «Мами», - она называет меня Мами: «Мами, когда ты очень расстроена, тебя что-то беспокоит, надо выйти на улицу. Сходи в парк, и если можешь, сними обувь, чтобы почувствовать траву». И она права. Это успокаивает мою душу.
​
[МУЗЫКАЛЬНОЕ ВСТУПЛЕНИЕ]
​
Сэм Санчес: Это «Time To Walk», где некоторые из самых интересных и вдохновляющих людей мира делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Ибрамом Кенди</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400005/</guid>
        <description>Ибрам X. Кенди: Для меня прогулка — это время, когда я могу подумать над решением проблем, будь то глобальные проблемы современности или сложности в моей личной жизни. Прогулка замедляет ритм, позволяет побыть наедине с собой. Бывают моменты, когда нам просто необходимо скрыться от изнуряющего ритма современной жизни, сконцентрироваться. Прогулка очень в этом помогает.
​
[МУЗЫКАЛЬНАЯ ЗАСТАВКА]
​
Сэм Санчес: В цикле «Прогулки» выдающиеся личности современности делятся с нами историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Шоном Мендесом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400004/</guid>
        <description>Шон Мендес: Я думаю, мы просто забываем, насколько легка осознанность и ее практика, потому что есть так много книг, медитаций и вещей, которые вы можете сделать, чтобы успокоить свое тело и душу. Но самый старый и действенный способ успокоиться – это прогулка.
​
[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]
​
Сэм Санчес: Это программа «Пора на прогулку», туда, где некоторые из самых интересных и вдохновляющих людей в мире делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Узо Адубой</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400003/</guid>
        <description>Узо Адуба: Мне нравится ходить пешком; когда я только переехала в Нью-Йорк, у меня не всегда были деньги на метро, и после работы официанткой я шла пешком из Манхэттена домой, в Куинс. Но со временем прогулки стали для меня возможностью основательно проговорить с самой собой вопросы, на которые мне не хватало времени в течение рабочего дня. И я заметила, что обычно к концу прогулки, я находила ответы на многие вопросы и принимала важные решения.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Дрэймондом Грином</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000400002/</guid>
        <description>Дрэймонд Грин: Я стараюсь ходить на прогулку каждые несколько недель.
​
Это прекрасная возможность побыть на природе, дать полет мыслям, насладиться всем прекрасным в этом мире и просто вдохнуть полной грудью и выдохнуть всё, что вы держите внутри. В вашей жизни есть стрессы — просто прогуляйтесь и отпустите их.
​
[МУЗЫКАЛЬНАЯ ЗАСТАВКА]
​
Сэм Санчез: Это подкаст «Time to Walk», в котором одни из самых интересных и вдохновляющих людей в мире поделятся с вами историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизни.</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - I Survived 50 Hours In Antarctica - русский</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/3000100001/</guid>
        <description>- Мы только что высадились в Антарктике,
где будем выживать следующие 50 часов.
Мы буквально находимся на дне земного шара,
в самой холодной точке планеты.
- Не терпится промерзнуть до костей.
Наш самолет улетает.
До скорого.
Ребята, самолет улетел,
в ближайшие 50 часов отсюда не выбраться.
- Мы застряли.
- [Джимми] Сначала нужно добраться до гор,
которые защитят нас от ветра.
- Ничего красивее в жизни не видел.
- Нолан, заткнись.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Селена Гомес: Мой разум и я</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/2000100001/</guid>
        <description>​
Я смогу помочь людям, если немного запачкаю руки.
Это звучит так неэтично.
Ваш муж проявляет эмоциональное насилие. Уйдите от него.
Хорошо.
ПРОДЮСЕР: БИЛЛ ЛОУРЕНС
Я волнуюсь за тебя. [Джимми] Я скорблю по ней. [плачет]
Ты в оцепенении.
ДЖЕЙСОН СИГЕЛ
[Пол] Ты позволишь горю убить тебя
или победишь его…
ХАРРИСОН ФОРД
…и начнешь все сначала? Подбросим монетку? Уходи отсюда.
ТЕРАПИЯ
​
2019 ГОД – ПАРИЖ
[Селена стонет, вдыхает]
[подруга] Как себя чувствуешь?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Дело Троянского коня. Часть 1. Письмо в коричневом бумажном конверте.</title>
        <link>https://swiest.com/ru/post/588933437/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/post/588933437/</guid>
        <description>Дело Троянского коня поддерживается более эффективной онлайн-терапией. Когда вы слышите слова «психическое здоровье», что вам приходит на ум? Психическое здоровье — это все то, о чем вы не думали. Это наличие границ, развитие эмоционального интеллекта и работа над самосознанием. Речь идет о том, чтобы быть сострадательным к себе и определить свои потребности. Попробуйте онлайн-терапию с лучшей помощью. Они предлагают телефон, видео или сообщение. Пообщайтесь со своим терапевтом, и это будет дешевле, чем личная терапия, со скидкой 10% на первый месяц.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
