<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Videoöversättningar on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/video%C3%B6vers%C3%A4ttningar/</link>
        <description>Recent content in Videoöversättningar on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 21:04:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/video%C3%B6vers%C3%A4ttningar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Atom som är lika stora som berg - Neutronstjärnor förklaras. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:04:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Neutronstjärnor är en av de mest extrema objekt i universum.
De är som stora atomkärnor.
Kilometervis i diameter, otroligt kompakt o våldsam
Men hur kan något sådant ens existera?
En stjärnas liv är dominerande av 2 krafter i balans:
Stjärnas gravitation och det radioaktiva trycket under fusionen.
I stjärnors kärnor, väte fusionerar till helium.
Efter ett tag är vätet i kärnan slut,
och ifall stjärnan är massiv nog så fortsätter reaktionen med att helium fusionerar till kol.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Att bygga en Mars-bas är en hemsk idé: Låt oss göra det! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:42:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Från fientliga öknar, till ensamma öar och de högsta bergen,
varhelst det finns utrymme att expandera till människor gör det.
Så det är knappast förvånande att vi redan gör förberedelser
att sätta fot på Mars,
och att skapa den första permanent koloni utanför jorden -
kanske till och med terraforma en annan planet och förvandla den till ett andra blått hem.
Men vänta,
innan vi kan komma till de trevliga framtida sakerna,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Utomjordingar under isen - Liv på avvikande planeter. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:10:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Fria planeter är planeter som reser igenom universum helt ensamma.
De bor i den mörka och vidsträckta rymd mellan stjärnor.
De flyger igenom oändligt mörker, utan något ljus som värmer deras yta,
och de är utsatta för de iskalla temperaturerna av den yttre rymden
De har inga årstider, inga dagar, och inga nätter, som skulle kunna ange något tidsförlopp.
Men trots det, så kan fria planeter kanske bära liv.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Svarta hål förklaras - från födelse till död. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:47:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Svarta hål är en av de märkligaste sakerna som finns.
De verkar inte ha någon mening alls, vart kommer dom ifrån?
Och vad händer om du faller in i ett?
Stjärnor är extremt stora samlingar av mestadels väteatomer
som kollapsar av enorma gasmoln under deras egen tyngdkraft.
I deras kärna krossar sammanfogas väteatomer till helium genom fusion
vilket genererar en enorm mängd energi.
Den här energin, i form av strålning, trycker mot tyngdkraften</description>
        </item>
        <item>
        <title>Banker Förklarade - Pengar och Krediter ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:35:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Det internationella banksystemet är en gåta.
Det finns mer än 30.000 olika banker över hela världen
och de håller otroliga mängder av tillgångar.
De topp 10 banker står ensamt för ungefär 25 biljoner dollar.
Idag kan banksystemet verka mycket komplicerat,
men ursprungligen var tanken att göra livet enklare.
11-talet Italien var centrum för Europeiska handeln.
Köpmän från hela kontinenten träffades för att utbyta varor.
Men det fanns ett problem:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ett Motgift till Missnöje ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:28:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vi alla känner igen känslan av
att saker inte är som de borde vara.
Att du inte är framgångsrik nog,
att dina relationer inte är tillfredställande nog,
att du inte har sakerna du längtar efter.
Ett kroniskt missnöje
som får dig att se på världen med avundsjuka,
och på dig själv med besvikelse.
Popkultur, reklam, och
sociala medier gör det värre
genom att påminna dig om att det är ett misslyckande om du siktar på något</description>
        </item>
        <item>
        <title>Är GMO bra eller dåligt? Genteknik &amp; Vår mat ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:43:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿GMOs är en av de mest kontroversiella områdena av naturvetenskap.
Genetisk modifiering används i många fält, men även fast medicinska medel som GM insulin är i stor del accepterat,
så hettar debatten upp när det kommer till mat och grödor.
Varför är det så?
Varför blir samma sak behandlat så olika?
Låt oss försöka komma till botten med detta och utforska faktan, rädslan och framtiden för GMOs.
Människor har genetiskt modifierat växter och djur i tusentals år.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Granskning Av 3 Anledningar Marijuana Borde Förbli Olagligt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:40:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Runt om i världen blir marijuana avkriminaliserat eller till och med legaliserat
Men är detta verkligen en bra idé? I online-debatten blir de skadliga sidorna ofta nertonade.
Så låt oss ta en titt på de tre största argumenten mot en legalisering av marijuana.
♪ Intromusik ♪
Argument nummer 1: Under de senaste få årtiondena
har marijuanan modifierats för att bli mycket mer potent.
Idag är marijuana så potent att det faktiskt är en stark drog som kan orsaka psykoser.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 km Kabel till Stjärnorna - Himlakroken ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:25:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Att ta sig till rymden är svårt.
Just nu, är det som att ta sig uppför ett berg på en enhjuling.
Med en ryggsäck full av sprängmedel.
Otroligt långsamt, du kan inte transportera mycket saker, och du kan dö.
En raket behöver uppnå en hastighet av ca 40,000 km/h för att undkomma jordens dragningskraft.
För att uppnå den hastigheten består raketer mestadels av bränsle med en liten yta för nyttolast i toppen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 anledningar till varför kärnkraft är bra! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tre anledningar till varför vi ska fortsätta använda kärnkraft
Ett: kärnkraft räddar liv
I 2013 visade en studie genomförd av NASA att kärnkraft har förhindrat -
– omkring 1.8 miljoner dödsfall
Även om du räknar med dödsfallen från Chernobyl och Fukushima –
– rankas kärnkraft sist i dödsfall per energienhet som produceras.
Även fast kärnavfall är väldigt farligt så är det förvarat någonstans –
– medans de farliga biprodukterna av fossila bränslen släpps ut i luften –</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistisk altruism - ett själviskt argument för att göra världen till en bättre plats. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:22:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tills för inte så länge sen, jobbade majoriteten av världens befolkning på gårdar
och den totala produktionen av världens ekonomi
var mestadels den totala jordbruksproduktionen.
Och produktionen var begränsad av den fasta landytan.
Den totala ekonomins totala produktion ändrades inte mycket år för år.
Storleken på &amp;ldquo;kakan&amp;rdquo; var konstant; världen var ett nollsummespel.
I en värld som förändras så pass långsamt, var det enda sättet att få det bättre&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Anledningar Varför Kärnkraft Är Fruktansvärt 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:21:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tre anledningar till varför vi borde sluta använda kärnkraft.
Ett: kärnvapensspridning
Kärnteknik gjorde en våldsam entré på världsscenen:
Bara ett år efter världens första kärnvapenstest i 1944,
blev två storstäder förstörda av bara två enstaka bomber.
Efter det, utvecklades reaktorteknik sakta
som ett sätt att generera elektricitet,
men det har alltid förknippats med dess nära relation till kärnvapensteknologi.
Det är nästintill omöjligt att skapa kärnvapen
utan tillgång till reaktorteknologi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>En ny historia för mänskligheten - Människans era ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:36:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Människor har funnits i miljontals år
som en del av naturen.
Men plötsligt ändrades något
och på väldigt kort tid terraformade vi planeten
och utformade den för att passa våra behov.
Så vitt vi vet är vi de första varelserna som totalt har tagit över en planet.
Övergången från jägare-samlare till jordbruk och byggande
var så otroligt snabb att många av våra tankesätt inte längre är användbara.
En av våra mest utdaterade idéer är att den mest använda kalendern idag insisterar att vi lever i år 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
