<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letra</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letra</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-pt</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 20:15:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pt-pt/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Fim do Espaço - Criando uma Prisão para a Humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:15:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Viagem espacial é a coisa mais emocionante e desafiadora aventura, que a humanidade já realizou.
Mas, por ironia da história, poderemos acabar
nos impedindo de ir ao espaço, quanto mais fizermos isso.
Com cada foguete lançado e com cada satélite implantado,
estamos criando uma armadilha para nós mesmos
ficando mais mortal e mais perigosa a cada ano.
Se ela for ativada, pode ser o fim da Era Espacial</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:18:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você pode confiar em vídeos Kurzgesagt
Para responder a esta pergunta, explicarei primeiro como os pesquisamos e falamos um pouco sobre os vídeos anteriores e o que queremos alcançar
com o canal
Fazer um vídeo Kurzgesagt sempre começa com uma pergunta ou um problema
Por exemplo, depois do nosso vídeo de carne, muitos espectadores perguntaram sobre os efeitos da carne sobre os seres humanos.
Não tínhamos ideia e também estávamos muito curiosos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: oportunidade ou perigo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:51:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é fratura hidráulica - ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;?
Desde a revolução industrial nosso consumo de energia vem subindo incessantemente.
A maior parte desse consumo de energia é advindo de combustíveis fósseis como carvão ou gás natural.
Recentemente tem havido muita conversa sobre um método controverso de extração de gás natural:
Fratura hidráulica ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;.
Simplificando, &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; descreve a recuperação de gás natural das camadas profundas da Terra.
Nesse método, a rocha porosa é quebrada com o uso de água, areia e produtos químicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Engenharia Genética e Doenças - Gene Drive &amp; Malária. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:23:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se pudéssemos usar a engenharia genética para parar o animal
mais mortal e perigoso do mundo, responsável pela morte
de milhões de pessoas, o poderoso mosquito. Entre outras doenças, temos
a Malária, um dos parasitas mais cruéis na Terra,
possivelmente o maior assassino de humanos da História.
Apenas em 2015,
centenas de milhões foram infetados e quase metade das pessoas morreram.
Uma nova tecnologia pode ajudar-nos a erradicar a Malária para sempre, mas para o fazer precisamos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia de fusão explicada - futuro ou fracasso. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:34:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A moeda fundamental do nosso Universo é a energia.
Ela ilumina nossas casas,
germina a nossa comida,
alimenta nossos computadores.
Podemos obtê-la de muitas maneiras:
queimando combustível fóssil,
dividindo átomos
ou por luz solar que alimentam placas fotovoltaicas.
Mas há uma desvantagem para tudo.
Os combustíveis fósseis são extremamente tóxicos,
resíduos nucleares são&amp;hellip; bem, resíduos nucleares,
e ainda não existem baterias suficientes para armazenar energia para os dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tudo o que você precisa saber sobre o planeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:00:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O planeta Terra é a casa de todas as formas de vida
conhecidas para nós, no universo.
A sua idade é cerca de um terço da idade do universo
e, admitindo,
é uma coisa de admirar
uma esfera com um núcleo central feito de metais pesados,
e uma crosta mais brilhante,
envolvida numa camada pequena de ar fresco para respirar,
com vastos oceanos,
terrenos fertéis,
montanhas magnificientes
rios de água pura,correntes, lagos e aquíferos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poderá o teu telemóvel prejudicar-te? Poluição Electromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:37:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A eletricidade está sempre à nossa volta.
Ela faz as nossas vidas mais fáceis, mais seguras, mais divertidas,
e a maior parte de nós nunca pensa nisso.
Mas existe algo como muita eletricidade?
Poderá a coisa que é a base do mundo moderno
estar a matar-nos lentamente?
Antes de aprofundarmos
vamos tentar perceber o que é eletricidade,
e como é que ela nos afeta.
A eletricidade é o movimento de uma carga elétrica.</description>
        </item>
        <item>
        <title>As tempestades solares podem destruir a civilização? Ejeções de massa coronal e erupções solares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:59:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Sol.
Suave, redondo e pacífico.
Exceto quando de repente vomita radiação e plasma em direções aleatórias.
Essas explosões solares e ejeções de massa coronal, ou EMCs
podem atingir a Terra e ter sérias consequências para a humanidade.
Como exatamente eles funcionam, quão ruins eles podem ser
e podemos nos preparar para eles?
Embora o Sol pareça bastante sólido
é, na verdade, como um oceano fervente.
É tão quente que rasga os átomos em elétrons e núcleos, todos flutuando entre si no plasma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergência - Como coisas estúpidas se tornam inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:54:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Uma formiga é bem burra
Não tem quase nada de cérebro, sem vontade própria nem planos, mas mesmo assim
várias formigas juntas são espertas
uma colônia de formigas pode construir estruturas complexas
Algumas colônias têm fazendas de fungos, outras criam gado, podem fazer guerra ou se defenderem
Como isso é possível?
Como um monte de coisas burras podem fazer algo inteligente juntas?
Esse fenômeno é chamado
Emergência, e é uma das propriedades mais fascinantes e misteriosas do nosso universo</description>
        </item>
        <item>
        <title>A engenharia genética mudará tudo para sempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:18:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine se você vivesse nos anos 80 e lhe dissessem que
computadores, em breve, tomariam conta de tudo, de compras a encontros amorosos
e a bolsa de valores, e que bilhões de pessoas se conectariam por um tipo de rede
que você teria um aparelho em mãos com muitas ordens de magnitude mais poderoso que
supercomputadores. Soaria&amp;hellip; absurdo, mas tudo isso aconteceu.
Ficção científica se tornou nossa realidade e nós nem pensamos sobre isso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:16:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As estrelas de neutrões são uma das coisas mais extremas do Universo.
Elas são como núcleos de átomos gigantes com quilómetros de diâmetro. Inacreditavelmente densas, e violentas.
Mas como pode algo assim sequer existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças em equilíbrio - a sua própria gravidade, e a pressão de radiação da sua própria reacção de fusão.
No núcleo das estrelas, o hidrogénio é fundido em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você está sozinho? (No universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:33:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a tudo?
Primeiramente, você faz parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem,
mas já podemos fazer vídeos para o YouTube,
e construir Grandes Colisores de Hádrons!
Nós também quebramos o átomo e inventamos Pokémon.
Nós viemos de uma forma de vida antiga
que começou sua vida por volta de três e meio bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Os OGMs são bons ou maus? Engenharia genética e nossa comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:16:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os OGM são uma das áreas mais controversas da ciência.
A engenharia genética é usada em muitos campos, mas, mesmo que aplicações médicas como a Insulina Transgênica são amplamente aceitas,
o debate se esquenta quando falamos em alimentos e agricultura.
Por que isso?
Por que as mesmas coisas são tratadas de formas tão diferentes?
Vamos tentar ir até o fundo disso e explorar os fatos, os medos, e o futuro dos OGMs.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um antídoto para a insastifação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:37:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todo a gente se sente familiarizada com o sentimento
que as coisas não são bem como deveriam ser.
Que não és bem sucedido o suficiente,
que as suas relações não são satisfatórias o suficiente,
que não tem as coisas as quais deseja.
Uma insatisfação crónica
que te faz olhar para fora com inveja
e no interior com decepção.
A cultura pop, a publicidade e
os medias sociais pioram isso</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas Debaixo do Gelo - Vida em Planetas Interstelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:05:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas interstelares são planetas que viajam pelo universo sozinhos.
Eles habitam o grande e escuro espaço entre as estrelas.
Andando à deriva na escuridão eterna, nenhuma luz aos aquece,
e estão expostos ao frio gelado do espaço sideral.
Não conhecem estações anuais, dias, e noites, o que criaria a ilusão de não haver tempo.
Mas mesmo assim, planetas interstelares podem carregar vida extraterrestre
a todos os cantos da galáxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma Ideia Horrível: Vamos fazê-lo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:21:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Desde desertos hostis, até ilhas desertas e às montanhas mais altas,
aonde quer que haja espaço para se expandir, os seres humanos expandem-se.
Portanto, não é surpresa nenhuma que já nos estejamos a preparar para ir a Marte,
e criar a primeira colónia permanente fora da Terra, talvez até terraformar outro planeta e torná-lo numa segunda casa azul.
Mas espera, antes de falar das coisas boas do futuro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um argumento egoísta para tornar o mundo um lugar melhor - Altruísmo egoísta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a vasta maioria da população mundial trabalhou em fazendas
e a produção total da economia mundial
foi em maior parte a produção agrícola total
E esta produção estava limitada pelo tamanho fixo da terra
A produção total da economia não mudou muito ano a ano
O tamanho da torta era fixo; o mundo era um jogo de soma zero
Num mundo assim estagnado, a única maneira de se dar bem é se outra pessoa se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:42:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ir para o espaço é difícil.
Atualmente, é como subir uma montanha com um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos.
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa e, você pode morrer.
Um foguete precisa alcançar uma velocidade de aproximadamente 40 mil quilômetros por hora para sair da Terra
Para chegar a essa velocidade, os foguetes são basicamente recipientes para combustível
com uma pequena ponta de carga.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Porque a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:04:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo a maconha vem sendo descriminalizada ou até mesmo sendo legalizada
Mas isso realmente é uma boa ideia?
No debate online, os aspectos danosos são frequentemente subestimados
Então vamos ver o três argumentos mais fortes contra a legalização da maconha
Argumento número um:
Nas últimas décadas a maconha vem sendo geneticamente modificada para se tornar mais potente
Hoje, a maconha é tão potente que é uma droga pesada que pode causar psicose</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:12:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem por milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e o desenhamos para que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
