<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Paranormal on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/paranormal/</link><description>Recent content in Paranormal on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/paranormal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SOY MÉDIUM Y HABLO CON LOS MUERTOS Invitada Especial: AVRIL SANDOVAL - T3 E10 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160001/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo es poder hablar con los espíritus de quienes ya están en otro plano?.
Avril Sandoval nos compartió sus experiencias como medium, desde que comenzó su don hasta poder vivir conocer el lugar en donde están las almas.
Describe esta fascinante charla en donde conoceremos más sobre un don que te puede llevar a conocer lo más maravilloso o enfrentar las cosas más aterradoras.
INVITADA ESPECIAL: AVRIL SANDOVAL https://youtube.</description></item><item><title>LAS CRUENTAS ISLAS MARÍAS Invitado Especial: JALISCO DESCONOCIDO - T3 E09 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160002/</guid><description>Podcast Descripción INVITADO ESPECIAL: JALISCO DESCONOCIDO
https://youtube.com/@JALISCODESCONOCIDO https://instagram.com/jaliscodesconocido https://www.facebook.com/jaliscodesconocido https://www.tiktok.com/ @JALISCODESCONOCIDO
HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx
💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal
👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.youtube.com/@insomnio.paranormal 👹
Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast ► FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal ► INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal ► TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal
GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Servidor oficial en Discord: ► https://discord.</description></item><item><title>SANTERÍA Y MUERTE Invitado Especial: OSCAR GALVÁN "EL MUERTO" - T3 E08 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160003/</guid><description>Podcast Descripción INVITADO ESPECIAL: OSCAR GAVÁN &amp;ldquo;EL MUERTO&amp;rdquo; instagram.com/muerto_29?igshid=MzRlODBiNWFlZA== tiktok.com/@muerto_29?_t=8YoXa8UnSBJ&amp;amp;_r=1 twitter.com/elmuerto29?s=21&amp;amp;t=51hZBngSxqtGL8PpT_su4A facebook.com/Oscargalvanelmuerto?mibextid=LQQJ4d
HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx
💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal
👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.youtube.com/@insomnio.paranormal 👹
Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast ► FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal ► INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal ► TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal
GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Servidor oficial en Discord: ► https://discord.</description></item><item><title>ENCUENTROS REPTILIANOS Invitado Especial: ANNA ZAYAS - T3 E07 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160004/</guid><description>Podcast Descripción Imagina que debajo de donde estás en este momento parado, existe una civilización que se ha mantenido oculta y que solo los más intrépidos se han arriesgado a explorar esos lugares en donde se han encontrado con seres de aspecto reptiloide. Anna Zayas nos relató experiencias de este tipo y presento evidencias que podrías confirmar estas historias sobre seres que habitan en cuevas. ¿Te arriesgarías a explorar en las profundidades de la tierra?</description></item><item><title>NO-HUMANOS Y EL EJÉRCITO Invitado Especial: GAFE 423 - T3 E06 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160005/</guid><description>Podcast Descripción Existen casos documentados de encuentros con entidades no humanas, donde el ejército ha participado y en ocasiones le ha tocado ser blanco de armamento de origen desconocido. Este tema y experiencias paranormales serán parte de la charla con el Ex-miembro de las fuerzas especiales del ejército mexicano, Gafe 423. Hay verdades que quieren mantenerlas ocultas, pero pocos se atreven a sacarlas a la luz&amp;hellip; INVITADO ESPECIAL: LGAFE 423 https://youtube.</description></item><item><title>MARÍA MATUZ Y DOÑA PETRA Invitado Especial: JUAN PABLO (RELATOS DE ULTRATUMBA) | T3 E05 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160006/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160006/</guid><description>Podcast Descripción Relatos de ultratumba, s4t4nist4s, fantasmas y la investigación mas importante de la otra realidad a la que logran acceder personas de poder conocidas como chamanes, siendo de las más importanteshoy en día: Doña Petra y María Matuz. INVITADO ESPECIAL: JUAN PABLO (RELATOS DE ULTRATUMBA) https://www.facebook.com/juanpablopantoja https://youtube.com/@relatosdeultratumba https://youtube.com/@lasombradelamano https://www.facebook.com/lasombradelamano Audio Chamánico para callar el dialogo interno https://youtu.be/fJMMXiQ3Qsg?si=YZG_3pHw1tuRW6F8 HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.</description></item><item><title>INVESTIGACIÓN EXTRATERRESTRE Invitado Especial: LUXXATA - T3 E04 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160007/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160007/</guid><description>Podcast Descripción Un niño de 8 años tiene un encuentro con entidades inteligentes provenientes de otro planeta&amp;hellip; A partir de este evento su vida cambiará, dedicará su tiempo, su esfuerzo y sus pensamientos a investigar, entender y divulgar la realidad de este fenómeno&amp;hellip; Quién sabe, quizás un día logre entablar un contacto directo con estas entidades&amp;hellip; Esta no es la historia de un servidor (Fepo), no&amp;hellip; Esta es la historia del investigador del fenómeno extraterrestre: Luxxata.</description></item><item><title>ESPECIAL PODCAST: LIVE SESSIONS | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160008/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160008/</guid><description>Podcast Descripción Acompáñanos a revivir nuestro primer evento en vivo en Spotify. Conoce las experiencias más sorprendentes que Isabel Pino, Erick Urdapilleta, Julio Morales y un servidor hemos preparado para ti. Un especial que te mantendrá al filo de tu asiento de principio a fin. INVITADA ESPECIAL: ISABEL PINO FLORES https://www.facebook.com/Caf%C3%A9-Ishtar-100908649197436/ https://www.instagram.com/isabelpinoflores/ https://www.facebook.com/isabel.pinoflores INVITADO ESPECIAL:ERICK URDAPILLETA https://www.facebook.com/erickurdapilletaaguilar Instagram (@erick_urdapilleta) INVITADO ESPECIAL: JULIO MORALES https://instagram.com/andresc_1 https://www.instagram.com/musicalmente.paranormal/ https://youtube.com/@musicalmenteparanormal https://tiktok.com/@musicalmente.paranormal https://www.facebook.com/Musicalmente.Paranormal HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.</description></item><item><title>MI VIDA COMO MEDIUM Invitada Especial: CONY- T3 E03 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160009/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160009/</guid><description>Podcast Descripción Acompáñame en esta charla escalofriante con Cony, una médium que comparte su aterradora experiencia con fantasmas y cómo descubrió y desarrolló sus habilidades. Prepárate para adentrarte en el mundo de lo inexplicable y lo paranormal. ¡No te lo pierdas! INVITADO ESPECIAL: CONY https://instagram.com/cony_contactados https://youtube.com/@ContactadosCL https://www.facebook.com/conittapg3 HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal 👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.</description></item><item><title>MI HISTORIA CON FANTASMAS Invitado Especial: DIEGO JEREZ- T3 E02 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160010/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160010/</guid><description>Podcast Descripción La más increíble historia de fantasmas que se ha contado en Podcast Paranormal narrada por la persona que la experimentó y continúa viviendo esta misteriosa realidad. ¿Por qué razón se comunican con nosotros nuestros familiares trascendidos? ¿Son reales las comunicaciones con estas entidades? ¿qué oscuros secretos oculta el &amp;lsquo;Más allá&amp;rsquo;? INVITADO ESPECIAL: DIEGO JEREZ https://youtube.com/@nitanzorron https://instagram.com/nitanzorron https://twitter.com/NiTanZORRON https://www.facebook.com/nitanzorronperrito LIBRO: &amp;ldquo;NI TAN PARANORMAL&amp;rdquo; https://www.buscalibre.cl/libro-ni-tan-paranormal/9789564061535/p/54445428 HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.</description></item><item><title>FRIENDSHIP Y LA OTRA REALIDAD Invitado Especial: SALFATE- T3 E01 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160011/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160011/</guid><description>Podcast Descripción Sumérgete en este misterioso e interesante capítulo junto a Fepo y Juan Andrés SALFATE para dar inicio a la 3ra temporada de Podcast Paranormal. ¿Existe realmente la Isla de Friendship? ¿Alienígenas contactaron con Salfate? ¿Qué son las entidades que existen en &amp;rsquo;la otra realidad&amp;rsquo;? Prepara la botana y abre tu mente, este capítulo será espectacular&amp;hellip; INVITADO ESPECIAL: SALFATE https://youtube.com/@salfateconspiracy https://www.facebook.com/rinconsalfate https://instagram.com/rinconsalfate HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.</description></item><item><title>UN VERDADERO CONTACTADO Invitado Especial: SIXTO PAZ- T2 E50 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160012/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160012/</guid><description>Podcast Descripción Imagina el viaje más increíble contado por quien es un referente en la ufología, Sixto Paz, nos cuenta sobre su contacto, su viaje y lo que ha tenido que enfrentar para darle luz a las revelaciones que le hicieron seres de otros planetas y dar pruebas de la veracidad de esta extraordinaria historia. Así concluimos la segunda temporada con un gran invitado, mientras preparamos la siguiente. ¡Suscríbete ahora! y sé parte de la comunidad más apasionada de los enigmas inexplicables: La comunidad paranormal 🖖🏼👽 INVITADO ESPECIAL: SIXTO PAZ https://www.</description></item><item><title>HÓRRIDA IA Y GARY MACKINNON Invitado: ERICK URDAPILLETA - T2 E48 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160013/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 18:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160013/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué relación existe entre un Hacker, extraterrestres y la Inteligencia Artificial? Descubre la terrorífica historia de Garry Mckinnon y la realidad que nos ocultan referente al fenómeno no-humano, lo cual nos ha llevado a una terrible visión del futuro en la que los seres humanos seremos sometidos por nuestra propia creación: la Inteligencia Artificial… ¡Suscríbete ahora! y sé parte de la comunidad más apasionada de los enigmas inexplicables: La comunidad paranormal 🖖🏼👽 INVITADO ESPECIAL: ERICK URDAPILLETA https://www.</description></item><item><title>MISTERIOS PARANORMALES Invitado: MYSTERY WORLD - T2 E49 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160014/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160014/</guid><description>Podcast Descripción Exploremos los misterios paranormales que encierran los lugares en donde podrían vivir tus pesadillas, mientras nos cuentan sus experiencias nuestros amigos de Mystery World, de como han enfrentado los miedos para conocer la otra cara del mundo&amp;hellip; ¡Suscríbete ahora! y sé parte de la comunidad más apasionada de los enigmas inexplicables: La comunidad paranormal 🖖🏼👽 INVITADO ESPECIAL: ERICK URDAPILLETA https://www.facebook.com/erickurdapilletaaguilar Instagram (@erick_urdapilleta) HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.</description></item><item><title>INTERROGATORIO AL EXTRATERRESTRE DE SUDÁFRICA Invitado: JULIO MORALES - T2 E47 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160015/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 03:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160015/</guid><description>Podcast Descripción ¡Suscríbete ahora! y sé parte de la comunidad más apasionada de los enigmas inexplicables: La comunidad paranormal 🖖🏼👽 INVITADO ESPECIAL: JULIO MORALES https://instagram.com/andresc_1 https://www.instagram.com/musicalmente.paranormal/ https://youtube.com/@musicalmenteparanormal https://tiktok.com/@musicalmente.paranormal https://www.facebook.com/Musicalmente.Paranormal HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal 👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.youtube.com/@insomnio.paranormal 👹 Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.</description></item><item><title>EXORCISMOS Y FANTASMAS | Invitado: ANTONIO ZAMUDIO - T2 E46 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160016/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160016/</guid><description>Podcast Descripción Conoce a uno de los investigadores paranormales más importantes de hispanoamérica y sus hórridas experiencias, que van desde fenómenos Poltergeist hasta posesiones demoniacas en las que se requirió de un terrible exorcismo para salvar la vida de la víctima&amp;hellip; ¡Suscríbete ahora! y sé parte de la comunidad más apasionada de los enigmas inexplicables: La comunidad paranormal 🖖🏼👽 INVITADO: ANTONIO ZAMUDIO https://www.facebook.com/jazamudio.h https://instagram.com/amiparanormal_ https://www.youtube.com/@agentesdenegro https://www.facebook.com/AMIParanormal HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.</description></item><item><title>EL CASO W56 AMICIZIA Invitado: MARCELO LARÍN - T2 E45 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160017/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160017/</guid><description>Podcast Descripción Italia, 1956. Un evento extraordinario cambiaría la vida de más de 150 personas para siempre: un contacto con varias razas de extraterrestres que se hacían llamar ‘W56’. Este grupo cósmico tenía una importante misión cuyo eje central era la amistad y el amor, sin embargo, así como existía este amistoso grupo, también había un grupo extraterrestre con un plan opuesto, estos enemigos fueron conocidos como ‘CTR’ y en este capítulo conocerás la increíble historia de la batalla entre estos seres extraterrestres que ocurrió en el planeta Tierra.</description></item><item><title>LA OTRA REALIDAD | Invitado: MTRO. MIGUEL ÁNGEL DOMÍNGUEZ - T2 E44 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160018/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160018/</guid><description>Podcast Descripción Acompáñame a conocer los secretos de &amp;rsquo;la otra realidad&amp;rsquo; en compañía del Mtro. Miguel Ángel Domínguez quien nos relata sus experiencias espirituales y paranormales, además de narrarnos en exclusiva algunos datos increíbles del contactado Carlos Díaz. No olvides suscribirte y activar la campana de notificaciones para no perderte ningún video lleno de misterio y terror. ¡Déjanos un comentario con la historia que más te haya impactado y comparte el video con aquellos valientes que se atrevan a enfrentarse a lo desconocido!</description></item><item><title>#12 - #NOCHEPARANORMAL (EDITADO) | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160019/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160019/</guid><description>Podcast Descripción #NocheParanormal emitido el día 6 de mayo de 2022 . INVITADO ESPECIAL: IZEK MEDIN https://www.instagram.com/izekmedin/ HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast ► FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal ► INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal ► TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://podcastparanormal.</description></item><item><title>#11 - #NOCHEPARANORMAL (EDITADO) | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160020/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160020/</guid><description>Podcast Descripción #NocheParanormal emitido el día 29 de abril de 2022 . INVITADA ESPECIAL: ISABEL PINO FLORES https://www.facebook.com/Caf%C3%A9-Ishtar-100908649197436/ https://www.instagram.com/isabelpinoflores/ https://www.facebook.com/isabel.pinoflores HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast ► FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal ► INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal ► TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://podcastparanormal.</description></item><item><title>EL PRIMER INFORMANTE: BOB LAZAR Y EL PROYECTO FILADELFIA Invitado: JULIO MORALES - T2 E43 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160021/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 19:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160021/</guid><description>Podcast Descripción La increíble historia de Bob Lazar ha sido ampliamente discutida por científicos, negacionistas y la comunidad de investigación OVNI, las implicaciones de sus relatos hoy cobran más fuerza que nunca; su increíble experiencia nos confirma que los gobiernos poseen tecnología extraterrestre y muy posiblemente han logrado entenderla y replicarla&amp;hellip; Esta semana podrás conocer esta intrigante historia en el nuevo capítulo de estreno junto a nuestro invitado Julio Morales. Ademas, hablaremos sobre los secretos del Proyecto Filadelfia.</description></item><item><title>#10 - #NOCHEPARANORMAL (EDITADO) | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160022/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 20:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160022/</guid><description>Podcast Descripción #NocheParanormal emitido el día 22 de abril de 2022 . INVITADO ESPECIAL: ALEX MYERS (POCOMYERS) https://www.youtube.com/@Alexmyersoff https://instagram.com/alexmyersoff https://facebook.com/alexmyersoff HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast ► FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal ► INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal ► TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://podcastparanormal.</description></item><item><title>HISTORIAS QUE NO TE DEJARÁN DORMIR | Invitado: MUNDO CREEPY - T2 E42 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160023/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 18:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160023/</guid><description>Podcast Descripción ¡Prepárate para una noche de terror absoluto! En este capítulo especial junto a MUNDO CREEPY, te sumergiremos en un mundo oscuro y misterioso lleno de historias terroríficas que te helarán la sangre y no te dejarán dormir esta noche. Desde encuentros con entidades extraterrestres, la santísima muerte hasta encuentros con lo sobrenatural, cada relato ha sido cuidadosamente seleccionado para llevarte al límite del horror. Asegúrate de apagar las luces, subir el volumen y tener lista tu botana, esta noche será sumamente terrorífica.</description></item><item><title>EL MISTERIO DE LOS CROP CIRCLES: ¡PREDICEN EL FUTURO! Invitado: FERMEX - T2 E41 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160024/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160024/</guid><description>Podcast Descripción El tema más intrigante del fenómeno &amp;rsquo;no humano&amp;rsquo; es sin duda el misterio de los CROP CIRCLES y en este capítulo realizamos una investigación extensa de algunos de los ejemplos más importantes que podrían demostrar la realidad que se ha tratado de ocultar: seres inteligentes extraterrestres nos visitan e intentan comunicarse con nosotros. Capítulo imperdible INVITADO ESPECIAL: FERMEX https://instagram.com/fermex22 HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.</description></item><item><title>#9 - #NOCHEPARANORMAL (EDITADO) | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160025/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160025/</guid><description>Podcast Descripción #NocheParanormal emitido el día 15 de abril de 2022 . ►► Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast ► FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal ► INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal ► TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>REGISTROS AKÁSHIKOS Invitado: GERARDO AMARO - T2 E40 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160026/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160026/</guid><description>Podcast Descripción Capítulo especial con la fascinante entrevista a Gerardo Amaro, experto en espiritualidad y fenómenos cósmicos. Acompáñanos a explorar los enigmáticos aspectos de los registros akáshicos, la conexión telepática con nuestros fieles compañeros caninos y cómo los seres negativos del cosmos influyen en el mundo de la política… Nos adentraremos en temas complicados y sumamente interesantes a través de la perspectiva única de Gerardo Amaro, quien compartirá su profundo conocimiento y experiencia con la comunidad.</description></item><item><title>POSESIONES DEMONÍACAS Y LA IGLESIA| Invitado: CARLOS RUBIO - T2 E39 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160027/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 16:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160027/</guid><description>Podcast Descripción En este fascinante episodio, nos adentramos en el intrigante mundo de las posesiones demoníacas, los milagros y la perspectiva de la iglesia. Nuestro invitado especial Carlos Rubio nos dará interesante información acerca de estos fenómenos y otros temas de gran interés. ¡Que comience el debate! INVITADO ESPECIAL: CARLOS RUBIO Spotify: https://spoti.fi/3rkN8en Pagina web: https://carlosrubiosobrenatural.com Landing: https://pitaya.fm/sobrenatural Twitter: https://twitter.com/pitayafm Facebook: https://facebook.com/carlosrubiosobrenatural Instagram: https://instagram.com/pitayafm YouTube: https://www.youtube.com/@PodcastSobrenatural HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.</description></item><item><title>EL NIÑO FIDENCIO Y MÁQUINAS PARA COMUNICARSE CON LOS MUERTOS | Invitada: ISABEL PINO FLORES | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160028/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160028/</guid><description>Podcast Descripción Acompáñanos en este increíble capítulo en donde conoceremos los secretos ocultos detrás del enigmático caso del &amp;lsquo;Niño Fidencio&amp;rsquo;, un caso único de contacto con un terrible final, máquinas &amp;rsquo;tecnológicas&amp;rsquo; que han sido usadas para comunicarse con el mundo de los muertos y la revelación de un instrumento único que permite obtener evidencias del &amp;lsquo;más allá&amp;rsquo;. ¡Si hay un capítulo que por ningún motivo te debes perder es este! INVITADA ESPECIAL: ISABEL PINO FLORES https://www.</description></item><item><title>TOP EVIDENCIA PARANORMAL Y NO HUMANA| Invitado: CARLOS CLEMENTE | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160029/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160029/</guid><description>Podcast Descripción Descubre el escalofriante caso que ha desconcertado a investigadores durante décadas: El Paso Dyatlov. En este impactante capítulo narraremos la historia real en la que nueve jóvenes excursionistas rusos experimentaron las más aterradoras muertes aquella fatídica noche en las montañas Urales. Con imágenes reales, testimonios y reconstrucciones, desvelaremos las desconcertantes pistas que rodean sus misteriosas muertes. ¿Fue un ataque animal? ¿Una avalancha mortal?¿Fue un experimento militar encubierto? ¿Un encuentro con seres de otro mundo?</description></item><item><title>EL PASO DYATLOV Y MAGIA FAMILIAR | Invitada: PAO REBOLLO | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160030/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 00:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160030/</guid><description>Podcast Descripción Descubre el escalofriante caso que ha desconcertado a investigadores durante décadas: El Paso Dyatlov. En este impactante capítulo narraremos la historia real en la que nueve jóvenes excursionistas rusos experimentaron las más aterradoras muertes aquella fatídica noche en las montañas Urales. Con imágenes reales, testimonios y reconstrucciones, desvelaremos las desconcertantes pistas que rodean sus misteriosas muertes. ¿Fue un ataque animal? ¿Una avalancha mortal?¿Fue un experimento militar encubierto? ¿Un encuentro con seres de otro mundo?</description></item><item><title>LA ABDUCCIÓN DE TRAVIS WALTON | Invitados: EMISIONES PODCAST | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160031/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160031/</guid><description>Podcast Descripción La cruenta historia real de la abducción extraterrestre de Travis Walton . Su increíble caso inspiró una película de nombre &amp;lsquo;Fire in the sky&amp;rsquo;, la cual fue luego desmentida por el mismo Travis, ya que la realidad en esta ocasión, superó por mucho a la ficción. INVITADOS ESPECIALES: EMISIONES PODCAST https://youtube.com/@emisionespodcast https://www.facebook.com/emisionespodcast https://www.instagram.com/emisionespodcast/ https://www.tiktok.com/@emisionespodcast HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.</description></item><item><title>ALIENÍGENAS EN LA POLÍTICA | Invitado: MARCELO LARÍN - T2 E34 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160032/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 21:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160032/</guid><description>Podcast Descripción En este intrigante capítulo, el contactado extraterrestre Marcelo Larín comparte información privilegiada sobre la presencia y la influencia de seres extraterrestres en el ámbito político. Acompáñanos mientras revelamos detalles sobre los pactos secretos que han tenido lugar entre estos seres y altos mandatarios. ¡Únete a nosotros y descubre los secretos ocultos detrás de la política extraterrestre! INVITADO ESPECIAL: MARCELO LARÍN https://www.youtube.com/@marcelolarin https://www.instagram.com/marcelo_larin/ https://www.facebook.com/ElconocimientoprohibidoMarceloLarin https://www.tiktok.com/@elconocimientoprohibido https://www.youtube.com/@elconocimientoprohibidopodcast HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.</description></item><item><title>EL HORROR DEL CONTACTO EXTRATERRESTRE | Invitado: RUBÉN VILLATORO | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160033/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160033/</guid><description>Podcast Descripción Este capítulo desafiará tu percepción de la vida extraterrestre. Junto al experto Rubén Villatoro, exploraremos algunas de las historias más perturbadoras de contacto extraterrestre que han dejado a sus protagonistas traumatizados y aterrorizados. A través de testimonios de primera mano y narraciones detalladas, descubrirás las historias más espeluznantes de personas que han tenido encuentros cercanos con seres de otros planetas. ¿Cómo es posible que estos encuentros hayan sido tan aterradores?</description></item><item><title>#7 - #NOCHEPARANORMAL (EDITADO) - Invitado: Grecko 96 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160034/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160034/</guid><description>Podcast Descripción #NocheParanormal emitido el día 01 abril de 2022 . ►► Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: GRECKO 96 https://www.instagram.com/grecko_96/ https://youtube.com/channel/UCL9_6OArA0mTfVCeGW0f22A https://vm.tiktok.com/ZMLMMaKM2/ https://open.spotify.com/artist/6xVmXhtcOItqZ4FmxXxoSE?si=qSMN_7hCTJ6UReQqjZ_urg HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast ► FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal ► INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal ► TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Grupo oficial de Facebook: ► https://www.</description></item><item><title>#6 - #NOCHEPARANORMAL (EDITADO) - Invitada: Ale Quijano | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160035/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160035/</guid><description>Podcast Descripción #NocheParanormal emitido el día 25 marzo de 2022 . ►► Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: ALE QUIJANO https://www.instagram.com/ale.quijanoo/ https://www.tiktok.com/@ale.quijanoo https://www.facebook.com/Alequijanoo-100399872340322 HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast ► FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal ► INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal ► TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Grupo oficial de Facebook: ► https://www.</description></item><item><title>OBTUVE UN DON... ¿PERO A QUÉ COSTO? | Invitada: REYNA DURÁN | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160036/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160036/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo les traigo una historia sorprendente sobre una mujer: Reyna Durán, que descubre su don mágico justo cuando está a punto de fallecer. ¿Cómo es posible que alguien pueda desarrollar habilidades mágicas en el momento más inesperado de su vida? En este video, conocerás la historia de esta mujer que experimenta una transformación radical y descubre que tiene un don mágico que nunca antes había conocido. A través de su testimonio, aprenderás cómo esta experiencia la ha cambiado profundamente y cómo ha aprendido a controlar y desarrollar sus habilidades mágicas.</description></item><item><title>MOMIAS DE NAZCA PT.3 "EL FINAL" | Invitado: DR. JOSÉ DE JESÚS ZALCE BENÍTEZ | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160037/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160037/</guid><description>Podcast Descripción Entrevista exclusiva con el destacado médico forense Dr. Zalce, que ha examinado de cerca las famosas &amp;lsquo;momias extraterrestres de Nazca&amp;rsquo; encontradas en Perú. ¿Son realmente pruebas de vida extraterrestre o hay una explicación terrenal para estas extrañas criaturas? En este capítulo, el Dr. Zalce comparte sus conocimientos y opiniones expertas sobre los análisis realizados en estas momias. ¿Son estos seres realmente extraterrestres o hay alguna explicación lógica detrás de su apariencia?</description></item><item><title>BRUJERÍA EN LA POLíTICA | Invitadas: NELLY APONTE Y LULÚ APONTE | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160038/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160038/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo especial por el día de las madres, vamos a explorar un tema fascinante y controversial: la brujería en la política. ¿Has escuchado hablar de líderes políticos que supuestamente han utilizado la magia negra para obtener el poder? ¿O de rituales ocultos realizados por figuras públicas para influir en decisiones importantes? En este capítulo, vamos a descubrir cómo esta práctica ha estado presente a lo largo de la historia, desde la antigua Grecia hasta la actualidad.</description></item><item><title>MI HISTORIA DE CONTACTO | Invitado: SEBASTIÁN MAUSSAN | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160039/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160039/</guid><description>Podcast Descripción El reconocido reportero ambientalista Sebastián Amigo Maussan nos cuenta en exclusiva su historia de contacto extraterrestre. INVITADO ESPECIAL: SEBASTIÁN MAUSSAN ► https://www.facebook.com/profile.php?id=100058870162742&amp;amp;mibextid=ZbWKwL ► https://instagram.com/sebastianamigo1 HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal 👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.youtube.com/@insomnio.paranormal 👹 Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.</description></item><item><title>FANTASMAS Y EL CONTACTO DE CARLOS DÍAZ | Invitado: JORGE MORENO - T2 E28 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160040/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 06:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160040/</guid><description>Podcast Descripción ¿Es posible comunicarnos con aquellos que han partido? ¿Son reales las evidencias de los llamados &amp;rsquo;exploradores urbanos&amp;rsquo;? ¿Carlos Díaz realmente tuvo un contacto extraterrestre? Acompáñame a descubrir esto y mucho más en este programa especial. INVITADO ESPECIAL: JORGE MORENO ► https://www.facebook.com/JorgeMorenoParanormal ► https://instagram.com/jorgemorenomx ► https://youtube.com/@JorgeMorenoParanormal HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal 👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.</description></item><item><title>ZOMBIFICACIÓN | Invitado: EL DOQMENTALISTA - T2 E27 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160041/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 02:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160041/</guid><description>Podcast Descripción Adentrémonos en el poder de los brujos &amp;lsquo;Bokkor&amp;rsquo;, los cuales son capaces de traer a los muertos a la vida, en un proceso que conocemos como: zombificación. INVITADO ESPECIAL: EL DOQMENTALISTA ► https://youtube.com/@eldoqmentalista ► https://www.facebook.com/DoQmentalista ► https://open.spotify.com/show/7k5Ndhh ► https://www.tiktok.com/@eldoqmentalista ► https://twitter.com/DQMentalista ► https://www.eldoqmentalista.net ► Canal Telegram: https://t.me/eldoq ► Telegram grupo: https://t.me/ElDoQgrupo HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.</description></item><item><title>MAGIA NEGRA | Invitado: "UNICORNIO NEGRO" BRUJO MAYOR DE CATEMACO - T2 E26 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160042/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 02:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160042/</guid><description>Podcast Descripción ⚠️PRECAUCIÓN⚠️ Este capítulo no es recomendable para menores de edad y personas impresionables. El poder más grande de las prácticas ocultas es sin duda el de la &amp;lsquo;magia negra&amp;rsquo;&amp;hellip; En este capítulo especial, el brujo mayor de Catemaco &amp;lsquo;Unicornio negro&amp;rsquo;, nos contará los más oscuros secretos de esta práctica y cómo es que llegó a ser el brujo de mayor poder a tan corta edad. INVITADO ESPECIAL: &amp;lsquo;UNICORNIO NEGRO&amp;rsquo; BRUJO MAYOR DE CATEMACO ► https://www.</description></item><item><title>BRUJAS REALES DEL CINE Y EL PROYECTO CARET | Invitada: MARIANA MAUS - T2 E25 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160043/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 02:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160043/</guid><description>Podcast Descripción Las tenebrosas historias reales de mujeres poderosas en las que se basaron para algunas de las películas de brujas y horror más conocidas, además la increíble historia del Proyecto CARET, la cual posee una evidencia contundente de una realidad que tratan de ocultarnos. INVITADA ESPECIAL: MARIANA MAUS ► https://www.twitch.tv/marianamaus ► https://www.instagram.com/darthmaus666/ ► https://twitter.com/Darth_Maus HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.</description></item><item><title>EL FENÓMENO DEL CONTACTISMO | Invitado: YOHANAN DÍAZ - T2 E24 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160044/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160044/</guid><description>Podcast Descripción Una de las conversaciones más interesantes con un experto del intrigante y misterioso tema del contactismo: Yohanan Díaz. INVITADO: YOHANAN DÍAZ ► https://www.instagram.com/yohanandiaz/ ► https://twitter.com/yohanandiaz ► https://www.facebook.com/yohanandiazOficial/ ► https://www.youtube.com/yohanandiaz HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal 👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.youtube.com/@insomnio.paranormal 👹 Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.</description></item><item><title>CONTACTADO POR EXTRATERRESTRES | Invitado: ALEJANDRO GONZÁLEZ - T2 E23 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160045/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 02:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160045/</guid><description>Podcast Descripción ADVERTENCIA: Este capítulo de 4 horas y 30 minutos contiene información y argumentos que pudieran incomodar a ciertas personas. Acompáñame en esta profunda conversación con Alejandro González, contactado mexicano por varias razas de seres extraterrestres principalmente por seres benevolentes de Sirio, quien además de narrar su increíble historia nos cuenta detalles increíbles que nunca había revelado. INVITADO: ALEJANDRO GONZÁLEZ ► http://www.alejandrog.ning.com ► https://youtube.com/@CulturaCosmica ► zoomalejandrogonzalez@gmail.com HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.</description></item><item><title>GEF LA MANGOSTA PARLANTE Y LA MAGIA DE LOS MUERTOS | Invitada: BRUJA AURA - T2 E22 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160046/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160046/</guid><description>Podcast Descripción La extraña historia de GEF &amp;rsquo;la mangosta parlante&amp;rsquo; que aterrorizó una familia y se convirtió en uno de los casos paranormales que mas controversia causa, además conoceremos la increíble vida de la bruja Aura, la diferencia entre magias y lo que es capaz de lograr una persona con el conocimiento, el don y la magia de los muertos. INVITADA: BRUJA AURA ► https://instagram.com/bruja_aura_oficial HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.</description></item><item><title>ADN EXTRATERRESTRE Y EL PODER DE LA CONCIENCIA | Invitada: BELLA CALVARIAM - T2 E21 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160047/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 04:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160047/</guid><description>Podcast Descripción ¿Somos una creación de laboratorio de un raza avanzada de seres no humanos? Quizá la respuesta se encuentre en nuestro ADN y la ciencia lo ha descubierto. INVITADA: BELLA CALVARIAM https://www.instagram.com/bellacalvariam96 https://youtube.com/@bellacalvariam https://m.facebook.com/100039257273666 HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal 👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.youtube.com/@insomnio.paranormal 👹 Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.</description></item><item><title>MENSAJE BINARIO E.T., JACOBO GRINBERG Y DOLORES CANNON | Invitado: DANIEL NOVELO - T2 E 20 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160048/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160048/</guid><description>Podcast Descripción Una gran charla con @DanielNoveloo en la que damos un nuevo vistazo a la extraña desaparición de Jacobo Grinberg, la famosa Dolores Cannon y la comunicación con razas extraterrestres por medio del código binario. INVITADO: DANIEL NOVELO https://www.facebook.com/danielnoveloo https://www.youtube.com/@DanielNoveloo https://www.tiktok.com/@danielnoveloo https://instagram.com/daninoveloo HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal 👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.</description></item><item><title>🔞 HORROR EN LA DEEPWEB, SKIN WALKERS Y LICÁNTROPOS‌ | Invitado: ERICK URDAPILLETA - T2 E19 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160049/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160049/</guid><description>Podcast Descripción 🔞 ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES 🔞 Este capítulo es sumamente aterrador, contiene historias e imágenes que pueden perturbar a ciertas personas. Estás advertido. INVITADO: ERICK URDAPILLETA https://www.instagram.com/erick_urdapilleta https://www.facebook.com/erickurdapilletaaguilar HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx 💀 Acompáñame al interior de la mente de asesinos seriales en CRIMINALMENTE 💀 https://www.youtube.com/@criminalmente.paranormal 👹 Las más terroríficas y perturbadoras historias de la comunidad narradas por Fepo: https://www.youtube.com/@insomnio.paranormal 👹 Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.</description></item><item><title>#NOCHEPARANORMAL (EDITADO) #3 - Invitado: Tony Nusa | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160050/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 01:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160050/</guid><description>Podcast Descripción #NocheParanormal emitido el día 4 marzo de 2022 . ►► Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: TONY NUSA https://instagram.com/tonynusa https://facebook.com/tonynusalocutor HOST DEL PODCAST: FEPO https://twitter.com/fepomx/ https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: ► TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast ► FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal ► INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal ► TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>J-ROD: EXTRATERRESTRE DEL FUTURO y EL CASO ROSWELL | Invitadas: VIERNES CONSPIRATIVO - T2 E18 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160051/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 02:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160051/</guid><description>Podcast Descripción Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: KAHUAMO PARANORMAL http://bit.ly/3lzywot https://youtube.com/@viernesconspirativo622 https://www.facebook.com/viernesconspirativo https://www.instagram.com/viernesconspirativo/ HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://podcastparanormal.com Envía tus evidencias a fepo@podcastparanormal.com Consultas empresariales: negocios@podcastparanormal.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>EL MONSTRUO DE FLATWOODS Y MACABRA EVIDENCIA | Invitado: Kahuamo -T2 E16 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160052/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 16:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160052/</guid><description>Podcast Descripción El monstruo de Flatwoods es uno de los casos más extraños y atemorizantes del fenómeno no humano, ¿esta criatura del cosmos representa una amenaza?&amp;hellip; Además, nuestro invitado especial Kahuamo nos muestra las evidencias más terroríficas que hemos presentado en el podcast, nos narra su increíble historia y cómo fue su acercamiento a los temas paranormales. Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: KAHUAMO PARANORMAL https://www.youtube.com/@kahuamoparanormal https://www.</description></item><item><title>SERES INTRATERRENOS (MOMIAS DE NAZCA PT. 2) Invitado: Marcelo Larín -T2 E17 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160053/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160053/</guid><description>Podcast Descripción ¿Existe una raza de seres NO HUMANOS que viven en el interior de la Tierra? ¿Son las evidencias mostradas parte de una increíble verdad o un burdo fraude? Escucha con atención este capítulo, analiza la evidencia y la información, pronto tendremos la resolución de esta historia. Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: MARCELO LARÍN https://www.youtube.com/@marcelolarin https://www.instagram.com/marcelo_larin/ https://www.facebook.com/ElconocimientoprohibidoMarceloLarin https://www.tiktok.com/@elconocimientoprohibido https://www.youtube.com/@elconocimientoprohibidopodcast HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.</description></item><item><title>CLIP: ENTREVISTA JAIME MAUSSAN - EXTRAÍDA DEL CAPÍTULO: T2 E1 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160054/</link><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 20:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160054/</guid><description>Podcast Descripción Entrevista al periodista Jaime Maussan, quien ha dedicado gran parte de su vida al estudio riguroso de los fenómenos NO HUMANOS. Esta es la entrevista UNICAMENTE extraída del capítulo 1 de la segunda temporada. INVITADO ESPECIAL: JAIME MAUSSAN https://www.facebook.com/MaussanOficial https://www.instagram.com/jaimemaussanoficial/ https://twitter.com/jaimemaussan1 https://twitter.com/tercermilenio HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.</description></item><item><title>NAHUALISMO, PREMONICIONES Y EL LIBRO AMARILLO | Invitada: Isabel Pino Flores -T2 E15 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160055/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160055/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué secretos terribles puede contener un regalo extraterrestre? ¿es posible que una persona pueda convertirse en animal para saciar sus más bajos instintos? ¿es posible predecir el futuro por medios mágicos ocultos? Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADA ESPECIAL: ISABEL PINO FLORES https://www.facebook.com/Caf%C3%A9-Ishtar-100908649197436/ https://www.instagram.com/isabelpinoflores/ https://www.facebook.com/isabel.pinoflores HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>LA PIEDRA EXTRATERRESTRE Y ENIGMAS DE LAS PIRÁMIDES | Invitado: JUAN JESÚS VALLEJO - T2 E14 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160056/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 13:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160056/</guid><description>Podcast Descripción Uno de los capítulos más esperados de esta segunda temporada a lado del investigador, periodista, escritor y una de las voces más importantes de los fenómenos paranormales en Hispanoamérica: Juan Jesús Vallejo. Acompáñanos en este viaje del misterio. Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: JUAN JESÚS VALLEJO https://www.youtube.com/@ocultotraslasombra https://twitter.com/juanjevallejo https://www.instagram.com/juanjesusvallejo https://www.facebook.com/juan.jesus.vallejo HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.</description></item><item><title>CONTACTO PLEYADIANO Y REENCARNACIÓN | Invitada: Michelle Gramidi - T2 E13 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160057/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 07:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160057/</guid><description>Podcast Descripción Estamos acondicionados para defender aquellos conceptos falsos que nos impiden reconocer la realidad&amp;hellip; La realidad de que existe un contacto con seres no humanos, la realidad de las reencarnaciones y fenómenos paranormales increíbles. Por favor, abre la mente y acompáñame en este viaje. Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADA ESPECIAL: MICHELLE GRAMIDI https://www.tiktok.com/@shelleygramidi https://www.instagram.com/gramidi/ https://twitter.com/MichMissBlokita https://web.facebook.com/MICHELLE.KNIGHT1 HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.</description></item><item><title>MAGIA, SIGILOS Y EL NIÑO PRODIGIO | Invitada: Pao Rebollo - T2 E12 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160058/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160058/</guid><description>Podcast Descripción La magia existe y ha sido estudiada, resguardada y confundida con el tiempo. Este es uno de los capítulos más interesantes hasta la fecha. Disfrútalo. Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADA ESPECIAL: PAO REBOLLO https://www.instagram.com/thewitchingpao/ https://web.facebook.com/reb.pao HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.</description></item><item><title>HORROR CÓSMICO | Invitado: Krmlo de Cthulhu Tv - T2 E11 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160059/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 23:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160059/</guid><description>Podcast Descripción El cosmos es el refugio de las criaturas y pesadillas más horrorosas y aberrantes&amp;hellip; ¿será posible que H.P. Lovecraft lo descubrió? Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: KRMLO https://www.youtube.com/@CthulhuTv https://www.tiktok.com/@tvcthulhu https://www.facebook.com/cthulhutv99/ https://twitter.com/tvcthulhu https://www.instagram.com/tvcthulhu/ HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://podcastparanormal.</description></item><item><title>CONTACTO EXTRATERRESTRE | Invitado: Marcelo Larín - T2 E10 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160060/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 17:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160060/</guid><description>Podcast Descripción La información e historia de un contactado extraterrestre. Es importante abrir la mente y dejar los juicios inmediatos para entender la información oculta de este episodio. Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: MARCELO LARÍN https://www.youtube.com/@marcelolarin https://www.instagram.com/marcelo_larin/ https://www.facebook.com/ElconocimientoprohibidoMarceloLarin https://www.tiktok.com/@elconocimientoprohibido https://www.youtube.com/@elconocimientoprohibidopodcast HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.</description></item><item><title>EXTRATERRESTRES EN BRASIL 'CASO VARGINHA' | Invitado: El Chino Fernández - T2 E09 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160061/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160061/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quién maneja al mundo? ¿Quién es capaz de esconder la verdad a simple vista? El caso VARGINHA en Brasil es una historia de extraterrestres increíble que posiblemente sea desclasificada en los próximos días. Además nuestro invitado nos narra la terrorífica historia que ha estado experimentando su familia por décadas. Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: EL CHINO FERNÁNDEZ https://www.facebook.com/elchinofernandez https://www.tiktok.com/@elchinofernandez https://www.instagram.com/elchinofernandez/ https://www.youtube.com/@UClwSFl7dv2xQWJrlGqGSiMg HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.</description></item><item><title>THTM 12 - UN PACTO OSCURO - TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160062/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 04:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160062/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Recopilación de las más terroríficas historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: PARANORMAL CLIPS: https://www.youtube.com/@clipsparanormal ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.</description></item><item><title>MK ULTRA | Invitado: Julio Morales - T2 E8 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160063/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160063/</guid><description>Podcast Descripción Llevamos más tiempo viviendo como esclavos que como personas libres y esta época en la que vivimos, lamentablemente, es época de esclavitud. Durante décadas las personas que ostentan el poder nos ha controlado usando distintas técnicas que incluyen el uso de la música, psicodélicos y prácticas ocultas antiguas. Acompáñanos a descubrir una terrible y terrorífica verdad: MK ULTRA. Lo mejor del Podcast Paranormal en clips: https://www.youtube.com/@clipsparanormal INVITADO ESPECIAL: JULIO MORALES https://www.</description></item><item><title>HISTORIA Y DESCLASIFICACIÓN DEL FENÓMENO OVNI | Invitado: Rubén Villatoro - T2 E7 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160064/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 20:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160064/</guid><description>Podcast Descripción Para entender la desclasificación del fenómeno OVNI es necesario conocer su historia, sus implicaciones y su realidad. Estoy seguro que este capítulo marcará un hito muy importante y nos dará un panorama distinto del fenómeno no humano. INVITADO ESPECIAL: RUBÉN VILLATORO https://www.youtube.com/@factorovni701 HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.</description></item><item><title>LA ABDUCCIÓN DE AMAURY RIVERA Y YOKAIS | Invitada: Mariana Maus T2 E6 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160065/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160065/</guid><description>Podcast Descripción Historias sorprendentes y terroríficas que te aseguro te volarán la cabeza: viajes en el tiempo, abducciones, demonios japoneses y mucho más. INVITADA ESPECIAL: MARIANA MAUS https://www.twitch.tv/marianamaus https://www.instagram.com/darthmaus666/ https://twitter.com/Darth_Maus HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://podcastparanormal.</description></item><item><title>EVIDENCIA PARANORMAL | Invitado: Carlos Clemente - T2 E5 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160066/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 03:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160066/</guid><description>Podcast Descripción El investigador con mas de 30 años de carrera y &amp;lsquo;Skywatcher&amp;rsquo; Carlos Clemente nos muestra extraordinaria evidencia en video que por diversos motivos se ha mantenido oculta, además de narrarnos sus más extrañas y terroríficas experiencias. INVITADO ESPECIAL: CARLOS CLEMENTE https://www.youtube.com/user/ProyectoVigilantes https://www.youtube.com/c/CarlosClementeSKYWATCHERS https://twitter.com/redskywatchers HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.</description></item><item><title>MISTERIOS DE LA LUNA Y EL EFECTO MANDELA | Invitado: Tony Nusa - T2 E4 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160067/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160067/</guid><description>Podcast Descripción La luna guarda misterios tan increíbles que el ser humano no es capaz de entenderlos o aceptarlos. Ha sido epicentro de grandes conspiraciones, eventos extraordinarios y mucho más. Su misma existencia es un complejo acertijo que aguarda para ser descifrado. Además, el invitado Tony Nusa nos muestra evidencia del efecto Mandela que posiblemente te haga dudar de la realidad. INVITADO ESPECIAL: TONY NUSA https://instagram.com/tonynusa https://facebook.com/tonynusalocutor HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.</description></item><item><title>JOHN TITOR, TERREMOTOS Y EL PODER DE LA MENTE | Invitado: Ryan Hoffman | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160068/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 20:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160068/</guid><description>Podcast Descripción El poder de la mente puede generar increíbles sucesos que pueden escapar de la realidad, puede ciertamente modificar el entorno y controlarlo&amp;hellip; para bien o para mal&amp;hellip; además, el extraño caso de un crononauta: John Titor. INVITADO ESPECIAL: RYAN HOFFMAN https://www.youtube.com/c/RayosXconRayito https://www.youtube.com/c/DebRyanShow https://spoti.fi/3SY4Lcl https://www.instagram.com/Rayito/ https://twitter.com/debryanshow https://www.tiktok.com/@debryanshow https://www.facebook.com/DebRyanShow HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>#10 TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS - ESPECIAL DE HALLOWEEN | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160069/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160069/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Recopilación de las más terroríficas historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>TAROT Y REGISTROS AKÁSHICOS | Invitado: MAURG1 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160070/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 18:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160070/</guid><description>Podcast Descripción Existen extrañas relaciones místicas/cósmicas entre los seres humanos, conexiones mágicas que han sido estudiadas por hombres y mujeres de poder, y se traducen hoy en día a través de distintos métodos: tarot, registros akáshicos, lecturas de sueños y más. INVITADO ESPECIAL: MAURG1 https://www.youtube.com/maurg1 https://twitter.com/maurg1 https://www.instagram.com/maurg1/ https://www.facebook.com/Maurg1Noticias https://www.twitch.tv/maurg11 HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>LA VERDAD DE LOS FENÓMENOS NO HUMANOS | Invitado: Jaime Maussan | Prólogo: Julio Morales | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160071/</link><pubDate>Wed, 19 Oct 2022 16:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160071/</guid><description>Podcast Descripción El periodista Jaime Maussan ha dedicado gran parte de su vida al estudio riguroso de los fenómenos NO HUMANOS y en este episodio descubriremos valiosa información, ¿estás preparado? INVITADO ESPECIAL: JAIME MAUSSAN https://www.facebook.com/MaussanOficial https://www.instagram.com/jaimemaussanoficial/ https://twitter.com/jaimemaussan1 https://twitter.com/tercermilenio HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.gg/eRyqY3QJ Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://podcastparanormal.</description></item><item><title>LO MÁS INTRIGANTE DE LA 1RA TEMPORADA | Invitados: El DoQmentalista, Isabel Pino, Ale Quijano, Tony Nusa, Erick Urdapilleta y Izek Medín | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160072/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160072/</guid><description>Podcast Descripción FINAL DE TEMPORADA RETOMANDO LOS TEMAS MÁS IMPORTANTES CON ALGUNOS DE LOS INVITADOS E INVITADAS DEL PODCAST PARANORMAL. INVITADOS ESPECIALES: EL DOQMENTALISTA Facebook Youtube Spotify Instagram Tiktok Twitter Pagina Web: https://www.eldoqmentalista.net Telegram Canal: https://t.me/eldoq Telegram Grupo: https://t.me/ElDoQgrupo ISABEL PINO FLORES CAFÉ ISHTAR INSTAGRAM FACEBOOK ERICK URDAPILLETA INSTAGRAM FACEBOOK TONY NUSA INSTAGRAM TONY FACEBOOK TONY IZEK MEDIN INSTAGRAM ALE QUIJANO INSTAGRAM TIKTOK HOST DEL PODCAST: FEPO TIKTOK INSTAGRAM TWITTER Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK PARANORMAL FACEBOOK PARANORMAL INSTAGRAM PARANORMAL TELEGRAM OFICIAL Comunidad paranormal para compartir memes, fan arts, historias, evidencias y comentar sobre los estrenos del Podcast Paranormal: Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://www.</description></item><item><title>ESPECIAL DESDE VIDCON MÉXICO 2022 | Invitado: EG WICHO | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160073/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160073/</guid><description>Podcast Descripción ¿Existen entidades espectrales que pueden cambiar nuestro destino, acercarnos a la oscuridad y derrotarnos por medio de la depresión y la ansiedad? Acompáñame a descubrirlo junto al invitado EG WICHO desde la VidCon México 2022 en el stand de Spotify. INVITADO ESPECIAL: EG WICHO TWITCH YOUTUBE INSTAGRAM TWITTER HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>#9 TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS - EVIDENCIA PARANORMAL PT.2 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160074/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 01:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160074/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Recopilación de las más terroríficas historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>BRUJERÍA, SUEÑOS Y HECHIZOS DE AMOR | Invitadas: Morras Malditas | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160075/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160075/</guid><description>Podcast Descripción Último capítulo de la primer temporada de Podcast Paranormal. La magia está llena de misterios increíbles, sus practicantes utilizan estas artes en favor del bien, pero en algunas ocasiones las utilizan para el mal&amp;hellip; INVITADO ESPECIAL: MORRAS MALDITAS @Morras Malditas TWITTER FACEBOOK INSTAGRAM HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.me/+vFdn13cseD0zZWUx Servidor oficial en Discord: ► https://discord.</description></item><item><title>MISTERIOS DE 4CHAN Y SERES INTERDIMENSIONALES | Invitado: Try Stan Terror | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160076/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160076/</guid><description>Podcast Descripción Las misteriosas razones por las que 4CHAN se ha convertido en el foro de imágenes más famoso del mundo son extraordinarias: viajes en el tiempo, demonios virtuales, ataques a celebridades y asesinos exponiéndose por diversión. Revisaremos la extraña llamada telefónica ocurrida en el programa &amp;lsquo;Coast to coast&amp;rsquo; de Art Bell, en la que un hombre alegaba ser un ex-empleado del Área 51 y estaba siendo perseguido por la información que tenía.</description></item><item><title>ASESINOS SERIALES Y POSESIONES DEMONIACAS | Invitado: Lalo Graniel | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160077/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 19:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160077/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Acompáñame esta noche a recorrer algunas de las más escalofriantes y terribles historias de asesinos seriales de la historia, algunos que posiblemente fueron influenciados por entidades demoniacas y otros que nos demuestran que la maldad humana no tiene límites. INVITADO ESPECIAL: EDUARDO GRANIEL YOUTUBE CHINGÓN PODCAST INSTAGRAM LALO INSTAGRAM CHINGÓN PODCAST INSTAGRAM HORNY CHANGO HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.</description></item><item><title>EL EXTRAÑO CASO DE JACOBO GRINBERG | Invitada: Isabel Pino Flores | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160078/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160078/</guid><description>Podcast Descripción Jacobo Grinberg, el científico que descubrió en sus investigaciones con ‘personas de poder’ que ‘otra realidad’ existe, la magia, las operaciones psíquicas, la telepatía, la telequinesis son reales. En la cúspide de sus investigaciones, un día desapareció sin dejar rastro… ¿Qué ocurrió con Jacobo Grinberg? INVITADA ESPECIAL: ISABEL PINO FLORES CAFÉ ISHTAR INSTAGRAM FACEBOOK HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.</description></item><item><title>TAROT, LA SANTA MUERTE Y LOS ARCONTES | Invitada: Lulú Aponte | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160079/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160079/</guid><description>Podcast Descripción ¿Es posible conocer el futuro por medio de la lectura del tarot? Relatos de demonios que se presentan físicamente, la santa muerte y los terribles arcontes, seres de las profundidades del cosmos que esclavizan a la humanidad desde el inicio de los tiempos. INVITADO: LULÚ APONTE lulu@podcastparanormal.com HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>MOMIAS DE NAZCA PT.1 Y HORRIDOS RELATOS DE UN ENFERMERO | Invitado: Erick Urdapilleta | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160080/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160080/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: ESTE CAPÍTULO CUENTA CON IMÁGENES, RELATOS Y EVIDENCIAS PERTURBADORAS, NO SE RECOMIENDA PARA MENORES DE 13 AÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ ¿Conoces la verdadera historia del descubrimiento de momias no humanas, tridáctilas en Nazca, Perú? ¿Qué dice la ciencia al respecto? Además, terroríficas historias de un enfermero que te helaran la sangre. INVITADO: ERICK URDAPILLETA INSTAGRAM FACEBOOK HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.tiktok.com/@fepomx https://instagram.com/fepomx/ GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.</description></item><item><title>#7 TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS - EXTRAÑAS COINCIDENCIAS | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160081/</link><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160081/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Recopilación de las más terroríficas historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal TELEGRAM: https://t.me/podcastparanormal GRUPOS PARA COMPARTIR HISTORIAS, MEMES Y EVIDENCIAS Grupo oficial de Facebook: ► https://www.facebook.com/groups/548487930178860 Grupo oficial de Telegram: ► https://t.</description></item><item><title>EXPERIMENTOS INHUMANOS, CANÍBALES Y BLUEBIRD | Invitado: Julio Morales | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160082/</link><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160082/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: ESTE CAPÍTULO CUENTA CON IMÁGENES, RELATOS Y EVIDENCIAS PERTURBADORAS, NO SE RECOMIENDA PARA MENORES DE 13 AÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ En nombre de la ciencia el ser humano ha llegado a límites insospechados, experimentando con animales y con personas&amp;hellip; Creando aberraciones inhumanas: perros bicefalos, transplante de cabezas, mutilando y matando niños y adultos por millares. Acompáñame en este terrorífico e interesante capítulo lleno de relatos de tribus caníbales que se encuentran con seres de otros planetas, control mental, experimentos rusos, experimentos sociales modernos, información espeluznante y filosofía del tío Fepo :v INVITADO: JULIO MORALES - MUSICALMENTE PARANORMAL INSTAGRAM FACEBOOK HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.</description></item><item><title>#6 TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS - SIGO AQUÍ | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160083/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160083/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Recopilación de las más terroríficas historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>EL ENANO DE UXMAL | Invitado: El DoQmentalista | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160084/</link><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 04:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160084/</guid><description>Podcast Descripción ¿Realmente existió un duende en Uxmal que llegó a ser rey? Una leyenda extraordinaria de los mayas con evidencia palpable hasta nuestros días, además, la historia del USB que contenía videos de planetas desconocidos y las experiencias paranormales mas íntimas de Fepo y el DoQmentalista. INVITADO: EL DOQMENTALISTA Facebook Youtube Spotify Instagram Tiktok Twitter P agina Web: https://www.eldoqmentalista.net Telegram Canal: https://t.me/eldoq Telegram Grupo: https://t.me/ElDoQgrupo HOST DEL PODCAST: FEPO https://www.</description></item><item><title>TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS - EPISODIO 5 - EVIDENCIAS PARANORMALES | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160085/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160085/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Recopilación de las mas terroríficas evidencias e historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>NIGROMANCIA, TAROT Y MAGIA | Invitados: Solín y Liz Cerón | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160086/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160086/</guid><description>Podcast Descripción La magia con sus distintos nombres ha estado presente en toda la historia de la humanidad, algunos consideran que sus prácticas y resultados no son reales&amp;hellip; hasta que un día lo viven en carne propia. Prepara tu botana, apaga las luces y abraza a un ser querido, el terror está por comenzar. INVITADOS ESPECIALES: SOLÍN https://instagram.com/solinstandup/ https://www.facebook.com/ateoguadalupano https://www.youtube.com/channel/UCwINUIhsV2Y2ddtdV7yqS_w LIZ CERÓN https://instagram.com/lizzceron/ https://www.facebook.com/serbrujaeslomax HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.</description></item><item><title>HISTORIAS MALDITAS Y SUEÑOS PREMONITORIOS | Invitado: Don Metal | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160087/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160087/</guid><description>Podcast Descripción ¿Puede una historia de un ente maldito causarle daño a quienes la escuchan? ¿Los sueños tienen algún significado? ¿Pueden los sueños predecir el futuro? ATENCIÓN Este capítulo podría causar eventos paranormales entre la audiencia&amp;hellip; Advertido estás. INVITADO ESPECIAL: DON METAL https://www.instagram.com/onimetaloficial/ https://www.instagram.com/donmetalofficial/ https://www.youtube.com/c/AtBashTV HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.</description></item><item><title>BABA VANGA Y LAS PRESENCIAS OSCURAS | Invitado: Tony Nusa | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160088/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 04:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160088/</guid><description>Podcast Descripción Las predicciones del futuro descritas por BABA VANGA son terroríficas y acertadas. Este capítulo no te dejará dormir esta noche. Advertido estás. Prepara tu botana, apaga las luces y abraza a un ser querido, el terror está por comenzar. INVITADO ESPECIAL: TONY NUSA INSTAGRAM TONY FACEBOOK TONY HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.</description></item><item><title>PARAPSICOLOGÍA E INVOCACIONES MALDITAS | Invitado: Dr. 'Henry' | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160089/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160089/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué estudia la parapsicología? ¿Qué clase de fenómenos paranormales pueden medirse? Telequinesia, telepatía, brujería, viajes astrales y mucho más. Prepara tu botana, apaga las luces y abraza a un ser querido, el terror está por comenzar. INVITADO ESPECIAL: DR. HENRY HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Envía tus evidencias a paranormal@fepo.</description></item><item><title>TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS - EPISODIO 4 (VIDEO) | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160090/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160090/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Las más terroríficas e interesantes historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal ahora con VIDEO. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>'RICKY B' Y EL CASO ABRIL | INVITADOS: Izek Medín y Joaquín Tamayo | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160091/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160091/</guid><description>Podcast Descripción RICKY B: Una mujer muere en una carretera y un ser alienígena del planeta Ummo toma su cuerpo&amp;hellip; Conoce el caso que inspiró el libre homónimo de J. J. Benitez en voz de un periodista que ayudo en la investigación. EL CASO ABRIL: Una investigación exclusiva de Podcast Paranormal realizada por IZEK MEDÍN, en donde nos cuentan la historia de una mujer que fue contactada desde los 2 años de edad en México.</description></item><item><title>TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS - EPISODIO 3 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160092/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 04:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160092/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Las más terroríficas e interesantes historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>MOLOCH, BRUJERÍA Y HÉCATE | Invitada: Isabel Pino Flores | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160093/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2022 03:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160093/</guid><description>Podcast Descripción Agradecemos tu apoyo a El Arca 4 huellitas 🐾🐾 https://www.facebook.com/groups/1670683036419470 ¿Quién es este ser del inframundo que exige en sus rituales el precio más alto a cambio de un poder incalculable? ¿Es cierto que aquellos que gobiernan el mundo le rinden culto? Acompáñame a descubrirlo. Además, relatos de brujería, magia y Hécate. Esta noche será espectacular&amp;hellip; INVITADA ESPECIAL: ISABEL PINO FLORES https://www.facebook.com/Caf%C3%A9-Ishtar-100908649197436/ https://www.instagram.com/isabelpinoflores/ https://www.facebook.com/isabel.pinoflores HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.</description></item><item><title>TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS - EPISODIO 2 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160094/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 01:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160094/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Las más terroríficas e interesantes historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>EXPLORACIÓN URBANA Y SUS MISTERIOS | Invitado: El gordito Marín | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160095/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 04:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160095/</guid><description>Podcast Descripción Todas las noches cientos de exploradores urbanos se enfrentan a lo desconocido, peligros extremos que ponen en riesgo su vida con el único propósito de entretener a su audiencia. Acompáñame en esta oscura conversación con El Gordito Marín quien afirma que es capaz de escuchar a seres sobrenaturales y que ha logrado captar en video evidencia de este mundo imperceptible para la mayoría. Apaga la luz, prepara tu botana y disfruta con nosotros de este tenebroso capítulo.</description></item><item><title>TUS HISTORIAS, TUS MIEDOS - EPISODIO 1 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160096/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160096/</guid><description>Podcast Descripción ⚠ ADVERTENCIA: NO SE RECOMIENDA PARA NIÑOS O PERSONAS IMPRESIONABLES ⚠ Las más terroríficas e interesantes historias que han llegado hasta el correo del Podcast Paranormal. Apaga las luces y ponte los audífonos&amp;hellip; ►► Envía tus más tétricas historias y evidencias a: paranormal@fepo.mx ►► Redes sociales ◄◄ TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>LA VISIÓN REMOTA DE INGO SWANN | Invitado: Alex Myers | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160097/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 02:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160097/</guid><description>Podcast Descripción La extraordinaria historia de Ingo Swann, un psíquico que trabajo para proyectos secretos de la CIA y que gracias a su increíble capacidad para trasladar su conciencia a lugares remotos estuvo envuelto en problemas con seres de otros planetas y tiempos, además terrorífica evidencia que Alex Myers ha recopilado en sus exploraciones urbanas. Apaga la luz, prepara tu botana y disfruta con nosotros de este tenebroso capítulo. INVITADO ESPECIAL: ALEX MYERS https://www.</description></item><item><title>EL LIBRO AZUL Y LA ABDUCCIÓN DE BETTY Y BARNEY HILL | Invitada: Eli Montserrat | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160098/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160098/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo con más de 3 horas de duración hablamos del proyecto Libro Azul, que supuestamente se encargaba del estudio de los OVNIS pero en realidad trataba de ocultarle la verdad a la humanidad; además la terrorífica abducción de Betty y Barney Hill, reconocidos como los primeros secuestrados en carretera. Brujería, anécdotas y muchos temas paranormales. INVITADA ESPECIAL: ELI MONTSERRAT https://www.instagram.com/elimontserrat/ https://www.tiktok.com/@eli_montserrat https://www.facebook.com/elimontserrat27 HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.</description></item><item><title>ATAQUES OVNI Y ANNUNAKIS | Invitado: Jorge Manzanilla | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160099/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 01:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160099/</guid><description>Podcast Descripción ¿Existen pruebas irrefutables de que el fenómeno OVNI es real? ¿Eran realmente los Annunakis una raza extraterrestre que nos creo y confundimos con Dioses?, además la terrorífica historia de Stephan Michalak, un hombre que fue atacado por un OVNI y dejó en su cuerpo evidencias radioactivas. INVITADO: JORGE MANZANILLA https://www.instagram.com/jorfermanz/ CORTOMETRAJE &amp;lsquo;Y DE GOLPE&amp;rsquo; https://youtu.be/gISevutusyw HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.</description></item><item><title>PACTOS SATÁNICOS EN LA MÚSICA | OTIS T. CARR | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160100/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 03:32:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160100/</guid><description>Podcast Descripción Este capítulo no debe ser escuchado por menores de edad, personas que puedan impresionarse o sugestionarse. Todo lo que ocurre en este capítulo es 100% real. Este capítulo es peligroso. POR FAVOR, TENGAN CUIDADO. I NVITADO: JULIO MORALES https://www.instagram.com/andresc_1 HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Envía tus evidencias a paranormal@fepo.</description></item><item><title>BASE DE DULCE PT. 2 | PHIL SCHNEIDER, DUENDES Y FANTASMAS | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160101/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160101/</guid><description>Podcast Descripción Uno de los capítulos más terroríficos e interesantes, estoy seguro que dará mucho de qué hablar&amp;hellip; Captamos actividad paranormal mientras lo grabábamos&amp;hellip; Se recomienda discreción. INVITADA: ALE QUIJANO INSTAGRAM TIKTOK HOST DEL PODCAST: FEPO TIKTOK INSTAGRAM Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Envía tus evidencias a paranormal@fepo.mx Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>ESPECIAL NIGROMANTES Y BRUJOS - FT. EL DOQMENTALISTA | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160102/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 03:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160102/</guid><description>Podcast Descripción Celebrando un nuevo logro de la comunidad paranormal con un invitado de lujo: @El DoQmentalista INVITADO: EL DOQMENTALISTA Facebook Youtube Spotify Instagram Tiktok Twitter Pagina Web: https://www.eldoqmentalista.net Telegram Canal: https://t.me/eldoq Telegram Grupo: https://t.me/ElDoQgrupo HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Envía tus evidencias a paranormal@fepo.mx Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>ESPECIAL DÍA DE LAS MADRES | Invitada: Nelly Aponte (Madre de Fepo) | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160103/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 02:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160103/</guid><description>Podcast Descripción Estoy muy orgulloso de presentarles a mi querida madre y celebrar con todos ustedes en esta fecha tan especial ¡Feliz día de las madres! INVITADA ESPECIAL: NELLY APONTE HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Envía tus evidencias a paranormal@fepo.mx Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>SECTAS E INFILTRADOS EXTRATERRESTRES | Invitado: Izek Medin | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160104/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160104/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez escuchaste de &amp;lsquo;Los niños de Dios&amp;rsquo;? Una secta envuelta en misterio y sucesos terribles&amp;hellip; Además, una de las más increíbles historias de infiltrados alienígenas provenientes del planeta Venus. Acompaña a Fepo y el invitado especial Izek Medin en una noche de relatos y evidencias que te sorprenderán. Prepara tu botana y bebidas, apaga las luces y abraza a un ser querido, el terror está por comenzar. INVITADO ESPECIAL: IZEK MEDIN INSTAGRAM HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.</description></item><item><title>EXORCISMOS Y LA MUÑECA 'ANNABELLE' | Invitada: Eli Montserrat | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160105/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160105/</guid><description>Podcast Descripción Los exorcismos son más extraños y terroríficos que lo que nos enseñan en las películas&amp;hellip; Acompáñame junto a la invitada Eli Montserrat en este nuevo episodio lleno de misterios, debate y horror. Hablaremos de estatuas que se mueven, alucinaciones colectivas, posesiones y la verdadera historia de la muñeca Annabelle. Prepara tu botana y bebidas, apaga las luces y abraza a un ser querido, el terror está por comenzar. INVITADA ESPECIAL: ELI MONTSERRAT https://www.</description></item><item><title>'PACHITA' - BRUJAS, FANTASMAS Y GUÍAS ESPIRITUALES | Invitada: Isabel Pino Flores | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160106/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 04:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160106/</guid><description>Podcast Descripción Acompáñame en este nuevo episodio de Podcast Paranormal con la presencia de Isabel Pino Flores, con quien conversamos de uno de los casos mas esperados por la comunidad: El caso de &amp;lsquo;Pachita&amp;rsquo;. INVITADA ESPECIAL: ISABEL PINO FLORES https://www.facebook.com/Caf%C3%A9-Ishtar-100908649197436/ https://www.instagram.com/isabelpinoflores/ https://www.facebook.com/isabel.pinoflores HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Envía tus evidencias a paranormal@fepo.</description></item><item><title>MK-ULTRA Y EL EFECTO MANDELA | Invitado: Benne Tattoo | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160107/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160107/</guid><description>Podcast Descripción ¿Crees en los universos paralelos? ¿Las conspiraciones? ¿El control de los gobiernos? Acompáñame en este terrorífico episodio donde, en compañía de Benne hablamos del proyecto MK-ULTRA y el famoso &amp;ldquo;Efecto Mandela&amp;rdquo;. INVITADO ESPECIAL: BENNE TATTOO https://www.instagram.com/bennetattoo/ https://www.facebook.com/Bennetattoo HOST DEL PODCAST: FEPO INSTAGRAM FEPO TIKTOK FEPO Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM Todos los enlaces para ver y escuchar el podcast: https://paranormal.fepo.mx Envía tus evidencias a paranormal@fepo.</description></item><item><title>HISTORIAS DE SEGUIDORES/AS PARTE 3 | Invitada: ELI MONTSERRAT | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160108/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 16:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160108/</guid><description>Podcast Descripción En esta tercera edición de &amp;lsquo;Historias de seguidores/as&amp;rsquo; nos acompaña Eli Montserrat, quien junto a nuestro host Fepo nos narran las más terroríficas experiencias de la comunidad paranormal. Apaga la luz y abraza a un ser querido&amp;hellip; Esta noche será sumamente terrorífica. INVITADA ESPECIAL: ELI MONTSERRAT https://www.instagram.com/elimontserrat/ https://www.tiktok.com/@eli_montserrat https://www.facebook.com/elimontserrat27 HOST DEL PODCAST: FEPO https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: SPOTIFY: https://open.spotify.com/show/6uiXpyl749yOE2vs8sCrdW?si=bcff4de313884172 TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.</description></item><item><title>INVESTIGACIÓN DE FENÓMENOS PARANORMALES | Invitado: Jorge Moreno | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160109/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 05:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160109/</guid><description>Podcast Descripción Acompáñame a conocer las mas terroríficas experiencias contadas por Jorge Moreno, un investigador de fenómenos paranormales que ha vivido en carne propia estas experiencias sobrenaturales. ¿Estás listo para horrorizarte hasta los huesos? INVITADO ESPECIAL: Jorge Moreno https://www.facebook.com/JorgeMorenoParanormal https://instagram.com/jorgemorenomx/ https://youtube.com/c/JorgeMorenoMisterios HOST DEL PODCAST: FEPO https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: SPOTIFY: https://open.spotify.com/show/6uiXpyl749yOE2vs8sCrdW?si=bcff4de313884172 TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal APPLE: https://podcasts.apple.com/mx/podcast/paranormal/id1590562163 GOOGLE PODCAST: https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9hbmNob3IuZm0vcy9mMzZkZTU0L3BvZGNhc3QvcnNz AMAZON MUSIC: https://music.amazon.com.mx/podcasts/77f06683-5b6d-427a-a925-4b9d4500c2da/paranormal Envía tus evidencias a paranormal@fepo.</description></item><item><title>MÉDIUMS Y CANALIZADORES | Invitada: Angie Subeldía | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160110/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160110/</guid><description>Podcast Descripción Acompáñanos en este capítulo especial lleno de magia, misterios y contacto con ese otro mundo donde habitan guías ascendidos, espíritus y seres indescriptibles. La invitada Angie Subeldía, quien es médium y canalizadora, nos responde muchísimas preguntas e inquietudes de este interesante tema. INVITADA ESPECIAL: Angie Subeldía https://www.facebook.com/AngieSubeldiaCuantica/ https://instagram.com/angiesubeldia/ https://youtube.com/channel/UC1c-yE4YD7-tHiCpeB6RHkw https://mobile.twitter.com/angiesubeldia https://open.spotify.com/episode/2IeRAK1jd9YKS6aaZzEUZa?si=SvLt2q-wTu2Op0olyJsAEg HOST DEL PODCAST: FEPO https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: SPOTIFY: https://open.spotify.com/show/6uiXpyl749yOE2vs8sCrdW?si=bcff4de313884172 TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.</description></item><item><title>'BILLY' EDWARD ALBERT MEIER - FINAL | Invitado: Mynor Cordon EMISIONES PODCAST | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160111/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160111/</guid><description>Podcast Descripción Esta es una de las historias más importantes de la ufología mundial, el caso de &amp;lsquo;Billy&amp;rsquo; Edward Albert Meier llega a su final. En esta nuevo capítulo tú decidirás: Contactado por Pleyadianos o un terrible fraude. INVITADO ESPECIAL: Mynor de Emisiones Podcast https://www.facebook.com/emisionespodcast https://www.instagram.com/emisionespodcast/ https://www.instagram.com/mynor_cordon https://www.tiktok.com/@emisionespodcast HOST DEL PODCAST: FEPO https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: SPOTIFY: https://open.spotify.com/show/6uiXpyl749yOE2vs8sCrdW?si=bcff4de313884172 TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal APPLE: https://podcasts.apple.com/mx/podcast/paranormal/id1590562163 GOOGLE PODCAST: https://podcasts.</description></item><item><title>'BILLY' EDWARD ALBERT MEIER Parte 1 | Invitado: Sergio Castillón EMISIONES PODCAST | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160112/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160112/</guid><description>Podcast Descripción Esta es una de las historias más importantes de la ufología mundial, el caso de &amp;lsquo;Billy&amp;rsquo; Edward Albert Meier, contactado por Pleyadianos desde los 5 años y con la mayor cantidad de evidencia que nunca ha podido ser desmentida. INVITADO ESPECIAL: Sergio Castillón de Emisiones Podcast https://www.facebook.com/emisionespodcast https://www.instagram.com/emisionespodcast/ https://www.instagram.com/castillonsergio/ https://www.tiktok.com/@emisionespodcast https://www.tiktok.com/@castillonsergio HOST DEL PODCAST: FEPO https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales: SPOTIFY: https://open.spotify.com/show/6uiXpyl749yOE2vs8sCrdW?si=bcff4de313884172 TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.</description></item><item><title>PELÍCULAS MALDITAS Y CINE DE TERROR FT. MORRAS MALDITAS | Invitado: Julián Núñez | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160113/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 06:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160113/</guid><description>Podcast Descripción ¿Sabías que existen algunas películas malditas que han cobrado la vida de cientos de personas? En esta edición especial en compañía de Fepo y nuestro invitado especial Julián Núñez, repasamos la historia de filmes que parecen la prueba de que existe un mundo de demonios y criaturas infernales, historias de sueños que nos permiten conectar con el Más Allá, recomendaciones de cine de terror y la participación especial de Morras Malditas.</description></item><item><title>SANTA MUERTE, DUENDES Y FANTASMAS | Invitado: Grecko 96 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160114/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160114/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué sucede cuando se hace un pacto con La Santa Muerte y no se paga el &amp;lsquo;precio&amp;rsquo; pactado? Nuestro invitado Grecko 96 nos narra unas inquietantes experiencias de fantasmas en Venezuela y México, además, Fepo nos narra una terrorífica historia de un duende con propósitos malignos que intenta engañar a una mujer&amp;hellip; Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales SPOTIFY Capítulos completos TIKTOK FACEBOOK INSTAGRAM HOST DEL PODCAST: FEPO INVITADO ESPECIAL: GRECKO 96 INSTAGRAM YOUTUBE TIKTOK SPOTIFY LA TERRORÍFICA MÚSICA ES OBRA DE: FELLA INSTAGRAM Email: goodfella.</description></item><item><title>BASES ALIENÍGENAS Y URBEX MALDITO | Invitado: Alex Myers | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160115/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 02:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160115/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo hablamos del horroroso caso de Thomas Castello, una persona que afirma haber trabajado en la base subterránea de Dulce, donde científicos militares y seres extraterrestres llevan a cabo terribles experimentos en personas secuestradas; además, revisamos las temibles experiencias de nuestro invitado especial Alex Myers, quien se dedica a la exploración urbana (URBEX) y ha vivido temibles y extrañas experiencias paranormales. Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales.</description></item><item><title>CROP CIRCLE CON LA CARA DE MARTE Y DUENDES | Invitada: Ale Quijano | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160116/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 06:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160116/</guid><description>Podcast Descripción Emocionante capítulo lleno de historias reales vividas por la invitada Ale Quijano y el host Fepo; además de una de las mas increíbles historias del fenómeno OVNI y la humanidad: Los crop circles y la cara de Marte. Puedes enviar tus evidencias e historias al correo: paranormal@fepo.mx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales. SPOTIFY Capítulos completos: https://open.spotify.com/show/6uiXpyl749yOE2vs8sCrdW?si=bcff4de31388417 TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal HOST DEL PODCAST: FEPO https://instagram.com/fepomx/ https://www.</description></item><item><title>HISTORIAS DE SEGUIDORES PARTE 2 | Invitado: Jorge Manzanilla | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160117/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 08:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160117/</guid><description>Podcast Descripción Terroríficas narraciones enviadas por nuestros seguidores y seguidoras, además de varias historias del invitado especial Jorge Manzanilla y el host Fepo. Disfruta de este tenebroso capítulo en una oscura y terrorífica noche cuando no tengas a nadie a quien abrazar. Puedes enviar tus evidencias e historias al correo: paranormal@fepo.mx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales. SPOTIFY Capítulos completos: https://open.spotify.com/show/6uiXpyl749yOE2vs8sCrdW?si=bcff4de31388417 TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal HOST DEL PODCAST: FEPO https://instagram.</description></item><item><title>Historias de mormones, fantasmas y duendes | Invitado: Ismael Nabte "El amigo financiero" | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160118/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 04:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160118/</guid><description>Podcast Descripción Terroríficas historias experimentadas por mormones, fantasmas en las carreteras y travesuras de duendes. Disfruta este capítulo en compañía del Host FEPO y el invitado especial: Ismael Nabte, mejor conocido como &amp;ldquo;El amigo financiero&amp;rdquo;. Puedes enviar tus evidencias e historias al correo: paranormal@fepo.mx Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales. SPOTIFY Capítulos completos: https://open.spotify.com/show/6uiXpyl749yOE2vs8sCrdW?si=bcff4de31388417 TIKTOK: https://www.tiktok.com/@paranormalpodcast FACEBOOK: https://www.facebook.com/podcastparanormal INSTAGRAM: https://instagram.com/podcast_paranormal HOST DEL PODCAST: FEPO https://instagram.com/fepomx/ https://www.tiktok.com/@fepomx INVITADO ESPECIAL: ISMAEL NABTE &amp;ldquo;EL AMIGO FINANCIERO&amp;rdquo; https://youtube.</description></item><item><title>Pavorosa abducción "El caso Zanfretta" | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160119/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 04:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160119/</guid><description>Podcast Descripción El más terrorífico caso de abducción de la historia &amp;lsquo;El caso Zanfretta&amp;rsquo;. En compañía de nuestro invitado de lujo Christopher Guiot, hablamos de este extraño caso y de muchas terroríficas experiencias que no te dejarán dormir esta noche. Puedes enviar tus evidencias e historias al correo: paranormal@fepo.mx Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Historias de seguidores/as | Invitada: Ale Quijano | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160120/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 05:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160120/</guid><description>Podcast Descripción Para comenzar este nuevo año un capítulo especial con historias enviadas por los seguidores y seguidoras de Podcast Paranormal. Nuestra invitada especial Ale Quijano vuelve al podcast para leer estas terroríficas historias, contarnos nuevas experiencias paranormales y mostrarnos un increíble video de un fantasma. Puedes enviar tus evidencias e historias al correo: paranormal@fepo.mx Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Stan Romanek ¿fraude o realidad? | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160121/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 06:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160121/</guid><description>Podcast Descripción Una de las historias más pedidas en el podcast, la impresionante y terrorífica historia de Stan Romanek. En esta ocasión nos visitó Kin Maya, quién nos narra unas increíbles historias que no te dejarán dormir esta noche. Puedes enviar tus evidencias e historias al correo: paranormal@fepo.mx Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El OVNI diminuto de Kochi | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160122/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 18:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160122/</guid><description>Podcast Descripción Una de las historias mas extraña de la fenomenología OVNI: El extraño caso del ovni diminuto de Kochi y una increíble evidencia enviada por un seguidor. Host: Fepo Invitado: Kone Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Mothman e infiltrados extraterrestres | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160123/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 06:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160123/</guid><description>Podcast Descripción Infiltrados extraterrestres han comenzado a invadir la Tierra; una historia muy cercana con Mothman y seres interdimensionales. Host: fepomx | Invitada: Letícia María Morales Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Chaneques, aluxes e incubus | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160124/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160124/</guid><description>Podcast Descripción ¿Son los chaneques, aluxes e incubus seres peligrosos con la capacidad de lastimarnos? ¿son acaso seres interdimensionales o demonios? En este episodio de Podcast PARANORMAL contamos varias historias terroríficas que vivimos en carne propia. Host: Fepo | Invitada: Ale Quijano Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Santería - Parte 01 | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160125/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 07:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160125/</guid><description>Podcast Descripción Este episodio es el más importante de este podcast hasta ahora. La información que obtuve al charlar con nuestro invitado, el fotógrafo José Novelo me dejó la piel erizada. Estoy seguro que disfrutarás de este capítulo al escucharlo en una fría, oscura y aterradora noche. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El caso del Dr. Jonathan Reed | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160126/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 06:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160126/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio con el invitado especial Tony Nusa, hablamos del extraordinario caso del Dr. Jonathan Reed, quien experimentó uno de los casos más mediáticos de un supuesto encuentro con un ser extraterrestre&amp;hellip; ¿Realidad o fraude?&amp;hellip; Serás tú quien decida&amp;hellip; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Historias de terror | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160127/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160127/</guid><description>Podcast Descripción Capítulo especial para disfrutar en día de muertos y Halloween. La invitada Aleida B y Fepo nos narran varias historias terroríficas que vivieron. Disfruta este capítulo mientras conduces en una solitaria y oscura carretera. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Viaje a SERPO | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160128/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 07:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160128/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio develamos la historia del Viaje a SERPO, un intercambio entre extraterrestres y seres humanos coordinado por el gobierno de Estados Unidos. Invitado especial: Rodrigo Casares, quien nos narra 2 historias que te aterrarán hasta los huesos. Comparte tus comentarios en nuestras redes sociales Facebook y Tiktok. Recuerda: este podcast se experimenta mejor sí lo escuchas mientras conduces en una fría, oscura y terrorífica carretera. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Historias de maldiciones y extraterrestres | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160129/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 04:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160129/</guid><description>Podcast Descripción La más terrorífica historia contada en este podcast de voz de nuestro invitado KONE. Disfruta de este episodio mientras conduces en una oscura y siniestra carretera. Síguenos en todas nuestras redes sociales para contenido en video. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Exorcismos en Yucatán y charlatanes | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160130/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 04:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160130/</guid><description>Podcast Descripción Escucha una historia real de exorcismos en Yucatán. Con el invitado especial Esteban Mambo, conductor y creador de Urban World, nos adentramos en historias reales de exorcismos y charlatanes de la brujería, además de una pincelada del grupo Bilderberg. Disfruten este episodio en una oscura noche mientras conduzcan en una solitaria carretera. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La irrealidad de los fenómenos paranormales | Paranormal</title><link>https://swiest.com/es-419/2122160131/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2122160131/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio contamos con un invitado especial: BUPS ONE tatuador mexicano reconocido mundialmente. Platicamos acerca de la irrealidad de los fenómenos paranormales, leyendas del Sureste Mexicano, perros que hablan, brujería y mucho más. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item></channel></rss>