<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - Transkriptio · Käsikirjoitukset · Sanoitukset</title>
        <link>https://swiest.com/fi/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - Transkriptio · Käsikirjoitukset · Sanoitukset</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fi</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 23:38:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Yleinen perustulo selitetty - Ilmaista rahaa kaikille? UBI ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:38:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mitä jos valtio maksaisi elinkustannukseksi? Kävisitkö silti työssä?
Kävisitkö koulussa?
Työskentilistkö lainkaan? Miten viettäisit aikasi?
Tämä konsepti tunnetaan perustulona
Se on aikamme kunnianhimoisin sosiaalipoliittinen toimi
Vuonna 2017 perustulo on nosteessa ympäri maailman
Ensimmäiset kokeilut ovat käynnissä -
ja yhä useampi maa harkitsee perustuloa vaihtoehdoksi sosiaaliturvalle
Miten se toimisi ja mitkä ovat keskeisimmät argumentit puolesta ja vastaan?
Tällä hetkellä asiasta ei olla yhtä mieltä: mitä perustulo on ja tulisi olla</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kaikkein kauhistuttavimmat loiset - laiminlyödyt trooppiset taudit - NTD:t. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:21:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Vuonna 1014 Bysantin Hallitsija Basil toinen voitti Bulgarian armeijan ja vangitsi 15 tuhatta ihmistä.
Hän olisi voinut tappaa heidät, mutta hänellä oli toisenlainen suunnitelma.
Hän halusi heikentää vastustajiaan moniksi vuosikymmeniksi.
Joten hän käski sokaista 99 jokaisesta sadasta vangista.
Yhdelle sadasta jätettiin yksi silmä ohjaamaan loput takaisin kotiin,
pakottaen heidän yhteisönsä huolehtimaan heistä loppuelämänsä ajan.
Nykyään ihmiset ovat yhtä kyynisen hyökkäyksen kohteena jonka aiheuttavat superpahikset nimeltä NTD:t.
Yksi seitsemästä ihmisestä maapallolla kärsii yhdestä tai useammasta NTD:stä, eli enemmän kuin koko Euroopan väkiluku.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Entä jos taskussasi olisi musta aukko? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:26:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mitä sinulle tapahtuisi, jos kolikon kokoinen musta aukko
ilmestyisi lähelle sinua.
Lyhyt vastaus: sinä kuolisit.
Pitkä vastaus: se riippuu.
Onko se musta aukko jolla on kolikon massa,
vai onko se kolikon halkaisijan kokoinen?
Oletetaan että Yhdysvaltain viisisenttinen 5 gramman massallaan
maagisesti luhistuisi mustaksi aukoksi.
Tämän mustan aukon halkaisija olisi noin 10 potenssiin -30 metriä.
Vertaukseksi, vetyatomi on noin 10 potenssiin -11 metriä.
Joten musta aukko verrattuna atomiin on yhtä pieni kuin</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tehokkain tapa tuhota maailmankaikkeus - Väärä tyhjiö. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:49:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mitä jos universumillamme
olisi itsetuho nappi
jolla poistaa itsensä
niin puhtaasti ja tehokkaasti
että jokain fyysinen esine
vain lakkaisi olemasta
ja elämä olisi mahdotonta
ikuisesti
Ultimaattinen ekologinen katastroofi
tyhjiön rappeutuminen
musiikkia
Selittääksemme miten universumi
voisi tuhota itsensä
meidän täytyy ymmärtää kaksi periaatetta
Yksi - Energiatasot
Ydinajatus fysiikassa on, että
kaikella on energiataso.
Mitä korkeampi energiataso on, sitä enemmän energiaa on järjestelmässä
Esimerkiksi puulla on korkea energiataso.
se voidaan polttaa, polttamalla siitä</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mitä sinä olet? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:30:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Oletko sinä ruumiisi?
No, tavallaan, eikös?
Mutta, onko olemassa raja jossa tämä lakkaa olemasta totta?
Kuinka paljon voit poistaa itsestäsi ennenkuin lakkaat olemasta itsesi,
ja onko tässä kysymyksessä edes mitään järkeä?
Fyysinen olemassaolosi koostuu soluista, biljoonista soluista,
niitä on vähintään kymmenen kertaa enemmän kuin tähtiä Linnunradassa.
Solu on elävä olento, jopa 50 tuhannesta proteiinista koostuva kone.
Sillä ei ole tietoisuutta, tahtoa tai tarkoitusta, se vain on.
Silti, se on yksilö.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koneiden nousu - Miksi automatisointi on tällä kertaa erilaista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:59:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kaunko luulet kestävän,
ennen kuin koneet tekevät työsi paremmin kuin sinä?
Automaatio tarkoitti aiemmin isoja tyhmiä koneita tekemässä toistuvia töitä tehtaissa.
Nykyään ne voivat laskeutua lentokoneilla, diagnosoida syövän ja vaihtaa osakkeita.
Olemme siirtymässä uuteen vaiheeseen automaatiossa, joka on täysin erilainen kuin kaikki aiemmat.
Vuoden 2013 tutkimuksen mukaan lähes puolet kaikista
töistä Yhdysvalloissa voitaisiin koneellistaa seuraavan kahden vuosikymmenen aikana.
Mutta hetkinen Eikö automatisaatiota ole ollut olemassa jo vuosikymmenten ajan?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kolme tapaa tuhota maailmankaikkeus. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:17:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Jonain päivänä maailmankaikkeus kuolee.
Mutta miksi ja miten? Ja tuleeko se olemaan kuollut ikuisesti?
Ja miten me tiedämme sen?
Ensinnäkin, universumi laajenee.
Eikä vain laajene vaan laajenemisen tahti kiihtyy.
Syynä on pimeä energia.
Pimeä energia on outo ilmiö, jonka tutkijat uskovat läpäisevän koko maailmankaikkeuden.
Vuoteen 1998 asti ajattelimme että maailmankaikkeus toimii vähän niinkuin&amp;hellip;
&amp;hellip;pallo jonka heität taivalle
Pallo liikkuu ylös, mutta jossain vaiheessa sen täytyy tulla alas.
Mutta todellisuudessa maailmankaikkeuden laajeneminen kiihtyy.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kaikkein vaarallisinta ainetta maailmankaikkeudessa ovat oudot tähdet. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:08:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Neutronitähdet ovat tiheimpiä asioita, jotka eivät ole mustia aukkoja.
Niiden ytimistä voimme löytää vaarallisinta ainetta, jota on olemassa.
Outo aine.
Eriskummallinen asia, niin äärimmäinen, että se vääntää universumin lakeja
ja pystyisi tartuttamaan ja tuhoamaan kaiken, joka joutuu kosketukseen.
Tai, se voisi opettaa meille, miten maailmankaikkeus alkoi.
Ehkä molempia.
Ymmärtääksemme, kuinka äärimmäistä outo aine on,
Meidän täytyy aluksi ymmärtää vähän perus tietoa.
Mikä on neutrontähti ja miten outo aine rikkoo universumin lakeja?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pienet pommit veressäsi - komplementtijärjestelmä ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:59:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Jokaisen elävän olennon täytyy puolustautua toisia eläviä olentoja vastaan, jotka haluavat herkutella sillä.
Joten kun monisoluinen elämä kehittyi miljardien vuosien ajan, se kehitti tapoja puolustaa itseään.
Nykyään ihmisillä on hienostunut puolustusjärjestelmä
kuten fyysisiä esteitä, puolustussoluja ja asetehtaita.
Mutta yksi kehomme tärkeimmistä puolustuskeinosta on laajalti tuntematon:
Komplementtijärjestelmä
Se kehittyi yli 700 miljoonaa vuotta sitten ja on yli 30 proteiinin muodostama armeija,
joka toimii yhdessä monimutkaisessa ja elegantissa tanssissa tunkeilijoiden pysäyttämiseksi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aurinkokunta - kotimme avaruudessa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:52:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Aurinkokunta. Kotimme avaruudessa.
Me elämme Linnunradan rauhaisassa osassa.
Kotinamme on Aurinkokunta,
4.5 biljoonaa vuotta vanha muodostuma, joka kiitää ympäri galaktista keskustaa
200 000 km/h nopeudella, kiertäen täyden ympyrän joka 250 miljoonas vuosi.
Tähtemme Aurinko on Aurinkunnan keskustassa.
Sitä kiertää kahdeksan planeettaa,
biljoonat asteroidit ja komeetat sekä muutama kääpiöplaneetta.
Kahdeksan planeettaa. Jaettuna neljään planeettaan, jotka ovat kuin omamme:
Merkurius, Venus, Maa ja Mars,
sekä 4 kaasujättiläistä: Jupiter, Saturnus, Uranus ja Neptunus.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tietoisuuden alkuperä - Kuinka tiedottomasta tuli tietoinen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:46:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Tietoisuus on ehkäpä suurin luonnon mysteeri
Riisuttuna perusmerkitykseensä
Tietoisuus on se mikä sallii meidän olevan tietoisia ympäristöstämme ja omasta tilastamme.
Mutta tietoisuuden miettimisellä on tapana seurata noidan kehää.
Me kaikki tiedämme intuitiivisesti mitä tietoisuus on.
Se on tätä&amp;hellip;
Se on mitä koet täällä, juuri tällä hetkellä.
Mutta kun yritämme täsmentää tarkalleen mitä se on, jäämme useinmiten lehdelle soittelemaan.
Ja emmekä vain me, vaan myös filosofit ja tiedemiehet yrittävät määritellä tietoisuutta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vuoden 12 018 kalenteri on nyt saatavilla - Uusi kalenteri ihmiskunnalle. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/4cllmrfymmw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:42:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/4cllmrfymmw/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿12,018 Ihmiskunnan kalenteri on nyt saatavilla.
Pystyt tilaamaan spesiaalipainoksen&amp;hellip;
&amp;hellip;ainoastaan 10 päivän ajan, eikä enää ikinä sen jälkeen
Se on niin kuin normaali kalenterikin vuodelle 2018 mutta eroaa siitä yhdellä tärkeällä asialla
Se on vuodelle 12,018 ihmiskunnan aikakautta
Me selitimme toisella videollamme miksi tämän pitäisi olla meidän tämän hetkinen kalenterimme.
Viime vuoden kalenteri sai paljon positiivista palautetta ja me kuuntelimme&amp;hellip;
&amp;hellip;mitä te halusitte.
12,018 vuoden kalenterilla on paljon enemmän tilaa muistutuksille</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mitä tapahtui ennen historian alkua? Ihmisen alkuperä ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:13:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Maailma jossa elämme tuntuu normaalilta, arkiselta.
Tuntuu kuin ihmiset ovat ja tulevat aina elämään näin.
Mutta ei.
Emme ole koskaan ennen eläneet yhtä sivistyneessä ja tarpeisiimme räätälöidyssä maailmassa kuin nyt.
Meillä on ylellisyys unohtaa itsemme ja olla olla murehtimatta selviytymisestä.
Ruoka, suoja, turvallisuus - meille kaikki tämä on lähes itsestään selvää.
Mutta olemme erityisiä, sillä elämä yli 99,99% ihmishistoriasta oli täysin erilaista.
Eikä vain yhtä ihmishistoriaa ole olemassa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aika: Kaiken historian ja tulevaisuuden - Uudelleenmasteroitu. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:52:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Aika&amp;hellip;
käy järkeen pienissä palasissa.
Mutta kun katsotaan pitkiä ajanjaksoja,
on lähes mahdotonta olla sekoittamatta päätään ympäröivillä asioilla.
Joten, aloitetaan pienesti
minuuteista, tunneista, päivistä.
Todennäköisesti olet kuluttanut viimeiset 24 tuntia enimmäkseen nukkumiseen ja töiden tekemiseen.
ja todennäköisesti heitit hukkaan suuren osan eilisestä
internetissä
Päivistä tulee viikkoja, viikoista kuukausia
ja sitten meillä onkin kulunut vuosi.
On vuosi 2017
Ranska alkoi kouluttamaan kotkia saalistamaan terroristien droneja,
Tsekin ydinvoimalaitos päätti pitää bikini -kilpailun</description>
        </item>
        <item>
        <title>Viimeinen salaliittoteorian paljastaja. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:45:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Internet on loistava kasvualusta salaliittoteorioille.
Jotkut niistä ovat vain hauskoja ja tyhmiä, toiset
jakavat väärää tietoa ja muodostavat haitallista epäluottamusta.
Joten kehitimme Kurzgesagt -laboratoriossa idioottivarman systeemin
tuhoamaan melkein kaikki
salaliittoteoriat. Se on hyvin yksinkertaista, kysy vain itseltäsi:
Vaikuttaako se hyvin rikkaisiin ja vaikutusvaltaisiin henkilöihin?
Jos vastaus on kyllä, se tuskin on totta.
Kokeillaanpa sitä kolmeen esimerkkitilanteeseen
Numero yksi: Syöpään on helppo hoito mutta sitä pidetään salassa, koska
se tuhoaisi lääkeyhtiöiden voitot.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Golfvirta selitetty. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:54:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Termohaliinikierto ja Golfvirta
Merivirroilla on suora vaikutus elämäämme.
Ne määräävät sään, ilmaston ja paljon muuta.
Merivirrat ja tuulijärjestelmät
kuljettavat lämpöä Päiväntasaajalta navoille
ja toimivat kuin suuri moottori maailmanlaajuisessa ilmastossa.
Valtamerissä on lukuisia virtauksia.
Termohaliinikierto on erittäin tärkeä ilmastollemme.
Tämä termi kuvaa merivirtojen yhdistelmää
joka saa aikaan veden vaihtumisen neljässä maailman viidestä valtamerestä.
Ne muodostavat maailmanlaajuiseen kiertojärjestelmän.
Termohaliinikierron nimi muodostuu sanoista
&amp;ldquo;termo&amp;rdquo; viitaten lämpötilaan,
ja &amp;ldquo;haliini&amp;rdquo; viitaten veden suolapitoisuuteen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tarina munasta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:33:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Olit matkalla kotiin, kun kuolit.
Olit matkalla kotiin, kun kuolit.
Se oli auto-onnettomuus.
Ei mitään erityistä -
mutta se koitui kuitenkin kohtaloksesi.
Se oli kivuton kuolema.
Ensihoitajat yrittivät parhaansa pelastaakseen sinut -
Mutta turhaan.
Kehosi oli niin murskana, että parempi niin -
luota minuun.
Ja silloin sinä tapasit minut.
&amp;ldquo;Mitä tapahtui?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Missä minä olen?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Sinä kuolit&amp;rdquo;, sanoin tunteettomasti.
&amp;ldquo;Turha jauhaa sanoja enempää.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Siellä oli &amp;hellip; Siellä oli rekka!&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Viimeinen tähti universumissa - punaiset kääpiöt selitetty. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:14:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Jonakin päivänä, viimeinen tähti kuolee ja universumi pimenee iäisyydeksi.
Se varmaan tulee olemaan punainen kääpiö, joka on erittäin pieni tähti,
mutta joka on parhaita keinoja löytää Maan ulkopuolista elämää,
ja luultavasti on ihmisten viimeinen koti, ennen kuin universumi muuttuu asumiskelvottomaksi.
Mitä tiedämme niistä ja miksi ne ovat viimeinen toivomme?
Vähintään 70% universumin tähdistä on punaisia kääpiöitä.
Ne ovat kaikkein pienimpiä tähtiä, jotka ovat kooltaan vain 7-50% Aurinkomme massasta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fermi-paradoksi - Missä ovat kaikki avaruusolennot? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:51:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Olemmeko me ainoa elävä asia koko universumissa?
Havaittavissa oleva maailmankaikkeus on noin 90 miljardia valovuotta läpimitaltaan.
On ainakin miljardi galaksia
Joista jokaisella on 100-1000 miljardia tähteä.
Hiljattain olemme saaneet selville, että myös planeetat ovat todella yleisiä
Ja että on todennäköisesti triljoonittain asumiskelpoisia planeettoja maailmankaikkeudessa
Joka tarkoittaa sitä, että mahdollisuuksia elämän kehittymiselle ja olemassaololle pitäisi olla paljon, eikös?
Mutta missä tämä elämä on?
Eikö maailmankaikkeuden pitäisi kuhista avaruusaluksista?
Otetaanpa askel taaksepäin.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Viimeinen valo ennen ikuista pimeyttä - valkoiset kääpiöt ja mustat kääpiöt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:57:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ihmiset pystyvät selviytymään tässä universumissa niin kauan kun meillä on energianlähde.
Valitettavasti, universumi tulee kuolemaan. Se tulee tapahtumaan hitaasti, biljoonien vuosien kuluessa,
mutta se tulee tapahtumaan. Universumin aikaskaalaan verraten, aurinkomme kaltaiset tähdet ovat mennyttä tuota pikaa.
Onneksi, on paikkoja, jotka tulevat olemaan olemassa periaatteessa ikuisesti ihmisen näkökulmasta:
kuolleiden tähtien ruumiit&amp;hellip;
valkoiset kääpiöt.
Ne voisivat olla ihmiskunnan viimeinen koti juuri ennen universumin kuolemaa.
Mitä ovat nämä oudot kappaleet ja mitä tapahtuu kun ne viimein kuolevat?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ebola-virus selitetty - näin kehosi taistelee selviytymisestä. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:24:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mikä tekee ebolasta niin vaarallisen?
Miten virus voi musertaa monimutkaisen
puolustusjärjestelmän niin nopeasti
ja niin tehokkaasti?
Katsotaanpa mitä ebola tekee.
(Tunnari)
Ebola on virus.
Virus on hyvin pieni asia.
Vähän RNA:ta tai DNA:ta
ja pari proteiinia
ja runko.
Sillä ei ole kykyä tehdä mitään
itse,
ja voi vain selvitä lisääntyä infektoimalla soluja.
Välttääksemme tämän, meillä on immuunijärjestelmä.
Immuunijärjestelmä on erittäin monimutkainen
joten kehitimme visuaalisen järjestelmän
joka tekee siitä helpon ymmärtää</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mikä on koronavirus ja miten sinun tulee toimia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:47:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Joulukuussa 2019 kiinalaiset viranomaiset ilmoittivat maailmalle viruksesta, joka levisi heidän yhteisöissään.
Seuraavina kuukausina se levisi muihin maihin
tuplaten tartuntatapaukset vain päivissä.
Virusta kutsutaan nimellä &amp;ldquo;Äkillisen vakavan hengitystieoireyhtymän -koronavirus 2&amp;rdquo; (SARS-CoV2)
ja aiheuttaa taudin COVID-19,
jota kutsutaan yleisesti &amp;ldquo;koronavirukseksi&amp;rdquo;.
Mitä siis tapahtuu, kun virus tartuttaa ihmisen, ja miten pitäisi toimia?
Virus on oikeastaan vain kuori geneettisen materiaalin ja muutaman proteiinin ympärillä,
luultavasti ei edes elävä.
Se pystyy lisääntymään vain menemällä elävän solun sisään.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Immuunijärjestelmä selitetty I - Bakteeri-infektio. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:10:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Jokaisen elämäsi sekunnin aikana olet hyökkäyksen kohteena.
Miljardit bakteerit, virukset ja sienet yrittävät tehdä sinusta kotinsa.
Niinpä kehomme on kehittänyt erittäin monimutkaisen pienen armeijan, jossa on vartijoita, sotilaita, tiedustelutoimintaa, asetehtaita ja yhteydenpitoa.
suojatakseen sinua&amp;hellip; Noh, kuolemalta.
Tätä videota varten, ajatellaan että immuunijärjestelmällä on kaksitoista eri työtä, esimerkiksi, tuhota viholliset, kommunikoida ja niin edes päin.
Ja sillä on 21 erilaista solua ja kaksi proteiinivoimaa.
Näillä soluilla on 4 erilaista tehtävää.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fermi-paradoksi II - Ratkaisut ja ideat - Missä kaikki avaruusolennot ovat? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:46:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Avaruudessa on luultavasti 10,000 tähteä jokaista hiekanjyvää kohden maapallolla, havaittavassa maailmankaikkeudessa.
Tiedämme, että on olemassa ehkä biljoonia planeettoja.
Missä siis kaikki Alienit?
Tämä on Fermin Paradoksi
Jos haluat tietää enemmän, katso osa yksi.
Täällä katsomme mahdollisia ratkaisuja Fermin paradoksille.
Joten tuhotaanko meidät vai odottaako upea tulevaisuus meitä?
Avaruusmatkustus on vaikeaa. Vaikka mahdollista, se on valtava haaste matkustaa muihin tähtiin.
Valtavia määriä materiaaleja täytyy laittaa kiertoradalle ja koota.
Ehkä tuhansia vuosia kestävä matka pitää selvitä väestöllä joka on tarpeeksi suuri aloittamaan tyhjästä.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kaiken Historia ja Tulevaisuus -- Aika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:05:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Lyhyinä annoksina aika on järkevää.
Mutta kun tarkastelemme valtavan pitkiä ajanjaksoja,
on lähes mahdotonta käsittää sitä kokonaan.
Joten aloitetaan pienestä
minuuteista, tunneista, päivistä.
Olet luultavasti viettänyt viimeiset 24 tuntia enimmäkseen nukkumalla ja tekemällä työtä,
ja jossain siinä välissä on ollut kahvia
Ole hyvä ja katso vähemmän TV:tä.
Katsotaan seuraavaksi vuotta 2013: suhteellisen huomaamatta,
Hitlerin henkivartija kuoli 96-vuotiaana
ja kesäkuussa Edward Snowden aloitti NSA:n vakoiluskandaalin.
vuosisata on vielä melko nuori ja suurelta osin syyskuun 11.</description>
        </item>
        <item>
        <title>12 021 ihmisen ajanlaskun kalenteri ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:24:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Viidennen kerran esitämme teille ihmisen aikakauden kalenterin vuodelta 12 021 -
tällä kertaa kyse on kymmenien tuhansien vuosien sitten alkaneesta ihmiskunnan matkasta, joka
johtaa maatalouden vallankumoukseen, muinaisiin korkeisiin sivilisaatioihin ja alkuun nykyaikana, joka
huipentui visioon tulevaisuudestamme.
Voit hankkia rajoitetun version nyt, kunnes myymme loppuun, eikä sitä enää koskaan.
Kuten aina, kalenterissa on 12 kuvitettua sivua, jotka on painettu korkealaatuiselle paperille Euroopassa ja Yhdysvalloissa.
Ja tänä vuonna kansi on erityisen kiiltävä.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marsin kuut Phobos ja Deimos selitetty - Phobos &amp; Deimos MM#2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:11:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Marsin kuut selitettynä.
Marsilla on kaksi kuuta, Phobos ja Deimos.
Ne ovat erittäin pieniä. Miten pieniä?
Verrataan Marsiin tai meidän omaan kuuhumme,
Erittäin pieniä.
Vaikka, pieni on maku makuasia.
Niiden pinta alue on lähellä joitakin pienimpiä valtioita maapallolla,
niinkuin Luxemburg ja Malta.
Vaikka Phobos ja Deimos eivät missään tapauksessa ole kevyitä,
Todellisuudessa painovoima ei ole edes tarpeeksi vahva, jotta niille saadaan pallomainen muoto.
Joten ne näyttävät enemmän isoilta perunoilta kuin kuilta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Maapallon tappavin olento - Bakteerifagi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:54:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Jo miljardeja vuosia kestänyttä sotaa,
jossa kuolee päivittäin biljoonia
käydään aivan huomaamatta.
Sotaa käyvät maailman tuhoisimmat olennot planeetallamme:
Bakteriofagit
tai lyhyemmin, fagit.
Fagi on virus.
Ei elävä,
muttei myöskään kuollut.
Ne myös näyttävät keinotekoisilta.
Niiden pää on ikosaedri,
nopan kaltainen, jossa on 20 sivua ja 30 särmää.
Se sisältää viruksen geneettisen materiaalin
ja sijaitsee yleensä pitkän hännän (ytimen) päässä, jossa on jalanomaisia kuituja.
Maapallolla on enemmän fageja kuin kaikki organismit yhteenlaskettuna</description>
        </item>
        <item>
        <title>Antibioottien apokalypsi selitetty. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:35:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mitä sanoisit, jos paljastaisin sinulle, että ihmiskunta tekee jatkuvaa yhteistyötä luodakseen täydellisen supertaudin?
Taudin, joka voisi tappaa satoja miljoonia ihmisiä?
No, se on tapahtumassa parasta aikaa.
Olemme valmistamassa antibioottiresistenssiä bakteeria.
Bakteerit ovat yksi planeettamme vanhimmista eliöistä.
Pienimpinä eläviksi laskettuina eliöinä ne ovat selviytymismestareita
ja niitä voi löytää kaikkialta
Useimmat bakteerit ovat meille harmittomia.
Kehosi isännöi niitä triljoonittain, ja ne auttavat sinua selviytymään.
Mutta toiset bakteerit voivat tunkeutua kehoosi, levitä nopeasti ja tappaa sinut.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kaiken Alku - Alkuräjähdys ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:28:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kaiken alku.
Alkuräjähdys.
Ajatus siitä, että maailmankaikkeus syntyi yhtäkkiä, eikä ole ääretön.
1900-luvun puoliväliin asti, useimmat tiedemiehet ajattelivat universumin olevan
ääretön ja ikuinen.
Kunnes Einsteinin suhteellisuusteoria antoi paremman käsityksen painovoimasta,
ja Edwin Hubble sai selville, että galaksit liikkuvat erilleen toisistaan
tavalla, joka sopii aiempiin ennusteisiin.
1964-luvulla löydettiin sattumalta kosminen taustasäteily,
jäännös nuoresta universumista,
jotka muiden havainnollisten todisteiden kanssa, tekivät alkuräjähdyksestä
hyväksytyn teorian tieteessä.
Siitä lähtien, paranneltu teknologia, kuten Hubble-teleskooppi,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mehiläisten kuolema selitetty - loiset, myrkyt ja ihmiset. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:29:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ihmisyhteiskunta on äärimmäisen monimutkainen ja hauras,
ja se on rakennettu monien tukipilarien varaan.
Yksi näistä tukipilareista on mehiläinen .
Joka kolmas ihmisen syömä ateria on mahdollinen mehiläisten ansioista.
Ne ovat niin tärkeitä, että jos kaikki mehiläiset kuolisivat,
tuhansia kasveja kuolisi niiden mukana,
mikä johtaisi miljoonien ihmisten nälkäkuolemaan sitä seuraavina vuosina.
Sen lisäksi mehiläisillä on valtava taloudellinen vaikutus.
Mehiläisten vuosittain pölyttämien kasvien arvo
on noin 265 miljardia dollaria.
Ruoka jota pidämme itsestäänselvyytenä ei olisi olemassa ilman mehiläisiä,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Muovisaaste: Miten ihmiset muuttavat maailman muoviksi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:11:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kun jumalat antoivat kuningas Midakselle yhden toiveen, hän toivoi kaiken koskemansa muuttuvan kullaksi.
Midas oli tästä mielissään. Puut, kivet, rakennukset, kaikki kultaisia.
Pian tämän jälkeen huomasin hän kauhukseen myös hänen ruokansa muuttuvan kullaksi.
Halatessaan tytärtään huojentaakseen kärsimystään, huomasi hän virheensä liian myöhään.
Maailman rikkain mies oli nääntymässä yksin murheellisena.
Ihmiskunnalla kävi samankaltainen toivomus toteen kun opimme muuttamaan ruskean ja haisevan mönjän taikuudeksi - muoviksi.
Halpana, steriilinä ja käytännöllisenä se muutti meidän elämäämme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak selitetty - ISIS, Syyria ja sota. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:19:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Voi sentään &amp;hellip; Juuri kun luulit Irakin ongelman olevan ratkaistu
koska et ole kuullut siitä vähään aikaan,
kaikki on palannut takaisin murhanhimoiseen kaaokseen ja kauhuun.
Mitä tapahtui?
Vuonna 2003 Yhdysvallat hyökkäsi Irakiin koska sillä väitettiin olevan yhteyksiä terrorismiin
ja joukkotuhoaseisiin.
Tuolloin Saddam Hussein, brutaali diktaattori, hallitsi maata.
Hän oli osa sunnien vähemmistöä
ja nujersi Shia enemmistön.
Irak valloitettiin melko nopeasti,
mutta USA:lla ei ollut suunnitelmia maalle.
Siihen mennessä nujerrettu Shiia enemmistö valloitti</description>
        </item>
        <item>
        <title>Onko liha pahasta? Onko liha epäterveellistä? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:28:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kun kasveja syöneet esi-isämme alkoivat syödä lihaa kaksi miljoonaa vuotta sitten,
se ei johtunut vain siitä, että eläimet maistuvat hyvältä.
Se oli pakon sanelemaa.
Ilmastonmuutos vähensi esi-isiemme tarvitsemien kasvien määrää ja liha kävi korvikkeeksi.
Viimeistään tulen keksimisen jälkeen liha on ollut kiinteä osa ihmisten ruokavaliota.
Mutta viime vuosina lihan syöminen on yhä useammin yhdistetty terveysriskeihin
kuten sydänsairauksiin, tiettyihin syöpiin ja ennenaikaiseen kuolemaan.
Joten kuinka epäterveellistä liha todella on?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Onko sota ohi? - Paradoksi selitetty. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:10:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Väkivalta ja sota.
ISISin järjettömät raakuudet jatkuvat,
venäläiset tunkeutuvat Ukrainaan
ja palestiinalaiset sekä israelilaiset jatkavat sotimista.
Tekeekö se sinut synkäksi? No&amp;hellip; älä ole.
Koska jos katsot numeroita, sota alkaa itseasiassa mennä pois muodista,
vaikka maailman väkiluku on korkeimmillaan.
Näyttää siltä, että me elämme rauhallisinta aikaa historiassa.
Miten tämä on mahdollista?
[musiikkia]
Syyskuussa 2014 oli käynnissä neljä konfliktia, joissa oli kuollut yli 10,000 ihmistä sitten tammikuun 2013.
Yhdeksän konfliktia, joissa oli kuollut yli 1,000 ihmistä</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kvanttitietokoneet Selitettynä - Ihmisen Teknologian Rajoitukset ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:45:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Suurimman osan historiastamme, ihmisten teknologia koostui aivoistamme, tulesta, ja terävistä tikuista
Tulesta ja terävistä tikuista tuli energialaitoksia ja ydinaseita
Suurin päivitys on tapahtunut aivoillemme
1960 -luvulta asti, aivokoneidemme teho on jatkanut kasvuaan exponentaalisesti
mahdollistaen tietokoneiden koon pienenemisen ja tehojen kasvamisen
Mutta tämä prosessi lähentelee jo fyysisiä rajoja
Tietokoneiden osat lähestyvät atomin kokoa
Ymmärtääksemme miksi tämä on ongelma, meidän täytyy selvittää muutamia perusasioita
Pähkinänkuoressa -Tehnyt Kurzgesagt
Tietokone koostuu hyvin yksinkertaisista​​komponenteista</description>
        </item>
        <item>
        <title>Stringiteoria selittää, mikä on todellisuuden todellinen luonne. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:45:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mikä on universumin todellinen olemus?
Vastatakseen tähän kysymykseen,
ihmiset kertovat tarinoita kuvaillakseen maailmaa.
Me koettelemme tarinoitamme ja opimme, mitkä tulee säilyttää ja mitkä heittää pois.
Mutta mitä enemmän opimme,
sitä monimutkaisemmiksi ja oudoiksi tarinamme käyvät.
Jotkin jopa niin oudoiksi
ettei niiden sisältöä oikeastaan ymmärrä.
Aivan kuin säieteoria.
Kuulusa, kiistanalainen ja usein väärin ymmärretty tarina
kaikkeuden olemuksesta.
Miksi päädyimme siihen ja onko se oikeassa?
Vai onko se vain turha ajatus?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Turvallisuus ja pahoillani - terrorismi ja massavalvonta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:35:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Terrorismi on todella pelottavaa. Varsinkin kun se tapahtuu lähellä kotiasi,
eikä jossain kaukaisessa paikassa.
Kukaan ei halua olla peloissaan ja me halusimme että pelko poistuu,
joten vaadimme lisää turvatoimia.
Viime vuosikymmeneksellä se on tullut normaalimmaksi
pettää Kansalaisoikeuksia ja valtion virastojen vakoilla kansalaisia,
kerätäkseen heidän tietoja.
Aivan sama kannatatko vasemmisto- tai oikeistolinjoja,
tämä koskee jokaista.
Joten meidän täytyy katsoa tietoja ja kysyä itseltämme rehellisesti,
&amp;ldquo;onko tämä todellisuudessa auttanut meidän turvallisuutta?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ydinenergia selitetty: Miten se toimii? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:50:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Oletko koskaan väitellyt ydinvoimasta?
Me olemme, ja totesimme sen olevan turhauttavaa ja sekavaa.
Joten yritetäänpä saada ote tästä aiheesta.
Kaikki alkoi 1940-luvulla.
Atomipommien aiheuttaman kauhun jälkeen
ydinvoima lupasi olla rauhallisempi tapa hyödyntää uutta tekniikkaa
ja auttaa maailman takaisin jaloilleen.
Kaikkien mielikuvitukset laukkasivat kovaa.
Tulisiko sähköstä ilmaista?
Voitaisiinko ydinvoiman avulla asuttaa Antarktis?
Tulisiko olemaan ydinvoimalla toimivia autoja, lentokoneita tai taloja?
Vaikutti siltä, että asiat olivat vain muutaman kovan työvuoden päässä todellisuudesta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Avaruushissi - Scifiä vai ihmiskunnan tulevaisuus? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:18:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿On vaikeaa päästä avaruuteen.
Niin paljon kuin haluaisimmekin, että olisi helppo
ja halpa tapa nähdä planeettamme leijuvan pimeydessä,
tällä hetkellä ainoa tapa päästä avaruuteen on olla astronautti tai miljardööri.
Mutta on olemassa konsepti joka voisi tehdä siitä mahdollisen,
ja olisi lähtökohtana maailmankaikkeuden tutkimukselle -
Avaruushissi.
Miten se tarkalleen ottaen toimisi?
Ymmärtääksemme kuinka avaruushissi veisi meidät avaruuteen,
meidän täytyy ensin ymmärtää mikä kiertorata on.
Kiertoradalla oleminen periaatteessa tarkoittaa putoamista jotakin kohti,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Onko Euroopan unioni sen arvoinen vai pitäisikö meidän lopettaa se? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:14:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kannattaako meidän kuulua Euroopan Unioniin?
Vai pitäisikö meidän erota?
Monet ihmiset tuntevat voimakasta halua irrottautua EU:sta, kun taas toiset ylistävät sen saavutuksia.
Koska näyttää siltä, ​​että Britannia lähtee EU:sta, monet kohtelevat sitä kuin se ei enää olisi osa unionia.
Euroopan unionissa on 27 jäsenmaata, väkiluku on noin 450 miljoonaa ihmistä,
Tämä tekee siitä siitä kolmanneksi väkirikkaimman &amp;ldquo;valtion&amp;rdquo; maailmassa.
Se on maailman toiseksi suurin talous bruttokansantuotteeltaan, ja suurin yhtenäinen markkina-alue maailmassa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Yksinäisyys ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:54:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kaikki tuntevat toisinaan olonsa yksinäiseksi.
Kun ei ole lounaskaveria,
kun muutamme uuteen kaupunkiin
tai kun kukaan ei voi viettää kanssamme viikonloppua.
Mutta viimeisten vuosikymmenten aikana tästä tilapäisestä tunteesta
on tullut krooninen tunne miljoonille.
Isossa-Britanniassa 60 prosenttia 18-34-vuotiaista
kokee olonsa usein yksinäiseksi.
Yhdysvalloissa 46 prosenttia maan väestöstä
tuntee itsensä yksinäiseksi säännöllisesti.
Elämme ihmishistorian vuorovaikutteisinta aikaa
ja silti ennennäkemätön määrä meistä kokee olevansa eristyksissä.
Yksinäisyys ja yksinolo eivät ole sama asia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistinen nihilismi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:08:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ihmisen olemassaolo on pelottavaa ja hämmentävää.
Muutama satatuhatta vuotta sitten,
meistä tuli tietoisia ja löysimme itsemme oudosta paikasta.
Tämä paikka oli täynnä muita olentoja
Osan kykenimme syömään,
osa kykeni syömään meidät.
Oli nestettä, jota pystyimme juomaan,
asioita, joista pystyimme tekemään muita asioita.
Päivisin, taivaalla oli pieni keltainen pallo, joka lämmitti ihoamme.
Öisin taivas loisti kauniisti.
Tämä paikka oli selkeästi tarkoitettu meille,
jokin huolehti meistä.
Olimme kotona.
Tämä tieto teki kaikesta paljon vähemmän pelottavaa ja hämmentävää</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ylikansoitus - Ihmisen räjähdys selitetty. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:57:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kautta historian, maapallolla ei ole koskaan ollut näin paljon ihmisiä.
Määrämme on kasvanut räjähdysmäisesti: 1800-luvulla 1:stä miljardista 2,3:een vuoteen 1940 mennessä, 3,7 vuonna 1970 ja 7,4 vuonna 2016.
Maailman väkiluku nelinkertaistui viime vuosisadalla, joten mitä voimme odottaa seuraavalta?
Ja miten väestönkasvu vaikuttaa tulevaisuuteemme?
Tulemmeko näkemään massiivia maahanmuuttoja?
Mantereita peittäviä täyteen ahdettuja slummeja ja jättimäisiä kaupunkeja?
Tauteja ja saasteita?
Taistelua energiasta, vedestä ja ruuasta?
Keskittyvätkö ihmiset vain itsensä ylläpitoon ympäristön sijaan?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rokota tai älä rokota. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:47:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Viime aikoina on puhuttu paljon tuhkarokosta.
Mitä tuhkarokko aiheuttaa ja pitäisikö sinun ottaa rokote sitä vastaan?
Vai onko tämä vain hysteriaa?
Tuhkarokko on virus:
proteiinikuori, RNA:ta,
ja joitakin muita proteiineja lisääntymistä varten.
Se ei voi lisääntyä itsestään; se tarvitsee isäntäsolun sitä varten.
Ymmärtääksemme tuhkarokkoa, meidän on ymmärrettävä immuunijärjestelmää.
Olet ehkä jo nähnyt
visuaalisen järjestelmän, jonka kehitimme auttaaksemme ymmärtämistä.
Keskitytään nyt immuunijärjestelmään, joka on merkityksellinen tuhkarokkoa ajatellen.
Tuhkarokkovirus siirtyy ihmiseen nenän, suun tai silmien kautta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ylikansoitus &amp; Afrikka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:42:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Suurimman osan historiastamme, ihmisväestö kasvoi hitaasti,
kunnes uudet löydökset toivat meille enemmän ruokaa,
ja saivat meidät elämään pidempään.
Jo pelkästään sadassa vuodessa, ihmisväestö nelinkertaistui.
Tämä johti apokalyptisiin näkemyksiin ylikansoittuneesta maapallosta.
Mutta väestönkasvun itse asiassa oli huipussaan 1960-luvulla.
Siitä lähtien hedelmällisyysluvut ovat romahtaneet, maiden teollistuessa ja kehittyessä.
Maapallon väkiluvun uskotaan parhaillaan tasoittuvan noin 11 miljardiin ihmiseen vuosisadan lopulla.
Mutta kokonaiskuva peittää alleen yksityiskohdat.
Katsotaanpa erityisesti yhtä aluetta.
Saharan eteläpuolista Afrikkaa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka pieni atomi on? Spoileri: Erittäin pieni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:43:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Atomit ovat naurettavan ja uskomattoman pieniä.
Yksi ihmisen hius on suunnilleen niin paksu kuin
500,000 hiiliatomia, jotka on pinottu toistensa päälle.
Katso nyrkkiäsi, se sisältää triljoonia ja triljoonia atomeita.
Jos yksi atomi olisi yhtä suuri kuin marmorikuula, kuinka iso nyrkkisi olisi?
No&amp;hellip; jotakuinkin maapallon kokoinen. Hmm&amp;hellip; onko tätä vieläkin vaikea kuvitella?
Yritetäänpä jotain erilaista.
Katso pikkusormeasi.
Kuvittele, että sen kärki on yhtä iso kuin huone, jossa nyt istut.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka suureksi bakteeri voi kasvaa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:15:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Sisään ja ulos, sisään ja ulos.
Elossa pysyminen tarkoittaa asioita. Juuri tässä vaiheessa solusi polttavat glukoosimolekyylejä hapella
saadakseen energiaa saataville, mikä pitää sinut hengissä vielä yhden arvokkaan hetken.
Hapen saamiseksi soluihisi hengität.
Hengittäminen on vastaus erittäin kovaan ongelmaan: Kuinka saat solujen tarvitsemat resurssit selviytyäkseen
ulkopuolelta solujen sisäpuolelle? Jokaisen elävän on ratkaistava tämä ongelma,
ja ratkaisu on yllättävän erilainen yhdestä elämän tärkeimmistä säätimistä:
koosta.
Kuten olemme keskustelleet muissa videoissa:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka suuri on Kuu? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:41:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Miten suuri Kuu on?
Yötaivaalla Kuu vaikuttaa aika pieneltä, mutta oikeasti se ei ole.
Keski-Eurooppa mahtuisi helposti sen alle.
Kuun pinta-ala on järkyttävän suuri.
Jotta saisit hieman perspektiiviä, se on yhtä suuri kuin koko Eurooppa, Kiina, USA, Brasilia ja Etelä-Afrikka yhdessä.
Painoltaan Kuu on vain noin 1/81-osaa maan massasta.
Mutta kuinka suuri se on Maahan verrattuna?
Aika suuri oikeastaan, meidän kuumme on suurin aurinkokunnassamme suhteessa planeettaan.
Ja se on viidenneksi suurin kuu aurinkokunnassamme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka evoluutio toimii. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:27:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Evoluution mekanismeja
Mitä evoluutio on?
Evoluutio on elämän kehittymistä maapallolla.
Kyseessä on siis prosessi joka sai alkunsa miljardeja vuosia sitten, ja jatkuu tänäkin päivänä.
Se kertoo meille kuinka elämä on saanut laajan monimuotoisuutensa.
Se osoittaa kuinka miljoonat eri eliöt ovat saaneet alkunsa alkueliöstä (protozoasta)
Evoluutio näinollen on siis vastaus kysymykseen joka saattaa tulla mieleen kun vertailee mäyräkoiran ja tanskandoggin eroja:
kuinka on mahdollista että esi-isien jälkeläiset ovat voineet kehittyä näin erinäköisiksi?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka voisimme rakentaa kuukukkulan tänään - Avaruuden asuttaminen 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:27:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ihmiset uneksivat lähtevänsä Maasta ja matkustavansa läpi galaksin
Mutta olemme syntyneet liian aikaisin ollaksemme osa sitä unelmaa
Vai olemmeko?
Todellisuudessa,
voisimme aloittaa unelmamme rakentamalla kuutukikohdan tänään
Itseasiassa meillä on teknologia
ja nykyiset arviot NASA:lta, sekä yksityisellä sektorilla
sanovat, että se voitaisiin tehdä 20-40 miljardilla dollarilla yhdessä vuosikymmenessä
Hinta on verrattavissa Kansainvälinen avaruusasemaan
tai Saksan talousarvion ylijäämään vuodelta 2017
Ei juurikaan suuri investointi
Hyödyt olisivat mittaamatomia
Kuu on hiekkalaatikko uusien teknologioiden kehittämiseen ja loppumattomien resurssejen hyväksikäyttöön</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka tehdä elefantti räjähtää - Elämän koko 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:44:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kutistetaan norsu hiiren kokoiseksi
ja suurennetaan hiiri norsun kokoiseksi,
koska tämä on meidän videomme, ja haluamme nähdä mitä tapahtuu.
Ensinnäkin pikkiriikkinen norsumme kompastelisi hetken ja sitten kuolisi.
Pikkunorsumme on hyvin kylmä ja jäätyi kuoliaaksi vain muutamassa minuutissa.
Jättihiiremme sen sijaan vaikuttaa tuntevansa olonsa epämukavaksi ja räjähtäisi,
jättäen kuumia hiirenjäämiä kaikkialle.
Miksi?
Koon takia.
Olemme optimoitu toimimaan juuri sen kokoisina kuin olemme
ja kuolisimme järkyttävällä tavalla muissa olosuhteissa.
Mutta miksi tarkkaan ottaen on näin?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Auta meitä tekemään enemmän videoita Kurzgesagtille. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:29:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Moikka, youtube!
Oletko koskaan ihmetellyt, miksi julkaisemme vain yhden videon kuukaudessa?
Vastaus on tosi helppo: aika ja raha.
Vaikka on toki hauska tehdä animaatiovideoita kuten tämäkin, vaatii se silti todella paljon aikaa
käsikirjoittamiseen, storyboardiin, kaiken suunnitteluun, selostuksen nauhoittamiseen,
animointiin, äänisuunnitteluun ja musiikin säveltämiseen.
Rakastaisimme tehdä lisää videoita, mutta tällä hetkellä se on mahdotonta ilman aikakonetta.
Meillä kaikilla on oikeat työt, ja teemme Kurzgesagtia yömyöhään viikonloppuisin, vain siksi että se on intohimon kohteemme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka siirtää Aurinkoa: Tähtimoottorit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:15:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Maailmankaikkeudessa mikään ei pysy paikallaan. Linnunradalla, miljardit tähdet ovat kiertoradalla galaksin keskustan ympärillä.
Jotkin niistä, kuten Aurinkomme, pitävät etäisyyden pitkälti tasaisena. Aurinko kiertää keskustaa
noin 30,000 valovuoden päässä. Tehden täyden kierroksen 230 miljoonan vuoden välein
Tämä tanssi ei ole järjestäytynyt baletti, vaan enemmänkin luistinrata, täynnä humalaisia vauvoja.
Tämä kaaos tekee galaksistamme vaarallisen.
Tähti naapurustomme muuttu jatkuvasti, tähtien liikkuen satoja tuhansia kilometrejä joka sekunti
Suojanamme on ainostaaan suuret matkat avaruuden kappaleiden välillä.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatia selitetty - hellävarainen parantuminen vai holtiton petos? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:49:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Homeopatia saattaa olla kaikkein kiistanalaisin, mutta myös suosituin vaihtoehtoinen lääke.
Eräät väittävät sitä vastaan, kun taas toiset vannovat sen tehokkuuden ja kykyjen nimeen.
Miten homeopatia toimii?
Miten siitä tuli nykyisen kaltainen, ja mitä nykylääketiede voi oppia siitä?
Homeopatian ensimmäinen periaate on &amp;ldquo;samanlainen parantaa samanlaisen.&amp;rdquo;
Rohdot käyttävät niitä ainesosia, jotka aiheuttavat ne oireet, jotka haluat parantaa.
Tämä tarkoittaa käytännössä sitä, että rohto kuumeeseen voisi käyttää belladonnaa, joka myös aiheuttaa kuumetta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka osakemarkkinat toimivat (Yksinkertaistettuna) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:52:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mitä ovat arvopaperimarkkinat ja kuinka ne toimivat?
Arvopaperimarkkinat ovat jättiläismäinen maailmanlaajuinen verkosto
joka on luotu päivittäiseen suurien rahamäärien liikuttamiseen.
Yhteensä yli 60 triljoonaa (60,000,000,000,000) euroa vaihtaa omistajaa arvopaperimarkkinoilla joka vuosi.
Tämä on enemmän kuin kaikkien vuoden aikana maapallolla tuotettujen hyödykkeiden arvo.
Arvopaperimarkkinoilla ei käydä kauppaa omenilla tai hammasharjoille.
Vaan enimmäkseen arvopapereilla.
Arvopaperit ovat omaisuuseriä, jotka ovat enimmäkseen osakkeiden muodossa.
Osake on sama kuin osuus yrityksestä.
Mutta miksi osakkeista käydään kauppaa?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka Facebook varastaa miljardeja näyttökertoja. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:39:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Muutama päivä sitten, Facebook ilmoitti saavuttaneensa kahdeksan miljardia näyttökertaa päivässä.
Se on erittäin vaikuttavaa, kunnes kuulee, että vuoden 2015 ensimmäisenä vuosineljänneksenä
725 videota tuhannesta eniten katsotuista videoista oli varastettuja, keräten yhteensä 17 miljardia näyttökertaa.
Nettisivut ja sisältökerääjät varastavat videoita YouTubesta ja laittavat ne Facebookiin esille.
Nämä videot menevät viraaliksi, koska Facebook huijaa.
He tekevät algoritmistaan sellaisen, että heidän videosoitintaan suositaan YouTube-linkkien sijaan.
Käyttäjiä pidetään mahdollisimman kauan sivustolla, jotta Facebook pystyy esittämään mainoksia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka napata kääpiöplaneetta - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:35:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Neptunuksen 14 kuuta ovat kummallinen porukka.
Suurin osa niistä on pieniä, perunan muotoisia jään ja kiven palasia.
Jotkut ovat niin kaukana Neptunuksesta, että niiden kierros sen ympäri kestää 29 vuotta.
Niistä melkein kaikki ovat Neptunuksen painovoiman vangitsemia asteroideja.
99,5% Neptunusta ympäröivästä massasta on keskittynyt Tritoniin.
Se on seitsemänneksi suurin kuu ja on massiivisempi kuin muut kuut
aurinkokunnassa, jotka ovat pienempiä kuin se, yhdistettynä.
Sen pinta-ala on suurinpiirtein yhtä suuri, kuin Venäjän ja Australian maa-alueet yhdistettynä.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka pitkälle voimme mennä? Ihmiskunnan rajat (vanha versio - katso uusi). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:31:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Onko olemassa raja, jota emme voi ylittää?
Onko paikkoja, joihin emme pääse, yrityksistämme riippumatta?
Käy ilmi, että on.
Jopa scifi-teknologian avulla, olemme jumissa universumimme nurkassa.
Miten se voi olla niin? Ja miten kauas voimme mennä?
Elämme Linnunradan; keskivertokokoisen spiraaligalaxin hiljaisessa kulmassa
läpimitaltaan noin 100 000 valovuotta,
koostuen miljardeista tähdistä, kaasupilvistä, pimeästä aineesta, mustista aukoista, neutronitähdistä
ja planeetoista, kaikki tämä supermassiivisen mustan aukon ympärillä.
Kaukaata galaximme vaikuttaa tiiviiltä, mutta tosiasiassa se koostuu lähinnä tyhjästä avaruudesta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geneettinen insinööritaito muuttaa kaiken ikuisesti - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:50:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kuvittele, että eläisit 1980-luvulla ja sinulle kerrottaisiin
että tietokoneet tulisivat pian ja valtaisivat kaiken:
ostoksista deittailuun, sekä osakemarkkinat.
Että miljardit ihmiset olisivat yhteydessä verkon avulla.
Ja että omistaisit kannettavan laitteen
monta kertaa tehokkaamman, kuin supertietokoneet.
Se vaikuttaisi absurdilta, mutta sitten se kaikki tapahtui.
Sci-fistä tuli todellisuutta, emmekä edes ajattele sitä.
Nykyään olemme samanlaisessa tilanteessa geneettisen muokkauksen suhteen
joten puhutaanpa siitä.
Mistä se tuli? Mitä teemme juuri tällä hetkellä?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuolema avaruudesta - gammavälähdysten selitys. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:26:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kuvittele, jos voisit kasata energian kaikista tähdistä sadan miljoonan valovuoden säteellä.
Tuhansista galakseista, miljardeine tähtineen.
Kuvittele, että voisit valjastaa tällaisen voiman ampumaan universumin isoimmalla superaseella.
Kuvittele tuho jonka voisit aikaansaada.
Sattumoisin, sinun ei tarvitse kuvitella.
Sellaisia on olemassa, ja niitä kutsutaan gammapurkauksiksi.
Mutta mitä nämä kosmiset sala-ampujat oikein ovat?
Ja mitä tapahtuu jos yksi näistä ampuu kohti maata?
Ymmärtääksemme gammapurkauksia, meidän tulee ensin ymmärtää mitä ovat gammasäteet.
Gammasäteet ovat elektromagneettisia säteilyaaltoja jotka kantavat energiaa samoin kuin näkyvä valo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Voitko luottaa Kurzgesagtin videoihin? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:57:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Voitko luottaa Kurzgesagtin videoihin?
Vastataksemme tähän kysymykseen, kerromme ensin kuinka etsimme tietoa niitä varten,
jonka jälkeen puhumme hieman vanhoista videoistamme,
ja siitä mitä haluamme saavuttaa tällä kanavalla.
Kurzgesagtin videoiden tekeminen alkaa aina kysymyksellä tai ongelmalla.
Esimerkiksi lihavideomme jälkeen
moni katsojistamme kysyi lihan terveysvaikutuksista.
Meillä ei ollut mitään käsitystä ja olimme itsekin uteliaita,
joten päätimme työstää aihetta.
Ensimmäinen askel on tutkimus.
Aloitamme etsimällä kirjoja ja tieteellisiä artikkeleja saadaksemme yleiskuvan aiheesta</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking selitetty: mahdollisuus vai vaara. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:08:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mitä on hydraulinen murtaminen - tai vesisärötys?
Teollisen vallankumouksen alusta alkaen energiankulutuksemme on noussut lakkaamatta.
Suurin osa tästä energiankulutuksesta tyydytetään fossiilisilla polttoaineilla, kuten kivihiilellä tai maakaasulla.
Viime aikoina on ollut paljon puhetta kiistanalaisesta tavasta saada maakaasua:
Hydraulinen murtaminen tai vesisärötys.
Yksinkertaisesti vesisärötys on maakaasun hankkimista Maan syvistä kerroksista.
Tällä tekniikalla huokoinen kivi murretaan käyttäen vettä, hiekkaa ja kemikaaleja,
jotta maakaasu saadaan vapautettua maaperästä.
Vesisärötys on ollut tunnettu 1940-luvulta alkaen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kaikki mitä sinun tarvitsee tietää Maapallosta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:21:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Maapallo on jokaisen elämänmuodon koti,
jonka maailmankaikkeudessa tunnemme.
Sen ikä on 1/3 maailmankaikkeuden iästä.
ja, myönnettäköön,
se on kaunis katsella.
Hieman litistynyt, jolla on raskasmetallinen ydin,
ja kevyempi pintakuori,
käärittynä ohueeseen suikaleeseen hyvää hengitysilmaa,
laajoja valtameriä,
hedelmällisiä tasankoja,
suurenmoisia vuoria,
makean veden jokia, järviä ja pohjavesiesiintymiä
kiertää tähteä joka lämmittää meitä,
ja antaa meille energiaa.
Mutta kuinka kotimme syntyi
ja mistä se on tehty?
4.6 miljardia vuotta sitten,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka hävittää yksi tappavimmista vihollisistamme - Gene Drive &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:58:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mitä jos voisit käyttää geenitekniikkaa pysäyttääksesi ihmiskunnan
vaarallisimman pedon, tappavimman eläimen maapallolla, jonka takia
miljardit ihmiset kuolevat, hyttysen? Muiden sairausten ohella se kantaa
malariaa, yhtä julmimmista loisista maapallolla,
joka on mahdollisesti suurin tappaja ihmisten historiassa.
Ainoastaan vuonna 2015
satoja miljoonia ihmisiä sai tartunnan ja melkein puoli miljoonaa ihmistä kuoli.
Uuden teknologian ansiosta voimme tuhota malarian lopullisesti, mutta
meidän pitää muokata kokonaista eläinpopulaatiota.
Tämä ei ole teoriassa ongelma, sillä muokattuja hyttysiä on jo laboratoriossa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ansaitsevatko robotit oikeuksia? Entä jos koneet tulevat tietoisiksi? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:30:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kuvittele tulevaisuus, jossa leivänpaahtimesi ennakoi millaisen paahtoleivän haluat.
Päivän aikana se skannaa Internetistä uusia ja jännittäviä paahtoleipälajeja.
Ehkä se kysyy päivästäsi, ja haluaa keskustella uusista paahtoleipäteknologian saavutuksista
Missä vaiheessa siitä tulisi ihminen?
Milloin sinä kysyt itseltäsi, onko leivänpaahtimellasi tunteita?
Jos sillä olisi, olisiko sähköjohdon irroittaminen murha?
Ja omistaisitko sinä sen vielä? Onko meidän joskus pakko antaa koneillemme oikeuksia?
Tekoäly on jo kaikkialla.
Se varmistaa riittävät välipalat,
se lataa juuri oikean Internet mainoksen ja ehkä olet jopa lukenut kokonaan koneen kirjoittaman jutun.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fuusioteho selitetty - tulevaisuus vai epäonnistuminen. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:19:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Universumimme perusteellinen valuutta on energia.
Se valaisee kotimme,
kasvattaa ruokamme,
on tietokoneidemme virranlähde.
Saamme sitä monilla tavoilla:
polttamalla fossiilisia polttoaineita,
halkaisemalla atomeita
tai aurinkokennotekniikalla.
Mutta kaikella on huonot puolensa.
Fossiiliset polttoaineet ovat erittäin myrkyllisiä,
ydinjäte on&amp;hellip; no, ydinjätettä
ja akkuja ei toistaiseksi ole tarpeeksi auringonvalon varastoimiseen pilvisten päivien varalle.
Silti auringolla tuntuu olevan lähes rajattomasti vapaata energiaa.
Onko olemassa tapaa, jolla voisimme rakentaa Maassa auringon?
Voimmeko pullottaa tähden?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomit niin suuria kuin vuoret - Neutronitähdet selitetty ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:07:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Neutronitähdet ovat yksi äärimmäisistä asioista universumissa.
Ne ovat kuin jättimäisiä atomiytimiä.
Halkaisijoiltaan kilometrien mittaisia sekä uskomattoman tiheitä ja rajuja.
Mutta miten jotain tällaista edes voi olla olemassa?
Tähden elämää hallitsee kaksi tasapainossa olevaa voimaa.
Sen oma painovoima ja fuusioreaktion säteilypaine.
Tähtien ytimissä, vety fuusioituu heliumiksi.
Lopulta, ytimen vety on käytetty loppuun.
Jos tähti on tarpeeksi massiivinen, helium fuusioitunuu nyt hiileksi.
Näiden massiivisten tähtien ytimet ovat kerrostuneet kuin sipulit,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Oletko yksin? (Universumissa) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:02:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Oletko yksin maailmankaikkeudessa?
Oletko yhteydessä mihinkään?
Ensinnäkin, olet osa nisäkkäitä, jotka ovat hyvin nuori luokka.
Mutta pystymme jo tekemään YouTube-videoita ja rakentamaan suuria hadronitörmäyttimiä.
Olemme myös halkaisseet atomin ja keksineet Pokémonit.
Saimme alkumme muinaisesta eliöstä joka eli noin kolme ja puoli miljardia vuotta sitten.
Tunnemme ohjaavamme tätä planeettaa, vaikkemme todellisuudessa ohjaakaan.
Yksikin asteroidi tai nokkela virus olisi tarpeeksi päästämään kaikki meidät päiviltä.
Ihmiskunta ylpeilee voivansa tuhota planeetan,
mutta vaikka käyttäisimme kaikki aseemme, tuloksena parhaimmillaan olisi vain laaja sukupuutto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mustat aukot selitettynä - Syntymästä kuolemaan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:10:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mustat aukot ovat omituisimpia objekteja maailmankaikkeudessa.
Vaikuttaa siltä, ettei niissä ole mitään järkeä; mistä ne tulevat?
Ja mitä tapahtuisi, jos putoaisit sellaiseen?
Tähdet ovat uskomattoman valtavia, pääosin vetyatomeista koostuvia kaasupilviä,
jotka ovat romahtaneet tähdeksi oman painovoiman ansiosta.
Niiden ytimissä, ydinfuusio murskaa vetyatomit heliumiksi,
vapauttaen uskomattoman määrän energiaa.
Tämä energia on säteilyä, joka aiheuttaa säteilypainetta ja työntää itseään painovoimaa vastaan,
pitäen tasapainon näiden kahden voiman välillä.
Niin kauan kuin tähden ytimessä tapahtuu ydinfuusiota, tähti pysyy vakaana.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pankkitoiminta selitettynä - Raha ja Luotto ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:40:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kansainvälinen pankkijärjestelmä on mysteeri.
Maailmalla on yli 30 000 eri pankkia
ja ne pitävät hallussaan uskomattoman suuria varoja.
Kymmenen suurimman pankin osuus on noin 25 biljoonaa Yhdysvaltain dollaria.
Nykyisin pankkitoiminta voi vaikuttaa hyvin monimutkaiselta,
mutta sen alkuperäinen idea oli yksinkertaistaa elämää.
1000-luvun Italia oli eurooppalaisen kaupan keskus.
Maanosan kauppiaat tapasivat siellä käydäkseen kauppaa.
Mutta siinä oli yksi ongelma:
valuuttoja oli liikaa.
Pisassa kauppiaiden oli käsiteltävä seitsemää eri kolikkotyyppiä</description>
        </item>
        <item>
        <title>Itsekeskeinen argumentti maailman parantamisen puolesta - egoistinen altruismi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:21:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Viime aikoihin asti, suurin osa maailman ihmisistä työskenteli maatiloilla
ja maailman markkinoiden kokonaistuotanto
oli enimmäkseen viljelyn kokonaistuotos.
Ja tämä tuotos oli sidottuna maapinta-alaan.
Markkinoiden kokonaisutuotto ei vaihdellut paljoakaan vuosi vuodelta.
Piirakan koko oli rajallinen; maailma oli nollasummapeliä
Tällaisessa paikallaan polkevassa maailmassa, ainoa tapa tulla paremmin toimeen oli jos joku muu tulee huonommin toimeen.
jos otat isomman palan piiraasta, joku muu saa vähemmän.
Jos haluat enemmän ruokaa, silloin valloittaminen, ryöstäminen ja varastaminen ovat loistavia strategioita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 syytä, miksi ydinenergia on mahtavaa! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:28:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kolme syytä, miksi meidän pitäisi jatkaa ydinvoiman käyttöä.
Ydinvoima pelastaa henkiä. Vuonna 2013, NASAn teettämä tutkimus totesi että ydinvoima on ehkäissyt
arviolta 1.8 miljoonaa kuolemaa.
Vaikka laskisit mukaan Chernobylin ja Fukushiman uhrit,
ydinvoima aiheuttaa vähiten kuolemia tuotettua energiaa kohden.
Vaikka ydinjäte onkin erittäin haitallista, se varastoidaan yleensä jonnekin,
kun taas haitalliset saasteet fossiilisista polttoaineista pumpataan ilmaan
jota hengitämme joka päivä.
Niinpä, vain vähentämällä fossiilisten polttoaineiden käyttöä, lukemattomia syöpäkasvaimia</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenttia marihuanan laittomuuden puolesta läpikäytynä ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:24:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ympäri maailmaa
marihuanaa ollaan dekriminalisoimassa tai jopa laillistamassa.
Mutta onko tämä kuitenkaan hyvä idea?
Nettiväittelyissä
huonoja puolia usein vähätellään.
Käydään siis läpi kolme vahvinta argumenttia
marihuanan laillistamista vastaan.
Väite numero 1:
Viime vuosikymmeninä
marihuanasta on jalostettu paljon vahvempaa.
Nykyään marihuana on niin väkevää,
että se on tosiasiassa kova huume, joka saattaa aiheuttaa psykoosin.
Marihuanan keskeisin vaikuttava ainesosa on THC,
ja on olemassa vahvaa näyttöä siitä, että THC:n ja psykoosin välillä on yhteys</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 syytä, miksi ydinenergia on kauheaa! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:22:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kolme syytä, miksi meidän pitäisi hylätä ydinvoima.
Ydinaseiden runsastuminen Ydintekniikka saapui maailmaan väkivaltaisesti:
vain vuosi ensimmäisen, vuoden 1944 ydinkokeen jälkeen,
kaksi suurta kaupunkia tuhottiin vain kahden pommin avulla.
Sitemmin reaktoritekniikka on kehittynyt hitaasti
energian tuotannon keinona,
mutta sillä on aina ollut intiimi suhde ydinasetekniikkaan.
On lähes mahdotonta tuottaa ydinaseita
ilman reaktoritekniikan hallitsemista.
Itse asiassa Ydinsulkusopimus auttaa
ydintekniikan levittämisessä kuitenkaan levittämättä ydinaseita
vaisulla menestyksellä.
40 vuoden ajassa viisi valtiota on kehittänyt omat aseensa</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ihmiskunnan uusi historia - Ihmisen aikakausi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:13:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ihmiset ovat olleet olemassa osana luontoa miljoonien vuosien ajan.
Mutta sitten jokin muuttui ja hämmästyttävän lyhyessä ajassa
me muokkasimme tämän planeetan
ja suunnittelimme sen vastamaan tarpeitamme.
Omien tietojemme mukaan olemme ensimmäisen laji koskaan, joka on kyennyt ottamaan koko planeetan haltuunsa.
Muutos metsästäjä-keräilijäkulttuurista maanviljelyyn ja rakentamiseen oli niin nopea, että monet ajattelutapamme maailmasta eivät ole enään käyttökelpoisia.
Yksi jälkeenjääneimmistä ideoistamme on se, että käytetyin kalenteri maailmassa väittää, että elämme vuotta 2016.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Arkistot</title>
        <link>https://swiest.com/fi/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Suomi</title>
        <link>https://swiest.com/fi/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/2000100001/</guid>
        <description>​
Voin auttaa ihmisiä, jos likaan käteni vähän enemmän.
Kuulostaa epäeettiseltä.
Aviomiehesi pahoinpitelee henkisesti. Jätä hänet.
Hyvä on.
TUHO-OSASTON JA TED LASSON VASTAAVALTA TUOTTAJALTA
Olen huolissani sinusta. -[Jimmy] Olen surrut häntä.
[itkee]
Olet turta.
[Paul] Annatko surusi hukuttaa sinut -
vai kohtaatko sen -
ja selviät siitä? -Kolikonheitto?
Häivy täältä.
​
PARIISI
[Gomez ähkäisee ja vetää henkeä]
[ystävä] Miten voit?
[Gomez] Olen hyvin väsynyt.
[ystävä] Haluatko aamulääkkeet?
[Gomez] Hmm.
[ystävä] Tiedän vastauksen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Troijan hevonen tapaus Osa 1 Kirje ruskeassa paperikuoressa</title>
        <link>https://swiest.com/fi/112637704/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/112637704/</guid>
        <description>Troijan hevonen tapaus paremman avun verkkoterapian tukemana. Mitä tulee mieleen, kun kuulet sanat mielenterveys? Mielenterveys on kaikkea sitä, mitä et ole ajatellut. Sillä on rajat tunneälyn kehittämiselle ja itsetietoisuuden parantamiselle. Kyse on myötätuntoisuudesta itseäsi kohtaan ja tarpeidesi tunnistamisesta. Kokeile verkkoterapiaa paremmalla avustuksella. He tarjoavat puhelimen, videon tai viestin. Keskustele terapeuttisi kanssa ja se on edullisempaa kuin henkilöterapia 10 % alennuksella ensimmäisestä kuukaudestasi. Käy osoitteessa betterhelp.com/trojan horse, joka on parempi. Help.com/troijalainen tämä ensimmäinen tarinani toimittajana.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hae</title>
        <link>https://swiest.com/fi/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
