<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Betreutes Fühlen on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/betreutes-f%C3%BChlen/</link><description>Recent content in Betreutes Fühlen on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 23:03:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/betreutes-f%C3%BChlen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wie wir uns verlieben | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890220/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890220/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute sprechen Atze und Leon mal wieder über die Liebe. Eines unserer aller Lieblingsthemen und das wohl schönste Gefühl der Welt, aber wie kommt es dazu und wie hat sich die Liebe und vor allem der Dating Prozess in den letzten Jahrzehnten verändert? Und welchen Einfluss darauf hat das Internet und das Online-Dating? Es wird Soziologisch und persönlich.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/</description></item><item><title>So finden wir Mut | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890001/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890001/</guid><description>Podcast Beschreibung Let’s talk Business! Heute geht es um die Unternehmerseite von Leon und Atze. Bei Gesprächen zum Gründen, Führen, und einer Menge persönlichen und wissenschaftlichen Details ist Philipp Westermeyer zu Besuch. Der Gründer von OMR bietet Events und Seminare an und hat außerdem einen Podcast indem er mit Menschen aus der Digital- und Wirtschaftswelt zum Gespräch über ihre Karriere, das Weltgeschehen und ihre Erfolgsrezepte spricht.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Geteilte Wurzeln - wie uns Geschwister prägen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890002/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890002/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Beziehung zu unseren Geschwistern ist oft die längste unseres Lebens. Brüder und Schwestern sind unsere ersten Spielgefährten, aber auch unsere ersten Rivalen. Atze und Leon klären heute: Was machen Geschwister mit uns? Stimmen die Klischees über Einzelkinder? Was passiert, wenn Eltern ein Kind bevorzugen? Und wie können wir als Erwachsene die Beziehung zu unseren Geschwistern pflegen?
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Der Instagram Account für Betreutes Fühlen: https://www.</description></item><item><title>Alleine sind wir nicht einsam | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890003/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890003/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Gesellschaft scheint sich in eine gefährliche Richtung zu bewegen. Das Gefühl der Einsamkeit ist schon lange kein Randphänomen mehr. Niemand ist immun gegen das Gefühl, isoliert zu sein, und die alarmierenden Statistiken sprechen eine klare Sprache. Es ist an der Zeit, diesem beunruhigenden Trend entgegenzuwirken. Wir diskutieren nicht nur die Ursachen und Auswirkungen von Einsamkeit, sondern geben auch praktische Tipps, wie man sie bewältigen kann. Einsamkeit betrifft viele von uns, aber es gibt Wege, sie zu überwinden.</description></item><item><title>Das Trauma der Familie | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890004/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890004/</guid><description>Podcast Beschreibung Die eigenen Wunden an die Kinder weitergeben - geht das? Zu transgenerationalem Trauma wird aktuell viel geforscht. Leon und Atze klären für euch: Was weiß die Wissenschaft schon? Kann ein Trauma sich tatsächlich in den Genen festsetzen? Und wie schafft man es, die Spirale zu durchbrechen?
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Der Instagram Account für Betreutes Fühlen: https://www.instagram.com/betreutesfuehlen/
Mehr zu unseren Werbepartnern findet ihr hier: https://linktr.</description></item><item><title>Die Geschichte meines Lebens | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890005/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890005/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute schauen Atze und Leon zurück auf ihr Leben, ihre zwei individuellen Lebensgeschichten, aber auch die gemeinsame Geschichte der Freundschaft. Sie sprechen darüber, wie wichtig die Geschichte, die wir über unser Leben erzählen können für die Identität ist, und was für einen Einfluss Traumata auf die Lebensgeschichte haben können. Außerdem lernen wir heute eine Therapieform kennen, die mit genau dem arbeitet: dem Narrativ unserer Lebensgeschichte.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Die Gefahr der Schönheit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890006/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890006/</guid><description>Podcast Beschreibung Schönheit liegt im Auge des Betrachters – oder nicht? Heute beschäftigen Atze und Leon sich mit genau diesem Thema: Gibt es eine objektive Schönheit? Und wenn ja, wie lässt sie sich messen? Was finden die beiden. Was für Vor- und Nachteile bringt es mit sich, wenn man schön ist? Ein so persönliches Thema wird heute mit Wissenschaft gefüttert.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/</description></item><item><title>Der Wille zum Erfolg | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890007/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890007/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Idee der Manifestation ist einfach: Man muss nur fest genug an den eigenen Erfolg glauben, dann tritt er ein. So jedenfalls die Philosophie vieler Life-Coaches, Influencerinnen und Gurus, die ihren Followerinnen dazu bringen wollen, mit dem richtigen Mindset im Leben alles zu erreichen, wovon sie nur träumen. Was steckt psychologisch gesehen dahinter? Und welchen Einfluss haben unsere Gedanken auf Erfolg wirklich?
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze</description></item><item><title>Emotionale Seitenlage - Zusammen stark durch psychische Krisen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890008/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890008/</guid><description>Podcast Beschreibung Die beste Freundin hat eine Essstörung. Der Vater trinkt zu viel Alkohol. Die Kollegin hat Panikattacken. Jedes Jahr erfüllen Millionen Deutsche die Kriterien einer psychischen Störung. Was hilft Ihnen dann wirklich? vor allem ein starkes Umfeld. Diese Folge ist ein Werkzeugkoffer für alle, die einen Menschen in ihrem Umfeld haben, mit psychischer Störung. Was hilft wirklich? Was kann man tun? Wie hält man durch?
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Fokussiert statt überfordert - Bonusfolge | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890009/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890009/</guid><description>Podcast Beschreibung Ständig meldet sich der E-Mail-Account, Deadlines drohen, dauernd prasseln Informationen auf uns ein, und am besten sollen wir alles gleichzeitig und sofort erledigen. Unser Kopf ist voll! Prof. Dr. Volker Busch weiß was wir brauchen, um wieder mehr Luft zu schaffen. Der Neurowissenschaftler und Psychiater setzt auf neueste Forschungserkenntnisse, um aus dem Würgegriff der Aufmerksamkeitsdiebe zu entkommen. Diese Tricks teilt er heute mit uns.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Alles erlaubt - Unsere persönlichste Folge | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890010/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890010/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute wird’s intim! Leon und Atze verlängern ihr persönliches Gespräch und bauen eure Fragen ein. Es geht um die größten irrationalen Ängste und schlechte Angewohnheiten, aber auch um Liebe und Konsum. Lehnt euch zurück und hört zwei Freunden beim reden zu! Außerdem wird die Live Performance von Samstag besprochen.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Der Instagram Account für Betreutes Fühlen: https://www.instagram.com/betreutesfuehlen/
Mehr zu unseren Werbepartnern findet ihr hier: https://linktr.</description></item><item><title>Die Fehler deiner Psyche | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890011/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890011/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute geht es um kognitive Fehler, die wir alle machen. Wieso kommen schöne Menschen sympathischer rüber und wie gewinne ich die nächste Schätzaufgabe? Außerdem sprechen Leon und Atze über Fehler der Psychologie und wieso uns das Wissen über diese Fehler vielleicht doch nicht so viel bringt.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier für die neue Masterclass anmelden: https://wemynd.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Der Instagram Account für Betreutes Fühlen: https://www.</description></item><item><title>Unverwundbar - wie ein Mensch die größte Krise übersteht | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890012/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890012/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute sprechen Leon und Atze mit einer besonders inspirierenden Frau: Claudia Fromme. Sie hat bei einem Autounfall ihren Mann und ihre Tochter verloren und erzählt uns heute, wie man mit so einem einschneidenden Lebensereignis umgeht, wie man man nach vorne schaut und wie man sogar trotz eines solchen Erlebnisses wachsen kann. Wir hoffen, ihr nehmt aus diesem Gespräch genauso viel mit wie wir.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze</description></item><item><title>Die Kunst des Zuhörens | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890013/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890013/</guid><description>Podcast Beschreibung „Du hörst ja gar nicht richtig zu“, oder ein ironisches „Es ist so schön, mit Dir zu reden“, wenn man mal wieder auf dem Smartphone scrollt wenn sich die Freundin das Herz ausschüttet – wer hat das heutzutage noch nicht gehört? Wir sind jederzeit erreichbar und bestens vernetzt. Was das mit unserer Aufmerksamkeit macht und wieso wir das Handy dann trotzdem nicht weglegen können, wenn wir mit unseren Liebsten am Tisch sitzen, besprechen Atze und Leon heute.</description></item><item><title>Stellen wir uns immer mehr an? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890014/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890014/</guid><description>Podcast Beschreibung Politische Korrektheit, Triggerwarnungen, der Wunsch nach »Safe Spaces«. Gestresst, überfordert, hochsensibel – nur einige der Begriffe, die fallen, wenn wir über die Generation »Snowflake« sprechen. Was ist dran? Werden wir tatsächlich immer zerbrechlicher wie Schneeflocken? Wir holen uns Antworten aus der Psychologie. Leon und Atze widmen sich heute der Frage: Stellen wir uns wirklich immer mehr an?
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Der Instagram Account für Betreutes Fühlen: https://www.</description></item><item><title>Verliebt in einen Narzissten | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890015/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890015/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute widmen sich Atze und Leon mit einem ganz besonderen Gast den beiden Lieblingsthemen der Küchenpsychologie: der Liebe und dem Narzissmus. An den Küchentisch haben sie Mitja Back eingeladen, Autor und Professor für Psychologische Diagnostik und Persönlichkeitspsychologie an der Uni Münster und Forscher der Individualität der menschlichen Psyche. Er ist ein wahrer Narzissmus-Profi und erschließt mit Leon und Atze die vielen Facetten, die Narzissmus und eine Beziehung mit Narzissten mit sich bringt.</description></item><item><title>4 Jahre Betreutes Fühlen - mit Sophie Passmann | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890016/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890016/</guid><description>Podcast Beschreibung In 4 Jahren 200 mal Betreutes Fühlen. Eine Zeit voller Lebensweisheiten und angewandter Psychologie und eine Zeit voller Erkenntnisse der Welt – von Pornografie und der Stadt der Hässlichen über Beziehungstipps zu Ratschlägen zur Konfliktlösung und dem Umgang mit Krisen. All das feiern Leon und Atze heute mit einer besonderen Gästin: Sophie Passmann. Die Hörfunkmoderatorin spricht mit Leon und Atze darüber, wie man wird wer man ist, wer man überhaupt ist und wie die Welt den Charakter formt.</description></item><item><title>Warum wir träumen - aus'm Archiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890017/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890017/</guid><description>Podcast Beschreibung Träum weiter – um die Message dieser Folge vorwegzunehmen. In dieser letzten Folge aus dem Archiv beantworten Atze und Leon die Fragen: Was sagen uns unsere Träume? Kann man sie wirklich deuten? Die Wissenschaft befasst sich schon längst mit dem Thema und die Ergebnisse sind verblüffend. Träumen steigert unsere Kreativität, hilft beim Lernen, Verarbeiten und Verstehen von Emotionen. Im Hirnscanner konnten Forscher erste Traumbilder sichtbar machen: Träume lesen, auf ganz anderem Niveau!</description></item><item><title>Warum will ich von allen gemocht werden? Mit Matze Hielscher | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890018/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890018/</guid><description>Podcast Beschreibung Herzlich Willkommen zum jährlichen Saunaklub eures Vertrauens! Schon zum dritten Mal sind Atze und Leon bei Hotel Matze – wieder mal im Spa-Bereich. Und das Thema könnte nicht passender sein: Es wird persönlich und geht ans Eingemachte. Die drei tauschen sich darüber aus, wieviel ihnen die Anerkennung von außen bedeutet. Sie beschäftigen sich mit der Frage, wie wichtig es ist, was andere von einem denken und ob wir Menschen nicht eher Herdentiere sind – und uns auch entsprechend verhalten sollten.</description></item><item><title>Warum bin ich harmoniesüchtig? - aus'm Archiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890019/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890019/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Leben ohne Streit und Konflikte – für die einen hört sich das langweilig an, für die anderen erstrebenswert. Das Problem: wir werden niemals alle einer Meinung sein! Heute haben wir für euch das Thema Harmoniesucht. Frisch aus dem Archiv geholt geht es hier darum, was die psychologischen Auswirkungen von der ständigen Vermeidung von Streit sind, und wieso es sogar wichtig ist, sich zu streiten.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>So wirkt Porno im Kopf - aus'm Archiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890020/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890020/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute haben wir euch eine Portion Porno aus dem Archiv mitgebracht! Perfekte Körper, absurde Stellungen und extreme Orgasmen, all das gibt es in unzähligen Ausführungen auf Pornografieportalen im Internet. Und es wird nachgefragt: Im Schnitt schauen Männer 70 Minuten pornografisches Material in der Woche. Und Frauen konsumieren ebenfalls Pornos, aber oft ganz unterschiedliche. Was macht das mit uns und unserem Gehirn? Wie werden Pornos eigentlich produziert? Cam-Girl Hanna Secret, PornHub und das Max-Planck-Institut liefern Antworten, die Atze und Leon und vielleicht auch euch verblüffen.</description></item><item><title>Raus aus toxischen Beziehungen - aus'm Archiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890021/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890021/</guid><description>Podcast Beschreibung Die erste wieder aufgewärmte (oder besser abgekühlte) Folge in der Betreutes Fühlen Sommerpause! Es geht mal wieder um toxische Beziehungen. Der Stempel „toxisch“ wird heutzutage schnell und gerne auf viele Beziehungen gepackt. Was in Liebesbeziehungen wirklich „toxisch“ ist und was die Wissenschaft dazu sagt, haben Atze und Leon für euch vorbereitet. Außerdem geht es um toxische Beziehungen in Freundschaften und die Frage, ob man mit seiner Familie Schluss machen darf!</description></item><item><title>Die gefährliche Suche nach der verwandten Seele | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890022/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890022/</guid><description>Podcast Beschreibung Vorher geht es in dieser letzten neuen Folge vor der Sommerpause aber wiedermal um ein Thema, das uns alle betrifft: die Liebe. Genauer, die Frage: Gibt es Seelenverwandte? Nach einem philosophischen Einstieg ins Thema geht es psychologisch weiter. Die Forschung fand nämlich raus, dass nach einem Soulmate zu suchen auch Probleme mitbringen kann. Daneben klären Leon und Atze für euch heute, ob zwei Menschen von Anbeginn füreinander bestimmt sein können oder mit der Zeit zusammenwachsen.</description></item><item><title>Das große Missverständnis: was psychische Störungen wirklich sind | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890023/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890023/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute geht es rein in die Tiefen der Psychologie. Atze und Leon sprechen darüber, wie man psychische Störungen erkennt und dabei wird wieder einmal klar, dass Symptome in unser aller Leben vorkommen können und das noch keine Diagnose bedeuten muss. Hört rein in diese spannende Folge, die euch helfen soll, zu erkennen, wenn ihr oder eure Liebsten Unterstützung braucht!
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.</description></item><item><title>Veränderung durch Akzeptanz | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890024/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890024/</guid><description>Podcast Beschreibung Carl Rogers hatte bereits die Erkenntnis, dass wenn ich mich so akzeptiere wie ich bin, ich die Möglichkeit erlange, mich zu verändern. Heute sprechen Atze und Leon darüber und nehmen euch mit nach Istanbul, wo sie verschiedenste Eindrücke in ein ganz anderes Land bekommen durften!
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Der neue Instagram Account für Betreutes Fühlen: https://www.instagram.com/betreutesfuehlen/</description></item><item><title>Leben mit Schizophrenie - Betreutes Fühlen x In extremen Köpfen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890025/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890025/</guid><description>Podcast Beschreibung Anna Kunze ist 16 Jahre alt, als sie das Bad ihrer Eltern putzt und das erste Mal Stimmen hört. Zu diesem Zeitpunkt weiß sie noch nicht, dass sie schizophren ist. Wie die fremden Stimmen ihr ganzes Leben verändert haben, erzählt Anna in dieser SPEZIAL-Folge.
Atze und Leon starten kurz zusammen rein, dann gibt’s eine ganze Folge IN EXTREMEN KÖPFEN.
Mailt uns gerne, wie ihr das Gespräch und Annas Geschichte empfunden habt.</description></item><item><title>So bremst Du deine Sorgen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890026/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890026/</guid><description>Podcast Beschreibung Nachts wach: Eine Sorge wird abgelöst von der nächsten und begleitet von dem Gefühl, komplett die Kontrolle über die Gedanken verloren zu haben – wer kennt das nicht? Heute reden Atze und Leon über genau dieses Phänomen. Es geht in die zweite Folge zum Thema Sorgen. Dabei beantworten sie die Frage, wieso Sorgen so unkontrollierbar sein können und was ihnen Positives abzugewinnen ist. Von spannenden Theorien, was die Sorgen aufrechterhält, über einen Exkurs in die generalisierte Angststörung gibt es in dieser Folge viele praktische Tipps und Tricks von Leon und Atze.</description></item><item><title>So entsteht Hoffnung | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890027/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890027/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Gletscher schmelzen, die AfD stellt erstmals einen Landrat - es gibt viele Gründe, die Hoffnung aufzugeben. Aber was ist das eigentlich, Hoffnung? In dieser Folge klären wir, warum ihr Hoffnung auf keinen Fall mit Optimismus verwechseln solltet. Und wie wichtig Hoffnung für unser Wohlbefinden ist - obwohl sie auch eine dunkle Seite haben kann …
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de</description></item><item><title>Kannst du deinen Erinnerungen trauen? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890028/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890028/</guid><description>Podcast Beschreibung 86 400 Sekunden hat ein Tag. Und in jeder einzelnen davon ist unser Kopf aktiv – wir verarbeiten, denken, fühlen, planen. So beschreibt es unser heutiger Gast, der Erinnerungsexperte Prof. Martin Korte. Damit uns diese mentale Meisterleistung gelingt, brauchen wir etwas, das uns erst so richtig bewusst wird, wenn wir es nicht mehr haben: unser Gedächtnis.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de</description></item><item><title>An uns Männer | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890029/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890029/</guid><description>Podcast Beschreibung Sexskandale und Machtmissbrauch - die Schlagzeilen von Männern, die sich falsch verhalten schockieren. Wir wollen wissen, was macht das mit uns Männern. Denn wer denkt, Gewalt würden alle ablehnen: Für jeden dritten jungen Mann ist Gewalt gegen Frauen akzeptabel. So eine neue Umfrage. Wir klären die psychologischen Mechanismen dahinter. Es geht um Victim Blaming, Täter-Opfer-Umkehr und Consent. Wir freuen uns auf die Diskussion mit euch.
Und eine Korrektur noch: Svenja Flaßpöhler ist die Chefredakteurin vom Philosophie Magazin und nicht die Herausgeberin</description></item><item><title>Eine Stadt für psychisch Kranke | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890030/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890030/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein italienisches Dorf feiert die Hässlichen, mehr Kreativität mit dem »Schlüsseltrick« von Salvador Dali und die besondere Betreuung psychisch Kranker im belgischen Geel – Leon und Atze haben sich einen bunten Themenmix für ihre »Laberfolge« rausgesucht.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Der neue Instagram Account für Betreutes Fühlen: https://www.instagram.com/betreutesfuehlen/
Sonst wie immer noch viel mehr Infos hier: https://wemynd.de/2023/06/eine-stadt-fur-psychisch-kranke/?utm_source=podcast</description></item><item><title>Wie ticken die Klimakleber? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890031/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890031/</guid><description>Podcast Beschreibung Gehirnwäsche, Zerstörung und Proteste – extreme Begriffe, die fallen, wenn wir über die Letzte Generation sprechen. Kleben für’s Klima, da schütteln viele den Kopf. Gerechtfertigt? Oder ist das Ignoranz gegenüber einer Katastrophe, die die bisher größte für die gesamte Menschheit werden könnte? Wir haben mit Lars Werner einen Gast, der mit uns eintaucht in die Psychologie der Klimakleber:innen.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.</description></item><item><title>Was Ekel über uns verrät | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890032/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890032/</guid><description>Podcast Beschreibung Verschimmeltes Brot, eitrige Wunden, dreckige Toiletten – da kommt sofort Ekel auf, ein lästiges Gefühl. Aber: Es kann für uns überlebenswichtig sein. In dieser Folge klären wir außerdem, was Ekel mit Magie und Todesangst zu tun hat. Und warum Händewaschen vor Fremdenfeindlichkeit schützt. Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Der neue Instagram Account für Betreutes Fühlen: https://www.instagram.com/betreutesfuehlen/
Sonst wie immer noch viel mehr Infos hier: https://wemynd.</description></item><item><title>Der Untergang der Menschheit: Woher kommt die Angst vor künstlicher Intelligenz | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890033/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890033/</guid><description>Podcast Beschreibung Künstliche Intelligenz – das Thema der Stunde. Jeden Tag fluten Wörter wie ChatGPT oder Deep Learning unsere News-Feeds. Viele feiern’s – auch unser Gast und KI-Expertin Dr. Tina Klüwer äußert sich recht positiv. Gleichzeitig macht sich eine große Angst breit. Wie weit wird KI gehen? Wird sie uns ersetzen? Was macht Mensch sein überhaupt aus, wenn wir Dinge wie Intelligenz, Empathie und Kreativität schon heute in KIs sehen.</description></item><item><title>Keine Droge für Atze - was Musik mit uns macht | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890034/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890034/</guid><description>Podcast Beschreibung Musik wirkt auf uns Menschen. Das haben wir wohl alle schon erlebt, wenn wir uns mit traurigen Liedern im Herzschmerz verlieren oder uns zum Sport motivieren wollen. Musik ist aber noch vielfältiger und spielt in der Psychologie und Therapie eine verdammt wichtige Rolle. Heute geht’s um Menschen im Wachkoma, die »Käsekuchen-Theorie« und warum unser Hirn bestimmt, wie viel Geld wir für einen Song ausgeben.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Unlösbare Konflikte lösen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890035/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890035/</guid><description>Podcast Beschreibung Nicht nur auf Social Media knallen Meinungen aufeinander, die unterschiedlicher nicht sein könnten. Auch in Familien, Freundschaften oder im Job sind wir oft überrascht, welche krassen Überzeugungen uns in Diskussionen entgegen prallen. Da ruhig zu bleiben fällt verdammt schwer. Oft haben wir auch gar keinen Bock mehr auf solche Gespräche. Persuasion Fatigue nennt das die Psychologie – und liefert gleich mit, wie wir uns trotz »Überzeugunsmüdigkeit« annähern können, statt die Gräben immer tiefer zu ziehen.</description></item><item><title>Machen Krisen stark? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890036/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890036/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Welt ist voller großer und kleiner Krisen. Wie wir mit diesen Tiefpunkten umgehen sollen, ist perfekt zusammengefasst im Spruch »Was dich nicht umbringt, macht dich stärker.« Posttraumatisches Wachstum nennen wir das in der Psychologie. Werfen wir einen Blick in die Forschung, wird deutlich die einfache Gleichung Krise = Wachstum geht nicht auf. Wir klären, worauf es in harten Zeiten wirklich ankommt.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze</description></item><item><title>Wer passt zu mir? LIVE | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890037/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890037/</guid><description>Podcast Beschreibung Romantische Liebe ist komplex. Trotzdem sind wir uns sicher, wir wissen, was wir attraktiv finden, wonach wir unsere Partner:innen auswählen. Viele führen ganze Listen an Eigenschaften, die sie sich wünschen. Doch diesem »ich weiß genau, was ich will« schiebt die Psychologie einen Riegel vor. Unsere Vorlieben passen nicht mit der Realität zusammen. Manche Wissenschaftler:inne gehen sogar einen Schritt weiter: Wir werden nie wissen, warum Menschen zusammenkommen. So schwarz sehen wir das nicht.</description></item><item><title>Keine zweite Chance | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890038/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890038/</guid><description>Podcast Beschreibung Menschen machen Fehler. Manche dieser Fehler scheinen unverzeihlich. Andere wiederum können wir vergeben. Wann bekommen Menschen eine zweite Chance und wann nicht? Gerade auf Social Media mit Shitstorm, Cancel Culture und Co. ist diese Frage relevant. Aber auch auf der kleinen Bühne, wenn wir Opfer von Fehltritten werden. In dieser Folge geht es um Fynn Kliemann, Fremdgehen und die Psychologie der zweiten Chance.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze</description></item><item><title>Psychische Probleme - und jetzt? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890039/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890039/</guid><description>Podcast Beschreibung Mehr als jeder Vierte erfüllt im Jahr die Kriterien einer psychischen Störung. Davon holt sich aber nur ungefähr jeder fünfte Hilfe. Das ist fatal. Denn psychische Erkrankungen sind gefährlich, schaden nicht nur Einzelpersonen, sondern auch unserer Gesellschaft. Diese Folge geht tief rein in unser psychisches Versorgungssystem. Zwei tolle Gäste kommen zu Wort, der Experte Prof. Dr. Arno Deister und die Betroffene Nora Fieling. Es geht um lange Wartezeiten, ein System mit Schwächen und darum, wo wir Hilfe bekommen können.</description></item><item><title>Verletzlichkeit - die gefährliche Superkraft | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890040/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890040/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir alle haben unsere Schwächen. Sie zu akzeptieren kann verdammt schwer sein. Noch schwerer wird’s, wenn wir diese Unzulänglichkeiten anderen zeigen sollen. Wir machen uns ungern verletzlich. Vor allem, weil wir Angst vor der Reaktion haben. In dieser Folge machen wir uns nackig, schauen tief rein in unsere Scheu vor Verletzlichkeit und machen klar, wann wir uns anderen öffnen sollten – und wann es richtig schaden kann.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Eine andere Welt | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890041/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890041/</guid><description>Podcast Beschreibung Leon lässt seine Reise durch Vietnam revue passieren und taucht dabei immer wieder in die grausame Geschichte des Landes ab. Die beiden springen durch Themen, die sie aktuell beschäftigen und aufregen.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Mehr zu unseren Werbepartnern findet ihr hier: https://linktr.ee/betreutesfuehlen
Arte Vietnam Doku: https://www.arte.tv/de/videos/103520-000-A/geschehen-neu-gesehen-wahre-geschichte/
Leitende Redakteurin: Julia Weinstabl, M.Sc.-Psychologin Produktion: Murmel Productions
Transkript</description></item><item><title>Wird deine Beziehung halten? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890042/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890042/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe funktioniert wie Ernährung. Es gibt Booster, die wie Nährstoffe, Beziehungen am Laufen halten. Gleichzeitig gibt es Schadstoffe, die das Zusammensein nach und nach vergiften. Wir schauen uns an, was eine Beziehung gesund hält und was sie kaputt macht. Die Psychologie hat hier einige »Ernährungstipps« auf Lager. Außerdem machen wir einen Persönlichkeitstest zusammen und analysieren dabei die Chemie in unserem Hirn.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze</description></item><item><title>Ich will mich verändern | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890043/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890043/</guid><description>Podcast Beschreibung Lange herrschte in der Psychologie der Glaube, unsere Persönlichkeit ist fix. Das heißt, so wie wir sind, werden wir geboren. In den letzten Jahren gab es einen radikalen Kurswechsel. Neue Forschungsergebnisse zeigen: Wir können uns verändern. Was das erste Kind damit zu tun hat, worum es beim »Dolce Vita Effekt« geht und wie wir laut zwei Expertinnen unsere Persönlichkeit wirklich weiterentwickeln, klären Atze und Leon in der Folge.</description></item><item><title>Ein grausames Experiment - mit MORD AUF EX | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890044/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890044/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute geht’s um das vielleicht berühmteste Experiment der Psychologie-Geschichte – das Stanford Prison Experiment. Angeblich zeigt es, dass in uns alle das Böse steckt. Es braucht nur die richtigen Umstände, um es zu wecken. Stimmt das wirklich? Das wollen Atze und Leon rausfinden. Dazu haben sie sich Verstärkung geholt. Mit Leonie Bartsch und Linn Schütze vom True Crime Podcast »Mord auf Ex« entschlüsseln sie das Geheimnis hinter dem Gefängnis-Experiment.</description></item><item><title>Was wir bereuen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890045/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890045/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeden Tag treffen wir Entscheidungen. Und machen damit einer recht unbeliebten Emotion die Tür auf – Reue. Wenn wir etwas bereuen, können wir in einer bestimmten Art des Denkens feststecken. Hätte ich mich anders entscheiden sollen? Wo wäre ich, hätte ich damals den anderen Weg gewählt? Was wäre, wenn…? Um da rauszukommen, brauchen wir einen neuen Blick auf dieses Gefühl, Tipps aus der Psychologie und die niederländische Lotterie.</description></item><item><title>An sich glauben - so steigt deine Selbstwirksamkeit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890046/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890046/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele begegnen Herausforderungen gerne mit einem »Das kann ich nicht.« Oft ist diese Überzeugung fest in unserem Kopf, hat aber so gar nichts mit der Realität zu tun. Worauf es ankommt, ob wir uns einer Situation gewachsen fühlen oder nicht hängt an der Selbstwirksamkeit. Und die können wir trainieren. Wir haben Tipps aus der Psychologie, wie wir uns selbst wirksamer und kompetenter fühlen können und damit aus der Überforderung und Hilflosigkeit rauskommen.</description></item><item><title>Das kannst Du verändern | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890047/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890047/</guid><description>Podcast Beschreibung Leon und Atze haben sich einen der bekanntesten Aktivisten Deutschlands eingeladen. Raúl Krauthausen ist zu Gast. Er ist kleinwüchsig und sitzt aufgrund seiner Glasknochen im Rollstuhl. Jahrelang schon kämpft Raúl für Inklusion und Barrierefreiheit, merkt dabei immer wieder: der Umgang mit Behinderung ist ein Tabu und trotz seinem Einsatz sind wir in Deutschland noch immer nicht da angekommen, wo er hin möchte. Trotzdem macht er unermüdlich weiter mit seinem »konstruktivem Aktivismus«.</description></item><item><title>Warum wir lieben, wie wir lieben | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890048/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890048/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn wir klein sind, lernen wir, wie Beziehung geht. Diese Schablone nutzen wir viele Jahre später immer noch – egal ob sie funktioniert oder nicht. Gerade in Partnerschaften geht’s dann schnell um sowas wie er klammert zu viel, sie braucht mehr Freiraum, wer ist von wem abhängig usw. Die Psychologie hat eine recht simple Erklärung dafür. Wir sprechen über die Bindungstheorie, Beziehungstypen und den Mythos von Co-Abhängigkeit.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>So setzt Du Grenzen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890049/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890049/</guid><description>Podcast Beschreibung Bis hier und nicht weiter! Vielen fällt es schwer, klare Grenzen zu setzen. Wir stecken ein, sagen nie »Nein« und merken gar nicht, wie belastend das für uns auf der Langstrecke ist. Schließlich wollen wir gute Menschen sein. Die gehen auch mal einen Schritt zu weit – oder? Wir werden heute merken, Grenzen funktionieren eigentlich ganz anders als die meisten glauben. Mit Hilfe der Psychologie tappen wir nicht mehr in diese Fallen, und sind am Ende gesund »begrenzt«.</description></item><item><title>Bin ich Hochsensibel? - aus'm Archiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890050/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890050/</guid><description>Podcast Beschreibung Bist du hochsensibel? Und was ist das überhaupt? Diese Frage beschäftigt so viele von euch, dass wir uns ihr „nochmal“ widmen. Übrigens die letzte Folge bevor es wieder regulär losgeht
»Ich bin hochsensibel« – das hört man immer wieder. Menschen mit hochsensibler Persönlichkeit (HSP) wird schnell alles zu viel. Sie verarbeiten Geräusche, Bilder und Gerüche tiefer. Sie sehen genauer hin, stellen viele Fragen, weinen oft und können sich besser in andere hineinversetzen.</description></item><item><title>So stoppst Du dein Grübeln - aus’m Archiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890051/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890051/</guid><description>Podcast Beschreibung Die kleine Winterpause geht weiter. Aber natürlich bleibt euer Fühlen auch diese Woche nicht unbetreut. Wieder eine Folge, die uns besonders gefällt - aus dem Archiv.
Grübeln kann die Hölle sein. So viele von uns drehen ihre Gedanken immer und immer wieder durch den Fleischwolf. Oft entstehen dann düstere Wolken: Was könnte schiefgehen? Wovor sollte ich Angst haben? Wie schrecklich waren meine Erfahrungen in der Vergangenheit? In solchen Gedankenschleifen kann man sich verfangen.</description></item><item><title>Alles zu viel - was hilft gegen Mental Load - aus’m Archiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890052/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890052/</guid><description>Podcast Beschreibung 2023 ist da! Und wir sind in einer kleinen Winterpause. Damit euer Fühlen dabei versorgt bleibt gibt’s in den nächsten drei Wochen je eine Folge aus dem Archiv. Mit neuem Gruß vorweg!
Viele Leben sind überladen. 24/7 muss man sich um irgendwas kümmern! Den Handyvertrag kündigen, die Zählerstände an die Stadtwerke schicken, Kinder von A nach B kutschieren oder ein Geburtstagsgeschenk für die beste Freundin finden. MENTAL LOAD heißt die große Last, die aus den unsichtbaren „Kleinigkeiten“ entsteht und auf unsere Köpfe drückt.</description></item><item><title>Die Psychologie der Astrologie | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890053/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890053/</guid><description>Podcast Beschreibung Am Ende des Jahres stellen wir uns die Frage: Was wird das nächste Jahr bringen? Manche schauen dafür in die Sterne. Horoskope sind im Trend. Und gleichzeitig spalten sie: Es gibt die Gruppe, die an Sternzeichen und Co. glaubt und es gibt die skeptische Front. Viel interessanter als die Frage, wer recht hat: Warum glauben wir an Horoskope? Was fasziniert uns so an der Sterndeutung? Und was sagt die Psychologie dazu, wenn die Astrologie uns einen Blick in die Zukunft verspricht?</description></item><item><title>12 Gedanken - der JAHRESRÜCKBLICK 2022 | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890054/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890054/</guid><description>Podcast Beschreibung 2022 als Gefühl? Fordernd. Sagt Leon. Eine Krise jagt die nächste und trotzdem muss man ja irgendwie überleben. Spätestens da kommt Atze ins Spiel. Wie immer Psychologie plus Lebenserfahrung serviert mit absurden Statistiken, n&amp;rsquo; bisschen Humor und Zitatze-Zitaten. Das ist übrigens unsere vorletzte Folge vor einer kleinen Winterpause. Mitte / Ende Januar geht&amp;rsquo;s weiter. Ihr hört von uns!
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.</description></item><item><title>Schenken für die Psyche | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890055/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890055/</guid><description>Podcast Beschreibung Alle Jahre wieder die gleiche Frage: Welche Geschenke lege ich meinen Liebsten unter den Weihnachtsbaum? Schenken ist schwierig und wenn’s schiefgeht, kann schnell Schluss sein mit der Besinnlichkeit. Damit das dieses Jahr anders läuft, wird die Psychologie unsere Shopping-Begleitung. Wir haben ganz viele Tipps für euch, wie ihr ohne Stress das perfekte Geschenk findet und den Beschenkten Freude bereitet, die weit bis ins neue Jahr geht. Dabei ist erstaunlich, dass es auf ganz andere Dinge ankommt, als wir zunächst denken.</description></item><item><title>Wie lange willst du leben? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890056/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890056/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Unsterblichkeit beschäftigt die Menschen seit Anbeginn der Zeit. Doch erst heute öffnen uns medizinischer und technischer Fortschritt diese Tür zum ewigen Leben – zumindest einen Spalt. Wollen wir eine solche Übermenschlichkeit überhaupt? Kann es ein unsterbliches und gleichzeitig gesundes Leben geben? Würden wir uns das für alle wünschen? Was wäre zum Beispiel, wenn Putin für immer da wäre? Wir denken heute das Szenario des ewigen Lebens zu Ende mit Hilfe von Psychologie, Philosophie und unserem Gast Nils Behrens.</description></item><item><title>Besser Fühlen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890057/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890057/</guid><description>Podcast Beschreibung Leons neues Workbook ist da. Das Buch ist wie ein Werkzeugkoffer. Viele Tools, Übungen und Impulse ermöglichen es, sich selbst besser kennenzulernen und Lösungen für die eigenen Probleme zu finden. Dabei funktioniert es wie eine Landkarte zur Reise entlang der großen Gefühle des Lebens, wie Liebe, Angst oder Zufriedenheit. Wer seine Emotionen wirklich versteht, ist klar im Vorteil! Klar, dass Leon und Atze sich gemeinsam mit dem Buch auf die Reise machen.</description></item><item><title>Wie Testosteron dein Leben bestimmt | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890058/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890058/</guid><description>Podcast Beschreibung Testosteron steht für Männlichkeit. Wir verbinden dieses Hormon mit sexueller Lust, Aggression und Impulsivität. Wenn’s so wäre, wär’s so schön einfach. Aber wir machen das »männliche Hormon« zu etwas, das es nicht ist, sagt unser Gast Prof. Dr. Oliver Schultheiss. Mit dem Psychologen sprechen wir über das Dominanzverhalten von Affen, es geht um Fingerlängen als Maß für Testosteron, den Hormonzyklus des Mannes und die zentrale Frage: Welchen Einfluss hat das vermeintliche Aggressionshormon wirklich auf uns?</description></item><item><title>Falsche Hoffnung | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890059/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890059/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Erkältung von der Schippe gesprungen, wird euer Fühlen in dieser Folge etwas anders betreut. Es geht um Mental-Health-Influencer-Desaster, die „Klimakleber&amp;quot; und Markus Lanz und um die WM in Katar. Zu letzteren schaut euch unbedingt die neue Folge AUF DER COUCH dazu in der ZDF-Mediathek an.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
AUF DER COUCH - jetzt hier: https://www.zdf.de/politik/auf-der-couch/aufdercouchkatar-100.html</description></item><item><title>Die Rollen, die wir spielen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890060/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890060/</guid><description>Podcast Beschreibung In unserer eigenen Welt, in unserem Alltag, müssen wir unglaublich vielen Rollen gerecht werden. Das Bild nach außen zählt! Es heißt immer so schön, sein authentisch. Sei du selbst! Aber mach das mal auf der Arbeit. Vor deinen Kindern. Vor deinen Eltern… Die Psychologie beschäftigt sich seit Jahren mit diesen Konflikten zwischen unseren Selbsts. Deshalb klären wir heute: In welche Rollen werden wir reingedrückt und warum? Was sind Rollenkonflikte?</description></item><item><title>Wir werden siegen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890061/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890061/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit September gehen Menschen im Iran auf die Straße. Sie kämpfen für Frauenrechte und Freiheit. Das Regime schlägt brutal zurück, will die Proteste mit Gewalt stoppen. Doch die iranische Bevölkerung gibt nicht auf. »Nieder mit der Diktatur«, rufen die Leute. Wir sprechen heute mit den beiden Iran-Aktivistinnen Daniela Sepehri und Düzen Tekkal über die aktuelle Situation im Iran. Beide haben persönlichen Bezug zu dem Land. Es geht darum, Sichtbarkeit zu schaffen, aber wir wollen auch verstehen: Wie ist es zu den aktuellen Protesten gekommen?</description></item><item><title>Deine Chance im Stimmungstief | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890062/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890062/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Herbst ist da. Damit werden die Tage dunkler, nasser und kälter. Das schlägt auf die Stimmung. Wir sind müde, träge und melancholisch. Körper und Psyche gehen in den Energiesparmodus. Diesen »Herbstblues« kennen wir alle. Aber es kann kippen und wir finden uns in einer Winterdepression wieder. Oder? Gibt es diese saisonale Depression überhaupt? Dafür werfen wir einen Blick in die Wissenschaft. Außerdem geht es um riesige Spiegel in Norwegen, wie wir das positive »Wintermindset« nordischer Länder für uns nutzen können und Winterschlaf von Menschen.</description></item><item><title>Bist du sex-positiv? LIVE | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890063/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890063/</guid><description>Podcast Beschreibung Sexualität frei leben, jenseits der Norm inklusive Fetisch, offener Beziehung und Vulva Watching. Anghänger:innen der Sexpositiv-Bewegung wollen Grenzen und herkömmliche Moralvorstellunge sprengen. Durch feministischen Aktivismus geprägt, kommt das freie, sexuelle Lebensgefühl heute im Mainstream an und lässt kritische Stimmen laut werden. Sind sie berechtigt? Sex-Positivität ist viel mehr als nur Sex. Was wir genau für »echten« positiven Sex brauchen, verrät uns ein Blick in die Psychologie.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>3 Jahre Betreutes Fühlen - mit Tommi Schmitt | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890064/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890064/</guid><description>Podcast Beschreibung Drei Jahre Betreutes Fühlen. In dieser Zeit ist so viel passiert – Besuch im Frühstücksfernsehen, zu Hause bei Günther Jauch, Spikeball-Hass, Sprachfehler und natürlich ganz viel Psychologie von Leon und Lebensweisheiten von »Zitatze«. Für unsere Jubiläumsfolge haben wir uns außerdem einen ganz besonderen Gast eingeladen: Tommi Schmitt. Mit ihm quatschen wir über Ruhm, plötzlich berühmt sein, unsere 3 unterschiedlichen Selbsts und wie das so ist, plötzlich (ungewollt?) im Rampenlicht zu stehen.</description></item><item><title>Die Zukunft der Arbeit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890065/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890065/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Arbeitswelt verändert sich – Bürgergeld, Fachkräftemangel, 4-Tage-Woche, so viele Jobwechsel wie noch nie. Das kann schnell überfordern! Und macht Fragen auf: Bin ich zufrieden mit meiner Arbeit? Was motiviert mich? Welcher Job erfüllt mich? Muss er mich erfüllen? Wir schauen zusammen hinter die Kulissen. Die Psychologie hat Antworten darauf, warum Arbeit gesellschaftlich und auch ganz persönlich gerade ins Wanken gerät und wo wir ansetzen können, damit wir mehr Zufriedenheit im Job erleben.</description></item><item><title>Die Psyche gesund essen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890066/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890066/</guid><description>Podcast Beschreibung Gesunde Ernährung ist wichtig für einen gesunden Körper. Das wissen wir alle. Interessant ist: Was wir essen, wirkt auch auf unsere Psyche. Wie genau schauen wir uns heute an, zusammen mit einem absoluten Experten der Ernährungspsychologie. Außerdem werfen wir einen Blick nach Australien, sprechen darüber, was unser Darm mit Multiple Sklerose zu tun hat, es geht um Sinnsuche im Essen und wie wir gut gemeinsam mit unserer Psyche am Esstisch sitzen können.</description></item><item><title>So lernt dein Hirn, was du willst | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890067/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890067/</guid><description>Podcast Beschreibung Ständig Neues zu lernen, umzulernen und auch zu verlernen, das ist überlebensnotwendig für den Menschen. Das wussten schon die alten Griechen. Die Psychologie erforscht seit Jahren, wie wir Wissen speichern. Es gibt tausende Lerntipps. Leider, sind manche davon totaler Quatsch – Stichwort Lerntypen. Was sich für‘s Lernen wirklich lohnt, ist ein Blick in unseren Kopf. Wir sprechen über Plastizität, warum Fehler machen so wichtig beim Lernen ist, wie Blinde mit den Ohren »sehen« und wann Antidepressiva einen Lernboost geben können.</description></item><item><title>Warum wir lügen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890068/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890068/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute entlarven wir Lügen. Oder doch nicht? Wir flunkern alle mal. Das kann unterschiedlich aussehen – Unwahrheiten gehen von der alltäglichen Notlüge bis hin zur bewussten Manipulation. Lügen ist schlecht, das lernen schon die Kleinsten. Doch schauen wir genauer hin, entdecken wir: Lügen haben viele Schattierungen, auf jeden Fall eine schwarze, weiße und – blaue. Die Unwahrheit lässt sich nicht so leicht entdecken, wie wir glauben. Die Psychologie geht sogar noch einen Schritt weiter: wir sind richtig grottig, wenn wir Lügenmärchen über einen ausweichenden Blick, schwitzige Hände oder Herumgestammel aufdecken wollen.</description></item><item><title>Eine Postkarte aus Frankreich | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890069/</link><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890069/</guid><description>Podcast Beschreibung Große Ereignisse werfen ihre Schatten voraus. Deswegen melden sich Leon und Atze nochmals kurz zu Wort und berichten von wichtigen News bevor die beiden sich endgültig in die kurze Sommerpause verabschieden. Wer Lust hat, im Herbst 2022 bei einem der wenigen exklusiven Preview-Termine von Leon einen intimen Einblick in sein neues Programm zu erhalten, der sollte jetzt schnell sein. Bevor er mit seiner neuen Live-Tournee im Jahr 2023 auf den ganz großen Bühnen durchstartet, geht es zunächst auf Klub- und Warm Up-Tour.</description></item><item><title>Du bist mehr als Du | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890070/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890070/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute geht es um Therapie mit dem ganzen System, und zwar nehmen wir uns die sogenannte Systemische Therapie vor. Warum? Weil die einen ganz spannenden Ansatz statt: Statt nur auf einen selbst, schauen wir dabei auf unser ganzes Umfeld – quasi Therapie zusammen mit der besten Freundin, dem Vater, der Chefin und dem Partner. Mit dabei ist auch ein absoluter Experte auf dem Gebiet Prof. Dr. Björn Enno Hermans, der Tipps und Techniken aus seinem Praxisalltag mit uns teilt.</description></item><item><title>Liebe in Balance | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890071/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890071/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe ist ein Balanceakt. Unsere Idealvorstellung ist, dass beide in eine Partnerschaft gleich viel geben. Die Realität sieht oft anders aus. Da kippt es schnell in eine einseitige Beziehung – eine Person hält alles zusammen. Auf Dauer keine Lösung. Wir brauchen Gleichberechtigung in der Liebe. Das muss uns sollte aber auf keinen Fall 50/50 sein.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.</description></item><item><title>Hyperfokus trotz Chaos im Kopf – Leben mit ADHS | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890072/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890072/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist schwierig, bei der Sache zu bleiben. Besonders weil die Welt uns mit Ablenkungen bombardiert. Menschen, die das im Extremen erleben sind ADHS-Betroffene. ADHS kennen viele als Zappelphilipp-Krankheit von Schulkindern. Doch unser Gast Lotti, erzählt wie es ist als Erwachsene mit ADHS zu leben. Ein wirklich bewegendes Gespräch, weil Lotti so offen und ehrlich aus ihrem Innenleben erzählt und uns gleichzeitig so viel mitgeben kann. Es geht um Fokus, Lottis Hyperfokus, emotionale Wunden, Kreativität, Ritalin und Ruhe trotz Kirmes im Kopf.</description></item><item><title>Richtig nichts tun | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890073/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890073/</guid><description>Podcast Beschreibung Abschalten, einfach nichts tun. Das fällt vielen schwer in dieser stressigen Welt. Irgendwas ist immer und wenn wirklich mal nix ist, sucht man sich was: Berieselung, aufräumen, Sport. Wer hält es noch aus, einfach nur dazusitzen, aus dem Fenster zu gucken und es zu genießen -wie Astrid Lindgren es forderte? Passend zu Hitze und Urlaubszeit zeigen wir euch, wie das geht. Abschalten lohnt sich, wenn man weiß, wie‘s geht.</description></item><item><title>Die Macht deiner Vergangenheit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890074/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890074/</guid><description>Podcast Beschreibung Nostalgie galt lange als Krankheit. Heute ist sie voll im Trend. »Früher war alles besser«, stimmt sicher nicht. Doch das warme Gefühl des nostalgischen Blicks zurück, kennen viele. Alte TV-Sendungen werden wiederbelebt, wenn Robbie Williams&amp;rsquo; Angels läuft, singen alle mit und der Geschmack von Veltins V+ Curuba holt uns (oder zumindest Leon) zurück in die gute Zeit. Doch Atze sieht das alles ganz anders. Nostalgie birgt für ihn eine Gefahr.</description></item><item><title>Guter Selbstbetrug | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890075/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890075/</guid><description>Podcast Beschreibung Selbstbetrug begehen wir alle. Und die, die das nicht zugeben, sind dabei noch die schlimmsten. Wir machen uns schöner, schlauer, hilfsbereiter als wir in Wirklichkeit sind. Doch es geht auch umgekehrt. Manche machen sich immer wieder schlechter, inkompetenter oder hässlicher als die Realität. Beides hat ein Ziel! Welches und warum es so schwer ist, den Selbstbetrug zu stoppen klären wir für euch. Dabei fällt vor allem auf: Selbstbetrug ist oft gar nicht so schlecht sondern für viele sogar richtig gut.</description></item><item><title>Wie intelligent willst du sein? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890076/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890076/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Mensch hält sich für schlau. Deswegen nennen wir uns selbst Homo sapiens , der kluge Mensch. Das macht Sinn, denn wir stehen an der Spitze aller Nahrungsketten, weil wir mehr IQ-Punkte haben als Affen oder Krähen. Doch was ist Intelligenz eigentlich? Wie schlau sind wir? Wie funktioniert ein IQ-Test? Sind schlaue Menschen zufriedener und ist es gemein, von den „Dummen“ zu sprechen? Wir suchen in dieser Folge nach einem etwas anderen Blick auf unsere Intelligenz.</description></item><item><title>Wünschend glücklich mit Matze Hielscher | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890077/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890077/</guid><description>Podcast Beschreibung Was wünschst Du dir? Als Kind hat man hundert Antworten. Als Erwachsener wird es schwieriger. Denn man weiß, dass Wünsche oft nicht in Erfüllung gehen. Wie geht gutes Wünschen? Was tun, wenn die eigenen Wünsche immer wieder enttäuscht werden? Kann man wunschlos glücklich sein oder braucht es Wünsche für ein erfülltes Leben? Wir waren mit Matze im Hotel Matze. Freut euch auf eine Reise nach Bhutan mit Matze („Italien war besser“), Atzes Sexphantasien mit Promis und Leons spießigste Wunsch-Abgründe.</description></item><item><title>Für uns Männer | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890078/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890078/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum gehen Männer nicht in Therapie? Weil Männer nicht schwach sein wollen? Weil Männer nicht über Gefühle reden können? Weil Männer lieber alles mit sich ausmachen? Wir drehen den Spieß um. Statt die Männer zu kritisieren, fragen wir: Was könnte man an Therapien verändern, damit mehr Männer hingehen!? Denn es ist zu einfach, es nur auf die Männer zu schieben. Es geht um Ängste, Depressionen, Sucht und Suizid. Aber vor allem um Hoffnung und ein Therapieumfeld, in dem sich alle willkommen fühlen.</description></item><item><title>Überleben in der Leistungsgesellschaft | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890079/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890079/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir leben in einer Leistungsgesellschaft. Der Druck ist hoch. Es gilt immer mehr zu liefern. Das nervt und macht Menschen kaputt. Dem stimmen wahrscheinlich die meisten zu und ändern trotzdem nichts. Wir rennen im Hamsterrad und brennen aus. Wie geht das anders? Wie schafft man es, sich selbst Druck zu nehmen und trotzdem vorwärts zu kommen? Freut euch auf Harry Potter (Atze ist maximaler Muggel, Leon kurz vor Potterhead-Status), eine Klassenfahrt nach Oxford, Teilnehmerurkunden für Pubertisten und eine Quizsendung mit Henning Baum und Kuhglocken-Dad-Jokes.</description></item><item><title>Ohne Angst kein Mut | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890080/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890080/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele wären gerne mutiger. Einfach machen! Sich was trauen. Warum fällt uns das oft schwer? Weil viele gar nicht wissen, was Mut wirklich ist. Wir nähern uns einem Gefühl, das nicht ohne Angst funktioniert und zeigen euch, wie man mutiger wird.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Ab sofort gibt’s Quellen, die erwähnten Videos &amp;amp; noch mehr praktische Tipps zu jeder Folge hier im Blog: https://www.</description></item><item><title>Was schulden wir unseren Eltern? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890081/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890081/</guid><description>Podcast Beschreibung Gar nichts! Sagen viele. Aber ist es so einfach? Selbst Kinder, die schlecht behandelt wurden, haben oft das Gefühl, ihren Eltern doch etwas zu schulden. Wir klären, woher das kommt und zeigen auch, warum es schön sein kann, das Gefühl zu haben, dass man den Eltern etwas schuldig ist. Respekt zum Beispiel. Oder Dankbarkeit.
Einen tollen Artikel, mit demselben Titel wie diese Folge (thx!), findet ihr in der ZEIT: https://www.</description></item><item><title>Sei dankbar | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890082/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890082/</guid><description>Podcast Beschreibung Dankbarkeit tut gut. Doch warum ist es so schwer, sie im Alltag zu spüren? Viele gucken immer nur auf das, was sie nicht haben, was nicht läuft. Dabei gibt es oft sehr viel, für das wir dankbar sein sollten. Wie schafft man es, dieses Gefühl zu leben? Warum hat uns die Natur Dankbarkeit geschenkt? Und wann kann sie uns schaden? Klären wir für euch! Wie immer mit Psychologie und Lebensweisheit.</description></item><item><title>Manipulative Empathie | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890083/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890083/</guid><description>Podcast Beschreibung Empathie ist wertvoll! Die Welt wäre besser, wenn wir emphatischer wären! Wer so denkt, übersieht die DUNKLE SEITE DER EMPATHIE. Empathie lässt sich nutzen, um Menschen zu manipulieren. Man fühlt sich in den anderen ein und beginnt dann, ihn von innen zu lenken. Manche beherrschen das so gut, dass es gar nicht auffällt. Wie schützt man sich? Woran erkennt man manipulative Empathie? Und kann man diese dunkle Fähigkeit selber trainieren?</description></item><item><title>Wenn Frauen morden | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890084/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890084/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Frauen morden, steht die Welt vor einem Rätsel! Denn Gewalt ist männlich! Das sagt die Statistik. Doch es gibt auch Frauen, die ihre Partner abstechen oder Kinder umbringen. Niemand kann davon präziser berichten als Dr. Nahlah Saimeh, unser Gast. Die Gutachterin spricht mit Frauen, die morden. Dabei zeigt sich vor allem eins: Es gibt immer eine Erklärung. Die sieht nur oft ganz anders aus als die meisten denken!</description></item><item><title>Raus aus der Opferrolle | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890085/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890085/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir alle kennen Menschen, die immer das Opfer sind. Eine neue Studie zeigt: das liegt in der Persönlichkeit. Doch auch die Gesellschaft spielt eine Rolle. Haben wir eine Opferkultur in der sich immer mehr unterdrückt, falsch verstanden, schlecht behandelt fühlen? Wir klären, was man tun kann, um die Opferrolle zu verlassen. Denn wenn das Schicksal wirklich zuschlägt, lohnt es sich das Heft des Handelns in der Hand zu behalten.</description></item><item><title>So motivierst Du dich | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890086/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890086/</guid><description>Podcast Beschreibung Motiviert arbeiten, Sport treiben oder lieben – mit genug Motivation gelingt alles. Das denke viele und wissen doch viel zu wenig über Motivation. Wie motiviert man sich selbst? Welche Gefahr versteckt sich hinter den falschen Belohnungen? Und wann kommt der Antrieb wirklich aus uns selbst und nicht durch Druck von außen? Wir haben wie immer Antworten aus der Psychologie und mitten aus&amp;rsquo;m Leben für euch und zeigen damit, wie man es schafft, sich selbst zu motivieren!</description></item><item><title>Warum will ich, dass mich alle mögen? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890087/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890087/</guid><description>Podcast Beschreibung … und was hilft dagegen? „Egal, was alle sagen: mach dein Ding!“ Sowas hört man immer wieder und es ist dumm. Denn natürlich sind uns die anderen nicht egal, natürlich ist uns wichtig, was andere über uns denken und wir wollen auch gemocht werden (also die meisten von uns). Aber es gibt ein „Zuviel“. Dann richtet man sich nur noch danach, was die anderen sagen. Will von ALLEN gemocht werden.</description></item><item><title>Nie wieder Alkohol? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890088/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890088/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum werden Menschen süchtig? Wie entstehen unsere schlechten Gewohnheiten? Und wie wird man sie wieder los? Es geht um Sucht, um Alkohol und vor allem um Selbstbetrug. Wir alle lügen uns selbst permanent an, verstecken uns vor der Wahrheit im Leben. Unser Gast Daniel Schreiber war jahrelang Meister dieser Kunst. Heute lebt er nüchtern und erzählt uns schonungslos ehrlich von seiner Sucht und seinem Selbstbetrug.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Ja zum Nein | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890089/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890089/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist so schwer „NEIN“ zu sagen. Dabei gewinnt man viel. Zeit, Klarheit und die eigenen Grenzen zurück. Wir zeigen euch in dieser Folge, wie auch Ja-Sagern das Nein-Sagen gelingt. Dazu gibt’s noch Burn-On. Burn-Out kennt jeder, aber was ist Burn-On? In jedem Fall spannend. Also frohes Hören.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Ab sofort gibt’s Quellen, die erwähnten Videos &amp;amp; noch mehr praktische Tipps zu jeder Folge hier im Blog: https://www.</description></item><item><title>Anleitung für ein gelungenes Leben | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890090/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890090/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele suchen das Glück im Großen, dabei zeigt die Forschung: es liegt ganz woanders! Wir tragen für euch eine Liste der Kleinigkeiten zusammen, die ein Leben zu einem gelungenen Leben machen. Am Ende gibt’s wie versprochen obendrauf eine ganz persönliche Stelle aus Atzes Biografie: BLAUÄUGIG
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Link zum Buch von ED Diener: https://link.springer.com/content/pdf/10.1007%2F978-90-481-2350-6.pdf
Atzes Buchtipp: Ein ganzes Leben von RobertSeethaler</description></item><item><title>Gute schlechte Laune | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890091/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890091/</guid><description>Podcast Beschreibung Klimakatastrophe, Pandemie, Krieg. Grund genug für schlechte Laune. Was viele nicht wissen, in dem Moment passiert etwas Wichtiges in unserem Kopf. Wir schalten scharf! Fokus hoch, Gedächtnisleistung steigt und wir machen weniger Fehler. Alles kein Grund die schlechte Laune zu suchen. Aber gleichzeitig alles Pluspunkte, die wir in dem Moment kennen sollten. Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Ab sofort gibt’s Quellen, die erwähnten Videos &amp;amp; noch mehr praktische Tipps zu jeder Folge hier im Blog: https://www.</description></item><item><title>Wann hält Liebe? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890092/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890092/</guid><description>Podcast Beschreibung Man verliebt sich. Alles super! Doch dann lässt das Hochgefühl nach. Und jetzt? Weiter in die feste Beziehung? Oder weiter suchen? Wann lohnt es sich in einer Beziehung zu bleiben? Und was kann man auch nach Jahren zusammen noch verändern, wenn man unsicher ist, ob er / sie die richtige ist? Wir haben 7 Fragen für euch, die helfen zu verstehen, ob sich eure LIEBE lohnt. Dazu ein Blick ins verliebte Gehirn, Spike-Ball-Hass und ganz zum Schluss Frank Beckenbauer.</description></item><item><title>Was macht Krieg mit uns? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890093/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890093/</guid><description>Podcast Beschreibung Weltschmerz, ist gerade das Gefühl von so vielen. Man fühlt sich machtlos, wütend, hat Angst. Dieser Krieg ist zuallererst ein Angriff auf die Menschen in der Ukraine und dann auch ein Angriff auf all unsere Köpfe. Wir sind Frieden gewohnt und jetzt ist plötzlich alles anders. Was macht das mit uns? Wie können wir damit umgehen? Und was macht Hoffnung. Klären wir für euch in einer sehr bewegten Folge.</description></item><item><title>Was macht uns böse? BETREUTES FÜHLEN x MORDLUST | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890094/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890094/</guid><description>Podcast Beschreibung Sind Mörder böse Menschen? Das wollen wir wissen von Paulina und Laura von MORDLUST, einem der erfolgreichsten TRUE CRIME Podcasts Deutschlands. Die beiden haben die Fälle und wir die Fragen. Bitte beachtet, dass unser Gespräch vor Putins Angriff auf die Ukraine aufgenommen wurde.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Ab sofort gibt’s Quellen, die erwähnten Videos &amp;amp; noch mehr praktische Tipps zu jeder Folge hier im Blog: https://www.</description></item><item><title>Dein Hirn verstehen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890095/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890095/</guid><description>Podcast Beschreibung 5 Lektionen aus der neusten Hirnforschung für deinen Kopf! Wir reisen mit dir durch den spannendsten Ort des Universums: das Gehirn. Wer sein Hirn wirklich versteht - und wir helfen dir dabei - hat mehr von ihm. Liebe, Prägung, Intelligenz klären wir alles für euch.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Ab sofort gibt’s Quellen, die erwähnten Videos &amp;amp; noch mehr praktische Tipps zu jeder Folge hier im Blog: https://www.</description></item><item><title>Kopfkrank | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890096/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890096/</guid><description>Podcast Beschreibung Leid und Schmerzen, die einem niemand erklären kann sind die Hölle. Dabei gibt es oft eine Erklärung. Körper und Psyche arbeiten zusammen! Die Wissenschaft weiß das schon lange. Doch Psychologie und Medizin vergessen es oft. Psychosomatik ist ein Bereich, der viel mehr Beachtung verdient. Kümmern wir uns drum und haben Hunde, Diapression (schonmal gehört?) und den Nocebo-Effekt für euch dabei.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.</description></item><item><title>Gibt es Emotionale Intelligenz? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890097/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890097/</guid><description>Podcast Beschreibung Emotionale Intelligenz ist so wichtig. Das Problem: Es gibt sie nicht! Das ist zumindest die Meinung vieler in der Forschung. Doch nicht alle sind sich da sicher. Menschen sind doch unterschiedlich emotional intelligent oder nicht? Und macht es dann nicht auch Sinn, den EQ, den Emotionalen Intelligenz-Quotienten zu messen? Wir räumen auf für euch und klären alles rund um die Macht der Gefühle.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze</description></item><item><title>Wie introvertiert bist Du wirklich? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890098/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890098/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Psychologie unterscheidet jeden Menschen anhand von 5 Eigenschaften. Eine davon ist die Extraversion. Obwohl sie so wichtig ist, verstehen die meisten sie falsch. Bist Du introvertiert oder extrovertiert? Ist nur eine Frage, die es lohnt sich selbst zu stellen. Wir klären das und auch, ob diese laute Welt nicht viel mehr stille Menschen braucht. Welche Stärken haben introvertierte Menschen, die extrovertierte nicht haben?
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Das Spiel der Manipulation | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890099/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890099/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir alle manipulieren. Und wir alle werden manipuliert. Wie durchschaut man das Spiel der Manipulation? Welche Techniken gibt es? Womit kann man sich schützen? Und wann ist Manipulation etwas gutes? Das klären wir für euch mit Hilfe der Psychologie.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Ab sofort gibt’s Quellen, die erwähnten Videos &amp;amp; noch mehr praktische Tipps zu jeder Folge hier im Blog: https://www.</description></item><item><title>Spaziergang für den Kopf | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890100/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890100/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir verbringen so viel Zeit in unseren vier Wänden und vergessen oftmals, was uns wirklich gut tut. Haben wir uns eine Welt geschaffen, für die der Mensch gar nicht gemacht ist? Wir verbringen immer weniger Zeit in der Natur, dabei können wir aus ihr vieles schöpfen: der Puls fährt runter, die Stimmung hebt sich und das Immunsystem wird gestärkt. Wir zeigen euch, warum wir mehr zu unseren natürlichen Wurzeln zurückkehren sollten.</description></item><item><title>12 Gedanken – Der Jahresrückblick 2021 | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890101/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890101/</guid><description>Podcast Beschreibung 2021 ist so viel passiert! Corona klar, aber das klammern wir aus. Atze hat den Boulevard im Blick, Leon die Welt der Forschung. Freut euch auf Hunde und Schweine in Booten, Gehirne in Penissen, künstliche Intelligenz in Köpfen und Botox in Kamellippen. Wie immer Psychologie plus Lebenserfahrung serviert mit absurden Statistiken, n&amp;rsquo; bisschen Humor und Zitatze-Zitaten. Das ist übrigens unsere letzte Folge vor einer kleinen Winterpause. Mitte / Ende Januar geht&amp;rsquo;s weiter.</description></item><item><title>So stoppst Du dein Grübeln | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890102/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890102/</guid><description>Podcast Beschreibung Grübeln kann die Hölle sein. So viele von uns drehen ihre Gedanken immer und immer wieder durch den Fleischwolf. Oft entstehen dann düstere Wolken: Was könnte schiefgehen? Wovor sollte ich Angst haben? Wie schrecklich waren meine Erfahrungen in der Vergangenheit? In solchen Gedankenschleifen kann man sich verfangen. Statt zu handeln, statt zu entscheiden, wird dann nur noch gegrübelt. Depressive kennen das im Extremen. Man spricht vom Ruminieren, wenn man im Kopf alles wiederkäut und dunkel färbt.</description></item><item><title>Muttergefühle – mit Birgit Windscheid | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890103/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890103/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeder hat eine, viele sind eine. Doch wie fühlt es sich an, Mutter zu sein? Welchen Erwartungen muss man gerecht werden? Wie läuft die Geburt ab? Und ist da wirklich sofort bedingungslose Liebe? Liebt man als Mutter anders als als Vater? Und was, wenn man das Kind nicht liebt? In dieser Folge haben wir die Fragen und ihr Mütter die Antworten. Eine Mutter ist außerdem bei uns als Gast: Mutter Windscheid.</description></item><item><title>Runterfahren – Warum wir meditieren | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890104/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890104/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie funktioniert Meditation? Alle reden davon, doch was ist Meditation wirklich? Und was weiß die Psychologie über die viel beschworene Technik? Mit Ommm und Yoga-Matte zum neuen Leben – so einfach ist es jedenfalls nicht. Denn viele von uns meditieren ohne zu wissen, worauf es dabei wirklich ankommt. Und die allerwenigsten kennen die möglichen Gefahren! Freut euch auf eine Folge voller Sprengkraft und am Ende 7 Schritte für deinen richtigen Start in die Welt der Meditation + einen kurzen ersten Einblick.</description></item><item><title>Überleben | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890105/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890105/</guid><description>Podcast Beschreibung Jenny ist unser Gast. Mit ihr sprechen wir über das große Tabu: Sexualisierte Gewalt. Als Kind erlebt sie Übergriffe durch einen Mann in ihrem nächsten Umfeld. Was das mit einem Menschen macht, wie die Täter ticken und vor allem, wie es gelingt so eine Erfahrung zu überleben, klären wir. Ein Thema bei dem man gerne weghören würde, das uns als Gesellschaft aber alle betrifft. Uns liegt diese Folge wirklich am Herzen und wir danken Jenny für ihren Mut und die Hoffnung die sie mit uns teilt!</description></item><item><title>Alles gemütlich im Kopf | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890106/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890106/</guid><description>Podcast Beschreibung Der dunkle Winter naht! Regen, Erkältung, Corona, die Stimmung ist im Keller. Das muss nicht so bleiben! Wir zeigen euch, wie ihr durch die düstere Jahreszeit kommt und zwar mit einem uralten Gefühl: der Gemütlichkeit! Die funktioniert ganz anders, als die meisten glauben. Gegen den Hype um Hygge, Cocooning, Kerzen, Plüschdecken und Kaminfeuer argumentieren wir gewohnt wissenschaftlich. Wir zeigen dir, was du tun kannst, um gemütlich und vor allem psychisch fit durch den Winter zu kommen.</description></item><item><title>Schuldgefühle ohne Schuld | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890107/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890107/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer was falsch gemacht hat, sollte sich schuldig fühlen! Doch so viele von uns haben Schuldgefühle, ohne Fehler begangen zu haben. Schuldgefühle, weil wir als Mutter nicht genügen. Schuldgefühle, weil wir zu viel arbeiten. Schuldgefühle, weil wir zu wenig arbeiten. Schuldgefühle im Job, in der Beziehung, in der Gesundheit… sie lauern überall und sind oft nicht gerechtfertigt. FAKE GUILT ist der Fachbegriff dafür. Wie bei Fake News fehlt die Grundlage.</description></item><item><title>Wie viel wiegt Dein Leben? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890108/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890108/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir alle machen Erfahrungen, die uns belasten. Trennungen, Job-Verlust, Unterdrückung, Gewalt oder Unfälle. Und so schleppen viele schweren Ballast im Kopf mit sich herum. Wir widmen uns in dieser Folge dem Thema TRAUMA, also einer maximal belastenden Erfahrung. Was tun, um mit seelischen Wunden gut weiterleben zu können? Wie gelingt es, mit schrecklichen Erlebnissen abzuschließen? Und wie schafft man es, den Blick nach einem Tiefschlag des Schicksals wieder nach vorne zu richten?</description></item><item><title>Mach’s später - wann Aufschieben hilft! | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890109/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890109/</guid><description>Podcast Beschreibung Prokrastinieren kennen die meisten! Man schiebt auf. Egal ob Masterarbeit, Steuererklärung oder Lernen. Oft fällt es uns schwer, die Dinge anzupacken. Doch kaum jemand kennt PREKRASTINIEREN. Mindestens genauso gefährlich, aber fast niemand hat davon gehört. Gemeint ist der Drang, die Dinge sofort machen zu müssen, statt gelassen zu bleiben. Hektisch fangen wir an, irgendwas zu tun statt abzuwarten und uns damit vielleicht sogar unnötige Arbeit zu ersparen… Was ist Prekrastination?</description></item><item><title>Zusammen im Bett | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890110/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890110/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein bunter Strauß an Gedanken! Mehr Text gibt&amp;rsquo;s heute nicht, weil eigentlich krank&amp;hellip;
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Dein 30-Euro Amazon* Gutschein von CLARK: Anmeldung mit dem Code FUEHLEN unter clark.de (Deutschland), goclark.at (Österreich) oder direkt in der App. Neukunden bekommen 15€ pro hochgeladene, bestehende Versicherung (ausgeschl. gesetzl. Krankenkasse, Rentenversicherung, ADAC-Mitgliedschaften). Der Gutschein wird nach erfolgreicher Bestätigung durch die Versicherer nach 2-6 Wochen per E-Mail versendet.</description></item><item><title>Darf ich meinem Bauch vertrauen? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890111/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890111/</guid><description>Podcast Beschreibung Schon lange kennt die Wissenschaft der Psychologie den Wert der Intuition. Doch im Alltag gehen wir darüber oft hinweg. Wir wollen rational, fehlerfrei und effizient handeln. Kopfmensch sein statt Bauchmensch. Das Bauchgefühl kommt uns albern vor. Eine Duselei, wie die anderen Gefühle auch. Ihr ahnt es schon: Ein Fehler! Denn wer seine Intuitionen versteht, ist klar im Vorteil. Wir zeigen euch, worauf es dabei ankommt und dass man die Intuition trainieren kann.</description></item><item><title>Kampf dem Konsum | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890112/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890112/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Wirtschaft lebt von Wachstum. Mehr mehr mehr. Für unser Hirn ist das Gift. Konsum ist aus psychologischer Sicht mindestens gefährlich, oft toxisch. Gibt es Alternativen? Ist Minimalismus wirklich der bessere Weg? Und wie kann man vielleicht doch psychisch gesund konsumieren? Wir klären das für euch.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Transkript</description></item><item><title>Du darfst deinen Körper mögen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890113/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890113/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist keine leichte Aufgabe, einen Körper zu haben. Überall sehen wir Defizite und ärgern uns. Und dann muss man sich auch noch die ganze Zeit um seinen Körper kümmern. Und was kriegt man zurück? Cellulite, Rückenschmerzen und Haarausfall. Danke für nichts!? Auf keinen Fall. Wir beleuchten, wieso wir ein gesundes, liebevolles Verhältnis zu unseren Körper brauchen. Und zwar aus psychologischer Sicht.
Als Gast dabei ist Sophia Thiel Ihr spannendes Buch bekommt ihr hier: https://www.</description></item><item><title>Alles zu viel! Was hilft gegen Mental Load? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890114/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890114/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele Leben sind überladen. 24/7 muss man sich um irgendwas kümmern! Den Handyvertrag kündigen, die Zählerstände an die Stadtwerke schicken, Kinder von A nach B kutschieren oder ein Geburtstagsgeschenk für die beste Freundin finden. MENTAL LOAD heißt die große Last, die aus den unsichtbaren „Kleinigkeiten“ entsteht und auf unsere Köpfe drückt. Was hilft dagegen und wieso sind Frauen besonders betroffen vom übersehenen Zuviel?
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze</description></item><item><title>Zufriedene Eltern | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890115/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890115/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine liebevolle Eltern-Kind-Beziehung ist die Basis für das gesunde Aufwachsen von Kindern. Damit sie gelingt, brauchen wir einen Perspektivwechsel: Nicht das Verhalten des Kindes steht im Mittelpunkt, sondern seine Bedürfnisse und Gefühle, die zu dem Verhalten führen. Nicht das Kind muss sich verändern, sondern Eltern dürfen die Welt mit Kinderaugen sehen und sich dabei selbst besser verstehen - Soweit das Versprechen von Pädagogin Katharina Saalfrank. Wir gehen dem nach, zusammen mit ihr.</description></item><item><title>Entspannt euch | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890116/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890116/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Alltag stresst! Wir haben viel zu viel zu tun. »Entspann dich!«, rufen wir uns zu und rennen doch weiter im Hamsterrad. Wie funktioniert Entspannung? Wie schaffen wir es selbst im größten Stress mal runterzufahren? Entspannung ist aus psychologischer Sicht extrem spannend, weil sie in unserem Hirn ganz anders funktioniert als die meisten denken!
Serviert wird diese Folge mit einem Lesetipp von Atze: »Gesundheit aus dem Selbst« von Ernst Schrott und Wolfgang Schachinger.</description></item><item><title>Folge 0 – Jungfräulich im Studio | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890117/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890117/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Folge sollte niemals ausgestrahlt werden. Wir holen Folge 0 aus dem Giftschrank. Zum allerersten Mal zusammen im Studio… Damals kannten wir uns nur von einem Frühstück und das hört man. Es geht um das Gefühl Geduld (dem haben wir uns später nochmal gewidmet), aber vor allem um ein Kennenlernen.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Hörbuch Abo online bei Thalia.</description></item><item><title>Folge 100 – Jubiläum mit Günther Jauch | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890118/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890118/</guid><description>Podcast Beschreibung Günther Jauch besucht uns zum Jubiläum. Beziehungsweise wir ihn. Leon rückt aus ins Casa Jauch nach Potsdam mit zwei Mikrofonen, Atze schaltet sich dazu. Wie viel verdient Jauch bei Wer Wird Millionär? Wann will er in Rente? Und zum Schluss haut er selbst noch einen Raus: „Jeder Mensch hat Abgründe…“ Es wird deep, nostalgisch und psychologisch – also auch nach hundert Folgen alles wie immer! Zuerst blicken wir zurück und klären dann zu dritt, wann man aufhören sollte im Leben!</description></item><item><title>Warum bin ich harmoniesüchtig? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890119/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890119/</guid><description>Podcast Beschreibung So viele Menschen können sich nicht streiten! Wir sind dermaßen harmoniebedürftig, dass wir den Konflikt um jeden Fall vermeiden. Das ist aus psychologischer Sicht eine Katastrophe. Denn streiten ist wichtig für gute Beziehungen. Wir zeigen, wie man es schafft, die Harmoniesucht abzulegen
Diese Folge wurde bereits im Juli aufgezeichnet.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Wir bedanken uns bei KoRo für die Unterstützung einer weiteren Folge.</description></item><item><title>Verliebt in das Böse – SONDERFOLGE | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890120/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890120/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum bekommen Mörder Liebesbriefe ins Gefängnis? Und was fasziniert Menschen am Bösen? Betreutes Verbrechen, Gefühle von nebenan, Verbrechen gefühlt – sucht ihr euch aus! Philipp Fleiter von VERBECHEN VON NEBENAN bringt uns in dieser Sonderfolge einen Fall mit. Wir würzen nach mit Psychologie &amp;amp; Humor.
Mehr von Philipp findet ihr hier: http://verbrechenvonnebenan.de
Diese Folge wurde bereits im Juli aufgezeichnet.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.</description></item><item><title>Zwänge besiegen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890121/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890121/</guid><description>Podcast Beschreibung In jedem Leben wirken Zwänge! Dann macht man etwas, dass man nicht möchte. Woher kommt das? Und was ist, wenn Zwänge außer Kontrolle geraten? Immer wieder die Hände waschen, ein Zucken mit dem Kopf, 5x auf’s Klo vor dem Schlafengehen… Ticks, Zwänge, schlechte Gewohnheiten betreffen viel mehr Menschen als die meisten glauben. Wir klären, wie man sie besiegt!
Das Spiegel-Interview: https://www.spiegel.de/gesundheit/psychologie/tic-bei-kindern-symptome-verschwinden-meist-von-alleine-a-1022227.html
Mehr von Christina gibt es hier: https://www.skinpicking-trichotillomanie.de/</description></item><item><title>Keine Lust auf Sex – was tun? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890122/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890122/</guid><description>Podcast Beschreibung Was tun, wenn die Lust schwindet? Wenn einer mehr will als der andere? Wenn nach der Geburt des ersten Kindes plötzlich gar nichts mehr geht? Oder der Alltagsstress zum Sex-Killer wird? Wir begrüßen die dänische Sexologin Ann-Marlene Henning und bekommen so viele Antworten für’s Bett, für die Liebe und das Leben.
Mehr von Ann-Marlene Henning findet ihr hier: https://doch-noch.de
Diese Folge wurde bereits im Juli aufgezeichnet.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Wie resilient bist du? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890123/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890123/</guid><description>Podcast Beschreibung Was ist Resilienz? Den Begriff haben die meisten schon gehört und meinen psychische Widerstandskraft. Dir passiert etwas Schlimmes und du gehst daran nicht kaputt. Doch ganz so einfach ist es nicht! Resilienz ist komplex. Wir nehmen sie auseinander, haben Forschung, Felsen und Erbsen für euch dabei. Und klären fast nebenbei, wie resilient sind wir und kann man die Kraft im Kopf trainieren?
Den fundierten Kompaktkurs vom Leibniz-Institut für Resilienzforschung findet ihr hier: https://lir-mainz.</description></item><item><title>Ich bin doch kein Rassist | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890124/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890124/</guid><description>Podcast Beschreibung Rassismus durchzieht unsere Gesellschaft, unsere Wirtschaft, unser Rechtssystem, unseren Alltag, unsere Sport-Events. Er steckt in so vielen Köpfen. Doch warum eigentlich? Und wie kommt er da rein? Wir klären, wie sich Rassismus für die Betroffenen anfühlt, indem sie uns davon erzählen. In euren Zuschriften und im Gespräch mit Michel Abdollahi. Der legt den Finger ganz bewusst in die Wunde und sagt, was falsch läuft. Aber auch, was gut läuft und vor allem, was wir alle im Alltag tun können, um zu Anti-Rassisten zu werden.</description></item><item><title>Geheime Wege zur Kreativität | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890125/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890125/</guid><description>Podcast Beschreibung Was ist Kreativität? Und sind kreative Menschen anders oder können wir alle unseren Einfallsreichtum steigern und auf ausgefallene Ideen kommen? Wir machen uns auf den Weg ins Hirn, aber auch in die Schule. Erstickt unser Bildungssystem die Kreativität der Kinder, weil es immer nur um Leistung geht und darum, keine Fehler zu machen? Kreativität ist eine menschliche Superkraft. Und gute Nachrichten: man kann ihr auf die Sprünge helfen. Allerdings ganz anders, als die die meisten glauben.</description></item><item><title>Toxisch Positiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890126/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890126/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist OK, sich schlecht zu fühlen! Wir leben in einer Happiness-Gesellschaft. Jedes Problem ist doch nur eine Chance, etwas zu lernen, jede Krise macht uns stärker und nach einer Niederlage am besten direkt nach vorne schauen. Positivität ist hilfreich, aber Optimismus um jeden Preis ist toxisch. Wir klären psychologisch: Warum tut uns der #goodvibesonly-Ansatz nicht gut? Wann ist Pessimismus sinnvoll? Und dann das andere Extrem: Warum haben manche Menschen Angst vor positiven Emotionen?</description></item><item><title>Klimakrise im Kopf | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890127/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890127/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Erde wird wärmer und das hat katastrophale Folgen. Nicht nur für die Umwelt, sondern auch für die Psyche. Was passiert in unserem Hirn, wenn es draußen immer heißer wird? Warum ist der Klimawandel so schwer zu begreifen? Und was hält uns wirklich davon ab, ihn zu stoppen? Zusammen mit unserem Gast Dr. Eckhart von Hirschhausen machen wir uns auf die Suche nach Antworten.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Die Mobbing-Hölle | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890128/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890128/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist leicht zu mobben! Doch was gibt es dem Menschen, andere systematisch fertig zu machen? Warum wird gemobbt? Wir graben uns auf der Suche nach Antworten tief ins Hirn und klären für euch: Was tun, wenn die Chefin einen mobbt (Bossing) oder das Team den Chef (Staffing)? Wie gefährlich ist Cyberbullying? Und sind die Opfer von Mobbing wirklich oft später selbst Täter*innen?
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze</description></item><item><title>So wirkt Porno im Kopf | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890129/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890129/</guid><description>Podcast Beschreibung Perfekte Körper, extreme Orgasmen, absurde Stellungen: Pornos zeichnen ein Bild von Sex, das oft Lichtjahre von unserer Realität entfernt ist. Und trotzdem suchen Millionen den Kick der Clips. Männer gucken im Schnitt 70 Minuten Pornos pro Woche und 90% spulen dabei direkt zu den krassesten Stellen vor. Doch längst sind Pornos keine Männerdomäne mehr. Auch Frauen schauen zu, oft aber ganz andere Inhalte. Was machen Pornos mit unserem Hirn?</description></item><item><title>Wie fühlst du Geld? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890130/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890130/</guid><description>Podcast Beschreibung Macht Geld glücklich? Lange war die Rede von einem Knick in der Zufriedenkeitskurve, aber neue Studien zeigen: Mehr Geld macht doch zufriedener! Leon und Atze greifen tief in die Tasche, um Mythen über Geld aufzudecken, und geben eine Runde an praktischen Tipps aus, um besser mit Geld umzugehen. Dabei geht es nicht um Mathematik, sondern wie immer um unsere Gefühle. Welche Beziehung haben wir zu Geld?
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Bin ich depressiv? 1 MILLION Abos, Zeit für ne Sonderfolge | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890131/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890131/</guid><description>Podcast Beschreibung 1 Millionen haben BETREUTES FÜHLEN abonniert. Wir packen&amp;rsquo;s selbst nicht, aber es stimmt! Als Dank für euren Input, gibt&amp;rsquo;s Input zurück. Unsere erste Sonderfolge:
5,3 Millionen Menschen in Deutschland leiden unter Depressionen. Wir alle kennen wen oder sind selbst betroffen. Und trotzdem bleibt das Thema ein Tabu. Das kann nicht sein, denn Depressionen sind zwar eine schwere Krankheit, doch wenn sie richtig behandelt werden, sehr gut in den Griff zu bekommen.</description></item><item><title>Wir machen Schluss | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890132/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890132/</guid><description>Podcast Beschreibung Schluss machen ist für viele die Hölle. Es tut weh, wenn eine Beziehung scheitert. Sie dann zu beenden, davor schrecken wir oft viel zu lange zurück. Warum? Weil wir Angst haben vor dem was kommt oder hoffen, dass alles wieder gut wird. Wir klären: Wann ist es Zeit den Schlussstrich zu ziehen. Woher weiß ich, wann ich Schluss machen soll und wie geht das dann am besten? Eine Folge voller Antworten für alle, die das Schlussmachen hassen.</description></item><item><title>Wer wollen wir sein? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890133/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890133/</guid><description>Podcast Beschreibung Matze, Leon, Atze! Schon rein vom Klang, war dieses Treffen überfällig! Wir sind zu Besuch im Hotel Matze oder andersrum. Zusammen mit Hoteldirektor Matze Hielscher werfen wir einen Blick hinter unsere Fassaden. Wer wollen wir sein? Was zeigen wir nach außen und was verbirgt sich in unserem Inneren? Wann sind wir wirklich authentisch und was heißt das überhaupt? Und wann ist ein wenig Maskerade vielleicht auch hilfreich? Diese Folge ist anders und doch wieder voller Psychologie, Leben und Gefühl – so wie ihr es gewohnt seid.</description></item><item><title>Sind wir Freunde? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890134/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890134/</guid><description>Podcast Beschreibung Was ist Freundschaft? Wie viele FreundInnen kann man haben? Und wie viele FreundInnen braucht man? Wir haben den Köcher voll: Es gibt Schimpansen, einen Harvard-Professor und den Geruch von Fürzen.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Finde deine Gelassenheit mit CALM
Mehr schlafen. Weniger Stress. Besser leben. Unter
https://CALM.COM/SUPERVISEDFEELING erhaltet ihr für einen begrenzten Zeitraum 40% Rabatt auf ein Premium-Abonnement von Calm.</description></item><item><title>Vortrag ohne Angst | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890135/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890135/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Referat vor der Klasse, die Präsentation vor der Firma, die Rede zur Hochzeit - Millionen haben Vortragsangst. Manche nennen es Lampenfieber, andere Redeangst. Wo kommt diese Angst her? Warum laufen wir rot an, wenn das Mikro angeht? Wieso kriegen wir Schweißflecken und roten Ausschlag am Hals wenn wir nach vorne müssen? Und vor allem: was können wir dagegen tun?! Der Köcher ist voller Tipps und Hacks. Und zum Schluss präsentieren wir euch den EINEN FEHLER, den (fast) alle machen, wenn sie vor anderen reden.</description></item><item><title>Richtig fremdgehen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890136/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890136/</guid><description>Podcast Beschreibung Betrogen werden - eine Horrorvorstellung für die meisten. Sexuelle Kontakte außerhalb der Beziehung finden die meisten falsch. Doch wo fängt das Fremdgehen an? Und was verleitet uns dazu, die roten Linien in unserer Beziehung zu überqueren, die wir nie überqueren wollten? Welche Beweggründe treiben uns an? Was suchen wir in Affären, was fehlt uns? Und inwiefern hat Fremdgehen vielleicht sogar eine evolutionäre Begründung? Eins ist uns allen klar - Fremdgehen bringt heftige Konsequenzen mit sich.</description></item><item><title>Finde deinen Flow | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890137/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890137/</guid><description>Podcast Beschreibung In einer Welt voller Ablenkung wollen wir den Fokus! Konzentriert etwas schaffen, das fühlt sich gut an! Erforscht wird hierzu der FLOW. Ein Zustand voller Energie, in dem wir schaffen, ohne uns belastet zu fühlen. Wie kommt man da rein? Wie schaffen wir es, uns nicht ablenken zu lassen? Und wie erreichen wir unsere Ziele gegen alle Widerstände?
Zum TED-Talk (2004) von Mihály Csíkszentmihályi über Flow: https://www.ted.com/talks/mihaly_csikszentmihalyi_flow_the_secret_to_happiness?language=de
Weiterlesen: Buch “Flow.</description></item><item><title>Die geheime Welt der Schmerzen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890138/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890138/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Leben ohne Schmerz? Hört sich erstmal verlockend an, aber die Folgen wären verheerend. Und doch versuchen wir mit allen Mitteln das unangenehme Gefühl zu unterdrücken. In den USA spricht man von einer Opioid-Krise. Schmerzmittel gegen alles. Kopf, Rücken, Psyche. Dabei vermittelt Schmerz uns wichtige Informationen. Warum können können wir ohne ihn kaum überleben? Warum fühlt sich eine Trennung an, wie ein Stich direkt ins Herz? Und gibt es Schmerzen, die sich gut anfühlen, die wir vielleicht sogar fühlen wollen?</description></item><item><title>So wirken Halluzinogene | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890139/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890139/</guid><description>Podcast Beschreibung Halluzinogene versetzen uns in einen Zustand des Träumens. Sie eröffnen eine Welt ohne Realitätsbezug und sollen das Bewusstsein erweitern. Klingt gut? Doch was ist mit Abhängigkeit, Psychosen und Horror-Trips? Im Moment erleben Halluzinogene aufgrund ihres medizinischen Potentials eine Renaissance. Könnten LSD und Co. in Zukunft dazu beitragen psychische Störungen zu bearbeiten? Gibt es einen Zusammenhang zwischen Halluzinogenen und Kreativität? Und gibt es nicht noch andere Wege um an den »Rausch« zu kommen?</description></item><item><title>Wie vergessen wir, was uns belastet? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890140/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890140/</guid><description>Podcast Beschreibung Oft nervt uns das Vergessen! Wie heißt die neue Kollegin noch? Wo habe ich meinen Schlüssel hingelegt? Wieso kann ich mir die Vokabeln nicht merken? In solchen Momenten würden wir uns gerne erinnern, aber können es nicht. Wir gehen auf Spurensuche im Hirn. Sind die Inhalte wirklich weg oder noch da? Und noch wichtiger: Können wir auch absichtlich vergessen? Wir alle haben Dinge erlebt, die wir gerne aus unserem Gedächtnis streichen würden.</description></item><item><title>Bye bye Komfort-Zone | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890141/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890141/</guid><description>Podcast Beschreibung Beim Wort Exzess denken wir an Extreme. Nächte im Club, Workaholics mit 80 Stunden Woche oder Süchte jeglicher Art. Alles exzessiv, alles negativ. Daher unser Leitsatz seit der Antike: Maß halten. Wir suchen den Mittelweg. »Work-Life-Balance« ist das Ziel, wir wollen ausgeglichen in der Waage leben. Doch Vorsicht! Wer sich nicht ins Extreme wagt, verlernt vielleicht das Lernen. Im Exzess verlassen wir die Komfort-Zone und bekommen auch die Chance, uns weiterzuentwickeln.</description></item><item><title>So verstehst du deinen Körper wirklich | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890142/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890142/</guid><description>Podcast Beschreibung Unser Körper spricht mit uns. Nur leider haben wir seine Sprache oft verlernt oder sie noch nie gesprochen. Dabei weiß die Psychologie: Körperwahrnehmung ist essentiell für ein gutes Leben. Wie können wir in unserer verkopften Gesellschaft wieder Zugang zu dem bekommen, was wir oft nur als lästige Hülle empfinden? Wir sprechen über Botox und Depressionen, über Essstörungen und Neoprenanzüge, über Körpersprache, Berührungen und vor allem Emotionen.
Das Interview mit der Essgestörten Dame im ZDF: https://www.</description></item><item><title>Was Märchen über uns verraten | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890143/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890143/</guid><description>Podcast Beschreibung Es war einmal&amp;hellip; hinter den Geschichten, die wir alle kennen, steckt viel mehr Psychologie als die meisten wohl glauben. Ich, es und Über-Ich, Zwänge, Ängste, Schuld, Scham und Liebe&amp;hellip;
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Jetzt mit der neuen Allianz Lebensversicherung in die Zukunft starten! Informiere dich persönlich bei deiner Beratung oder digital auf https://allianz.de/deinezukunft
Dein 30-Euro Amazon Gutschein von CLARK:</description></item><item><title>Ich darf mich mögen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890144/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890144/</guid><description>Podcast Beschreibung Bin ich eine gute Mutter? Ist mein Bauch stramm genug? Macht mein Beruf genug her? Wir fragen, woher die Angst kommt, nie gut genug zu sein. Warum sind wir so streng mit uns selbst und was können wir tun, um uns selbst zu mögen? Geht um Selbstwert und Selbstakzeptanz außerdem Hirnscans, Eltern, Perfektionismus, Psychologie und einen gelasseneren Blick auf uns. »Und jetzt, da du nicht perfekt sein muss, sei gut«– John Steinbeck.</description></item><item><title>Was tun bei Bindungsangst? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890145/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890145/</guid><description>Podcast Beschreibung Bindungsangst und Verlustangst gehören eng zusammen. Viele haben Angst, sich zu binden, weil sie den Verlust fürchten. Also lieber ein Leben lang Single oder sich nie wirklich auf einen anderen Menschen einlassen? 40% sind unsicher in Beziehungen und trotzdem nicht beziehungsunfähig! Unser Gast diese Woche ist die Psychologin und Bestseller-Autorin Stefanie Stahl. Ihr Credo: Man kann auch mit Angst in einer Beziehung. Wie das geht und was wir aus unserer Vergangenheit für die Gegenwart lernen, klären wir für euch.</description></item><item><title>Bin ich zu empathisch? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890146/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890146/</guid><description>Podcast Beschreibung Empathie gilt als hohes Gut. Viele wären gern empathischer. Doch die so hoch gelobte Empathie hat auch eine Schattenseite. Wir beleuchten einen unerwartet dunklen Teil unserer Gefühlswelt und zeigen wann und wie Empathie in Beziehungen hilft und wann sie gefährlich sein kann.
Zur Schattenseite von Empathie findet ihr hier mehr: https://www.spektrum.de/news/empathie-laesst-uns-unklug-entscheiden/1485565
Das Video zum Roboter Rachel gibt’s bei youtubel: https://www.youtube.com/watch?v=OUYRBrPG9ZA
Und noch die 5er-Liste von Nick Wignall (auf Englisch): https://nickwignall.</description></item><item><title>Was hilft gegen Zukunftsangst? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890147/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890147/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Zukunft macht vielen Menschen Angst. Wenn wir Umbrüche erleben oder Entscheidungen treffen müssen, schlägt die Zukunftsangst zu. Was tun gegen die Sorge, dass alles schiefgehen könnte? Ganz einfach: Ambiguitätstoleranz entwickeln. Was das ist und was sie uns gibt, erzählen wir euch.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de
Instagram: https://www.instagram.com/leonwindscheid/ https://www.instagram.com/atzeschroeder_offiziell/
Schaut gerne mal bei Nono vorbei unter: https://nonoyesyes.podigee.io/
und bei Leons Podcast „In extremen Köpfen“.</description></item><item><title>Liebe zu dritt | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890148/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890148/</guid><description>Podcast Beschreibung Können wir mehr als einen Menschen lieben? Monogamie ist die Norm: zu zweit in einer Beziehung. Doch muss das so sein? Millionen gehen fremd, Ehen zerbrechen und haben wir nicht alle Fantasien, die unerfüllt bleiben? Wir sprechen mit Nicole und Fabian, die ganz anders lieben. Zusammen mit Christian leben sie polyamor - also Liebe zu dritt. Wie das geht und was wir alle von diesem Modell lernen können, darum geht‘s.</description></item><item><title>How to Humor | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890149/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890149/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum brauchen wir Menschen Humor? Weil uns das echte Lachen von Maschinen unterscheidet? Weil Witz attraktiv macht? Weil Humor entwaffnet? Humor hat einen unschätzbaren Wert für uns Menschen. Darum lohnt es, ihn in all seinen Facetten zu verstehen. Wir hören Affen und Ratten lachen, Roboter die Stand-Ups aufs Parkett bringen und Max Frisch. Aber vor allem nutzen wir Humor um unsere Beziehungen zu verbessern und für guten Sex.</description></item><item><title>Unsere Väter Teil 2 | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890150/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890150/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie gelingt die gute Beziehung zum eigenen Vater? In Teil 2 wird es praktisch. Wir reisen um die Welt, um von fernen Kulturen zu lernen, wie die Vater-Kind-Beziehung auch ganz anders funktionieren kann. Außerdem servieren wir 8 Impulse, die ihr nutzen könnt, um das Verhältnis zu eurem Vater zu vertiefen, zu verbessern oder ganz neu aufzustellen!
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.de</description></item><item><title>Unsere Väter Teil 1 | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890151/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890151/</guid><description>Podcast Beschreibung Welche Rolle spielt unser Vater in unserem Leben? Stellen wir uns dieser Frage, kommen gleich die nächsten auf: Was macht einen guten Vater aus? Welche Erwartungen sind gerecht, welche überzogen? Was tun, wenn die Beziehung zum Vater nicht den eigenen Wünschen entspricht? Wir reisen mit euch in einer Doppelfolge in die Kindheit zurück, zu den Aka nach Afrika (ein Urvolk in dem die weltweit besten Väter leben sollen) und zu einem besonderen Frosch in den Regenwald.</description></item><item><title>Psychopathen entlarven | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890152/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890152/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Welt scheint voller Psychopathen! Gerade an den Hebeln der Macht wütet der Wahnsinn. Natürlich gibt es auch Psychopathinnen, doch die sind statistisch eine winzige Minderheit. Woran erkennt man also einen echten Psychopathen? Ist unser Chef einer oder Donald Trump? Und sind die alle wirklich so böse wie im Film? Diese Fragen klären wir mit dem forensischen Psychiater Prof. Dr. Dieter Seifert. Der Mann hat alle gesehen: VergewaltigerInnen, Mörderinnen und GewaltstraftäterInnen.</description></item><item><title>Die Macht der Sprache | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890153/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890153/</guid><description>Podcast Beschreibung Es herrscht Streit in Deutschland! Wie soll es mit der Sprache weitergehen? „Studierende“ statt „Studenten“ geht den meisten so über die Lippen. Aber was ist mit „Bürgermeisterkandidaten“? Sollten wir daraus – geschlechtergerecht – „Bürgerinnenmeisterinnenkandidat*innen“ machen? Für Friedrich Merz ist die Sache klar: wir haben andere Sorgen als das Gendern. Aber stimmt das? Grenzen wir nicht aus, wenn immer nur von Bürgermeistern die Rede ist? Hat Sprache nicht viel zu große Macht über unser Verhalten?</description></item><item><title>Darum scheitern gute Vorsätze | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890154/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890154/</guid><description>Podcast Beschreibung Gute Vorsätze für das neue Jahr aufzustellen, ist so menschlich, wie sie Mitte Februar (oder früher) wieder zu brechen. Das neue Jahr rollt an und die meisten haben wohl mehr Lust denn je, auf Veränderung. Haken an 2020. 2021 wird alles besser. Inklusive uns! Ziele? Weniger rauchen, mehr Sport, weniger Stress, gesünder essen, raus aus den Schulden,…. Warum klappt das mit den Vorsätzen nicht auf der Langstrecke? Warum scheitern wir bei dem Versuch, uns zu verändern?</description></item><item><title>Können wir das Altern stoppen? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890155/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890155/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Altern gilt heute bei vielen als Krankheit. Absurd oder sinnvoll? Die Wissenschaft und Investoren im Silicon Valley kämpfen jedenfalls mit Hochdruck gegen das Altern. Dabei entsteht atemberaubende Forschung. Noch steckt alles in den Kinderschuhen, doch erste Versuche zeigen: es könnte möglich sein, die Uhr zurückzudrehen. Atze und Leon werfen in dem ganzen Wahnsinn einen anderen Blick auf das Thema: Wo liegt der Wert im Älterwerden? Wäre ein Leben ohne Ende lebenswert?</description></item><item><title>Zeit für Arschlöcher | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890156/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890156/</guid><description>Podcast Beschreibung Perfektes Adventsthema… Es gibt Menschen im Leben, mit denen will man eigentlich nichts zu tun haben. Doch was, wenn wir keine Wahl haben? Es gibt Arschlöcher, um die kommen wir nicht drumherum. Diese Folge dreht sich um den (für uns) gesunden Umgang mit solchen Leuten. Wie bewahrt man die Ruhe, wie zähmt man toxische Menschen, wie wehrt man sich erfolgreich gegen Vorgesetzte und behält im Konflikt alles unter Kontrolle?</description></item><item><title>Das soll Liebe sein? Teil 2 | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890157/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890157/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach dem unmöglichen Versuch unser vielleicht größtes Gefühl zu definieren, wird es wieder praktisch: wir lernen das Michelangelo-Phänomen kennen, orientieren uns wieder mal an den weisen Kapuzineräffchen und warnen vor dem Korsett, dass uns die Gesellschaft der Liebe umschnallt.
All you need is love: Romantisch wird es (fast), weil Leon 27 Minuten „Tatsächlich Liebe“ geguckt hat, was Atze euphorisch goutiert. Freut euch also auf Amors Pfeil mitten ins Herz.</description></item><item><title>Das soll Liebe sein? Teil 1 | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890158/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890158/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir geben nicht auf: Was ist Liebe? Die Frage scheint zu groß für die Menschheit. Seit Jahrtausenden wird dazu gestritten, gedichtet, gesungen und geheult. Wir versuchen uns dem Ganzen mal anders zu nähern und stoßen auf eine hoch interessante Theorie: Liebe als Mikromoment - was das ist und warum uns der Gedanke viel Druck nehmen kann, klären wir für euch.
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Hier erreicht ihr uns: post@leonwindscheid.</description></item><item><title>Ausgebrannt – wer braucht Burnout? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890159/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890159/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Managerkrankheit „Burnout“ ist in Wirklichkeit überhaupt keine Krankheit. Burnout ist weder eine Diagnose noch eine psychische Störung, wie die Depression. Und trotzdem klagen Millionen darüber. Was ist Burnout wirklich und sind tatsächlich so viele Menschen ausgebrannt?
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze
Psychiater Dr. Markus Pawelzik hinterfragt Burnout hier https://www.deutschlandfunkkultur.de/die-leute-sind-wenig-geneigt-sich-selbst-als-depressiv-zu.954.de.html?dram:article_id=147149# und hier https://www.zeit.de/2011/49/M-Burnout-Kontra
Das Interview mit Gunther Schmidt findet ihr bei Psychologie Heute oder hier offenbar direkt von der Autorin: https://docplayer.</description></item><item><title>Wer bin ich wirklich... und wo kann ich suchen? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890160/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890160/</guid><description>Podcast Beschreibung Letzte Woche haben wir von Kay vor allem eins gelernt: Wir sind viele! Unser Ich setzt sich wie eine Zwiebel aus ganz unterschiedlichen Schichten zusammen. Doch auch wenn wir die Vielfalt die uns ausmacht anerkennen, wollen wir doch wissen, wer wir sind! Der Drang das zu klären ist zutiefst menschlich. Deswegen wird es jetzt praktisch! Wir berichten wissenschaftlich, was die Persönlichkeit eines Menschen ausmacht, was Persönlichkeitstests, Horoskope und Online-Fragebögen taugen und warum jede Schublade in die wir uns und andere stecken, als Etikett zum Scheitern verurteilt ist.</description></item><item><title>Wer bin ich wirklich? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890161/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890161/</guid><description>Podcast Beschreibung Erkenne dich selbst. Das stand schon auf dem Tempel in Delphi vor über 2000 Jahren. Der Mensch will wissen: Wer bin ich? Was macht mich wirklich aus? Was ist meine wahre Identität? In einer Zeit, in der alle nach Authentizität rufen, ist der Wunsch vielleicht größer denn je. Doch Vorsicht! Kann man wirklich wissen, wer man ist? Müsste man sich dafür nicht festlegen und wäre das nicht eine große Einschränkung?</description></item><item><title>Impfstoff für's Gehirn | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890162/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890162/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Herbst ist da. Die Tage werden immer kürzer, es regnet viel und dann ist da noch dieser Lockdown. Der wird &amp;ldquo;Lockdown light&amp;rdquo; genannt, für unsere Psyche ist die Lage &amp;ldquo;heavy&amp;rdquo;. Die Auswertungen von Versichertendaten zeigt im ersten Halbjahr 2020 einen Zuwachs von 80 Prozent von Krankmeldungen aufgrund psychischer Erkrankungen. Die Erholung im Sommer war kurz und irgendwie doch auch nur eine Illusion. Jetzt spielt in Deutschland der Corona-Blues.</description></item><item><title>Aufschieben besiegen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890163/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890163/</guid><description>Podcast Beschreibung Prokrastinieren ist das berühmte Verschieben auf morgen. Dann putzt man lieber die Fenster, statt die Abschlussarbeit zu schreiben. 20% der Bevölkerung kennen das Problem, unter Studierenden sind es stolze 50%. Atze sagt, er hat das Prokrastinieren erfunden und beobachtet trotzdem: Es wird besser – mit dem Alter! Und Leon berichtet von neuer Forschung, die uns zur wahren Ursache des Aufschiebens führen könnte. Viele denken: Ich bin faul, ich muss mein Zeitmanagement verbessern oder meine Willensstärke trainieren.</description></item><item><title>Vertrauen zu verschenken | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890164/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890164/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer andern gar zu wenig traut, hat Angst an allen Ecken; wer gar zu viel auf andre baut, erwacht mit Schrecken. Es trennt sie nur ein leichter Zaun, die beiden Sorgengründer: Zuwenig und zuviel Vertraun sind Nachbarskinder. Schon Wilhem Busch wusste: das mit dem Vertrauen ist nicht ganz einfach! Gibt es ein menschliches Urvertrauen? Wie baut man Vertrauen auf? Und was tun, wenn das eigene Vertrauen missbraucht wurde? Wir haben wieder Affen dabei und eine 10er-Liste mit Impulsen und Hacks für einen besseren Umgang mit dem Vertrauen.</description></item><item><title>Braucht mein Leben einen Sinn? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890165/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890165/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Frage nach dem Sinn des Lebens ist uralt. Vorab sei deshalb verraten: wir haben auch keine finale Antwort. Spannend ist das Thema trotzdem. Unsere Psyche sehnt sich nach einem Sinngefühl. Wir wollen wissen, warum wir hier sind. Wozu das Ganze? Wofür strengen wir uns an? „Reichen“ Kinder als Sinn des Lebens? Und ist in dieser düsteren Welt nicht eh alles für die Katz? Wir machen uns auf die Suche und die kann – das weiß die Psychologie schon lange – unangenehm werden!</description></item><item><title>Organisierter Orgasmus | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890166/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890166/</guid><description>Podcast Beschreibung Das höchste der Gefühle hat Hochkonjunktur. Online-Sexshops sprießen aus dem Boden und verkaufen alles, was den schnellen Vulkanausbruch verspricht. Generation Porno hat im Netz sowieso schon alle Spielformen durch. Und seitdem das ZDF im Hauptprogramm Sex-Therapien zeigt, hat selbst der letzte Fernsehgarten-Fan verstanden: Kommen ist in.
Doch ist das alles nicht etwas übertrieben? Entsteht so nicht Druck, auch noch im Bett funktionieren zu müssen? Ist der Orgasmus überorganisiert? Dem gehen wir nach und liefern euch ein psychologisches »How-to-Orgasmus« entgegen aller Mythen und Erwartungen.</description></item><item><title>Gemeinsam Einsam | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890167/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890167/</guid><description>Podcast Beschreibung Einsam in einer Beziehung, das betrifft Millionen. Was passiert, wenn wir uns entlieben? Wohin verschwinden die Schmetterlinge im Bauch? Und ab wann ist man überhaupt gemeinsam einsam? Dann liegt man nebeneinander im Bett, kennt sich seit Jahren, hat vielleicht sogar Kinder zusammen und fühlt sich trotzdem fremd. Dieser Zustand ist gefährlich, denn Einsamkeit macht krank! Und trotzdem bleiben viele zusammen, obwohl es längst nicht mehr für echte Liebe reicht.</description></item><item><title>Gekonnt Gestritten | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890168/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890168/</guid><description>Podcast Beschreibung Konflikte gehören zum Leben. Ohne Streit geht es nicht. Trotzdem haben viele Angst davor, sich in die Haare zu kriegen. Dabei ist ein guter Streit Gold wert. Ich-Botschaften und bloß nicht laut werde – alles Bullshit! Die Psychologie kennt mittlerweile viel bessere Ansätze für eine gesunde Streitkultur. 8 Tipps &amp;amp; Strategien für gutes Streiten + eine Geheimwaffe haben wir für euch im Köcher.
Außerdem dürfen wir empfehlen: 2 Bücher und zwar „Homo Faber“ von Max Frisch und „Sofies Welt“ von Jostein Gaarder.</description></item><item><title>Keine Gefühle | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890169/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890169/</guid><description>Podcast Beschreibung Wäre es nicht schön, wenn wir unsere Gefühle manchmal einfach abstellen könnten? Keine Trauer nach einem Todesfall, ohne Aufregung eine Rede halten oder frei von Scham für unseren Körper am Strand liegen… Gefühle sind ein riesiger Aufwand für unser Hirn. Warum all die Arbeit? Warum fühlen wir? Und kann man lernen, das fühlen abzustellen? Wir erzählen euch außerdem von Jana, die als Kind sehr schwer misshandelt wurde und eine Borderline-Persönlichkeitsstörung entwickelte.</description></item><item><title>Für immer verliebt | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890170/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890170/</guid><description>Podcast Beschreibung 1 Jahr Betreutes Fühlen und wir richten den Blick schon gen Unendlichkeit: Gibt es die ewige Liebe? Zum Jubiläum machen wir das ganz große Fass auf! Wolke 7 zieht weiter, irgendwann ist Schluss mit »frisch verliebt«. Und dann? Wie schaffen wir es, die Liebe über die Jahre am Leben zu halten? Lohnt sich das überhaupt? In dieser Folge geht es um Hängebrücken, auf denen sich fast (!) alle Männer verlieben, monogame Wüstenmäuse, kleine Gorilla Penisse, Paartherapie und vor allem um EUCH!</description></item><item><title>Immer schön gelassen bleiben | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890171/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890171/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie soll man gelassen bleiben, während die Welt um uns herum durchdreht? Immer mehr Termine, immer mehr schaffen wollen, dabei gut aussehen, Familie und Beruf unter einen Hut bringen und Zeit für sich selbst finden… Es ist zu viel und doch gibt es Menschen, die sind gelassen. Wo finden wir den inneren Frieden, die Ruhe, den Gleichmut? „Verlange nicht, dass alles so geschieht, wie du es wünschest, sondern wolle, dass alles so geschieht, wie es geschieht, und es wird dir gut gehen,“ versprach der Stoiker Epiktet.</description></item><item><title>Bin ich Hochsensibel? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890172/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890172/</guid><description>Podcast Beschreibung »Ich bin hochsensibel« – das hört man immer wieder. Menschen mit hochsensibler Persönlichkeit (HSP) wird schnell alles zu viel. Sie verarbeiten Geräusche, Bilder und Gerüche tiefer. Sie sehen genauer hin, stellen viele Fragen, weinen oft und können sich besser in andere hineinversetzen. Soweit die landläufige Meinung. Doch die Wissenschaft streitet! Wo verlaufen die Grenzen zu Autismus und Depression? Funktionieren die Tests, mit denen HSP erkannt wird? Lassen sich Unterschiede im Hirn finden?</description></item><item><title>Entschieden unentschieden | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890173/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890173/</guid><description>Podcast Beschreibung Entscheidungen treffen, ist die Hölle. Wir stehen vor 150 Shampoos und wissen nicht, was zu tun ist. Kinder kriegen? Umziehen? Kündigen? Menschen hassen Entscheidungen. Sie quälen uns regelrecht. Oft entscheiden wir dann lieber nichts und bleiben passiv. Doch so kommen wir nicht vorwärts. Irgendwann müssen wir entscheiden. Was also tun? Auf den Bauch hören, eine Münze werfen oder eine Pro- und Kontra-Liste aufstellen? Entscheidungen sind immer eine Herausforderung, doch es gibt Mittel und Wege, sich das Ganze zu erleichtern und sogar Spaß am Entscheiden zu finden.</description></item><item><title>Gekonnt Gekränkt | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890174/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890174/</guid><description>Podcast Beschreibung Kränkungen sind ein Angriff auf unser Selbst. Wir werden im Kern getroffen, an unserem wunden Punkt. Das ist kaum zu ertragen und kann doch auch eine wertvolle Erfahrung sein. In jeder Kränkung liegt auch Selbsterkenntnis. Wenn wir verstehen, was uns kränkt, verstehen wir was uns wirklich wichtig ist.
Wer mag, schaut sich auch das Video von Irshad Manji (auf Englisch) an: https://time.com/5543441/stop-getting-offended/ – sie stellt die Frage, ob wir uns heute nicht alle zu leicht kränken lassen.</description></item><item><title>Kein Mut zu scheitern | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890175/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890175/</guid><description>Podcast Beschreibung Scheitern ist in! Seit einiger Zeit wird es in Podcasts, Fuck-Up-Nächten und Unternehmen, wie Google, gefeiert. Nur wer scheitert, wird erfolgreich – so lautet die Devise. Doch trauen wir uns wirklich zu scheitern? Selbst wenn wir das Scheitern heute nach außen als Erfolg verkaufen können, bremst uns von innen doch die Angst: Unser Hirn hasst das Scheitern. Deswegen fehlt den meisten wohl der Mut zur krachenden Bruchlandung.
Fühlt euch gut betreut</description></item><item><title>Glauben wollen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890176/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890176/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum glaubt der Mensch? In allen Kulturen auf diesem Planeten entstand irgendwann im Laufe der Zeit ein Glaube. Wir sehnen uns danach, die Dinge zu verstehen, die sich nicht erklären lassen, wollen Halt und Trost in schweren Zeiten. Und trotzdem fällt es vielen schwer, Zugang zu Gott oder gar Religion zu finden. Woran liegt das? Lassen sich Glaube und Wissenschaft vereinen? Und hat die Kirche noch eine Daseinsberechtigung wenn sich immer mehr Menschen von ihr abwenden?</description></item><item><title>Eitel oder narzisstisch? | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890177/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890177/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie eitel sollten wir sein? Ein bisschen Selbstdarstellung betreiben wir doch alle. Aber wann wird es zu viel? Ab wann kippt die Eitelkeit in kranken Narzissmus? Wir sortieren ein und helfen beim Erkennen von Narzissten (Vorsicht! Nicht einfach). Außerdem ist Lina unser Gast. Sie leidet seit Jahren unter einer narzisstischen Persönlichkeitsstörung und ist in Therapie. Ihre Geschichte ist so ganz anders als erwartet&amp;hellip;
Fühlt euch gut betreut
Leon &amp;amp; Atze</description></item><item><title>Liebe nur mit Eifersucht | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890178/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890178/</guid><description>Podcast Beschreibung Eifersucht ist eine Leidenschaft, die mit Eifer sucht, was Leiden schafft. Stimmt das? Eifersucht fasziniert, denn sie steht für die Liebe und anderseits wird wegen ihr gemordet und gelitten. Max Frisch schrieb „Eifersucht ist Angst vor dem Vergleich.“ Mit wem wollen wir uns vergleichen und könnten wir es ohne Eifersucht schaffen, in offenen Beziehungen glücklich zu lieben?
Wir haben in der Folge 4 Bücher besprochen. 2 davon empfehlen wir: „Vor lauter Sorgen“ von Prof.</description></item><item><title>Warum wir träumen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890179/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890179/</guid><description>Podcast Beschreibung Kann man Träume deuten? Was wollen sie uns sagen? Längst erforscht die Wissenschaft das Träumen. Die Ergebnisse sind beeindrucken! Träumen hilft beim Lernen, schiebt unsere Kreativität an und hilft uns vor allem, unsere Emotionen zu verarbeiten und zu verstehen. Im Hirnscanner können Forscher heute erste Traumbilder sichtbar machen. Das ist Traumlesen auf ganz neuem Niveau. Und wenn wir luzide Träume haben (Klarträume) in denen uns bewusst ist, dass wir träumen, lassen sich auch zu Hause verblüffende Experimente durchführen.</description></item><item><title>Hochgestapelt, tief gefallen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890180/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890180/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie konnte ich es nur so weit bringen? Ich kann doch gar nichts, alle anderen sind viel fähiger, ich bin ein Täuscher und Betrüger. Wer so denkt leidet am Hochstapler-Syndrom. Gemeint ist die Angst der eigenen Unzulänglichkeit. Bis zu 70% der Menschen kennen dieses Phänomen. Man ist erfolgreich und glaubt gleichzeitig, dass alles liege nur an Glück oder guten Kontakten. In der Psychologie heißt die Angst dann aufzufliegen auch Hochstapler-Selbstkonzept oder Impostor-Syndrom.</description></item><item><title>Vergeben lernen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890181/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890181/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich vergebe dir! Das fällt nicht leicht zu sagen, wenn man betrogen, geschlagen oder schlecht behandelt wurde. Vergeben gilt vielen als Schwäche. Doch die Psychologie zeichnet ein anderes Bild. Wer diese Fähigkeit beherrscht, gibt sich selbst - auch im Kleinen - am meisten. In dieser Folge ist die Jüdin Eva Szepesi unser Gast. Sie kommt mit 12 in Auschwitz an. Nur mit einem Trick entgeht sie der Vergasung. Ihre Mutter und ihr kleiner Bruder werden von den Nazis ermordet.</description></item><item><title>Achtsam leben | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890182/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890182/</guid><description>Podcast Beschreibung Achtsamkeit – das klingt nach Hype und Modewort. Doch die moderne Schulmedizin setzt immer mehr auf die uralten Techniken, die vor allem aus dem Buddhismus stammen und hat großen Erfolg damit. Wir probieren verschiedene Übungen und sortieren die Wissenschaft dahinter. Finden wir den Weg ins Hier und Jetzt? Und wollen wir da überhaupt hin? Achtsam werden kann ziemlich unangenehm sein…
Wer mehr lesen / google will: MBSR (Achtsamkeitsbasierte Stressreduktion) ist ein gutes Stichwort.</description></item><item><title>Konstruktiv aggressiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890183/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890183/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Welt brodelt vor Wut, die immer öfter in Aggression umschlägt. Es fliegen Steine, brennen Häuser, es wird geflucht, beschimpft und gehasst. Was tun, wenn uns der Kragen platzt und wir am liebsten alles in Stücke schlagen würden? Es lohnt sich in jedem Fall genauer hinzusehen! Oft verstecken sich hinter unseren Aggressionen ganz unerwartete Gründe und vor allem Kraft, die wir konstruktiv nutzen können.
Leon empfiehlt das Buch von Lisa Feldman Barrett »How Emotions are made« (gibt’s leider nur auf Englisch) und Atze »Wohin mit meiner Wut« von Harrier Lerner.</description></item><item><title>Zu viel Liebe | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890184/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890184/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe ist etwas wundervolles, aber kann es davon zu viel geben? Was passiert in einer Beziehung, wenn einer mehr liebt als der andere? Und wer möchte man lieber sein? Ist zu viel Liebe noch Liebe? Ein Ungleichgewicht in einer Beziehung kann eine toxische Kraft entwickeln, die manchmal sogar in eine Sucht umschlägt.
Das Buch von Helen Fisher heißt &amp;ldquo;Warum wir lieben&amp;rdquo;. Vor allem dürfen wir aber die TED-Talks von Helen empfehlen.</description></item><item><title>Die große Verschwörung | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890185/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 22:15:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890185/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit dem Virus kamen die Verschwörungstheorien: Alles nur Panikmache der Pharmaindustrie, Bill Gates will uns Chips einpflanzen und Attila ruft zum Kampf auf. Es ist einfach, sich darüber lustig zu machen. Doch wer genauer hinsieht, erkennt psychologische Muster, die in uns allen stecken. An Verschwörungstheorien zu glauben, ist so dumm wie menschlich. Hierin liegt die größte Gefahr, aber auch die Lösung.
Das Video vom weinenden Rentner seht ihr hier: www.</description></item><item><title>Der gute Egoist | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890186/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890186/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Welt braucht einen Impfstoff, doch Donald Trump will ihn zuerst für Amerika. Das ist Egoismus im Großen, der uns anwidert. Doch im Kleinen sind wir alle Egoisten und drängeln vor, wenn im Supermarkt Kasse 2 aufmacht. Egoismus zerstört den Zusammenhalt und trotzdem gibt es einen Bereich im Leben, in dem purer Egoismus der einzige wahre Weg ist.
Atzes Auftritt in der NDR-Talkshow: www.ardmediathek.de/ard/player/Y3JpZDovL2Rhc2Vyc3RlLmRlL3RhbGstYW0tZGllbnN0YWcvMzBlOGUzOTgtYTBjZS00OTg1LTgwMzMtODFiYzg0ZTQ1N2Ew/ndr-talk-show--atze-schr-der. Wir empfehlen außerdem einen kritischen Blick auf dieses YouTube-Video über Altruismus: www.</description></item><item><title>Nur Geduld | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890187/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890187/</guid><description>Podcast Beschreibung Geduld ist out. „Schnell, jetzt, sofort“ ist das Mantra unserer Zeit. Und plötzlich zwingt uns ein Virus zum Innehalten. Die schnelle Welt wird gebremst und wir drehen durch, weil wir es nicht mehr ertragen, abzuwarten. Dabei fängt wahre Geduld erst an, wenn wir glauben, sie verloren zu haben! Es lohnt sich, gerade jetzt, die alte Tugend der Geduld wieder aufzubauen. Leon und Atze helfen dabei!
Das Buch von Erich Fromm heißt: Haben oder Sein.</description></item><item><title>Menschlich männlich | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890188/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890188/</guid><description>Podcast Beschreibung Was ist Männlichkeit? Die meisten Deutschen (Männer wie Frauen) beantworten diese Frage noch immer sehr traditionell: die Familie versorgen, berufliche Kompetenz, mit technischen Geräten umgehen können, Durchsetzungsvermögen, Disziplin. Sind wir immer noch nicht weiter? Wollen wir überhaupt weiter? Eine Suche nach dem menschlichen Mann in uns allen.
Edit: Wenn der Ringfinger länger ist als der Zeigefinger ist das ein Hinweis darauf, dass es im Mutterleib mehr Testosteron gegeben haben könnte.</description></item><item><title>Die müde Nummer 1 | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890189/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890189/</guid><description>Podcast Beschreibung Müdigkeit ist das Bedürfnis nach Ruhe und Schlaf. Immer mehr fühlen sich müde und ausgelaugt. Zum einen, weil die Welt sich schneller dreht und wir nicht mehr mitkommen. Zum anderen, weil wir schlicht zu wenig und schlecht schlafen. Wir wollen ganz vorne mit dabei sein und unterdrücken dafür unsere Müdigkeit. Das macht auf Dauer dumm, dick und krank. Leon und Atze servieren 10 Wege raus aus der Müdigkeitsfalle.</description></item><item><title>Chaos auf Zeit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890190/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890190/</guid><description>Podcast Beschreibung Rausch ist Chaos auf Zeit. Kurz entfliehen wir dem Alltag, doch der Rausch hat keinen guten Ruf. Die meisten verbinden ihn mit Drogen. Dabei wird die Welt erst erträglich, weil wir wissen, dass wir ihr entfliehen können. Sich berauschen, das ist ein Notausgang und kann sehr gesund sein, wenn man weiß, wie’s richtig geht!
Die Süddeutsche Zeitung hat ein großartiges Online-Dossier zum Rausch: https://gfx.sueddeutsche.de/pages/rausch/. Leon empfiehlt außerdem dringend diesen Podcast (kommt nicht vor in der Folge, aber ist echt gut): Psycholyse – Therapie oder Trip auf Krankenschein?</description></item><item><title>Der Preis der Liebe | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890191/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890191/</guid><description>Podcast Beschreibung Trauer: Wenn ein geliebter Mensch stirbt, zwingt uns das Schicksal zu trauern. Trauern ist schrecklich – aber eine natürliche Reaktion. Trauer wird oft ganz falsch verstanden und unser Umgang ist damit unnötig verkrampft. Gerade im Moment der Stärke, lohnt es sich, über Trauer nachzudenken.
Das Video von Frau Jang findet ihr, wenn ihr bei Youtube „Meeting You“ eingebt. Hier der Link: https://www.youtube.com/watch?v=uflTK8c4w0c. Atzes Buchempfehlung: &amp;ldquo;Tiere essen&amp;rdquo; von Jonathan Safran Foer.</description></item><item><title>Das verpasste Leben | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890192/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890192/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir alle kennen FOMO, die Angst zu verpassen. Auf dem Klo scrollen wir durch Instagram und sehen die anderen auf Weltreise, Hochzeiten oder beim Marathon. Da wollen wir mithalten und sind immer aktiv. Doch wenn eine Party abgesagt wird, eine Verabredung platzt oder ein Virus alles lahmlegt – wir plötzlich nichts mehr verpassen können – genießen wir diesen Moment dann nicht auch?
Transkript</description></item><item><title>Stolz ohne Grund | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890193/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890193/</guid><description>Podcast Beschreibung Stolz ist die erste der sieben Todsünden. Arroganz, Überheblichkeit und Narzissmus - das alles droht den Stolzen. Wo kommt dieses schlechte Image her und wäre es nicht gesund, manchmal einfach stolz auf sich sein zu dürfen?
Transkript</description></item><item><title>Verordnete Gemütlichkeit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890194/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890194/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir bleiben zu Hause. Was macht das mit uns? Isolation und Quarantäne sind purer Stress für unsere Psyche. Doch wir alle haben jetzt auch die einzigartige Chance, das Hamsterrad in unserem Kopf zu verlassen und runterzufahren. Das gab es so vielleicht noch nie - machen wir was draus!
Transkript</description></item><item><title>Die Panik, die die Welt verändert | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890195/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890195/</guid><description>Podcast Beschreibung Corona wirkt auch auf die Psyche und zwar ganz anders, als die meisten glauben. Was macht die Panik mit uns Menschen? Rücken wir zusammen oder werden wir zu Egoisten? Wir haben eine Gast, der jahrelang eine Panikstörung hatte und Antworten kennt, die man so nicht erwartet.
Transkript</description></item><item><title>Die Scham der anderen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890196/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890196/</guid><description>Podcast Beschreibung Wofür schämen wir uns? Körper, Gehalt oder Fleischkonsum? Menschen leiden unter falscher Scham. Doch gleichzeitig brauchen wir das Gefühl mehr denn je. Immer mehr Menschen schämen sich für immer weniger. Oder?
Transkript</description></item><item><title>Niemals zu viel Heimat suchen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890197/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890197/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Mensch will wissen: wo komme ich her, wo gehöre ich hin! Die Sehnsucht nach Heimat wächst. Das ist gefährlich, weil Heimat ausgrenzt. Was ist Heimat und wofür brauchen wir das mächtige Gefühl heute dringender denn je?
Transkript</description></item><item><title>Raus aus toxischen Beziehungen | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890198/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890198/</guid><description>Podcast Beschreibung Millionen Menschen leben in toxischen Beziehungen. Warum fällt es oft so schwer, daraus zu kommen? Wie beendet man eine vergiftete Freundschaft? Und darf mit seiner Familie Schluss machen?
Transkript</description></item><item><title>Wenn Liebe krank macht | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890199/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890199/</guid><description>Podcast Beschreibung Part 1: Nicht jede Beziehung, ob Freundschaft oder Partnerschaft, führt zu dem ganz großen Glück. Manchmal macht sie uns sogar krank und stellt unsere Persönlichkeit auf den Kopf. Warum kommen einige von toxischen Beziehungen nicht los? Was sind die Anzeichen eines Narzissten?
Transkript</description></item><item><title>Der kranke Hunger | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890200/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890200/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie hängen Depression und Ernährung zusammen? Warum wird die Welt immer fetter? Wieso fällt es uns so schwer abzunehmen?
Transkript</description></item><item><title>Die gute Wut in dir | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890201/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890201/</guid><description>Podcast Beschreibung Was macht uns Menschen wütend? Können wir das immer so genau sagen? Wann versteckt sich hinter Wut in Wirklichkeit Traurigkeit oder sogar Angst? Die Wut in uns ist mächtig und gefährlich, aber viel wertvoller als die meisten glauben.
Transkript</description></item><item><title>Fernweh von hier bis nach Iran | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890202/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890202/</guid><description>Podcast Beschreibung Fernweh Teil 2: Leon erzählt von seiner Reise in den Iran. Mullahs, Tinder, Wüste, unterdrückte Frauen, Raketenbeschuss und ein weiser Professor – ein unglaubliches Abenteuer in 7 Tagen, das abrupt durch eine Kriegserklärung endet.
Transkript</description></item><item><title>Folge deinem Fernweh | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890203/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890203/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Mensch muss in die Ferne, um zu verstehen, wo er herkommt. Es lohnt sich seinem Fernweh zu gehorchen. Leon und Atze starten das neue Jahrzehnt mit einer Reise durch die Welt. Ob Seoul, Teheran oder Heidelberg, die beiden haben ihre ganz eigenen Favoriten und Geschichten im Handgepäck.
Transkript</description></item><item><title>Passiv Aggressiv | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890204/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 21:06:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890204/</guid><description>Podcast Beschreibung Passiv aggressive Menschen greifen andere an, indem sie sich dummstellen, Kritik in Witzen verstecken und Gerüchte verbreiten. Wie sollte man solchen Leuten begegnen und wann ist man selber passiv-aggresiv?
Transkript</description></item><item><title>Liebeskummer. | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890205/</link><pubDate>Sat, 14 Dec 2019 17:52:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890205/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebeskummer kann tödlich sein. Doch ohne die Angst vor dem schlimmsten Gefühl der Welt, würde Liebe nicht funktionieren. Wie wird man den Kummer los und ab wann gelingt der Neuanfang?
Transkript</description></item><item><title>Überlastung | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890206/</link><pubDate>Sun, 08 Dec 2019 08:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890206/</guid><description>Podcast Beschreibung Stress, Burnout, Hektik, keine Zeit! Wir machen uns Druck und dieser Druck uns kaputt. Wie kann man runterfahren und entspannen wenn alles zu viel wird?
Transkript</description></item><item><title>Selbstmitgefühl | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890207/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 08:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890207/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Deutschen fehlt ein Wort: „Selbstmitgefühl“ – es geht nicht um Selbstmitleid, sondern die Fähigkeit, sich zu mögen, sich wie einen Freund zu behandeln, wenn man scheitert.
Transkript</description></item><item><title>Zeitmangel | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890208/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 08:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890208/</guid><description>Podcast Beschreibung Je älter wir werden, desto schneller scheint die Zeit zu rasen. Wo kommt das Gefühl her und wie wird man es wieder los? Die Zeit anhalten, das Leben bremsen – geht!
Transkript</description></item><item><title>Freiheit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890209/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 08:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890209/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Freiheit zur Qual wird: wie trifft man Entscheidungen, gibt es einen freien Willen, wie lange wollen wir leben?
Transkript</description></item><item><title>Liebe | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890210/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 08:35:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890210/</guid><description>Podcast Beschreibung Gibt es die wahre Liebe? Kann man sich in einer Stunde in eine völlig fremde Person verlieben? Funktioniert Liebe zu dritt? Anleitung für das schönste/schlimmste Gefühl der Welt.
Transkript</description></item><item><title>Neid | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890211/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890211/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie viel verdienst du pro Jahr? Atze will das nicht verraten, weil der Deutsche schnell neidisch wird. Es geht um Geld, Maschmeyer, Kapuzineraffen und zwei Sichtweisen auf Neid. Denn auch wenn das Gönnen eine Tugend ist, zwingt erst der Neid dich zum Erfolg.
Transkript</description></item><item><title>Einsamkeit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890212/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 07:22:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890212/</guid><description>Podcast Beschreibung Einsamkeit ist eine Plage unserer Zeit! Dabei gäbe es eine einfache Lösung: allein sein. Weil andere online immer da sind, haben wir verlernt alleine zu sein ohne einsam zu werden.
Transkript</description></item><item><title>Körper | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890213/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:08:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890213/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer in seinem Körper nicht zu Hause ist, wird nie in der Welt ankommen. Unser Körper ist ein Gefühl. Brust-Ops, McFit, Haartransplantationen, Eigenfett im Arsch. Alles Wahnsinn. Auf die inneren Werte kommt es an, aber dafür wischt auf Tinder keiner nach rechts. Was also tun mit der Hülle in der unser Hirn steckt?
Transkript</description></item><item><title>Schuld | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890214/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 08:46:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890214/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Mensch liebt es, mit dem Finger auf andere zu zeigen. Verantwortung schieben wir von uns. Dabei sind längst alle schuldig. SUV-Fahrer wie Bio-Käufer. Ohne Schuldbekenntnis keine Scham und ohne Scham keine Veränderung. Bitte (!) schämt euch, sonst geht die Welt vor die Hunde.
Transkript</description></item><item><title>Wahrheit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890215/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 07:59:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890215/</guid><description>Podcast Beschreibung Wahrheit ist zum Gefühl geworden. Alternative Fakten, Fakenews, Filterblasen - wir belügen andere bis zu 200 mal am Tag. Aber vor allem belügen wir uns selbst. Leon und Atze stellen sich dem Selbstbetrug des Lebens: wann ist es gut sich selbst zu belügen, wie geht das am besten und wodurch entlarven Profis Lügner
Transkript</description></item><item><title>Zufriedenheit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890216/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 08:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890216/</guid><description>Podcast Beschreibung Glück nervt. Viel besser ist Zufriedenheit. Der Weg dorthin führt Leon und Atze vorbei an Schmetterlingen, Taucherglocken und Dummheit über Stuhlspenden (aka Kottransplantationen) und ICE-Toiletten hin zum Sinn des Lebens und dem ekelhaften oder wundervollen Geruch von nassen Labradoren.
Transkript</description></item><item><title>Weiblichkeit | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890217/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2019 08:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890217/</guid><description>Podcast Beschreibung Atze und Leon sind Sexisten. Doch das sind wir alle. Auf der Suche nach dem richtigen Umgang mit dem Gefühl »Weiblichkeit« führt an diesem Geständnis kein Weg vorbei. Leon bringt den Beweis dafür mit, Atze die Praxis rund um #MeToo, Beine rasieren, 25-Zentimeter lange Würste, Gina Lisa, Frauenquote und geschlechtsneutraler Erziehung.
Transkript</description></item><item><title>Angst | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890218/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 08:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890218/</guid><description>Podcast Beschreibung Wovor hast du Angst? Atze und Leon stellen sich ihren Ängsten und merken schnell, es ist viel wert, zu wissen, wovor man sich fürchtet. Angst hat immer eine Botschaft, auch wenn wir die oft nicht hören wollen. Wer mit Angst richtig umgeht, kann Stärke aus ihr ziehen. Der Weg dahin, ist diese Folge.
Transkript</description></item><item><title>Leidenschaft | Betreutes Fühlen</title><link>https://swiest.com/de/5111890219/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 08:50:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5111890219/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir wollen brennen für die Dinge, die wir tun. Mach was dich erfüllt. Live your dreams. Nichts geht mehr ohne Leidenschaft. Doch ist das wirklich das höchste der Gefühle? Leon und Atze suchen nach Alternativen zum Lustprinzip. Sie stoßen auf Atzes Vergangenheit als deutscher Meister im Geräteturnen, die Orgasmusgarantie von Aquariumpumpenvibratoren und Langeweile als Wegweiser auf der Suche nach der wahren Leidenschaft.
Transkript</description></item></channel></rss>