<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es-419</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 20:42:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 Razones por las que la energía nuclear es increíble! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:42:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿3 razones por las cuales deberíamos continuar utilizando la energía nuclear
La energía nuclear salva vidas En 2013, un estudio realizado por la NASA
encontró que la energía nuclear ha prevenido alrededor de 1.8 millones de muertes
Incluso si incluyes las muertes ocasionadas en Chernobyl y Fukushima
la energía nuclear ocupa el último lugar por
unidad de energía producida. Aunque los residuos nucleares
son muy tóxicos, usualmente son almacenados en algún lugar,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argumento egoísta para hacer del mundo un lugar mejor - Altruismo Egoísta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:54:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿No tanto tiempo atrás, la gran mayoría de la población mundial trabajaba en granjas
y la total producción econónica mundial
era principalmente la totalidad de la producción agrícola
Y esta producción estaba limitada por el tamaño fijo del terreno
La producción total de la economía no cambió mucho año tras año
El tamaño del pastel estaba fijado; el mundo era un juego de cero suma
En este mundo estancado, la única manera de estar mejor era si alguien se empeoraba</description>
        </item>
        <item>
        <title>¡3 Razones por las que la energía nuclear es terrible! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:42:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿tres razones por las que debemos dejar de usar la energía nuclear
uno : la proliferación de armas nucleares.
tecnología nuclear hizo una entrada violenta en el escenario mundial :
sólo un año después de la primera explosión de ensayo nunca nuclear del mundo en 1944 ,
dos grandes ciudades fueron destruidas por sólo dos bombas individuales.
después de eso, la tecnología de reactores evolucionó lentamente
como un medio de generación de electricidad,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos por los que la marihuana debería seguir siendo ilegal revisados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 01:40:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Al rededor del mundo la marihuana está siendo despenalizada o incluso legalizada
Pero, ¿es realmente una buena idea?
En la discusión en linea, los sitios dañinos a menudo lo minimizan
Así que revisemos los 3 argumentos más fuertes en contra de legalizar la marihuana
Argumento número uno: en las últimas décadas
la marihhuana ha sido diseñada para volverse mucho más potente
Hoy, la marihuana es tan potente que de hecho es una droga fuerte que podría causar psicosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un Cable de 1,000 km a las Estrellas - El Gancho Aéreo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:11:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ir al espacio es difícil.
En este momento es como escalar una montaña en un monociclo
con una mochila llena de explosivos.
Increíblemente lento,
no puedes llevar muchas cosas,
y quizás mueras.
Un cohete tiene que alcanzar una velocidad de alrededor 40,000 Kilómetros por hora para escapar de la Tierra.
Para alcanzar esa velocidad,
los cohetes son principalmente contenedores de combustible
con una pequeña parte de carga en la punta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nueva Historia para la Humanidad - La Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:22:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos han existido por millones de años
como parte de la naturaleza
Pero luego algo cambió
Y en muy poco tiempo nosotros terraformamos este planeta
y lo diseñamos para satisfacer nuestras necesidades
hasta donde sabemos, somos los primeros seres en
despertarnos y tomar el control del planeta.
La transición de cazar y recolectar
a cultivar y construir, fue tan increíblemente rápida
que muchas de las maneras de pensar sobre el mundo ya no son útiles.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
