<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Videó feliratok on SWIEST - Felvételek · Forgatókönyvek · Dalszövegek</title>
        <link>https://swiest.com/hu/categories/vide%C3%B3-feliratok/</link>
        <description>Recent content in Videó feliratok on SWIEST - Felvételek · Forgatókönyvek · Dalszövegek</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hu</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 23:50:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hu/categories/vide%C3%B3-feliratok/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Fracking: Lehetőség, vagy veszély? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:50:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Mi az a hidraulikus repesztés-vagy fracking?
Az ipari forradalom óta az energia fogyasztásunk szüntelenül növekszik
Az igény nagyrészét fosszilis tüzelőanyagokkal mint a szén vagy földgáz elégítjük ki.
Az utóbbi időben sok szó esik egy ellentmondásos módszerről a földgáz kitermeléséhez.
Hidraulikus repesztés vagyis &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;
Egyszerűbben, a repesztéses eljárás a föld mély rétegeiben rejlő földgázt célozza meg
Ebben a módszerben porózus kőzetet repesztenek szét víz, homok és kémiai anyagok felhasználásával</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vajon elpusztíthatják a napviharok a civilizációt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:39:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A Nap
Sima, kerek és békés
kivéve akkor, amikor hirtelen
bekövetkezik egy napkitörés, egy CME vagy egy elektromágneses vihar.
ezek a katasztrófák akár a teljes emberiséget is kiirthatják.
eltalálhatják a Földet, és komoly következményeik lennének az emberiségre nézve.
Pontosan hogyan működnek és menyire lehetnek rosszak?
Vajon feltudunk készülni rájuk?
Noha a Nap eléggé szilárdnak néz ki, inkább olyan mint egy nagy és forró óceán.
Olyan forró, hogy szétszaggatja az atomokat, melyek egymás körül áramlanak egy plazmában.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Űrvég - Börtön az emberiség számára ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:28:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az űrutazás a legizgalmasabb és legnagyobb kihívást jelentő kaland az emberiség számára
De a történelem iróniája, hogy minél többször próbálkozunk vele, annál inkább megakadályozzuk magunkat az űrbe jutásban.
Minden egyes elindított rakétával és minden telepített műholddal
olyan csapdát hozunk létre magunknak, amely minden évben egyre halálosabb és veszélyesebb lesz.
Ha egyszer aktiválódik, véget vethet az űrkorszaknak és a bolygónk fogságába kerülhetünk évtizedekre vagy akár évszázadokra is.
Valamit az űrbe juttatni elképesztően nehéz.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A génszerkesztés mindent megváltoztat, örökre – CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:06:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Képzeld el, milyen lett volna, hogyha a nyolcvanas években valaki azt mondta volna neked,
hogy a számítógépek hamarosan átvesznek tőlünk mindent.
A vásárlástól egészen a randizásig és a tőzsdéig.
Hogy emberek milliárdjai lesznek összekötve valamiféle hálózat által
és mindenkinek lenne egy kézben tartható eszköze nagyságrendekkel nagyobb számítási teljesítménnyel, mint az akkori szuperszámítógépek.
Teljesen abszurdnak hangzott volna az egész, de aztán mindez megtörtént.
A tudományos fantasztikum a valóságunkká vált és bele sem gondolunk.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetikai mérnöki és betegségek - Génhajtómű és malária. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:42:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Mi lenne, ha génmanipulációt használhatnál,
hogy megállítsd az emberiség legveszélyesebb ragadozóját?
A leghalálosabb álltatot a bolygón,
amely milliárdok haláláért felelős:
az hatalmas szúnyogot.
Ami sok más betegséggel együtt
a maláriának is hordozója lehet,
a Föld egyik legkegyetlenebb parazitájáé,
az emberiség legnagyobb gyilkosáé.
Csak 2015-ben százmilliók fertőződtek meg
és majdnem félmillióan haltak bele.
Egy új technológia segíthet örökre kiirtani a maláriát.
De ahhoz, hogy ezt megtegyük, egy teljes állatfajt kell megváltoztatnunk.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Érdemelnek-e jogokat a robotok? Mi lesz, ha a gépek öntudatra ébrednek? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:12:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Képzelj el egy jövőt, amiben a kenyérpirítód előre kitalálja, hogy szeretnéd a pirítósod.
Esetleg napközben átkutatja az internetet új és izgalmas pirítósfajták után.
Sőt, talán meg is kérdezi, milyen volt a napod, vagy akár beszélget veled a legújabb pirítási technológiákról.
Mikor jönne el az a pont, amikor a pirítód egy önálló személyiség lenne?
Mikor fogsz elgondolkozni azon, hogy vajon vannak-e érzései?
És ha igen, vajon ha kihúzod a konnektorból, az gyilkosság?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Minden, amit tudnod kell a Föld bolygóról. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:07:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A Föld minden életforma otthona
amit ismerünk az univerzumban.
A Föld kora az univerzum korának egyharmada
és mindenki egyetért abban
hogy csodálatos hely.
Egy gyengéden összepréselt szépség nehézfém maggal
és ropogósan könnyed felszínnel,
becsomagolva egy csipetnyi lélegezhető levegővel,
mérhetetlen óceánokkal,
termékeny síkságokkal,
magával ragadó hegyekkel,
folyókkal, forrásokkal, tavakkal, és vízgyűjtőkkel,
egy csillag körül keringve, ami melegít minket
és energiát ad nekünk.
De hogyan jött létre a mi otthonunk,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fúziós energia érthetően – biztos jövő vagy biztos bukás? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:06:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Univerzumunk alapvető valutája az energia.
Ez az, ami bevilágítja az otthonainkat, érleli az élelmünket és hajtja a számítógépeinket.
Sokféleképp juthatunk hozzá: fosszilis tüzelőanyagok elégetésével, atommagok hasításával, vagy napfénnyel megvilágítva egy fotovoltaikus cellát.
De mindegyiknek megvan a maga hátránya: a fosszilis tüzelőanyagok rendkívül károsak, az atomhulladék az&amp;hellip; nos, atomhulladék
és még nincsenek elég jó akkumulátoraink ahhoz, hogy eltárolhassuk a napenergiát a felhősebb napokra.
És mindeközben a Nap gyakorlatilag korlátlan ingyen energiával rendelkezik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Árthat neked a telefonod? Elektromágneses szennyezés. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:23:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az elektromosság folyamatosan jelen van körülöttünk.
Az életünket könnyebbé, biztonságosabbá és szórakoztatóbbá teszi
még ha a legtöbben ebbe bele sem gondolunk.
De lehet-e túl sok az elektromosságból?
Lehetséges, hogy a modern világunk alapja
lassanként megöl minket?
Mielőtt jobban belemélyedünk,
próbáljuk megérteni mi is az elektromosság,
és hogy az milyen hatással van ránk.
Az elektromosság az elektromos töltés mozgása.
Ez a mozgás elektromos és mágneses mezőket kelt,
melyek a térre kiterjedve energiát hordoznak.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A világűrből származó halál - a gamma-sugárkitörések magyarázata. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:20:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Képzeld el, mi lenne, ha összegyűjthetnéd minden csillag energiáját egy százmillió fényéves körzetben:
több ezer galaxis több milliárd csillagának minden erejét.
Képzeld el, mi lenne, ha foghatnád ezt az erőt és kilőhetnéd az Univerzum legnagyobb szuperfegyverével.
Képzeld csak el, mekkora pusztítást okozhatnál!
Mint kiderült, nem kell elképzelned,
ugyanis mindez valóság: a neve gamma-kitörés.
De mik ezek a kozmikus orvlövészek?
És mi történne, ha az egyik célba venné a Földet?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Te tudod megjavítani a klímaváltozást? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:51:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az emberiség történelmében még soha nem voltunk ennyire gazdagok, fejlettek és hatalmasak.
Mégis úgy tűnik, a klímaválság kifog rajtunk.
Látszólag minden olyan egyszerű.
Az üvegházhatású gázok csapdába ejtik a Nap energiáját, amit aztán a légkörünk elnyel.
Ez enyhébb telekhez és forróbb nyarakhoz vezet.
A szárazabb régiók mégjobban kiszáradnak, az üdébb helyek pedig még csapadékosabbá válnak.
Számtalan ökoszisztéma pusztul el, miközben az emelkedő tengerszint elönti a partmenti régiókat
és az ottani városokat.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Megjelenés - Hogyan lehet egy csomó buta dolog együtt okos? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:56:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Egy hangya igazán buta.
Nincs valami nagy agya, akarata, vagy tervei,
és mégis, sok hangya együtt sokkal okosabb.
Egy kolónia képes komplex építményeket létrehozni.
Egyes kolóniák gomba farmokat tartanak, más hangyák haszonállatokat. Tudnak háborúzni és védekezni is.
De ez hogyan lehetséges?
Hogyan képes egy csomó buta dolog okos dolgokat csinálni együtt?
Ezt a jelenséget megjelenésnek nevezik,
és ez az egyik legelbűvölőbb és legrejtélyesebb jellemzője az univerzumunknak.
Dióhéjban, leírja, hogy kicsi dolgok hogyan alkotnak nagyobb dolgokat, amelyeknek más tulajdonságaik vannak, mint a részeiknek.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Lehet feltölteni az elmédet és örökké élni? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:50:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az emberi korlátoktól való szabadulás vágya egyidős az emberiség történetével.
&amp;ldquo;Egy végtelen univerzumban élünk, csak a fizika szab korlátokat nekünk, a tudatunk mégis egy múlandó húsgép fogságában van.&amp;rdquo;
Az innováció és fejlődés robbanásszerű növekedésének hála
&amp;ldquo;most először lehetségesnek tűnik az elképzelés, hogy magunk mögött hagyjuk a testet és digitális utópiába töltsük fel magunkat.&amp;rdquo;
Mintha csak az evolúciós fejlődés következő lépéséről lenne szó.
Az elme feltöltése és a digitális halhatatlanság a Cyberpunk 2077 nevű videojáték egyik fő témája.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Megbízhatsz a Kurzgesagt videóiban? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:48:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Megbízhatsz a Kurzgesagt videókban?
Hogy megválaszoljuk ezt a kérdést először is elmagyarázzuk, miként nézünk utánuk, beszélünk a régi videóinkról, valamint mit szeretnénk elérni a csatornával
Egy Kurzgesagt videó készítése mindig egy kérdéssel vagy egy problémával kezdődik.
Például a hússal kapcsolatos videónk után sok néző kérdezett bennünket hogy milyen hatással van a hús az emberek egészségére
Fogalmunk sem volt, de nagyon kíváncsiak voltunk rá mi is, ezért úgy döntöttünk hogy utána járunk.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankügyletek dióhéjban - Pénz és hitel ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A nemzetközi bankrendszer egy rejtély.
Jelenleg több, mint 30 000 különböző bank létezik világszerte
amelyek hihetetlen mennyiségű vagyont birtokolnak.
A top 10 bank durván 25 billió amerikai dollárral rendelkezik.
Manapság a bankrendszer nagyon bonyolultnak tűnik,
de eredetileg az ötlet az volt, hogy az élet egyszerűbb legyen.
A 11. századi Itália volt akkoriban az európai kereskedelem központja.
A kontinens összes kereskedője itt találkozott azért, hogy kereskedjen az áruival.
De volt egy kis gond:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Olyan nagy atomok, mint a hegyek - Neutroncsillagok magyarázva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:26:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A neutron csillagok az Univerzum legkülönösebb objektumai közé tartoznak.
Leginkább gigantikus atommagokhoz lehetne őket hasonlítani.
Több kilomteres átmérőjű, hihetetlenül sűrű és barátságtalan objektumok.
De egyáltalán hogy jöhet létre ilyesmi?
Egy csillag életét két ellentétes erő egyensúlya határozza meg.
A saját gravitációja, és a fúziós reakciókból származó sugárnyomás.
A csillag magjában a hidrogén atomok hélium atomokká fuzionálnak.
Azonban előbb-utóbb a hidrogén elfogy.
Ha a csillag elég nagy tömegű, a fúzió hélium atomok szénné egyesítésével folytatódik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Az Elégedetlenség Ellenszere ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Mindenki számára ismerős az az érzés, hogy a dolgok nem olyanok, mint azt szeretnénk.
Az érzés, hogy nem vagy elég sikeres,
hogy a kapcsolataid nem elég kielégéitőek,
hogy nincsen meg az amire vágysz.
Egy krónikus elégedetlenség, ami miatt irigyen tekintesz a külvilágra,
és csalódottan önmagadba.
A pop-kultúra, reklámok és a közösségi média
csak rontanak a helyzeten, amikor azt súlykolják beléd, hogy kudarc az, ha nem álmaid mukáját célzod meg,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Idegenek a jég alatt- Élet a csillagközi bolygókon ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:16:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A csillagközi bolygók olyan égitestek, amelyek egyedül utaznak az univerzumban.
A csillagok között ,,élnek&amp;quot; a sötét és hatalmas térben.
Az örökkévaló sötétségben egyedül lebegve nincs fény, mely felmelegítse a felszínüket,
és ki vannak téve a világűr fagyos hidegének.
Nincsenek évszakok, napok, és éjszakák, amelyek az idő múlását érzékeltetnék.
És mégis, a csillagközi bolygók idegen életformákat hordozhatnak
a galaxis minden szegletében.
Hogyan lehetséges ez?
És hogyan válik egy bolygó csillagközivé?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egyedül vagy? (Az univerzumban) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:33:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Egyedül vagy az univerzumban?
Vagy kapcsolódsz valamihez?
Először is emlősök nagyon fiatal csoportjához tartozol,
akik mégis tudnak YouTube-videókat,
vagy Nagy Hadronütköztetőt készíteni.
Atomot hasítani is tudunk, és feltaláltuk a Pokémont.
Ősi életformáktól eredünk,
amelyek 3,5 milliárd évvel ezelőtt éltek.
Úgy érezzük irányítani tudjuk a bolygót, de valójában nem.
Egy apró aszteroida, vagy egy ügyes vírus elég lenne,
hogy elpusztítson mindannyiunkat.
Az emberiség úgy tartja magát számon, hogy képes lenne elpusztítani a bolygót,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A fekete lyukak magyarázata - a születéstől a halálig. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:50:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A fekete lyukak a legfurább dolgok egyike ami létezik.
Úgy tűnik, mintha nem lenne semmi értelmük; honnan jöttek?
És mi történne hogyha beleesnél egybe?
A csillagok hihetetlenül masszív, általában hidrogén atomok összessége
amik összeroppantak a hatalmas gázfelhőkből a saját gravitációjuk alatt.
Magjukban a nukleáris fúzió a hidrogénatomokat héliumatomokká nyomja össze
ezzel rengeteg energiát felszabadítva.
Ez az energia sugárzás formájában a gravitáció ellen dolgozik,
ezzel fenntartva egy kényes egyensúlyt a két erő között.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egy Marsbázis építése szörnyű ötlet: Csináljuk meg! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:13:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A barátságtalan sivatagoktól, a magányos szigeteken át, a legmagasabb hegyekig
Bárhol, ahol terület van, az emberiség terjeszkedik.
Szóval aligha meglepő, hogy már előkészületeket teszünk ahhoz,
hogy betegyük a lábunkat a Marsra,
és hogy létrehozzuk az első állandó kolóniát a Földön kívül -
Terraformálni és átalakítani a második &amp;ldquo;kék otthonunkká&amp;rdquo;.
De várj,
mielőtt még eljutnánk ebbe a szép jövőbe,
először teljesítenünk kell a kolonizáció második fázisát;
egy félig állandó előőrs létrehozását</description>
        </item>
        <item>
        <title>A GMO-k jók vagy rosszak? A génmódosítás és az ételeink. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:53:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A génmanipuláció jelenleg a tudomány egyik legvitatottabb területe.
Sok helyen alkalmaznak génmódosított dolgokat, és bár az orvoslásban ez elfogadott (pl. GM inzulin),
A vita forrósodik, ha ételekre vagy mezőgazdaságra terelődik a szó.
Miért van ez?
Miért kezelik ugyanazt a dolgot annyira különbözőképpen?
Beszéljük végig a témát,
És fedezzük fel a génmódosítással kapcsolatos tényeket, félelmeket, és a technológia jövőjét.
[KURZGESAGT INTRO]
[Mi a természetes?]
Az emberek évezredek óta genetikailag módosítják a növényeket és az állatokat.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoista altruizmus - avagy önző érvek a világ jobbá tétele mellett ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:35:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Egészen a közelmúltig a világ népességének túlnyomó többsége a mezőgazdaságban dolgozott
és a világgazdaság össztermelése
szinte teljesen a mezőgazdaságból származott.
A termelékenységet a termőföldek fix mérete szigorú korlátok közé szorította.
Hiába teltek az évek, a gazdaság teljesítménye nem változott sokat évről évre.
A torta mérete tehát fix volt, ezt a közgazdaságtanban nulla összegű játéknak nevezik.
Egy ilyen stagnáló világban ahhoz hogy jól járj, valaki másnak rosszul kell járnia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 ok, amiért a nukleáris energia fantasztikus! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:05:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Három ok, hogy miért folytassuk a nukleáris energia használatát.
Első: az atomenergia életeket ment.
2013-ban, a NASA egy tanulmánya szerint, az atomenergia megakadályozta
mintegy 1,8 millió ember halálát.
Még ha beleszámoljuk a Csernobil és Fukusima által okozott halálokat,
az atomenergia utolsó helyen áll a termelt energia egységenkénti halálozás tekintetében.
Bár a nukleáris hulladék tényleg nagyon mérgező, általában valahol mégis tárolják,
ezzel szemben a fosszilis tüzelőanyagok mérgező melléktermékeit a levegőbe eresztik,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A marihuána tiltása melletti 3 gyakori érvről ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:11:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/kp15q815saw/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A marihuánát egyre több helyen dekriminalizálják vagy teszik legálissá.
De biztos hogy ez jó ötlet?
Az online vitákban a káros hatásokat gyakran alábecsülik.
Vessünk tehát egy pillantást a marihuána legalizálása ellen felhozott 3 legerőteljesebb érvre.
Első érv: A kannabisz egy erős drog
Az utóbbi évtizedekben a marihuánát sokkal erősebbé tették
Manapság a marihuána olyan hatásos, hogy egy erős droggá vált, ami pszichózist okozhat.
A marihuána fő hatóanyaga a THC, és erős bizonyítékok utalnak arra, hogy kapcsolódik a pszichózishoz,</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000 km-es kábel a csillagokig - A Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:03:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az űrbe feljutni nehéz.
Jelenleg ez olyan, mint egykerekűzve feljutni egy hegyre,
egy hátizsáknyi robbanóanyaggal.
Hihtetlenül lassú, csak kis szállítmány lehetséges, és meghalhatsz közben.
Egy rakétának kb. 40 000 km/h sebességet kell elérnie, hogy kijusson az űrbe.
Ezért a rakéták lényegében üzemanyagtankok egy apró rakománnyal.
Ez nem jó, ha más bolygókra szeretnénk eljutni,
mert nagyon sok nehéz dologra van szükség a túléléshez, és esetleg&amp;hellip;
a hazatéréshez.
Van-e mód az űrbe utazásra kevesebb üzemanyaggal, és nagyobb rakománnyal?</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Érv a Nukleáris Energia Ellen! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:53:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Három ok, hogy miért ne használjunk többé atomenergiát.
Az első: az atomfegyverek elterjedése.
A nukleáris technológia drámaian robbant be világunkba:
Csupán egyetlen évvel a világ első kísérleti atomrobbantása után 1944-ben,
két nagyvárost pusztított el mindössze két bomba.
Ezután alakult ki lassan a reaktor technológia,
hogy elektromos energiát generáljon,
de mindig is szorosan összefűződött az atomfegyver technológiával.
Szinte lehetetlen atomfegyvereket fejleszteni
a reaktor technológia nélkül.
Az atomsorompó szerződésnek az a konkrét célja,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Az emberi történelem új korszaka - Az Emberi Korszak ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:58:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az emberek több millió évig a természet részeként éltek.
De aztán valami megváltozott és hihetetlenül rövid idő alatt
a szükségleteink szerint alakítottuk át a bolygót.
Jelenlegi tudásunk szerint mi vagyunk az első élőlények, amik teljesen irányításuk alá vettek egy bolygót.
A vadászatról és gyűjtögetésről a termelésre és építkezésre való átállás olyan hihetetlen gyors volt,
hogy a világgal kapcsolatos számos felfogásunk mára teljesen idejétmúlttá vált.
Az egyik legelavultabb ezek közül az, hogy a legelterjedtebb naptár alapján</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
