<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - Μεταγραφές · Σενάρια · Στίχοι τραγουδιών</title>
        <link>https://swiest.com/el/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - Μεταγραφές · Σενάρια · Στίχοι τραγουδιών</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>el</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 19:24:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/el/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Εξηγώντας το Τραπεζικό Σύστημα - Χρήμα και Πίστωση ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:24:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿[ΕΞΗΓΩΝΤΑΣ ΤΟ ΤΡΑΠΕΖΙΚΟ ΣΥΣΤΗΜΑ - ΧΡΗΜΑ ΚΑΙ ΠΙΣΤΩΣΗ] Το διεθνές τραπεζικό σύστημα αποτελεί ένα αίνιγμα.
Υπάρχουν πάνω από 30.000 διαφορετικές τράπεζες παγκοσμίως
και έχουν στην κατοχή τους απίστευτη ποσότητα ακίνητης περιουσίας.
Μόνο τις 10 κορυφαίες τράπεζες να λάβουμε υπόψη, η αξία τους υπολογίζεται κοντά στα 25 τρις δολάρια.
Σήμερα, το τραπεζικό σύστημα μπορεί να φαίνεται πολύ περίπλοκο,
όμως αρχικά, η ιδέα προέκυψε για να κάνει τη ζωή μας απλούστερη.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η κατασκευή μιας βάσης στον Άρη είναι απαίσια ιδέα: Ας το κάνουμε! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:07:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Από τις αφιλόξενες ερήμους, μέχρι μοναχικά νησιά και τα ψηλότερα βουνά,
οπουδήποτε υπάρχει χώρος, ο άνθρωπος εξαπλώνεται.
Οπότε, δεν είναι περίεργο το γεγονός ότι ήδη προετοιμαζόμαστε
να πατήσουμε στον Άρη,
και να δημιουργήσουμε την πρώτη μόνιμη αποικία εκτός της Γης&amp;ndash;
ίσως ακόμα και να γαιοποιήσουμε έναν άλλον πλανήτη, ώστε να μετατραπεί σε ένα δεύτερο γαλάζιο σπίτι.
Αλλά περιμένετε,
πριν μπορέσουμε να προχωρήσουμε στις όμορφες μελλοντικές υποθέσεις,
πρώτα πρέπει να ολοκληρώσουμε τη δεύτερη φάση μίας αποίκισης:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Είσαι μόνος; (Στο σύμπαν) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:12:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Είμαστε μόνοι μας στο σύμπαν; ή συνδεόμαστε με κάτι άλλο;
Καταρχάς είσαι μέρος μιας πολύ νέας ομάδας θηλαστικών που είδη μπορούν
να κάνουν βίντεο στο youtube, επιταχυντές αδρονίων, σχάση του ατόμου,
και εφηύραν και τα πόκεμονς!
Κρατάμε από μία αρχαία μορφή ζωής που άρχισε να ζει πριν από 3,5 δισ. χρόνια
Νιώθουμε ότι έχουμε τον πλανήτη υπό έλεγχο,
αλλά η αλήθεια είναι ότι ένας μικρός
αστεροειδής ή ένας δημιουργικός ιός, είναι αρκετά για να μας ξεκάνουν για τα καλά.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Άτομα μεγάλα σαν τα βουνά — Εξηγούμε τους Αστέρες Νετρονίων ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:28:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τα αστέρια νετρονίων είναι κάποια από τα πιο ακραία πράγματα στο σύμπαν.
Είναι σαν τεράστιοι πυρήνες ατόμων,
χιλιόμετρα σε διάμετρο, απίστευτα πυκνά και βίαια.
Αλλά πώς μπορεί κάτει τέτοιο να υπάρχει στην πραγματικότητα;
Η ζωή ενός αστεριού κυριεύεται από δύο δυνάμεις σε ισορροπία.
Τη δική του βαρύτητα και την πίεση των πυρηνικών του αντιδράσεων.
Στους πυρήνες των αστεριών, το υδρογόνο μετατρέπεται σε ήλιο.
Τελικά, το υδρογόνο στον πυρήνα εξαντλείται.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μαύρες τρύπες εξηγημένες - Από τη γέννηση ως τον θάνατο. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:05:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οι μαύρες τρύπες είναι από τα πιο παράξενα φαινόμενα που υπάρχουν.
Δεν φαίνεται να βγάζουν κανένα νόημα&amp;hellip; Από που προέρχονται?
Τι θα γινόταν εάν πέφταμε σε μια?
Τα αστέρια είναι τεράστιες ποσότητες από κυρίως άτομα υδρογόνου.
Τα οποία κατταρέουν σε τεραστια νέφη αερίων υπό την ίδια τους την βαρύτητα
Στον πυρήνα τους η πυρηνική συγχώνευση συνθλήβει άτομα υδρογόνου σε Ήλιο.
Ελευθερώνοντας τεράστιες ποσότητες ενέργειας.
Η ενέργεια αυτή σε μορφή ραδιενέργειας αντιστέκεται στην βαρύτητα.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Εξωγήινοι κάτω από τον πάγο - Ζωή σε αταίριαστους πλανήτες. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:24:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οι Περιπλανώμενοι Πλανήτες είναι πλανήτες που ταξιδεύουν στο σύμπαν μόνοι τους.
Βρίσκονται στον σκοτεινό και αχανές χώρο μεταξύ των αστεριών.
Ταξιδεύοντας μοναχικά στο απέραντο σκοτάδι, χωρίς φως να φωτίζει την επιφάνειά τους.
και είναι εκτεθειμένοι στο παγερό κρύο του απώτερου διαστήματος.
Δεν έχουν εποχές, μέρες, και ούτε νυχτες, που θα μπορούσαν να μαρτυρήσουν το πέρασμα του χρόνου.
Παρόλα αυτά, οι Περιπλανώμενοι Πλανήτες πιθανόν να μεταφέρουν εξωγήινη ζωή
σε κάθε γωνιά του γαλαξία.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Είναι καλά ή κακά τα ΓΤΟ; Η γενετική μηχανική και το φαγητό μας. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:50:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η επιστήμη των γενετικά τροποποιημένων οργανισμών (ΓΤΟ) είναι μια από τις ποιο αμφιλεγόμενες επιστήμες
Η γενετική μηχανική έχει χρησιμοποιηθεί σε πολλούς τομείς, αλλά ακόμα κι αν σε ιατρικές εφαρμογές όπως η παρασκευή ινσουλίνης, είναι ευρέως αποδεκτή,
Η συζήτηση θερμαίνεται όταν πρόκειται για τα τρόφιμα και τη γεωργία.
Γιατί γίνεται αυτό;
Γιατί το ίδιο πράμα αντιμετωπίζεται τόσο διαφορετικά;
Ας καταλήξουμε σε ενα συμπέραμα αφου πρώτα εξετάσουμε τα γεγονότα, τους φόβους, και το μέλλον των ΓΤΟ.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ένα Αντίδοτο για την Δυσαρέσκεια ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:34:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Όλοι είναι εξοικειωμένοι με το συναίσθημα
ότι τα πράγματα δεν είναι όπως θα έπρεπε να είναι
Ότι δεν είσαι αρκετά επιτυχημένος,
ότι οι σχέσεις σου δεν είναι αρκετά ικανοποιητικές,
ότι δεν έχεις τα πράγματα που λαχταράς.
Μια χρόνια δυσαρέσκεια
που σε κάνει να κοιτάς εξωτερικά με φθόνο
και εσωτερικά με απογοήτευση.
Η ποπ κουλτούρα, η διαφήμιση και
τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης κάνουν τα πράγματα χειρότερα
υπενθυμίζοντας σου ότι βάζοντας στόχους για οτιδήποτε</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 επιχειρήματα που η μαριχουάνα πρέπει να μείνει παράνομη ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:45:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/kp15q815saw/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Σε όλο τον κόσμο, η κάνναβη αποποινικοποιείται ή ακόμα γίνεται και νόμιμη.
Είναι όμως αυτό καλή ιδέα; Στις διαδικτυακές διαμάχες, οι βλαβερές πτυχές της κάνναβης συχνά υποβαθμίζονται,
για αυτό, ας δούμε τα τρία πιο ισχυρά επιχειρήματα κατά της νομιμοποίησης της κάνναβης.
Εισαγωγή - Kurzgesagt
Επιχείρημα νούμερο 1: Τις τελευταίες δεκαετίες,
η μαριχουάνα έχει σχεδιαστεί για να είναι πολύ πιο δραστική.
Σήμερα, η μαριχουάνα είναι τόσο ισχυρή, που στην πραγματικότητα είναι ένα δυνατό ναρκωτικό ικανό να προκαλέσει ψύχωση.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 λόγοι για τους οποίους η πυρηνική ενέργεια είναι εκπληκτική! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:37:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τρεις λόγοι για τους οποίους θα πρέπει να συνεχίσουμε να χρησιμοποιούμε πυρηνική ενέργεια.
1: Η πυρηνική ενέργεια σώζει ζωές.
Το 2013, μια μελέτη που διεξήχθη από τη NASA βρήκε ότι η πυρηνική ενέργεια έχει εμποδίσει
περίπου 1,8 εκατομμύρια θανάτους.
Ακόμα κι αν κάποιος συμπεριλάβει τους θανάτους από το Τσερνομπίλ και την Φουκουσίμα,
Η πυρηνική ενέργεια κατατάσσεται τελευταία σε θανάτους ανά μονάδα παραγόμενης ενέργειας.
Ενώ τα πυρηνικά απόβλητα είναι πολύ τοξικά, συνήθως αποθηκεύονται κάπου,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ένα εγωιστικό επιχείρημα για το να κάνουμε τον κόσμο ένα καλύτερο μέρος - εγωιστική αλτρουιστικότητα. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Μέχρι πρόσφατα, οι περισσότεροι άνθρωποι παγκοσμίως δούλευαν σε φάρμες&amp;hellip;
&amp;hellip;και η συνολική παραγωγή της παγκόσμιας οικονομίας&amp;hellip;
&amp;hellip;ήταν, κυρίως, το σύνολο των αγροτικών προϊόντων.
Και αυτά τα προϊόντα περιορίζονταν απ&amp;rsquo; το σταθερό μέγεθος της γης.
Η συνολική απόδοση της οικονομίας δεν άλλαζε και πολύ χρόνο με το χρόνο.
Το μέγεθος της πίτας ήταν σταθερό. Ο κόσμος ήταν ένα Παιχνίδι Μηδενικού Αθροίσματος.
Σ&amp;rsquo; έναν τέτοιο τελματώδη κόσμο, ο μόνος τρόπος να βελτιωθείς είναι αν κάποιος άλλος χειροτερεύσει.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 λόγοι για τους οποίους η πυρηνική ενέργεια είναι φρικτή! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:20:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τρεις λόγοι που δεν πρέπει να χρησιμοποιούμε πια πυρηνική ενέργεια
ΕΠΕΚΤΑΣΗ ΠΥΡΗΝΙΚΩΝ ΟΠΛΩΝ Η πυρηνική τεχνολογία εισήχθη βίαια στο παγκόσμιο προσκήνιο
Μόλις μια χρονιά μετά την πρώτη πυρηνική δοκιμή το 1944
Δυο μεγάλες πόλεις καταστράφηκαν από δύο βόμβες,
Έπειτα, άρχισαν να αναπτύσσονται σιγά σιγά οι πυρηνικοί αντιδραστήρες
ως μέσο παραγωγής ηλεκτρισμού
ωστόσο πάντα συνδεόταν με την παραγωγή πυρηνικών όπλων
Είναι σχεδόν αδύνατο να φτιάξεις πυρηνικά όπλα
χωρίς πρόσβαση σε αντιδραστήρες</description>
        </item>
        <item>
        <title>Καλώδιο 1,000χλμ στα αστέρια - Το Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:03:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Το να φτάσεις στο διάστημα είναι δύσκολο.
Αυτή τη στιγμή, είναι σαν να ανεβαίνεις σε ένα βουνό σε ένα μονόκυκλο -
με ένα σακίδιο γεμάτο από εκρηκτικά.
Απίστευτα αργή, δεν μπορείτε να μεταφέρετε πολλά πράγματα και ίσως πεθάνετε.
Ένας πύραυλος πρέπει να φτάσει σε μια ταχύτητα περίπου 40.000 χιλιομέτρων την ώρα για να ξεφύγει από τη Γη.
Για να φτάσουν αυτήν την ταχύτητα, οι πύραυλοι είναι ως επί το πλείστον δοχεία για καύσιμα με ένα μικροσκοπικό άκρο ωφέλιμου φορτίου.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μία Καινούρια Ιστορία για την Ανθρωπότητα - Η Εποχή των Ανθρώπων ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οἱ ἄνθρωποι ὑπάρχουν ἐδῶ καὶ ἐκατομμύρια ἔτη, ὡς μέρος τῆς φύσεως.
Ἀλλὰ μετά, κάτι ἄλλαξε. Καὶ σὲ ἕνα πολὺ μικρὸ χρονικὸ διάστημα,
γαιοποιήσαμε αὐτὸν τὸν πλανήτη καὶ τὸν σχεδιάσαμε σύμφωνα μὲ τὶς ἀνάγκες μὰς.
Ἀπὸ ὅσο γνωρίζουμε, εἴμαστε τὸ πρῶτο εἴδος ποὺ ἀφυπνίστηκε καὶ κατέλαβε ἐντελῶς ἕναν πλανήτη.
Ἡ μετάβαση ἀπὸ τὸ κυνῆγι καὶ τὴν συλλογὴ τροφῆς, στὴν γεωργία καὶ τὴν δόμηση, ἦταν τόσο τρομακτικὰ
γρήγορη, ὥστε ὁ τρόπος ποὺ σκεπτόμαστε γιὰ κάποια πράγματα δὲν εἶναι πλέον χρήσιμος.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Αρχειο</title>
        <link>https://swiest.com/el/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Ελληνικά</title>
        <link>https://swiest.com/el/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/2000100001/</guid>
        <description>​
Μπορώ να βοηθήσω τους άλλους αν &amp;ldquo;λερώσω&amp;rdquo; λίγο τα χέρια μου.
Πολύ αντιδεοντολογικό.
Ο άντρας σου είναι κακοποιητικός. Παράτα τον.
Εντάξει.
ΑΠΟ ΤΟΝ ΜΠΙΛ ΛΟΡΕΝΣ ΠΑΡΑΓΩΓΟ ΤΟΥ SCRUBS ΚΑΙ ΤΟΥ TED LASSO
-Μικρέ, ανησυχώ για σένα. -[άντρας 1] Τη θρηνώ.
[λυγμοί]
Μουδιάζεις.
ΤΖΕΪΣΟΝ ΣΙΓΚΕΛ
[άντρας 2] Θα αφήσεις το πένθος σου να σε πνίξει
ή θα το αντιμετωπίσεις…
ΧΑΡΙΣΟΝ ΦΟΡΝΤ
-και θα βγεις στην άλλη πλευρά; -Στρίβουμε κέρμα;
Σήκω φύγε.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η υπόθεση του Δούρειου Ίππου Μέρος 1 Το γράμμα στον καφέ χάρτινο φάκελο</title>
        <link>https://swiest.com/el/3182405488/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/3182405488/</guid>
        <description>Η υπόθεση του Δούρειου Ίππου υποστηρίζεται από καλύτερη διαδικτυακή θεραπεία βοήθειας. Όταν ακούτε τις λέξεις ψυχική υγεία τι σας έρχεται στο μυαλό; Η ψυχική υγεία είναι όλα αυτά που δεν έχετε σκεφτεί. Έχει όρια στην ανάπτυξη της συναισθηματικής νοημοσύνης και στην εργασία στην αυτογνωσία. Έχει να κάνει με το να είσαι συμπονετικός με τον εαυτό σου και να προσδιορίζεις τις ανάγκες σου. Δοκιμάστε τη διαδικτυακή θεραπεία με καλύτερη βοήθεια. Προσφέρουν τηλέφωνο, βίντεο ή μήνυμα.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Αναζήτηση</title>
        <link>https://swiest.com/el/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
