<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Транскрипты on SWIEST - Транскрипты · Сценарии · Тексты песен</title>
        <link>https://swiest.com/ru/tags/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D1%8B/</link>
        <description>Recent content in Транскрипты on SWIEST - Транскрипты · Сценарии · Тексты песен</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ru</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ru/tags/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Время ходить - Яркие моменты первого сезона</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400018/</guid>
        <description>&lt;p&gt;[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчес: Time To Walk – это проект, в котором самые интересные и вдохновляющие личности современности делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь. В первом сезоне Time To Walk мы услышали выступления особенных гостей, среди которых активисты, актеры, музыканты, гонщик и даже балерина. В этом специальном выпуске собраны самые любимые моменты. Он включает в себя ценные жизненные уроки, мудрые изречения и идеи, дающие пищу для размышлений. Вы услышите слова поддержки от актрисы и активистки Джейн Фонды, размышления писателя Ибрама К. Кенди, забавный экскурс за кулисы от звезды кантри Долли Партон и другие познавательные истории. Как и все выпуски Time To Walk рассказ сопровождается бодрящей музыкой, мотивирующей к движению. Здесь есть примеры любимых песен гостей и размышления о том, почему каждый трек так важен для них. Этот эпизод — отличный способ познакомиться с интересными участниками проекта, монологи которых вы, возможно, пропустили, или еще раз вернуться к понравившемуся выпуску. Все выпуски доступны в приложении Workout на Apple Watch. Список выпусков, приводимый в меню в правом верхнем углу иконки Time To Walk, также доступен для просмотра и скачивания на часы из приложения Fitness на iPhone. В скором времени готовится к выходу второй сезон Time to Walk с участием новых вдохновляющих гостей.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Ником Джонасом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400017/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ник Джонас: Когда я был ребенком, я любил гулять с отцом. Мы жили в маленьком кирпичном доме в Уайкоффе, Нью-Джерси, в двух шагах от церкви, в которой мой отец был пастором. С нашего заднего двора шла тропинка через лес, неподалеку от кладбища. Кладбище меня немного пугало, но время, проведенное с моим отцом, гуляя по этой тропинке, разговаривая о жизни, музыке и творчестве, было одним из моих любимых воспоминаний в детстве.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Джейн Фондой</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400016/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Джейн Фонда: Я всегда любила ходить пешком, в основном потому, что всегда любил исследовать. Я всегда любила природу. Больше всего мне нравится гулять в гуще темного леса, потому что я очень хорошо чувствую пласты времени и жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчес: Time To Walk – это проект, в котором самые интересные и вдохновляющие люди в мире делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь. Двукратный лауреат премии «Оскар» Джейн Фонда - легендарная актриса, продюсер, писательница и активистка. Во время этой прогулки она рассказывает о том, как бороться со своими страхами, и о силе мер по борьбе с изменением климата.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Джоном Чу</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400015/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Джон М. Чу: Ходьба всегда успокаивает меня. Есть определенный звук гравия, травы, шелест листьев и деревьев, и вы можете услышать, как птицы разбегаются в кустах или пробегают ящерицы. И для меня это напоминание о том, что ты не один, что есть планета и жизнь вокруг тебя, и что ты - частичка этого мира.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ходьба как бы восстанавливает связь с реальностью, с планетой Земля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Малькольмом Гладуэллом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400013/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Малкольм Гладуэлл: Мой отец любил пешие прогулки, он каждый вечер возвращался домой с работы и отправлялся на прогулку, которая занимала час или больше, а также ходил в церковь каждое воскресенье. И как только я стал достаточно взрослым, чтобы ходить вместе с ним, мы стали гулять каждое утро в воскресенье. Только я и мой отец. Мне кажется, мы шли примерно пять километров туда и столько же назад домой. Он никогда не сбавлял скорость из-за меня. Так что меня всегда трогал тот факт, что он считал, что я достаточно взрослый, чтобы не отставать от него. Это было мое время наедине с отцом. Так я познакомился с ходьбой, и с тех пор это занятие всегда казалось мне священным. Мне кажется, это самое правильное определение.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400012/</guid>
        <description>&lt;p&gt;КЕША: Я люблю гулять, чтобы отвлечься от своих мыслей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я также просто начала гулять по своему району и обнаружила маленькие классные старые дома 40-х годов, которых раньше не замечала. У одной женщины есть сад с розами, мы разговорились, и теперь я каждый день хожу к ней и любуюсь ее розами. Так что это еще и способ связи с моим обществом. Просто в любое время, когда я могу встряхнуть энергию, я думаю, что это позитивно для меня.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Энтони Рамосом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400011/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Энтони Рамос: «Знаешь, я люблю ходить, потому что в этом свобода… Тело движется, твой мозг в движении, и ты просто позволяешь себе следовать за мозгом и за телом, без условий или ограничений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В движении твоего тела есть что-то захватывающее».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[МУЗЫКАЛЬНОЕ ВСТУПЛЕНИЕ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчес: «Это &amp;ldquo;Time To Walk&amp;rdquo;, в котором некоторые из наиболее интересных и известных в мире людей делятся историями, фотографиями и песнями, которые оказали влияние на их жизнь. Энтони Рамос выиграл премию «Грэмми» за свое выступление в мюзикле «Гамильтон». В этой прогулке актер и певец размышляет о важности того, чтобы оставаться самим собой, и о том, как он добился того, чтобы стать исполнителем».&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Мин Чжин Ли</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400010/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Мин Джин Ли: Любой день, когда я выхожу из дома, - это победа, потому что я думаю, что у меня небольшая агорафобия, и, кроме того, я очень люблю сидеть. Поэтому я горжусь собой, когда надеваю обувь для ходьбы и встаю с дивана. Это важно для меня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчес: Это &amp;ldquo;Время прогуляться&amp;rdquo;, где самые интересные и вдохновляющие люди в мире делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Мисти Коупленд</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400008/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Мисти Коупленд: Прогулка всегда была для меня способом сбежать, вырваться из системы, к которой я так привыкла, находящейся в комнате, покрытой зеркалами в балетной студии. Движение для меня всегда спасение, а прогулка - это своего рода более утонченная форма танца.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчез: Time to Walk, где одни из самых интересных и вдохновляющих людей мира делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь. Мисти Коупленд сломала барьеры, когда стала первой чернокожей женщиной, получившей звание солистки престижного Американского театра балета. На этой прогулке Мисти меняет свой оживленный район Манхэттена на природные маршруты в Бронксе. Она делится тем, как преодоление невзгод легло в основу определения того, как выглядит балерина.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Баббой Уоллесом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400007/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Бубба Уоллас: Быть на улице - это полная противоположность тому, чем я обычно занимаюсь на работе: быстрая езда, поворот налево, поворот направо, что бы это ни было. А быть на улице - это значит замедлиться, смотреть вокруг, наслаждаться видами, наслаждаться звуками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[МУЗЫКАЛЬНОЕ ВСТУПЛЕНИЕ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчес: &amp;ldquo;Время пройтись&amp;rdquo;, где самые интересные и вдохновляющие люди мира делятся своими историями, фото и песнями, которые повлияли на их жизнь. Уильям Даррелл Уоллас - младший, знакомый фанатам гонок как &amp;ldquo;Бубба&amp;rdquo; Уоллас - один из немногих темнокожих гонщиков, когда-либо участвовавших в NASCAR. Известный своим бесстрашием на треке и вне его, Бубба взорвал мир гонок, когда высказался в поддержку социальных перемен и движения Black Lives Matter. Во время этой прогулки он рассказывает о важности гонки, которую он не выиграл, и о моменте, подтолкнувшем NASCAR и его фанатов взглянуть в лицо истории и ее жестким реалиям.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Руби Бриджес</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400006/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Руби Бриджес: Я люблю гулять. Мне нравится быть на природе. Моя внучка всегда говорит: «Мами», - она называет меня Мами: «Мами, когда ты очень расстроена, тебя что-то беспокоит, надо выйти на улицу. Сходи в парк, и если можешь, сними обувь, чтобы почувствовать траву». И она права. Это успокаивает мою душу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[МУЗЫКАЛЬНОЕ ВСТУПЛЕНИЕ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчес: Это «Time To Walk», где некоторые из самых интересных и вдохновляющих людей мира делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь. Зимой 1960 года Руби Бриджес, которая тогда была еще совсем маленькой шестилетней девочкой, помогла изменить ход истории в Соединенных Штатах. Она была в числе первых чернокожих детей, которые пошли в начальную школу на Юге США, что положило начало новой эре в разделенной на две части стране. Во время сегодняшней прогулки Руби размышляет об этом опыте, о том, как она была призвана стать защитницей гражданских прав, и о том, почему встреча с президентом Бараком Обамой в Белом доме имела неожиданное значение для них обоих.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Ибрамом Кенди</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400005/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ибрам X. Кенди: Для меня прогулка — это время, когда я могу подумать над решением проблем, будь то глобальные проблемы современности или сложности в моей личной жизни. Прогулка замедляет ритм, позволяет побыть наедине с собой. Бывают моменты, когда нам просто необходимо скрыться от изнуряющего ритма современной жизни, сконцентрироваться. Прогулка очень в этом помогает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[МУЗЫКАЛЬНАЯ ЗАСТАВКА]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчес: В цикле «Прогулки» выдающиеся личности современности делятся с нами историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь. «Месяц афроамериканской истории» начинается рассказами о богатой истории, культуре и вкладе в мировое достояние представителей афроамериканского сообщества. Выход в свет книги «Как быть антирасистом» профессора и знаменитого писателя Ибрама X. Кенди перевернул структуру антирасистской полемики в Америке и стал настоящей культурной вехой. Во время прогулки он рассуждает о стойкости в периоды личностной и политической неустроенности.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Шоном Мендесом</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400004/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Шон Мендес: Я думаю, мы просто забываем, насколько легка осознанность и ее практика, потому что есть так много книг, медитаций и вещей, которые вы можете сделать, чтобы успокоить свое тело и душу. Но самый старый и действенный способ успокоиться – это прогулка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[ВСТУПИТЕЛЬНАЯ МУЗЫКА]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчес: Это программа «Пора на прогулку», туда, где некоторые из самых интересных и вдохновляющих людей в мире делятся историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизнь. Шон Мендес ворвался на сцену поп-музыки в 15 лет после того, как видео, где он поет и играет на гитаре, стало популярным в социальных сетях. Сейчас ему 22 года, у него несколько платиновых альбомов, и он гастролирует по всему миру. Во время прогулки он рассказывает, как более медленный темп жизни привел к личным и творческим прорывам.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Узо Адубой</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400003/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Узо Адуба: Мне нравится ходить пешком; когда я только переехала в Нью-Йорк, у меня не всегда были деньги на метро, и после работы официанткой я шла пешком из Манхэттена домой, в Куинс. Но со временем прогулки стали для меня возможностью основательно проговорить с самой собой вопросы, на которые мне не хватало времени в течение рабочего дня. И я заметила, что обычно к концу прогулки, я находила ответы на многие вопросы и принимала важные решения.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Время ходить - Время ходить с Дрэймондом Грином</title>
        <link>https://swiest.com/ru/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/3000400002/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Дрэймонд Грин: Я стараюсь ходить на прогулку каждые несколько недель.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это прекрасная возможность побыть на природе, дать полет мыслям, насладиться всем прекрасным в этом мире и просто вдохнуть полной грудью и выдохнуть всё, что вы держите внутри. В вашей жизни есть стрессы — просто прогуляйтесь и отпустите их.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[МУЗЫКАЛЬНАЯ ЗАСТАВКА]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сэм Санчез: Это подкаст «Time to Walk», в котором одни из самых интересных и вдохновляющих людей в мире поделятся с вами историями, фотографиями и песнями, которые повлияли на их жизни. Баскетболист и чемпион НБА Дрэймонд Грин — настоящий борец во всех смыслах этого слова. Еще будучи мальчиком, он понял, как важно мечтать о великом и усердно работать, чтобы показать, на что ты способен. Он три раза выигрывал чемпионат НБА в составе «Голден Стэйт Уорриорз» и помог изменить современный баскетбол. На этой прогулке Дрэймонд размышляет о пользе неудач и необходимости не обращать внимания на критику, чтобы следовать своему пути.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
