<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Português Europeu on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letra</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/tags/portugu%C3%AAs-europeu/</link>
        <description>Recent content in Português Europeu on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letra</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-pt</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 21:28:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pt-pt/tags/portugu%C3%AAs-europeu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>O Calendário da Era Humana 12.021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:28:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Pela quinta vez, apresentamos a vocês o Calendário da Era Humana para o ano 12.021 -
desta vez, é tudo sobre a jornada da humanidade, começando dezenas de milhares de anos atrás,
levando à revolução da agricultura, às antigas civilizações elevadas e ao início dos tempos modernos,
culminando em uma visão para o nosso futuro.
Você pode obter a edição limitada agora até esgotarmos e nunca mais.
Como sempre, o calendário apresenta 12 páginas ilustradas impressas em papel de alta qualidade na Europa e nos EUA.</description>
        </item>
        <item>
        <title>As Luas de Marte explicadas - Phobos e Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:24:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As luas de Marte explicadas.
Marte tem duas luas, Fobos e Deimos.
Elas são realmente pequenas. Quão pequenas?
Comparadas a Marte ou a nossa própria lua,
muito pequenas.
No entanto, pequeno é uma questão de opinião.
Suas superfícies são semelhantes as dos menores países da Terra
como Luxemburgo e Malta.
Apesar de que Fobos e Deimos não são leves,
É fato que a força gravitacional delas não é forte o suficiente para torná-las esféricas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Paradoxo de Fermi - Onde estão todos os alienígenas? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:37:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Será que somos as únicas coisas vivas em todo o universo?
O universo observável é de cerca de 90 bilhões de anos-luz de diâmetro.
Há pelo menos cem mil milhões de galáxias
Cada uma com cerca de 100 a 1000 bilhões de estrelas.
Recentemente, nós aprendemos que os planetas são muito comuns também
E há provavelmente trilhões e trilhões de planetas habitáveis ​​no universo
O que significa que deve haver muitas oportunidades para a vida existir e se desenvolver, certo?</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Ovo - Um Conto Curto ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:04:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estavas a caminho de casa quando morreste.
Foi em um acidente de carro.
Nada muito incomum, mas infelizmente fatal.
Foi uma morte sem dor.
Os para-médicos tentaram de tudo para salvar-te, mas em vão.
O teu corpo foi completamente destruído, já estiveste melhor, podes acreditar.
E foi aí que me conheceste.
&amp;ldquo;O que aconteceu?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Onde é que estou?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Tu morreste.&amp;rdquo; Eu disse, com naturalidade.
Não fazia sentido conter as palavras.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A maior estrela do universo - Comparação de tamanho. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:40:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a maior estrela do Universo?
E por que que é tão grande?
E afinal, o que são estrelas?
COISAS QUE GOSTARIAM DE SER ESTRELAS
Nós começamos nossa jornada com a Terra.
Não para aprender algo,
somente para ter uma breve noção de escala.
As coisas mais pequenas que possuem algumas propriedades estelares
são gigantes gasosos ou subanãs marrons,
como Júpiter:
O planeta mais massivo do sistema solar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Apocalipse dos Antibióticos Explicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:16:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que você diria se dissermos que a humanidade
esta atualmente fazendo um esforço colaborativo para criar uma perfeita &amp;lsquo;super bactéria&amp;rsquo;?
Uma bactéria que poderá matar centenas de milhares de pessoas!
Bem&amp;hellip;
Isto está realmente acontecendo agora
Estamos em um processo de criar uma super bácteria.
Bácterias estão entre as coisas vivas mais antigas deste planeta
a menor coisa que podemos considerar como vida, são mestres em sobrevivência</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Bomba do Buraco Negro e as Civilizações do Buraco Negro. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:59:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os buracos negros são as maiores coleções de pura energia violenta no universo.
Se você chegar muito perto, eles vão devorá-lo e adicionar sua energia à coleção deles.
então a energia nos é perdida para sempre
ou será mesmo? Na realidade, existe um código de trapaça do universo.
Uma forma de alimentar civilizações até a morte de tudo,
ou de construir a maior bomba do universo.
Mas como?</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Sistema Imunitário Explicado I - Infecção Bacteriana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:48:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A cada segundo da tua vida, tu estás sob ataque.
Milhares de milhões de bacterias, virus e fungos tentam fazer de ti no seu novo lar.
Pelo que os nossos corpos desenvolveram um pequeno e complexo exército com guardas, soldados, serviços secretos, fábricas de armas e comunicadores.
Para te proteger de&amp;hellip; Bem, de morrer.
Neste vídeo, vamos supor que o sistema imunitário tem 12 tarefas diferentes, por exemplo, matar inimigos, comunicar, etc.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A morte das abelhas explicada - parasitas, veneno e humanos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:40:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nossa sociedade é extremamente complicada e frágil,
construída sobre vários pilares
Um deles são as abelhas.
Uma a cada três refeições feitas pelos humanos é possível graças às abelhas.
Elas são tão importantes que se fossem extintas,
milhares de plantas também seriam,
o que levaria a morte de milhões de pessoas nos anos seguintes.
Além disso, abelhas tem um grande impacto econômico.
O valor econômico das plantas polinizadas por elas a cada ano</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Início de Tudo - O Big Bang ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:31:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O começo de tudo!
O Big Bang!
A ideia de que o universo nasceu subitamente e que não é infinito!
A meio do século 20
a maioria dos cientistas pensavam no universo como infinito e eterno
Até que a teoria da relatividade de Einstein deu-nos uma melhor compreensão da gravidade
e Edward Hubble descobriu que as galáxias estão a afastar-se umas das outras
de uma forma que se adapta a previsões anteriores</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Última Luz Antes da Escuridão Eterna - Anãs Brancas e Anãs Negras. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:46:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos podem sobreviver no universo contanto que nós tenhamos uma fonte de energia
Infelizmente o universo vai morrer, e vai acontecer lentamente ao logo de bilhões de anos
Mas vai acontecer. Em uma escala de tempo universal, estrelas como o nosso Sol irão morrer em pouco tempo
Por sorte, há lugares que vão existir praticamente para sempre em uma perspectiva humana
os cadáveres de Estrelas Mortas
Anãs Brancas</description>
        </item>
        <item>
        <title>A História e o Futuro de Tudo - Tempo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:26:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O tempo faz sentido, mas em pequenos pedaços.
Mas quando você olha para grandes períodos de tempo,
é quase impossível para embrulhar sua cabeça em torno de coisas.
Então, vamos começar&amp;hellip;
com minutos, horas, dias.
Você provavelmente passou as últimas 24 horas principalmente dormindo e/ou trabalhando,
com um pouco de café entre algumas tarefas.
Por favor, assista menos TV.
Agora vamos olhar para 2013: relativamente despercebido,
O guarda-costas de Hitler morreu com a idade de 96</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Coronavírus Explicado &amp; O Que Deve Fazer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:18:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Em dezembro de 2019,
as autoridades chinesas
avisaram o mundo de que um vírus se estava a espalhar
pela comunidade. Nos meses que se seguiram, acabou por
se propagar por mais dois países com casos a duplicarem em apenas dias.
Este vírus identifica-se como - Coronavírus relacionado com a Síndrome Respiratório Agudo - 2,
que causa a doença nomeada de Covid-19,
e que a maioria da população denomina de Coronavírus.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Vírus Ebola Explicado - Como o Seu Corpo Luta Pela Sobrevivência. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:52:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que faz o ébola tão perigoso?
Como é que um vírus consegue subjugar tão
rápida e eficazmente o complexo sistema
de defesa humano?
Vejamos o que o ébola faz.
(Música temática)
O ébola é um vírus.
Um vírus é algo muito pequeno.
Um bocadinho de ARN ou de ADN, e umas quantas proteínas num invólucro.
O vírus não tem capacidade de fazer nada por si só.
E só pode sobreviver e proliferar ao infectar células.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Mega Colónia de Formigas Bilionárias e a Maior Guerra na Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:45:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Em praticamente cada canto do planeta,
Formigas guerreiam entre si
As suas armas são o que a natureza às deu,
Algumas possuem uma armadura forte, ferrões mortais ou presas afiadas
Mas então, tem essa formiga pequena e não muito impressionante
Mas que comanda o maior império
Que qualquer formiga já construiu
Uma colônia abrangendo continentes
E lutando guerras que deixam milhões de baixas.
Vamos dar uma olhada nessa guerreira improvável,</description>
        </item>
        <item>
        <title>O ser mais mortal do planeta Terra - o bacteriófago. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:51:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿[Música]
Uma guerra tem sido travada há bilhões de anos
matando trilhões a cada dia,
enquanto nós nem percebemos.
A guerra é travada pela entidade mais mortal do nosso planeta:
o bacteriófago
ou fago, abreviando.
[Intro + Music]
Um fago é um vírus;
não muito vivo
não completamente morto.
Além disso, eles parecem ter sido inventados por alguém.
Sua cabeça é um icosaedro,
uma espécie de dado com 20 faces e 30 arestas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Solidão ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:49:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todos nos sentimos sós às vezes,
quando não temos ninguém que se sente connosco ao almoço,
quando nos mudamos para uma nova cidade
ou quando ninguém tem tempo para nós aos fins de semana.
Porém, nas últimas décadas, este sentimento ocasional tornou-se crónico para milhões.
No Reino Unido, 60% das pessoas entre os 18 e os 34 anos dizem sentir-se solitárias frequentemente.
Nos EUA, 46% da população sente-se só regularmente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A realidade é real? O argumento da simulação. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:33:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/tltkttt47we/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nós humanos, não somos capazes de experimentar a verdadeira natureza do universo sem usar filtros
Nossos sentidos e cérebros são capazes de processar apenas uma parte do mundo
Portanto, temos que usar conceitos e ferramentas para que possamos aprender à respeito da verdadeira natureza da realidade
O progresso tecnológico, além de expandir nosso conhecimento sobre o universo, também nos fez perceber possibilidades perturbadoras
No futuro, talvez seja possível simular universos inteiros</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iraque explicado - ISIS, Síria e Guerra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:51:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ai vida. Logo agora que pensávamos que o problema no Iraque estava resolvido, porque não ouviamos falar do assunto há algum tempo
Estamos de volta aos assassinios, caos e terror.
O que é que aconteceu?
Em 2003, quando os EUA invadiram o Iraque devido às alegadas ligações ao terrorismo e armas de destruição massiva.
Suddam Hussein, um severo ditador, liderava o país.
Suddan fazia parte dos Sunistas (minoria) e suprimia os Xiistas (maioria).</description>
        </item>
        <item>
        <title>Estrelas de neutrões - As coisas mais extremas que não são buracos negros. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:11:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas e violentas do universo
Núcleos atômicos gigantes com apenas alguns quilômetros de diâmetro,
mas como quatro estrelas maciças, e eles devem sua existência à morte de algo majestoso.
[Música da abertura]
Estrelas existem por causa de um frágil equilíbrio.
A massa de milhões e bilhões e trilhões de toneladas de plasma quente
estão sendo puxados para dentro pela gravidade,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Teoria das Cordas Explicada - Qual é a Verdadeira Natureza da Realidade? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:11:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a essência do universo?
Para responder essa questão,
o homem criou histórias para descrever o mundo.
Nós testamos essas histórias e aprendemos o que deve ser mantido e o que deve ser desconsiderado.
Mas o quanto mais aprendemos, mais complicada e estranha a história fica.
Algumas chegam a tal ponto
que fica difícil entender sobre o que elas realmente tratam.
Como a Teoria das Cordas.
Uma teoria famosa e controversa geralmente mal compreendida</description>
        </item>
        <item>
        <title>Seguro e arrependido - Terrorismo e Vigilância em Massa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:33:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O terrorismo é assustador, especialmente quando acontece perto de casa
e não num local distante.
Ninguém gosta de estar assustado e estávamos desejosos de fazer o medo desaparecer
Portanto exigimos mais segurança.
Na última década, tem-se tornado cada vez mais normal
que liberdades civis sejam erodidas e que agências governamentais espiem civis
de modo a colecionar e armazenar as suas informações pessoais
Quer sejas adepto de políticas de esquerda ou de direita,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nihilismo otimista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:29:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A existência humana é estranha e assustadora.
Há alguns milhões de anos,
ganhámos consciência e encontrámo-nos num sítio estranho.
Estava repleto de outros seres!
Podíamos comer alguns; outros podiam comer-nos.
Haviam coisas líquidas que podíamos beber;
coisas que podíamos usar para fazer mais coisas.
O céu diurno tinha uma bola amarela que nos aquecia a pele;
o céu noturno estava repleto de belas luzes.
Um sítio assim só pode ter sido feito para nós!</description>
        </item>
        <item>
        <title>A União Europeia vale a pena ou devemos acabar com ela? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:14:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Achas que a União Europeia vale a pena?
Ou devemos acabar com ela?
Muitas pessoas sentem um grande afastamento face à UE, enquanto outros veneram os seus alcances.
Considerando tudo: a sua existência é boa ou má para os Europeus?
Como parece que o Reino Unido está a sair da UE, vamos tratá-lo sobretudo como um membro que já não pertence ao clube.
A UE, combinando os seus 27 países membros, tem uma população de cerca de 450 milhões de pessoas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Leite. Veneno branco ou bebida saudável? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:39:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Na última década, o leite tornou-se um pouco controverso.
Algumas pessoas dizem que é um alimento necessário e nutritivo, vital para a saúde dos ossos,
mas outros dizem que pode causar câncer e levar a uma morte prematura.
Então, quem está certo?
E por que nós o bebemos de qualquer maneira?
[Música de abertura]
~ Kurzgesagt: Resumido ~
Leite é a base da dieta de todo mamífero após o nascimento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação e África ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:39:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Legendas: PT-PT
Pela maior parte da nossa história, a população humana cresceu lentamente
até novas descobertas trazerem-nos mais comida
e fazerem-nos viver por mais tempo.
Em apenas 100 anos, a população humana quadruplicou
Isto levou a visões apocalípticas de uma Terra sobrepopulada
Mas o crescimento da população estagnou nos anos 60
Desde então as taxas de fertilidade caíram à medida que os países se industrializavam e desenvolviam
A população mundial é agora estimada a se equilibrar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poluição de Plásticos: Como os Humanos estão a Transformar o Mundo em Plástico ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:26:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quando os deuses concederam ao rei Midas um desejo,
ele desejou que tudo em que tocasse se tornasse ouro.
O rei Midas ficou encantado.
Árvores, pedras, edifícios&amp;hellip; tudo ouro.
Mas rapidamente descobriu com horror
que a sua comida se transformava em ouro também.
Quando ele abraçou a sua filha para se reconfortar,
apercebeu-se tarde de mais do erro que tinha cometido.
O homem mais rico de sempre estava esfomeado, de coração partido e sozinho.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação - A Explosão Humana Explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:21:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nunca antes na história, existiram tantas pessoas como hoje em dia.
Os nossos números explodiram de 1 milhar de milhão em 1800, para 2,3 mil milhões em 1940, 3,7 mil milhões em 1970, e 7,4 mil milhões em 2016.
A população mundial aumentou quatro vezes no último século, então o que é de esperar do próximo século?
E o que é que o crescimento da população significa para o nosso futuro?</description>
        </item>
        <item>
        <title>A guerra acabou? - Um paradoxo explicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Violência
e guerra.
A brutalidade sem sentido do EIIL continua,
os russos estão a invadir a Ucrânia,
e os palestinos e israelitas
continuam a atacarem-se.
Isto faz-te sentir triste?
Bem
Não te sintas assim.
Porque se olhares para os números
guerra, na verdade parece
estar a ficar fora de moda,
enquanto que a população mundial
está na maior alta todos os tempos.
Parece que vivemos
no período mais pacífico</description>
        </item>
        <item>
        <title>A UE é democrática? O seu voto importa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:33:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ser um cidadão da União Europeia
significa que muitos aspetos das nossas vidas são reguladas por uma entidade estranha.
Parece que uma burocracia gigante está a fazer decisões nas nossas costas.
Muitos europeus acham que o seu voto nas eleições da União Europeia não conta,
e que a União Europeia não é democrática.
Quão democrática é a União Europeia realmente?
E será que o teu voto realmente tem algum impacto?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como fazer um vídeo do Kurzgesagt em 1200 horas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:27:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por anos, as pessoas perguntaram como nós fazemos nossos vídeos.
Então, vamos finalmente falar sobre isso.
Como fazer um vídeo ao estilo &amp;ldquo;Kurzgesagt&amp;rdquo;?
Em 1200 horas (ou mais)!
Antes de tudo, nós precisamos de um tópico.
Nossa potencial lista de tópicos já é infinita, e sempre que nós pesquisamos algo, o conteúdo só cresce.
Então, nós apenas trabalhamos em qualquer coisa que nós achamos empolgante no momento.
Essa coisa pode ser séria, fascinante, pessoal ou simplesmente muito estúpido.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Qual é o tamanho máximo que uma bactéria pode atingir? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:14:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Dentro e fora, dentro e fora.
Ficar vivo é fazer coisas. Neste exato segundo, suas células estão queimando moléculas de glicose com oxigênio
para disponibilizar energia, o que o mantém vivo por mais um momento precioso.
Para levar oxigênio às células, você está respirando.
Respirar é a resposta a um problema muito difícil: como você obtém os recursos de que suas células precisam para sobreviver,
de fora para dentro de suas células?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a evolução funciona. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:39:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Mecanismos de evolução
O que é evolução?
A evolução é o desenvolvimento da vida na Terra.
Este é um processo que começou há bilhões de anos e ainda continua a este dia.
Evolução nos diz como foi possível para a enorme diversidade da vida se desenvolver.
Ele nos mostra como um primitivo Protozoário poderia tornar-se diferentes de milhões de espécies que vemos hoje.
Evolução, então, é a resposta para a pergunta que todos nós já perguntou ao ver um Daschund e um Dogue Alemão juntos:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como construir uma Esfera de Dyson - A Megaestrutura Definitiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A história humana é contada pela energia que usamos.
No começo, tínhamos que usar nossos músculos, então, aprendemos
a controlar o fogo.
Nós industrializamos o mundo usando carvão e petróleo
e entramos na era atômica quando aprendemos a dividir um núcleo.
A cada etapa, nós aumentamos nossa extração de energia para uma escala nunca vista antes
e avançamos como espécie.
Atualmente, nós estamos mudando para fontes renováveis
e se tivermos sorte, fusão nuclear estará disponível no futuro.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatia explicada - Cura suave ou fraude imprudente? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Homeopatia pode ser controversa, mas também é uma medicina alternativa muito popular
enquanto alguns argumentam contra, outros juram que possui grande poder e efetividade
Mas como é que a homeopatia funciona?
Como se transformou no que é hoje, e o que pode a medicina moderna aprender com ela?
O primeiro princípio da homeopatia é que semelhante cura semelhante
Os remédios usam ingredientes que causam os sintomas que você quer curar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como as bactérias governam o seu corpo - o microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:38:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Micróbios estão em todos os lugares
No seu celular
Na sua garrafa de água
Em suas mãos, antes de você lava-las
Em suas mãos, após você lava-las
e literalmente em todos os outros lugares sobre você também
Micróbios são onipresentes em qualquer momento
E não há nada que possamos fazer a respeito disso.
Então, milhões de anos atrás, fizemos um acordo:
Nós damos a eles abrigo e comida</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como curar o envelhecimento - durante a sua vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:38:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A saúde é a coisa mais valiosa que temos na vida, mas tendemos a esquecê-la, até a perdermos.
Nós estamos a viver mais tempo que nunca, o que é ótimo,
mas uma consequência inesperada disto é que também passamos uma porção maior e maior das nossas vidas doentes
Envelhecer atualmente significa ficar mais tempo em dor.
Assim, os cientistas estão a tentar mudar a atenção da comunidade médica, de otimizar tempo de vida para otimizar tempo de saúde</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como poderíamos construir uma base lunar hoje - Colonização Espacial 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:10:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos sonham com deixar a Terra e viajar pela galáxia.
Mas nós nascemos cedo demais para ser parte disso.
Será mesmo?
A realidade é
que poderíamos começar nosso sonho construindo uma base Lunar hoje.
Nós já possuímos a tecnologia, e
estimativas atualizadas da NASA e do setor privado
afirmam que isto pode ser feito por 20 a 40 bilhões de dólares
divididos ao longo de uma década.
O preço é comparável ao da Estacão Espacial Internacional</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão grande é a Lua? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:05:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quão grande é a Lua?
À noite, a Lua parece ser bem pequena. Na verdade, ela realmente não é.
A Europa Central poderia, facilmente, caber sob ela.
A área de sua superfície é imensa.
Para se ter uma ideia, é tão grande quanto o continente Europeu, China, EUA, Brasil e África do Sul juntos.
Em relação ao peso, a Lua tem uma massa 81 vezes menor que a Terra,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão pequeno é um átomo? Spoiler: Muito pequeno. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:48:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Átomos são ridiculamente e inacreditavelmente pequenos
um único fio de cabelo humano é tão fino quanto 500,000 átomos de carbono enfileirados entre si.
olhe para seu punho, ele contem trilhões e trilhões de átomos.
Se apenas um átomo fosse tão grande quanto uma bolinha de gude, o quão grande seu punho seria?
Bem&amp;hellip; Mais ou menos do tamanho do planeta Terra. Ainda assim é difícil de imaginar?
Vamos tentar algo diferente</description>
        </item>
        <item>
        <title>Até onde podemos ir? Limites da humanidade (Versão antiga - Assista à nova). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:40:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Existe alguma fronteira que nunca iremos cruzar?
Existem lugares que nunca conseguiremos chegar? Não importa o quanto tentarmos?
Na verdade, existem. Até mesmo com tecnologia de ficção ciêntifica,
estamos presos em nossos bolsões no universo.
Como assim?
E quão longe podemos ir?
Kurzgesagt In a Nutshell apresenta: Quão Longe podemos ir? Limites da Humanidade
Nós vivemos em um silencioso braço da Via Láctea,
uma galáxia espiral de tamanho médio de cerca de 100.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como funciona a Bolsa de Valores (para leigos). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:31:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que são as Bolsas de Valores e como funcionam?
Uma Bolsa de Valores não é mais do que uma rede global gigante
que tende a organizar o mercado onde, todos os dias, se movimentam grandes somas de dinheiro
São transacionados anualmente mais de sessenta triliões (60.000.000.000.000) de Euros.
Um valor superior ao de todos os bens e serviços de toda a economia mundial
Contudo, nas bolsas não se transacionam maçãs ou escovas de dentes em segunda mão</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
