<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La vie partout on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/la-vie-partout/</link><description>Recent content in La vie partout on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 02 Dec 2023 07:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/la-vie-partout/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pourquoi les araignées entrent dans les maisons en automne? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140001/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140001/</guid><description>Podcast Description Voyage sonore au pays des araignées domestiques. L'avantage avec l'audio, c'est que même les phobiques des araignées pourront en apprendre davantage sur elles, sans bondir au plafond. En effet, c'est vrai que ces petites bêtes font souvent peur. Pourtant ce sont des animaux fascinants, très utiles et moins dangereux qu'on ne le croit.
C'est d'ailleurs la période idéale pour aller à leur rencontre. Car en automne les araignées sont réputées pour entrer dans les maisons.</description></item><item><title>Qui mange les feuilles mortes ? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140002/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 11:42:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140002/</guid><description>Podcast Description Elles sont coriaces, rigides et pas très appétissantes : ce sont les feuilles mortes. Chaque année les arbres perdent leurs feuilles en quantité. Pourtant au printemps, elles ont pour la plupart disparues. Mais où sont elles passées ? Eh bien il y a des formes de vie qui les mangent, au point que les feuilles mortes sont indispensables, à tout un pan de la biodiversité.
Bienvenu.es dans le 7ème épisode du podcast la vie partout, je vous souhaite une bonne écoute.</description></item><item><title>À quoi "servent" les champignons ? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140003/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 07:01:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140003/</guid><description>Podcast Description Les champignons sont partout et leurs rôles sont assez méconnus. Alors aujourd’hui, nous allons partir à leur rencontre.
Nous découvrirons le cycle du carbone et du bois qui pourrit. Nous décortiquerons le fonctionnement des champignons, comme est-ce qu'ils se nourrissent et interagissent avec le vivant.
Nous verrons aussi que les champignons que nous cueillons, n’en sont pas vraiment et qu’ils entretiennent un lien très intime avec les arbres.</description></item><item><title>Ce papillon traverse la Méditerranée | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140004/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140004/</guid><description>Podcast Description À votre avis, où sont les insectes durant l’hiver ? Parce qu’en été ils sont partout, mais en hiver il n’y en a plus un seul. C’est en cherchant à répondre à cette question, que je suis tombé sur un sujet assez passionnant, celui de la migration des insectes.
Car figurez-vous que oui, les oiseaux ne sont pas les seuls à migrer. Les insectes le font aussi et franchement c’est un exploit assez incroyable.</description></item><item><title>Et si c'était la fin des oiseaux migrateurs ? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140005/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140005/</guid><description>Podcast Description L'automne est la saison des grands voyages. Dès le mois de juin et jusqu’au mois de novembre, des centaines d’espèces d’oiseaux quittent le territoire européen pour partir vers le sud. Certaines s'installent simplement le long de la méditerranée et d’autres traversent carrément le Sahara.
Sauf qu’avec le réchauffement climatique, les cartes de la migration semblent rebattues. Alors est-ce que nous allons assister à la fin des oiseaux migrateurs ?</description></item><item><title>Pourquoi les feuilles changent de couleurs en automne ? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140006/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:33:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140006/</guid><description>Podcast Description L'automne est une saison de transition, avec plein de changements qui s’opèrent dans nos écosystèmes. Et forcément qui dit transition, dit nouvelles questions. Par exemple pourquoi les feuilles vertes changent de couleur en automne ? Et surtout pourquoi toutes les feuilles n’ont pas la même couleur ?
C’est ce que nous allons voir aujourd’hui en tentant de répondre à la question : Pourquoi les feuilles changent de couleurs en automne ?</description></item><item><title>Pourquoi les feuilles tombent des arbres ? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140007/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140007/</guid><description>Podcast Description Ça n’a l’air de rien, mais ce mécanisme est extrêmement important. La perte des feuilles permet (en partie) aux arbres de résister à l’hiver.
L'automne est une saison critique pour le vivant, car c'est la dernière ligne droite avant l'arrivée du froid. Peu d’espèces sont faites à faire face au gel. Alors il a bien fallu s’adapter.
Bienvenu.es dans le 2ème épisode de la saison 2 du podcast la vie partout, je vous souhaite une bonne écoute.</description></item><item><title>Comment les plantes savent que c'est l'automne ? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140008/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140008/</guid><description>Podcast Description L'automne et ses couleurs, voilà un spectacle magnifique. Dès la fin de l'été, les plantes passent en mode hiver. Mais quel est le signal pour qu'elles commencent à le faire ? Car malgré la changement climatique, les plantes continuent de perdre leur feuilles, plus ou moins toujours à la même période. Si les températures jouent un rôle, elles ne sont pas seules à influencer le comportement des arbres. Alors c'est ce que nous allons découvrir dans le premier épisode de cette saison 2 du pocast La vie partout.</description></item><item><title>À quoi servent les punaises de lit ? [Épisode bonus] | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140009/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140009/</guid><description>Podcast Description Aujourd'hui nous allons parler des parasites et de leur rôle dans l'écosystème. Car oui les parasites ont un rôle, même si nous préfèrons souvent l'ignorer.
Pour le comprendre nous irons sur une île avec Darwin, découvrirons la théorie de l'évolution grâce aux mouches et explorerons le rôle des parasites. Puis nous nous intéresserons aux fameuses... punaises de lit. J'espère que ça vous plaira (et que vous ça ne grattera pas trop)</description></item><item><title>Ces plantes qui aiment le feu | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140010/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 17:54:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140010/</guid><description>Podcast Description Comme vous l’avez vu dans le titre, nous allons découvrir les plantes qui aiment le feu. Car oui ça existe.
Enfin de là à dire qu’elles aiment le feu, peut être que le mot est un peu fort. Mais disons que ce sont des plantes qui ont un lien étroit avec les incendies.
Elles savent y résister ou en tirer parti pour se reproduire et se répandre dans le monde.</description></item><item><title>Ces espèces qui transforment le monde | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140011/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140011/</guid><description>Podcast Description Ils existe des espèces qui transforment les écosystèmes au point que leur nature même va s’en trouver modifier. Parmi ces espèces nous pouvons compter : le castor, le pic noir, les hermelles (hein quoi ?) et les herbiers de posidonies. Toutes sont appelées des espèces ingénieurs.
Sans elles, de nombreuses plantes, animaux et micro-organismes spécialisés ne pourraient tout simplement ni vivre, ni se reproduire. Pourtant le rôle des espèces ingénieurs est méconnu du grand public, alors aujourd’hui je vous propose d'aller les découvrir.</description></item><item><title>Qu'est-ce qu'une forêt [partie 3] | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140012/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 10:15:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140012/</guid><description>Podcast Description Aujourd’hui nous allons parler du rôle de la lumière et de la manière dont elle oriente le visage que prennent les forêts.
Nous verrons que les arbres ne sont pas tous égaux face à elle et que tous ont des stratégies différentes pour l’atteindre. Nous irons aussi fouiller le sous-sol forestier, en allant chercher du bois mort étonnamment indispensable à une forêt en bonne santé.
Puis je vous parlerai d’une action formidable entreprise par un botaniste bien connu pour faire renaître une forêt primaire en France.</description></item><item><title>Qu'est-ce qu'une forêt ? [partie 2] | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140013/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140013/</guid><description>Podcast Description Aujourd’hui nous allons nous intéresser aux forêts. Cet écosystème si précieux qui abrite 80% de la biodiversité mondiale.
Plein de gens en parlent des forêts, et ces derniers temps les enjeux économiques autour d’elles sont très présents. Mais d'ailleurs, seriez vous capable de donner une définition précise de ce qu’est une forêt ? Alors dans cet épisode en 3 parties cette fois, nous allons sortir des chemins balisés et entrerons dans les recoins obscurs de nos forêts.</description></item><item><title>Qu'est-ce qu'une forêt ? [partie 1] | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140014/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140014/</guid><description>Podcast Description Aujourd’hui nous allons nous intéresser aux forêts. Cet écosystème si précieux, qui abrite 80% de la biodiversité mondiale.
La forêt c’est un monde fantasmé, qui peut même parfois faire peur. Plein de gens en parlent des forêts, et ces derniers temps les enjeux économiques autour d’elles sont très présents. Mais d'ailleurs seriez vous capable de donner une définition précise de ce qu’est une forêt ?
Alors dans cet épisode en deux parties cette fois, nous allons sortir des chemins balisés et entrerons dans les recoins obscurs de nos forêts.</description></item><item><title>À quoi servent (vraiment) les vers de terre ? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140015/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 18:14:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140015/</guid><description>Podcast Description Après avoir découvert comment se crée le sol et comment renaît une forêt, nous partons aujourd'hui à la rencontre de petits êtres visqueux : les bien nommés vers de terre. On nous dit souvent qu’ils sont importants pour avoir un sol en bonne santé. Mais je trouve qu’on les connaît assez peu. Car à part manger de la terre, on ne sait pas vraiment ce qu’ils aiment.
Alors dans cet épisode je vous propose de découvrir pourquoi est-ce qu’ils sont si importants.</description></item><item><title>Comment renaît une forêt ? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140016/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 08:38:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140016/</guid><description>Podcast Description Après avoir exploré la naissance du sol, nous partons aujourd’hui à la découverte des plantes qui l’habitent.
Nous découvrirons ce qu’il arrive d’un chantier quand on le laisse à l’abandon. Et que les végétaux regagnent du terrain sur les créations humaines.
Nous apprendrons qu’il est possible de lire l’histoire d’un écosystème, en regardant les plantes qui y poussent.
Nous découvrirons comment anticiper l’évolution de cet écosystème, en comprenant la mécanique de son développement.</description></item><item><title>D'où vient le sol ? | La vie partout</title><link>https://swiest.com/fr/9456140017/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 12:17:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9456140017/</guid><description>Podcast Description Dans ce premier épisode nous allons parler de la matrice du vivant.
Enfin d’une de ces matrices, celle qui permet aux plantes de pousser, de croître et de transformer l’énergie du soleil en nourriture pour le monde. Je veux bien sûr parler du sol.
Et nous tenterons de répondre à une question évidente, mais qui ne l’est pas vraiment : il vient d'où ce sol ? 🌱 CREDITS Mise en son : Hugo Van Mol Écriture : Quentin Travaillé 📭 NEWSLETTER : COMMENT RÉ-ENSAUVAGER LES JARDINS ?</description></item></channel></rss>