<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marc Geiger : Justice on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/marc-geiger-justice/</link><description>Recent content in Marc Geiger : Justice on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/marc-geiger-justice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kelly : piégée et torturée par deux amies | Marc Geiger : Justice</title><link>https://swiest.com/fr/3828230003/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3828230003/</guid><description>Podcast Description À 13 ans, Kelly a été piégée, séquestrée et agressée par deux de ses amies. Un rendez-vous dans une maison abandonnée, des jeux d’alcool, et 5 heures de calvaire pour la jeune fille : frappée violemment au visage, traînée par les cheveux sur trois étages jusqu’à la cave, poignardée de 21 coups de couteau, Kelly doit son salut à un voisin qui l&amp;rsquo;a retrouvée agonisante. Comment a -t-elle réussi à se reconstruire ?</description></item><item><title>Lionel : une épouse aux deux visages | Marc Geiger : Justice</title><link>https://swiest.com/fr/3828230001/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3828230001/</guid><description>Podcast Description En 2011, Lionel a échappé à de multiples tentatives d’assassinat : voiture sabotée, guet-apens machiavélique pendant lequel 7 coups de couteau lui ont été assénés, empoisonnement à petit feu… Des scénarios glaçants qui venait en réalité d’une seule et même personne : sa propre épouse. Comment l’enquête a-t-elle permis de confondre cette femme ? Agissait-elle seule ou avec des complices ? Lionel revient sur cette affaire aux cotés de Maître Geiger.</description></item><item><title>Bande-annonce | Marc Geiger : Justice</title><link>https://swiest.com/fr/3828230002/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:47:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3828230002/</guid><description>Podcast Description Maître Marc Geiger est avocat pénaliste au barreau de Carpentras. Vous pouvez le retrouver régulièrement aux côtés de Faustine Bollaert dans Ça commence aujourd’hui sur France 2. Sa bienveillance, son humanité en font une personnalité à part dans le monde judiciaire.
Un jeudi sur deux à partir du 30 novembre, retrouvez Marc Geigeret ses invités. 10 invités, 10 épisodes pour mettre en lumière de terribles affaires de guet-apens. Des scénarios qui font froid dans le dos, des plans que les agresseurs (des proches ou des inconnus) mettent placidement à exécution, des victimes meurtries dans leur chair et qui mettront des années à se reconstruire physiquement et psychologiquement.</description></item></channel></rss>