<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Видео транскрипты on SWIEST - Транскрипты · Сценарии · Тексты песен</title>
        <link>https://swiest.com/ru/tags/%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D1%8B/</link>
        <description>Recent content in Видео транскрипты on SWIEST - Транскрипты · Сценарии · Тексты песен</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ru</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 23:23:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ru/tags/%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Генетическая инженерия изменит все навсегда - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:23:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Представьте, что вы живете в 80-х и вам сказали,
что вскоре компьютеры будут заниматься всем,
от шопинга до свиданий или фондового рынка.
Что миллиарды людей будут связаны особой сетью,
что у вас будет ручное устройство, в разы мощнее суперкомпьютеров.
Это показалось бы абсурдным.
Но всё это произошло!
Научная фантастика стала частью нашей обыденности, и мы даже не задумываемся об этом.
Сегодня подобное происходит с генной инженерией,
так что давайте поговорим о ней, откуда она появилась,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Могут ли солнечные бури уничтожить цивилизацию? Солнечные вспышки и выбросы корональных масс ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:41:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Солнце: гладкое, круглое, безобидное.
За исключением случаев, когда оно внезапно выбрасывает радиацию и плазму в случных направлениях.
Эти солнечные вспышки и корональные выбросы массы (КВМ)
могут нанести удар по Земле и иметь тяжёлые последствия для человечества.
Как именно они работают? Насколько ужасными они могут быть?
И можем ли мы подготовиться к ним?
Несмотря на то, что Солнце выглядит довольно твёрдым,
на самом деле, оно является очень горячим океаном.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Гидравлический разрыв пластов: возможность или опасность. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:34:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Что такое гидравлический разрыв пласта?
После промышленной революции наше потребление энергии непрерывно растет.
Большинство этого потребления энергии составляют ископаемые виды топлива, такие, как каменный уголь или природный газ.
В последнее время возникло много разговоров о спорном методе добычи природного газа:
гидроразрыв пласта.
Проще говоря, гидроразрыв пласта описывается, как добыча газа из глубоких слоев Земли.
Метод заключается в том, что пористая горная порода разламывается под давлением воды, песка и химикатов,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Заслуживают ли роботы права? Что, если машины станут сознательными? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:58:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Представьте себе такое будущее, в котором ваш тостер знает, какой тост вы хотите.
В течении дня он сканирует интернет в поисках новых, удивительных видов тостов.
Может быть, он спросит Вас о вашем дне, и захочет поговорить о новых достижениях в создании тостов?
На каком этапе он станет личностью?
В какой момент вы спросите себя: &amp;ldquo;Имеет ли мой тостер чувства?&amp;rdquo;
И если это случится, будет ли его отключение считаться убийством?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Может ли ваш телефон навредить вам? Электромагнитное загрязнение ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:56:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Электричество окружает нас постоянно.
Оно делает нашу жизнь легче, безопаснее и веселее
И не все задумываются над этим
Но может ли быть, что электричества слишком много?
Может ли эта основа современного мира
медленно убивать нас?
Перед тем как мы нырнём глубже,
Давайте попытаемся понять, что такое электричество
и как оно влияет на нас?
Электричество - это движение электрических зарядов.
Это движение генерирует электрические и магнитные поля,
которые распространяются в пространстве и несут энергию.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Геоинжиниринг: ужасная идея, которую, возможно, нам придется реализовать. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:13:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿К концу 21-го века, человечество становится в отчаянии. Десятилетия жары и засухи привели к необычайно низким урожаям, в то время как теплые океаны ежегодно дают меньше рыбы. В тропических зонах миллионы людей страдают от голода, а войны за ресурсы заставили миллионы людей бежать на север. По мере того, как все быстро ухудшается, в отчаянии, правительства стран мира решают принять чрезвычайный план&amp;hellip;
Далеко не уверен, что такой мрачный сценарий разыграется.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Термоядерная энергетика - Будущее, или провал ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:10:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Основой всего в нашей вселенной является энергия
Она освещает наши дома, позволяет выращивать растения и даёт возможность вашим компьютерам работать
Мы можем получить энергию сжигая горючее, деля атомы или используя солнечные панели
Но есть и обратная сторона монеты
Топливо чрезвычайно токсично
Ядерные отходы выделяют радиацию
И солнечных панелей недостаточно для пасмурных дней
Но у Солнца, похоже, есть бесконечный источник бесплатной энергии
Так есть-ли способ создать Солнце на Земле?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Генетическая инженерия и болезни - гендрайв и малярия. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:56:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Что, если бы вы могли использовать генную инженерию, чтобы остановить самого опасного хищника человечества?
Самого смертоносного хищника, на счету которого миллиарды смертей
Великого комара
Наряду с другими инфекциями, они переносят малярию
одного из самый безжалостных паразитов на Земле
возможно, самого масштабного убийцу человека в истории
Только за 2015 год 200 миллионов человек были заражены, и полмиллиона умерло
Новая технология позволяет навсегда искоренить малярию
Но чтобы сделать это, мы должны создать полностью новую популяцию</description>
        </item>
        <item>
        <title>Можно ли загрузить свой разум и жить вечно? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:20:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Желание человека избавиться от ограничений своего тела старо, как самые первые мифы.
Мы живём в бескрайней вселенной, управляемой только законами физики, но наше сознание заключено в смертной машине из мяса.
Благодаря инновациям и стремительному развитию технологий
расставание с телом и переселение сознания в цифровую утопию наконец-то кажется возможным.
Более того, это выглядит как следующая ступень эволюции.
Переселение сознания и цифровое бессмертие — одни из ключевых тем игры Cyberpunk 2077.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Можно ли доверять видео от Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:19:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Можете ли вы доверять видео Kurzgesagt
Чтобы ответить на этот вопрос, сначала объясним, как мы их исследуем, а затем немного поговорим о прошлых видео и о том, чего мы хотим достичь.
с каналом
Создание видео Kurzgesagt всегда начинается с вопроса или проблемы
Например, после нашего видео о мясе многие зрители спрашивали о влиянии мяса на здоровье человека.
Мы понятия не имели и были довольно любопытны. Поэтому мы просто решили поработать над этим</description>
        </item>
        <item>
        <title>Возникновение - Как глупые вещи становятся умными вместе. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:56:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Муравей довольно глупый.
Он не имеет развитого мозга, ни воли, ни плана,
и тем не менее, множество муравьёв вместе — умные.
Колония муравьев может построить сложные структуры.
Некоторые колонии держат фермы грибов, другие занимаются скотоводством. Они могут вести войну или обороняться.
Как это возможно?
Как множество глупых частей вместе делают умные вещи?
Это явление называется эмерджентность,
и это одна из самых интересных и загадочных особенностей нашей вселенной.
В двух словах, оно описывает мелкие вещи, образующие большие вещи, со свойствами, отличающимися от суммы их частей.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Конец Космоса — Создание Тюрьмы для Человечества ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:48:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Космические путешествия — это самое захватывающее и бросающее вызов приключение человечества, которое когда-либо совершалось.
Но по иронии истории мы можем перестать ходить в космос, тем больше мы это делаем.
С каждой запущенной ракетой и с каждым используемым спутником,
мы создаем себе ловушку, которая становится опаснее и опаснее с каждым годом.
Если это когда-либо случится, это может положить конец космической эре
и запереть нас на планетена протяжении десятилетий или даже столетий.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Все, что вам нужно знать о планете Земля. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:58:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Планета Земля &amp;ndash; дом всех известных нам
форм жизни.
Её возраст составляет треть возраста Вселенной.
и, признайте,
она прекрасна.
слегка сплющенная с тяжелым, металлическим ядром,
и более легкой коркой на поверхности,
завернутая в тонкий слой сладкого воздуха, пригодного для дыхания,
с обширными океанами,
плодородными равнинами,
величественными горами,
пресноводными реками, ручьями, озерами и грунтовыми водами,
кружащая вокруг звезды, которая согревает нас,
и снабжает нас энергией.
Но как появился наш дом,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Смерть из космоса - объяснение гамма-всплесков. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:53:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Представьте себе, если бы вы могли собрать энергию от каждой звезды в пределах ста миллионов световых лет.
Из тысяч галактик, каждая с миллиардами звезд.
Представьте, что вы могли бы взять такую власть, и использовать её, чтобы выстрелить из огромной супер-пушки во Вселенной.
Представьте, какой ущерб вы могли бы нанести.
Оказывается, вам не нужно представлять такое.
Она существует, и ее называют - гамма всплеском.
Но что это за &amp;ldquo;космические снайперы&amp;rdquo;?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Банковское дело объясняется - деньги и кредит. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:39:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Международная банковская система — большая загадка.
По всему миру существует больше 30 тысяч различных банков,
каждый из которых владеет безумным количеством активов.
Топ-10 банков содержит на своих счетах около 25 триллионов долларов США.
Современная банковская система кажется очень сложной,
но первоначальная идея была призвана упростить жизнь.
Италия 11 века была центром европейской торговли.
Купцы со всего континента встречались там чтобы продать свои товары.
Но была одна проблема:
слишком большое количество различных валют.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ГМО - хорошо или плохо? Генная инженерия и наша пища. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:50:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿ГМО является одним из самых спорных областей науки.
Генная инженерия используется во многих областях. Даже такие медицинские разработки, как ГМ-инсулин широко используются во всём мире
Когда дело доходит до еды и сельского хозяйства, разгораются дебаты
Почему?
Почему к одному и тому же относятся по-разному?
Давайте попробуем разобраться в этом и изучить факты опасения людей и будущее ГМО
ЧТО ЕСТЕСТВЕННО?
В течение тысяч лет люди генетически модифицировали растения и животных</description>
        </item>
        <item>
        <title>Колонизация Марса - ужасная идея: так давайте сделаем это! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:41:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿От враждебных пустынь до одиноких островов и высочайших гор,
пока есть, куда расширяться, люди будут это делать.
Так что совсем не удивительно, что мы уже готовимся к высадке на Марс,
и созданию первой постоянной колонии за пределами Земли;
возможно, мы даже терраформируем другую планету и превратим её во второй голубой дом.
Но подождите,
перед тем, как мы перейдем к заботам о светлом будущем,
сначала нам придется завершить вторую фазу колонизации;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Инопланетяне подо Льдом — Жизнь на одиноких планетах ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:09:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Планеты-сироты — это планеты, которые путешествуют во Вселенной в одиночестве.
Они населяют тёмное и обширное пространство между звёздами.
Дрейфуя в одиночестве сквозь вечную тьму, они не согреваются светом,
и лишь леденящий холод космоса окружает их.
Они не знают ни времён года, ни дней, ни ночей, которые могли бы выдать течение времени.
И всё же, планеты-сироты могут нести инопланетную жизнь
во все уголки галактики.
Как бы это было возможно?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Антидот для Неудовлетворённости ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:47:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Каждому из нас знакомо чувство, что всё идет не по плану:
что вы недостаточно успешны,
что ваши отношения вас не полностью устраивают,
что у вас нет вещей, которых вы желаете.
Хроническая неудовлетворенность, которая заставляет вас
смотреть на всё вокруг с завистью,
а внутрь себя — с разочарованием.
Поп-культура, реклама и социальные сети делают все только хуже,
напоминая вам, что желать чего-то меньшего, чем работы вашей мечты — это неудача,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Атомы размером с горы - объяснение нейтронных звезд. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:10:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Нейтронные звёзды — одни из самых экстремальных объектов во вселенной.
Они похожи на огромные ядра атомов.
Километры в диаметре, невероятно плотные и горячие.
Но как что-то подобное вообще может существовать?
Жизнью звезды управляют две силы, находящиеся в равновесии.
Её гравитация и давление излучения ядерной реакции слияния.
В ядре звезды водород превращается в гелий.
Со временем запасы водорода в ядре истощаются.
Если звезда достаточно массивна, гелий начинает превращаться в углерод.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ты одинок? (Во Вселенной) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:52:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Одиноки ли вы во Вселенной?
Или вы с чем-нибудь связаны?
Во-первых, вы принадлежите группе млекопитающих, которые,
несмотря на свой небольшой возраст, уже научились делать видео на YouTube
и строить Большие адронные коллайдеры!
Мы также расщепили атом и изобрели Покемонов.
Мы происходим от древнейшей формы жизни,
появившейся около трёх с половиной миллиардов лет назад.
Нам кажется, что мы контролируем эту планету, но на самом деле это не так.
Достаточно лишь небольшого астероида или изобретательного вируса,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Черная дыра звезда - звезда, которая не должна существовать. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:08:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Квазизвёзды, возможно, были самыми большими из когда-либо существовавших звезд
Они горели ярче, чем галактики, и были больше любой звезды сегодня или в будущем.
Но помимо размера, особенными и странными их делает то, что глубоко внутри у них
были заняты космическим паразитом, бесконечно голодной черной дырой. Как это вообще возможно?
Чёрные дыры — странные, но квазизвёзды превосходят их в этой странности, чтобы разрушить все, что мы знаем
о том, как звёзды формируются и растут.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Черные дыры - от рождения до смерти ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:03:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Черные дыры являются одной из самых странных вещей во вселенной.
Кажется что они вообще не имеют никакого смысла; откуда они появились?
И что произойдет, если вы туда попадете?
Звезды состоят из невероятно огромного количества атомов, преимущественно водорода,
которые сжимаются из огромных газовых облаков от собственной гравитации.
В центре звезд, посредством ядерного синтеза, атомы водорода становятся атомами гелия,
выпуская при этом колоссальное количество энергии.
Эта энергия в виде излучения, действует в противовес силы гравитации,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 причины, почему ядерная энергия ужасна! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:57:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Есть три причины, по которым мы должны отказаться от атомной энергии.
Во-первых, увеличение количества ядерного оружия.
Ядерные технологии весьма жестоко явились на мировую сцену:
спустя год после первого в мире пробного ядерного взрыва в 1944 году
два крупных города были уничтожены лишь двумя небольшими бомбами.
C тех пор, ядерные технологии медленно развивались
как способ генерации электричества,
но всегда были тесно связаны с технологиями ядерного вооружения.
Практически невозможно разработать ядерное оружие,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Аргумента Почему Марихуана Должна Оставаться Незаконной ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:18:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/kp15q815saw/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Во всем мире марихуана декриминализуется или даже становится законной
Но действительно ли это хорошая идея?
В онлайн-дебатах вред часто преуменьшается
Итак, давайте рассмотрим три самых веcких аргумента против легализации марихуаны
KURZGESAGT
KURZGESAGT -вкратце-
Аргумент номер один:
За последние несколько десятилетий марихуана была спроектирована,
чтобы стать намного более сильнодействующей.
Сегодня марихуана настолько мощна, что на самом деле
это сильный наркотик, который может вызвать психоз.
Основным активным веществом марихуаны является ТГК (Тетрагидроканнабинол),</description>
        </item>
        <item>
        <title>Эгоистический альтруизм - эгоистический аргумент в пользу улучшения мира. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:21:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿До недавнего времени, большая часть населения мира работала на фермах,
и общее производство в мировой экономике
зависело, по большей части, от с/х продукции.
И её производство было ограничено размерами участка земли.
Общее производство с годами не менялось сильно.
Размер пирога был фиксированным; мир был игрой с нулевой суммой.
В таком стагнирующем (не развивающемся) мире единственным способом улучшения жизни
было угнетение кого-то другого.
Если ты возьмёшь бОльший кусок пирога, кто-то другой получит меньше.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 причины, почему ядерная энергия потрясающая! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:59:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Три причины продолжать использовать ядерную энергию.
Во-первых, ядерная энергия спасает жизни.
Исследование, проведённое NASA в 2013 году, показало, что
ядерная энергия помогла предотвратить около 1,8 миллиона смертей.
Даже если учесть смерти в Чернобыле и Фукусиме,
ядерная энергия на последнем месте по смертям на единицу произведённой энергии.
Хоть ядерные отходы и токсичны, они обычно где-то хранятся,
в то время как побочные продукты ископаемого топлива выбрасываются
в воздух, которым мы дышим.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Тысячекилометровый трос до звёзд - Орбитальный гарпун ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:51:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Попасть в космос трудно
В наше время это все равно, что подняться на гору на одноколесном велосипеде
с рюкзаком полным взрывчатки
Невероятно медленно, вы не можете взять с собой много вещей
И вы можете умереть
Ракета должна достичь скорости примерно 40 000 км/ч
для того, чтобы покинуть Землю
Чтобы достичь такой скорости
ракеты строят во многом как емкости для топлива
с небольшим количеством груза.
Это плохо для тех, кто хочет полететь на другую планету,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Новая история человечества - Эра Человека ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:35:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Люди миллионы лет существовали, как часть природы
Но затем кое-что изменилось
И за невероятно короткий промежуток времени мы изменили эту планету, для удовлетворения наших потребностей
Насколько мы знаем, мы &amp;ndash; первые существа, которые пробудились и полностью взяли контроль над планетой.
Переход от охоты и собирательства к земледелию и строительству был столь молниеносным,
что многие наши способы мышления о мире, более неприменимы.
Одна из наших наиболее устаревших идей &amp;ndash;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
