<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Morras Malditas on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/morras-malditas/</link><description>Recent content in Morras Malditas on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/morras-malditas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cap. 146: En este hotel pena "El Chico". Con: Edwin @ScaryStoryPodcast | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700001/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700001/</guid><description>Podcast Descripción Hay hoteles que tienen sus espantos, algunos tan recurrentes que hasta son identificados, nombrados, como en el caso de El Chico, un alma en pena muy popular en un hotel en el que trabajó Edwin Covarrubias, creador de podcast en inglés como True Scary Stories y otros con temática sobrenatural. Únete a este aquelarre y dinos, ¿te ha pasado algo sobrenatural en algún hotel? Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Cap. 145: Historias de muñecos poseídos. | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700002/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700002/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has sentido que tu muñeca te mira desde la oscuridad? Hoy te traemos historias de muñecos que parecen cobrar vida a momentos, muñecos con vibras pesadas, invasivas&amp;hellip; Escucha bajo tu propio riesgo y si tienes una historia parecida envíala a morrasmalditas@gmail.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.144: Jugaba con un niño de ojos rojos. Con: López Mendicuti | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700003/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700003/</guid><description>Podcast Descripción López Mendicuti es un fotógrafo oaxaqueño que hasta hace poco tuvo su primer encuentro con lo sobrenatural y hoy nos lo comparte, así como las experiencias sobrenaturales que ha tenido su hermano con duendes y espectros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.143 El lamento más macabro que he escuchado. | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700004/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700004/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hacemos un recorrido por las historias de los lamentos más macabros que nos han mandado. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.142: Morras de Ultratumba. Con: Sailorfag | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700005/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700005/</guid><description>Podcast Descripción ¡Invocamos a Sailorfag! Y qué creen, se acordó de historias sobrenaturales que le han pasado y que no había compartido antes, así que seguramente disfrutarán tanto de estos sustos como nosotras. Jannis nos cuenta la historia de un amor separado por la muerte pero aún muy presente en la vida de Dayana y Maldo nos cuenta la historia de una enfermera oaxaqueña qué atraveso por un exorcismo de niña.</description></item><item><title>Cap. 141: La foto del fantasma del teatro Esperanza Iris | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700006/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700006/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo nos acompaña la actriz Pamela Almanza, quien alguna vez, en su infancia, se topó con seres del más allá en uno de los lugares que más ama: el teatro. También nos comparte evidencia de un fantasma en el Teatro Esperanza Iris. ¡No te pierdas este capítulo! Manda tus historias a morrasmalditas@gmail.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>ASMR: Caravana de día de muertos (Historias desde el Mictlán) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700007/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 04:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700007/</guid><description>Podcast Descripción Como mexicanos, el día de muertos es una fecha muy especial en nuestros corazones y hay personas con el don de verles. Con este ASMR damos fin a nuestro especial de Octubre &amp;ldquo;Historias desde el Mictlán&amp;rdquo;. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.140: "Ma, Te quedaron muy buenos los tamales de la ofrenda". | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700008/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700008/</guid><description>Podcast Descripción Estamos en Día de Muertos, la época del año donde más cerca estamos de nuestros seres queridos fallecidos, y con suerte, podemos verles aunque sea en sueños, como en las historias que les traemos en este capítulo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Octubre: Radio Mictlán 2023 | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700009/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700009/</guid><description>Podcast Descripción Nos fuimos hasta el Mictlán para reportar el paso de almas hacia el mundo de los vivos, un conmovedor programa ideal para este día de muertos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 139 Volvió del coma con el don de ver muertos. Con: @MrDoctorOficial | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700010/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700010/</guid><description>Podcast Descripción Fueron meses los que Lety estuvo en coma. Al despertar, no solo vio a sus familiares de nuevo, también comenzó a ver espíritus que se acercaban a ella para pedirle favores. En este capítulo se nos une de nueva cuenta nuestro querido Mr. DOCTOR, para contar historias sobrenaturales de hospitales pero también teniendo en cuenta el punto de vista médico y datos muy interesantes. ¡Qué buen chisme sobrenatural! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>ASMR: La cueva de Cóyta (Historias desde el Mictlán) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700011/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 04:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700011/</guid><description>Podcast Descripción Perderte en el desierto puede se puede convertir en la más grande maldición. Este ASMR es parte del especial de Octubre &amp;ldquo;Historias desde el Mictlán&amp;rdquo; ¡Ponte audífonos y disfruta! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>ASMR: Salitre en el metro (Historias desde el Mictlán) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700012/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700012/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez te has preguntado que hay en los túneles del metro? Desde nuestro especial de Octubre &amp;ldquo;Historias desde el Mictlán&amp;rdquo; les traemos una historia terrorífica donde una anciana se acerca a ti y te muestra una realidad que no habías notado del metro.
¡Ponte audífonos y disfruta! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 138: La viejita que salió del panteón | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700013/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700013/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio les contamos historias con las que no podrán dormir un buen rato. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>ASMR: Dimensiones (Historias desde el Mictlán) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700014/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 02:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700014/</guid><description>Podcast Descripción Entramos a la spooky season y con ella te traemos el especial más maldito: Historias desde el Mictlán. En este ASMR te llevamos a un mundo de &amp;ldquo;Dimensiones&amp;rdquo;. ¡Ponte los audífonos y disfruta! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 137 Trabajos malditos. | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700015/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700015/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos historias que les darán pesadillas, ¿se atreven a escucharlo?. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 136 El fantasma de la galería de arte y los pasajeros del metro. Con: Bibiana Camacho | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700016/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700016/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio la escritora Bibiana Camacho nos cuenta la experiencia que tuvo en una galería de arte con un fantasma. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Fuimos a cazar historias al Arre Festival. | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700017/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 19:25:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700017/</guid><description>Podcast Descripción Estuvimos en el Arre Festival y tuvimos la oportunidad de sentar en la mesa maldita a Vivir Quintana, al Ezequiel y a Conexión Divina, entérate de sus experiencias sobrenaturales. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.135:Historias sobrenaturales con michis | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700018/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700018/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos historias de michis sobrenaturales. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 134 La poseída de la tumba y la leyenda de la Yusca. Con: Viri | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700019/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 16:45:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700019/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Viri nos cuenta sus sueños más macabros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 133: "Me quemaron en un árbol" y los duendes que me lastimaban. Con: Evelin Acosta | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700020/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 07:04:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700020/</guid><description>Podcast Descripción La versadora Evelin Acosta nos cuenta sus historias paranormales que le tocó vivir en su crecimiento Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 132: Exorcizaron a mi papá y el anciano con lengua de perro. Con Vero (Damitas Histeria) ​ | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700021/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700021/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Vero de Damitas Histeria, nos cuenta como presenció el exorcismo de su papá. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 131: Contacto con los difuntos y guardianes de la naturaleza. Con: LilaDowns | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700022/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700022/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo Lila nos cuenta el contacto que a tenido con los guardianes de la naturaleza en Oaxaca. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.130: Las opciones que le dio el Demonio. Con: Alejandro G. Alegre | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700023/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700023/</guid><description>Podcast Descripción El director de cine Alejandro Alegre fue invocado a la mesa maldita y nos contó sus terroríficas historias de su infancia. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 129: Crecí en una casa embrujada en Coyoacán. Con: VekaDuncan ​ | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700024/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 18:08:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700024/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Veka Duncan nos cuenta como es crecer en una casa con mucha historia. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 128 Los gatos del convento y más espantos, Con Lola Ancira | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700025/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700025/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio, invocamos a la escritora mexicana Lola Ancira, quien nos contó sus experiencias en lugares embrujados, sueños y más sobre su trabajo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 127 El novio que me hizo un trabajo de santería. Con Sari (@historiachiquita) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700026/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 16:06:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700026/</guid><description>Podcast Descripción Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.126: La niña fantasma que acompaña a Ibarreche | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700027/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 16:31:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700027/</guid><description>Podcast Descripción Nos trajimos a Ibarreche a la mesa maldita y nos contó una historia que tiene que ver con su trabajo de maestro, un teatro y una niña. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 125: El duende negro y otros seres que aterran en sueños. Con: Meny | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700028/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:11:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700028/</guid><description>Podcast Descripción Imagina que un duende negro te atormenta en sueños.. ¿Qué harías? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.124: Los Favores de las ánimas del purgatorio | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700029/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700029/</guid><description>Podcast Descripción Al rededor del mundo existe esta cultura de rezarles a las ánimas del purgatorio, en este capítulo te contamos algunas historias en donde las ánimas se hacen presentes para pedir que sus rezos sean realizados. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 123 Historias sobrenaturales. Con: Los herejes | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700030/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 04:12:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700030/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio, Vasco, Bobby y Corsario (Herejes) nos cuentan los sucesos paranormales que han experimentado. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 122 Ovnis, extraterrestres y fantasmas. Con Mau Groenewold | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700031/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700031/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el ilustrador Mau Groenewold nos cuenta algunas de sus historias sobre objetos voladores no identificados. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 121 Un demonio habitaba nuestra casa, con Mariana Maus. | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700032/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700032/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Mariana Maus nos cuanta algunas de sus experiencias más aterradoras con entes. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 120 La mujer que flotaba en el pasillo, con Martha Higareda. | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700033/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700033/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio, Martha Higareda nos cuenta algunas de sus historias mas escalofriantes, ¿te atreves a escucharlo? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 119 Historias sobrenaturales, con: Luz Carreiro/Bee Traveler | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700034/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700034/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Luz Carreiro nos cuenta los sucesos paranormales que ha vivido desde chica! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.118: Conversé con la muerte en un accidente (Con Leiden) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700035/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700035/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Leide se sienta en la mesa maldita y nos cuenta su experiencia con la muerte. Busca la merch en www.morrasmalditas.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial Xbox: Las tías malditas sobreviven a Redfall con Fepo | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700036/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700036/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo fuimos al Loft de Xbox México, donde pudimos platicar al lado de nuestro amigo Fepo de podcast paranormal sobre esas historias de vampiros que suceden a nuestro al rededor, pero también en los video juegos.
Caile al chismecito porque se pusieron buenas las historias! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 117: El payaso embrujado (Con Andrés Bahena) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700037/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 04:37:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700037/</guid><description>Podcast Descripción Este capítulo Andrés Bahena nos cuenta historias sobre las percepciones extra sensoriales que le sucedieron a su abuelo.
¿Te atreves a escucharlo?
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 116: De parte del difunto Fonseca, ¡Que soy yo! | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700038/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700038/</guid><description>Podcast Descripción Este capítulo esta repleto de historias que pasan en casa y sobre todo de entes que se hacen presentes.
¿Te atreves a escucharlo?
Para escuchar También Los Ricos en Amazon Musica da click aquí: https://amzn.to/3nxBPxW En todos los servicios de streaming: https://bit.ly/3M85EOI En: Youtube: https://bit.ly/3VLDGfe Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 115: El espíritu de Mamá me visitó el día de mi parto. | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700039/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700039/</guid><description>Podcast Descripción Un capítulo muy conmovedor pero terrorífico a la vez donde las protagonistas de las historias son madres. Si tu eres una de esas madres que tiene historias paranormales que contarnos, envíalas al correo morrasmalditas@gmail.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 114: Mi tatarabuelo pactó con un ser prehispánico. | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700040/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 22:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700040/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos historias bien loca sobre esas herencias que nos dejan y que no necesariamente son buenas. ¿Te suena? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 113: Los poderes de mi hija y la niña de cabello rizado | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700041/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700041/</guid><description>Podcast Descripción Con motivos del día de las infancias, sacamos este capítulo donde hablamos de historias que tienen que ver con entes infantes o personas que durante su infancia vivieron cosas sobrenaturales. Capítulo terrorífico que quizá te haga recordar algunas cosas de tu pasado. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Fogata de historias 8: Historias sobrenaturales contadas por niñes | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700042/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 20:35:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700042/</guid><description>Podcast Descripción Todos los lunes tenemos un formato muy relajado donde hacemos una &amp;ldquo;fogata&amp;rdquo; en vivo, aprovechamos para saludarles, hacemos llamadas a la bandita para que nos cuenten de viva vos sus historias además que aprovechamos para hacerles alguna recomendación ya sea de películas, libros o lugares. Con motivo del día de las infancias, hicimos esta fogata especial con historias contadas desde sus propias voces, algo que nos conmovió y que a la par nos asustó.</description></item><item><title>Cap. 112: Experiencias mágicas sobrenaturales en viajes...parte 2 | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700043/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 19:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700043/</guid><description>Podcast Descripción Capítulo en vivo donde compartimos historias extrañas durante viajes psicodélicos. NO APTO PARA MENORES DE EDAD Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 111: Los monjes que se le aparecían y el llanto en la iglesia | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700044/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 03:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700044/</guid><description>Podcast Descripción Capítulo en vivo donde contamos historias tenebrosas que tienen que ver con iglesias, además le marcamos a morras malditas para que nos contaran sus historias. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 110: La leyenda de la novia de Culiacán y sueños recurrentes con aliens (Con Bratty) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700045/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 18:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700045/</guid><description>Podcast Descripción La cantante y artista Bratty vino a la mesa maldita a contarnos algunas leyendas de Culiacán el lugar donde es oriunda, a pesar de su timidez Bratty nos cuenta algunos sueños extraños que ha tenido a lo largo de su vida y nos platica sobre sus futuros proyectos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.109: La Bruja del espejo y la Ouija se burló de nosotros (con Israel Trigos) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700046/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700046/</guid><description>Podcast Descripción Hay familias que viven cosas paranormales todo el tiempo que lo normalizan. Israel es perforador y a lo largo de su vida a estado en contacto con lo otro, y no es solo él, sino toda su familia. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 108: La casa embrujada de la abuela (Con Nel pastel) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700047/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700047/</guid><description>Podcast Descripción Esta noche Karen, de Nel Pastel llega a la mesa maldita y nos cuenta las historias aterradoras que rodean la casa de su abuela, como fue crecer en ella y lo que sucede en la actualidad.
Imagina ir a visitar a tu abuela y la su casa albergue seres de otro plano&amp;hellip; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.107: La mujer que camina para atrás, con Alberto Chimal | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700048/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 05:07:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700048/</guid><description>Podcast Descripción Alberto Chimal vino a la mesa maldita a contarnos sus historias macabras y hablarnos de su nuevo libro. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 106: Rituales, sanación y magia (Con Prayers) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700049/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 05:52:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700049/</guid><description>Podcast Descripción Leafar Seyer mejor conocido como Prayers o como el Cholo Goth vino a la mesa maldita y nos contó historias impactantes sobre su vida, su madre y sus estudios en la magia. Un capítulo tenebroso pero conmovedor Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 105: El ser que cuidaba el cenote les castigó ( con Conchi León) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700050/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 17:52:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700050/</guid><description>Podcast Descripción Conchi llega a morras malditas con el misticismo adecuado de una morra maldita, sus historias de infancia, su relación y respeto a lo &amp;ldquo;otro&amp;rdquo; nos dejó en shock. Historias de Mérida que no puedes perderte Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 104: La niña muerta que me poseyó y el hombre que recogió sus pasos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700051/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 04:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700051/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos anécdotas de personas que viven o sienten cosas que después ocurren ¡Don o maldición?
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 103: Nos espantaron en el motel + juventud lujuriosa 2 | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700052/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 00:41:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700052/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos historias sobrenaturales de la juventud lujuriosa, por que a veces el amor asusta. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 102: Animales que salvan y alejan del mal | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700053/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 01:48:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700053/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo contamos historias trágicas y conmovedoras sobre mascotas que nos salvan de cosas sobrenaturales.
Agarra tu pancito y un pañuelo porque este capitulo es para asustarse y llorar. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>De Vampire Academy, vampiros mexicanos y moronga | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700054/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 01:24:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700054/</guid><description>Podcast Descripción Las historias de vampiros son tan antiguas y variadas como las formas de comer moronga, por eso en este capítulo de MM te contamos sobre Vampiros a la mexicana y también sobre el estreno de Vampire Academy, disponible ahora por Lionsgate+. Y tú, ¿Serías Mori, Dhampir o Strigoi? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.101: El muñeco poseído que gobernó su casa embrujada (con Cheryl Sue) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700055/</link><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 17:51:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700055/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo invitamos a la actriz Cheryl quien nos cuenta las historias sobrenaturales que ha vivido a lo largo de su vida y CUIDADO porque están densas!
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 100: Ovnis abducciones ft FEPO | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700056/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 18:22:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700056/</guid><description>Podcast Descripción ¡Llegamos al capitulo 100! En este capitulo nos acompaña nuestro amigo Fepo de Podcast Paranormal quien nos cuenta historias increíbles de Ovnis y Abducciones. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 99 El niño dios de la iglesia | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700057/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 20:54:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700057/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo en vivo, hablamos sobre sucesos extraños que comenzaron a pasar en una iglesia, sobre los acontecimientos que vivió una morra maldita, entre otras historias.
En el terror en corto le llamamos a una morrita paramédica que nos cuenta una historia terrorífica que le toco vivir. En el arterror hablamos de María Izquierdo y en la recomendación que da miedo la película &amp;ldquo;La huesera&amp;rdquo; Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Cap.98: Historias Sobrenaturales con evidencia (Con Violeta Torres) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700058/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700058/</guid><description>Podcast Descripción La invitada de este capítulo es Violeta Torres una morra que además de ser locutora en Radio UNAM es una morrita maldita desde chiquita y nos cuenta sus historias paranormales. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 97: El diablo lo arrastraba... y la niña de piel morada. | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700059/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700059/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo reiteramos que ¡qué miedo que te agarren los pies en la noche! &amp;hellip; y los entes de infantes. Ten un pancito a la mano para comer después del susto Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 96: La anciana que saltaba en los techos y la morra que se casó con el diablo | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700060/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700060/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo una morrita maldita desde chiquita nos cuenta como tuvo un sueño que la ha perseguido hasta la fecha y relatamos la historia de una anciana terroríficamente que apareció en su casa. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 95: Lugares perdidos en el tiempo | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700061/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 20:55:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700061/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos historias de lugares terroríficos a los que no vuelves.
¡Feliz navidad banda maldita! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 94 Los Fantasmas de los cuadros de Aida | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700062/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:22:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700062/</guid><description>Podcast Descripción Hay quienes cazan fantasmas y hay quienes los capturan en pintura, como es el caso de Aida Petit Jean, quien nos acompaño en este capitulo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 93 El señor de la cripta y el regalo de los duendes con Mara Liz | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700063/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 05:41:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700063/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo hablamos con Mara Liz, amiga oaxaqueña de la zona mixe de Oaxaca quien nos relata sus historias&amp;hellip; Escalofriante y enriquecedor Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 92 La anciana que trepaba la barda y otros relatos con Ary Montalvo | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700064/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 18:47:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700064/</guid><description>Podcast Descripción Programa en vivo, donde tuvimos de invitada a Ary Montalvo quien nos cuenta unas historias increíbles que le han tocado vivir.
¡Cuidado! después de escuchar esto, no podrás dormir Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 91 El hombre sobre las vías del metro | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700065/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 22:45:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700065/</guid><description>Podcast Descripción Un capitulo lleno de espantos TOTALMENTE EN VIVO, el invitado es el fotógrafo y escritor Juan Ignacio Ortega.
Alista tu cobija de tigre porque este capitulo te pondrá los pelos de punta Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 90: Espantos internacionales | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700066/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700066/</guid><description>Podcast Descripción Cansade de no saber que tipos de espantos hay allá afuera, lejos de tu país.. pues en este capitulo ¡Es para ti!
Hicimos una recopilación de historias que nos mandan de distintas partes del mundo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 89 Me traje cargando varios muertos de la funeraria | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700067/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 21:44:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700067/</guid><description>Podcast Descripción Imagina que vas al funeral de un ser querido y que de regreso a casa te des cuenta de que te lo trajiste a tu casa ¿Qué harías? o que mirando por la ventana te das cuenta de que un gato te esta viendo y ese gato se comporta extraño&amp;hellip;
En este capitulo relatamos algunas historias que te pondrán la piel chinita Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Cap. 88: Historias de día de muertos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700068/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 04:01:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700068/</guid><description>Podcast Descripción Hicimos un en vivo el 2 de noviembre donde compartimos algunas historias de nuestro auditorio, mandamos saludos y tuvimos mucho cotorreito sobrenatural. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Octubre: Radio Mictlán | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700069/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700069/</guid><description>Podcast Descripción Nos fuimos hasta el Mictlán a escuchar las historias de los muertos en el mundo de los vivos, y tú ¿Cómo festejas el día de muertos? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap 87: La bruja a la que el demonio no dejaba entrar | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700070/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700070/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo, hablamos de brujas, esas mujeres que tienen el don de ver &amp;ldquo;lo otro&amp;rdquo;.
¿Te atreves a escuchar sus historias? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 86: La muerte de la bruja y la reina de los pingüinos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700071/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 23:14:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700071/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo te imaginas la muerte de una bruja? Acá te contamos un relato directamente desde Jalisco.
No olvides mandar tus historias a morrasmalditas@gmail.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 85: El misterio de los dulces y el tétrico ser que la atormentaba | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700072/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700072/</guid><description>Podcast Descripción Imagina que despiertas de pronto porque alguien te jaló el pie en la madrugada tirándote hasta el piso con fuerza ¿seguirías durmiendo?
En este capítulo contamos algunas historias de duendes y seres misteriosos que atormentan, en el ARTERROR, Maldo nos habla de la vida y obra de Edgar Allan Poe y en la RECOMENDACIÓN QUE DA MIEDO, Jannis nos cuenta sobre el libro del ocaso de los espíritus, el espiritismo en México en el siglo XIX Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Cap. 84: la casa embrujada que nos separó | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700073/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700073/</guid><description>Podcast Descripción El cineasta y productor Izrael Moreno, nos cuenta el tormento que vivió en su infancia en una casa&amp;hellip; la casa embrujada. No olvides enviar tus historias a morrasmalditas@gmail.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 83: El aluxe que cuidaba el terreno + duendes y chaneques | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700074/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700074/</guid><description>Podcast Descripción Nos adentramos al mundo paranormal con el Fepo (Podcast Paranormal) y nos sumergimos a la oscuridad para contar relatos de seres del más allá. Si no conoces la diferencia entre Aluxes, duendes y Chaneques, en este capítulo la aprenderás! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 82: Premoniciones y cosas sobrenaturales en sismos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700075/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 03:18:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700075/</guid><description>Podcast Descripción Debido al sismo ocurrido recientemente, decidimos dedicar un capítulo en vivo para hablar de aquello sobrenatural que pasa en esos momentos. Justo después de terminar el programa nos tembló o.o Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap 81: Cosas extrañas que pasan en hospitales (Con Mr. Doctor) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700076/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700076/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo invitamos al Mr. doctor para que nos contara historias sobrenaturales en hospitales.
No olvides mandar tus historias a morrasmalditas@gmail.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap 80: Los entes que entraron murmurando a su cuarto de hotel | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700077/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700077/</guid><description>Podcast Descripción Si alguna vez te hospedaste en un lugar donde sentiste algo extraño, este capítulo es para ti. No olvides enviar tus historias al correo: morrasmalditas@gmail.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.79: El ente que le silbó al oído ...¿Nos pasó algo sobrenatural? | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700078/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700078/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo abundan las historias de brujería, trabajos para retener a una persona o para deshacerte de ella. ¿Te atreves a escucharlas? No olvides enviar tus historias a: morrasmalditas@gmail.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 78: El niño de otra dimensión e historias del Conde Fabregat | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700079/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700079/</guid><description>Podcast Descripción Imagina crecer en una casa donde constantemente ocurren cosas extrañas, donde un niño aparece siempre haciendo lo mismo, pero un día cambia su rutina &amp;hellip; imagina que las paredes de tu casa comienzan a sonar siempre a la misma hora de la madrugada o que una bruja comience a dañar a la abuela ¿Qué harías? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap77: Luis el amigo imaginario que intentó matarla | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700080/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700080/</guid><description>Podcast Descripción Un día despiertas y comienzas a ver a un niño que te acompaña todo el tiempo, convives con él y lo haces tu amigo hasta que este intenta matarte&amp;hellip; ¿Te atreves a escuchar esta historia? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap.76: El pacto que cobró el diablo a Luisa la Ouija | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700081/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700081/</guid><description>Podcast Descripción Imagina desear tanto algo que decides ofrecer una parte de ti a un ser, que este después te lo cobre&amp;hellip; esta es la historia de Luisa.
Recuerden mandar sus historias al correo: morrasmalditas@gmail.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 75: La figura del niño dios que corria por las noches | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700082/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700082/</guid><description>Podcast Descripción ¿Imaginas algo más tétrico que una figura de niño dios cobrando vida? .. escucha esta historia, pero atente a las consecuencias. See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 74: Una niña con cara de abuelita y festejo cumpleañero de la Maldo maldita | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700083/</link><pubDate>Sat, 30 Jul 2022 23:02:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700083/</guid><description>Podcast Descripción Imagina que al bajar de tu cama, sientes que algo quiere agarrarte los pies ¿Aún así los bajarías? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 73: El diablo se lo llevo a la tumba e historias de brujas | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700084/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 15:52:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700084/</guid><description>Podcast Descripción Historias de perros negros gigantes con ojos rojos, sombras enormes que te atormentan eso y más relatos encontrarás en este episodio en vivo de las morras malditas. ¡Bienvenides! See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 72: El doctor que la salvó y eso que contaba en la oscuridad | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700085/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 03:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700085/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos relatos sobre funerales, nacimientos y el extraño caso de lo que escuchaban los niños en casa. ¿Estás ready pa&amp;rsquo; los sustos? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 71: En el metro espantan y festejo sobrenatural de la Jannis | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700086/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 03:38:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700086/</guid><description>Podcast Descripción Este capítulo fue un en vivo de historias del metro y chismecito sobrenatural por el cumpleaños de la Jannis See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 70: Eso que pasó en Hacienda Blanca e historias de duendes | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700087/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 16:29:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700087/</guid><description>Podcast Descripción Festejamos llegar al capítulo 70 con un en vivo y las historias se pusieron increíbles! atrévete a escuchar lo que sucedió en la hacienda blanca Oaxaca See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 69: Los huesos del caldero y la mujer de las cuencas vacías (con seco marquez) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700088/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 03:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700088/</guid><description>Podcast Descripción Trajimos de nueva cuenta al Tadeo Márquez (Seco tattoo) para que nos contara nuevas historias, nos contó unas muy buenas respecto a la brujería que se estuvo haciendo en sus estudios pasados además de que la Maldo nos contó unas historias aterradoras de su familia y de su casa, esta noche no podrás dormir! See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Cap. 68: Demonios y fantasmas japoneses (con sandyael) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700089/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700089/</guid><description>Podcast Descripción Hablamos con Sandyael, una mexicana que radica en japón desde hace 22 años, en este capítulo ella nos cuenta sus experiencias terroríficas al llegar allá See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 67: Prayers: Aprendiz de brujo y sueños vívidos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700090/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 03:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700090/</guid><description>Podcast Descripción Tuvimos la oportunidad de platicar con Leafar Seyer líder de la banda cholo goth llamada Prayers y nos cuenta sus vivencias como aprendiz de brujo, además de que contamos otras historias que nos envía la banda maldita del Mictlán. No olvides mandar tus historias y relatos al correo morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap 66: Cine de terror y locaciones embrujadas con el cineasta Carlos Meléndez | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700091/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 03:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700091/</guid><description>Podcast Descripción Invitamos al cineasta Carlos Meléndez a que nos contará sus historias y experiencias haciendo cine de terror en México, te invitamos a escuchar sus relatos!
See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap 65: La monja que pidió asilo, con Chuy Campos (El Sensacional) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700092/</link><pubDate>Thu, 26 May 2022 03:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700092/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo nos acompaña Chuy Campos del Sensacional de historia Mexicana y nos cuenta las historias terroríficas que han sucedido en México, su camino en el estudio de lo sobrenatural y sus aventuras buscando &amp;ldquo;lo otro&amp;rdquo;. See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap 64: El Gigante azul y otros espantos de escuelas | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700093/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 03:00:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700093/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo nos pusimos a recopilar historias que han pasado en escuelas y no se imaginan lo que maestros y estudiantes han visto. Si tienes alguna historia parecida, envíanosla al correo morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap 63: Los fantasmas que ha visto mamá | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700094/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 18:18:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700094/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos historias que nos mandaron algunas mamás y entre tanto misterio también nos pusimos tristes. ¡Feliz día a todas las mamás malditas! See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap 62: Los fantasmas de casa de Elis Paprika | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700095/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 03:00:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700095/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez haz visto un ente entrar a tu cuarto? si tu respuesta es sí, tienes algo en comun con Elis Paprika No olvides enviar tus historias a morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap 61: Los fantasmas de la infancia | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700096/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 03:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700096/</guid><description>Podcast Descripción Recopilamos historias aterradoras y sobrenaturales de la infancia ¿Tú tienes alguna? Envía tus historias a: morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 60: Experiencias mágicas /sobrenaturales en viajes 🍄🍁 | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700097/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700097/</guid><description>Podcast Descripción Con motivos del 420 les traemos algunas historias sobre experiencias que nos enviaron durante viajes psicodélicos. Este capítulo NO es apto para menores de edad, tome sus precauciones.
No olvides mandar tus historias al correo: morrasmalditas@gmail.com
See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 59: ¿Has visto al abuelo del metro Barranca del muerto? | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700098/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 03:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700098/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo tuvimos de invitado al tío Tacu del canal metro tacubaya. El tío tacu nos cuenta algunas historias sobrenaturales del metro ¿Te atreves a escuchar lo que pasa en el transporte diariamente? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 58: Espantos en hospitales | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700099/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 03:00:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700099/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo hablamos de escalofriantes historias que se dieron lugar en los hospitales. ¿Tienes alguna historia parecida? Envíala a morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 57: Mi tío se manifestó en su funeral (Con historias increíbles Podcast) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700100/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 03:51:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700100/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo hablamos sobre algunas historias que le han pasado a nuestra invitada en Hermosillo, Sonora. Recuerda que puedes enviarnos tus historias al correo: momrrasmalditas@gmail.com ¡Síguenos en Youtube! See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 56: El duende que rasgó mis sábanas + nahuales (con Itza Chavira) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700101/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 00:40:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700101/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo Itza nos cuenta historias que vivió con sus muñecos Elfos. ¿Tú tienes alguna historia parecida? No olvides mandar tu historia a morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 55: Esos 3 entes que habitaban la casa, con Marcela Lecuona | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700102/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 04:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700102/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo hablaremos de todo lo que puede suceder dentro de una casa. See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 54: Historias sobrenaturales de morras | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700103/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 19:23:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700103/</guid><description>Podcast Descripción Capítulo en vivo donde hablamos de historias sobrenaturales que nuestras suscriptoras han vivido See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 53: Primer aniversario de HISTORIAS MALDITAS | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700104/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 23:52:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700104/</guid><description>Podcast Descripción Recuerda enviarnos tus historias a morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Terror en corto: El ente que acompaña a Fepo (Podcast Paranormal) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700105/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 04:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700105/</guid><description>Podcast Descripción Recuerda mandar tu historia al correo: morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 52: En el mundo de los muertos lo conocen como Pepe (con Pepe Durazo) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700106/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 04:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700106/</guid><description>Podcast Descripción Recuerda que puedes enviar tu historia al correo morrasmalditas@gmail.com ¡Síguenos en nuestras redes sociales! @morrasmalditas See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Cap. 51: Chocolates embrujados y el diablo conriente | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700107/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 04:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700107/</guid><description>Podcast Descripción Aprovechando la semana del amor y la amistad, seguimos con historias en pareja y en este capítulo la mismísima Andrea del canal Miedo Mismo nos trae unas historias que te dejarán los pelos de punta.
No olviden mandar sus historias al correo: morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 50: El amor en tiempos de entes 2 | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700108/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 18:44:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700108/</guid><description>Podcast Descripción Seguimos con las historias de enamorados lujuriosos aprovechando el mes del amor y en este capítulo nos acompaña el tatuador Seco Marquez
No olviden seguirnos en nuestras redes sociales ! See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 49: El amor en tiempos de entes 1 | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700109/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 04:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700109/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo te contamos algunas historias de gente lujuriosa que por andar haciendo el delicioso les pasó algo sobrenatural! See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 48: Entes imitadores | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700110/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 04:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700110/</guid><description>Podcast Descripción Esta noche relataremos historias de entes que se hacen pasar por ti ¿Alguna vez te ha pasado algo parecido? Envíenos sus historias a: morrasmalditas@gmail.com See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 47: Era el amiguito muerto de papá con Laura Baeza | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700111/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 04:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700111/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos historias de duendes, de apariciones y de sueños macarbrísimos. See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 46: El misterioso abuelo que la salvó y formas de curar el espanto | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700112/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 04:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700112/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo les contaremos diferentes historias sobre curar el espanto ¿Conoces alguna? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 45: El libro rojo con el que se comunicaba con papá | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700113/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 04:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700113/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez tuviste una experiencia jugando el libro rojo? ¡Acá te contamos algunas! See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 44: ¿Quién enterró las cosas del Danger? | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700114/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 04:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700114/</guid><description>Podcast Descripción No podemos terminar este 2021 sin traerles historias escalofriantes, así que en este capítulo, además de escuchar las historias increíbles del Danger recordamos algunas historias que nos contaron a lo largo de este año. Gracias por acompañarnos!! les deseamos un año nuevo lleno de abundancia e historias sobrenaturales increíbles. See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 43: Lo que cuidaba la casa y el demonio en el techo | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700115/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 04:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700115/</guid><description>Podcast Descripción Imagina que ves a un ser sombra debajo de tu mesa y te habla ¿irias? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 42: Cynthia era de mariposas de colores (con Laura Guevara) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700116/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 04:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700116/</guid><description>Podcast Descripción ¿Sabes qué significan las mariposas amarillas? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 41: El día que papá se perdió en el tiempo | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700117/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 21:03:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700117/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has estado en una falla de la matrix? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 40: El duende gris que casi lo mata de un susto (Quiero estar solo) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700118/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 19:07:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700118/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos historias de duendes y en el terror en corto escuchamos un audio que te dejara con los pelos de punta See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Trailer | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700119/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 03:47:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700119/</guid><description>Podcast Descripción See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 39: Los mechones negros y el ser que me quería llevar | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700120/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 20:47:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700120/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has encontrado mechones entre tus cosas? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 38: El ente imitador del Fru Fru | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700121/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700121/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te has preguntado que si pasa algo sobrenatural en los teatros? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 37: ¿Quiénes eran las mujeres que le trenzaron el cabello? | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700122/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 19:24:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700122/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo, hablamos de una niña con la capacidad de escuchar a los entes, pero justo en día de muertos lograba verlos, también hablamos de como una señora tiene una plática con cl charro negro. ¡No te lo pierdas! See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Octubre: Historias sobrenaturales de los abuelitos de Lerma | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700123/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 19:44:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700123/</guid><description>Podcast Descripción Tuvimos una plática súper interesante con los abuelos Otomíes donde nos relatan sus historias See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 36: Las Flamas Azules y el oro (con Antonio Marts) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700124/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 04:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700124/</guid><description>Podcast Descripción See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 35: Historias de brujas con Uriel (RDLN) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700125/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 03:38:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700125/</guid><description>Podcast Descripción See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Octubre: La entrada al infamando está en Chapu | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700126/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 23:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700126/</guid><description>Podcast Descripción ¿Sabías que la entrada al inframundo esta en Chapu? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Octubre: Igual te vas a morir (ASMR) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700127/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 23:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700127/</guid><description>Podcast Descripción Para una mejor experiencia, usa audífonos See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 34: Historias de día de muertos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700128/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 03:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700128/</guid><description>Podcast Descripción ¿Tienes historias de día de muertos? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Octubre: Samhain la raíz del Halloween | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700129/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 23:01:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700129/</guid><description>Podcast Descripción ¿Sabes de donde viene la festividad de Halloween? See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Octubre: La Bola de Fuego (ASMR) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700130/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 23:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700130/</guid><description>Podcast Descripción ASMR Ponte audífonos para una mejor experiencia See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 33: ¿Fue el Diablo o sus amigos? con Ray Contreras | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700131/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700131/</guid><description>Podcast Descripción See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Octubre: ¿A dónde iban nuestros ancestros al morir? | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700132/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 22:39:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700132/</guid><description>Podcast Descripción Seguimos con nuestro especial de Octubre, en esta ocasión Jannis nos habla sobre la vida después de la muerte según nuestros ancestros basándose en el libro &amp;ldquo;las razones del mito&amp;rdquo; de Alfredo López Austin. Mándanos tus historias sobrenaturales a morrasmalditas@gmail.com Síguenos en Instagram: https://www.instagram.com/morrasmalditas/ Y en Youtube: https://www.youtube.com/channel/UCT1dAwROF0z9oQ92j_8eJpw See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de octubre: Vampira | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700133/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 23:37:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700133/</guid><description>Podcast Descripción En esta primera edición del especial de Octubre, Maldo nos habla de Maila Nurmi, mejor conocida por su personaje de VAMPIRA. Acompáñanos a conocer más sobre este enigmático personaje. See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Octubre: El Gigante Nocturno (ASMR) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700134/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 23:23:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700134/</guid><description>Podcast Descripción Historias de Ficción desde el Mictlán (No olvides ponerte audifonos) See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 32: La niña sin cabeza y otros espantos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700135/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 03:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700135/</guid><description>Podcast Descripción La niña sin cabeza del patio See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 31: Las experiencias de un médium + sueños premonitorios (con Erika Tirado) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700136/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 01:52:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700136/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo se sentirían si tuvieran el don de ver o sentir lo que va a pasar? en este capítulo nos acompaña Kika Tirado, quien a través de los sueños ha desarrollado una poderosa intuición, pero también posee una conexión con el mundo sobrenatural muy particular. Lolo nos comparte cómo ha sido vivir con el don de ver el futuro y de hablar con quienes ya no están en este plano.</description></item><item><title>Capítulo 30: Las manitas en la pared y eso que nos gritó en la montaña | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700137/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 03:44:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700137/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo les contaremos historias de seres queridos de los que tenemos que despedirnos y siempre, siempre con algo sobrenatural de por medio. También les contamos sobre extraños sucesos en la montaña See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 29: El hombre que caminó al barranco y los fantasmas de Mariana Orantes | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700138/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 01:33:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700138/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo nos acompaña la escritora Mariana Orantes, quien desde pequeña veía fantasmas, al igual que su abuelita. Jannis nos cuenta algunas historias que le platicó don Willy, y Maldo nos habla de una tétrica figura de barro, historia de Aidée. En Terror en Corto, les compartimos la Leyenda de las Chanekas, en voz de Omar Mayo; y en Sueños Macabros, un sueño también de don Willy, que se repitió con años de diferencia y en dos países distintos.</description></item><item><title>Capítulo 26: Todos los entes que hemos visto en casa ( con Irvin Olivares) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700139/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700139/</guid><description>Podcast Descripción Capítulo con muchos espantos!&amp;mdash; Send in a voice message: https://anchor.fm/morras-malditas/message See acast.com/privacy for privacy and opt-out information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Capítulo 25: La verdadera historia de Medusa | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700140/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700140/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo de Morras Malditas tuvimos el honor de contar de nueva cuenta con nuestra adorada Morra Maldita Alexia Ávila, que nos contó increíbles historias que quedaron pendientes en el capítulo anterior. Además, nos trajo regalos muy bellos que les presumimos 💜. Historias sobre brujas que cambian de apariencia e historias sobre gente que una se encuentra en viajes y demás son parte de este capítulo. En Arterror, Maldo nos habla de una nueva versión de la Medusa y en Recomendaciones que dan Miedo Jannis nos cuenta sobre los 500 años del término de una era en nuestro territorio.</description></item><item><title>Capítulo 24: La promesa de la abuela y otras despedidas sobrenaturales | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700141/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 01:59:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700141/</guid><description>Podcast Descripción ¿Han vivido experiencias sobrenaturales con seres queridos que, al momento de partir de este plano, se comunican con ustedes? En este capítulo de Morras Malditas compartimos historias de seres queridos que se despiden y en algunos casos, se comunican desde el más allá para cumplir promesas. En el Terror en Corto les compartimos el audio de Dafne Ibarra, en el que nos cuenta una conmovedora historia vivida con su abuela.</description></item><item><title>Capítulo 23: ¿Quién era la niña que se metió al espejo? (con Nico Maleón) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700142/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700142/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo nos acompaña el rapero sonorense Nico Maleón, quien ha vivido algunas historias sobrenaturales que tienen que ver con energías pero también con un lamento tradicional en México, escuchado en el norte del país. Jannis nos comparte la historia de Irvin, quien vio a una niña en su casa y poco después, supo que su padre tuvo una visión más tétrica relacionada a eso. Maldo nos cuenta la historia de Eri Hernández y una casa con una vibra muy extraña y también compartimos otras experiencias sobrenaturales.</description></item><item><title>Capítulo 22: Relatos Malditos de la Noche ... y Ovnis con Uriel Reyes (Relatos de la Noche) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700143/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 02:42:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700143/</guid><description>Podcast Descripción ¡Arrancamos temporada 2! Estamos muy contentas de empezar la nueva temporada en un nuevo espacio (Arcano, Central de Medios), y con un invitado al que admiramos enormemente: Uriel Reyes, creador de Relatos de la noche. El tema de este primer episodio es sobre eso que algunos logran ver en el cielo nocturno y que nos da la sensación de no ser los únicos en el universo, de no estar solos: OVNIS.</description></item><item><title>Capítulo 21: Historias de niñas fantasma, bolas de fuego y otros entes | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700144/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 00:48:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700144/</guid><description>Podcast Descripción ¡Cierre de temporada! En este capítulo de Morras Malditas les compartimos la historia de una misteriosa niña que se le aparecía a una de nuestras suscriptoras, y que le contaba cosas que alarmaron a su madre. También, un relato que tiene que ver con brujas transformadas en bolas de fuego y su intento de llevarse a recién nacidos en la actualidad. ¿Les ha pasado que alguien los ve en un sitio en el que era imposible que estuvieran?</description></item><item><title>Capítulo 20: El hombre del metro misterios y otras experiencias sobrenaturales | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700145/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 23:22:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700145/</guid><description>Podcast Descripción En el capítulo de hoy les compartimos la historia de un encuentro de otro mundo en el metro Misterios, también historias de Nahuales y entes alados que se aparecen en el norte del país. En el #SueñoMacabro Adriana García nos comparte su historia donde se sale de su cuerpo y logra verse. y en el #TerrorenCorto les compartimos historias en voz de dos amigas y Morras Malditas. En el #arterror, Maldo nos habla de La calle del terror, trilogía dirigida por Leigh Janiak basada en la saga de libros de Fear Street de R.</description></item><item><title>Capítulo 19: Fogata de Historias | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700146/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 15:29:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700146/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo contamos relatos de suscriptores: sombras en la carretera, mujeres sin pies, perros negros que hablan y te siguen. En TERROR EN CORTO, Karen Hernández nos relata una vivencia de su infancia donde logra ver a un hombre muerto sentado en el sillón, en SUEÑOS MACABROS, Eve More nos relata su horrible sueño, en ARTERROR, Maldo nos habla sobre Lake Mungo el mockumentary de Joel Anderson que documenta el caso de una chica que desaparece en un lago en Australia.</description></item><item><title>Capítulo 18: Puertas del más allá (con Marizol Lebron) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700147/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 02:23:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700147/</guid><description>Podcast Descripción ¿Han visto cosas que nadie más ve? ¿Han podido acceder a otra realidad sin querer? esta noche tenemos como invitada a Marizol Lebron y sí, las historias que ha vivido son únicas. Maldo nos comparte historias de brujería y apariciones enviadas por nuestros suscriptores y Jannis nos cuenta de la única vez en la que ella considera que estuvo entre dos mundos, ah, y de las bolas de fuego que veía en su infancia.</description></item><item><title>CAPÍTULO 17: Entes de carretera (Con Ismael Méndez) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700148/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:04:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700148/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué nos dan tanto miedo las carreteras de noche? es la pregunta que nuestro amigo Ismael nos hizo, así que decidimos hacer este capítulo con él, en TERROR EN CORTO, Maldo nos habla de la Abuela Fragoso que cuenta lo que vio en una carretera de Chiapas cuando era pequeña, en SUEÑOS MACABROS, Jannis nos relata un sueño que tuvo hace unos días en el que están relacionadas las Morras Malditas y el I Ching.</description></item><item><title>CAPÍTULO 16: ¡TE ORDENO QUE VENGAS! y otras historias sobrenaturales (Con Alexia Ávila) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700149/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 03:25:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700149/</guid><description>Podcast Descripción Hay gente que aunque sea muy escéptica, tiene el don de ver y de escuchar, como en el caso de nuestra amiga, la conductora y Morra Maldita Alexia Ávila, quien nos comparte varias historias sobrenaturales que les prometemos, les van a poner los pelos de punta como a nosotras, como &amp;rsquo;eso&amp;rsquo; a lo que llamó en el bosque una noche y sin querer. Maldo nos comparte la historia de una de nuestras suscriptoras, Lucy in the Sky, sobre un muy particular duende.</description></item><item><title>CAPÍTULO 15: Los que susurraban abajo y otras historias sobrenaturales (Con Grecia Colomo) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700150/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:35:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700150/</guid><description>Podcast Descripción ¿Han escuchado alguna vez que los llaman por su nombre? En el capítulo XV les contamos una historia que nos puso la piel chinita y que tiene que ver con esto. También hablamos sobre entes que alcanzamos a ver cuando abrimos los ojos, cuando baja la temperatura o &amp;hellip; cuando somos niños. Como en ediciones pasadas, nos acompaña nuestra querida Grecia, que como ustedes ya saben, es apasionada del tema sobrenatural y más porque ella lo ha vivido en carne propia.</description></item><item><title>CAPÍTULO 14:Historias paranormales de suscriptores | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700151/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 16:22:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700151/</guid><description>Podcast Descripción Holaaaa, en este capítulo decidimos compartir algunas de las historias que nos ha comenzado a compartir nuestra querida Comunidad Maldita, gracias a todos ustedes por sumarse a los relatos ¡Nos pusieron los pelos de punta!, sigan enviándonos sus historias a morrasmalditas@gmail.com. En este podcast encontrarán historias sobre niñas que ven a sus abuel@s y algunas más sobre trabajos y amarres. En terror en corto, Manuel Delgado nos comparte la historia de un hombre en Tabasco, que quedó petrificado al ver una aparición en el monte.</description></item><item><title>CAPÍTULO 13: LEYENDAS MEXICANAS | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700152/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 18:35:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700152/</guid><description>Podcast Descripción ¿Han escuchado hablar de esa frase de &amp;ldquo;Afortunado el que sabe la hora de su muerte? Pues es parte de una de las leyendas más populares de Mexico, la de don Juan Manuel, quien todas las noches, antes de cometer atroces asesinatos motivados por los celos preguntaba a los transeúntes del México antiguo por la hora. En este capítulo 13 les contamos acerca de algunas leyendas populares del país, ¿cuáles son las más populares de su estado?</description></item><item><title>CAPÍTULO 12: TRABAJOS Y AMARRES | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700153/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 21:12:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700153/</guid><description>Podcast Descripción Las historias de amarres, desamarres o trabajos siguen estando muy presentes en México, y por eso, en este capítulo XII de Las Morras Malditas les compartimos algunas de las muchas historias relacionadas con este tema, como la de Claudia Carolina, quien nos platicó de una misteriosa mujer que los ayudó a librar un trabajo que le habían echo a su familia. Lo más espeluznante son todos los detalles que le dieron sobre la persona que se los había hecho y lo que encontraron en una de las habitaciones.</description></item><item><title>CAPÍTULO 11: VIVIR RODEADA DE ENTES (con Fann Ortiz) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700154/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 22:35:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700154/</guid><description>Podcast Descripción Se han preguntado ¿cómo es vivir rodead@ de entes? en este capítulo de las Morras nos acompaña Fann, quien desde muy pequeña comenzó a ver entes y a sentir otras presencias que habitaban su casa. Detalles como el color de ropa, si es hombre, mujer u otro ente y hasta lo que quieren, son cosas que ella percibe y con las que ha aprendido a vivir pero también a poner límites.</description></item><item><title>Capítulo 10: Películas que sí dan miedo (Con el Tony Kings) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700155/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 04:55:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700155/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo de Las Morras Malditas nos acompaña El Tony Kings para hablar de películas de terror que nos han gustado y espantado, así como de algunas experiencias paranormales que le tocó vivir. En el TERROR EN CORTO, Lala Martinez nos cuenta de una situación que sucede en casa de su primo en la Ciudad de México, El Tony Kings nos recomienda las mini ficciones, en SUEÑOS MACABROS, Renata nos cuenta una historia en la que tiene que ver un libro que ella escribió, un embarazo y un sueño trágico, en ARTERROR, Maldo nos cuenta sobre el libro de Thomas Harris &amp;ldquo;El Silencio de los Inocentes&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Capítulo 9: Historias de duendes y otros entes (con Maya en bici) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700156/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 22:28:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700156/</guid><description>Podcast Descripción Las historias de duendes se escuchan en todos lados, en el Capítulo 9 de Las Morras Malditas invitamos a Maya en bici a que nos contara sobre sus vivencias con estos seres. En TERROR EN CORTO Cora Coronel nos cuenta la historia de un intercambio que tuvo con un duende. En SUEÑOS MACABROS Abigail nos cuenta la historia de como la despiertan en la madrugada y de las cosas que le han estado pasando a su familia.</description></item><item><title>Capítulo 8: Experiencias con La Llorona (con La Pinchi Grecia) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700157/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 16:56:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700157/</guid><description>Podcast Descripción La llorona es una de las apariciones más antiguas de nuestro territorio, y también de las más presentes en la actualidad. En el Capítulo 8 de Las Morras Malditas invitamos a La Pinchi Grecia, standupera sonorense que nos acompañó a escuchar distintas experiencias con La Llorona que nos han compartido amigos y suscriptores. En el TERROR EN CORTO, Irving nos cuenta acerca de una tétrica mujer que una noche pasó junto a él, y al verla a la cara, lo dejó paralizado.</description></item><item><title>Capítulo 7: Entes domésticos 2 | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700158/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 03:18:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700158/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo te traemos la segunda edición de entes domésticos, con historias realmente impactantes. Jannis nos cuenta la historia de su amiga Renata, de la vez que percibió la presencia de un abuelo en casa de su amiga. El abuelo pedía que su esposa se curara de las rodillas para poder bailar danzón con ella, pero lo más impactante fue la última petición que hizo a su familia antes de despedirse.</description></item><item><title>Capítulo 6: Conversaciones con entes | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700159/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 23:11:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700159/</guid><description>Podcast Descripción ¿Se han preguntado alguna vez cuanta de la gente que ven caminar por la calle o subirse al transporte, realmente está viva? ¿Están seguros de que todas las conversaciones casuales que han tenido, es con gente del mismo plano? En este capítulo hablamos de gente que ha tenido conversaciones con entes, como la historia del abuelo Don Marcelino y la que vivió en carne propia Jerónimo Pineda. En TERROR EN CORTO Grecia nos cuenta la historia del hombre del pozo, ocurrida en Chihuahua.</description></item><item><title>Capítulo 5: Historias Sobrenaturales de nuestros amig@s | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700160/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 05:40:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700160/</guid><description>Podcast Descripción En el Capítulo 5 les traemos “Historias paranormales de nuestr@s amig@s”, y vaya que se pusieron buenas. Maldo nos cuenta la historia de una amiga que vio, cuando era muy muy pequeña, a una mujer salir de la pared. Jannis comparte la historia de una bisabuela de Asunción Cacalotepec, en los mixes, que vio una esfera dorada en su casa y de pronto, comienzan a suceder acontecimientos extraños. En nuestra sección de TERROR EN CORTO Mara Liz nos comparte de viva voz cómo su bisabuela vio caer un rayo y un gallo danzante en él.</description></item><item><title>Capítulo 4: Entes domésticos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700161/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 05:47:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700161/</guid><description>Podcast Descripción ¿Han tenido experiencias sobrenaturales en casas? ¿Han escuchado hablar de que cuando te da sed a la media noche es porque un ente quiere que te despiertes? ¿Han visto gente por el rabillo del ojo? En el capítulo 4, Las Morras Malditas tuvimos a una invitada de lujo: Grecia, quien nos recibió en su espacio, Workit, y nos contó espeluznantes historias que le han ocurrido a ella en Chihuahua.</description></item><item><title>Capítulo 3: Números Malditos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700162/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 20:06:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700162/</guid><description>Podcast Descripción ¿Hay números de la buena o mala suerte? en este capítulo de Las Morras Malditas hablamos de algunos números y fechas relacionados con la mala suerte y otros con la buena suerte, como en el caso del 666, el viernes y martes 13, las horas repetidas como el 11:11 o el número 7. En la sección ARTERROR la Maldo nos cuenta de los Poetas Malditos y en TERROR EN CORTO Jannis nos platica de una misteriosa experiencia con la hora 11:11.</description></item><item><title>Capítulo 2: Entes que habitan los pueblos | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700163/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 22:53:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700163/</guid><description>Podcast Descripción ¿Han escuchado hablar de los entes que habitan los pueblos? En este capítulo 2 nos vamos al monte de Santos Reyes Tepejillo, Oaxaca, donde habitan los “Ña Yuku”, duendes o entes que toman figuras humanas, muchas veces con la apariencia de tus seres queridos pero con detalles espeluznantes como no tener rodillas. Si vas al Valle del Mayo en Sonora y escuchas que te tocan la puerta en la madrugada, lo mejor que podrías hacer es dejar algunas monedas para ayudar a un alma en pena.</description></item><item><title>Capítulo 1: Historias de norte a sur | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700164/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 06:51:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700164/</guid><description>Podcast Descripción En este primer capítulo Las Morras Malditas les compartimos historias de espantos del norte y sur de México, específicamente Sonora y Oaxaca. El Casino del Diablo, El Bailarín Yaqui de Pascola, El callejón del Muerto y La Matlazihua se hacen presentes en nuestro estreno. También hablaremos de la pintura &amp;ldquo;The Magic Circle&amp;rdquo; de John William Waterhouse ¿Ha forjado su propia leyenda? Acompáñanos y déjanos tus comentarios ¿Qué otras leyendas te conoces del norte y sur del país?</description></item><item><title>Capítulo 28: El hombre sombra que me sacó del depa y la historia de Lilith | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700165/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 01:26:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700165/</guid><description>Podcast Descripción En este programa nos acompañó Bárbara Aranda, activista que tiene unas historias que neta mega impactantes que tienen que ver con hombres sombra, sueños, y más. Compartimos historias de &amp;ldquo;niños&amp;rdquo; jugando con bolas de fuego en el monte, de una mujer llamada UMA. En Terror en Corto compartimos una historia de Jonathan Gómez y en Sueños Macabros el sueño tan extraño de Lorena, ya lo escucharán. En Arterror contamos la historia de Lilith y en Recomendaciones que dan miedo, &amp;ldquo;La bruja de la huasteca&amp;rdquo;, que nos recomendó una Morra Maldita que sigue el canal y que está imperdibleeee.</description></item><item><title>Capítulo 27: Luisa, el canto misterioso y "Restauración" (Con Ave Barrera) | Morras Malditas</title><link>https://swiest.com/es-419/5008700166/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 02:59:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5008700166/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo nos acompaña la escritora Ave Barrera, que si bien es escéptica de lo sobrenatural, sus novelas describen horrores y hablan de fantasmas. Contamos historias como la de Epi, a quien en dos veces le arrancaron las cobijas en un pueblo de Oaxaca. Ave nos cuenta algunas historias famosas de San Pancho Cajonos, así como de una curiosa experiencia con los niñitos santos. Alizzia nos cuenta sobre un canto extraño que las adormeció a ella y a su amiga una madrugada y hablamos de la novela Restauración, de nuestra autora invitada.</description></item></channel></rss>