<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Video Transkripsies on SWIEST - Transkripsies · Draaiboeke · Lirieke</title><link>https://swiest.com/af/tags/video-transkripsies/</link><description>Recent content in Video Transkripsies on SWIEST - Transkripsies · Draaiboeke · Lirieke</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>af</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 20:48:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/af/tags/video-transkripsies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hoekom is jy lewendig - Lewe, Energie &amp; ATP ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/af/qimcld9yube/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:48:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/af/qimcld9yube/</guid><description>Video Uittreksels ﻿Op hierdie sekonde is jy aan &amp;rsquo;n nou rand tussen lewe en dood.
U voel dit waarskynlik nie, maar daar is &amp;rsquo;n ongelooflike hoeveelheid aktiwiteite
gaan binne-in jou aan,
en hierdie aktiwiteit kan nooit stop nie.
Stel jouself voor as &amp;rsquo;n Slinky wat neerval &amp;rsquo;n roltrap wat opwaarts beweeg.
Die val deel verteenwoordig die self-repliserende prosesse van u selle.
Die roltrap verteenwoordig die wette van fisika wat u vorentoe dryf.</description></item><item><title>Die verlede waarna ons nooit weer kan terugkeer nie - die antroposeen beoordeel ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/af/ybgnlkjpga4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:29:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/af/ybgnlkjpga4/</guid><description>Video Uittreksels ﻿Vandag doen ons iets anders.
Ons vriend John Green sal &amp;rsquo;n verhaal uit sy podcast, &amp;ldquo;The Anthropocene Review&amp;rdquo; lees.
Ons hoop dat u dit baie geniet en dat ons weer met &amp;rsquo;n gewone video terug sal kom,
Gou.
Dus, as u al ooit &amp;rsquo;n kind was of al gehad het, sal u waarskynlik al vertroud wees met handstensils.
Dit was die eerste figuurlike kuns wat ons kinders tussen 2 en 3 jaar oud gemaak het.</description></item><item><title>Die Coronavirus word verduidelik en wat jy moet doen. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/af/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:52:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/af/btn-goy9voy/</guid><description>Video Uittreksels ﻿In Desember 2019 het die Chinese owerhede
die wêreld in kennis gestel dat &amp;rsquo;n virus deur hul gemeenskappe versprei.
In die volgende maande het dit na ander lande versprei, met gevalle wat binne dae verdubbel het.
Hierdie virus is die Ernstige Akute Respiratoriese Sindroom-verwante Coronavirus 2
wat die siekte genaamd Covid-19 veroorsaak en wat almal eenvoudig koronavirus noem.
Wat gebeur eintlik wanneer dit &amp;rsquo;n mens besmet en wat moet ons almal doen?</description></item><item><title>Is Vleis sleg vir jou? Is Vleis ongesond? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/af/ouaccstzlgu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:06:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/af/ouaccstzlgu/</guid><description>Video Uittreksels ﻿Toe ons vegetariese voorvaders begin vleis ongeveer twee miljoen jaar gelede eet het,
dit was nie net omdat diere smaaklik gesmaak het nie,
dit was suiwer noodsaaklikheid.
Klimaatverandering het baie van die plante ons voorvaders gemaak staatgemaak op minder beskikbaar en vleis oorbrug die gaping.
Van die ontdekking van die brand op die laaste, vleis het &amp;rsquo;n stapelvoedsel geword van die menslike dieet.
Maar die afgelope paar jaar eet vleis toenemend met gesondheidsrisiko&amp;rsquo;s geassosieer soos:</description></item><item><title>Is dit te laat om klimaatsverandering te stop? Wel, dit is ingewikkeld. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/af/wbr-5mhi6bo/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:33:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/af/wbr-5mhi6bo/</guid><description>Video Uittreksels ﻿Klimaatsverandering is net te veel.
Daar is nooit goeie nuus nie.
Slegs grafieke wat al hoe meer rooi en kwaad word.
Byna elke jaar breek die een of ander afskuwelike rekord,
van die felste hittegolwe
tot die vinnigste smelt van die gletser.
Dit is eindeloos
en onverbiddelik.
Ons weet al dekades lank dat vinnige klimaatsverandering veroorsaak word deur die vrystelling van kweekhuisgasse.
Maar in plaas daarvan om dit te verminder, het die wêreld in 2019 50% meer CO2 uitgestoot as in die jaar 2000.</description></item><item><title>Oorbevolking en Afrika ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/af/nmo3nzhvrz4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:01:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/af/nmo3nzhvrz4/</guid><description>Video Uittreksels ﻿Vir die grootste deel van mensdom het ons populasie stadig toegeneem
totdat nuwe ontdekkings ons meer voedsel gebring het
en ons saam mekaar gemaak woon het
In net n eeu het die menslike bevolking met vier vermenigvuldig
wat dus tot n roekelose siening van n stampvole wêreld gelei het.
Maar die bevolingsyfer het in die 1960&amp;rsquo;s n hoogtepunt bereik.
Sedertdien het die vrugbaarheidsyfer afgeneem namate lande industrialiseer en ontwikkel.</description></item></channel></rss>