<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Baywatch Berlin on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/baywatch-berlin/</link><description>Recent content in Baywatch Berlin on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 23:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/baywatch-berlin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ulle &amp; das Podcast-Zäpfchen | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450213/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450213/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Pyramiden von Gizeh, die Zeusstatue des Phidias, der Artemis-Tempel, die hängenden Gärten von Babylon, der Koloss von Rhodos, der Leuchtturm von Pharos und die aktuelle Folge Baywatch Berlin! Das sind sie, die sieben Weltwunder. Unglaublich, eben ein echtes Wunder, dass es nur einen (!!!) Tag nach der FloridaTV Weihnachtsfeier überhaupt möglich war, einen Podcast aufzunehmen.
Die Stimmung in der Ausnüchterungszelle von Studio Bummens ist entsprechend angespannt.
Aus Bruchstücken wird zu nächst die Weihnachtsfeier rekonstruiert, bis ein Programmpunkt sogar genauer seziert werden muss.</description></item><item><title>Der Konsum-Lucky Luke | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450001/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450001/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum ist Vogelgezwitscher eigentlich so beruhigend? Ja, selbst wenn man es vom Band abspielt? Weil es so tut als sei man draußen. Da wo man als Mensch gerne sein möchte, aber in diesen Tagen leider kaum ist. „Halt Stop“ höre ich da jemanden sagen. Wenn ich draußen bin müsste ich doch eigentlich VIEL MEHR hören, oder nicht? Da müsste ich doch klar und deutlich hören wie sich Schmitti auf dem Weg zum Büro mit dem E-Scooter auf die Schnauze gelegt hat, ODER?</description></item><item><title>Wut-Typ: Weihnachtself | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450002/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450002/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein Gott, was hat es geknistert, das Lagerfeuer der TV-Nation. Ein letztes Mal „Wetten, dass..?“ mit Thomas Gottschalk, ein letztes Mal hat wirklich jeder eine Meinung zu dieser einen Fernsehshow. Natürlich ist dieser Abend auch Gesprächsthema in dieser Folge von Baywatch Berlin und - soviel sei verraten - die emotionale Nachbesprechung dieses Fernsehabends schwankt zwischen Ehrfurcht und Entsetzen. Und Entsetzen. Hat Gottschalk versehentlich in einen Thermomix moderiert? Sitzt Schweighöfersteiger da immer noch?</description></item><item><title>Das erotische Spinnennetz (biele, biele, biele) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450003/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450003/</guid><description>Podcast Beschreibung Auch in besonders arbeitsreichen Zeiten auf dem Zenit der Erschöpfung gelingt es den findigen Machern von Studio Bummmens seine drei Lieblingspodcaster am Podcaster-Ententeich heran zu locken. Es reich ein Laib trockenes Brot und der spezielle Ruf, dem bekanntermaßen kein Podcaster und keine Ente widerstehen kann: „Biele Biele Biele“ schallt es und Klaas, Schmitti und Jakob nehmen hinter dem Mikro Platz.
Klaas Heufer-Umlauf startet das Audio-Unterfangen direkt mit einer Überraschung.</description></item><item><title>Mahnmal der psychischen Unordnung (feat.Joko Winterscheidt) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450004/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:01:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450004/</guid><description>Podcast Beschreibung Manchmal werden die drei MACHER von Baywatch Berlin beim Tchibo angesprochen und gefragt: „Sagen sie mal: Wenn sie hier schon die arme Verkäuferin so zuguatschen, haben sie doch bestimmt einen Podcast. Darf man denn erfahren um welches Thema es da geht, in ihrem PODCAST?&amp;quot;
Ja, was sagt man da als Jakob, Thomas oder Klaas in einer solchen Situation? Verschiedene Themen? Eine GANZE REIHE von verschiedenen Gedanken? Ein bisschen Bla Bla über Schmitts Computer und der Rest ist ein Transkript vom Sommerhaus der Stars?</description></item><item><title>Der Müll-Neptun vom KaDeWe | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450005/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450005/</guid><description>Podcast Beschreibung Gott, ist das deprimierend! Die Kerzen auf den Törtchen zur 200. Folge von Baywatch Berlin sind längst erloschen, Günther Jauch zurück im „Wer wird Millionär“-Studio und langsam aber sicher reift die Gewissheit, dass nach dem erreichten Gipfel der lange Abstieg ansteht: Folge 201. Bis zum nächsten Jubiläum muss wieder stundenlang gequasselt werden. Folge für Folge, Rubrik für Rubrik, blind und planlos, immer weiter, es hilft ja alles nix. Auf so einer langen und beschwerlichen Podcastreise ist es natürlich ratsam, nur leichtes Gepäck mitzunehmen.</description></item><item><title>Gas, Wasser, Bentley (mit Günther Jauch, Folge 200) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450006/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450006/</guid><description>Podcast Beschreibung Was schenkt man einem Podcast, der alles hat zur 200. Folge?
Tolle Hörer*innen, die sich Woche für Woche über eine Stunde den Käs von drei Verhaltensauffälligen anhören? Habense schon.
Vielleicht Hörer*innen, die jede Woche aufs Neue Checkerfragen einsenden, „Lassen Sie das“ Dont‘s aus den unterschiedlichsten Berufsgruppen einreichen, um so das soziale Miteinander nach vorne zu petern? Habense doch schon.
Dann eben ein junges, aufstrebendes Podcast Label, dass spontan Flohmärkte organisiert, Töpferstunden, Bootsfahrten oder weniger schön: Ausflüge zum Comedypreis?</description></item><item><title>Urzeitkrebse aus der Bauchtanzgruppe | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450007/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450007/</guid><description>Podcast Beschreibung Achtung, Achtung! Füße vom Tisch und die Ohren auf Einzug! THESEN-Fans aufgepasst! Jetzt wird wieder aufgestellt! Zu keiner Zeit war es einfacher als THESEN-Fan oder als THESEN-Erfinder zueinander zu finden. Während die arme Sau Luther den Inhalt seiner Notiz-App noch irre aufwändig an irgendwelche Kirchen nageln musste, braucht man im Jahr 2023 einfach nur Internet, drei Mikros einen Pfeife, der weiß wie man den ganzen Kram verkabelt und schon kann man alles Mögliche in die Welt hineinbehaupten!</description></item><item><title>WICHTIGE ZETTEL | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450008/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450008/</guid><description>Podcast Beschreibung Erlauben Sie mir, dem Verfasser dieser Zeilen, gleich zu Beginn den Finger in die Wunde zu legen: Wissen Sie, verehrte Hörerinnen und Hörer, wo Sie ihre sogenannten „wichtigen Unterlagen“ abgeheftet haben? Welche Briefe vom Finanzamt liegen noch ungeöffnet auf der Kommode im Flur? Wann haben Sie eigentlich vor, die gelben Briefe auf dem Küchentisch mal zu öffnen? Können Sie im Falle eines Wohnungsbrandes mit Gewissheit sagen, wo Sie WICHTIGE DOKUMENTE wie den Rentenbescheid vor den Flammen retten können?</description></item><item><title>Rocket Halo Ocean Schmitt | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450009/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450009/</guid><description>Podcast Beschreibung Mega Zoff bei Studio Bummens!
Das Verhältnis zwischen dem Edel Podcast Label und seinem sympathischsten Podcast „Baywatch Berlin“ bekommt erste Risse.
In der neusten Folge des Podcasts, mit dem Titel &amp;ldquo;Rocket Halo Ocean Schmitt&amp;rdquo; raucht es gewaltig zwischen Heufer-Umlauf, Schmitti, Lundt auf der einen Seite und dem Geschäftsführer des Labels Konstantin S. auf der anderen Seite. Das Podcast Trio wirft S. (vorbestraft wegen Kreditkarten Betrugs und Vortäuschung einer Straftat) Mobbing vor!</description></item><item><title>Mona Lisa macht Auge | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450010/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450010/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Älteren erinnern sich vielleicht noch an die Zeit, als von der Bundesrepublik die „Podcastlizenzen“ vergeben wurden. Man war sich darüber einig, dass das Radio als Medium der Vergangenheit angehört, und nunmehr Podcasts zu jedem Thema, verfügbar zu jeder Zeit, den Platz in der Kulturgeschichte einnehmen sollten.
UNTER EINER BEDINGUNG!
EIN Podcast soll in jeder Sendeminute an das nervötent dumme Gesabbel, des späten Formatradios erinnern und als eine Art Brückenformat die alte mit der neuen Welt miteinander verbinden.</description></item><item><title>Entstieselte Massen in Madrid | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450011/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450011/</guid><description>Podcast Beschreibung „Hey ihr drei, Ich bin ab morgen bis zum 07.10. in Sizilien im Urlaub. Tschüss.“ Das waren sie: das letzte Worte von Mikrofonbaron Kult-Konsti, der ab morgen seinen „wohlverdienten“ Urlaub nimmt und seine Schutzbefohlenen von Baywatch Berlin hilf- und schutzlos zurücklässt. „Hä? Urlaub? Wovon eigentlich?“ fragen Sie völlig zurecht! Was steht wohl in der Jobbeschreibung dieses Konstantins, was macht der Typ eigentlich 24/7? Nun, nicht viel. Im Grunde beschränkt sich sein Aufgabenfeld auf eine einzige (!</description></item><item><title>Monkey Attack im Sommerhaus | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450012/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450012/</guid><description>Podcast Beschreibung O‘zapft is! Aus dem Süden Deutschlands weht ein warmer Wind aus Weißbier-Rülps und Sportheim-Fummelei über das Land bis nach Berlin. Das Oktoberfest hat die Pforten weit geöffnet und es herrscht Dankbarkeit. Dankbarkeit darüber, dass die Ute Ohoven von „Baywatch Berlin“, Jakob Lundt, dieses Society-Event ausnahmsweise auslässt und das obwohl er eine Lederhose besitzt!
Genug der Verehrung und Komplimente, es wird handfest. Eine Bildungsreise zur Arbeitsstätte von Toni Kroos in Madrid steht an.</description></item><item><title>Das Tittenheft vom Pinkernelle | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450013/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450013/</guid><description>Podcast Beschreibung Klaas hat seinen „Podcast Scheiss“ in Berlin vergessen und nun muss hier in München improvisiert werden.
Wie schon an der Flapsikeit der Aussage erkennbar, bleibt er sich in seiner Natur als Fernsehstar treu und erkennt nicht mal im Ansatz an, dass derjenige der sein Equipment nicht dabei hat(also er) auch irgendwie dafür verantwortlich ist, dass es nun nicht da ist.
Er sieht da keinen Zusammenhang. Klaas überhört jeden tadelnden Unterton und ist frecherweise noch gespannt darauf „was das mit der Folge macht“.</description></item><item><title>Lampenfieber eines Verbrechers | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450014/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450014/</guid><description>Podcast Beschreibung Einen wunderschönen „E-Roller-Morgen“, wünscht Ihnen Baywatch Berlin und fuchtelt dabei wild mit den Armen, um Sie auf die neue, brandaktuelle Folge ihres Lieblingspodcast aufmerksam zu machen! Sie grübeln noch, was wohl ein „E-Roller-Morgen“ ist? Klaas Heufer-Umlauf, der einen solchen kürzlich erlebt hat, wird Sie darüber aufklären. (Spoiler: Es hat etwas mit einem E-Roller zu tun. Und einem Morgen. Seien Sie gespannt!) Während Klaas also E-Roller fährt und das für berichtenswert hält, ist Lundt wieder am Brüllen.</description></item><item><title>Die Einsamkeit des Schrubb-Elefanten | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450015/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450015/</guid><description>Podcast Beschreibung Den Bierbecher in der einen Hand, das Knicklicht blinkt in der anderen. Die Massen rufen: „Baywatch! Baywatch!“ Dann nur links „Baywatch“ und dann nur rechts „Berlin“. Das Licht geht aus. Ein tiefer Bassschlag. Nebel steigt empor, Laser leuchten epochal durch den Dunst. Die Menge jubelt und es passiert nichts. Gar nichts.
Pfeife! Pfeife! Ein langer Spuckefaden, verbindet Mischpult und Tonmanm-Mundwinkel wie eine Seilbahn. Pfeife dabei musst Du doch „dat Knöpfschen“ drücken!</description></item><item><title>Club Las Floridas | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450016/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450016/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt mittlerweile nicht mehr viele Gelegenheiten zu denen Jakob Lundt freiwillig sein geliebtes Butterfass verlässt. Die Sommerfeier seines Arbeitgebers Florida TV gehört aber ganz sicher dazu Da wurde ja auch einiges geboten, wie man in der aktuellen Folge Baywatch Berlin so hören kann. Wenn in unmittelbarer Nähe zum Büro das Wort „abseilen&amp;quot; fällt, denkt man als treuer Podcasthörer natürlich sofort an Arnes unerfreulichen Toilettenvorfall, kurz nach dem Umzug in die neuen Räumlichkeiten.</description></item><item><title>Die Kunst des Schneckensingens | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450017/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450017/</guid><description>Podcast Beschreibung „Urlaub, Ende.“ ist die wahrscheinlich fürchterlichste Wortkombination, die ein menschliches Wesen je gedacht oder ausgesprochen hat.
„Urlaub, Ende“ stammelten die armen Teufel Heufer-Umlauf, Schmitt &amp;amp; Lundt apathisch vor sich hin, als sie nach Wochen des Müßiggangs und Dolce Vita wieder in Kultkonstis trostloses Podcaststudio gezerrt wurden, um ohne Drinks, ohne Pool, im fahlen Neonlicht, ihre irrelevanten Alltagstories in ein Mikrofon zu stöhnen.
Was haben die Herren Baywatch also noch zu bieten, wenn sie erstmals seit Wochen wieder zusammen an einem Tisch sitzen und draußen kein Pool, sondern fürchterlich viel Arbeit auf sie wartet?</description></item><item><title>Corfu Horror Stories (Ab 18) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450018/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450018/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie eine selbsttönende Sonnenbrille die nach dem Tag am Strand, bei normalen Lichtverhältnissen, einfach nur langsam wieder eine GANZ NORMALE Brille wird, entwickelt sich auch Thomas Schmitt pünktlich drei Tage vor Abreise wieder zurück zu dem herzensguten Panik-Deutschen als den wir ihn lieben gelernt haben.
Nix mehr Mojito zum Frühstück und nackt im Whirlpool vor der Finca die Passanten grüßen. Kalinichta Feierbiest!
Das letzte Viertel seines Urlaubs steht nunmal ganz im Zeichen des vorauseilenden Schreckens, der Abreise und ist daher, genau, Scheiße.</description></item><item><title>Die Adiletten-Cinderella | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450019/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450019/</guid><description>Podcast Beschreibung „Barbie“, „Oppenheimer“, „Barbie“, „Oppenheimer“, „Mission Impossible“?- Hauptsache: „Baywatch Berlin“!
Mit dieser Entertainment Entscheidung kann man auch in dieser Woche wieder gar nicht falsch liegen. Während andere feinere und größere Podcast die Füße hochlegen und das Podcast-Mikrofon, Podcast-Mikrofon sein lassen, quasseln die drei pflichtbewussten Diener des Publikums tapfer weiter ganze Speicherkarten voll und dass, OBWOHL sogar zwei von dreien im Urlaub sind.
Klaas Heufer-Umlauf kehrt dahin zurück, wo er einst als kleiner 3-Feta-Hoch das Urlauben gelernt hat: nach Griechenland.</description></item><item><title>Johann Wolfgang Turboidiot | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450020/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450020/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Summerbreeze ist tot. Lang lebe die Summerbreeze.
Alle drei Baywatcher sind jetzt endlich tatsächlich gleichzeitig in den großen Ferien. Schmitti ist in Griechenland, Klaas in Italien und Lundt ist in Frankreich.
Schmitti muss eine Kerbe auswetzen: Letztes Jahr hat er sich als „Deutscher Michel“ knauserig und ängstlich durch Italien gespart und hat eher das Handtuch auf dem Parkplatz VOR dem Strand ausgebreitet als „dem Italiener“ 2 Euro 50 in den „Rachen zu werfen“.</description></item><item><title>Der Moneyboy von Markus Lanz | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450021/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450021/</guid><description>Podcast Beschreibung NEW MESSAGE Liebe Hörer*innen von Baywatch Berlin, auch diese Woche wollen wir euch eine aufregende, neue Folge des Podcasts servieren! Allerdings brauchen wir für die Produktion noch ein bisschen Hilfe.
NEW MESSAGE Würde sich hier Jemand bereit erklären, am Tag vor der Aufnahme drei Mikrofone zu kaufen und zu verkabeln? Wer wäre bereit, für das Catering während der Aufnahme zu sorgen? Gibt es unter euch Jemand, der sich mit der Veröffentlichung von Podcasts auskennt und uns da ein bisschen unter die Arme greifen könnte?</description></item><item><title>Evil Dead im Plümpelsieb | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450022/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450022/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt auch die andere Seite von Ibiza! Da, wo das Leben noch nicht diktiert wird von Tischreservierungen, teuren Uhren oder dem Streit um den Liegeplatz für die eigene Yacht. Da wo noch ganz im Stile der Hippies die sich die Insel damals erschlossen haben achtlos in den Tag geträumt wird. Leicht, naturverbunden und immer mit einer Portion barfüßiger Zufriedenheit. Fern ab vom Kapitalismus und allem gottlosen Hedonismus. Ausgerechnet in DIESE ECKE von Ibiza hat es die arme Sau Jakob nun verschlagen.</description></item><item><title>TikTok in der Beachclubhölle | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450023/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450023/</guid><description>Podcast Beschreibung „QUOI? PARDON? OUI, C‘EST SEHR LECKER! MAIS AUSSI TRÈS CHER! TEUER! YES! ET TRÈS BRUYANT ICI! ZU LAUT! WAS? TIKTOK? AVEC
Was klingt wie eine ESC-Punktevergabe unter Alkoholeinfluss ist eine relativ adäquate Zusammenfassung von Jakob Lundts Urlaubsabenteuern an der französischen Riviera. Pünktlich zur letzten „Summer Breeze“ Ausgabe 2023 kommen tatsächlich nochmal echte Urlaubsgefühle auf, die das desolate Töpferevent der vergangenen Woche wie ein kurzer Rülpser in der Baywatch Berlin Geschichte erscheinen lassen.</description></item><item><title>FUMMELN, FORMEN, KNETEN („Mal was anderes“) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450024/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450024/</guid><description>Podcast Beschreibung Berlin in Töpfermania! Seit Wochen kennt die Hauptstadt nur ein Thema: Töpfern. In welchen Clubs stehen die besten Turntables? In welcher Boutique in Mitte bekommt man den besten Ton in Off-White? Und wo in Neukölln die hippste Schürze Ton in Ton? Während der neue Bürgermeister-Uncool, Kai Wegener, noch dabei ist die Obdachlosen Hilfe zu reduzieren, geplante Radwege zu streichen und einen Weihnachtsmarkt zu verbieten - fragt sich ganz Berlin: wann macht der Gaga-Bürgi das erste Töpfer Studio dicht?</description></item><item><title>Der Post-Yoga-Cringe (feat. Toni Kroos) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450025/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450025/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Baywatch Berlin Summer Breeze kann vor allem eines: Die große weite Welt so klein zu knallen, dass sie bequem durch zwei Kopfhörer passt. Heute macht sich Ost-Berlins Antwort auf die Hangover-Crew in die sündigste Stadt des Planeten: Las Vegas! So stellt sich Klaas den Himmel vor! Völlig ungeachtet dessen, dass die anderen Zwei dieses runtergewohnte Mahnmal längst untergegangener Spaßgesellschaften nicht ganz so doll finden. Man kann verstehen: Tagsüber durch Las Vegas zu latschen ist in etwa so lustig, wie ein Ausflug in den Europapark, wenn&amp;rsquo;s brennt.</description></item><item><title>Der Wurstpatron von Einöd | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450026/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450026/</guid><description>Podcast Beschreibung 100.000 Zuschauer sitzen um den Ring in Kinshasa. Millionen schauen vor dem Fernseher zu. Sie sollten den größten Boxkampf aller Zeiten erleben, den „Rumble in the Jungle“: Muhammad Ali gegen George Foreman. In der 8. Runde siegt Ali durch K.O. Ali krönt sich zum Weltmeister.
Etwa 49 Jahre später steht ein vergleichbarer Kampf an. Der Kampf Mensch gegen „Fleeschkäs“. Kann der Mensch gegen seine eigene Schöpfung (Fleischkäse Brötchen mit Senf) gewinnen?</description></item><item><title>Geldherrin Lundt | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450027/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450027/</guid><description>Podcast Beschreibung Leute, wollt ihr mich verarschen? 30 Grad in Berlin, der Müll in der Spree glänzt in der Abendsonne und das Leben spendet Standing Ovations. Nur einer, der bemitleidenswerte Verfasser dieses Textes, sitzt in der dunklen Stube und wird nach einem sehr, sehr mäßigen Arbeitstag an den Schreibtisch gefesselt, um euch den Inhalt der neuen Folge von Baywatch Berlin niederzuschreiben. Also bitte, stellt das Radler weg und schenkt mir armen Teufel einen kurzen Moment eurer Aufmerksamkeit: Ein neuer Kink ist in der Stadt!</description></item><item><title>Urlaub im Büro | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450028/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450028/</guid><description>Podcast Beschreibung „Abenteuer sind erstrebenswert&amp;quot; wusste schon Aristoteles und so ließen sich Jakob und Klaas auf das Wagnis ein, ausgerechnet Thomas Schmitt ihr erstes Reiseziel der diesjährigen Baywatch Berlin &amp;ldquo;Summer Breeze&amp;rdquo; auszuwählen. Egal egal, denn jeder weiß: Gerade die beschissenen Tage im Leben sind der Stoff aus dem die Podcasts sind. Eine „Überraschung&amp;quot; ist Schmitti da wohl gelungen in der Auswahl der Reiseziels, aber überraschend ist ein Auffahrunfall ja in der Regel auch, wenn man ehrlich ist und soll heißen, dass etwas Unerwartetes nicht auch immer direkt mit Freude verbunden ist.</description></item><item><title>„NEEEEIN! ACH QUATSCH! DAS GLAUB ICH JA NICHT" | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450029/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450029/</guid><description>Podcast Beschreibung Arno Dübel tot. Tina Turner tot. Das macht doch alles keinen Spaß mehr. Der Eine braucht jetzt definitiv nicht mehr zu arbeiten und die Andere fehlt als Ikone großartiger Popmusik.
„Der Herr hat’s gegeben, der Herr hat’s genommen.“ Das gilt wie es der Zufall oder eben der Schreiber dieses Textes auf Biegen und Brechen will AUCH für die aktuelle Folge „Baywatch Berlin“. Da hat der Herr nämlich zunächst mal GEGEBEN: Den Beauty Hattrick für Thomas Schmitt!</description></item><item><title>Pferdearsch &amp; Sägespäne | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450030/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450030/</guid><description>Podcast Beschreibung Baywatch Berlin, der Bollerwagen unter den Laberpodcasts, steht wieder in den Startlöchern und ist mit drei Kasten „Peinlich“ und fünf Flaschen „Skandalös“ beladen. Wie einst die Hobbits im Auenland, ziehen Heufer-Umlauf, Schmitt &amp;amp; Lundt in das große Abenteuer und stehen wieder vor der Herausforderung, all die unzusammenhängenden Themen, Wutausbrüche und Emotionen zu einer brauchbaren Podcastfolge zusammen zu schmieden. Einer scheitert dabei schon auf den ersten Metern: Schmitt hat am Vorabend der Podcastaufnahme den Abschluss der „Wer stiehlt mir die Show“-Dreharbeiten GEFEIERT und dabei für ein paar Stunden vergessen, dass die Losung „Work hard Play hard“ in der Todeszone Ü40 bittere Folgen haben kann.</description></item><item><title>Der tränende Hoden von Adlershof | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450031/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450031/</guid><description>Podcast Beschreibung Sind wir alle mal froh, dass Berufe nicht vom Staat verlost werden und so einer wie Schmitti daher nicht zum Beispiel bei der Feuerwehr gelandet ist. Mit wenig Schlaf und spontan einsetzender Arbeit kann er nämlich nicht sooo besonders gut umgehen. Nicht auszudenken was passiert, wenn da nachts um drei in der Wache der Alarm losgeht. Wie unsern Thomas da ne halbe Stunde zu spät mit halb angezogener Hose einarmig nen Schlauch minutenlang unbemerkt in die falsche Richtung hält, ohne dass ihm auffällt dass bereits sein Ärmel brennt.</description></item><item><title>„Gabs da schon Quark?“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450032/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450032/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir haben Jakob Lundt darauf hingewiesen, dass er heute dran ist den Folgentext zu verfassen. Wir haben nur folgende Antwort erhalten:
Ich bin derzeit im Urlaub und ab dem TT/MM/JJ wieder für Sie erreichbar. Ihre Mail wird aus Vertraulichkeitsgründen nicht weitergeleitet. Wenden Sie sich in dringenden Fällen bitte an meinen Kollegen KOLLEGE: kollege@beispiel.de.
Dabei war es doch so eine schöne Folge. Es ging um die Ochsenknechts, um die Roy Familie, um Cutegasms, 50cent Münzen im Klo und dass die Würde des Menschen doch antastbar ist, wenn’s um Geld geht.</description></item><item><title>7 vs. Wild vs. Joko vs. Klaas | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450033/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450033/</guid><description>Podcast Beschreibung Na, noch wach?
Man kann nur hoffen, dass es mehr Zeugnisse aus diesem Jahrtausend in die Archive der Menschheitsgeschichte schaffen, als ausgerechnet solche Baywatch Berlin Begleittexte, wie dieser hier.
Muss man sich mal vorstellen: Was wäre das für ein UNGLAUBLICHES Pech, wenn das Einzige, was über unsere derzeitige Welt in 5000 Jahren von digitalen Archäologen ausgegraben würde, AUSSCHLIEßLICH dieser Text hier wäre.
Sodass Historikern und Ahnenforschern irgendwann im Jahr 7250 oder so, gar nichts anderes übrig bleiben würde, als sich aus diesem HINGESCHISSENEN Buchstabensalat unsere komplette Kulturgeschichte zusammen zu puzzeln.</description></item><item><title>Podcast Empfehlung: Verbrechen am Fernsehen mit Anja Rützel | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450034/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450034/</guid><description>Podcast Beschreibung Wem die Ausflüge von Jakob und Schmitti ins Sommerhaus schon immer viel zu kurz waren, dem ist ab jetzt geholfen: in &amp;ldquo;Verbrechen am Fernsehen&amp;rdquo; besprechen Anja Rützel und ihre Gäste jeden Sonntag die vielen, schlimmen Dinge im TV, die unter Strafe stehen sollten.
„Verbrechen am Fernsehen“ ist der Crime-Podcast, der das TV-Programm zum Tatort macht und mit fernseh-forensischem Eifer untersucht, was hier schief gelaufen ist.
Folge 1 mit YouTuberin &amp;amp; RealityTV-Expertin Mirella Precek (mirellativegal) als Gast gibt es hier zu hören, alle weiteren Folgen findet ihr in Zukunft auf dem Kanal von &amp;ldquo;Verbrechen am Fernsehen&amp;rdquo;, überall da wo ihr eure Podcasts hört!</description></item><item><title>Hallihallo-Luciano &amp; die Granola-Boys | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450035/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450035/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist der Faden aus dem Albträume gesponnen werden. Ein Schicksal, das Steven King aus dem Schlaf schrecken und den Magen flau werden lässt. Mit zitternder Hand und Schweiß auf der Stirn, tippe ich, der an der Reihe ist, die Zeilen dieses Textes. Mein Blick hastet zur Uhr, die Sekunden verrinnen, im Glas vor den Zeigern spiegelt sich mein grauenvolles Antlitz. So sieht Horror aus. Es gibt keinen Gott.</description></item><item><title>Kendall Roy Ochsenknecht | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450036/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450036/</guid><description>Podcast Beschreibung „Kunst ist Magie, befreit von der Lüge, Wahrheit zu sein.“
Mit Knaller Sätzen wie diesem muss Schauspieler Moritz Bleibtreu einem Zitat zu Folge in den 70ern, „Frauen bekommen“ haben. Das sei heute nicht mehr möglich. Bleibtreu beklagt, dass es wieder „cool sein soll, schlau zu sein“. Dieses gedankliche Kleinod hat Schmitti aus den Weiten des Internets gehoben. Wer ist der Schlaue nun? Theodor Wiesengrund Adorno, Philosoph und Urheber des Zitats?</description></item><item><title>„Das war Spitze, ZDF!“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450037/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450037/</guid><description>Podcast Beschreibung Vermutlich ist die Inhaltsauswahl der wöchentlichen Offenbarung namens Baywatch Berlin ein Stück weit auch Instrument zum Selbstbetrug für „unsere“ drei Podcaster.
Es wirkt fast so, als wählten sie Woche für Woche mit voller Absicht immer wieder Themen aus dem Bereich „Wenn man sonst keine Sorgen hat“ nur um den Eindruck zu erwecken, sie hätten eben „sonst keine Sorgen“. Wer die drei Problemboomer besser kennt, weiß: lächerlich.
In dieser Woche muss das ZDF herhalten.</description></item><item><title>Der royale Aufschlüpperer | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450038/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450038/</guid><description>Podcast Beschreibung Sagen, was ist: Da sich Schmitt aktuell in seiner Funktion als „Grüßaugust“ und „Besserwisser“ bei den Aufzeichnungen zu „Joko &amp;amp; Klaas gegen Prosieben“ in München befindet und wegen seiner Wichtigkeit völlig vergessen hat, den Episodentext für die aktuelle Folge Baywatch Berlin zu schreiben, musste er gegen 19:30 Uhr - Mitten in der Aufzeichnung der Show - von Tonmeister Pfeife daran erinnert werden (Deadline 18 Uhr!). Da Schmitt aber zu diesem Zeitpunkt bereits zu faul zum Schreiben war, nutzte er eine kurze Umbaupause der Show, um Moderator Heufer-Umlauf auf dem Weg zur Toilette spontan zur aktuellen Folge zu „interviewen“.</description></item><item><title>Unser Witz für Rumänien | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450039/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450039/</guid><description>Podcast Beschreibung Bukarest ist der Austragungsort, des ersten europäischen Witz-Contests. Mein Name ist Peter Urban und ich heiße Sie herzlich Willkommen zu Europas größter Humor-Party. Jedes europäische Land hat einen Teilnehmer, eine Teilnehmerin entsendet. Die Aufgabe: in nur einer Minute soll die Welt zum Lachen gebracht werden. Für Deutschland startet ein talentierter junger Mann mit einem fantastischen Witz im Gepäck: Klaas Heufer-Umlauf aus Oldenburg. Er steht in wenigen Sekunden auf der größten Bühne seiner Karriere!</description></item><item><title>HalliHallo-Schmitt wird plump-vertraulich | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450040/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450040/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Folgenbeschreibung wurde auf Grundlage einiger von Kultkonsti eilig zusammengeschmierten Notizen komplett eigenständig von ChatGPT erstellt. Und was soll man sagen? Touché!
In der aktuellen Episode von Baywatch Berlin geht es gleich zu Beginn plump-vertraulich los, als Klaas den Anfang des Podcasts fertig macht. Es wird darüber gesprochen, dass Schmitti nicht mehr zum Späti geht, wenn er dort gegrüßt wird. Im Verlauf der Episode machen sich die Moderatoren endlich mal ehrlich und vergleichen ihre Badehosen mit der von Steven Gätjen.</description></item><item><title>Kohle her, sonst Center-Schock! | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450041/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450041/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Druck war hoch, die Anspannung spürbar: Gemischtes Hack, das Real Madrid der Laberpodcasts, fällt diese Woche krankheitsbedingt aus (Gute Besserung!) und natürlich liegt die Aufmerksamkeit plötzlich bei Rumpelfußballern wie Baywatch Berlin, die es sich bislang im Schatten des Bernabeu-Stadions bequem gemacht haben. Können Heufer-Umlauf, Schmitt und Lundt den Podcast-Spieltag retten - oder zumindest mal Kreisklasse erreichen, statt immer nur Pizza zu fressen? Also Anpfiff, Halbzeit 1. Anstoß durch Heufer-Umlauf, der routiniert das Spiel eröffnet, doch direkt das erste Foul von Schmitt, der sich mit der Ekelbeschreibung eines „Muttermilch-Schokokuchens“ direkt eine gelbe Karte und einen kotzenden Lundt einfängt.</description></item><item><title>Im Westen nur Perverse | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450042/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450042/</guid><description>Podcast Beschreibung Dümm dümm dödödödümm. Heute bei Goodbye Deutschland - die Auswanderer.
Berlin. In der 3,4 Millionen Einwohner Stadt leben, lieben und arbeiten Klaas, Schmitti und Jakob. Die drei Auswanderer haben einen abenteuerlichen Plan: sich endlich mit einem sogenannten Podcast selbstständig machen und das ohne Sprachkenntnisse. Gut gelaunt und voller Tatendrang starten sie in das Projekt.
Ihre Themen: Heiße FloridaTV News. In Schmittis Büro ist jetzt eine Hüpfburg und wo hat der Kult-Saarländer die ersten Sonnenstunden des Jahres verbracht?</description></item><item><title>Der Marshmallow-Vulkan | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450043/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450043/</guid><description>Podcast Beschreibung Was war denn das nur für ein Durcheinander in den letzten Wochen?
Jakob, Schmitti &amp;amp; Klaas hatten es sich doch gerade so richtig gemütlich gemacht in ihrer frührentnerhaften Saturiertheit.
Im Podcast waren seit Monaten die heftigsten Geschichten alle eher so aus der Abteilung “Jakob kauft Seife &amp;amp; mag sie ungerne im Laden testen”.
Ab und zu faselte Schmitt irgendwas von einer neuen Waschmaschine auf die er mal Bock hätte und gegen Klaas wirkte selbst ein Bruce Willis geradezu “auf Zack”.</description></item><item><title>Cui Bono: Wer hat Angst vor SternTV? | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450044/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450044/</guid><description>Podcast Beschreibung In Zeiten medialer Überspannung kann man manchmal ein interessantes Phänomen beobachten- eine Art gesellschaftliche Übersprungshandlung.
Während die Welt in permanenter Hab-Acht Stellung die Gegenwart betrachtet, kann es schonmal passieren dass einem ein völlig unnötiges Thema in die bereits weit geöffneten Wahrnehmungsklappen fliegt, und dann im Gehirn versehentlich als etwas Wichtiges behandelt wird.
Für Podcaster ist dieser Effekt praktisch Berufsgrundlage.
So geschehen mit dem Drama um das Thomas Schmitt Portrait aus dem Knobelbecher in Köln.</description></item><item><title>#klumpatschberlin (das Flohmarkt-Special) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450045/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450045/</guid><description>Podcast Beschreibung Alle Einnahmen des Flohmarkts und dieser Folge werden an The White Helmets in Syrien gespendet. Wir danken unseren Partnern O2 und AG1 für die Unterstützung.
Wenn ihr spenden wollt, könnt ihr das hier tun: https://www.whitehelmets.org/en/
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/BaywatchBerlin
Transkript</description></item><item><title>HATE CRIME KNOBELBECHER | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450046/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450046/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt diese Woche keinen Episodeninhaltstext, weil Klaas letzte Woche mit Schreiben dran war, er aber keine Zeit hatte, worauf Jakob netterweise für ihn eingesprungen ist und Klaas dann diese Woche nicht daran gedacht hat, dass er sein Versäumnis von letzter Woche (als Jakob eingesprungen ist) nachholen müsste und jetzt aber auch keine Zeit mehr hat, weil er zu einer Filmpremiere eingeladen ist, wodurch auch bei Schmitt eine große Verwirrung entstand, wer jetzt diese Woche eigentlich den Text machen muss und zeitgleich Kult-Konsti schon rumnervt, weil er den Text noch „ins System“ einpflegen muss und er ja auch irgendwann mal Feierabend hat, wodurch sich Schmitt in die Ecke gedrängt fühlt, die psychische Belastung direkt als Ausrede nutzt und sich völlig außerstande sieht, den Text jetzt noch schnell zu übernehmen, in Wahrheit aber nur kein Bock hat und lieber Tortellini essen will.</description></item><item><title>+++ BREAKING FLOHMARKT-NEWS +++ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450047/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 14:26:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450047/</guid><description>Podcast Beschreibung Wichtige Informationen zum Baywatch Berlin Flohmarkt am 08.02. um 10 Uhr.
Transkript</description></item><item><title>Der 183 Millionen-Dollar-Mann | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450048/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450048/</guid><description>Podcast Beschreibung Es regnet seit einem Jahr. Chico hat jetzt ein Krokodil und Schmitti kennt Einen, der hat „Avatar 2“ nicht in 3D gesehen. Ja Kinder kann&amp;rsquo;s denn alles noch beschissener werden? Ganz Deutschland sieht grau, nur einer nicht, dem scheint die Sonne aus dem Arsch (bitte nicht Sonne AUF das Arschloch scheinen lassen, ein Trend den Jakob Lundt mal vorgestellt hat und der sich dank rechtzeitiger FUNK Recherche als gefährlich für Mensch und Arschloch herausgestellt hat.</description></item><item><title>IN DUBBEI NICHTS NEUES | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450049/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450049/</guid><description>Podcast Beschreibung Jägermeister und dazu der nächste Wodka RedBull. Das eine bitter und süß und das andere soll wach machen und betrunken halten. Es riecht nach Zigarettenrauch und künstlichem Nebel. Der Kopfschmerz von morgen Früh ist nur noch wenige Lieder entfernt, aber das ist jetzt egal, denn es laufen unsere Hymnen: Bloc Party „Helicopter“, Maximo Park „Books from Boxes“ dazwischen die Beatsteaks auuus Berlin „Let Me in“. Ein Rausch ohne Morgen.</description></item><item><title>Der Jesus von Kasse 2 | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450050/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450050/</guid><description>Podcast Beschreibung Gedankenreise: Lehnen Sie sich in Ihrem Sessel zurück und schlüpfen Sie in die Haut eines gewieften Einbrechers. Mit Kamera und Walkie-Talkie sitzen Sie in den Büschen eines Berliner Wohnviertels, filmen in die hell erleuchteten Wohnungen und sondieren, wo sich „der nächste Bruch“ lohnen könnte. Dann plötzlich sehen Sie ihn hinterm Fenster, diesen sonderbaren Bewohner: Mit eiskaltem Blick, sexy Posen und Firmenlogos auf dem Schlafanzug, stolziert er durch sein Wohnzimmer.</description></item><item><title>HALLO HALLO BAYWATCH BERLIN IST WIEDER DA! | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450051/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450051/</guid><description>Podcast Beschreibung Das neue Jahr beginnt und jedem Anfang wohnt ein Zauber inne. Noch ist nix schief gelaufen, noch hängt der Himmel dieser unangefassten Zeit voller Geigen und Möglichkeiten.
Schmitt hat in seinem Thailand Urlaub gar zur kompletten Erleuchtung gefunden und behauptet sogar frech, er „sei“ gar nicht mehr der alte Schmitt. Bitte was? Spinnt der jetzt? Oder eben nicht mehr?
Aber kennt man ja: Man reist auf der Suche nach sich selbst quer durch Asien und kommt letztendlich mit &amp;rsquo;ner bunten Pluderhose und verfilzten Haaren wieder nach Deutschland, um vor Ort festzustellen, dass so ein Urlaub ähnlich wirkt, wie ein kurzzeitiger Drogenrausch.</description></item><item><title>Champagner aus der Todestasse (Christmas Special) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450052/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450052/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein rauchender Schornstein. Ein schneebedecktes Dach. Es riecht nach Zimt, Orangen und Gemütlichkeit. Aus dem Podcaststudio des kleinen Häuschens dringt ein wohl-bekanntes Keifen.
Hätte Jesus gewusst, dass sein Geburtstag, besser in den Terminkalender von Klaas, Schmitti und Lundt passt, wenn er auf den 16.12 fiele, hätte er Maria die Presswehen sicher schon 8 Tage früher geschickt. So müssen die drei Podcaster eben nach helfen. Wenn sie sagen: heute ist Weihnachten, ja dann ist eben heute Weihnachten.</description></item><item><title>Das große Algorithmus-Shaming | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450053/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450053/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Zaubertrick! Eine Katze fällt vom Stuhl! Jemand stolpert aus dem Fenster! Es wird gekotzt! Peter Zwegat mahnt! Krasse Dancemoves! Ein Stunt geht schief! Steuertipps! - Was erstmal klingt wie das Programm einer durchschnittlichen FloridaTV-Weihnachtsfeier, ist in Wirklichkeit das zeitgemäße „sliden“ durch unsere Reels und TikToks. Late-Adopter Lundt lässt die virtuellen Hosen runter und gibt tiefe Einblicke in seinen TikTok-Algorithmus! Was sagt ein Feed über einen Menschen aus? Welche geheimen Wünsche und Träume bringt die App zum Vorschein…und sollte man sich dafür schämen?</description></item><item><title>Podcast-Empfehlung »Cui Bono: Wer hat Angst vorm Drachenlord?« | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450054/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 13:18:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450054/</guid><description>Podcast Beschreibung Die erfolgreiche Podcast-Serie »Cui Bono« geht in die zweite Staffel: »Wer hat Angst vorm Drachenlord?« erzählt in fünf Episoden die Geschichte des YouTubers Rainer Winkler, der sich »Drachenlord« nennt. Seit zehn Jahren veröffentlicht er Videos, präsentiert darin seine liebsten Metal-Bands, schmiert sich Stullen, spielt Videospiele. Von Anfang an mit dabei: eine immer größer werdende Gruppe von Hatern, Anti-Fans, die sich über ihn lustig machen. Doch aus ihrem Spaß wird schnell Ernst.</description></item><item><title>In Rentner-Beige zum Brandeinsatz | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450055/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450055/</guid><description>Podcast Beschreibung Nichts wirkt trauriger als eine Kulisse, die nicht funktioniert. Regengeräusche aus der Handy-App machen gar nicht WIRKLICH gemütliche Stimmung Zuhause.
In „Maik‘s Mexiko Bar“ in Berlin-Höhenschönhausen fühlt man sich gar nicht WIRKLICH wie an der Landbrücke Zentralamerikas und ein deutscher Weihnachtsmarkt stimmt einen gar nicht WIRKLICH emotional auf die heiligen Tage ein.
Baywatch Berlin Fans kennen das zur Genüge: Man tut zwar was man kann, aber manchmal reicht das eben nicht.</description></item><item><title>Katzenzungen für Kai Pflaume | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450056/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450056/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Folge beginnt mit einer erstaunlichen Überlegung. Psychologie Fans aufgepasst! Klaas Heufer-Umlauf präsentiert einen bemerkenswerten Gedanken: Sind Schmitt und Lundt nur zwei abgespaltene Persönlichkeiten seiner selbst? Ein Produkt seines Geistes? Gar nicht real existierend?
Frei nach Sigmund Freud - sind Lundt und Schmitt nur Über-Ich und Es? Überprüft also die reine Existenz von Lundt und Schmitt die Realität nach der Heufer-Umlauf im „Ich“ handelt?
Vielleicht dient diese Folge vor allem zur Überprüfung der These für alle geneigten Hörer*innen.</description></item><item><title>Diese Folge bringt Fans zum toben! | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450057/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450057/</guid><description>Podcast Beschreibung Die letzten Blätter klammern sich an karge Äste, die Temperaturen sinken und Winter is coming. Doch statt von weißen Wanderern wird Schmitt erstmal vom flotten Otto in Angst &amp;amp; Schrecken versetzt. Den hat er sich nämlich mitten in der Produktionsphase der neuen Staffel von „Wer stiehlt mir die Show?“ eingefangen und spukt seitdem wie der „Scheiss-Dämon von Adlershof“ durch das Fernsehstudio H. Igitt, sagen Sie, zu explizit! Na dann viel Spaß mit der neuen Folge von Baywatch Berlin, bei der erwiesen wird, dass man Schmitt weißgott mit Vielem provozieren kann - ein Realtalk zu seinen Darmaktivitäten aber nicht dazu gehört.</description></item><item><title>Alarm für Cobra Klaus | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450058/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450058/</guid><description>Podcast Beschreibung Jakob und Thomas sind ein bisschen philosophisch belastet in die dieswöchige Folge Baywatch Berlin gestartet.
Aber warum denn nur? Was haben die nu schon wieder?
Klaas hat ihnen doch nur lediglich recht detailliert und ungefragt erklärt, dass jeder Moment unseres Lebens, der hinter uns liegt, unwiederbringlich weg ist und nie nie nie wieder kommt.
Dass man ihn im Nachhinein auch weder verbessern, mit Sinn füllen oder ihm gar Freude zuordnen kann, wo nun mal keine war.</description></item><item><title>Klaas cremt ALLE ein! | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450059/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450059/</guid><description>Podcast Beschreibung Damit hier keine Unsicherheit entsteht: Baywatch Berlin kann SO von Ihnen konsumiert werden wie SIE es am besten finden. Am liebsten haben wir es natürlich (logisch, normal) wenn Sie Ihre Augen schließen und Sie sich alsbald von unseren Worten und Anekdoten am ganzen Körper regelrecht eingecremt fühlen.
JA, richtig gehört! Wir möchten Sie gerne eincremen! Hui! Und zwar so zart und gefühlvoll, dass Ihnen Ihre eigene Sinnlichkeit während des Hörens unsere neuesten Folge überhaupt nicht mehr unpassend erscheint.</description></item><item><title>Eintänzer in der Sexbratbude | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450060/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450060/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Themenzusammenstellung der heutigen Episode liest sich wie, das Inhaltsverzeichnis des längst eingemotteten Erwachsenen-Magazins Coupé. 1 in den Chat wer sich noch erinnern tut. Allen anderen sei nachgeliefert, die Coupé war ein Heft mit viel Nackheit, Sex, Sex, Sex und Drama.
Und da muss sich diese Baywatch Berlin Folge nichts vorwerfen lassen:
Seite 1 Papst mag Smartphones, aber Pornos sind igitt
Seite 2 So schamlos distanziert Norwegenprinz sich vom eigenen schamlosen Sexschamanen-Sex-Schwager</description></item><item><title>Die Dieter Bohlen Fasel-Falle | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450061/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450061/</guid><description>Podcast Beschreibung “Fahren Sie erstmal los!”. Jeder Mensch hat ja ein anderes Lebensmotto. Manche haben gar ein festes Mantra oder sogar goldene Lebensregeln ohne die es ihnen schwer fällt, sich überhaupt zurecht zu finden in dieser unsteten Welt. “Fahren Sie erstmal los!” ist da wohl ein eher ungewöhnlicher Sinnspruch, der Heufer-Umlauf schon seit so vielen Jahren durchs Leben schiebt. Aber warum eigentlich?
Hilft “erstmal losfahren” zwar nicht unbedingt beim präzisen Abbiegen auf die biografische Ideallinie, so sorgt es zumindest für Tempo &amp;amp; irgendwo wird man schon ankommen.</description></item><item><title>Querdenker gegen 16:9 | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450062/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450062/</guid><description>Podcast Beschreibung Klimm, Brumm, Peng, Boing, Schepper - so klingt es, wenn Klaas Heufer-Umlauf seinen „Opener &amp;amp; Bumperkoffer“ öffnet und eine brandneue Rubrik nach der anderen hervorzaubert. „Haushaltstipps mit Jakob Lundt“ klingt erstmal seriös und informativ, ist im Endeffekt aber was mit Stinkewanzen und Staubsaugern. Dazu gibt es Verblüffendes aus dem Erinnerungsschatz der Kindheit, den Realismus von Terminatoren und Game Boy Spielen und weil der Bumperkoffer eh schon da steht, wird auch daraus eine neue Rubrik gefriemelt.</description></item><item><title>Leichensammler Schmitt | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450063/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450063/</guid><description>Podcast Beschreibung Für Thomas Schmitt kann die aktuelle Folge „Baywatch Berlin“ Fluch und Segen zu gleich sein. Karriere-Sprungbrett wie „Highway to Hell“. Der charismatische Saarländer - okay, streichen Sie charismatisch, wir wollen ja ehrlich miteinander umgehen - hat eine neue Fähigkeit an sich entdeckt! Er kann zukünftig als menschlicher Aufguss mit eingebauter Wellness-Garantie arbeiten. Millions incoming. Ja und andererseits gesteht er „Leichensammler“ zu sein. Da bleibt Heufer-Umlauf und Lundt nichts anderes als das „Knöpfchen“ drücken zu lassen.</description></item><item><title>Die Heufer-Umlauf-Notfallsätze | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450064/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450064/</guid><description>Podcast Beschreibung Offenlegung: Schmitt hat nix diese Woche. Das sagt er sofort zu Beginn der Folge. NATÜRLICH macht man sich da erstmal Sorgen. Es fällt einem der junge Otto und der alte Jopie Heesters ein wie sie gemeinsam in einem Film auf dem Bordstein sitzen und feststellen:
„Da waren sie wieder meine drei Probleme: Kein Geld, keine Frau, keine Ahnung wie es weitergehen soll!&amp;quot;
Meint Thomas es etwa so?
Ist es gar ein Hilfeschrei oder was GENAU hat er nicht?</description></item><item><title>Danke für das ganze Geld! | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450065/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450065/</guid><description>Podcast Beschreibung In jedem Atemzug, in jedem Wort, ist sie zu spüren: diese grenzenlose Schläfrigkeit, gespeist aus Kälte, Regen und Fernsehpreiskater, die sich wie ein Windschutz über die Mikrofone der Herren Heufer-Umlauf, Lundt und Schmitt gelegt hat. Da lümmeln sie auf den Sofas in Klaas&amp;rsquo; neuem Büro und sind hörbar bemüht, ihre Peinlichkeiten auf der Preisverleihung wie ein letztes, großes Abenteuer zu verkaufen. Heufer-Umlauf hat an diversen Promis gerochen, Lundt die Rapskills von Roland Kaiser bewundert und Schmitt hat sich geschämt.</description></item><item><title>Morsezeichen aus der Unterbux | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450066/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450066/</guid><description>Podcast Beschreibung So, scheiße, da muss der Text geschrieben werden, in dem es darum geht worum es eben in der aktuellen Folge geht und dann hat man sich aber aus Versehen im Laufe des Tages besoffen. Jetzt hat man den Salat. Eine Situation. Muss man eben gucken, wie man sich da wieder raus arbeitet. Da! Das ist eine Parallele zur aktuellen Folge. Sehr gut. Dem Strang einfach folgen. Du kannst das schaffen.</description></item><item><title>AUF DER FLUCHT! (vor Böhmis Asis) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450067/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450067/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein (zugegeben lauwarmer) hot take zum Einstieg:
Nur weil man in dieser Ausgabe Baywatch Berlin etwas lernt, ist man hinterher nicht unbedingt schlauer.
Alle wollen ja immer von Podcasts “etwas mitnehmen” und den “Horizont” erweitern- na dann. Bitteschön.
Wir erklären euch heute unter anderem wer Internet Rabauke “Oranje Moranje” ist, ob man seinen Namen ÜBERHAUPT so schreibt &amp;amp; warum so eine Knallerbse namens “Tanzverbot” Oranje Moranje vor Kurzem eins auf die Glocke hauen wollte.</description></item><item><title>„Isch hab den Thomas fallen lassen!“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450068/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450068/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Welt ist im Wandel und endlich ist es soweit: Am heutigen Tag startet nicht nur die superteure und mit Spannung erwartete „Herr Der Ringe“-Serie auf Amazon - sondern auch eine neue Folge „Baywatch Berlin“.
Aus diesem Anlass: Ein Vergleich.
Während Sauron und Konsorten eher mittelmäßige Antagonisten darstellen, hat Lundt auf dem Schlachtfeld einer Preisverleihung die einzige Kreatur getroffen, die wahrlich zu fürchten ist: Den offiziell langweiligsten Mensch der Welt - den Grimmepreis-Dementor.</description></item><item><title>Der Wumbo vom Knobelbecher | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450069/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450069/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach dem großen Erfolg von „Helene Fischers“ Open Air in München vor 130 000 Menschen, lassen sich auch die drei Herrschaften von „Baywatch Berlin“ nicht länger lumpen. Die aktuelle Folge von „Baywatch Berlin“ kann man jetzt erstmals zu Hause mit echtem Helene Fischer Open Air Flair hören!
Und so gehts:
50 Liter Matsch in die Badewanne schütten. Mit Schuhen reinstellen. Dusche an (kalt). Nicht hinsetzen. Familie bitten sich eng dazu zu stellen.</description></item><item><title>Grand Theft Blümchen-Crocs | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450070/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450070/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer trägt einen Kissenbezug, zwei Crocs mit Blumenmuster &amp;amp; jede Menge geklauten Krims-Krams aus Schmittis Wohnsiedlung?
Die Frage haben sich Thomas &amp;amp; seine Nachbarn vergangene Woche auch gestellt, nachdem sie „Deutschlands auffälligsten Einbrecher“ im Tümpel neben der Terrasse dingfest gemacht haben. Freuen Sie sich - „Inspektor Echse“ ermittelt wieder!
Klingt nach einer True Crime-Ausgabe von Baywatch Berlin, sagen Sie? Stimmt - aber sicher nicht nur wegen dieser Sache, sondern auch wegen Heufer-Umlaufs kriminell schlechter Laune.</description></item><item><title>Bumspromis mit Hungerast | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450071/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450071/</guid><description>Podcast Beschreibung „Der Urlaub ist vorbei, endlich ist alles wieder normal scheiße.“ Wer mit diesen Worten die neue Folge von Baywatch Berlin einleitet, dürfte allen Hörerinnen klar sein. Bleibt nur noch die Frage, welchen Teil seines Alltags Schmitt da so poetisch beschreibt. Das Fernsehprogramm kann jedenfalls nicht gemeint sein, denn mit „Sextape V.I.P“ steht ein Format in den Startlöchern, dass die drei Herren hörbar elektrisiert und in dieser Folge erwartungsfroh durchdiskutiert wird: Welche Schwierigkeiten bereitet ein gefilmter Geschlechtsakt in der Postproduktion?</description></item><item><title>Das Wut-Kotelett von der Costa Smeralda | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450072/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450072/</guid><description>Podcast Beschreibung „Hey, psst! Hey! Komm mal her. Ballerst du? Brauchst du was? Hier kannst du dir was ziehen. Gutes Zeug. Astreine Qualität. Klar bisschen gestreckt ist immer. 100% findest du nirgends. Was da drin ist? Der Eine, das so ein Alman. Der bereist gerade Italien. „Die Italiener“ fahren ihm zu schnell. Da ist ihm alles zu teuer. Hinter jedem Busch wittert er den Betrug. Der bucht ne Luxus Yacht für 3,50 und wundert sich dass er am Ende knietief im Fischblut auf einem Kutter hockt.</description></item><item><title>Zerurlaubt in der Gala (feat. Joko Winterscheidt) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450073/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450073/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer hätte das gedacht: Jakob Lundt hat sich SELBER mit seinen eigenen Waffen geschlagen. Jakob Lundt hat nämlich nur einen Gegner, und der heißt Jakob Lundt. Er hat sich nach eigenen Aussagen ZERURLAUBT. Er hat sich kaputt entspannt.
Was jeder Heizungsmonteur weiß, wäre wohl auch hier ein guter Tipp gewesen: man kann Schrauben nicht bis in die Unendlichkeit drehen - nicht einmal die der Entspanntheit. Nach fest kommt ab &amp;amp; hinterm Horizont kompletter Wellness lauert körperlicher Stress.</description></item><item><title>Der Shampoo-Gigolo | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450074/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450074/</guid><description>Podcast Beschreibung Scheisse, ist das heiß. Hundstage, Affenhitze, Saharaglut- nennen Sie es wie Sie wollen: Von „Summer Breeze“ ist längst keine Rede mehr. Ausschweifende Aktivitäten fallen bei diesem Wetter schwer, weshalb Heufer-Umlauf, Schmitt und Lundt vorsichtshalber beschlossen haben, auf die Aktivität „Arbeit“ für ein paar Tage zu verzichten und stattdessen mit einem Caipirinha in der Hand und Chlorwasser im Auge, eine neue Folge Baywatch Berlin ins Mikrofon zu ächzen. Klaas erinnert sich wehmütig an die Ursprungsidee hinter Baywatch Berlin zurück und muss einsehen, dass die wöchentliche Plauderrunde mit Lundt und Schmitt nicht die erhoffte, bodenständige Erholung von seinem Prominentendasein bietet, sondern er im Laufe der Zeit zum Dompteur zweier handfester Sozialpsychopaten mit Halbprominenz geworden ist.</description></item><item><title>Lumpenmicky &amp; der Rolexcoach | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450075/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450075/</guid><description>Podcast Beschreibung Die „Summerbreeze“ ist vorbei. Jetzt ist wieder Kollege Alltag im Büro. „Baywatch Berlin“ tauscht also das Hawaii Hemd gegen das weiße mit gestärktem Kragen und die Badehose mit Sand in der linken Hosentasche gegen die Bundfaltenhose. Jetzt steht man wieder am Kopierer und nicht an der Poolbar. „Wie kann ein Mensch das ertragen?“ knödelte einst Tim Bendzko mit gequältem Gesichtsausdruck. Die Antwort ist ganz klar: mit sommerlichen Themen. Was muss man zum Beispiel tun, wenn man die Urlaubsinsel schon in 2 Wochen durch gespielt hat und wie verhält man sich, wenn die Natur einem glasklar macht: ich hasse Dich, Du Ficker?</description></item><item><title>Das große Retro-Promi-Nackttreffen | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450076/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450076/</guid><description>Podcast Beschreibung Manchmal müssen praktische Lösungen her. Ständig fällt in diesen Tagen etwas aus oder die Schlange aus Menschen geht zweimal ums Gebäude. Der Grund? Fehlende Sicherheitskräfte durch Corona!
Wirklich ein Problem?
Ach was, denn in dieser Folge beweisen Schmitti, Jakob und Klausimann ein weiteres Mal: Baywatch Berlin kann Krise, denn sie denken praktisch &amp;amp; kosteneffektiv.
Ein Corona-Deutschland-Hack aus der aktuellen Folge daher hier schon vorab zum Anfüttern neuer Fans: Einfach in den sauren Apfel beißen und Olaf Scholz überall hin einladen!</description></item><item><title>Robert Habecks Porscheparty | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450077/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450077/</guid><description>Podcast Beschreibung „Das Showgeschäft ist ein Haifischbecken“ mahnte Mama Schmitt ihren Sohn und zwang ihn nach seinem coronabedingten Ausfall in der letzten Woche wieder vor das Mikrofon. Zu groß die Gefahr, dass die Zuhörer*innen Schmitt bei einem erneutem Fehlen vergessen könnten und er bis ans Ende seiner Tage wie der späte Pablo Escobar in seinem Garten rumstarrt. Also bitte, don‘t call it a comeback, das Baywatch Berlin Trio ist wieder komplett und bespricht, würde-und respektvoll, den tragischen Turmspringunfall von Thorsten Legat.</description></item><item><title>Hand in Hand for Schmitti (feat. Tommi Schmitt, Sophie Passmann, Palina Rojinski &amp; Toni Kroos) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450078/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450078/</guid><description>Podcast Beschreibung Erschütternde Nachrichten erreichen uns heute aus Echsenhausen. Schmitti hat die Seuche. Das ist dieses Mal kein Bonus Level von „Eldenring“, sondern die traurige Realität. Weil Schmitti nicht cool ist, hat er leider nicht die neuste Trendkrankheit Affenpocken, sondern nur das gute alte Corona. So oder so, Schmitti kommt nicht, deswegen rückt ganz Promi-Deutschland in einer nie da gewesenen Aktion zusammen: Hand in Hand for Schmitti! Nur gemeinsam können Deutschlands Promis auffangen, was der Kult-Saarländer und PlayStation Virtuose als klaffende Podcast-Lücke hinterlässt.</description></item><item><title>Der Bub hat Lachverbot | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450079/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450079/</guid><description>Podcast Beschreibung Jetzt kommt mal aus dem Wasser! Ihr habt ja schon Schrumpelfinger und ganz blaue Lippen. Wie ein großes Strandhandtuch möchten wir euch die neue Folge Baywatch Berlin „Summer Breeze“ um eure kleinen Klapperkörper legen. Setzt euch in den Strandkorb, nehmt euch ein Trinkpäckchen aus der Kühltruhe und guckt Opa dabei zu, wie er seit 20 Minuten fluchend versucht, den Liegestuhl aufzubauen. Oder wie habt ihr Urlaub gemacht? Naja, jetzt ja auch egal, denn jetzt gibt es durchgeplantere Holidayvibes als in jedem Center Parc.</description></item><item><title>Der Millionen-Guru | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450080/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450080/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe Freundinnen und Freunde von Baywatch Berlin,
Setzt euch mal gemütlich aufs Sofa. Jetzt kommt eine Knaller Meldung von Euren Lieblings-Podcastern: Der Sex-Schamane hat geheiratet! Treue Hörer*innen wissen, das ist nicht der Chat-Name von Klaas, sondern das ist der Kult-Schamane dessen sprichwörtliches „Treiben“ Baywatch Berlin von Beginn an mit großem Interesse verfolgt. Klar, dass diese Neuigkeit ein Teil der bunten Themen Welt dieser Folge sein muss. Ansonsten ist das Motto der „Breeze“ wie Jugendliche die „Baywatch Berlin Summer Breeze“ aus Coolness und Abkürzungsgründen gerne nennen, auch dieses Mal wieder Programm, denn wo „Breeze“ drauf steht, da sind Ferien für die Ohren auch drin.</description></item><item><title>Klöterpunk &amp; Eldenfürst | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450081/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450081/</guid><description>Podcast Beschreibung Was Jahr für Jahr beim Karneval funktioniert, wird auch bei Baywatch Berlin erfolgreich sein: Gute Laune per Beschluss. Pünktlich zu Beginn der diesjährigen „Summer Breeze“-Saison ist das Leben wieder ein Leichtes, die Gedanken sommerlich und die Laune auf Rekordhoch! Machen Sie sich frei, schlüpfen Sie gedanklich in ihre Puna-Badehose und genießen Sie diesen Podcast, der - wie Kondenswasser am Bierglas - an ihrer Seele runterperlt. Um Sie, werte Hörerinnen und Hörer, nicht mit den Schwierigkeiten des Alltags zu belasten, haben Heufer-Umlauf, Schmitt und Lundt wieder einmal einen Blumenstrauß aus den egalsten und profansten Themen zusammengesteckt: Schmitt hat sein Ritterspiel zu Ende gebracht, nennt sich jetzt „Eldenfürst“ und fordert dafür Ehre und Anerkennung.</description></item><item><title>Toni Kroos hasst diese Folge | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450082/</link><pubDate>Thu, 26 May 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450082/</guid><description>Podcast Beschreibung „Nächste Folge #baywatchberlin höre ich nicht. Richtig eklig, wenn alle so gut drauf sind.“ Freizeitkicker Toni Kroos ahnte was kommen würde, als er die Ergebnisse der Bundesliga-Relegation gefaxt bekam: Lundt, Schmitt und Klaas erfreuen sich bester Laune, weil „Lundt seine Hertha“ den Abstieg verhindern konnte und so für den Podcast-Fürst von Metternich auch in der nächsten Saison die Lachsschnittchen in der VIP-Arena gesichert sind.
Bodenständiger, aber ebenfalls in selten guter Verfassung: Schmitt, dessen „Rote Geissböck vom Betzeberch“ (sic!</description></item><item><title>Die Twitter-Petzen vom Spuckesee | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450083/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450083/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer denkt, dass Elon Musk aktuell die größte kulturelle Bedrohung von Twitter ist, der weiß wohl nicht, dass sich Thomas‘ Vater soeben einen Account angelegt hat. Aha! Oho! Einer von der ganz schnellen Truppe, wird der ein- oder andere jetzt denken: Aber was, wenn alles noch viel schlimmer ist und er seit Jahren heimlich mitliest, wenn Thommy im scheinbaren Schutz der Anonymität beispielsweise von Zigaretten schwärmt oder andere im Hause Schmitt verpönte Gewohnheiten abfeiert.</description></item><item><title>Das geklebte Statement | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450084/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450084/</guid><description>Podcast Beschreibung “I got my peaches out in Georgia (oh, yeah, shit) I get my weed from California (that&amp;rsquo;s that shit) I took my chick up to the North, yeah (badass bitch) I get my light right from the source, yeah (yeah, that&amp;rsquo;s it)” Wenn ihr diese Zeilen aktuell an einer roten Ampel aus einem Auto dröhnen hört, befindet ihr euch in unmittelbarer Nähe zu einem BESTENS gelauntem Klaas Heufer-Umlauf.</description></item><item><title>Der Paradiesvogel vom Presseball | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450085/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450085/</guid><description>Podcast Beschreibung Was schenkt man einem Mann (Klaas), der alles hat? Was macht ihn glücklich? Welche Sehnsüchte blieben ihm bislang unerfüllt? All diese Fragen haben Lundt und Schmitt ihrem Promikollegen noch nie gestellt - also sieht sich Klaas gezwungen, die Antworten ungefragt zu servieren. Da auf Klaas Bucket-List die Worte „Nachtschicht“ und „Bohlen“ stehen, sind wir uns aber immer noch nicht sicher, ob wir das wirklich richtig verstanden haben. Urteilen Sie selbst.</description></item><item><title>Der braune Ton | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450086/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450086/</guid><description>Podcast Beschreibung Bevor ich es vergesse: Neben der üblichen Dinge die sie zum Genuss einer Folge Baywatch Berlin dabei haben sollten (gute Laune, festes Schuhwerk &amp;amp; einen aktuellen Schufa-Auszug) bitten wir sie in dieser Woche noch um einen Satz Wechselwäsche.
Legen sie sich bitte eine zweite Unterhose &amp;amp; ggf. eine frische Jeans in greifbare Nähe. Nähere Informationen dazu dann in der neuen Folge- wir wollen ihnen ja nicht die Überraschung kaputt machen.</description></item><item><title>Punker-Schrott im Tiny House | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450087/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450087/</guid><description>Podcast Beschreibung Servus ihr Lieben, ich melde mich heute bei Euch, weil ich zu etwas Stellung beziehen möchte. Die neue Folge „Baywatch Berlin“ heißt „Punker-Schrott im Tiny House“. Sie ist fantastisch geworden. Das liegt an der Zusammenstellung der Themen, denn es gibt endlich Fortschritt in Dubai. Klaas Heufer-Umlauf Giga-Projekt (nimm das Musk!) nimmt Gestalt an: die Insel Wangerooge ist fertig aufgeschüttet und bereits im Testbetrieb. Jetzt soll Rest-Deutschland bald folgen. An Duisburg wird bereits gefriemelt.</description></item><item><title>Kreuzweg durch den Fernsehabend (feat. Micky Beisenherz) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450088/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450088/</guid><description>Podcast Beschreibung Popcorn raus, Füße hoch, lasst alle Hoffnung fahren: Gottschalk ist uns erschienen und hat seine Fernsehjünger um den Bildschirm gescharrt! Höret, ich sage euch: Wenn RTL seinen Giga-Gaga-Gottesdienst versendet und dabei die Worte „TV-Experiment“ und „Wir trauen uns was!“ gepredigt werden, dann kniet Baywatch Berlin - die Hände zum Gebet - in der ersten Reihe.
Gemeinsam mit Glaubensbruder Beisenherz studieren Schmitt und Lundt den heiligen Bibelauflauf im Essener Einkaufszentrum und sinnieren darüber, ob man gerade Zeuge einer Wiedergeburt des Livefernsehens war oder der Linienbus straight Richtung Fernsehhölle fährt.</description></item><item><title>Saarbrücken sehen...und schämen | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450089/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450089/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Folge startet wie ein Billigflieger. Los gehts irgendwo im Niemandsland, die Sitze quietschen und ständig wird man von irgendwem geduzt. Aber irgendwie kommt man schon zum Ziel, denn wenn das Personal von Baywatch Berlin eins beherrscht, dann ist es mit halb vollem Tank noch ein paar Extraschleifen drehen.
Bevor es jedoch richtig losgehen kann, muss man erstmal ein paar Themen zur Seite räumen. Klar bespricht man da zwar genau genommen einfach was, aber wenn es um die Nachlese von Schmitts Passion ins Saarland geht, ist es für Jakob und Klaas eher ein Abtragen von Beschwerden, bevor die eigentliche Folge so richtig losgehen kann.</description></item><item><title>Der Judas von RTL | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450090/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450090/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Impflicht ist passé. Die Pflicht sich über das Leben von Klaas Heufer-Umlauf, Thomas Schmitt und Jakob Lundt zu informieren hat es zwar nie gegeben und trotzdem hört ihr jede Woche zu. Das kann nur einen Grund haben: „Baywatch Berlin“ ist wie das Gesicht von Harald Glööckler: man versteht nicht was es soll und kann trotzdem nicht aufhören hinzustarren.
So. Wie ist das jetzt mit Witzen über das Äußere?</description></item><item><title>Der König des Dreckhaufens | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450091/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450091/</guid><description>Podcast Beschreibung Manchmal kann es so einfach sein: Jahrtausendelang ringen Philosophen und Gelehrte um die Antwort auf die Frage, was der Sinn des Lebens sei. Jahrtausendelang blieb die Frage unbeantwortet - bis zu diesem Donnerstag Morgen, an dem sich Schmitt nichtsahnend mit seinem Pulverkaffee auf die Terrasse setzt und von einer kleinen Kreatur die Lösung auf alle Lebensfragen präsentiert bekommt. Mit dem Rabattcode „PISSEHÜGEL“ und dem Hören der neuen Folge, erfahren Hörerinnen von Baywatch Berlin exklusiv, worum es im Leben eigentlich geht.</description></item><item><title>Endboss der Peinlichkeiten | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450092/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450092/</guid><description>Podcast Beschreibung Eigentlich war dieser Podcast ja dazu gedacht Klaas Heufer-Umlauf psychologisch dahingehend abzusichern, dass im Falle eines möglichen abrupten Karriereendes die Wiedereingliederung in die normale Gesellschaft nicht so schwer fällt. Über jeder Entertainmentkarriere hängt bekanntlich das Damoklesschwert der unfreiwilligen Frührente und da tut man gut daran rechtzeitig mit der Auswilderung aus dem Luxusleben zu beginnen.
Regelmäßige Gespräche mit einfachen Menschen wie Thomas Schmitt oder Jakob Lundt sollten dabei helfen.</description></item><item><title>Elden Ring - durchgekärchert | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450093/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450093/</guid><description>Podcast Beschreibung Ministerpräsident Tobias Hans über die aktuelle Folge „Baywatch Berlin“:
„Ein Liter „Baywatch Berlin“ kostet weniger als Diesel. Das kann Net sein“
Richtig so Blitzmerker Hans! „Baywatch Berlin“ ist und bleibt kostenlos. Aber frei nach „Pur“ der Eintritt „kostet den Verstand“.
Denn diese Woche wird’s weniger nachdenklich, vielleicht liegt das auch daran, dass die drei nach langer Zeit mal wieder aus Klaas patiniertem Siff-Büro senden.
Und direkt zu Beginn wird es bedrohlich.</description></item><item><title>Unterhaltung im Spagat | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450094/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450094/</guid><description>Podcast Beschreibung MISSION LIFELINE e.V.
https://mission-lifeline.de/ukraine/ Deutscher Caritasverband e.V. - https://www.caritas-international.de/hilfeweltweit/europa/ukraine/inlandsvertriebene
#LeaveNoOneBehind Civilfleet-Support e.V.
https://ukraine.lnob.net Aktion Deutschland Hilft e.V. Nothilfe Ukraine
www.aktion-deutschland-hilft.de Bündnis Entwicklung Hilft - Gemeinsam für Menschen in Not e.V.
www.entwicklung-hilft.de Ärzte ohne Grenzen e.V. - Unsere Hilfe in der Ukraine
https://www.aerzte-ohne-grenzen.de/unsere-arbeit/einsatzlaender/ukraine Deutsche Welthungerhilfe e.V.
https://www.welthungerhilfe.de/nc/ukraine-krise/ UNO-Flüchtlingshilfe e.V.
https://www.uno-fluechtlingshilfe.de/spenden-ukraine Deutsches Rotes Kreuz e.V. https://www.drk.de/ppc/nothilfe-ukraine
Diakonie Katastrophenhilfe Evangelisches Werk für Diakonie und Entwicklung e.V.
https://www.diakonie-katastrophenhilfe.de/spende/ukraine Transkript</description></item><item><title>Angela Merkel - prominent getrennt | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450095/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450095/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe Baywatch Berlin Hörer*innen,
Die Baywatch Berlin Folge dieser Woche wurde bereits vor der schrecklichen Gewalteskalation in der Ukraine aufgenommen und befasst sich daher ausschließlich mit Themen, die in der aktuellen weltpolitischen Krise wahrscheinlich noch banaler wirken als sie es eh schon sind. Trotzdem haben wir uns entschieden, die Folge zu veröffentlichen und es jeder Hörerin und jedem Hörer selbst zu überlassen, ob sie die von uns angebotene Unterhaltung annehmen wollen.</description></item><item><title>Halftimeshow beim Boomerbowl | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450096/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450096/</guid><description>Podcast Beschreibung Die heutige Folgenbeschreibung wird Ihnen präsentiert von „1 zu 1“. Der größten Charity Aktion von Menschen für Kröten der Welt! Hand in Hand für die Kröte.
Doch die aktuelle Folge von „Baywatch Berlin“ startet zunächst weniger tierlieb. Thomas Schmitt, sonst Mitbewohner von 2 Katzen, zeigt Redaktionshund Rudi gegenüber ein ganz anderes Gesicht. Harsch weißt er den knopfaugigen Vierbeiner mit dem glänzenden Fell in die Schranken. Traurig, dass der arme Teufel kein Deutsch versteht und mit „Halt die Schnauze“ so wenig anzufangen weiß…Doch selbst dieser Fehltritt wird rasch von der Nachricht des Tages überholt: Klaas Heufer-Umlauf hat Corona!</description></item><item><title>Der Senseo-Papst (feat. Tommi Schmitt) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450097/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450097/</guid><description>Podcast Beschreibung Ja gut, n‘Abend allerseits bei den Baywatch Berlin News. Das sind die Themen:
Streit, Missgunst, Rufmord &amp;amp; Geschrei - seit jeher beinhaltet Baywatch Berlin alle Elemente, die schon in den 90ern das Erfolgsrezept jeder Nachmittagstalkshow waren. Doch wie in den Shows von Arabella, Britt und Türk werden auch die Themen bei Baywatch Berlin mit den Jahren bizarrer und die Gründe für Geschrei &amp;amp; Gezeter immer diffuser. Der vorläufige Tiefpunkt ist sicherlich der frisch entbrannte Streit um die französische Delikatesse „Macarons“, mit der sich Lundt (Mhm, lecker!</description></item><item><title>Lundt muss in den Knast (eventuell) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450098/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450098/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich weiß, ich weiß. Die Bekanntgabe der Verfügbarkeit einer neuen Ausgabe #BaywatchBerlin kann einen in unpassenden Situationen erwischen.
Da kommt man gerade aus dem Supermarkt, parkt irgendwo rückwärts ein, macht sich gerade in der Innenstadt hinkend ein Steinchen aus dem Schuh, und komplett ohne Vorwarnung piept die Podcast App.
Der Organismus stellt unvermittelt alle Funktionen auf Party um, und man kann nur hoffen, dass es dabei im körperlichen Bereich ausschließlich bei rein emotionalen Salutschüssen bleibt.</description></item><item><title>Die Angst ist mein Mitesser | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450099/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450099/</guid><description>Podcast Beschreibung Wirre Thesen zum Thema Corona sucht man in der aktuellen Baywatch Berlin Experience vergebens - dafür kann man sie auch dort hören, wo Neil Youngs Musik noch eine Heimat hat.
Aber von Vorne! Zum Thema Corona gibt’s also erstmal keine neuen „Erkenntnisse“ dazu aber andere nicht weniger gewagte Fragestellungen: Sollte es eine TV Show geben, in der direkt in Jakob Lundts Mund gekocht wird? Wie faul ist Micky Beisenherz wirklich?</description></item><item><title>Call of Duty: Krötentunnel (FSK 18) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450100/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450100/</guid><description>Podcast Beschreibung Kennen Sie das? Fühlen Sie sich schlapp und antriebslos? Könnte man ihr Leben als „Verpfuscht“ betrachten? Filmt SternTV bereits ihren Alltag?
Für alle, die sich in dieser dunklen Jahreszeit so hilflos fühlen wie eine Kröte an der Autobahn, kommt hier die tröstende Nachricht: Baywatch Berlin gräbt einen Tunnel, baut Ihnen eine Brücke - und geleitet Sie sanft über den Boulevard of broken dreams.
Klaas, Lundt &amp;amp; Schmitt werden in dieser Folge tatsächlich an die Krötenhelferfront gerufen und diskutieren ausgiebig, ob sie diesen Ruf nach Reptilienhilfe ignorieren oder - wie einst Frodo Beutlin - ihrem Schicksal folgen sollen.</description></item><item><title>Familientag beim Proktologen | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450101/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450101/</guid><description>Podcast Beschreibung War das ein sensationeller Jahreswechsel?
Überall auf der Welt lagen sich die Menschen in den Ohren, statt in den Armen, riefen sich aus sicherer Entfernung ein feierliches &amp;ldquo;LOWER YOUR EXPECTATIONS&amp;rdquo; zu, hofften dass beim Bleigießen nicht aus Versehen eine Mutation am Spike-Protein entsteht und PENG - schon war es 2022.
Irgendwo dort, im Spannungsfeld zwischen egal und jetzt erst recht, haben die drei menschlichen Tischfeuerwerke des Baywatch Berlin Ensembles ihre Zeit ZWISCHEN DEN JAHREN abgesessen.</description></item><item><title>Eisbaden ist geil! | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450102/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450102/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Klaas Heufer-Umlauf zur traditionellen Weihnachtsfolge von Baywatch Berlin lädt, dann sieht das so aus:
⁃ kein Glühwein ⁃ Kein Christstollen ⁃ Keine Lichterkette ⁃ Keine Geschenke
Stattdessen gibt es:
kalte Krankenhausbeleuchtung über den Mikrofonen. traditionelle Provokationen von Jakob Lundt. -gut verpackte Schrulligkeiten von Heufer-Umlauf. -festliche Emotionen von Schmitt. Wenn man diese Zutaten zusammenpanscht wie einen Glühwein vom Alexanderplatz, dann muss man sich nicht wundern, wenn der Podcastkater noch während der Aufnahme einsetzt und es zum vorweihnachtlichen Eklat kommt.</description></item><item><title>Habeck zieht die Schuhe aus | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450103/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450103/</guid><description>Podcast Beschreibung Irgendwann reichts ihm mal. Da muss sich Deutschland schon entscheiden, dachte sich Thomas “Schmitti” Schmitt in dieser Woche. Entweder ich oder ein Böllerverbot. Für beides ist kein Platz in diesem Land - Technikmärkte und gefrorene Mäuse für die Leguane gibts schließlich auch in Polen. Muss Olaf Scholz am Ende selber wissen.
Mit dieser Strenge in der Luft beginnt die neue Folge Baywatch Berlin. Auch wenn Schmitt diese Gedanken nicht alle (also keinen) laut ausspricht, kann man sie mit etwas Menschenkenntnis und Fantasie zwischen den Zeilen schon raushören.</description></item><item><title>Das Teuerste ist oft das Beste | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450104/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450104/</guid><description>Podcast Beschreibung Na Hörer*in, wo erreiche ich Dich? Ich komm grad aus Amerika. Dort ist die Schere zwischen Arm und Reich groß und mehr Elend als Du denkst. Ich hab viele kluge Gedanken mitgebracht und ein paar tolle Fotos ( https://markuslanz.de) Aber genug von mir!
Anzug an, Manieren raus! Der designierte BuKa kommt zu Besuch zu den drei designierten Degenerierten von Baywatch Berlin. Naja fast. Olaf Scholz ist ein Gast von Dreien in Joko und Klaas&amp;rsquo; „15 Minuten Sendezeit“.</description></item><item><title>Vermeidbares Leid | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450105/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 12:55:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450105/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge beinhaltet das Thema Tod und setzt sich explizit mit dem Sterben auseinander.
Corona-Impfungen mit und ohne Impftermin in Berlin, Hamburg, Köln, München &amp;amp; Co. - Wo du dich alles gegen das Coronavirus impfen lassen kannst, liest du hier.
HIER KANNST DU DICH GEGEN DAS CORONAVIRUS IMPFEN LASSEN Berlin Mo - Sa, 10:00 - 17:00 Uhr, Alexa Einkaufszentrum, Grunerstraße 20, 10179 Berlin München Mo, Di, Sa, So 09:00 - 17:45 Uhr, Mi 09:00 - 21:00 Uhr, Impfzentrum München, Messehalle C, Eingang Nord, Paul-Henri-Spaak-Str.</description></item><item><title>Pansenprofis &amp; Knatterfrösche (feat. Joko Winterscheidt) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450106/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 14:10:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450106/</guid><description>Podcast Beschreibung Inhalt: sehr gut * * * Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/BaywatchBerlin
Transkript</description></item><item><title>Narcos: Florida | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450107/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 17:50:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450107/</guid><description>Podcast Beschreibung Inhalt: sehr gut
Klaas&amp;rsquo; Kunst-Lifehack: https://studenten-kunstmarkt.de/
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/BaywatchBerlin
Transkript</description></item><item><title>Reine Nervensache 3 | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450108/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 13:15:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450108/</guid><description>Podcast Beschreibung Inhalt: sehr gut Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/BaywatchBerlin
Transkript</description></item><item><title>Die Oma zum Aufsprühen | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450109/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 17:30:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450109/</guid><description>Podcast Beschreibung Inhalt: sehr gut
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/BaywatchBerlin
Transkript</description></item><item><title>Die Kunst des Erbsenmelkens (100.Folge) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450110/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450110/</guid><description>Podcast Beschreibung Leute, es ist soweit! Wir haben Dings! Moment - was haben wir? Wo war ich? Achverdammtnochmal. Direkt zum Start den Faden verloren. Also nochmal von vorne.
Die zentrale Frage der heutigen Ausgabe ist: Wie lange muss man Kunst auf sich wirken lassen bis es endlich Klick macht? Kennt ihr noch diese 3D-Bilder, auf die man in seiner Kindheit so lange gestarrt hat, bis einem aus dem Farbensalat die Umrisse von z.</description></item><item><title>Von der Wettcouch in die Stinkebox | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450111/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450111/</guid><description>Podcast Beschreibung Nostalgie &amp;amp; Idiotie - das eine beschreibt die letzte TV-Woche, das andere wie meistens: Jakob Lundt. Denn es ist ja so: Natürlich kann man mit Schmitti und Kollegin Katha nach Nürnberg in die Messehalle 2 pilgern und sich die Wiederauferstehung des Showdinos „Wetten,dass..?“ anschauen. Man kann sich auch von all dem verzaubern lassen, in Erinnerungen schwelgen und dem Recyclinghund „Uno“ zujubeln. All das kann man machen. Aber dieser blinde Fanatismus, den Jakob Lundt schon auf der Zugfahrt nach Nürnberg demonstriert, wirft nicht nur Fragen nach seiner geistigen Gesundheit auf, sondern führt auch zu massiven Beschwerden anderer Fahrgäste.</description></item><item><title>Creeplord Schmitt &amp; der kleine Drache | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450112/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450112/</guid><description>Podcast Beschreibung „Wo ich bin gibt es keine Mittelplätze!“ - vielleicht ist es dieser Satz von Klaas Heufer-Umlauf, der sich in das kollektive Gedächtnis der Hörer*innen dieser Episode von Baywatch Berlin brennen wird.
Vielleicht ist es aber die Rüpelhaftigkeit des Kaffeearschlochs, der hilfesuchende Damen auf dem Flug zum Comedypreis buchstäblich auf ihre Plätze verweist. Oder ist es die Geschichte von Creeplord Schmitt, der nachts mit Hanuta in den Taschen um die Häuser streift und per LED-Licht eine moderne Version von „Hänsel &amp;amp; Gretel“ erzählt?</description></item><item><title>Ein Hund namens F. | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450113/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450113/</guid><description>Podcast Beschreibung Provokation; die
Provokation bezeichnet das gezielte Hervorrufen eines Verhaltens oder einer Reaktion bei anderen Personen. Hierbei agiert der Provokateur bewusst manipulativ oder unbewusst in einer Weise, dass die provozierte Person oder Personengruppe ein tendenziell erwünschtes Verhalten zeigt.
Somit seid ihr eingestimmt auf die heutige Folge „Baywatch Berlin“. Die wieder einmal gewohnt pikant beginnt.
Diese Woche gräbt Schmitti gleich zu Beginn das Kriegsbeil aus und muss erleben, wie es zum Boomerang wird.</description></item><item><title>Schmitt Vs. Mentalist (feat. Timon Krause) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450114/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450114/</guid><description>Podcast Beschreibung Jetzt wird die Katze aus dem Sack gelassen, nun ja vielleicht eher der Name von Schmittis zweiter Katze. Um Schmitti davon zu überzeugen, dass es keinen faulen Zauber braucht, die PIN seines Rasenmähroboters zu erraten, haben Klaas und Jakob niemand Geringeres als die menschgewordene Dechiffriermaschine Timon Krause eingeschifft. Werden Sie Zeuge, wie die Schreierei der letzten Folgen mit einem stummen Glucksen von Thomas Schmitt endet und wie Alufolie, sinnvoll eingesetzt, selbst Zweiflern das letzte Bisschen Sprache verschlägt.</description></item><item><title>Kuschelpromi Guido K. | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450115/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450115/</guid><description>Podcast Beschreibung Bestimmte Erkenntnisse über Abläufe im Körper hat man besser früh, sonst wird&amp;rsquo;s schnell eng mit der eigenen Existenz.
Man sollte zum Beispiel ziemlich zeitig die Gleichung „Hunger + Essen =Satt&amp;quot; verstanden haben.
Stößt man hier auf eine Wissenslücke, oder bringt die einzelnen Elemente sogar nur in die falsche Reihenfolge, besteht nichts Geringeres als Lebensgefahr.
Da das Thema Ernährung für Klaas Heufer-Umlauf stets ein finsterer Raum im Haus des Lebens blieb, ist es trotz des kleines Lichtes das ihm darin heute aufging, noch immer ein Rätsel wie der Mann es geschafft hat, stolze 38 Jahre alt zu werden.</description></item><item><title>Squid Games für Kippen-Kevin | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450116/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450116/</guid><description>Podcast Beschreibung Drei geistig schwer „verschuldete“ nehmen an einem Wettkampf der Dummheit teil! Es winkt ein verlockender Preis - die Gunst der Hörer*innen. Auf dem Spiel steht allerdings nichts geringeres als der gute Ruf. Herzlich Willkommen zum Squid Game unter den Podcasts: „Baywatch Berlin“!
Nach dem Streit auf Leben und Tod zwischen Heufer-Umlauf und Schmitt in der Vorwoche, steht dieses Mal Appeasement-Politik auf der Tagesordnung.
Schmitti glaubt zwar weiterhin nicht an Zauberei, redet sich aber selber in einen waghalsigen Versuch rein.</description></item><item><title>Reizthema: Zaubertricks | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450117/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450117/</guid><description>Podcast Beschreibung Fire &amp;amp; Fury bei Baywatch Berlin!
Wie einst der alte Hiob, hat er alles ertragen. Die Demütigungen. Das Nero-hafte Abwinken. Die abschätzigen Blicke seiner Podcast-Kollegen, die Echsengags und auch die Wahl zum schönsten Berliner. Aber wenn Schmitt in dieser Folge mit Heufer-Umlaufs Ansichten zu Zauberei und Magie konfrontiert wird, dann ist der Rubikon überschritten. Der wunderliche Saarländer mutiert zum Podcast-Hulk, will die Welt in Flammen sehen und überschüttet seinen Kollegen mit gottgleichem Zorn.</description></item><item><title>Angst essen Döner auf | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450118/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450118/</guid><description>Podcast Beschreibung Es brennt noch Licht in eurer Podcastapp. So unterschiedlich die Welten sind, aus denen die drei Herren Lundt, Schmitt &amp;amp; Heufer-Umlauf Woche für Woche für ihren kleinsten gemeinsamen Nenner (Baywatch Berlin) am grünen Tisch zusammenkommen, so spannend (wirr) ist diese auditive Reise (BlaBlaBla) für die Zuhörer*innen.
Klaas, der plant in Zukunft nur noch über schwer zugängliche, moderne Inszenierungen am Theater mit der Außenwelt zu kommunizieren. Jakob, der sich mittlerweile als Luxus-Streetworker in Kölner Nobelvierteln der Aufgabe verschrieben hat, ehemalige DSDS Kandidaten zu resozialisieren oder Thomas, der bereit ist für einen lecker gebratenen Tier-Schniedelwutz mit dem Nachtzug durch halb Nordeuropa zu fahren.</description></item><item><title>Zu asozial für Dr.Beisenherz | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450119/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450119/</guid><description>Podcast Beschreibung Mann, Mann, Mann, Mann, Mann. Leute, Leute, Leute. Was war das für ein Abend? Aber von Vorne. Diese Woche ist die Folge „Baywatch Berlin“ ein kleiner aber feiner Versuchsaufbau. Die wissenschaftliche Fragen dahinter: kann man einen Podcast auch direkt am Morgen nach einer rauschenden Geburtstagsfeier aufzeichnen? Und wo hört der Rausch auf und wo beginnt der Kater? Der Übergang scheint fließend und Sie können dabei sein.
Zunächst nehmen wir Sie mit auf Klaas Heufer-Umlaufs Geburtstagsparty.</description></item><item><title>Getuschel bei der Preisverleihung | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450120/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450120/</guid><description>Podcast Beschreibung Na? Sitzen Sie gut? Steckt der Knopf im Ohr? Sind Sie bereit für eine Folge Baywatch Berlin, die in ihrer Brisanz, ihrer Durchtriebenheit, ihrer Unfairness schon fast an der Skandalstufe „Kinderfragen“ kratzt? Sie zögern, Sie schrecken zurück, aber vielleicht flüstert Ihnen gerade ein PR-Team ins Ohr, dass sie diese Folge trotzdem hören sollten. Damit Sie nicht am Ende unglücklich dastehen und sich fragen, warum sie vorher keiner gewarnt hat, senden wir Ihnen vorab - zur redaktionellen Vorbereitung - ein paar Inhalte der aktuellen Episode:</description></item><item><title>Meeting is over, fuck off. | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450121/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450121/</guid><description>Podcast Beschreibung „Big Things have small beginnings.“ - diese Weisheit hätte sich Schmitt mal besser ins Gedächtnis rufen sollen, bevor er gleich zu Beginn dieser denkwürdigen Folge eine vermeintlich harmlose Frage an seine Podcastkollegen richtet: „Was nervt euch an mir am meisten?“
Die Antwort von Heufer-Umlauf kommt schneller und ausführlicher als erwartet und sofort wird klar: für die Zerstörung von Baywatch Berlin braucht es keinen Rezo. Lundt gegen Schmitt. Alle gegen Klaas.</description></item><item><title>Kanye &amp; die Hummelfrieks | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450122/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450122/</guid><description>Podcast Beschreibung Normalerweise bezahlt man für diesen Podcast mit dem teuersten was man besitzt: Zeit.
In dieser Woche möchten wir Ihnen aber einen besonderen Service anbieten. Da zwei von drei Labertaschen am Abend vor der Aufzeichnung dieser Ausgabe auf der Florida TV Sommerparty waren, könnte es sein, dass sie nicht in gewohnter Qualität “abliefern” wie man im herzlosen Entertainmentbusiness zu sagen pflegt.
Daher haben wir einen speziellen Deal mit der Himmelspforte ausgehandelt.</description></item><item><title>Die Jakob-Passion (mit Kai Pflaume) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450123/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450123/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf dem sogenannten Zahnfleisch hat sich Jakob Lundt am vergangenen Sonntag mit der Kraft der zwei Herzen über die Ziellinie des Berliner Halbmarathon geschoben. Hinter ihm: 21 Kilometer pure Willenskraft &amp;amp; ein keuchender Kai Pflaume.
Podcastfans und Wissenschaftler aus aller Welt fragen sich nun beeindruckt:
What the Fuck?
Gunter von Hagens hat schon angerufen und AUS REIN MEDIZINISCHEN Gründen Interesse an den sterblichen Überresten angemeldet.
Aber Halt, Stopp: Noch ist es nicht so weit.</description></item><item><title>Stimmungslage: Cordon Bleu | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450124/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450124/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie Putin bläst auch „Baywatch Berlin“ zum allwöchentlichen „Schall-Angriff“ auf eure Ohren. Leidtragende sind aber nicht nur die tapferen Baywatch Hörer:innen, sondern auch die Macher höchst selbst! Denn zum ersten Mal in der Geschichte des Laber-Podcasts treffen sich die 3 Schwadronierer montags um 16 Uhr!
Während man sich sonst meistens Mittwochs um 9.00 zum Labern trifft, wird die neue Uhrzeit zur Zerreißprobe:
Schmitt schwört auf die spätere Stunde und verspricht endlich zum Gottschalk zu werden.</description></item><item><title>Löwen gegen Murmelpromis | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450125/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450125/</guid><description>Podcast Beschreibung Ave Podcastfreaks, morituri te salutant! So oder so ähnlich könnte es durch das Kolosseum Roms hallen - wenn die neueste Fernsehidee der Kollegen Heufer-Umlauf, Schmitt und Lundt das Licht der Welt erblickt. Brot und Spiele, ganz altmodisch, mit Realitystars garniert. Murmelpromis gegen Löwen, Bachelor gegen Braunbär, Elefanten gegen Love Island-Zweiter! THAT´S ENTERTAINMENT! Heute noch eine schöne Fantasie bei Baywatch Berlin, morgen vielleicht schon Mein RTL.
Apropos Fantasie: von der braucht man reichlich, um sich die Faulheit von Klaas Heufer-Umlauf im fortwährenden Sommerurlaub vorzustellen.</description></item><item><title>Der weiße Schwabbel. Aber normal. | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450126/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450126/</guid><description>Podcast Beschreibung Bei „Baywatch Berlin“ ist das Motto für die drei Moderatoren in dieser Woche olympisch: „Dabei sein ist alles“. Denn wovon sollen die Podcaster auch groß berichten wenn doch im Urlaub, ganz so wie es sich gehört, das große Nichts regiert?
Also melden sich Klaas, Schmitti und Jakob live aus dem Sommerloch. Und das ist randvoll mit den ganz wichtigen Themen:
Schmitti bellt seine Kritik zur neuen RTL Show „Top Dogs“ in den Audio-Knochen.</description></item><item><title>Das Gottesteilchen von Cala Ratata | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450127/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450127/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit einem Schnitt, so hart wie der Übergang von weißer zu gebräunter Haut, dort wo gestern noch die Badehose saß, schlagen mit dieser Folge nicht nur wir, sondern eben auch die Zuhörer*innen wieder auf dem harten Boden der Podcastrealität auf.
Vorbei das laue Leben. Nun kommen wieder die handfesten Themen auf den Tisch. Klar, streng genommen ist es schon noch Sommer, aber was ist das schon, ganz ohne exotische Summerbreeze Folgen des SEHR GUTE LAUNE Podcasts Baywatch Berlin?</description></item><item><title>Haftbefehl vom Bofrostmann | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450128/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450128/</guid><description>Podcast Beschreibung Während Klaas Heufer-Umlauf gestern noch als schillernder Badegast, stets umweht von einer Wolke mysteriöser Eleganz, durch sein griechisches Ferienparadies schwebte, hieß es an diesem Morgen: Aus der Traum von Aperol Sprizz zum Frühstück - es ist Summer Breeze Aufnahmetag.
Goodbye, Egg Benedict - ab geht&amp;rsquo;s auf den Highway Richtung Realität.
Wie ein Elektriker, der eigentlich von den anderen Hotelgästen gar nicht gesehen werden soll, schleicht der Teilzeitprominente Klaas H-U mit gesenktem Blick durch die Anlage, in der Hand sein ganzes Aufnahmegedöns verstaut in einem schnörkelosen Aluminiumkoffer.</description></item><item><title>Reptilienstarre mit Baklava (feat. Joko Winterscheidt) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450129/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450129/</guid><description>Podcast Beschreibung Da ist es wieder passiert: die Menschheit macht einen Hechtsprung Richtung „Future“ und schickt seine Milliardäre ins All! Doch ist dieser Fortschritt auch bei Heufer-Umlauf, Lundt &amp;amp; Schmitt angekommen oder ist ihnen das Weltall völlig egal, wenn sie gerade unter der Sonne von Capri und Mykonos ihren wöchentlichen Podcast vollquasseln? Make an educated guess…Folgerichtig beschäftigen sie sich auch in dieser Ausgabe der „Summer Breeze“ wieder mit ganz irdischen Problemen: Was macht Poldi in der Supertalent-Jury?</description></item><item><title>Die Horrorgrotte von Capri | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450130/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450130/</guid><description>Podcast Beschreibung „Se bastasse una bella canzone a far piovere amore Si potrebbe cantarla un milione, un milione di volte“
Wen diese warmen Worte des italienischen Chansoniers Eros Ramazotti nicht in Urlaubsstimmung versetzen, der hat eh kein Herz und sollte für immer zu Hause bleiben. Alle anderen bekommen mit der neuen Folge der „Baywatch Berlin Summerbreeze“ wieder den Urlaubs-Turbo für die Ohren.
Dieses Mal geht es auf den Mount Everest! Nach dem Fallschirmsprung gibt’s also die Bergtour und die endet philosophisch: Kann man wirklich alles schaffen, was man will und muss man überhaupt alles wollen?</description></item><item><title>Im freien Fall (Sommerspecial) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450131/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 22:50:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450131/</guid><description>Podcast Beschreibung Alle Infos und Rabatte zu unseren Werbepartnern unter https://linktr.ee/BaywatchBerlin
Transkript</description></item><item><title>„Wie viel Knete gibt es für den Dreck?“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450132/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450132/</guid><description>Podcast Beschreibung Manchmal reicht ja schon ein Geruch um sich in ferne Urlaubswelten zu träumen. Einmal tief einatmen und schon ist der Alltag ganz weit weg.
Imagine: ein lauwarmer Pommeswind weht vom Büdchen her über die Fußpilzwiese, eine Melange aus abgelösten Pflastern und Wassereis-Pisse trifft auf eine zarte Brise Chlor.
Spüren Sie es?
Ja, Freunde. Nicht nur Mallorca hat schöne Ecken - auch im Freibad um die Ecke ist das Adjektiv &amp;ldquo;karibisch&amp;rdquo; oft nur eine Frage der Perspektive.</description></item><item><title>Heroin mit Holundergeschmack | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450133/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450133/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine milde Sommerbrise weht durch die deutsche Podcast-Landschaft und verabschiedet die Stars des Geschäfts in den wohlverdienten Urlaub. Nur in einem kleinen, mühselig aus Popel und altem Bratfett zusammengekleisterten Podcaststudio brennt noch eine zarte Flamme, angesteckt vom Feuer der Leidenschaft für das Medium und seine Genießerinnen. Baywatch Berlin Fans müssen auch im Sommer nicht auf ihre Dosis rhetorischen Klumpatsch verzichten. Für die emsigen Mikrofon-Arbeiter gibt es keine Pause. Die erste Badehose zum Hören ist zurück!</description></item><item><title>Toni Coroni &amp; die lustige EM-Ratte | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450134/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450134/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihre Meinung zählt: Bekommen Sie beim Anblick von Google Maps Höhenangst? Nein? Genau. Und exakt so sieht man die Welt aus einem Heißluftballon, der 1000 Metern über der Erde schwebt. „Wo zur Hölle ist dann das Problem, wenn man aus solch einem Ballon springen soll?“ fragt Schmitt den Prominenten Heufer-Umlauf und bekommt als Antwort: Hass. &amp;hellip;und das ist nur der Auftakt des großen Staffelfinales von Baywatch Berlin! In der letzten Folge vor den „Summer Breeze“-Specials zeigt Baywatch Berlin nochmal eindrucksvoll, warum sie beim deutschen Podcastpreis wieder nix zu melden hatten: Es gibt harte Ansagen an „Das Erste“ zum Umgang mit „Verstehen Sie Spass.</description></item><item><title>F*R*I*E*N*D*S (but dead inside) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450135/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450135/</guid><description>Podcast Beschreibung Ziemlich wichtige Frage: Wie viele Arztbesuche rechnen sich noch bei Jakob Lundt? ODER ANDERS: Ab wann darf Schmitti seinem Leiden mit gnädiger Gewalt ein Ende setzen?
DIREKTE ANSCHLUSSFRAGE: Sollte man Jakob in eine solche Diskussion mit einbeziehen oder sollte Thomas sowas in göttlicher Manier allein entscheiden bzw. reicht es Klaas CC zu setzen? NAJA EGAL ERSTMAL. Über den Tod kann man ja viel schwadronieren, am Ende macht er ja sowieso was er will.</description></item><item><title>Shortseller am Honigstand | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450136/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450136/</guid><description>Podcast Beschreibung Aetherium, Doge Coin, NFT alles Scheiße. Honig ist die Währung der Stunde! Zumindest wenn es darum geht, einen lieben, einsamen Berliner Honigmann über eine schwere Zeit zu helfen. Das will nämlich Menschenfreund Schmitt und startet die bisher größte Charity-Aktion in der Geschichte von „Baywatch Berlin“.
Etwas weniger barmherzig nehmen sich die drei Podcastologen allerdings dann den ESC vor. Was war gut? Und was war doch eher mutig? Die Skala reicht von Jendrik bis Peter Urban.</description></item><item><title>Käfigfight der Murmelpromis | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450137/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450137/</guid><description>Podcast Beschreibung „Hol die Flips und Hühnerscheisse - „Wetten dass..?“ fängt gleich an!“ So oder so ähnlich hörte man es fortwährend aus deutschen Wohnzimmern schallen - zumindest wenn es nach der Erinnerung dieser wunderlichen Straßenbekanntschaft geht, die Klaas Heufer-Umlauf neulich auf einem Biomarkt traf. Was Helikoptereltern mit Hühnerscheisse verbindet - das wird, wie immer ungefragt, in dieser Folge von Baywatch Berlin geklärt. Heureka, Heureka! Vorbei ist die Zeit, in der man Stars und Sternchen einfach von A-Z durchsortiert hat!</description></item><item><title>GANZ BERLIN LIEBT THOMAS SCHMITT | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450138/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450138/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Breaking News +++
13.05.2021, Berlin, Thomas Schmitt ist der schönste Berliner 2021. Klaas und Jakob gratulieren!
Die ganze Preisverleihung mit Laudatio und Dankesrede von Thomas Schmitt.
Jetzt hören und gerührt sein.
„GANZ BERLIN LIEBT THOMAS SCHMITT“
Alle Infos und Rabatte zu unseren Werbepartnern unter https://linktr.ee/BaywatchBerlin
Transkript</description></item><item><title>Geschichten aus der Stinkebox | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450139/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450139/</guid><description>Podcast Beschreibung Vielleicht hätte man ahnen können, dass das in dieser Woche irgendwie nix wird mit der guten Laune.
Die lose ungezwungene Zusammenkunft „Florida TV“, die unsere drei Gastgeber ihren Eltern gegenüber als ihren Arbeitgeber angeben, befindet sich mitten in der Produktionswoche von Jokos Show „Wer stiehlt mir die Show“.
DIEBSTAHL!
Davor muss sich bei Baywatch Berlin allerdings erstmal niemand Sorgen machen. Sammamalso: Diesen Podcast gibt’s umsonst und in dieser Woche weiß man auch warum.</description></item><item><title>Beisenherz, die dumme Sau. | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450140/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450140/</guid><description>Podcast Beschreibung Eastbound &amp;amp; down, loaded up and truckin‘“ - die alte Entertainment-Fregatte Baywatch Berlin nimmt wieder Fahrt in Richtung Peinlich auf. Lundts RBB-Desaster ist noch nicht am Horizont verschwunden, schon geht es stürmisch weiter: Podcastkollege Micky Beisenherz hat Schmitt für die Wahl zum „Schönsten Mann Berlins“ nominiert, wofür sich der „Jake Gyllenhall Berlins“ auf äußerst hässliche Art bedankt. Lundt ist währenddessen völlig durch den Wind. Das ärztlich verordnete Kaffeeverbot („Herr Lundt, denken Sie an Ihre Pumpe“) setzt ihm ebenso zu wie die fortwährende Scham über seine Gaga-Auftritt bei den „Öffentlich-Rechtlichen“.</description></item><item><title>Meikel Jordan &amp; der gelbe Mann | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450141/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450141/</guid><description>Podcast Beschreibung „Um glücklich zu sein, muss man das Dumme in sich bewahren“
Mit dieser Lebensnicigkeit eines bisher leider unbekannten Urhebers beginnt die heutige Folge „Baywach Berlin“ gleich mit einem geistigen Paukenschlag.
Und es sollen noch viele weitere folgen!
Klaas Heufer-Umlauf äußert sich weltexklusiv zu seinem neuen Denkmal im Herzen Berlins. Was hat der unwissende „Oldenburger Kohlkopp“ gedacht, als Joko Winterscheidt ihm im Live-Fernsehen sein Ebenbild in Metall präsentierte? Und wie muss Klaas sein Leben fortan gestallten, um dem übergroßen Ich zukünftig auch zu entsprechen und nicht alsbald so zu enden, wie viele die hoch hinaus wollten und denen dann der Rückhalt in der Bevölkerung fehlte, so wie beispielsweise Saddam Hussein?</description></item><item><title>Söder &amp; die Kreatur vom Baum | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450142/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450142/</guid><description>Podcast Beschreibung Ja, was bringt uns denn der schönste Frühling, wenn wir ihn nicht mit offenen Armen empfangen? Das dachten sich auch Jakob und Klaas &amp;amp; haben Schmitti McSchmittface, so sein eigentlicher Taufname, mit einem Monster Truck der guten Laune regelrecht plattgefahren im ersten Teil der heutigen Ausgabe.
Aber, und da macht einem echten Schmitt natürlich keiner was vor, ist ein gewisses Misstrauen bei allzu breit aufgestellten Mundwinkeln nie ganz zu Unrecht ein richtiger Freund.</description></item><item><title>Das Blödelduo Jesus &amp; Klaas | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450143/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450143/</guid><description>Podcast Beschreibung Gaga-Stories und hanebüchene Charaktere sind nicht nur auf Silbereisens Traumschiff zu finden, sondern sind traditionell auch im Frachtraum des alten Quatschtankers Baywatch Berlin verstaut. Kaum hat der Kahn den Hafen verlassen werden einzelne Charaktere an ihren freien Tagen (!) zur Podcastaufnahme gezwungen. Statt „Petri Heil“ schreit Schmitt „Eigentlich sollte ich gar nicht hier sein!“ - und sofort ist für schlechte Stimmung an Deck gesorgt. Apropos schlechte Stimmung: in den tosenden Wellen des Showgeschäfts kämpfen die drei Herren von Baywatch Berlin ums Überleben und offenbaren endlich auch mal die Schattenseiten ihres Berufslebens.</description></item><item><title>„Dann geh doch nach Wembley, du Otto!“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450144/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450144/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein kollektives Aufatmen geht um die Welt. Endlich klären drei weiße CIS-Männer mit Hilfe ihres Laber-Podcasts die letzten offenen Fragen der Menschheit:
Mit welcher „Nummer“ hat der 12-jährige Klaas, in der Wembley-Arena seines Club-Urlaubs, über 700 Menschen in den Lach-Infakt getrieben?
Sind Schmitti und Jakob ein Liebespaar?
Welches ist Schmittis Lieblings-Anschluss?
Wie missgönnt man Berliner Spinnern erfolgreich das Wichtigste in ihrem Leben: Aufmerksamkeit?
Zu guter letzt - wie wirken 7 Tage Schlafentzug auf Thomas Schmitts Wesen?</description></item><item><title>Shownotes für die Kanzlerin | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450145/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450145/</guid><description>Podcast Beschreibung Die drei Betreiber des Podcasts „Baywatch Berlin“ haben ja ohnehin schon jeweils ihr Päckchen zu tragen.
Jakob richtet mittlerweile sein komplettes Leben danach aus irgendwann beim Rundfunk Berlin Brandenburg vor weniger als zehn lebendigen Zuschauern erzählen zu dürfen, welche Straßen seiner Heimatstadt am tollsten sind.
Schmitt hat nicht nur Stress mit „seine Viecher&amp;quot; (Lundt über Thomas&amp;rsquo; Katzen), sondern verbringt mittlerweile so viel Zeit damit in seiner komplett durchtechnisierten Wohnung irgendwelche Batterien zu wechseln, dass sogar seit neuestem eine Mitarbeiterin der Caritas regelmäßig nach ihm schaut, um ihn an wichtige Dinge wie regelmäßiges Duschen oder ans Telefon gehen zu erinnern.</description></item><item><title>Schlecht gelaunt im Rampenlicht | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450146/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450146/</guid><description>Podcast Beschreibung Alleingelassen wie Dieter Bohlen sitzt Klaas vor dem Mikrofon und wartet auf seine Kollegen Schmitt und Lundt, die - dem Vernehmungsprotokoll nach - auf dem Weg zur Podcast-Aufzeichnung „in eine polizeiliche Maßnahme gigantischen Ausmaßes“ (sie haben verschlafen) geraten sind. So beginnt die neue Folge von Baywatch Berlin also mit einer ruhigen, aufgeräumten Soloperformance von Klaas (Eigenaussage Klaas) zu der man sich spätestens dann zurücksehnt, wenn die beiden Trödelheinis langsam eingetrudelt sind.</description></item><item><title>Die große Prosieben-Diffamierungs-Show | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450147/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450147/</guid><description>Podcast Beschreibung Auch in dieser Woche braucht man ein bisschen Fantasie und (um ehrlich zu sein) eine gehörige Portion Chuzpe um bei dieser Ausgabe Baywatch Berlin - mir nichts dir nichts - von einem „Podcast&amp;quot; zu sprechen. Klar, feste Regeln gibt es in diesem Medium zwar erstmal nicht und auch sonst lebt sowas ja vom experimentellen Charakter. Dennoch: ein ganz normales „Hallo“ am Anfang dieser Folge, wäre schon nett gewesen. Stattdessen bekommt man den Eindruck, hier finden sich drei mittlerweile komplett verwirrte Faseltypen zusammen, die nichts weiter tun, als ihren inneren Monolog für die Länge der Aufzeichnung auf „Laut&amp;quot; zu stellen.</description></item><item><title>GANZ BERLIN HASST JAKOB LUNDT | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450148/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450148/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Woche steht „Baywatch Berlin“ ganz im Sternzeichen: Peinlich!
Jakob Lundt berichtet vom peinlichsten Tag seines bisher 34 Jahre langen Lebens.
Klaas erzählt, wie er mit der Peinlichkeit umgegangen ist, dass seine allererste ProSieben Show direkt abgesetzt wurde - wegen scheiße.
Ganz treue Baywatch Berlin Fans erfahren außerdem, dass sie dankbar sein können, dass Schmitti überhaupt noch lebt! Hat er doch die Eigenschaft, sich bei Peinlichkeit, komplett zu dematerialisieren und zu Staub zu zerfallen.</description></item><item><title>Oma Schatzi &amp; Hein Flint | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450149/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450149/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Frühling naht und nach langem Winterschlaf erwachen auch bei Baywatch Berlin die fast schon verloren geglaubten Emotionen wieder. Klaas provoziert mit norddeutschem Schnack, Schmitt explodiert, weil ihm sein wilder E-Bike-Arbeitsweg nicht als Sport ausgelegt wird und auch Lundt schreit wieder wegen irgendwas rum. Darüber hinaus sprießen plötzlich delikate Fragen wie junge Krokusse aus dem Boden: Was würden Klaas, Schmitt und Lundt ihren „achtzehnjährigen Ichs“ raten, wenn sie in die Vergangenheit reisen könnten?</description></item><item><title>Harter Rave auf dünnem Eis | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450150/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450150/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe Skandal-Fans und Connaisseur*innen fremden Versagens, euch gibt die aktuelle Folge „Baywatch Berlin“ heute richtig einen aus! Mit mehr Skandalen als in einer Stunde „Spiegel TV“:
Skandal 1: Thomas Schmitt ist einer der Berliner Arschloch-Raver, die am vergangenen Wochenende nur mit einer Bauchtasche voller „E‘s“ bekleidet, die vereiste Spree unsicherer „gedanced“ hat.
Skandal 2: Die beiden Trash-TV-Ikonen Kubilay und Ex-Freundin Georgina Fleur verarbeiten ihre gescheiterte Beziehung in einer deftigen Live-Schreierei auf Clubhouse.</description></item><item><title>Der Klaas-Heufer-Umlauf-Rentenfonds | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450151/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450151/</guid><description>Podcast Beschreibung Rien ne va plus - Nichts geht mehr, in der Murmel von Klaas Heufer-Umlauf, wenn er die süßen Klänge eines sich anbahnenden Wetteinsatzes hört. „Oh, eine Wette? Da bin ich dabei und werde garantiert verlieren!“ muss er sich denken, während er sein sauer erspartes Taschengeld setzt - und stets verlässlich scheitert. Mit welchen Mitteln Schmitt &amp;amp; Lundt die liebenswerte Schwäche ihres finanziell potenten Promifreundes ausnutzen, erklären sie in dieser neuen Folge von Baywatch Berlin.</description></item><item><title>Die Fettecke im Grill Royal | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450152/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450152/</guid><description>Podcast Beschreibung BUMM! Das ist mal ein Textanfang, was? Wenn Ihnen das schon zu stressig war, warten Sie mal auf die Laune von Jakob Lundt in der neuesten Ausgabe von Baywatch Berlin. Während der kultige West-Berliner in den letzten Jahren seine wohl platzierte Schreierei als rhetorisches Stilmittel etabliert hat, muss man selbst als Fan in dieser Woche feststellen: es nervt nur noch. Der sonst so kontrollierte Hobby-Adelige verliert zusehends die Fassung und es herrscht eine Stimmung die man sonst nur kennt, wenn man zuhause beim Frauentausch gucken vorm Fernsehen eingeschlafen ist.</description></item><item><title>Balenciaga-Verbot für Jan Hofer | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450153/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450153/</guid><description>Podcast Beschreibung „Don’t call it a comeback“ - not so easy! Denn ES IST DAS Comeback der noch jungen Podcast-Saison: „Baywatch Berlin“ ist zurück aus der Winterpause! 30% mehr ist das neue Motto! 30% mehr von allem:
Jakob lacht noch mitreißender, Schmitti hat noch mehr Technik und Klaas ist noch prominenter als je zuvor! Frischer, besser und mit komplett neuem Cover schmeichelt sich des Deutschen liebster Podcast jetzt wieder jeden Freitag in eure Ohren.</description></item><item><title>Drogencocktail auf dem Traumschiff | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450154/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450154/</guid><description>Podcast Beschreibung Überall heißt es an Tagen wie diesen „Prost Neujahr!“ - bei Baywatch Berlin begrüßt man das neue Jahr mit dem Ausruf „Jakob Lundt, halt dein Maul!“. Was diese beiden Sätzen vereint? Die Hoffnung, auf eine bessere Zukunft&amp;hellip;und damit herzlich Willkommen zur exklusiven Neujahrsfolge ihres Lieblings-Podcasts.
Die besinnliche Zeit ist vorbei und endlich ummantelt wieder Aggressivität und Gereiztheit das Geplauder der Herren Lundt, Schmitt und Heufer-Umlauf. Gründe dafür gibt es in dieser Folge genug:</description></item><item><title>Schmitt gönnt Jesus | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450155/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450155/</guid><description>Podcast Beschreibung Hoppla! Was ist jetzt denn los? Treten Sie näher, Sie werden es nicht glauben! Echte Gefühle in der Unterhaltungsbranche - ja, wo hat man denn sowas schon gesehen?
Während sich die Kollegen Silbereisen, Nebel, Pilawa und wie sie nicht alle heißen pflichtbewusst am Zippel reißen, wenn es darum geht professionell geil drauf eine Showtreppe hinabzusteigen, erlaubt es sich Heufer-Umlauf doch glatt am Anfang dieser Folge Baywatch Berlin seine ECHTE Laune zu verkünden.</description></item><item><title>Der Che Guevara der Stinkesocken | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450156/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450156/</guid><description>Podcast Beschreibung Für das Team von Baywatch Berlin sieht der Impf-Plan in dieser Woche eine große Dosis Weihnachten vor! Pünktlich zum Lockdown werden daher erst Weihnachtserinnerungen geteilt und dann Stollen aus ganz Deutschland.
Wau, Wau, Super-Wau! Das ja klasse!
Lundt bittet zum großen SternTV Stollen-Test. Was im TV Millionen vor die Bildschirme lockt, kann im Podcast-Game nicht falsch sein. Soweit die Theorie. Denn während sich Schmitt und Lundt für die Hörer*innen tapfer durch die ostdeutsche Stollen-Landschaft futtern, verweigert Heufer-Umlauf aus „Popel-Furcht“ jedwede Mitarbeit.</description></item><item><title>Harry Potter und die geheimnisvolle Kompost-Bestattung | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450157/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450157/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Wichtigste zuerst, sonst wird es wieder verstruddelt: Baywatch Berlin hat jetzt Merchandise! Ein Tour-T-Shirt! Eine grummelige Fernsehkatze! Ein von Schmitt verifiziertes Blauer-Haken-Shirt…und ja, beruhigen Sie sich, es gibt auch eine Kaffeetasse*. Das perfekte Weihnachtsgeschenk (oder Schrottwichtel-Utensil) - ab sofort unter www.studio-bummens.de/shop zu erwerben. Protipp: Sichern Sie sich noch heute eines dieser Artikel, denn sie wurden in grausam realistischer Stückzahl (sehr wenige) produziert.
War sonst noch was? Ach ja, eine neue Folge von Baywatch Berlin - dem einzigen, offiziell zugelassenen Impfstoff gegen schlechte Laune!</description></item><item><title>Der Schönheitswahn der Bubble Boys | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450158/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450158/</guid><description>Podcast Beschreibung Dünne Beine, dicker Arsch: Genau! Baywatch Berlin hat lässig 50 Cent nachgeworfen &amp;amp; die Maschine wieder zum Laufen gebracht. SUPERLOGISCH dass Sie jetzt wissen wollen: &amp;ldquo;Ist ja alles schön und gut lieber Textschreiber, aber hast du in den vergangenen paar Tagen mal auf den Kalender geschaut?&amp;rdquo; Oder anders gefragt: Weihnachtet es denn auch ein bisschen bei Baywatch Berlin?
Sagen wir es so: für ne dreiteilige Netflix-Verfilmung mit Luke Mockridge reicht’s - zum Rodeln ist es noch zu matschig.</description></item><item><title>Maximale Catchyness bei minimaler Cheesyness | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450159/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450159/</guid><description>Podcast Beschreibung Es war ein regelrechter Kraftakt, das Baywatch Berlin Team aus der Präsidenten-Suite zu kärchern. Wie wütende Hausbesetzer klammerten sich die drei Podcaster an den flüchtigen Luxus der Präsidenten-Suite des Hotel de Rome: Schmitt musste vom Giga-Fernseher geflext werden, Lundt wurde mit Hammer und Meißel vom Schokobrunnen entfernt und Heufer-Umlauf per Kaiserschnitt von Thomas Gottschalk getrennt.
Da sitzen sie also wieder im Stink-Studio von Kult-Konsti und Pfeife. Nix Malibu - Rabotti, Rabotti!</description></item><item><title>Geburtstag in der Präsidentensuite (mit Thomas Gottschalk) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450160/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450160/</guid><description>Podcast Beschreibung STOP THE COUNT! „Baywatch Berlin“ feiert Geburtstag und verkündet stolz: Seit ziemlich genau einem Jahr reden sich Heufer-Umlauf, Lundt und Schmitt wöchentlich um Kopf und Kragen - was sie natürlich nicht davon abhält, ihr Blech-Jubiläum gebührend zu feiern. Macht ja sonst niemand.
Doch was schenkt man drei Herren, die schon alles besitzen, außer Würde? Ja, richtig: Nix.
(An dieser Stelle nochmal ein herzliches „Danke“ an Studio Bummens, Kultkonsti und Pfeife.</description></item><item><title>Blue Jeans für Günther Jauch | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450161/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450161/</guid><description>Podcast Beschreibung Hoppla! Eine neue Folge Baywatch Berlin steht im Podcast-Regal &amp;amp; wartet dort geduldig wie ein Berliner Clan-Mitglied auf ihre Anhörung. Wir klären unter anderem Folgendes: Auf einer Skala von 1 bis 1000€ - wie seriös sind eigentlich Heilpraktiker? Oder anders gefragt: Was muss man eigentlich in Deutschland verbrochen haben, damit man KEINE echten Patienten behandeln darf (Stichwort: Karadžić)? Ein für alle Mal definiert wird in dieser Folge auch das Verhältnis zwischen Schmitt &amp;amp; seinen Biestern.</description></item><item><title>Fernsehverbot für Klaas Heufer-Umlauf | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450162/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450162/</guid><description>Podcast Beschreibung „BIG WIN“ für Baywatch Berlin!
Wer sich bisher nichts Würdeloseres als die US-Wahl vorstellen konnte, der hat die neue Folge von Baywatch Berlin nicht gehört.
Klaas Heufer-Umlauf gibt pfiffige Tipps für den Einstieg ins Showgeschäft und erzählt, wie(so) er durch Sidos und Knossis „Horrorcamp“ gehühnert ist.
Lundt denkt: „Knossi? Das klingt ja wie ein kleines, süßes Gebäck!“ - und schwupps, schon ist er wieder bei seinem Lieblingsthema. Mit knurrendem Magen stellt er eine waghalsige Theorie über „Croissant-Schleifen“ auf, die man so eher von Steven Hawking vermutet hätte.</description></item><item><title>Das Knistern des Platin-Hamsters | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450163/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450163/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf einem roten Samtkissen der guten Laune präsentieren Ihnen die drei Platin-Hamster der Unterhaltungsindustrie, Thomas Schmitt (54), Klaas Heufer-Umlauf (51) und Jakob Lundt (126), die neuesten Geschichten aus der glitzernden Welt des Entertainments. Juhu!
Wer schon immer wissen wollte, wie es eigentlich hinter den Kulissen der Gagmaschine #BaywatchBerlin zugeht und was für ein Mordsapparat dafür im Hintergrund angeschmissen werden muss, dem sei diese Folge sehr empfohlen.
Und kaum zu glauben: J, K und T erzählen eine Geschichte die vorher angekündigt wurde!</description></item><item><title>...und Drosten sagt ganz sanft „Hallo.“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450164/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450164/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Hinweis: Bitte beim Lesen dieser Programmvorschau Fréderic Chopin b-Moll Opus 9 Nr. 2 auf den Plattenteller legen. +++
„Ihr wißt, auf unseren deutschen Bühnen Probiert ein jeder, was er mag.“
Johann Wolfgang Goethe („Faust“)
In dieser Woche entführen euch die Drei Gelehrten von Baywatch Berlin in die Welt von schlau, klug und kulturell. Denn in der aktuellen Folge geht es um des Deutschen liebstes Kind: das Theater! Doch was für den einen Podcast-Schwurbler Resonanzboden und Ventil einer dysfunktionalen Gesellschaft ist, ist für den anderen nervig, weil der Boden knarzt.</description></item><item><title>Hass aus dem Seniorensessel | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450165/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450165/</guid><description>Podcast Beschreibung Besondere Zeiten erfordern besondere Maßnahmen.
Vielleicht war es dieser Gedanke, der einem saarländischen Zoo-Einbrecher durch den Kopf schoß, während er sechs Schafe klaute. Zurück bleiben drei Schafe und die Frage: Wer war es? Zwei Drittel der Baywatch Berlin Mannschaft glaubt die Antwort zu kennen.
Besondere Zeiten erfordern besondere Anschaffungen.
&amp;hellip;muss sich Klaas Heufer-Umlauf gedacht haben, als er sich zum Kauf eines potthässlichen (aber sehr bequemen) Seniorensessels entschloß. Dafür rechtfertigen muss er sich trotzdem.</description></item><item><title>Der Titelvorschlag kam zu spät | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450166/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450166/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Beste am Comedypreis ist ja, dass man danach einfach zu schätzen weiß, wie schön es doch in Klaas’ Müll-Büro mit drei am Campingtisch angeschraubten Mikros sein kann.
Denn: Bescheidenheit ist eine Tugend, die unseren drei Podcast-Cabróns immer mal wieder angetragen werden muss.
Wussten Sie zum Beispiel, dass Verbummel-König Klaas Heufer-Umlauf aus Versehen ein Pferd besitzt? Nein? Witzig! Er auch fast nicht mehr. „Ja, Ja, da klingelt was“ hört man ihn zwar sagen- der Name des Pferdes will ihm aber trotzdem nicht mehr einfallen.</description></item><item><title>Comedypreis, you did it again! | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450167/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450167/</guid><description>Podcast Beschreibung Zückt die Feder und taucht sie tief ins Tintenfass: heute wird Geschichte geschrieben. Das ist die Geburtsstunde eines völlig neuen Mediums. Das hier liebe Baywatch Berlin Faninnen und Fans ist nichts geringeres als die erste Podtage der Welt!
Und in eben dieser geht es direkt zur besten Preisverleihung Deutschlands. Nee, es geht zum Comedypreis. Kleiner Spaß zwischendurch, nä?! Um Spaß geht es dann auch, wenn die drei Loser-Podcaster aus Berlin gut gelaunt das Flugzeug nach Köln betreten.</description></item><item><title>„Sattelt die Katzen, heute geht‘s ins KaDeWe!“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450168/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450168/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie brauchen sich nicht zu schämen. Ekel, Wut und Abscheu sind natürliche Reaktionen auf das menschliche Elend, das Ihnen in dieser Folge von „Baywatch Berlin“ offenbart wird. Lundt lässt die Maske fallen und vergaloppiert sich mit einem kruden Vergleich zwischen einer kleinen Kulleraugen-Katze und einem Sportwagen. Fahrig und schwammig versucht er seine Gleichgültigkeit gegenüber Tieren zu rechtfertigen und merkt dabei kaum, wie seine Sympathiewerte immer weiter Richtung Sommerhaus-Bachelor rutschen.</description></item><item><title>Flotte Sprüche auf dem Quotenkarussell | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450169/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450169/</guid><description>Podcast Beschreibung Oktoberfest abgesagt, Karneval verschoben - nur auf „Baywatch Berlin“ ist wie immer Verlass! Die aktuelle Folge „Flotte Sprüche auf dem Quotenkarussell“ ist Methadon für all die Jecken und Oktoberfestler, die jetzt vor den Scherben ihrer Volksfest-Existenz stehen. Gut, dass Klaas Heufer-Umlauf zur Stelle ist und für gleichwertigen Ersatz sorgt. Er fängt alle Enttäuschten mit einem genialen Ersatzprogramm auf und sorgt so dafür, dass schon das einmalige Hören der Folge, auch dank des Wirkbeschleunigers „Lysin“, drei Mal mehr als jeder echte Besuch auf dem Festplatz wirkt.</description></item><item><title>Spreeverbot für Aufpuste-Schmitt | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450170/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 22:10:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450170/</guid><description>Podcast Beschreibung Es war ein Spiel mit dem Feuer, ein Ritt auf der Rasierklinge, ein Tanz auf dem Vulkan. Das war ihm bewusst - und trotzdem hörte er nicht auf, Geheimnisse aus dem Innersten der Berliner Wasserwelt auszuplaudern. Die Quittung für diese Indiskretion folgte prompt: Aufpuste-Schmitt hat Spreeverbot - ausgesprochen vom Spreebürgermeister persönlich. Die Chronik einer angekündigten Katastrophe. Exklusiv bei Baywatch Berlin.
War sonst noch was? Ach ja: Klaas Heufer-Umlauf erklärt, warum seine Produktionsfirma leider keine Schüler-Praktika mehr anbieten kann und warum der Satz „Ich bring dich um, du Arschloch!</description></item><item><title>Trash-TV im goldenen Handschuh | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450171/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450171/</guid><description>Podcast Beschreibung Dass Jakob ein, in gewisser Weise, aus der Zeit gefallener, junger Mann zu sein scheint, ahnt der aufmerksame Baywatch Berlin Zuschauer wohl schon länger. So ist das Westberliner Smalltalk-Wunder wohl als einziger Mensch der Welt auf der einen Seite großer Cappuccino- und Pediküre-Fan, auf der anderen Seite aber auch neugierig und doof genug, sich in seinem „Jakob-Lundt-Outfit&amp;quot; (Vogue 09/20) auf ein Konzert der beliebten Punk- und Kacka-Band „Die Kassierer“ zu verirren.</description></item><item><title>Willkommen im Dreck. (Heute nennen wir Namen) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450172/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450172/</guid><description>Podcast Beschreibung Namasté und Hallihallo! Die neue Folge „Baywatch Berlin“ bietet mehr Lebenshilfe-Tipps als eine handelsübliche Yoga-Stunde.
Die drei Podcast-Heilpraktiker aus der Eifel klären endlich quälende Fragen wie: Was darf man am Arbeitsplatz alles frühstücken, bevor man mit der eigentlichen Arbeit anfangen muss?
Schmitti präsentiert einen weiteren genialen Lifehack im Alleingang. Klaas wiederum will keine Tipps, sondern eine ganz konkrete Hilfe von seinen Kollegen. Er will gendern - notfalls mit Gewalt.</description></item><item><title>§§ 223,224 StGB zum Nachteil des Herrn Klaas Heufer-Umlauf | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450173/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450173/</guid><description>Podcast Beschreibung Stellen Sie sich vor, sie hätten tagelang geackert, um zwei satten TV-Stars eine perfekte Fernsehsendung auf den Leib zu schneidern.
Stellen Sie sich vor, Sie wären nach diesem kreativen Kraftakt noch sieben Stunden Auto gefahren. Quer durch die schlafende Republik. Durch tiefschwarze Nacht.
Stellen Sie sich vor, Ihr Wecker klingelt nach lächerlichen drei Stunden Schlaf und Sie müssten sich in diesem Zustand in ein Tonstudio schleppen, nur um sich die Fröhlichkeit eines ausgeschlafenen Klaas Heufer-Umlauf um die Ohren hauen zu lassen.</description></item><item><title>„Komm setz dich hin, du Affe!“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450174/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450174/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Ausgabe #BaywatchBerlin steht komplett im Zeichen des Heimkehrens. Der Urlaub (und damit leider auch die Summerbreeze-Zeit) ist vorbei und damit muss man erstmal klarkommen. Unsere drei Podcast-Late-Adopter Thomas, Jakob &amp;amp; Klaas haben die Cocktailschirmchen von ihren Kaffeetassen entfernt, die Hawaiihemden wieder zurück in den Schrank gehängt &amp;amp; statt einer gold schimmernden Urlaubsbräune, ziert ihr Antlitz nun bald wieder ein praktisches Arbeitsgrau. Wer allerdings sein Leben nicht nur als die lästige Scheiße zwischen schönen Urlauben wahrnehmen möchte weiß: mit der richtigen Portion Selbstbetrug kann man sich sogar auf sowas wie den Herbst freuen.</description></item><item><title>Captains Dinner bei Aufpuste-Schmitt | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450175/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450175/</guid><description>Podcast Beschreibung Ende. Aus. Vorbei. Heute fällt der letzte Vorhang für Baywatch Berlin.
Allerdings, liebe Clickbait-Fans, nur für die „Summer Breeze“ – dem Urlaub für die Ohren. Aber die drei sonnengegerbten Gigolos lassen Euch nicht ohne ein Grande Finale ins Bett. In der letzten Folge der &amp;ldquo;Summer Breeze&amp;rdquo; wird endlich Schmittis einziger Wunsch Wirklichkeit: ein Boots-Ausflug mit seinen besten Freunden.
So hisst Kapitän Schmitti die unsichtbaren Segel seiner MS Schrott, um mit Jakob und Klaas die Spree zu bereisen.</description></item><item><title>Drei abgewichste Showmäuse | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450176/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450176/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein kluger Mann sagte einst: „Podcast ist ein ehrliches Medium.“ und tatsächlich: selten war eine Folge von Baywatch Berlin so schonungslos offen, so gnadenlos ehrlich wie in dieser Woche. Schmitt gibt Einblick in sein verstörendes Seelenleben und lässt seine kafkaesken Katzen-Albträume deuten. Diagnose: ab ins Spital mit dem Mann. Lundt ist ja eh schon völlig kaputt und hält sich längst für einen „Handtuch-Punk“, während Klaas das faule, verfilzte Leben von Asi-Katze Branko propagiert.</description></item><item><title>Das Baader-Meinhof-Himbeertörtchen | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450177/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450177/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Zeit, Raum, die Wochentage und die tägliche Körperpflege unrettbar zu einem großen, unansehnlichen Klumpen zusammengeklebt sind, weiß der Mensch: Nu ist Urlaub. Wer allerdings nicht nur seinem Körper, sondern auch dem eigenen Verstand eine kleine Auszeit schenken möchte, dem sei die aktuelle Folge #BaywatchBerlin Summer Breeze mit dem Titel „Das Baader-Meinhof-Himbeertörtchen“ wärmstens empfohlen. ACH JA: Schmitt ist in dieser Woche aus Spanien zugeschaltet. Dem Nervenzusammenbruch nahe ist er komplett in FFP3-Frischhaltefolie verpackt spontan nach Mallorca gereist - denn eins hat er sich geschworen: Burn-Out gibt&amp;rsquo;s 2020 höchstens auf dem Rücken.</description></item><item><title>„Inspiring, du Idiot!“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450178/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450178/</guid><description>Podcast Beschreibung Ciao a tutti! Hier das Rezept zur neuesten Folge „Baywatch Berlin - Summer Breeze“ zum Nachkochen: Man nehme eine Prise Dolce Vita und drei fahle, verschwitze Großstädter auf der Suche nach sich selbst. Heraus kommt eine herrliche Pasta mit frisch eingefangenen Neurosen. Klaas berichtet vom alten Griechen Paraskivas und warum der findet, dass eine Schrotflinte nicht in Kinderhände gehört. Jakob stellt endlich die Frage, die all seinen Fans seit Folge 1 am meisten auf der Seele brennt: hat er das Zeug zum Strand-Gigolo italienischen Zuschnitts?</description></item><item><title>„Nimm mal die 12er, sonst wirste nicht braun!“ | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450179/</link><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450179/</guid><description>Podcast Beschreibung „Baywatch Berlin Summer Breeze“ war ein Versprechen. „Das wird Urlaub für die Ohren!“ tönten Heufer-Umlauf, Schmitt und Lundt einst in ihre Mikrofone und nährten bei ihrer leichtgläubigen Zuhörerschaft die Hoffnung auf leichte Themen, Drinks mit Schirmchen und prickelnde Erotik. Es waren leere Versprechen. Schon in der zweiten Folge ihrer Sommerausgaben zerstören die Herren all unsere Hoffnungen und knallen uns eine Themenauswahl vor den Latz, die jeden Mundwinkel nach unten zerrt: Krabbenkiller in der Nordsee, erbarmungsloser Überlebenskampf auf dem roten Teppich, das Blut von Pete Doherty und alkoholisierte Erziehungsberechtigte lassen jedes Sommergefühl erfrieren.</description></item><item><title>Haschfüchse im Bingobus | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450180/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450180/</guid><description>Podcast Beschreibung Hallo liebe Freunde, hallo liebe spontane Impulshörer, wir von Baywatch Berlin heften uns gerne die Auszeichnung ans Revers Deutschlands transparentester Podcast zu sein. Daher möchten wir Ihnen hier in diesem Text einen kleinen Einblick in die Entstehung unserer aktuellen Folge geben. Zunächst sei jedoch angemerkt, dass es sich in dieser Woche um die erste Ausgabe der Sendereihe „Baywatch Berlin - Summer Breeze&amp;quot; handelt. Hier können Sie sich entspannen, Ihr Gehirn ins Glas neben sich legen &amp;amp; sich mitnehmen lassen auf eine Gedankenreise quer durch den geistigen Pauschaltourismus dreier Herren ca.</description></item><item><title>Die Stanglwirt-Verschwörung (feat. Joko W.) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450181/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450181/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Ankündigung zur neuesten Folge „Baywatch Berlin“ muss mit einem unangenehmen Geständnis starten: Aus Jetset-Gründen (Heufer-Umlauf in Kassel, Schmitt im Saarland, Lundt im Urlaub) haben die drei Underground-Podcaster die aktuelle Folge bereits am Montag aufgezeichnet. Ausgerechnet vor dem Tag, der sich in die bundesrepublikanische Geschichte direkt zu Ereignissen wie dem Inkrafttreten des Grundgesetzes, dem Mauerfall und der Einführung des Euro gesellt: Schmitti erhält in einem Staatsakt den blauen Haken bei Instagram!</description></item><item><title>Fear &amp; Loathing im Kreiswehrersatzamt (Uncensored) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450182/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450182/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Abend legt ein Tuch aufs Land, die Zungen sind durch Feierabendbiere gelockert und es wird sich wieder um Kopf und Kragen gepodcastet. Schmitt, Lundt und Heufer-Umlauf lassen in dieser Ausgabe alle Hemmungen fallen und präsentieren einen Blumenstrauss an Themen, die sie wahrscheinlich besser im Dunkel der Nacht belassen hätten. Gemeinsam schwelgt man in Erinnerungen an die Grande Dame von Circus Halligalli, reist zurück in das Hodenzimmer der Bundeswehr, lauscht den wohligen Klängen eines Baby-Eichhörnchens und begleitet Laura Müller gedanklich auf ihrem viel zu langen Weg zum Wendler-Heiratsantrag.</description></item><item><title>Wie Phönix ohne Asche | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450183/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450183/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum gabs eigentlich keinen Applaus als Jakob und Schmitt damals Urlaub auf Mallorca gemacht haben?
Vermutung: Zum Klatschen müssen die Hände sich mehrmals verlässlich in der Mitte treffen, und so einen Stress tut sich im Bierbrunnen eigentlich keiner an.
Wie viel Ironie wird diesen Idiotenausflügen im Nachhinein angedichtet, und wäre &amp;ldquo;angedichtet&amp;rdquo; nicht auch ein super Aufdruck für ein freches Gruppen T-Shirt?
Während in Cala Ratjada also noch gesoffen wurde, stürzt Klaas in Villabacho schon aus dem Helikopter.</description></item><item><title>Das Duell um die Bordtoilette | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450184/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450184/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe Hörer*innen von Baywatch Berlin,
ich wende mich an Sie persönlich, da sich in die neue Folge dieses Podcasts diverse Fehler und Falschbehauptungen eingeschlichen haben, die ich auf diesem Weg kurz für Sie einordnen möchte:
⁃ Es ist unwahr, dass Schmitt den innigen Wunsch verfolgt, in einem Technikmausoleum mit USB-Anschluss bestattet zu werden. ⁃ Es ist unwahr, dass Jesus Christus eine Brille gebraucht hätte, er dafür aber zu eitel war.</description></item><item><title>Die Nerven vs. Stefan Raab | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450185/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450185/</guid><description>Podcast Beschreibung Riecht ihr das auch „Baywatch Berlin“ Faninnen und Fans? Diese Mischung aus Rosé und Raver-Schlauchboot? Das ist der Sommer! Und der wird mit der Folge „Die Nerven vs. Stefan Raab“ offiziell per Dekret ausgerufen. Das bedeutet für alle, ab jetzt ist Badehosen-Zeit. Gut gelaunt und eben sommerlich sind auch die Themen der aktuellen Ausgabe. Klaas erzählt erstmals, warum er beim ersten „TV TOTAL“ Studiobesuch das Nervenflattern bekommen hat und welche Körperteile ihm eingeschlafen sind, als er gerade vor 100.</description></item><item><title>Der Club der blauen Haken | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450186/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450186/</guid><description>Podcast Beschreibung Nachdem Baywatch Berlin nun wieder als reiner Audiopodcast unterwegs ist, nutzt Schmitt seine Chance und befindet sich stylemäßig im freien Fall (allerdings nach oben). Ob es diese freche Schrulligkeit schon in seinen neu angelegten Wikipedia-Eintrag geschafft hat? MAL GUCKEN. Eines sollte nur klar sein: Das Blaue-Haken-Vergabe-Komitee bei Instagram sollte sich warm anziehen. Das Projekt Reptilien-Influencer ist für Thomas noch lange nicht abgeschlossen. Für alle Fans von Verlässlichkeit: Seine Greatest Hits (Leute anschreien &amp;amp; umziehen) performt er heute dennoch.</description></item><item><title>Joe Echsotics hundertjähriger Umzug | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450187/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450187/</guid><description>Podcast Beschreibung Dicke Luft im Baywatch Berlin Studio! Kurz vor Aufzeichnungsbeginn zerstreiten sich Klaas und Jakob so sehr, dass die Trennung im Raum steht. Aber nur für 4 Sekunden, denn dann berichtet Klaas endlich vom großen Gottschalk-Geburtstag im ZDF! Wie viele Biere hat er noch mit Gottschalk und Jauch nach der Show am Späti gekippt und warum hühnerte der sonst so showerfahrene Oldenburger im Schlussbild ziellos durch die Kulisse? Außerdem startet Schmitti zwar als Micro-Influencer durch und beschert dem City Kiosk gigantische Piñata-Umsätze, trotzdem bleibt dem sympathischen Saarländer der blaue Instagram Haken verwehrt.</description></item><item><title>Bonus: Anruf von Toni Kroos | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450188/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450188/</guid><description>Podcast Beschreibung Gut Kick in die Runde! Diese Sonderfolge von „Baywatch Berlin“ kommt mit hohem Besuch. Der Weltmeister und 4-malige Champions League Sieger Toni Kroos beehrt uns in der Leitung. Im Gepäck hat er Infos zu seinem Podcast „Einfach mal Luppen“ mit seinem Bruder, Felix Kroos. Zudem steht er Rede und Antwort dazu, ob es bei Real Madrid soziales Abgeficke im Videocall gibt, ob er seinen eigenen Bruder für die Hertha hypnotisieren kann und wie das eigentlich mit Trash Talk im Geisterspiel läuft.</description></item><item><title>Die unerträgliche Einsamkeit des Piñata-Verkäufers | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450189/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450189/</guid><description>Podcast Beschreibung Hört ihr es auch? Dieses leise „Wind of Change“, mit dem Schmitt die letzte Folge „Baywatch Berlin“ im Fernsehen anpfeift? Follow the Moskva - und lassen Sie sich durch die Themenfelder dieser Episode treiben: Wie begann Klaas Heufer-Umlauf seine Fernsehkarriere? Wie viel „selfmade“ steckt in dem Mann, der sich als „Joko&amp;amp;Klaas“ einen Namen gemacht hat? Zieht Schmitt eigentlich immer noch um und - um Gottes Willen - was faselt er da von Piñatas im City-Kiosk?</description></item><item><title>Der Diktator mit der Stinkenase | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450190/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450190/</guid><description>Podcast Beschreibung Ausgabe 22. “Der Diktator mit der Stinkenase” - Es wurden in dieser Woche alle laut Deutscher Laberpodcast-Verordnung vorgeschriebenen Themenbereiche abgehandelt: Irgendwelche Alltagsbeobachtungen (kennste kennste), eine stichhaltige Analyse aller gängigen Weltreligionen, Hardstyle-Autokinopartys &amp;amp; wir gehen der Frage auf den Grund, warum “Oma ohne Zucker manchmal komisch wird”. Freuen Sie sich außerdem auf Infos über Hannelore Kohl (wichtigste Milestones, knackig &amp;amp; präzise) &amp;amp; warum ein ganz kleiner Mann kürzlich im Saarland Würstchen geklaut hat.</description></item><item><title>Charity im Drogenpark | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450191/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450191/</guid><description>Podcast Beschreibung Folgende Fragen beantwortet euer liebster Kult-Podcast Baywatch Berlin in der aktuellsten Folge: „Charity im Drogenpark“: Wie kann man Drogen Dealern eine große Freude machen? Warum waren Tränen bei der letzten Folge von „Circus HalliGalli“ sogar verboten! Und warum zum Teufel machen die drei edgy Medien-Grummel bei einer Zitronen Challenge für&amp;hellip;ja für wen eigentlich mit? Virologen würden „Baywatch Berlin“ hören. Jetzt abonnieren oder anschauen auf dem neuen Premium Sendeplatz von ProSieben nach „Late Night Berlin“ immer um 0Uhr 30 oder überall wo es Podcasts gibt.</description></item><item><title>Quotendruck mit Porno-Müller | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450192/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450192/</guid><description>Podcast Beschreibung Antworten auf folgende Fragen werden DRINGEND gesucht. Spricht es für Schmittis krisenbedingte, geistige Verwahrlosung, dass er sich völlig selbstverständlich mit dem alten Hiob aus der Bibel vergleicht? Ist Jakob Lundt in Wahrheit ein motorradfahrender Mitfünziger, der sich selber mit einer Tankfüllung Testosteron gegen Covid 19 geimpft hat - oder kann er nur besonders gut wie so jemand sprechen? In welcher Etage vom Elfenbeinturm wohnt eigentlich Klaas Heufer-Umlauf mittlerweile? Reichen seine Fusselbarthaare so tief, dass sich ein zahnloser Eishockey Fan zu ihm hochziehen kann, um ihm mal ordentlich was auf seine freche Schnauze zu hauen?</description></item><item><title>Karrierekiller Sexschamane | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450193/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450193/</guid><description>Podcast Beschreibung Steigen Sie ein, schnallen Sie sich an und jetten Sie mit Heufer-Umlauf, Schmitt und Lundt durch den Wahnsinn des Homeoffice-Alltags. Der Blick aus dem Fenster bietet einen fantastischen Blick auf die Themenfelder „Franz-Josef Wagner“, „Sexschamanen im Königshaus“ und „Aggressionen im Friseursalon“. Bei der Zwischenlandung in Korea beantworten wir die Frage, was ein lebender Oktopus auf Klaas Teller zu suchen hatte und warum die Duell um die Welt-Aufgabe „Stand - Eier - Stand“ noch peinlicher wurde, als es der Titel eh schon vermuten lässt.</description></item><item><title>Der Bub, der kann nix! (Uncut) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450194/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450194/</guid><description>Podcast Beschreibung Was machen ein Fernsehmoderator, Tony Hawk und drei Scheichs an einer Tankstelle in Vechta? Was klingt wie der Beginn eines Witzes ist Klaas Heufer-Umlauf tatsächlich passiert! Die ganze Geschichte gibt’s in der aktuellen Folge „Der Bub, der kann nix!“ im einzigen Podcast mit Bild: „Baywatch Berlin“. Außerdem gibts endlich wieder frische Anekdötchen vom „Duell um die Welt“! Was war beim legendären „Betäubungspfeil-Duell“ in Kroatien eigentlich in den Spritzen und wie hat man dieses Wunderserum gefunden?</description></item><item><title>True Crime auf der Tartanbahn (Uncut) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450195/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450195/</guid><description>Podcast Beschreibung Fans &amp;amp; Laufkundschaft gleichermaßen aufgepasst: Wer auch einen eigenen Schmitti haben will, kriegt dafür in dieser Ausgabe Baywatch Berlin wertvolle Tipps! Klaas beispielsweise hat immer ein altes Stück Bifi in der Hosentasche &amp;amp; seitdem weicht ihm sein treuer Begleiter nicht mehr von der Seite. Bei Jakob Lundt muss man da schon erfinderischer werden - ne leckere Tasse Cappuccino passt in keine Hosentasche &amp;amp; „Feinkost Käfer“ rechnet sich zu schlecht gegen die Einnahmen die einem so ein Lundt beschert.</description></item><item><title>Endstation: TV Podcast | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450196/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450196/</guid><description>Podcast Beschreibung Mhmm lecker! Die Goldgräberstimmung in der TV Branche macht auch vor dem kleinen, sympathischen Kult-Podcast „Baywatch Berlin“ nicht Halt. In Zeiten in denen alles ins Fernsehen kommt, was nicht bei 3 im Homeoffice ist, wird das undenkbare Wirklichkeit: Ein Podcast mit Bild. „Baywatch Berlin“ wird also der erste Podcast, den man auch im Fernsehen anschauen kann. Auf dem Highway Richtung „Geruchsfernsehen“ geht es in der aktuellen Folge: „Endstation: TV Podcast“ darum, wie Schmittis Familie verdaut hat, dass der Sohn nun im Fernsehen zu betrachten ist und warum Klaas immer mehr äußerlich zu Brandenburg wird und auch in einer Zombie Apocalypse für Zabaglione-Joghurt in den Supermarkt fahren würde.</description></item><item><title>Raus aus der Gefahrenzone | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450197/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450197/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeder geht mit der Krise anders um: Panik- und Krisenherd Jakob Lundt steckt die Menschen in seinem Umfeld in erster Linie mit seiner Nervosität an, Schmitt geistert ziellos durch die Wohnung wie ein zurückgelassener Staubsaugerroboter mit Restakku &amp;amp; Klaas Heufer-Umlauf schützt sich zusätzlich noch durch eine alberne Sonnenbrille. Stichwort: Hä? Was ist ein dystopischer Nacken? Kann Klaas da mit seiner ollen Friseurschere von früher noch was retten? Stimmt es wirklich, dass unsere drei Helden zusammengerechnet 5x durch die Führerscheinprüfung gerasselt sind &amp;amp; wer hat nochmal warum bei Heufer-Umlaufs in den Flur gekackt (Spoiler: ein Mensch)?</description></item><item><title>Der Swinger ist ein scheues Reh (zensiert) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450198/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450198/</guid><description>Podcast Beschreibung Was bleibt einem dieser Tage, als die Erinnerung an bessere Zeiten? Direkt nach der Aufzeichnung einer Show in München schwelgt Klaas in Erinnerungen und berichtet von seinem frivolen Besuch in einem Berliner Swingerclub, dem Sprengstoffkauf im fernen Bolivien und Schmitts Koka-Sucht in luftigen Höhen. Apropos Höhe: Schmitt und Lundt konfrontieren Klaas mit seinem abgehobenen Leben als weltfremder Promi und erörtern mit messerscharfen Beobachtungen, warum der klassische Zirkus langfristig keine Chance gegen Netflix hat.</description></item><item><title>Freche Wichser im Auge des Shitstorms | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450199/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450199/</guid><description>Podcast Beschreibung Potzblitz, da war was los diese Woche! Da Klaas Heufer-Umlauf seit Dienstag aus Angst vor Journalisten sein Schloss nicht mehr verlässt, senden wir direkt aus dem privaten Panic-Room des Jungmoderators! Die Nerven liegen blank und die neue Episode startet mit Geschrei, wüsten Beleidigungen und der Frage, wer jetzt wem auf Vanuatu die Badelatschen zugeschmissen hat. Es folgen sauber recherchierte Einlassungen über Diabolo-Spieler im Stadtpark, Hobbys aus Kindheitstagen und einem Geständnis von Klaas Heufer-Umlauf, auf das die ganze Nation gespannt gewartet hat: Richtig, es geht um die Auswirkungen seiner Spielsucht bei Dreharbeiten in Las Vegas.</description></item><item><title>Revenge of the Euromaus | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450200/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450200/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Hauch von Schneefall und Coronavirus liegt in der Luft, während es sich Schmitt, Lundt und Heufer-Umlauf vor den Mikrofonen gemütlich machen. In kuscheliger Atmosphäre öffnet Klaas Heufer-Umlauf erstmals und exklusiv die „Sexakte Euromaus“ und berichtet aus seiner Zeit im indischen Knast. Lundt bleibt unterdessen peinlich, legt seine Lebensbeichte ab und strapaziert die Nerven der Zuhörer mit Kostproben seines Falsett-Gesangs (wer sich das ersparen möchte, möge bitte ab Minute 14:10 um 30 Sekunden vorskippen).</description></item><item><title>Träumen in der Gottschalk-Suite | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450201/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450201/</guid><description>Podcast Beschreibung Baywatch Berlin klärt heute die große Frage: Wie sieht es im Inneren von Thomas Gottschalk aus? Prinz Lundt überzeugt Karneval-Kritiker mit guten Argumenten (Da darf man überall hinpissen), außerdem wird demnächst Alexander Klaws auf RTL Jesus spielen. JETZT RATEN SIE MAL WEN DAS NICHT KALT LÄSST? Richtig: Ihre drei Enkeltrickbetrüger von Baywatch Berlin. Außerdem hat Klaas Kai Pflaume gezwungen, in dieser Folge auch etwas zu sagen. Come in and find out!</description></item><item><title>Hooligan im Körper von Mr. Burns | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450202/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450202/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gab eben einen erbitterten Streit zwischen Schmitti, Klaas und mir darüber, dass unsere Folgenbeschreibungen immer zu lang sind. Deswegen hier kurz und nur in Stichworten: Folge 10, Jubiläum, Formatradio, Gewissensfrage, Kuba, Jorge, Rippenbruch, Schlägereien, Duell um die Welt, Uboot, Sterben, Schmittis Mutter, Geisterjäger, Gruselhaus, Konzertflügel Viel Spaß mit &amp;ldquo;Hooligan im Körper von Mr.Burns&amp;rdquo; Ihr JL
Alle Infos und Rabatte zu unseren Werbepartnern unter https://linktr.ee/BaywatchBerlin
Transkript</description></item><item><title>Mopshoden im Olympiastadion | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450203/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450203/</guid><description>Podcast Beschreibung Wussten Sie, dass Dwayne „The Rock“ Johnson vor Fernsehshows keine Treppen läuft? War Ihnen klar, dass man mit unvollständigem Hodensack ein Fall fürs Oberlandesgericht wird? Würden Sie eine Petition unterschreiben, die Felix Lobrecht den Gang ins Fitnessstudio verwehrt? Wieso muss in TV Shows von Joko und Klaas das „Katzenarschloch“ stets gut ausgeleuchtet sein?
Diese und weitere Fragen, die Sie sich garantiert noch nie gestellt haben, beantworten Lundt, Schmitt und Heufer-Umlauf in der neuesten Folge von „Baywatch Berlin“.</description></item><item><title>Mit Trauerflor im Heidepark | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450204/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450204/</guid><description>Podcast Beschreibung Bei Baywatch Berlin bereiten sich unsere drei sicht- und hörbar in die Jahre gekommenen „Helden“ in dieser Woche auf das unausweichliche Thema Tod vor. Wie soll getrauert werden? Dürften die anderen zwei nur wenige Tage nach dem Tod des einen zur Zerstreuung in den Heide-Park? Soll das Erbe „mit warmer Hand“ gegeben werden &amp;amp; werden Wumbotaler als Zahlungsmittel akzeptiert? Darüber hinaus hat Fitness-Icon Lundt neue Tipps wie ihr euch krass machen könnt &amp;amp; Schmittibert erzählt von seinem neuen Hobby: Kriminalitätsandeutung um endlich mal wie ein Erwachsener behandelt zu werden.</description></item><item><title>Backpfeifen im Fernsehstudio | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450205/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450205/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Premiere beim Holper und Stümper Podcast „Baywatch Berlin“: Zum ersten Mal sind die drei Plaudertauschen nicht gemeinsam in Berlin! Dafür gesteht Klaas in „Backpfeifen im Fernsehstudio“ etwas, das er noch niemanden auf der Welt jemals erzählt hat. Eine Peinlichkeit, die selbst Ross Anthony rot werden ließe und belegt warum sehr gute Englischkenntnisse tatsächlich nicht nur im Beruf, sondern auch im sogenannten „Leben“ von Vorteil sein können. Auch Schmitti und Lundt überraschen mit den peinlichsten Stunden ihres Lebens und berichten erstmals weltexklusiv darüber welchen Schaden „Gevatter Alkohol“ in TV Aufzeichnungen anrichten kann.</description></item><item><title>Kurt Cobain im Outlet-Center | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450206/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450206/</guid><description>Podcast Beschreibung Kaum hat das neue Jahr begonnen, drängen sich bei Baywatch Berlin die wirklich existenziellen Fragen auf: Wie würden sich Schmitt, Lundt und Heufer-Umlauf im RTL Dschungelcamp verhalten? Muss man vor Russen im Skilift Angst haben? Warum sollte man jetzt in Dubai investieren und was bekam Lundt von seinen Duell um die Welt-Reisen wirklich mit? Zudem wird die Frage geklärt, was Z-Promi Schmitt ohne Hose im Outlet-Center macht und was das alles mit Kurt Cobain zu tun hat.</description></item><item><title>Schrottwichteln am Promitresen (zensiert) | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450207/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450207/</guid><description>Podcast Beschreibung Baywatch Berlin - ein toter Briefkasten voller Indeskretion, der in dieser Woche hart am Wind der Legalität segelt. In Folge 5 verraten die drei Snitches von Baywatch Berlin den geheimen Treffpunkt aller deutschen Promis! Die Whistleblower der Kategorie „Egal“ vergessen schon nach wenigen Sekunden die Mikrofone die überall um sie herum aufgebaut sind, und verlieren sich ein weiteres Mal in einer pikanten Dampfplauderei. Welcher bekannte TV Star beendet seine Abende traditionell mit einem geräuschvollen Sturz?</description></item><item><title>Aftershow am Everest | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450208/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450208/</guid><description>Podcast Beschreibung Sex, Crime, SPD und Paarbeziehungen sind auch diese Woche kein Thema bei „Baywatch Berlin“. Dafür werden die elementare Fragen der Menschheit gestellt und mit dem gewohnten Mix aus Schreierei und wirren Reden halbwegs beantwortet: Darf man randalierende Besoffene auf dem Weihnachtsmarkt erschießen? Wieviel Kritik muss ein Starmoderator hinnehmen? Welche geheime Leidenschaft teilen Schmitt und der Rapper Casper? Darf ein Ankündigungstext nur aus vielen Fragen bestehen und wo hat Klaas Heufer-Umlauf eigentlich seinen Mercedes verbummelt?</description></item><item><title>Todesangst auf der Schweineinsel | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450209/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450209/</guid><description>Podcast Beschreibung Angst &amp;amp; Schrecken in der Mario Basler-Realschule. Mit dem Mut der Verzweiflung stürzen sich Heufer-Umlauf, Schmitt und Lundt in eine gnadenlos ehrliche Bestandsaufnahme ihres Modebewusstseins und erinnern sich an einen legendären „Duell um die Welt“-Dreh, bei dem aus eine Schweineinsel auf den Bahamas ein Vorhof zur Hölle wurde. Während Klaas mit der Tatsache konfrontiert wird, dass sein Auftritt in einer ProSieben-Show etwas unelegant war, schlägt Schmitt in seiner „Technikecke“ ein neues Kapitel der Dreistigkeit auf.</description></item><item><title>Schmitt rastet aus | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450210/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450210/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Premiere ist gelaufen &amp;amp; schon laufen die alten Zirkuspferde ihre gewohnten Runden. Schmitt vermutet überall den Räuber im Busch, wenn es darum geht seine Persönlichkeit für den Hörer durch blosse Fakten anschaulich auszuleuchten. Stichwort: “Wie werde ich hier dargestellt?” Jakob fantasiert von Feinkostläden, einer Solokarriere &amp;amp; weiteren Verdienstmöglichkeiten in der Verwertungskette &amp;ldquo;&amp;ldquo;Baywatch Berlin&amp;rdquo;&amp;rdquo; (In Folge 2, räusper). Klaas wiederum stellt ein weiteres Mal unter Beweis das der Mensch hinter der perfekten Modelfassade sogar NOCH liebenswerter ist als bislang gedacht.</description></item><item><title>Folge Null | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450211/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450211/</guid><description>Podcast Beschreibung In Folge 1 beschäftigen wir uns mit der Frage: Was soll das eigentlich? Wer sind die zwei anderen die Klaas immer ins Wort fallen? Wo möchten wir hin und kann man eigentlich in einem Gespräch dazu lernen, in dem alle Teilnehmer EXAKT gleich doof sind? Alle Antworten auf diese und viele andere Fragen: In Folge 1 von Baywatch Berlin.
Alle Infos und Rabatte zu unseren Werbepartnern unter https://linktr.ee/BaywatchBerlin</description></item><item><title>Trailer | Baywatch Berlin</title><link>https://swiest.com/de/6106450212/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:14:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6106450212/</guid><description>Podcast Beschreibung Baywatch Berlin startet am 22. November. Mit Klaas Heufer-Umlauf und den anderen.
Transkript</description></item></channel></rss>