<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transkripce · Scénáře · Texty písní</title>
        <link>https://swiest.com/cs/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transkripce · Scénáře · Texty písní</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>cs</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 22:52:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/cs/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Jak chytit trpasličí planetu - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:52:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Neptunovy měsíce jsou zvláštní skupinka.
Většina z nich jsou bramboroidní
kusy ledu a kamene.
Některé jsou tak daleko, že potřebují
29 let na to, aby ho jednou oběhly.
Skoro všechny jsou asteroidy zachycené
gravitací neptunu.
99.5% vší hmoty okolo Neptunu
tvoří Triton.
Je to 7. největší měsíc
a hmotnější než všechny menší
měsíce ve Sluneční sostavě dohromady.
Jeho povrch je zhruba velký jako
Rusko a Austrálie dohromady.
Je také jedno z pouze čtyř těles</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak pohnout Sluncem: Hvězdné motory ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:15:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Nic ve vesmíru není v klidu. V Mléčné dráze obíhají miliardy hvězd okolo galaktického centra.
Některé, stejně jako naše Slunce, si drží stálou vzdálenost
asi 30 000 světelných let od galaktického centra, okolo kterého oběhnou každých 230 milionů let.
Tento tanec není spořádaným baletem - spíše kluziště plné opilých batolat.
Tenhle chaos dělá galaxii nebezpečnou.
Naše solární sousedství se neustále mění, hvězdy urazí stovky kilometrů za sekundu.
Pouze obrovské vzdálenosti mezi objekty nás chrání před nebezpečími, která tam číhají.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pomozte nám s přípravou dalších videí na Kurzgesagt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:53:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Ahoj, YouTube!
Přemýšleli jste někdy nad tím, proč nahráváme jen jedno video měsíčně?
Odpověď je vlastně velmi jednoduchá: čas a peníze.
Je to samozřejmě zábava, ale dělat animovaná videa jako je toto
je neskutečně časovně náročné:
psaní scénáře, rozkreslení příběhu, designování, nahrávání komentáře,
animování, zvuk a skládání vlastní hudby.
Strašně rádi bychom dělali víc videí,
ale to je teď, bez cestování v čase, zkrátka nemožné.
My všichni máme skutečná zaměstnání a děláme Kurzgesagt po nocích a o víkendech,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak velká může být bakterie? Život a velikost 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:48:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Dovnitř a ven, dovnitř a ven.
Zůstat naživu znamená dělat věci. V tuto chvíli vaše buňky spalují molekuly glukózy s kyslíkem,
aby uvolnily energii, což vás udrží naživu po další vzácný okamžik.
Aby se kyslík dostal do vašich buněk, které dýcháte.
Dýchání je odpovědí na velmi těžký problém: Jak získáte zdroje, které vaše buňky potřebují k přežití,
zvenčí, dovnitř svých buněk? Každý živý tvor musí tento problém vyřešit</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak tvoříme Kurzgesagt videa za 1200 hodin ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:56:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Po celá léta se nás lidé ptali, jak vytváříme naše videa.
Je čas si o tom konečně promluvit
Jak vyrobit Kurzgesagt video za 1200 hodin nebo více
(KURZGESAGT INTRO)
Kurzgesagt v kostce
Nejdříve ale potřebujeme téma.
Náš seznam témat je již nyní nekonečný a pokaždé, když něco zkoumáme, roste dál.
Takže pracujeme na tom, co v té době považujeme za zajímavé. To by mohlo být něco vážného,
fascinujícího, osobního nebo opravdu hloupého.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak způsobit výbuch slona - Velikost života 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:17:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Zmenšeme slona na velikost myši
a zvětšeme myš na velikost slona
protože tohle je naše video a chceme vědět, co se stane.
Prvně: náš malinkatý slon se zamotá a pak upadne mrtvý.
Nášemu malému slonnímu kámošovi je přiliš zima; umrzne za pár minutách
Naše velká myš vypadá na chvilinku velice nepohodlně - a pak vybouchne.
Zanechává vařící se myší vnitřnosti všude okolo.
Proč?
Protože velikost.
Jsme stvořeni, abychom fungovali přesně o velikosti, v jaký jsme</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak velký je Měsíc? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:33:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Jak velký je Měsíc?
Na noční obloze vypadá Měsíc docela malý, ale ve skutečnosti to tak není
Vešla by se do něj celá střední Evropa
Povrch Měsíce je obrovský
Abyste si to mohli představit, je velký asi jako celý Evropský kontinent, Čína, USA, Brazílie a Jížní Afrika dohromady,
Ale Měsíc váží pouze 1/81 váhy Země.
..Ale jak velký je v porovnání k Zemi?
Dost velký, náš Měsíc je největší v celé sluneční soustavě v porovnání k jeho planetě.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak bakterie ovládají váš tělo - mikrobiom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:19:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Mikrobi jsou všude.
Na vašem mobilu,
ve vaší flašce s pitím,
na vašich rukou než si je umyjete,
na vašich rukou potom co si je umyjete,
a doslova uplně všude na vás samotných.
Mikrobi jsou všudypřítomní a nedá se s tím nic dělat.
A tak jsme před miliony let uzavřeli dohodu.
My jim poskytneme úkryt a potravu
a oni pro nás budou za oplátku pracovat.
Ale čím více se dozvídáme o tomto partnerství, tím více začíná připomínat studenou válku.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak bychom mohli postavit základnu na měsíci UŽ DNES - Kolonizování vesmíru 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:59:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Lidé sní o opuštění Země a o cestování napříč galaxií
Ale narodili jsme se příliš brzo abychom toho byly součástí
Nebo ne ?
Pravdou je,
že již dnes náš sen můžeme uskutečnit postavením základny na Měsíci
Vlastně již máme potřebnou technologii
a momentální předpoklady od NASA a soukromých společností
tvrdí, že by to stálo kolem 20 až 40 mld. dolarů
a trvalo by to okolo deseti let
Cena je porovnatelná s ISS (Mezinárodní vesmírnou stanicí)</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak funguje burza (pro začátečníky). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:03:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Co je to peněžní burza a jak vlastně funguje?
Peněžní burza není nic víc než obrovská globální síť
a organizovaná burza, kde se každý den přesunují obrovské sumy peněz
Celkově přes 60 triliónů Eur se vymění každý rok.
To je větší hodnota než všechny služby a výrobky celé světové ekonomiky!
Nicméně to nejsou pouze jablka a použité zubní kartáčky co se mění na této burze.
Ze všeho nejvíc &amp;ldquo;cenné papíry&amp;rdquo;.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak daleko se můžeme dostat? Limity lidstva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:09:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Je hranice, kterou nikdy nepřekročíme?
Jsou místa, která nikdy nenavštívíme?
I když se snažíme ze všech sil?
Ukázalo se, že jsou.
I s technologií ze sci-fi, jsme uvězněni v našem koutku vesmíru.
Jak je to možné?
A jak daleko se můžeme dostat?
Žijeme v poklidné části Mléčné dráhy.
Spirální galaxii průměrné velikosti, širokou zhruba 100 000 světelných let.
Sestávající z miliard hvězd, plynových mraků, temné hmoty, černých děr, neutronových hvězd a planet</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak postavit Dysonovu sféru - Ultimátní  Megastrukturu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:01:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Historie lidstva je popisována využíváním energie
Ze začátku jsme museli používat svaly, poté jsme se naučili ovládat oheň,
industrializovali jsme náš svět za pomocí uhlí a ropy,
a vstoupily jsme do atomové doby, jakmile jsme se naučili štěpit atomy
Na každém kroku jsme zvýšili sběr energie na úroveň předtím nevídanou,
a pokročili jsme jako druh
Momentálně se pomalu posouváme k obnovitelným zdrojům,
a pokud budeme mít štěstí, fúze by v budoucnosti mohla být uskutečněna</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak vyléčit stárnutí - během vašeho života? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:57:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Zdraví je nejcennější věc, kterou v životě máme, ale často na to zapomínáme, dokud o něj nepřijdeme.
Žijeme déle než kdy předtím, což je skvělé,
ale nepředvídaným následkem je, že také trávíme víc a víc času nemocní.
Stárnout nyní znamená trávit více času v bolestech.
Proto se vědci snaží přesunout pozornost lékařské komunity od prodlužování délky života k prodlužování délky zdravého života,
tu část života kdy jsme zdraví.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak Facebook krade miliardy zhlédnutí ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:38:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Před několika dny Facebook hrdě oznámil, že dosáhli osmi miliard zobrazení za den.
To je opravdu působivé, dokud se nedozvíte, že v prvním čtvrtletí roku 2015,
725 tisíc nejsledovanějších videí na Facebooku byly ukradeny a nasbíraly celkem 17 miliard zhlédnutí.
Weby a agregátory obsahu kradou videa z YouTube aby se staly populární na Facebooku.
Tato videa se stávají virální, protože Facebook podvádí.
Svůj algoritmus napsali tak, že, videa nahraná na jejich přehrávači jsou preferovány před YouTube odkazy.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatie vysvětlena - Šetrná léčba nebo bezohledný podvod? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:07:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Homeopatie je možná nejkontroverznější, ale také nejpopulárnější alternativní medicína.
Zatímco někteří jí odporují, jiní nedají dopustit na její velkou sílu a účinnost.
Jak homeopatie funguje?
Jak se z ní stalo to, co známe dnes a jak se z ní může moderní medicína poučit?
~ZNĚLKA~
První princip homeopatie je: &amp;ldquo;podobné léčí podobné&amp;rdquo;.
Léky používají přísady, které způsobují příznaky, které chcete vyléčit.
V praxi to znamená, že léky proti horečce mohou být například vyrobeny z rulíku zlomocného,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak malý je atom? Spoiler: Velmi malý. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:42:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Atomy jsou směšné a neuvěřitelně malé.
Lidský vlas je asi tak silný,
jako 500 tisíc atomů uhlíku naskládaných za sebou.
Podívejte se na své pěsti, obsahují biliony a biliony atomů.
Pokud by byl jeden atom velký jako kulička, jak velké by byly vaše pěsti?
Dobře&amp;hellip; okolo velikosti Země. Hm&amp;hellip; pořád je těžké si to představit?
Pojďme zkusit něco jiného.
Podívejte se na svůj malíček.
Představte si, že špička vašeho malíčku je velká jako místnost, ve které sedíte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak funguje evoluce. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:49:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Proces evoluce
Co je evoluce?
Evoluce je způsob vzniku života na Zemi.
Je to proces, který začal před miliardou let a stále pokračuje.
Evoluce nám vysvětluje, jak je možné, že se vyvinulo takové množství rozdílných živočichů.
Ukazuje, jak se z primitivních prvoků mohli vyvinout milióny živočišných druhů, které dnes známe.
Evoluce je odpovědí na otázku, kterou si všichni pokládáme, když spolu vidíme jezevčíka a dánskou dogu.
Jak je možné, že předci mají tak rozdílné potomky.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Může Vám Váš Telefon Ublížit? Elektromagnetické Znečištění ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:47:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Elektřina je vždy všude kolem nás
Dělá naše životy jednoduššími, bezpečnějšími, zábavnějšími
a většina z nás o tom nikdy nepřemýšlí.
Ale může být elektřiny někdy moc?
Co když nás tento základ moderního světa
pomalu zabíjí?
Než se ponoříme hlouběji,
zkusme porozumět tomu, co vlastně elektřina je,
a jak nás ovlivňuje.
Elektřina je pohyb elektrického náboje.
Tento pohyb generuje elektrické a magnetické pole,
které se šíří prostorem a přenáší energii.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Smrt z vesmíru - Vysvětleny gama záblesky. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:25:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Představte si, že byste mohli shromáždit energii z každé hvězdy v dosahu sto miliónů světelných roků.
Z tisíců galaxií, z nichž každá má miliardy hvězd.
Představte si, že byste mohli vzít tento druh energie, a použít jej ke střelbě z největší super-zbraně ve vesmíru.
Představte si to poškození, které byste mohli udělat
Ukázalo se, že si to nemusíte představovat.
Existují, a říká se jim gama záblesky.
Ale co jsou tito kosmičtí odstřelovači?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Konec Vesmíru - Vytváření Vězení pro Lidstvo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:04:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Cestování vesmírem je ta nejvíce vzrušující a nejtěžší výzva kterou lidstvo kdy podstoupilo
Ale ironií historie je, že se nejspíše zastavíme, jelikož cestujeme do vesmíru více a více
Každou vyslanou raketou, každým nasazeným satelitem
si pro sebe vytváříme past, která se stává smrtelnější a nebezpečnější každým rokem
Jestli se někdy aktivuje, mohla by skončit vesmírnou dobu a uvěznit nás na Zemi po desetiletí a možná i století
Dostat něco do vesmíru je velmi těžké:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetické inženýrství změní všechno navždy - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:08:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Představte si, že právě zažíváte osmdesátá léta,
a všichni říkají, že počítače brzy změní vše,
od nakupování přes seznamování se, a také burzu.
Že miliardy lidí budou spojeny přes nějaký web.
Že budete vlastnit přenosné zařízení, mnohem výkonnější než
superpočítače.
Znělo by to absurdně, ale ono se to všechno vlastně stalo.
Ze sci-fi se stala realita, což si vůbec neuvědomujeme.
Dnes jsme na tom podobně s genetickým inženýrstvím.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mohla By Sluneční Bouře Zničit Civilizaci? Sluneční bouře &amp; Výron koronální hmoty ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:32:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Slunce,
hladké, kulaté a klidné.
S výjimkou toho, když náhle zvrací radiaci a plasmu do náhodných směrů.
Tyhle sluneční erupce a výron koronální hmoty, nebo-li CMEs,
mohou zasáhnou Zemi a mít závažné dopady na lidstvo.
Jak vlastně fungují?
Jak špatné mohou být?
A můžeme se na ně připravit?
INTRO
Zatímco se Slunce zdá celkem tuhé, doopravdy je jako velmi teplý oceán.
Tak teplý, že štěpí atomy na elektrony a jádra, tekoucí kolem sebe v plazmě.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetické inženýrství a nemoci - Gene Drive a malárie. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:07:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Co kdybychom mohli použit genetické inženýrství
k zastavení největšího predátora lidstva?
Nejvražednější zvíře na planetě,
zodpovědné za miliardy smrtí:
Komár.
Spolu s dalšími chorobami
je hostitelem malárie,
jedné z nejkrutějších parazitů na Zemi
a pravděpodobně také největším zabijákem lidí v historii.
Pouze v roce 2015, stovky milionů lidí byly infikovány
a téměř půl milionu lidí zemřelo.
Nová technologie by nám mohla pomoci vyhubit malárii navždy.
Ale k tomu budeme</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking vysvětleno: příležitost nebo nebezpečí. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:47:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Co je to hydraulické štěpení, neboli frakování.
Od průmyslové revoluce naše spotřeba energie neustále roste.
Největší část spotřeby pokrývají fosilní paliva,
jako uhlí nebo zemní plyn.
V poslední době se hodně mluví
o kontroverzním způsobu těžby zemního plynu,
hydraulickém štěpení, neboli frakování.
Zjednodušeně je frakování způsob získávání zemního plynu z hlubokých vrstev Země.
Tato metoda rozštěpí porézní horninu vodou, pískem a chemikáliemi,
aby se uvolnil zachycený zemní plyn.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fúzní energie vysvětlena - budoucnost nebo selhání. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:11:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Základní měnou našeho vesmíru je energie.
Rozzařuje naše domovy,
napomáhá plodinám,
napájí naše počítače.
Můžeme jí získat mnoha způsoby:
spalováním fosilních paliv,
rozdělováním atomů,
nebo pomocí fotovoltaiky.
Avšak, vše má svou stinnou stránku.
Fosilní paliva jsou extrémně toxická,
nukleární odpad je.. nukleární odpad
a zatím nemáme dostatek baterií k uskladnění energie pro mračné dny.
Ale i tak to vypadá, že má Slunce neomezenou energii.
Je tu způsob, jak bychom mohli postavit Slunce na Zemi?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Můžete věřit videím od Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:09:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Můžete věřit videím od nás?
Abychom odpověděli na tuto otázku, nejdříve vysvětlíme, jak získáváme informace, a potom promluvíme o našich starších videich.
a čeho chceme s tímto kanálem dosáhnout.
Tvorba Kurzgesagt videa vždy začíná otázkou nebo problémem.
Například po našem videu o mase se mnoho diváků ptalo na účinky masa na člověka.
Neměli jsme žádnou představu a byli taky zvědaví. Takže jsme se rozhodli na tom pracovat.
Prvním krokem je výzkum.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zaslouží si roboti práva? Co když se stroje stanou uvědomělými? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:52:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Představte si budoucnost, v níž váš toaster předvídá, jaký typ toastu chcete.
Během dne hledá na internetu nové vzrušující typy toastů.
Možná se vás zeptá, jaký jste měli den,
A bude si chtít povídat o pokrocích v toastovacích technologiích.
V jakou chvíli se z něj stane osobnost?
Kdy si začnete říkat, jestli váš toaster nemá city?
A pokud by měl, kdybyste ho vytáhli ze zásuvky, byla by to vražda?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Můžeš opravit změnu klimatu? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:51:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Nikdy v historii nebylo lidstvo bohatší, vyspělejší a mocnější.
A přesto nás rychlá změna klimatu ochromuje.
Na první pohled to vypadá jednoduše.
Skleníkové plyny zachytí sluneční energii a předají ji do atmosféry.
To vede k teplejším zimám a drsnějším létům.
Suché oblasti jsou stále sušší a deštivé oblasti deštivější.
Bezpočet ekosystémů zanikne,
zatímco oceány stoupají a pohlcují pobřeží i s městy.
Tak proč tomu všemu prostě nezabráníme?
Je to složité.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vznik - Jak hloupé věci se společně stávají chytrými. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:46:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Mravenec je docela hloupý.
Nemá pořádný mozek, nemá vůli, nemá plán.
ale přesto, více mravenců dohromady jsou chytří.
Mravenčí kolonie může vytvořit složité struktury.
Některé kolonie udržují farmy plísní, jiné se starají o hmyz. Mohou vést válku nebo se bránit.
Jak je to možné?
Jak může hromada hloupých věcí společně tvořit chytré věci?
Tento jev se nazývá emergence
a je to jeden z nejzajímavějších a nejtajuplnějších jevů v celém vesmíru.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vše, co potřebujete vědět o planetě Zemi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:36:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Planeta Země je domovem každé formy života,
která je nám ve vesmíru známá.
Její věk je asi 1/3 celkového věku vesmíru,
a, přiznejte to,
je krásná.
Mírně zploštělá koule s těžkým kovovým jádrem,
a lehčí kůrou,
zabalenou v tenké vrstvě vzduchu k dýchání,
s ohromnými oceány,
úrodnými nížinami,
velkolepými horami,
řekami, proudy, jezery a zvodni,
obíhající kolem hvězdy, která nás ohřívá
a dává nám energii.
..Ale jak byl vlastně náš domov stvořen,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Černé díry vysvětleny - od narození až po smrt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:07:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Černé díry jsou jedním z nejpodivnějších věcí v našem světě.
Zdá se, že nedávají žádný smysl. Kde se vlastně vzaly?
A co se stane, pokud bychom do nějaké spadli?
Hvězdy jsou neskutečně hmotná tělesa složena především z atomu vodíku,
které se hroutí díky vlastní gravitaci.
Jaderná fúze v jejich jádru mění atomy vodíku na hélium,
během této reakce se uvolňuje obrovské množství energie
Tato energie ve formě radiace působí proti gravitaci</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomy tak velké jako hory - vysvětlení neutronových hvězd. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:26:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Neutronové hvězdy jsou jedny z nejvíce extrémních věcí v našem vesmíru !
Jsou jako obrovská atomová jádra
s průměrem několika kilometrů,
neuvěřitelně hustá a vražedná.
Ale jak může něco takového existovat ?
Život hvězdy je dominován dvěmi sílemi, které jsou v balanci -
její gravitace,
a radiační tlak její fůzní reakce.
V jádru hvězd, vodík je přeměňován v hélium.
Nakonec, vodíkové jádro je vyčerpáno.
Pokud je hvězda dostatečně masivní, hélium je přeměněno na uhlík.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jsou GMO dobré nebo špatné? Genetické inženýrství a naše jídlo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:56:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿GMO (Geneticky Modifikované Organismy) jsou jedny z nejkontroverznějších oblastí vědy.
Genetické inženýrství je používáno v různých odvětvých &amp;hellip;
&amp;hellip; a i když použití v medicíně například ve formě geneticky modifikovaného inzulinu je schvalováno &amp;hellip;
&amp;hellip; diskuze o GMO se rozbíhá ve chvíli, kdy přijde řeč na jídlo a potravinářské výrobky.
Proč se tak děje?
Proč se na tu samou věc pohlíží tak rozdílně?
Pojďme se na celou věc podívat od základů a objasnit si fakta, možná rizika a samotnou budoucnost gen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Budování základny na Marsu je hrozný nápad: Jdeme do toho! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:43:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Od nehostinných pouští, k osamělým ostrovům až po nejvyšší hory,
lidé vyrážejí kamkoli, kde je místo pro expanzi
Nelze se tedy divit, že už teď probíhají přípravy
stanout na Marsu
a vytvořit první trvalou kolonii mimo Zemi.
možná dokonce přeměnit další planetu na náš druhý modrý domov
Ale počkejte,
než se dostaneme k hezkým věcem z budoucnosti
musíme nejprve dokončit druhou fázi kolonizace;
vytvořit polo-trvalou základnu
a připravit půdu pro více lidí.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Protilátka na nespokojenost ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:49:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿všichni známe ten pocit, že ne všechno je tak jak má být
že nejsi dostatečně úspěšný
tvůj vztah není dostatečně uspokojující
že nemáš věci, po kterých toužíš
chronická nespokojenost, kvůli které
koukáš jinam se závistí a na sebe se zklamáním
populární kultura, reklamy a sociální média, tohle dělají
ještě horší, tím, že ti připomínají, že směřovat pro něco menšího
než pro tvou vysněnou práci je selhání, že potřebuješ</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mimozemšťané pod ledem - Život na tuláckých planetách ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:28:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Toulavé planety jsou planety, které cestují vesmírem samy.
Obývají temnou a rozsáhlou část vesmíru, mezi hvězdami
Samy se ženou se napříč nekonečnou temnotou, bez světla, které by zahřívalo jejich povrch,
a jsou vystavena chladu vesmíru.
Neznají roční období, dny ani noci, které by jim dávaly přehled o čase.
Ale i přesto by mohly toulavé planety přenášet život
do všech koutů galaxie.
Jak by to fungovalo?
A jak se planeta stane &amp;ldquo;tulákem&amp;rdquo;?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jste sám? (Ve vesmíru) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:26:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Jsi ve vesmíru sám?
Nebo jsi s něčím propojený?
V první řadě, jsi součástí skupiny savců, která je stále velmi mladá,
ale už vytváříme videa na Youtube, a stavíme Velký hadronový urychlovač.
Také štěpíme atom a vymysleli jsme Pokémony.
Pocházíme z prastaré formy života, která začala žít před asi třemi a půl miliardami let.
Máme pocit, jakoby jsme měli tuto planetu pod kontrolou, ale ve skutečnosti to tak není.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankovnictví - Peníze a Půjčky ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:58:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Mezinárodní bankovní sytém je záhada.
Na světě je více než 30 tisíc různých bank
a ty mají v držení neuvěřitelné množství jmění.
Jenom prvních 10 bank má v držení okolo 25 biliónů amerických dolarů (asi 610425 miliard korun).
Dnes se bankovnictví může zdát velmi složité,
ale původní nápad byl zjednodušit život (po stránce financí).
V 11. století byla Itálie centrem evropského obchodu.
Obchodníci z celého kontinentu se sjížděli aby prodali své zboží,</description>
        </item>
        <item>
        <title>1 000 km dlouhé lano ke hvězdám - Vesmírný hák ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:13:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Dostat se do vesmíru je těžké.
Právě teď je to jako šplhat na horu na jednokolce
s batohem plným výbušnin.
Velice pomalé, nemůžete s sebou mít mnoho věcí a můžete umřít.
Raketa musí dosáhnout rychlosti 40 000 km/h aby unikla zemské gravitaci.
Aby bylo této rychlosti dosaženo, rakety jsou hlavně kontejnery na palivo
s malou špičkou s nákladem.
Tohle není výhodné, pokud se chcete dostat na jiné planety,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Důvody, proč je jaderná energie úžasná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:58:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Tři důvody, proč bychom měli pokračovat v užívání jaderné energie.
Zaprvé, jaderná energie zachraňuje životy.
NASA provedla v roce 2013 studii,
podle níž jaderná energie zabránila asi 1,8 milionu úmrtím.
I když zahrnete počty obětí z Černobylu a Fukušimy,
jaderné energii patří poslední místo v počtu úmrtí na produkci energie.
I když je jaderný odpad velmi toxický, obvykle je někde uložen.
Toxické vedlejší produkty fosilních paliv oproti tomu vypouštíme do vzduchu,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Důvody, proč je jaderná energie hrozná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:36:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Tři důvody, proč bychom měly přestat používat nukleární energii
1: Jaderné zbrojení
Nukleární technologie způsobila násilný vstup do nové éry
Pouze rok po prvním testu atomové bomby v roce 1944
Dvě velká města byla zničena pouze dvěma bombami
Poté technologie reaktorů se pomalu vyvíjela v zájmu generovat
elektřinu avšak byla stále silně
propojena s atomovými zbraněmi.
Je téměř nemožné vyrobit atomovou bombu bez přístupu k
jadernému reaktoru
Dohody o nešíření zbraní v podstatě slouží k šíření</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 důvody, proč nelegalizovat marihuanu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:58:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Po celém světě se marihuana dekriminalizuje nebo dokonce legalizuje
Ale je to dobrý nápad? V online debatách jsou špatné stránky marihuany bagatelizované.
Pojďme se podívat na 3 nejsilnější argumenty proti legalizaci marihuany.
INTRO
Argument 1: MARIHUANA JE TVRDÁ DROGA
V posledních desetiletích
se marihuana stávala čím dál silnější.
Dnes je tak silná, že může způsobit psychózu.
Hlavní aktivní složkou je THC a jsou silné důkazy o tom, že THC je spojeno s psychózou</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistický altruismus - sobecký argument pro zlepšení světa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:28:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Ještě nedávno pracovala většina světové populace na farmách
a celkovou produkci světové ekonomiky
tvořila z většiny celková zemědělská produkce.
A tato produkce byla limitována pevnou velikostí obdělávané země.
Celková produkce ekonomiky se rok od roku příliš neměnila.
Velikost koláče byla pevná - svět byl hra s nulovým součtem.
V takto stagnujícím světě je jedinou cestou k tomu, mít se líp, zhoršit situace druhého.
Pokud dostanete větší kus koláče, někdo jiný musí dostat menší.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nová historie pro lidstvo - Éra lidstva ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:27:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Lidé existovali miliony let jako část přírody.
Ale pak se něco změnilo.
A ve velmi krátkém čase jsme planetu přeměnili tak, aby vyhovovala našim potřebám.
Pokud víme, jsme první bytosti, které probudily a úplně ovládly planetu.
Přechod od lovu a sběru k zemědělství a stavebnictví byl tak dechberoucí a rychlý,
že mnohé způsoby, kterými přemýšlíme o světě, už dnes nejsou užitečné.
Jedním z našich nejvíce zastaralých nápadů je, že nejpoužívanější kalendář světa tvrdí, že žijeme v roce&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Čeština</title>
        <link>https://swiest.com/cs/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/2000100001/</guid>
        <description>​
Dovedu lidem pomoct, ale musím si víc ušpinit ruce.
To je tak neetický.
Manžel vás citově zneužívá. Dejte mu kopačky.
Dobře.
OD PRODUCENTA SCRUBS A TEDA LASSA
Mám o tebe starost. [muž] Já truchlím. [pláč]
Otupuješ bolest.
Necháš se zármutkem stáhnout ke dnu?
Nebo se tomu postavíš
a zvládneš to? Padesát na padesát. Vypadni.
TERAPIE PRAVDOU
​
PAŘÍŽ
[heknutí, nádech Seleny]
[žena] Jak je ti?
[Selena] Jsem děsně unavená.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
