<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Videoiden tekstitykset on SWIEST - Tallenteet · Käsikirjoitukset · Sanoitukset</title>
        <link>https://swiest.com/fi/tags/videoiden-tekstitykset/</link>
        <description>Recent content in Videoiden tekstitykset on SWIEST - Tallenteet · Käsikirjoitukset · Sanoitukset</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fi</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 22:07:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fi/tags/videoiden-tekstitykset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Atomit niin suuria kuin vuoret - Neutronitähdet selitetty ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:07:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Neutronitähdet ovat yksi äärimmäisistä asioista universumissa.
Ne ovat kuin jättimäisiä atomiytimiä.
Halkaisijoiltaan kilometrien mittaisia sekä uskomattoman tiheitä ja rajuja.
Mutta miten jotain tällaista edes voi olla olemassa?
Tähden elämää hallitsee kaksi tasapainossa olevaa voimaa.
Sen oma painovoima ja fuusioreaktion säteilypaine.
Tähtien ytimissä, vety fuusioituu heliumiksi.
Lopulta, ytimen vety on käytetty loppuun.
Jos tähti on tarpeeksi massiivinen, helium fuusioitunuu nyt hiileksi.
Näiden massiivisten tähtien ytimet ovat kerrostuneet kuin sipulit,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Oletko yksin? (Universumissa) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:02:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Oletko yksin maailmankaikkeudessa?
Oletko yhteydessä mihinkään?
Ensinnäkin, olet osa nisäkkäitä, jotka ovat hyvin nuori luokka.
Mutta pystymme jo tekemään YouTube-videoita ja rakentamaan suuria hadronitörmäyttimiä.
Olemme myös halkaisseet atomin ja keksineet Pokémonit.
Saimme alkumme muinaisesta eliöstä joka eli noin kolme ja puoli miljardia vuotta sitten.
Tunnemme ohjaavamme tätä planeettaa, vaikkemme todellisuudessa ohjaakaan.
Yksikin asteroidi tai nokkela virus olisi tarpeeksi päästämään kaikki meidät päiviltä.
Ihmiskunta ylpeilee voivansa tuhota planeetan,
mutta vaikka käyttäisimme kaikki aseemme, tuloksena parhaimmillaan olisi vain laaja sukupuutto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mustat aukot selitettynä - Syntymästä kuolemaan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:10:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mustat aukot ovat omituisimpia objekteja maailmankaikkeudessa.
Vaikuttaa siltä, ettei niissä ole mitään järkeä; mistä ne tulevat?
Ja mitä tapahtuisi, jos putoaisit sellaiseen?
Tähdet ovat uskomattoman valtavia, pääosin vetyatomeista koostuvia kaasupilviä,
jotka ovat romahtaneet tähdeksi oman painovoiman ansiosta.
Niiden ytimissä, ydinfuusio murskaa vetyatomit heliumiksi,
vapauttaen uskomattoman määrän energiaa.
Tämä energia on säteilyä, joka aiheuttaa säteilypainetta ja työntää itseään painovoimaa vastaan,
pitäen tasapainon näiden kahden voiman välillä.
Niin kauan kuin tähden ytimessä tapahtuu ydinfuusiota, tähti pysyy vakaana.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pankkitoiminta selitettynä - Raha ja Luotto ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:40:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kansainvälinen pankkijärjestelmä on mysteeri.
Maailmalla on yli 30 000 eri pankkia
ja ne pitävät hallussaan uskomattoman suuria varoja.
Kymmenen suurimman pankin osuus on noin 25 biljoonaa Yhdysvaltain dollaria.
Nykyisin pankkitoiminta voi vaikuttaa hyvin monimutkaiselta,
mutta sen alkuperäinen idea oli yksinkertaistaa elämää.
1000-luvun Italia oli eurooppalaisen kaupan keskus.
Maanosan kauppiaat tapasivat siellä käydäkseen kauppaa.
Mutta siinä oli yksi ongelma:
valuuttoja oli liikaa.
Pisassa kauppiaiden oli käsiteltävä seitsemää eri kolikkotyyppiä</description>
        </item>
        <item>
        <title>Itsekeskeinen argumentti maailman parantamisen puolesta - egoistinen altruismi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:21:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Viime aikoihin asti, suurin osa maailman ihmisistä työskenteli maatiloilla
ja maailman markkinoiden kokonaistuotanto
oli enimmäkseen viljelyn kokonaistuotos.
Ja tämä tuotos oli sidottuna maapinta-alaan.
Markkinoiden kokonaisutuotto ei vaihdellut paljoakaan vuosi vuodelta.
Piirakan koko oli rajallinen; maailma oli nollasummapeliä
Tällaisessa paikallaan polkevassa maailmassa, ainoa tapa tulla paremmin toimeen oli jos joku muu tulee huonommin toimeen.
jos otat isomman palan piiraasta, joku muu saa vähemmän.
Jos haluat enemmän ruokaa, silloin valloittaminen, ryöstäminen ja varastaminen ovat loistavia strategioita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 syytä, miksi ydinenergia on mahtavaa! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:28:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kolme syytä, miksi meidän pitäisi jatkaa ydinvoiman käyttöä.
Ydinvoima pelastaa henkiä. Vuonna 2013, NASAn teettämä tutkimus totesi että ydinvoima on ehkäissyt
arviolta 1.8 miljoonaa kuolemaa.
Vaikka laskisit mukaan Chernobylin ja Fukushiman uhrit,
ydinvoima aiheuttaa vähiten kuolemia tuotettua energiaa kohden.
Vaikka ydinjäte onkin erittäin haitallista, se varastoidaan yleensä jonnekin,
kun taas haitalliset saasteet fossiilisista polttoaineista pumpataan ilmaan
jota hengitämme joka päivä.
Niinpä, vain vähentämällä fossiilisten polttoaineiden käyttöä, lukemattomia syöpäkasvaimia</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenttia marihuanan laittomuuden puolesta läpikäytynä ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:24:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ympäri maailmaa
marihuanaa ollaan dekriminalisoimassa tai jopa laillistamassa.
Mutta onko tämä kuitenkaan hyvä idea?
Nettiväittelyissä
huonoja puolia usein vähätellään.
Käydään siis läpi kolme vahvinta argumenttia
marihuanan laillistamista vastaan.
Väite numero 1:
Viime vuosikymmeninä
marihuanasta on jalostettu paljon vahvempaa.
Nykyään marihuana on niin väkevää,
että se on tosiasiassa kova huume, joka saattaa aiheuttaa psykoosin.
Marihuanan keskeisin vaikuttava ainesosa on THC,
ja on olemassa vahvaa näyttöä siitä, että THC:n ja psykoosin välillä on yhteys</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 syytä, miksi ydinenergia on kauheaa! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:22:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kolme syytä, miksi meidän pitäisi hylätä ydinvoima.
Ydinaseiden runsastuminen Ydintekniikka saapui maailmaan väkivaltaisesti:
vain vuosi ensimmäisen, vuoden 1944 ydinkokeen jälkeen,
kaksi suurta kaupunkia tuhottiin vain kahden pommin avulla.
Sitemmin reaktoritekniikka on kehittynyt hitaasti
energian tuotannon keinona,
mutta sillä on aina ollut intiimi suhde ydinasetekniikkaan.
On lähes mahdotonta tuottaa ydinaseita
ilman reaktoritekniikan hallitsemista.
Itse asiassa Ydinsulkusopimus auttaa
ydintekniikan levittämisessä kuitenkaan levittämättä ydinaseita
vaisulla menestyksellä.
40 vuoden ajassa viisi valtiota on kehittänyt omat aseensa</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ihmiskunnan uusi historia - Ihmisen aikakausi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:13:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ihmiset ovat olleet olemassa osana luontoa miljoonien vuosien ajan.
Mutta sitten jokin muuttui ja hämmästyttävän lyhyessä ajassa
me muokkasimme tämän planeetan
ja suunnittelimme sen vastamaan tarpeitamme.
Omien tietojemme mukaan olemme ensimmäisen laji koskaan, joka on kyennyt ottamaan koko planeetan haltuunsa.
Muutos metsästäjä-keräilijäkulttuurista maanviljelyyn ja rakentamiseen oli niin nopea, että monet ajattelutapamme maailmasta eivät ole enään käyttökelpoisia.
Yksi jälkeenjääneimmistä ideoistamme on se, että käytetyin kalenteri maailmassa väittää, että elämme vuotta 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
