<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - ট্রান্সস্ক্রিপ্ট · স্ক্রিনপ্লে · গানের বান্ডি বা লিরিকস</title>
        <link>https://swiest.com/bn/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - ট্রান্সস্ক্রিপ্ট · স্ক্রিনপ্লে · গানের বান্ডি বা লিরিকস</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>bn</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 08:00:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/bn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>৩ কারণ যেহেতু নিউক্লিয়ার শক্তি অসাধারণ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:00:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿তিন কারণে আমরা পারমাণবিক শক্তি ব্যবহার চালিয়ে যাওয়া উচিত.
এক: পারমাণবিক শক্তি মানুষের জীবন বাচায়.
2013 সালে নাসা দ্বারা পরিচালিত একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে, পারমাণবিক শক্তি প্রতিহত করেছে
প্রায় 1.8 মিলিয়ন মানুষের মৃত্যু.
এমনকি আপনি যদি চেরনোবিল ও ফুকুশিমার থেকে মৃত্যুর টোল অন্তর্ভুক্ত,
পারমাণবিক শক্তি প্রতি শক্তি ইউনিট উত্পাদিত মৃত্যুতে গত নিম্ন স্তরে গণ্য হবে.
যদিও পারমাণবিক বর্জ্য সত্যিই বিষাক্ত, এটা সাধারণত কোথাও সঞ্চিত,
জীবাশ্ম জ্বালানির বিষাক্ত উপজাত বায়ু প্রবেশ করানো হয় যখন</description>
        </item>
        <item>
        <title>মানবতার জন্য একটি নতুন ইতিহাস - মানব যুগ। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:19:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿মানুষ প্রকৃতির অংশ হিসাবে, কোটি কোটি বছর ধরে টিকে আছে.
কিন্তু তারপর, কিছু পরিবর্তন. এবং সময় একটি অবিশ্বাস্যভাবে স্বল্প পরিমাণ
আমরা এই গ্রহের terraformed এবং আমাদের চাহিদা মাপসই এটা পরিকল্পিত.
যতদুর আমরা জানি, আমরা প্রথম মানুষ জাগ্রত এবং সম্পূর্ণরূপে একটি গ্রহের উপর নিতে যাচ্ছেন
ট্রানজিশন শিকার ও জমায়েত থেকে, চাষাবাদ এবং ভবন, তাই breathtakingly দ্রুত যে বিশ্বের সম্পরকে আমাদের উপায়ে অনেক লোক আর দরকারী ছিল.
আমাদের সবচেয়ে সেকেলে ধারণা এক বিশ্বের মধ্যে সবচেয়ে বেশি ব্যবহৃত ক্যালেন্ডারের যে জোরাজুরি যে আমরা 2016 বছরের মধ্যে বাস</description>
        </item>
        <item>
        <title>আর্কাইভ</title>
        <link>https://swiest.com/bn/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>ট্রোজান হর্স অ্যাফেয়ার পার্ট 1 বাদামী কাগজের খামে চিঠি</title>
        <link>https://swiest.com/bn/3440702199/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/3440702199/</guid>
        <description>ট্রোজান হর্স ব্যাপারটি অনলাইন থেরাপির আরও ভালো সাহায্যের দ্বারা সমর্থিত। মানসিক স্বাস্থ্য শব্দটি শুনলে মনে কী আসে? মানসিক স্বাস্থ্য এমন সব বিষয় যা আপনি ভাবেননি। এটি মানসিক বুদ্ধিমত্তার বিকাশ এবং স্ব-সচেতনতার উপর কাজ করার সীমানা রয়েছে। এটি নিজের প্রতি সহানুভূতিশীল হওয়া এবং আপনার প্রয়োজনগুলি চিহ্নিত করার বিষয়ে। আরও ভাল সাহায্যে অনলাইন থেরাপি চেষ্টা করুন। তারা ফোন, ভিডিও বা মেসেজ অফার করে। আপনার থেরাপিস্টের সাথে চ্যাট করুন এবং এটি আপনার প্রথম মাসের 10% ছাড়ের জন্য ব্যক্তিগত থেরাপির চেয়ে বেশি সাশ্রয়ী। ভাল করে দেখুন betterhelp.</description>
        </item>
        <item>
        <title>অনুসন্ধান</title>
        <link>https://swiest.com/bn/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
