<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/gysi-gegen-guttenberg-der-deutschland-podcast/</link><description>Recent content in Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/gysi-gegen-guttenberg-der-deutschland-podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GGG Live: Was heißt heute konservativ? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310029/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310029/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist soweit: In dieser Woche sitzen KT Guttenberg und Gregor Gysi erstmals gemeinsam auf der Bühne. Und das nicht irgendwo, sondern in Kulmbach – der Heimat von KT Guttenberg. In der ersten GYSI GEGEN GUTTENBERG-Liveshow sprechen die beiden über die Bedeutung von Konservatismus und Tradition. KT Guttenberg erzählt von einer besonderen Begegnung mit dem Papst und was seine Urgroßmutter damit zu tun hat, Gregor Gysi beschäftigt sich mit dem Titel des Bundestags-Alterspräsidenten und der damit einhergehenden unbegrenzten Redezeit – würde der Bundestag nach 48 Stunden aufgeben?</description></item><item><title>Bildung in Deutschland: Warum tun wir so wenig? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310001/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310001/</guid><description>Podcast Beschreibung Während KT Guttenberg in einer Dachgeschosswohnung in Italien friert, sitzt Gregor Gysi im warmen Berliner Studio und stellt sich die Frage, wer von den beiden eigentlich der aufsässigere Schüler war. Wer ist häufiger beim Direktor gelandet? KT spricht über seine erste sogenannte „Watschn“, die er ausgerechnet seinem Religionslehrer verpasste und Gregor Gysi erzählt, welche Berufe er neben dem des Anwalts und Politikers in seinem Leben sonst noch ausübte. In dieser Episode GYSI GEGEN GUTTENBERG haben Gregor Gysi und KT Guttenberg nicht nur einiges zu berichten, sondern auch das ein oder andere zu beichten.</description></item><item><title>Arm vs. Reich: Wie gerecht ist Deutschland? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310002/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310002/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie sind Reichtum und Armut definiert? Wie gerecht ist Deutschland heute wirklich? Gregor Gysi und KT Guttenberg sprechen darüber, wie ein Stück Chancengleichheit in Deutschland erreicht werden kann. Dabei fordert der Linke ein amerikanisches Besteuerungssystem und der Freiherr erklärt, warum er die Vermögenssteuer für wenig wirksam erachtet. Zu guter Letzt erzählt Gregor Gysi von einem besonderen Restaurantbesuch mit seinem Lieblingsmillionär - diese Episode von GYSI GEGEN GUTTENBERG enthält einige Überraschungen.</description></item><item><title>Was bringt die UNO heute noch? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310003/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310003/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Hauptaufgaben der Vereinten Nationen sind klar formuliert: Weltfrieden und internationale Sicherheit. Aber welche Rolle spielt die UNO in Zeiten wie heute eigentlich noch? Was kann dieses einst so stabile Dach, das sich über dem Irrsinn der beiden Weltkriege bildete, heute noch tragen? In dieser Episode GYSI GEGEN GUTTENBERG erzählt Gregor Gysi, warum er sich über die UNO ärgert und gleichzeitig doch froh ist, dass es sie gibt. Und KT Guttenberg verrät, wen er am liebsten an die verknotete Pistole vor dem UN-Hauptsitz binden möchte.</description></item><item><title>Die Kraft des Neuanfangs | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310004/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310004/</guid><description>Podcast Beschreibung Neu anfangen – was beutetet Neuanfang für KT Guttenberg und Gregor Gysi? Wie funktionieren Neuanfänge in der Politik – und wann sind sie notwendig? Und warum brauchen so viele Menschen ein Fest wie Silvester, um Dinge anders zu machen? In dieser Episode von GYSI GEGEN GUTTENBERG geht es um die nötige Versöhnung mit sich selbst und die Akzeptanz von Neuanfängen – im ganz persönlichen und im gesellschaftlichen Kontext. Zu Beginn der Episode klärt KT Guttenberg aber erst einmal auf, was er nachts im Pyjama auf einem Hotelflur zu suchen hat und Gregor Gysi verrät, warum er kein großer Freund von Gemeinschaftsduschen ist.</description></item><item><title>GGG-Spezial: Die Macht der Kirchen mit Andreas Englisch | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310005/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310005/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein weiteres GGG-Spezial – dieses Mal ohne Communityfragen, Leseproben und ausnahmsweise ohne Gregor Gysi. In dieser Folge von GYSI GEGEN GUTTENBERG spricht KT Guttenberg mit dem Vatikanexperten Andreas Englisch, den er bei den Dreharbeiten für seinen neuen Dokumentarfilm kennenlernte – und einige Fragen blieben offen. Andreas Englisch lebt seit 35 Jahren in Rom und gilt als einer der renommiertesten Journalisten im Vatikan. Gemeinsam sprechen sie über Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft der Kirchen.</description></item><item><title>Was hält unser Land noch zusammen? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310006/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310006/</guid><description>Podcast Beschreibung Ost vs. West, Jung vs. Alt, Rechts vs. Links, Reich vs. Arm – Deutschland driftet auseinander, es mangelt an Zusammenhalt in unserer Gesellschaft und das Vertrauen in die Politik schwindet. Was oder wer sind die wesentlichen Spalter in unserer Gesellschaft? Und wie vereint man sie wieder? KT Guttenberg und Gregor Gysi versuchen Antworten zu finden. Außerdem schlägt Gregor Gysi vor, sich ein wenig mehr an den USA zu orientieren, was auch nicht alle Tage passiert und KT Guttenberg plädiert für mehr Zuversicht und Optimismus.</description></item><item><title>Die Bücher meines Lebens | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310007/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310007/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Büchermonat Oktober widmen sich KT Guttenberg und Gregor Gysi einem Thema, das im Leben der beiden eine große Rolle spielt: lesen. In dieser Folge von GYSI GEGEN GUTTENBERG verraten die beiden Hosts, welche Bücher sie in ihrem Leben zum Weinen, Lachen oder Umdenken bewegt haben. Außerdem erzählt KT Guttenberg, warum die Harry-Potter-Reihe fast zu einem Leseverbot in den USA geführt hat, und Gregor Gysi erzählt, wie Shakespeare es sogar ins Trash-TV geschafft hat.</description></item><item><title>BRICS-Erweiterung: das neue Machtzentrum? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310008/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310008/</guid><description>Podcast Beschreibung Gregor Gysi hat sich verfahren und ist in der falschen Stadt gelandet und KT Guttenberg war 10 Tage offline – kein Wunder, dass die beiden Hosts so lange nicht mehr zusammensitzen konnten. Jetzt sind sie wieder zurück im Studio und widmen sich in dieser Folge einem internationalen Thema: der Erweiterung des Staatenbündnisses BRICS. Brasilien, Russland, Indien, China und Südafrika nehmen sechs weitere Nationen in das ihr Bündnis auf. Welche Macht haben die BRICS-Staaten wirklich?</description></item><item><title>Krieg in Israel und Gaza – wohin führt das noch? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310009/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310009/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Nahostkonflikt ist dramatisch eskaliert: Am vergangenen Samstag startete die radikalislamische Hamas einen Großangriff auf Israel. Seitdem herrscht in Israel und Gaza ein Krieg, den die ganze Welt verfolgt. Wie konnte es so weit kommen? Welche Folgen wird diese Eskalation für die Weltordnung haben? Was können Deutschland und Europa nun tun, wie verhalten sich die USA, China, Russland, die arabischen Staaten? KT Guttenberg und Gregor Gysi versuchen, Antworten auf diese enorm komplexen Fragen zu finden.</description></item><item><title>Das GGG-Solo #2 | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310010/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310010/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Sommer ist vorbei und in Deutschland wird es Herbst – Bücherherbst. Das bedeutet aber auch, dass die Kalender von Gregor Gysi und KT Guttenberg in dieser Woche erneut sehr voll sind, weshalb die beiden erst in der nächsten Woche wieder gemeinsam aufnehmen. Heute gibt es somit ein weiteres GGG-Solo – ohne Gregor Gysi, aber dafür wieder mit dem Geschwisterpaar KT und Philipp Guttenberg (der aus Gregor Gysis neuem Buch lesen wird).</description></item><item><title>Das GGG-Solo #1 | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310011/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310011/</guid><description>Podcast Beschreibung Das erste „GGG Solo“, denn heute spricht nur ein G. Eine Episode ohne Gregor Gysi, aber keine Sorge! Es ist alles in bester Ordnung. Gregor Gysi geht es gut, KT Guttenberg auch. Beide sind nur schwer beschäftigt, weshalb ein gemeinsamer Aufnahmetermin in dieser Woche nicht planbar war. Doch weder KT Guttenberg noch Gregor Gysi wurde das Schweigen in die Wiege gelegt, daher gibt es natürlich auch diesen Mittwoch eine Episode GYSI GEGEN GUTTENBERG – nur eben ohne GEGEN und ohne GYSI.</description></item><item><title>GGG Spezial II: Die besten Fragen aus der Community | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310012/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310012/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist wieder soweit: In den vergangenen Wochen sind erneut hunderte Fragen von Zuhörerinnen und Zuhörern bei uns eingegangen. Auf diese Fragen braucht es Antworten – die liefert die aktuelle Folge von GYSI GEGEN GUTTENBERG. Was würden die beiden ihren Kindern raten, wenn sie Soldatin oder Soldat werden möchten? Was bedeutet Respekt für sie? Und wie stehen sie zu einem AfD-Verbot in Deutschland? Fragen über Fragen, heute gibt es Antworten.</description></item><item><title>Wahlkampf in Deutschland: Das organisierte Versprechen | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310013/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310013/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 8. Oktober wird wieder gewählt – in Bayern und Hessen zumindest, denn da stehen die Landtagswahlen bevor und der Wahlkampf ist bereits in vollem Gange. Für KT Guttenberg und Gregor Gysi ein guter Anlass, um hinter die Kulissen zu blicken. Ein Wahlplakat bringt keine Stimme, aber kein Wahlplakat kostet viele Stimmen – nur eine von vielen Erfahrungen, welche die beiden in ihrem politischen Leben gelernt haben. In dieser Folge GYSI GEGEN GUTTENBERG verrät KT Guttenberg, wer die Wahlprogramme wirklich liest (Spoiler: kein Schwein!</description></item><item><title>Wieviel Meinung halten wir aus? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310014/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310014/</guid><description>Podcast Beschreibung Brandstifter, Holzköpfe, Radikale: Wie viel Meinungsvielfalt muss eine Demokratie zulassen – und ertragen können? Und welche Meinungen sollten im öffentlich-rechtlichen Diskurs mehr und welche weniger vorkommen? In dieser Folge von GYSI GEGEN GUTTENBERG dreht sich alles um die Meinungsvielfalt in Deutschland und die bewerten sowohl Reporter ohne Grenzen als auch KT Guttenberg als „so lala“. Außerdem verraten Gregor Gysi und KT Guttenberg ihre Tipps für den richtigen Umgang mit Shitstorms und Gregor Gysi macht deutlich, warum er Karl Lauterbach seine Rolle als Dauergast in deutschen Talkshows nicht streitig machen wird.</description></item><item><title>Putin, Taliban, Mullahs: Sollen wir mit Diktatoren und Terrorregimes verhandeln? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310015/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310015/</guid><description>Podcast Beschreibung Vom „Wandel durch Annäherung“ sprach der SPD-Politiker Egon Bahr erstmalig vor 60 Jahren. Seitdem hat sich unsere Welt grundlegend verändert. Heute stellen sich neue Fragen: Ist dieses Konzept auch auf Verhandlungen mit Terrorregimes übertragbar? Sollten wir mit ihnen verhandeln? Was bringen diese Gespräche wirklich? Und wie sehen sie aus? Gregor Gysi und KT Guttenberg klären auf – sie versuchen es zumindest. Gregor Gysi erzählt von einer besonderen Einladung zum Fastenbrechen in Kairo und KT Guttenberg erinnert sich an seine Reisen nach Afghanistan und die Gespräche vor Ort.</description></item><item><title>Berlin, Berlin: zwischen Kiez und Chaos | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310016/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310016/</guid><description>Podcast Beschreibung Groß, dreckig, bunt, laut, vielfältig, divers, vereinigt, getrennt – Berlin ist schwer mit einem Wort zu beschreiben, daher widmen KT Guttenberg und Gregor Gysi dieser Stadt eine ganze Folge. Wie nimmt ein echter Berliner die Veränderungen der letzten Jahrzehnte wahr? Und wie fühlte es sich für einen Franken an, über 10 Jahre in Berlin zu leben? Außerdem fragt sich KT Guttenberg, ob Berlins Verwaltung schon immer so chaotisch war und Gregor Gysi erklärt, wie die Wohnungssuche in Berlin wirklich klappt.</description></item><item><title>TikTok, Talkshows, BILD – über Medien und Meinungsmache | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310017/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310017/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie konsumieren Gregor Gysi und KT Guttenberg eigentlich Medien? Bei dem einen startet der Tag mit einem Blick in den Teletext, bei dem anderen endet er mit einem Post auf LinkedIn. In dieser Episode von GYSI GEGEN GUTTENBERG sprechen Gregor Gysi und KT Guttenberg über ihr Verhältnis zur Bild-Zeitung, die Abhängigkeitsbeziehung zwischen Politik und Medien und die politische Relevanz von Kloschüsseln. KT Guttenberg spricht sich außerdem für einen Talkshow-Streik von Politikern aus und Gregor Gysi verrät, was die größte Gegendarstellung der Bild-Zeitung und sein Gehirn miteinander zu tun haben.</description></item><item><title>Von Vorbildern und Idolen – wer hat uns geprägt? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310018/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310018/</guid><description>Podcast Beschreibung Was haben Rosa Luxemburg, Hannah Arendt, The Beatles und die Väter von KT Guttenberg und Gregor Gysi gemeinsam? Sie alle sind in gewisser Weise Vorbilder – zumindest für die beiden Hosts. Welche Rolle spielen Idole und Vorbilder heute in unserer Gesellschaft? Und wie wird ein Mensch zu eben diesen? Ein gutes Vorbild muss so schlecht sein, dass man es auch erreichen kann – darin sind sich Gregor Gysi und KT Guttenberg einig.</description></item><item><title>Krieg in der Ukraine: Wie findet sich ein Ende? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310019/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310019/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor anderthalb Jahren begann der Überfall russischer Truppen auf die Ukraine. Seitdem wird in der Ukraine getötet und in Deutschland gestritten, mit einer Rhetorik, die selten Raum für Dialog lässt. &amp;ldquo;Kriegstreiber&amp;rdquo; schimpfen die Einen die Anderen, &amp;ldquo;Putin-Knechte&amp;rdquo; schallt es zurück. In dieser Episode von GYSI GEGEN GUTTENBERG versuchen Gregor Gysi und KT Guttenberg vor allem eines: einander zuzuhören – und gemeinsam die komplexe Situation zu verstehen und einzuordnen. Welche Szenarien gibt es für ein Ende des Krieges?</description></item><item><title>GGG Spezial: Die spannendsten Fragen aus der Community | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310020/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310020/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist so weit! In den letzten Wochen haben Gregor Gysi und KT Guttenberg zahlreiche Zuschriften von ihren Zuhörerinnen und Zuhörern bekommen. Natürlich landen diese nicht unbeantwortet im Spamordner – sie werden on air besprochen. Glauben die beiden an Gott? Wie sähe ein Kabinett aus, das Gregor Gysi parteiübergreifend zusammenstellen dürfte? Was denken unsere Hosts über die Generation Z? Und wer kauft eigentlich die Outfits von KT Guttenberg? All das und noch vieles mehr erfahren Sie in der ersten Community-Spezialfolge von GYSI GEGEN GUTTENBERG.</description></item><item><title>Was bedeutet uns Heimat? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310021/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310021/</guid><description>Podcast Beschreibung Heimat – ein Wort mit vielen Bedeutungen. Wie lässt sich Heimat in Worten beschreiben? Ist es ein Gefühl, ein Ort oder sind es Menschen? Gibt es nur eine Heimat? In der neuen Folge GYSI GEGEN GUTTENBERG suchen Gregor Gysi und KT Guttenberg ihre ganz eigene Definition des Heimatbegriffs. Ganz nebenbei erfährt Gregor Gysi, dass Guttenberg eine echte Gemeinde ist und KT Guttenberg verrät, warum er in den USA immer wieder Sehnsucht nach genau diesem kleinen Ort hatte.</description></item><item><title>Ost vs. West: wiedervereint und doch getrennt? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310022/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310022/</guid><description>Podcast Beschreibung Jammerossis und Besserwessis – tumbe Klischees über die jeweils anderen halten sich bis heute. Werden wir die Trennung in den Köpfen jemals ganz überwinden können? In dieser Episode von GYSI GEGEN GUTTENBERG sprechen KT Guttenberg und Gregor Gysi über eine Unterscheidung, die sich auch 33 Jahre nach der Wiedervereinigung immer noch durch unser Land zieht. Welche tatsächlichen Unterschiede gibt es – und welche Gemeinsamkeiten? Was hätte man anders machen müssen – und was lief gut?</description></item><item><title>Kann Deutschland noch Zukunft? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310023/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310023/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein neuer Mittwoch, eine neue Folge GYSI GEGEN GUTTENBERG – zum ersten Mal remote. KT Guttenberg berichtet live aus den Bergen Montanas, während Gregor Gysi im sonnigen Berlin sitzt. Verschiedene Orte, verschiedene Parteien und dennoch treibt sie beide ein Thema um: Die Zukunftsfähigkeit Deutschlands. Gehört Deutschland in Zukunft noch zu den führenden Wirtschaftsnationen? Was macht die Politik gerade falsch und was richtig? Ticken wir nur in Legislaturperioden? Über all das sprechen Gregor Gysi und KT Guttenberg – und sie verraten, wann und warum sie zum ersten Mal gelogen haben.</description></item><item><title>China – die neue Supermacht und wir | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310024/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310024/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie geht Deutschland damit um, dass China immer mächtiger wird? Gregor Gysi spricht über seine ersten Berührungspunkte mit der chinesischen Kultur und was die Aufklärungsliteratur damit zu tun hat. KT Guttenberg berichtet von seiner ersten Begegnung mit dem chinesischen Präsidenten Xi Jinping. Worüber haben die beiden wohl gesprochen? Politische Bestandsaufnahmen, persönliche Erlebnisse und ein Blick hinter den Vorhang großer politischer Treffen – in der neuen Folge GYSI GEGEN GUTTENBERG gibt es alles.</description></item><item><title>Wie witzig sind wir Deutschen? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310025/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310025/</guid><description>Podcast Beschreibung Humor ist etwas sehr Individuelles, aber Humor hat gleichzeitig auch eine hohe verbindende Kraft. Welche Rolle spielt Humor im Leben von Gregor Gysi und KT Guttenberg? Was bedeutet Humor in der Politik? In der dritten Episode von GYSI GEGEN GUTTENBERG geht es um das Geheimnis und die Grenzen des Humors. KT Guttenberg verrät, welcher Politiker seiner Meinung nach wirklich Humor hat und Gregor Gysi erzählt, warum die Adresse von Wolfgang Schäuble heute nicht „Zum Gysi 1“ lautet.</description></item><item><title>Sind die USA noch unser Freund? | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310026/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310026/</guid><description>Podcast Beschreibung Existiert die deutsch-amerikanische Freundschaft noch? Was bildet das Fundament dieser Freundschaft? Diese Fragen stellen sich Gregor Gysi und KT Guttenberg in der heutigen Folge. Gregor Gysi liefert einen Blick hinter die Kulissen der diesjährigen Sicherheitskonferenz und KT Guttenberg beschreibt das Leben in zwei Ländern, die manchmal nicht genau wissen, wie sie zueinanderstehen. Warum sorgt sich Ex-Präsident Donald Trump um Deutschland? Und was hat Gregor Gysis Besuch bei den reichsten Menschen Deutschlands mit Amerika zu tun?</description></item><item><title>Reden wir über Einsamkeit | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310027/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310027/</guid><description>Podcast Beschreibung Einsamkeit - ein bedrängendes Gefühl. Wenn man ein politisches Spitzenamt bekleidet, ist dann Einsamkeit ein Preis des Erfolgs? Oder macht nicht erst Misserfolg richtig einsam? In der ersten Folge ihres neuen Podcasts GYSI GEGEN GUTTENBERG sprechen Gregor Gysi und Karl-Theodor zu Guttenberg so offen wie persönlich über ihre Erfahrungen mit der Einsamkeit. Sie erzählen, was das Gefühl in ihnen auslöst, und sie fragen sich, ob Vladimir Putin und Donald Trump einsame Menschen sind.</description></item><item><title>GGG – Gysi gegen Guttenberg | Gysi gegen Guttenberg – Der Deutschland Podcast</title><link>https://swiest.com/de/2651310028/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 13:05:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2651310028/</guid><description>Podcast Beschreibung Gregor Gysi und Karl-Theodor zu Guttenberg sind zwei der populärsten und streitbarsten (Ex-) Politiker der letzten 30 Jahre. In diesem Podcast prallen ihre Gegensätze erstmals richtig aufeinander. Jeden Mittwoch sitzen sie zusammen und sprechen über Themen und Fragen, die sie und uns bewegen – im privaten, gesellschaftlichen oder auch politischen Kontext. Fragen, die sie und Deutschland aktuell bewegen. Offen, wertschätzend und ehrlich gehen sie immer wieder über ideologische Grenzen hinweg und zeigen, wie Dialog heute auch funktionieren kann – selbst wenn man hin und wieder unterschiedlicher Meinung ist.</description></item></channel></rss>