<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Die Geschichte meines Lebens on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/die-geschichte-meines-lebens/</link><description>Recent content in Die Geschichte meines Lebens on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 05:00:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/die-geschichte-meines-lebens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4 Gerda | „Ach, da haben wir auch gar nicht darüber gesprochen.“ | Die Geschichte meines Lebens</title><link>https://swiest.com/de/4685200006/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 05:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4685200006/</guid><description>Podcast Beschreibung Gerda ist eine zierliche, elegante Frau. In ihrem Wohnzimmer stehen Maiglöckchen und als wir uns treffen, betont sie immer wieder, sie habe nichts Großes zu berichten. Dann tauchen wir gemeinsam ein in ihre Vergangenheit und als sie mir von ihrer Kindheit und Jugend erzählt, erfahre ich plötzlich vom Verlust ihres Bruders und auch von den Vergewaltigungen nach dem Zweiten Weltkrieg. Ich staune, wie sie das alles verkraftet hat. Früher sei sie schüchtern gewesen, sagt sie.</description></item><item><title>3 Gritta | „Mir macht keiner was vor.“ | Die Geschichte meines Lebens</title><link>https://swiest.com/de/4685200001/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4685200001/</guid><description>Podcast Beschreibung Gritta habe ich als eine sehr konsequente Frau in Erinnerung, kontaktfreudig und selbstbestimmt. Als 13-jährige erlebt sie die Geburt ihrer kleinen Schwester hautnah mit und entscheidet daraufhin: “Ich will niemals heiraten und niemals Kinder kriegen.” Tatsächlich bleibt sie ihr ganzes Leben ledig und kinderlos. "Ich habe ein glückliches Leben geführt - solo.", sagt sie und betont, dass sie das nicht bereut. Als Älteste von drei Geschwistern wurde Gritta früh in die Verantwortung gezogen - und das im Zweiten Weltkrieg, während in Berlin die Bomben fielen.</description></item><item><title>2 Renate | „Ich hing so an meinem Zuhause.“ | Die Geschichte meines Lebens</title><link>https://swiest.com/de/4685200002/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 05:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4685200002/</guid><description>Podcast Beschreibung Renate macht mir immer gute Laune! Sie sagt alles so, wie es ihr auf dem Herzen liegt. Bunt, fröhlich, direkt - so ist mein erster Eindruck von ihr. Sie ist auch diejenige, die mich nicht auf einen Kaffee zu sich nach Hause einlädt, sondern erst einmal fragt: “Piccolöchen?” Renate lebt bis heute in derselben Berliner Siedlung, in der sie geboren wurde. Dort beobachtete sie als Kind - in der Zeit kurz nach dem Zweiten Weltkrieg - wie ihre Mutter der Bedrohung sexueller Gewalt ausgesetzt war.</description></item><item><title>1 Irene | „Ich lasse mich jetzt nicht mehr kommandieren.“ | Die Geschichte meines Lebens</title><link>https://swiest.com/de/4685200003/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4685200003/</guid><description>Podcast Beschreibung Irene erinnert mich an meine eigene Oma. Ihre Stimme, ihr Dialekt, ihr Lachen. Als Kind hat sie nach dem Zweiten Weltkrieg erlebt, wie ihre Mutter selbstständig werden musste, um für ihre Töchter zu sorgen. Sie erzählt mir von ihrem beruflichen Werdegang als Schneiderin und davon, wie sie später als Hausfrau und Mutter arbeiten gehen wollte - aber nicht durfte, ohne die Erlaubnis ihres Mannes. Zunächst ordnete Irene sich in der Beziehung zu ihrem Mann unter, doch nach der Trennung ließ sie sich nicht mehr herumkommandieren.</description></item><item><title>Die Geschichte meines Lebens | Vorwort | Die Geschichte meines Lebens</title><link>https://swiest.com/de/4685200004/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4685200004/</guid><description>Podcast Beschreibung Hi, ich bin Anna - die Erzählerin im Podcast “Die Geschichte meines Lebens”. Ich habe über den Verein Freunde alter Menschen e.V. Irene, Renate, Gritta, Gerda, Ina, Helga, Hiltraud, Vera und Brigitte kennengelernt. Neun wunderbare Frauen, die mit mir ihre Lebensgeschichte geteilt haben und die ich jetzt an euch weitergeben darf. Das, was mir von den Frauen erzählt wurde, ist mir unglaublich nahe gegangen. Mehr als einmal saß ich da und hatte einen Kloß im Hals.</description></item><item><title>Die Geschichte meines Lebens | Trailer | Die Geschichte meines Lebens</title><link>https://swiest.com/de/4685200005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:08:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4685200005/</guid><description>Podcast Beschreibung Ist euch schon mal aufgefallen, dass wir die meisten Dinge nur aus Sicht von Männern kennen? Historische Ereignisse, gesellschaftliche Regeln, persönliche Geschichten.
&amp;nbsp;
Irene, Renate, Gritta, Gerda, Ina, Helga, Hiltraud, Vera, und Brigitte haben den Zweiten Weltkrieg als Kinder und Jugendliche in Deutschland miterlebt. Heute sind diese Frauen über 80, teilweise sogar über 90 Jahre alt und blicken auf aufregende Erfahrungen und traumatische Erlebnisse zurück. In meinem neuen Podcast "</description></item></channel></rss>