<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transcripties · Scenario&#39;s · Songteksten</title>
        <link>https://swiest.com/nl/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transcripties · Scenario&#39;s · Songteksten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 22:23:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/nl/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 redenen waarom kernenergie vreselijk is! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:23:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Drie redenen waarom we zouden moeten stoppen met kernenergie.
Een: Nucleaire proliferatie
Nucleaire technologie maakte oorspronkelijk een gewelddadige opkomst
Slechts één jaar na de eerste testexplosie in 1944,
werden twee steden vernietigd door slechts twee afzonderlijke bommen.
Daarna kwam langzaam reactortechnologie op
als een manier om electriciteit te genereren,
maar het heeft altijd een nauwe band gehad met nucleaire wapens.
Het is bijna onmogelijk nucleaire wapens te ontwikkelen</description>
        </item>
        <item>
        <title>Een egoïstisch argument voor het verbeteren van de wereld. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:36:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Nog niet zo lang geleden werkten de meeste mensen op boerderijen
en de totale productie van de wereldeconomie was vooral de totale landbouwproductie.
En die productie was beperkt door een vaste oppervlakte land.
De hele productie van de economie veranderde niet zoveel met de jaren.
De grootte van de taart lag vast.
De wereld was een nulsomspel.
Je krijgt het in zo&amp;rsquo;n stagnerende wereld enkel beter&amp;hellip;
als iemand het slechter krijgt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Redenen waarom kernenergie geweldig is! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:54:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Drie redenen waarom we kernenenergie zouden moeten blijven gebruiken:
Ten eerste: Kernenergie redt levens.
Een onderzoek van NASA uit 2013
toonde aan dat kernenergie ongeveer 1,8 miljoen doden heeft voorkomen.
Zelfs als je de dodentallen van Tsjernobyl en Fukushima meetelt,
staat kernenergie op de laatste plaats,
uitgedrukt in doden per energie-eenheid.
Hoewel kernafval erg giftig is, wordt het doorgaans opgeslagen
terwijl giftige afvalgassen van fossiele brandstoffen in de lucht worden gepompt die we dagelijks inademen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000 km kabel naar de sterren - The Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:42:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿In de ruimte komen is moeilijk,
momenteel is het als een berg beklimmen op een eenwieler,
met een rugzak vol explosieven.
Zeer traag, je kan niet veel spullen meenemen, en je kan doodgaan.
Een raket moet een snelheid halen van ongeveer 40.000 km/h
om los te komen van aarde.
Om die snelheid te behalen,
zijn raketten grotendeels containers voor brandstof
met een kleine hoeveelheid voor de voorstuwing.
Dit is slecht als je naar andere planeten wilt gaan,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Evaluatie Van Drie Redenen Waarom Cannabis Illegaal Moet Blijven ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:41:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿Op de hele wereld wordt cannabis gedecriminaliseerd of zelfs gelegaliseerd.
Maar is dat wel een goed idee?
Op het internet worden de schadelijke kanten vaak geminimaliseerd.
Laten we dus de drie beste argumenten bekijken
om cannabis niet te legaliseren.
Argument 1: cannabis in een harddrug.
In de jongste decennia is cannabis zo gekweekt om veel sterker te worden.
Cannabis is vandaag zo sterk
dat het een harddrug is die tot psychose kan leiden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Een nieuwe geschiedenis voor de mensheid - Het tijdperk van de Mens ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:19:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿De mensheid bestaat al voor miljoenen jaren als een onderdeel van de natuur.
Maar toen veranderde iets. En in een heel erg korte tijd,
hebben we deze planeet geterraformeerd en ontworpen om onze benodigdheden te voldoen.
Voor hoever wij weten zijn wij het eerste ras die compleet zijn eigen planeet heeft overgenomen.
De verandering van jagen en bijeenkomen naar landbouw en bouwen, was zo adembenemend snel dat veel van onze manieren om over de wereld te denken niet langer van toepassing waren.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Nederlands</title>
        <link>https://swiest.com/nl/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/2000100001/</guid>
        <description>​
Ik kan mensen helpen als ik m&amp;rsquo;n handen wat vuil maak.
Klinkt zo onethisch.
Je man mishandelt je emotioneel. Verlaat hem.
Oké.
Ik maak me zorgen om je. -[Jimmy] Ik rouw om haar.
[huilt]
Je stopt &amp;rsquo;t weg.
[Paul] Verdrink je in je verdriet of zie je het onder ogen…
…en verwerk je het? -Wie zal &amp;rsquo;t zeggen.
Wegwezen.
​
PARIJS
[Gomez kreunt, ademt in]
[vriendin] Hoe voel je je?</description>
        </item>
        <item>
        <title>De affaire met het Trojaanse paard deel 1 De brief in de bruine papieren envelop</title>
        <link>https://swiest.com/nl/4207707180/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/4207707180/</guid>
        <description>De Trojaanse Paarden-affaire ondersteund door betere hulp online therapie. Wat komt er in je op als je de woorden geestelijke gezondheid hoort? Geestelijke gezondheid zijn alle dingen waar je nog niet aan hebt gedacht. Het is grenzen stellen aan het ontwikkelen van emotionele intelligentie en werken aan zelfbewustzijn. Het gaat erom dat je compassie hebt met jezelf en je behoeften identificeert. Probeer online therapie met betere hulp. Ze bieden telefoon, video of bericht.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
