<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transcripties · Scenario&#39;s · Songteksten</title>
        <link>https://swiest.com/nl/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transcripties · Scenario&#39;s · Songteksten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl</language>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2023 08:19:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/nl/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Een nieuwe geschiedenis voor de mensheid - Het tijdperk van de Mens ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/nl/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:19:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcriptie ﻿De mensheid bestaat al voor miljoenen jaren als een onderdeel van de natuur.
Maar toen veranderde iets. En in een heel erg korte tijd,
hebben we deze planeet geterraformeerd en ontworpen om onze benodigdheden te voldoen.
Voor hoever wij weten zijn wij het eerste ras die compleet zijn eigen planeet heeft overgenomen.
De verandering van jagen en bijeenkomen naar landbouw en bouwen, was zo adembenemend snel dat veel van onze manieren om over de wereld te denken niet langer van toepassing waren.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Nederlands</title>
        <link>https://swiest.com/nl/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/2000100001/</guid>
        <description>​
Ik kan mensen helpen als ik m&amp;rsquo;n handen wat vuil maak.
Klinkt zo onethisch.
Je man mishandelt je emotioneel. Verlaat hem.
Oké.
Ik maak me zorgen om je. -[Jimmy] Ik rouw om haar.
[huilt]
Je stopt &amp;rsquo;t weg.
[Paul] Verdrink je in je verdriet of zie je het onder ogen…
…en verwerk je het? -Wie zal &amp;rsquo;t zeggen.
Wegwezen.
​
PARIJS
[Gomez kreunt, ademt in]
[vriendin] Hoe voel je je?</description>
        </item>
        <item>
        <title>De affaire met het Trojaanse paard deel 1 De brief in de bruine papieren envelop</title>
        <link>https://swiest.com/nl/4207707180/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/nl/4207707180/</guid>
        <description>De Trojaanse Paarden-affaire ondersteund door betere hulp online therapie. Wat komt er in je op als je de woorden geestelijke gezondheid hoort? Geestelijke gezondheid zijn alle dingen waar je nog niet aan hebt gedacht. Het is grenzen stellen aan het ontwikkelen van emotionele intelligentie en werken aan zelfbewustzijn. Het gaat erom dat je compassie hebt met jezelf en je behoeften identificeert. Probeer online therapie met betere hulp. Ze bieden telefoon, video of bericht.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
