<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transkripce · Scénáře · Texty písní</title>
        <link>https://swiest.com/cs/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transkripce · Scénáře · Texty písní</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>cs</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 22:07:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/cs/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Černé díry vysvětleny - od narození až po smrt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:07:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Černé díry jsou jedním z nejpodivnějších věcí v našem světě.
Zdá se, že nedávají žádný smysl. Kde se vlastně vzaly?
A co se stane, pokud bychom do nějaké spadli?
Hvězdy jsou neskutečně hmotná tělesa složena především z atomu vodíku,
které se hroutí díky vlastní gravitaci.
Jaderná fúze v jejich jádru mění atomy vodíku na hélium,
během této reakce se uvolňuje obrovské množství energie
Tato energie ve formě radiace působí proti gravitaci</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomy tak velké jako hory - vysvětlení neutronových hvězd. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:26:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Neutronové hvězdy jsou jedny z nejvíce extrémních věcí v našem vesmíru !
Jsou jako obrovská atomová jádra
s průměrem několika kilometrů,
neuvěřitelně hustá a vražedná.
Ale jak může něco takového existovat ?
Život hvězdy je dominován dvěmi sílemi, které jsou v balanci -
její gravitace,
a radiační tlak její fůzní reakce.
V jádru hvězd, vodík je přeměňován v hélium.
Nakonec, vodíkové jádro je vyčerpáno.
Pokud je hvězda dostatečně masivní, hélium je přeměněno na uhlík.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jsou GMO dobré nebo špatné? Genetické inženýrství a naše jídlo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:56:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿GMO (Geneticky Modifikované Organismy) jsou jedny z nejkontroverznějších oblastí vědy.
Genetické inženýrství je používáno v různých odvětvých &amp;hellip;
&amp;hellip; a i když použití v medicíně například ve formě geneticky modifikovaného inzulinu je schvalováno &amp;hellip;
&amp;hellip; diskuze o GMO se rozbíhá ve chvíli, kdy přijde řeč na jídlo a potravinářské výrobky.
Proč se tak děje?
Proč se na tu samou věc pohlíží tak rozdílně?
Pojďme se na celou věc podívat od základů a objasnit si fakta, možná rizika a samotnou budoucnost gen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Budování základny na Marsu je hrozný nápad: Jdeme do toho! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:43:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Od nehostinných pouští, k osamělým ostrovům až po nejvyšší hory,
lidé vyrážejí kamkoli, kde je místo pro expanzi
Nelze se tedy divit, že už teď probíhají přípravy
stanout na Marsu
a vytvořit první trvalou kolonii mimo Zemi.
možná dokonce přeměnit další planetu na náš druhý modrý domov
Ale počkejte,
než se dostaneme k hezkým věcem z budoucnosti
musíme nejprve dokončit druhou fázi kolonizace;
vytvořit polo-trvalou základnu
a připravit půdu pro více lidí.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Protilátka na nespokojenost ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:49:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿všichni známe ten pocit, že ne všechno je tak jak má být
že nejsi dostatečně úspěšný
tvůj vztah není dostatečně uspokojující
že nemáš věci, po kterých toužíš
chronická nespokojenost, kvůli které
koukáš jinam se závistí a na sebe se zklamáním
populární kultura, reklamy a sociální média, tohle dělají
ještě horší, tím, že ti připomínají, že směřovat pro něco menšího
než pro tvou vysněnou práci je selhání, že potřebuješ</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mimozemšťané pod ledem - Život na tuláckých planetách ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:28:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Toulavé planety jsou planety, které cestují vesmírem samy.
Obývají temnou a rozsáhlou část vesmíru, mezi hvězdami
Samy se ženou se napříč nekonečnou temnotou, bez světla, které by zahřívalo jejich povrch,
a jsou vystavena chladu vesmíru.
Neznají roční období, dny ani noci, které by jim dávaly přehled o čase.
Ale i přesto by mohly toulavé planety přenášet život
do všech koutů galaxie.
Jak by to fungovalo?
A jak se planeta stane &amp;ldquo;tulákem&amp;rdquo;?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jste sám? (Ve vesmíru) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:26:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Jsi ve vesmíru sám?
Nebo jsi s něčím propojený?
V první řadě, jsi součástí skupiny savců, která je stále velmi mladá,
ale už vytváříme videa na Youtube, a stavíme Velký hadronový urychlovač.
Také štěpíme atom a vymysleli jsme Pokémony.
Pocházíme z prastaré formy života, která začala žít před asi třemi a půl miliardami let.
Máme pocit, jakoby jsme měli tuto planetu pod kontrolou, ale ve skutečnosti to tak není.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankovnictví - Peníze a Půjčky ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:58:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Mezinárodní bankovní sytém je záhada.
Na světě je více než 30 tisíc různých bank
a ty mají v držení neuvěřitelné množství jmění.
Jenom prvních 10 bank má v držení okolo 25 biliónů amerických dolarů (asi 610425 miliard korun).
Dnes se bankovnictví může zdát velmi složité,
ale původní nápad byl zjednodušit život (po stránce financí).
V 11. století byla Itálie centrem evropského obchodu.
Obchodníci z celého kontinentu se sjížděli aby prodali své zboží,</description>
        </item>
        <item>
        <title>1 000 km dlouhé lano ke hvězdám - Vesmírný hák ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:13:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Dostat se do vesmíru je těžké.
Právě teď je to jako šplhat na horu na jednokolce
s batohem plným výbušnin.
Velice pomalé, nemůžete s sebou mít mnoho věcí a můžete umřít.
Raketa musí dosáhnout rychlosti 40 000 km/h aby unikla zemské gravitaci.
Aby bylo této rychlosti dosaženo, rakety jsou hlavně kontejnery na palivo
s malou špičkou s nákladem.
Tohle není výhodné, pokud se chcete dostat na jiné planety,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Důvody, proč je jaderná energie úžasná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:58:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Tři důvody, proč bychom měli pokračovat v užívání jaderné energie.
Zaprvé, jaderná energie zachraňuje životy.
NASA provedla v roce 2013 studii,
podle níž jaderná energie zabránila asi 1,8 milionu úmrtím.
I když zahrnete počty obětí z Černobylu a Fukušimy,
jaderné energii patří poslední místo v počtu úmrtí na produkci energie.
I když je jaderný odpad velmi toxický, obvykle je někde uložen.
Toxické vedlejší produkty fosilních paliv oproti tomu vypouštíme do vzduchu,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Důvody, proč je jaderná energie hrozná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:36:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Tři důvody, proč bychom měly přestat používat nukleární energii
1: Jaderné zbrojení
Nukleární technologie způsobila násilný vstup do nové éry
Pouze rok po prvním testu atomové bomby v roce 1944
Dvě velká města byla zničena pouze dvěma bombami
Poté technologie reaktorů se pomalu vyvíjela v zájmu generovat
elektřinu avšak byla stále silně
propojena s atomovými zbraněmi.
Je téměř nemožné vyrobit atomovou bombu bez přístupu k
jadernému reaktoru
Dohody o nešíření zbraní v podstatě slouží k šíření</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 důvody, proč nelegalizovat marihuanu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:58:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Po celém světě se marihuana dekriminalizuje nebo dokonce legalizuje
Ale je to dobrý nápad? V online debatách jsou špatné stránky marihuany bagatelizované.
Pojďme se podívat na 3 nejsilnější argumenty proti legalizaci marihuany.
INTRO
Argument 1: MARIHUANA JE TVRDÁ DROGA
V posledních desetiletích
se marihuana stávala čím dál silnější.
Dnes je tak silná, že může způsobit psychózu.
Hlavní aktivní složkou je THC a jsou silné důkazy o tom, že THC je spojeno s psychózou</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistický altruismus - sobecký argument pro zlepšení světa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:28:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Ještě nedávno pracovala většina světové populace na farmách
a celkovou produkci světové ekonomiky
tvořila z většiny celková zemědělská produkce.
A tato produkce byla limitována pevnou velikostí obdělávané země.
Celková produkce ekonomiky se rok od roku příliš neměnila.
Velikost koláče byla pevná - svět byl hra s nulovým součtem.
V takto stagnujícím světě je jedinou cestou k tomu, mít se líp, zhoršit situace druhého.
Pokud dostanete větší kus koláče, někdo jiný musí dostat menší.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nová historie pro lidstvo - Éra lidstva ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:27:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Lidé existovali miliony let jako část přírody.
Ale pak se něco změnilo.
A ve velmi krátkém čase jsme planetu přeměnili tak, aby vyhovovala našim potřebám.
Pokud víme, jsme první bytosti, které probudily a úplně ovládly planetu.
Přechod od lovu a sběru k zemědělství a stavebnictví byl tak dechberoucí a rychlý,
že mnohé způsoby, kterými přemýšlíme o světě, už dnes nejsou užitečné.
Jedním z našich nejvíce zastaralých nápadů je, že nejpoužívanější kalendář světa tvrdí, že žijeme v roce&amp;hellip;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
