<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/machtwechsel-mit-dagmar-rosenfeld-und-robin-alexander/</link><description>Recent content in Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/machtwechsel-mit-dagmar-rosenfeld-und-robin-alexander/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Ampel hat einen Haushalt geklempnert | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600001/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600001/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ampelspitzen haben sich auf den Haushalt 2024 geeinigt. Und alle präsentieren sich als strahlende Gewinner der Verhandlungen. Ob das Ergebnis tatsächlich Klempnerarbeit ist und was der Haushalt für die künftige Regierungsarbeit bedeutet, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge von &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;. Außerdem geht es um die Frage, auf welche Grundsätze sich die Union einigen kann. Und es gibt eine Kugel Eis auf den Grünen Jürgen Trittin, der sein Bundestagsmandat niederlegt.</description></item><item><title>Zwei mal drei macht vier - womit Deutschland zu rechnen hat | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600002/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600002/</guid><description>Podcast Beschreibung Die aktuelle Pisa-Studie zeigt: Drei von zehn Schülern sind unter dem Mindestniveau in Mathematik. Was Mathe angeht, hat auch die Ampel ihre Hausaufgaben nicht gemacht. Und so wird derzeit gerechnet – ob mit mehr Erfolg als in deutschen Schulen, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander.
Warum die aktuelle Misere vor allem auch eine herbe Niederlage für den Bundeskanzler und seine eigene Selbstwahrnehmung ist, darüber sprechen die beiden in dieser Folge von „Machtwechsel“.</description></item><item><title>Ist Olaf Scholz der Klempner-Kanzler oder ein Super-Mario des Regierens? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600003/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600003/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Regierungserklärung voller Rechtfertigungen – so reagierte der Kanzler auf das Urteil zum Nachtragshaushalt. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander diskutieren über die ausbleibende Entschuldigung von Olaf Scholz, die Suche nach einem Ausweg aus dem Schuldenbremsen-Dilemma und die nächste Angriffsstufe von Oppositionsführer Friedrich Merz. Außerdem geht es im „Hinterzimmer“ um den Schuldenbremsen-Kurs der Union und in der „Erkenntnis der Woche“ um einen Grünen-Parteitag zwischen Wunsch und Wirklichkeit.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Ein leiser Kanzler, ein lauter Vize – wie viel Koalition steckt noch in der Ampel? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600004/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600004/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein schweigender Kanzler Olaf Scholz, ein leidender Vize Robert Habeck und ein erschrockener Finanzminister Christian Lindner: So sieht die Ampel in der Haushaltskrise aus. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander diskutieren über das Ende der Subventionspolitik, das ganz besondere Demokratieverständnis von Robert Habeck und die Planlosigkeit der Ampel.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? In &amp;ldquo;Das bringt der Tag&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Nachrichten und mehr Informationen und Analysen zum Thema des Tages.</description></item><item><title>Live-Podcast: Ein Loch in der Kasse und die Ampel im Eimer? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600005/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 03:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600005/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Urteil des Bundesverfassungsgerichts reißt ein enormes Loch in den Haushalt. Für die Ampel ist das wie ein Meteoriteneinschlag. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander diskutieren auf der „Better Future Conference“ über die Folgen für die Ampel, das besondere Problem der Grünen und warum die FDP sogar noch Glück hat.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Der Kanzler fühlt sich historisch - und Friedrich Merz ist bedient | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600006/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600006/</guid><description>Podcast Beschreibung Für Kanzler Scholz sind die Beschlüsse zur Migration ein „historischer Moment“. Aber stimmt das? Welche Wirkung die Vereinbarungen von Bund und Ländern auf die deutsche Asylpolitik, auf die Ampel und auf die CDU haben, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Außerdem geht es um Robert Habecks Statement zum Antisemitismus in Deutschland und um die SPD, die gerade ihren Faust-Moment erlebt.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Der Kanzler in Afrika – zurückgeben und zurücknehmen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600007/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 18:26:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600007/</guid><description>Podcast Beschreibung Bundeskanzler Olaf Scholz besucht Nigeria und Ghana, um über Rückführungen zu verhandeln - und um die Anwerbung von Fachkräften zu erleichtern. Was der Kanzler in Afrika erreichen konnte und wie es Innenministerin Nancy Faeser zeitgleich in Marokko erging, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;. Außerdem geht es um den israelischen Ärger nach dem deutschen UN-Votum und um den Umgang der Bundesregierung mit den antisemitischen Ausfällen des türkischen Präsidenten.</description></item><item><title>Im großen Stil – it‘s the Rhetorik, stupid | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600008/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:43:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600008/</guid><description>Podcast Beschreibung Während das Kabinett sich auf einen Asylkompromiss einigt, bittet der Kanzler Friedrich Merz um Zusammenarbeit beim Thema Migration. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen in „Machtwechsel“ über die Symbolpolitik von Olaf Scholz – und die schwierige Rolle der Grünen. Außerdem geht es um die Parteigründungspläne von Sahra Wagenknecht – und um die Israel-Aussagen von Merkels Ex-Berater Christoph Heusgen.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Schützen und beschützt werden – der Kanzler in Nahost | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600009/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 02:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600009/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach dem Terrorangriff der Hamas auf Israel reist Olaf Scholz nach Tel Aviv – und muss sich neben der Krisendiplomatie gleich zweimal in Sicherheit bringen. Auch in Deutschland sorgt die Eskalation in Nahost für Aufregung – den Islamgipfel lässt Innenministerin Nancy Faeser dennoch sausen. Und beim Thema Asylpolitik gibt es plötzlich einen neuen Partner für den Kanzler. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Und sie bewegt sich doch – Die Ampel im Asylwendemodus | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600010/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 16:14:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600010/</guid><description>Podcast Beschreibung Trotz erneuter Wahlschlappen und ständiger Streits sieht sich die Ampel weiter zur Kooperation gezwungen. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen in „Machtwechsel“ darüber, wie das Trio jetzt zumindest in der Flüchtlingskrise wieder an einem Strang ziehen will. Außerdem geht es um die Position von Friedrich Merz in seiner Partei. Und der Kanzler stellt sich nach den barbarischen Angriffen der Hamas klar auf die Seite Israels.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Robin allein in Granada – und ohne Dagmar geht nix | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600011/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 12:34:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600011/</guid><description>Podcast Beschreibung Während Robin Alexander mit dem Bundeskanzler beim EU-Gipfel in Granada unterwegs ist, sitzt Dagmar Rosenfeld krank zu Hause. Darum gibt es diese Woche keinen Schlager – und eine neue Folge von &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo; erst wieder in der nächsten Woche.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Das Kanzler spricht ein Machtwort und Merz verirrt sich im Wartezimmer | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600012/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:10:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600012/</guid><description>Podcast Beschreibung In der Flüchtlingskrise glänzt Innenministerin und Hessen-Wahlkämpferin Nancy Faeser vor allem mit leeren Worten – der Kanzler bringt derweil mit einem Machtwort den EU-Asylpakt in die Spur. Deutlich wird Olaf Scholz auch gegenüber Polen und dem antideutschen Wahlkampf der Regierungspartei PiS. Und Oppositionsführer Friedrich Merz sorgt mit einem schiefen Zahnarzt-Vergleich für Aufsehen. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de</description></item><item><title>Die CDU sieht blau und der Kanzler leere Stühle | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600013/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 18:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600013/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ampel-Regierung ist nahezu in Mannschaftsstärke nach New York gereist. Warum dem Kanzler die UN so wichtig ist, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander, diesmal aus den USA, in dieser Folge. Außerdem geht es um einen bemerkenswerten Kurswechsel von Ricarda Lang und darum, wie Adenauers Farbenlehre die CDU in die Zukunft führen soll.
Hier finden Sie den erwähnten Artikel von Nikolaus Doll zur Farbwahl der CDU: https://www.welt.de/politik/deutschland/plus247578988/Streit-uebers-CDU-Logo-Wie-Merz-jetzt-die-Kontrolle-in-der-Partei-entgleitet.html</description></item><item><title>Faeserland – Die Bundesinnenministerin hat mehr als ein Problem | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600014/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:13:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600014/</guid><description>Podcast Beschreibung Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander berichten vom Treffen mit Olaf Scholz und geben einen Vorgeschmack auf ihr Bundeskanzler-Interview für WELT am Sonntag. Warum es sich mit nur einem Auge und Augenklappe nicht unbedingt schlechter regiert und der Wahlkämpferin Nancy Faeser die Felle davonschwimmen – auch darüber diskutieren die Hosts.
Es geht außerdem um zwei Männer, die ihren Kampf eingestellt haben: Gerhard Schröder und Oskar Lafontaine. Ein Fall von Altersmilde, oder steckt doch Kalkül dahinter?</description></item><item><title>Merz und Söder - nass machen und nass gemacht werden | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600015/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 13:06:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600015/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach Flugblattaffäre: Auf dem Gillamoos überrascht Friedrich Merz mit allerhand Lobhudelei auf Bayerns Ministerpräsident Söder. Was steckt hinter der Unterwerfungsgeste? Ob der Oppositionsführer auf einen endgültigen Nichtangriffspakt hofft, oder doch eher einer Dolchstoßlegende vorbeugen möchte, darüber diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“. Außerdem geht es um die Haushaltsplanung für 2024 und ein Angebot des Kanzlers: Nach dem Deutschland-Ticket und dem Deutschland-Tempo kommt jetzt der Deutschland-Pakt. Wie viel Ernsthaftigkeit steckt dahinter?</description></item><item><title>Die Gebrüder Aiwanger und die Gegenwart der Vergangenheit | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600016/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 09:05:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600016/</guid><description>Podcast Beschreibung Im bayrischen Wahlkampf geht es aktuell vor allem um eines: die Flugblatt-Affäre um Hubert Aiwanger von den Freien Wählern. Wie der Koalitionspartner der CSU mit den Vorwürfen umgeht? Und was die Geschehnisse aus Aiwangers Vergangenheit für die Zukunft von CSU-Chef Markus Söder bedeuten, diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“. Außerdem spreche die beiden über die verzweifelte Suche der Linken nach einem Fraktionsvorsitzenden und den plötzlichen Sinneswandel der Grünen beim Thema sichere Herkunftsländern.</description></item><item><title>Der Kanzler hat Meseberg – und Robin einen Traum | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600017/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 15:11:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600017/</guid><description>Podcast Beschreibung Grundsicherung, Energiestrompreis, Wachstumschancengesetz - vor ihrer Klausurtagung in Meseberg streitet die Ampel an allen Ecken und Enden. Wie der Kanzler mit seinen Methoden dabei zunehmend an Grenzen stößt und wie auch innerhalb der SPD der Widerstand gegen seine Positionen wächst, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“. Außerdem geht es um eindrucksvolle Ambitionslücken beim Klimaschutz – und Gesetzesbeschlüsse, von denen nicht einmal die eigenen Parteispitzen überzeugt sind.</description></item><item><title>Ist die Ampel noch zu retten – und wo nimmt Scholz die Zuversicht her? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600018/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600018/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwischen Grünen und FDP kracht es bei der Frage nach den Prioritäten der Ampel-Koalition. Und selbst innerhalb der Grünen ist man sich nicht einig. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen in der aktuellen Folge „Machtwechsel“ darüber, wie es nach der Sommerpause um die Regierung bestellt ist. Außerdem geht es um die Regierungsflieger-Pannen und die Zerfallserscheinungen der Linken.
Wir freuen uns über Fragen und Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik?</description></item><item><title>Das Sommer-Special – Wenn Politik baden geht | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600019/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 15:06:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600019/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Parlament geht in die Sommerpause, aber nicht jeder Kanzler ist fürs Abschalten gemacht. Während Adenauer in Italien beim Boccia entspannte, zwang Kohl die Kollegen zu Meetings am Wolfgangsee. Im Hier und Jetzt setzt CDU-Chef Merz derweil ein klares Zeichen bei der Personalauswahl. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Hier das erwähnte Urlaubsfoto von Friedrich Ebert: https://www.welt.de/geschichte/article198998169/Friedrich-Eberts-Badehose-erschuetterte-die-Weimarer-Republik.html
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik?</description></item><item><title>Klatsche aus Karlsruhe: Wie geht's weiter mit dem Heizungsgesetz? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600020/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 11:33:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600020/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Bundesverfassungsgericht hat das Vorhaben der Regierung gestoppt, das Gebäudeenergiegesetz in dieser Woche im Bundestag zu verabschieden. Was dieses Urteil für den Kanzler und seine Koalition bedeutet, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem geht es um den Streit übers Elterngeld und die Erhöhung des Mindestlohns.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Redaktion: Antonia Beckermann, Sonja Gillert, Rixa Fuersen Produktion: Lilian Hoenen
Robin Alexanders Buch &amp;ldquo;Machtverfall - Merkels Ende und das Drama der deutschen Politik: Ein Report&amp;rdquo; ist im Mai bei Siedler erschienen (ISBN: 978-3-8275-0141-7).</description></item><item><title>Olaf Scholz – zwischen besser wissen und besser machen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600021/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 11:56:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600021/</guid><description>Podcast Beschreibung Bundeskanzler Scholz setzt der AfD gute Laune entgegen. Verteidigungsminister Pistorius vollzieht in 24 Stunden eine Zeitenwende und CDU-Chef Merz kämpft ab sofort nur noch gegen die Grünen. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in Machtwechsel. Außerdem verrät Robin, was sein All-time-high von Olaf Scholz Besserwisserei ist.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Merz, Pechstein oder Wüst – Wer ruiniert die Union? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600022/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600022/</guid><description>Podcast Beschreibung Welches Kalkül steckt hinter Hendrik Wüsts verfrühtem Vorstoß in der K-Frage? Wie konnte ein „sportpolitischer Impuls“ den kleinen Parteitag der CDU in einen Skandal verwandeln? Darüber diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander im Machtwechsel. Außerdem ist der thüringischen FDP-Politiker Thomas Kemmerich zu Gast, der für die Liberalen in Berlin zur Herausforderung wird.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Hier finden Sie den neuen WELT-Podcast &amp;ldquo;Das denkt Deutschland&amp;rdquo; mit Ulf Poschardt und Forsa-Geschäftsführer Thorsten Thierhoff: https://www.</description></item><item><title>Erhitzen und abkühlen – die Ampel auf der Regierungs-Rille | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600023/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 13:40:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600023/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Fakir-Qualitäten von Bundeskanzler Olaf Scholz, das Gebäudeenergiegesetz als Nagelprobe für die Grünen und die FDP als Kneifzange der Koalition, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge von Machtwechsel. Außerdem sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander über die Nationale Sicherheitsstrategie und blicken auf die Nachwehen des Protests von Erding, der nicht nur für Markus Söder ein Prosit der Ungemütlichkeit wurde.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Asylrecht – frisst Regierungsverantwortung grüne Parteigrundsätze? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600024/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 22:30:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600024/</guid><description>Podcast Beschreibung Beim Asylkurs von Ampel und Parteispitze fühlt die Grünen-Basis sich an die verhasste Politik der Union erinnert - und protestiert mit einem offenen Brief. Und auch in den Umfragen läuft es derzeit nicht für die Partei. Der Bundeskanzler setzt derweil auf neue Führung – bei Emmanuel Macron und beim Haushaltsstreit seiner Regierung. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de</description></item><item><title>Starke Umfragewerte für die AfD – liegt es an der schwachen Ampel? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600025/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 06:46:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600025/</guid><description>Podcast Beschreibung In den Umfragen liegt die AfD vor den Grünen, kommt auf Werte zwischen 16 und 18 Prozent. Woran liegt das? An einer chaotischen Ampel-Politik? Oder hat die CDU die AfD verändert? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge. Außerdem geht es um das Gebäudeenergiegesetz und die Frage, ob Bayerns Meistertitel Markus Söder hilft.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Verheizt – wie Grüne und FDP aus der Wärmewende eine Koalitionskrise machen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600026/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 19:53:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600026/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Gebäudeenergiegesetz führt zu Chaos in der Ampel-Koalition. Was treibt die FDP, was macht ihr Treiben mit der Koalition und was treibt Olaf Scholz um, dass er die FDP machen lässt? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem geht es um den Haushalt und um die Union, die mehr Patriotismus wagen will.
Wir freuen uns über Ihre Stimme! Hier können Sie für &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo; beim Deutschen Podcastpreis abstimmen: https://www.</description></item><item><title>Habeck zieht die Reißleine und Graichen macht den Abflug | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600027/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 19:19:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600027/</guid><description>Podcast Beschreibung Nun also doch: Wollte Robert Habeck seinen Staatssekretär Patrick Graichen trotz Trauzeugen-Affäre unbedingt halten, so sah er sich nach neuen Erkenntnissen am Mittwoch doch dazu gezwungen, die Zusammenarbeit zu beenden. Ob die Causa für Habeck damit ausgestanden ist und wie es jetzt mit der Wärmewende weitergeht, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Vom Kommen und Gehen – was vom Migrationsgipfel bleibt | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600028/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 17:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600028/</guid><description>Podcast Beschreibung Am Ende des Migrationsgipfels gibt sich der Kanzler zufrieden – doch im Ergebnis bleibt vorerst etwas Grundsätzliches ungeregelt. Was in den Monaten bis zum nächsten Migrationsgipfel debattiert wird? Warum die SPD besonderen Gesprächsbedarf hat? Und wieso die Energiepolitik einen Shakespeare-Moment erleben dürfte? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge von „Machtwechsel“.
Hier geht es zur Abstimmung für &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo; für den Publikumspreis beim &amp;ldquo;Deutschen Podcast Preis&amp;rdquo;: https://www.</description></item><item><title>Die Kelly Family der Klimapolitik oder im Staate Grün ist eine Menge faul | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600029/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 17:15:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600029/</guid><description>Podcast Beschreibung Für Robert Habeck sind die vergangenen Tage keine guten gewesen. Die Heizwende artet zu einem bürokratischen Monster aus, sein Staatssekretär hat einen schweren, familiären Fehler gemacht. Über die Stimmung bei den Grünen und die Folgen der Causa Graichen sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem geht es um Boris Palmer und Markus Söders Kanzlerambitionen.
Hier können Sie für &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo; beim Deutschen Podcastpreis abstimmen: https://www.deutscher-podcastpreis.de/
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Wie geht eigentlich Klimakanzler? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600030/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 04:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600030/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum Angela Merkel durch ihre Klima-Diplomatie, aber weniger durch ihre Klimapolitik in Erinnerung bleibt? Die unmögliche Mission mit Donald Trump ein Klimakommuniqué auszuhandeln und Olaf Scholz‘ exklusiver Klima-Club – darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in Live-Folge „Machtwechsel“ vom Abschluss-Dinner der &amp;ldquo;Better Future Conference 2023&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Von Bierdeckeln und Mittelstandsbäuchen – die neue Steuerpolitik der CDU | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600031/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 20:29:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600031/</guid><description>Podcast Beschreibung Während Olaf Scholz gern den sozialdemokratischen Ludwig Erhard gibt, plant die CDU echte Steuerreformen. Doch pauschale Erbschaftssteuern und Erhöhungen für Spitzenverdiener bergen Konfliktpotenzial. Derweil entfremden die Grünen sich von ihren Protesträndern – darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Von bayrischen Schlagern und ungeübten Ohren – Frohe Ostern! | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600032/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 16:03:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600032/</guid><description>Podcast Beschreibung Markus Söder veröffentlicht eine Playlist mit seinen Liedern für die Ostertage. Neben Elvis Presley und Frank Sinatra empfiehlt der CSU-Chef auch einige Schlager, natürlich von Spider Murphy Gang und Münchener Freiheit. Für Dagmar Rosenfeld ein willkommener Anlass, sich mit einem kurzen Ostergruß aus der Pause zu melden.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Eine schlaflose Koalition und die Suche nach dem Fortschritt | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600033/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:13:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600033/</guid><description>Podcast Beschreibung Drei lange Tage hat es gedauert bis der Koalitionsausschuss ein Ergebnis vorgelegt hat. Was nachts hinter verschlossenen Türen des Treffens los war? Was aus dem neuen Politikstil der Koalition geworden ist? Und wie fortschrittlich das Modernisierungspaket wirklich ist? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge von „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Parteipolitische Bockigkeit der Ampel und die Suche nach dem Schurken | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600034/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600034/</guid><description>Podcast Beschreibung E-Fuels, Kindergrundsicherung, Verkehrswende: Beim Koalitionsausschuss kommen die großen Streitthemen auf den Tisch. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander diskutieren, wo ein Kompromiss gefunden werden kann und wo nicht. Außerdem machen die beiden sich auf die Suche nach einem Maulwurf und nach den Gründen für eine Ministerreise.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Augen zu und durch: Wie die Ampel eine Wahlrechtsreform durchdrückt | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600035/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 21:02:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600035/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ampel beschließt am Freitag ein neues Wahlrecht im Bundestag – und verzichtet dabei auf einen Kompromiss mit der Union. Warum der Ansatz problematisch ist und was er für Konsequenzen mit sich bringt, diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;. Außerdem geht es um den verkorksten Bildungsgipfel und den deutschen Sicherheitsrat, der nun doch nicht das Licht der Welt erblickt.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de</description></item><item><title>Wenn Sozialdemokraten eine Reise tun – Klingbeil, Mützenich und Pistorius auf Mission | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600036/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600036/</guid><description>Podcast Beschreibung SPD-Parteichef Klingbeil präsentiert seinen Fünf-Punkte-Plan für eine neue Ostpolitik – und reist zusammen mit SPD-Fraktionschef Rolf Mützenich nach Kiew. Was das für Willy Brandts Erbe bedeutet? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“. Außerdem: Wird der Motor der Ampelregierung mit E-Fuels laufen? Und wann ist laut Grünen und FDP eine Frau eine Frau?
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Auf Schuldenbergen spielt man nicht und eine irrige Außenpolitik | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600037/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:06:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600037/</guid><description>Podcast Beschreibung Beim Haushalt brechen in der Ampel alte Differenzen auf. In einer Klausur auf Schloss Meseberg will man die Risse nun kitten. Vorher reist der Kanzler zu Joe Biden – und Annalena Baerbock verwechselt Außen- und Entwicklungspolitik. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im &amp;ldquo;Kick-off am Morgen&amp;rdquo; gibt es montags bis freitags ab 5 Uhr die wichtigsten Termine und Themen mit kurzen Analysen der WELT-Reporter und Korrespondenten.</description></item><item><title>Rot und Grün hoffen auf ein Los und die FDP zieht die Niete | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600038/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 06:56:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600038/</guid><description>Podcast Beschreibung Auch die Wiederholungswahl schafft Berlin nicht ohne Pannen. Bei der Podcast-Aufnahme vor Publikum diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander über 113 Stimmen, warum Merz bei der Causa Maaßen nur verlieren kann und worauf es für die FDP jetzt ankommt.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu den politischen Top-Themen des Tages.</description></item><item><title>Büttenreden und Heldenworte – die Facetten des Politischen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600039/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 19:05:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600039/</guid><description>Podcast Beschreibung Marie-Agnes Strack-Zimmermann sorgt mit einer Karnevalsrede für einen politischen Affront gegenüber Friedrich Merz. Wolodymyr Selenskyj besucht London, Paris und Brüssel. Und EVP-Chef Manfred Weber will die europäischen Rechtspopulisten an die Konservativen binden. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Lula, Esken, Faeser – Scholz’ Stress mit den Genossen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600040/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 15:41:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600040/</guid><description>Podcast Beschreibung In Südamerika läuft Olaf Scholz gegen eine Wand namens Lula da Silva. Dem Klima-Club will Brasiliens Präsident nicht beitreten, Waffen für die Ukraine gibt es auch nicht. Stattdessen soll China im Krieg vermitteln. Gleichzeitig muss der Kanzler seine Parteichefin in der Heimat einbremsen. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Die Scholzomatik: You‘ll never walk alone bei Panzerlieferungen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600041/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 21:36:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600041/</guid><description>Podcast Beschreibung Deutschland liefert Leopard-Panzer an Kiew und genehmigt Lieferungen anderer Länder. Aber auch aus den USA kommen Kampfpanzer. Wie der Kanzler sich international – und innerhalb seiner Regierung – durchgesetzt hat? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wie Sie am Machtwechsel-Live-Event am 15. Februar 2023 des &amp;ldquo;WELT Club&amp;rdquo; teilnehmen können, finden Sie unter: https://www.welt.de/club/events/article243282021/Exklusiver-Machtwechsel-Live-Podcast-fuer-Club-Mitglieder.html
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Ein getriebener Kanzler und Hoffnung im Bendlerblock | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600042/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 15:21:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600042/</guid><description>Podcast Beschreibung Gerade noch rechtzeitig zum Besuch des US-Verteidigungsministers wurde Boris Pistorius vereidigt. Wieso die Suche nach dem Lambrecht-Nachfolger so lange dauerte und was das über Olaf Scholz sagt, darüber sprechen Robin Alexander und Dagmar Rosenfeld im „Machtwechsel“. Außerdem geht es um die Wahlrechtsreform und die Suche der CDU nach ihrer Position beim Klimaschutz.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Panzer, Paschas, Peinlichkeiten – Willkommen, 2023! | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600043/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 20:25:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600043/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Regierung liefert Panzer an die Ukraine – und aus dem Marder könnte bald ein Leopard werden. Christine Lambrecht bedankt sich für besondere Eindrücke im Krieg. Und Berlin streitet über den Umgang mit den Silvesterkrawallen. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Von Lichtfängern und Schattenhaushalten – Jahresendgedanken zur Ampel | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600044/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 19:59:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600044/</guid><description>Podcast Beschreibung Robert Habecks handwerkliche Fehler bei der Gasumlage, Karl Lauterbach lost in Corona-Maßnahmen und eine Schuldenbremse, die an ihrer eigenen Verteidigung stirbt. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander werfen einen schonungslosen Blick auf das Ampel-Jahr 2022.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Planlos im Bendlerblock – droht Lambrecht eine Zeitenwende? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600045/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 15:08:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600045/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Jahr ist die Ampel im Amt – und Olaf Scholz hetzt von Krise zu Krise. Auch die Verteidigung regelt er, denn seine Ministerin zeigt sich in Kriegszeiten ideenlos. Über das Vakuum im Bendlerblock und Parallelen zu Rudolf Scharping sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Zufall oder Absicht? Das Chaos in der deutschen Migrationspolitik | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600046/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 08:57:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600046/</guid><description>Podcast Beschreibung Beim Thema Einwanderungs- und Migrationspolitik überlagern aktuell Fantasien, Ressentiments und Ängste den nötigen Pragmatismus. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen über das Vorhaben- und Eckpunktepapier-Chaos der Ampelregierung, energetische Bindungen und Munition, die ausgeht.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>WM-Special: Politische Spielchen und unvergessene Spiele | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600047/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 22:58:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600047/</guid><description>Podcast Beschreibung Die großen Fußball-Momente, die Deutschland prägten und die dazugehörigen Schlager, zu denen die Fans jubelten - darum geht es in dieser besonderen Folge „Machtwechsel“. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen über Boykott-Debatten, politische Kabinenbesuche und den sportlichen Gründungsmoment der Bundesrepublik.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Mehr Informationen zum WELTplus-Aktionspreis von 49,90 Euro für zwölf Monate finden Sie unter welt.de/bf.
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Olaf Scholz' erster außenpolitischer Erfolg und die Macht der Bilder | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600048/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 20:59:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600048/</guid><description>Podcast Beschreibung Olaf Scholz erlebt seinen ersten großen Erfolg auf internationalem Parkett. Dann schlagen Raketen in Polen ein - und sein Sprecher entdeckt die Macht der Bilder. Das Kabinett macht dem Kanzler derweil schlechte Stimmung - darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Bürgergeld – Die SPD gegen ihr Trauma und die Ampel gegen Merz | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600049/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 18:51:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600049/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Streit um das Bürgergeld wird die stets zerrissene Regierung durch die Attacken der Union geeint. Olaf Scholz versucht sich derweil an der Rolle des Klima-Kanzlers. Und Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander nehmen Abschied von einem Vater der Einheit. Darum geht es in dieser Folge „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Ein Jahr nach Merkel - Ein Mann regiert, doch die Raute lebt weiter | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600050/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:35:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600050/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor knapp einem Jahr hat Angela Merkel die politische Bühne verlassen. Ihr Nachfolger lässt ihren Politikstil aber weiterleben. Erstmals vor Publikum sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo; über 16 Jahre Kanzlerin Merkel, Olaf Scholz - und Lektionen aus der Vergangenheit.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Ohne Freund und Feind - die chinesischen Alleingänge des Olaf Scholz | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600051/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 17:43:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600051/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Kanzler drückt den Cosco-Einstieg im Hamburger Hafen durch und besucht bald Peking. Damit setzt der Merkel-Nachfolger auf Kontinuität in der China-Politik. Das Verhältnis zu Frankreich erreicht derweil einen Tiefpunkt – darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Und seid ihr nicht willig, so gebrauche ich Richtlinienkompetenz | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600052/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 18:11:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600052/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach dem AKW-Beschluss der Grünen löst Olaf Scholz die Patt-Situation der Ampel also mit einem Alleingang. Die Basta-Politik hilft seinem Vize – und beruhigt die FDP. Warum er dennoch nicht zu häufig per Ansage regieren sollte, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Lindner sucht sein Wahlvolk, die Ampel den Weg aus der Atomblockade | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600053/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 17:33:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600053/</guid><description>Podcast Beschreibung Ist die Ampel ein Problem für die FDP oder die FDP ein Problem für die Ampel? Und wann einigen sich Robert Habeck und Christian Lindner auf die Zukunft der Atommeiler? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem geht es um den Kehraus von Friedrich Merz im Adenauer-Haus.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Robin, der Kanzler und 1000 Journalisten - aber die Wichtigste fehlt | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600054/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 15:17:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600054/</guid><description>Podcast Beschreibung Robin begleitet den Kanzler von Berlin über Spanien bis nach Prag – und immer dabei: Die Podcast-Ausrüstung. Leider gibt es diese Woche trotzdem keine neue Folge von &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;, denn Dagmar ist erkrankt. Aber es gibt ein Lied – und Genesungswünsche von Robin für seine Podcast-Partnerin.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Die Krisenpolitik der Ampel: Es hat Doppel-Wumms gemacht | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600055/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 18:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600055/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ampel hat sich auf die Gaspreisbremse geeinigt – und auf das Ende der Gasumlage. Zudem bleiben zwei Atommeiler vorerst am Netz. Ob nun alles gut wird - und was sich Friedrich Merz beim „Sozialtourismus“ gedacht hat, darüber diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Die Ampel - einsam ist das neue Gemeinsam | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600056/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 19:55:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600056/</guid><description>Podcast Beschreibung Was bedeutet die jüngste Eskalation im Krieg Russlands gegen die Ukraine außen- und innenpolitisch für das Handeln der Ampel-Koalition? Wird Deutschland doch Kampfpanzer liefern? Kommt die Gasumlage? Fällt die Schuldenbremse? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>„Deutschland als Führungsmacht“? Ja? Nein? Vielleicht! | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600057/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:00:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600057/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum Bundesverteidigungsministerin Lambrecht eine bemerkenswerte Rede hält, warum Bundeskanzler Scholz in Kauf nimmt, immer als Getriebener zu gelten, und warum es richtig war, den Hörer abzunehmen, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge von „Machtwechsel“.
Außerdem geht es um den Parteitag der CDU und die Frage, warum die Linke Sarah Wagenknecht reden lässt und was für Folgen das hat.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Kung-Fu im Bundestag und das atomare Erbe der Union | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600058/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 14:25:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600058/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Aufeinandertreffen von Olaf Scholz und Friedrich Merz im Bundestag hatte etwas von Kung Fu. - und beide setzten ihre Treffer. Was in Scholz gefahren ist und wie es in der Ampel krisenpolitisch und innerkoalitionär weitergeht, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge von Machtwechsel.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Deutschland ist auf den Winter vorbereitet - wirklich? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600059/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 15:28:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600059/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Winter wird hart, doch die &amp;ldquo;Regierung der Tat&amp;rdquo; sieht sich gut gerüstet. Robert Habeck zweifelt derweil an seiner eigenen Gasumlage und Christian Lindner ist kein Fan des Rendite-Autopiloten. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Olaf Scholz - warum kann er nicht punkten? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600060/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 13:56:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600060/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Kanzler ist im Umfragetief – liegt es an seinem Stil? Warum auch die SPD gerade schwächelt, obwohl die Krise doch als „Stunde der Sozialdemokratie“ gilt – und was Robin Alexander im maskenlosen Regierungsflieger erlebt hat, darüber spricht er mit Dagmar Rosenfeld in dieser Folge „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Reflexe und Reflektion – harte Tage für Olaf Scholz | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600061/</link><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 17:18:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600061/</guid><description>Podcast Beschreibung In Norwegen bekommt der Kanzler ein „Nein“ für schnelles Gas – und gegenüber Mahmud Abbas verpasst er den Moment, um selbst zu widersprechen. Die Kommunikation zur Gasumlage überlässt er dann auch lieber Robert Habeck. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Was Olaf Scholz sagt - wenn er mal nicht schweigt | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600062/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 18:39:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600062/</guid><description>Podcast Beschreibung Kanzler Olaf Scholz schweigt gerne. Nach seinem Sommerurlaub hat er sich jetzt aber fast zwei Stunden lang den Hauptstadtjournalisten gestellt. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen in ihrem Comeback-Podcast darüber, was Olaf Scholz dabei gesagt hat - und was nicht.
Außerdem geht es in dieser Folge um vertrauliche Akten in der Toilette und Worte des Finanzministers, die wie alter Kaugummi kleben.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de</description></item><item><title>Wer ist stärker – Olaf Scholz oder die Krise? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600063/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 19:43:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600063/</guid><description>Podcast Beschreibung Deutschland ist im Krisenmodus gefangen. Nun hat Olaf Scholz zu einer konzertierten Aktion gerufen und schwört die Deutschen auf harte Zeiten ein. Ob das reicht? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Die Nato rüstet den Osten auf und Scholz macht den Brandt | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600064/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 17:57:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600064/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Bündnis verstärkt seine Ostflanke - und einigt sich auf zwei neue Mitglieder. Während Putin darauf mit einer „gespiegelten Antwort“ droht, gibt der Kanzler einer Journalistin beim G-7-Gipfel gar keine Antwort. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Scholz probt für den Gipfel, Habeck macht den Energiewender | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600065/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 17:33:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600065/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor seinem Gipfelmarathon preist der Kanzler das Ansehen deutscher Außenpolitik. Ein enger Berater räsoniert derweil über das Verhältnis der Republik zu Russland. Und Robert Habeck erlebt seinen Joschka Fischer-Moment. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Die Ampel an der Zankstelle und weitere dumme Ideen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600066/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 16:57:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600066/</guid><description>Podcast Beschreibung Grüne und FDP streiten über den Tankrabatt - der Kanzler gibt einfach beiden Recht. Olaf Scholz reist mit Unterstützung aus Frankreich und Italien nach Kiew. Und Angela Merkel hat Ärger mit dem Bundesverfassungsgericht. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Wir werden Merkel noch vermissen! Wirklich? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600067/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 13:33:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600067/</guid><description>Podcast Beschreibung Angela Merkel hat wieder die Bühne gesucht. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander diskutieren darüber, was an der Prophezeiung dran ist, wir werden Merkel noch vermissen. Außerdem geht es um eine neue Variante der grün-sozialdemokratischen Gerechtigkeitsidee und um die Thüringer CDU.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Robin kann Schlager - und Dagmar ist sprachlos | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600068/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 10:32:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600068/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach Robins Erkältung im Mai bleibt nun auch Dagmar die Stimme weg. Einen Schlager gibt es trotzdem – aber „nur mit dir“ will Robin über Kanzler, Krieg und Bundeswehr reden.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages. Mehr auf welt.</description></item><item><title>Die Ampel und die Waffen - denn sie wissen, was sie tun? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600069/</link><pubDate>Wed, 25 May 2022 16:48:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600069/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ampel streitet über 100 Milliarden für die Bundeswehr, während die Union sich auf Linie mit dem Kanzler sieht. Was bleibt von der Zeitenwende? Ist die Zukunft schwarz-grün? Und brauchen wir in Berlin bald Wahlbeobachter? Das sind die Themen in dieser Folge von &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Was haben die Grünen, was die FDP nicht hat? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600070/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 15:57:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600070/</guid><description>Podcast Beschreibung Während die Grünen feiern, ringen SPD und Liberale mit ihrem Niederlagen-Trauma. Dabei erlebt Lars Klingbeil seinen persönlichen Adenauer-Moment - und die AfD kämpft gegen Zelt-Pinkler. Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Wer gewinnt NRW - und was sagt Olaf Scholz? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600071/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 16:33:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600071/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach der Wahl in Schleswig-Holstein ist vor der Wahl in Nordrhein-Westfalen: Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen über eine CDU nach dem Sieg, eine SPD ohne Thema und politische Ränder, die niemand braucht. Außerdem geht es um eine Ministerin, die ein Problem ist und ein Macron-Scholz-Europa.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Die Opferstrategie der SPD und eine verschwundene Akte | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600072/</link><pubDate>Wed, 04 May 2022 15:25:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600072/</guid><description>Podcast Beschreibung Kanzler Scholz will nicht in die Ukraine, Ministerpräsidentin Schwesig will Verständnis und Slowenien die richtigen Panzer. In &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo; sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander über Handlungsreisende, Waffenhandel und Wahlkampfhandling im Schatten des Krieges.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Olaf Scholz hat einen Plan - nur welchen? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600073/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 17:41:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600073/</guid><description>Podcast Beschreibung Erst keine schweren Waffen für die Ukraine, nun doch. Hat der Kanzler wegen des äußeren Drucks gehandelt oder aus innerer Überzeugung – darüber diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages. Mehr auf welt.</description></item><item><title>Scholz` Impfpflicht-Desaster und die fragwürdigen Tricks der Ampel | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600074/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 16:50:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600074/</guid><description>Podcast Beschreibung Das verkorkste Management im Verteidigungsministerium, das Desaster um die Impfpflicht und die eratischen Alleingänge von Karl Lauterbach: Was all das über den Führungsanspruch und die Führungswirklichkeit von Olaf Scholz sagt, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Ein unfehlbarer Kanzler und seine Schublade voller Pläne | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600075/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:04:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600075/</guid><description>Podcast Beschreibung Ist Olaf Scholz ein Kanzler, den nichts überraschen kann, weil er im Nachhinein alles schon vorhergesehen hat? Recht haben als Führungsstil, den Umgang mit Krisen und das Politikmanagement der Ampelmänner Robert Habeck und Christian Lindner - darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge von „Machtwechsel“.
Außerdem geht es um die Rückkehr der Merkelianer in der CDU und Karl Lauterbach, der immer noch findet: Impfen ist erste Bürgerpflicht.</description></item><item><title>Scholz‘ Führungsmangel und die Suche nach verschwundenen Raketen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600076/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 17:33:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600076/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie ist Kanzler Olaf Scholz vor dem Bundestag aufgetreten? Welche Konsequenzen zieht Deutschland aus Putins Angriffskrieg auf die Ukraine? Und wie schmal ist der Grat zwischen Wenden und Winden? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge von „Machtwechsel“.
Außerdem geht es um die entlarvende Allianz von SPD, Linken und AfD in Mecklenburg-Vorpommern und um das Saarland, das als Flächenmaßvergleich jede Menge taugt als Gewinnerfläche für die CDU allerdings wenig.</description></item><item><title>Wer soll das bezahlen? Die Ampel als Schuldenmacher-Koalition | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600077/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 19:28:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600077/</guid><description>Podcast Beschreibung Klimakrise, Corona-Krise und der Krieg in der Ukraine stellen die Bundesregierung vor einen finanzpolitischen Kraftakt. Was hat die Ampel vor? Was bringt es? Und vor allem: wer soll das bezahlen? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge von Machtwechsel.
Außerdem geht es um den Türkei-Besuch von Olaf Scholz und um ein Format, das so etwas wie das Ohnesorg-Theater der Corona-Pandemie ist.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Abhängig von Putin - das Ende deutscher Energie-Illusionen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600078/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 21:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600078/</guid><description>Podcast Beschreibung Ist Deutschland in seiner Abhängigkeit von russischem Öl und Gas ein Gefangener Putins? Über den deutschen Weg „Klima vor Sicherheit“ und die Frage, ob und wenn ja, zu welchem Preis, es auch ohne russisches Öl und Gas geht, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Olaf Scholz und die Methode „Wums“ | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600079/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 08:39:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600079/</guid><description>Podcast Beschreibung Innerhalb von wenigen Tagen hat der Krieg in der Ukraine die deutsche Regierungspolitik und die deutsche öffentliche Meinung verändert. Wer war wann in was eingeweiht? Wieso 100 Milliarden, und was sagt Friedrich Merz dazu? Darüber diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander.
Ein kurzer Hinweis zu dieser Folge: Am Anfang gab es technische Probleme bei der Aufnahme von Robin Alexander.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Noch mehr Politik?</description></item><item><title>Eine Invasion! Und nun? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600080/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 16:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600080/</guid><description>Podcast Beschreibung Wladimir Putin hat eine Grenze überschritten: Russische Truppen sind in die Ostukraine einmarschiert. Wie kann der Westen darauf reagieren? Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander diskutieren darüber, ob die deutsche Russlandpolitik zu naiv war und welche Rolle die SPD dabei gespielt hat. Außerdem sprechen sie über eine SMS, die Olaf Scholz bei seinem Besuch in Moskau bekam und Markus Söders erneute Kabinettsumbildung in Bayern.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Ukraine-Konflikt: Putins Grundangst und Scholz' Urerfahrung | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600081/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600081/</guid><description>Podcast Beschreibung Bundeskanzler Olaf Scholz absolviert in Moskau seinen bislang wichtigsten außenpolitischen Auftritt. Robin Alexander war dabei und spricht mit Dagmar Rosenfeld über die deutsche Rolle in der Ukraine-Krise und wie es zwischen Moskau und dem Westen weitergehen kann. Außerdem geht es in dieser Folge um das Faible der grünen Bundesumweltministerin für zivilen Ungehorsam und um die CDU, die nach der Wahl von Friedrich Merz zum Fraktionsvorsitzenden nun Frieden mit sich selbst schließen kann – zumindest ein bisschen.</description></item><item><title>Von Krise zu Krise: Übersteht die Ampel den Regierungsalltag? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600082/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 19:10:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600082/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Bundeskanzler mag partout über eine Sache nicht sprechen. Die Außenministerin versucht sein Schweigen mit Bildern zu kontern. Und der Justizminister hadert mit der eigenen Corona-Politik. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander schauen auf die Ampel-Koalition in der Krise. Außerdem sprechen sie in dieser Folge über: den neuen Corona-Kurs der Unionsparteien und Olaf Scholz‘ bemerkenswerte Interviews auf Englisch. Der Link zum Artikel des WELT-Kollegen Daniel-Dylan Böhmer über die Ukraine-Reise von Außenministerin Baerbock: https://www.</description></item><item><title>Wie viel Gerhard Schröder steckt noch in der SPD? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600083/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600083/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Sozialdemokraten suchen nach einer gemeinsamen Linie im Umgang mit Russland und der Gaspipeline Nord Stream 2. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander diskutieren welche Rolle Altkanzler Gerhard Schröder und eine zweifelhafte Klima-Stiftung dabei spielen. Außerdem sprechen sie in dieser Folge über: Friedrich Merz’ neuen Chefstrategen Markus Kerber und über den Austritt von Jörg Meuthen aus der AfD.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Ja? Nein? Vielleicht? Das deutsche Problem mit der Impfpflicht | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600084/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600084/</guid><description>Podcast Beschreibung Impfpflicht, ja oder nein? Und wenn ja, dann wie? Wohin steuert die deutsche Coronapolitik, und sitzt überhaupt noch jemand am Steuer? Darüber diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem sprechen sie über eine Bella Figura für Bellevue und eine Ehrung für Merkel.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Alles und Nichts - was kann die Außenpolitik der Ampel bewirken? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600085/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 17:54:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600085/</guid><description>Podcast Beschreibung 100.000 russische Soldaten an der ukrainischen Grenze, Dutzende Krisengespräch. Die neue Regierung erlebt ihre außenpolitische Feuertaufe. Wie ernst meinen Baerbock und Co. es mit der wertebasierten Außenpolitik? Außerdem sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge über: Die Abschaffung des Paragrafen 219a und die erste Klausur des Bundeskabinetts.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Schönen Dank, Olaf Scholz? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600086/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600086/</guid><description>Podcast Beschreibung Impfpflicht, Russland, Energie-Politik - das sind nur drei der großen Herausforderungen für Kanzler Olaf Scholz und die Koalition. Und da gibt es schon jetzt einige Widersprüche zu entdecken. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander werfen nach der ersten Regierungsbefragung einen Blick auf Scholz‘ „Leadership“. Außerdem im Podcast: Der Highlander-Moment der CDU und poetische Politik-Ambitionen von Katrin Göring-Eckardt.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Was Olaf Scholz sagt - und was er wirklich meint | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600087/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 17:40:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600087/</guid><description>Podcast Beschreibung Kanzler Olaf Scholz hat seine erste Regierungserklärung gehalten. Was hat er gesagt - vor allem aber, was hat er gemeint? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Es geht um die Frage, was das Wort &amp;ldquo;Fortschritt&amp;rdquo; für wen bedeutet, und wie Scholz in Zukunft regieren will. Außerdem geht es um die CDU, die Erneuerung sucht.
Wir freuen uns über Fragen und Feedback an machtwechsel@welt.de.
Wer noch mehr Politik hören will: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Der Machtwechsel ist vollzogen – und jetzt? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600088/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600088/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ampelregierung nimmt die Arbeit auf – in einem zerrissenen Land und mit einem großen Schuldenberg. Wie wird sie mit damit umgehen? Steht sie für Neuanfang oder für ein „Weiter so“? Und was lässt sich aus der Kabinettsbesetzung über die Innovationskraft der Ampel ableiten? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander im Podcast.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Was erlauben Corona? Die Ampel und die Pandemie | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600089/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 18:05:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600089/</guid><description>Podcast Beschreibung Ist die Ampel mit ihrem Corona-Management gescheitert, bevor sie überhaupt begonnen hat zu regieren? War Olaf Scholz Merkel-Raute ernster gemeint, als bisher gedacht? Und wie sinnvoll ist eine Impfpflicht? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in „Machtwechsel“.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Wie viel Fortschritt steckt im Ampel-Vertrag? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600090/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 21:30:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600090/</guid><description>Podcast Beschreibung 177 Seiten sind es geworden - SPD, Grüne und FDP haben sich auf einen Koalitionsvertrag geeinigt. Der Titel: „Mehr Fortschritt wagen.“ Im „Machtwechsel“ sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander darüber, wie wagemutig die künftige Regierung tatsächlich ist, wer sich wo durchsetzen konnte und was von den Ministerien zu erwarten ist.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>"Mehr Fortschritt wagen" - wir arbeiten an einem Machtwechsel-Ampel-Special | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600091/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:40:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600091/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Koalitionsvertrag steht. Auf 177 Seiten haben die Ampel-Parteien die Pläne für ihre zukünftige Regierung vorgestellt. Wir werden den Vertrag für sie detailliert und fundiert für sie analysieren. Deswegen hören Sie die nächste Folge von &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo; ausnahmsweise erst später als sonst.
Wir freuen uns über Fragen und Feedback an machtwechsel@welt.de.
Sie wollen mehr Politik hören? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Wie die Ampel versucht, sich als regierungsfähig zu erweisen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600092/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 20:50:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600092/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ampel steht zwar noch nicht, die Coronakrise gehört aber bereits jetzt zu ihren Aufgaben. Ist sie Krisenmanager oder Krisenbeschleuniger? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem geht es um geheime Merkeltelefonate und die Frauen in der CDU.
Wir freuen uns über Fragen und Feedback an machtwechsel@welt.de.
Sie wollen mehr Politik hören? Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Altmaier: "Ich hätte bei der Wahl zu Mister Bundestag nie eine Chance gehabt" | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600093/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 20:06:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600093/</guid><description>Podcast Beschreibung Wirtschaftsminister Peter Altmaier verlässt nach Jahren die politische Bühne. Gegen viele Prognosen hat er den Aufstieg geschafft, wurde zu einem der engen Vertrauten von Angela Merkel. Was hat er, was andere Politiker nicht haben? Und wie soll es mit der CDU weitergehen? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander mit Altmaier.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Der Time Warp der CDU Richtung Zukunft | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600094/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 18:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600094/</guid><description>Podcast Beschreibung Die CDU sucht ihren neuen Vorsitzenden - und den richtigen Weg in die Zukunft. Wer tritt an, wie könnte eine Teamlösung aussehen, wofür stehen die Kandidaten, und hat die CDU ein Frauenproblem? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander und verraten außerdem, was im Vorstand der Partei wirklich zu Corona gesagt wurde.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Merkel &amp; Co.: Alle gehen, nur Corona bleibt | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600095/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600095/</guid><description>Podcast Beschreibung Angela Merkel wird feierlich verabschiedet: von Barack Obama, vom Europäischen Rat und natürlich im Podcast von Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem würdigen die beiden die Karriere von Peter Altmaier und sprechen über das Corona-Papier der Ampel.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Wer will was? Das Drucksen um die Ministerposten | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600096/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600096/</guid><description>Podcast Beschreibung Ressorts und Ministerposten - auch darum geht es bei Koalitionsverhandlungen. Doch reden will darüber vorgeblich kaum jemand bei SPD, Grünen und FDP. Dabei ist es ein entscheidendes Thema. Deswegen sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Podcast-Folge über den Personal-Poker. Außerdem geht es um die Frage: Darf das, was die AfD will, keine andere Partei wollen? Und wir blicken in die Hinterzimmer der CDU, in denen sich der Neuanfang bisher vor allem im Gefühl der Ratlosigkeit ausdrückt.</description></item><item><title>Das Nichtssagende als neuer Politikstil | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600097/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600097/</guid><description>Podcast Beschreibung In Zeiten der Sondierungen ist weniger das Gesagte als das Nicht-Gesagte interessant. Das Nichtssagende als Politikstil? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem geben sie Einblicke in konkrete Inhalte der Verhandlungen. Außerdem geht es in dieser Folge um die Sitzordnung im Bundestag und eine CDU, die bei ihrem Erneuerungsprozess ziemlich alt aussieht.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Laschets Rückzugs-Ankündigung: Die CDU als Kaffeekränzchen | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600098/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 21:40:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600098/</guid><description>Podcast Beschreibung Armin Laschet hat einen Parteitag mit personeller Neuaufstellung angekündigt. Wie geht es in der CDU nun weiter - und ist Jamaika endgültig tot? Darüber diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem geht es um rot-grün-gelbes Teambuilding und einen SPD-Mann, der sich neu erfindet.
Wir freuen uns über Fragen und Feedback an machtwechsel@welt.de.
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Analysieren statt spekulieren | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600099/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600099/</guid><description>Podcast Beschreibung Vorsondierungen, Sondierungen - und jetzt? Darum soll es in der neuen Folge von &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo; gehen. Diese Woche einen Tag später als sonst. Damit wir auch top-aktuell sind.
Wir freuen uns über Fragen und Feedback an machtwechsel@welt.de.
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages. Mehr auf welt.de/kickoff und überall, wo es Podcasts gibt.</description></item><item><title>Chaostage bei der Union und gelb-grüne Partnervermittlung | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600100/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600100/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Union ist mit internen Machtkämpfen beschäftigt, hat sie da überhaupt noch die Kraft zu regieren? Kann sich Laschet halten? Und wer in der Partei hält ihn noch? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in der ersten Folge nach der Wahl. Außerdem geht es im Hinterzimmer um grün-gelbe Partnervermittlung und um die 49 Jusos, die nun Teil der SPD-Bundestagsfraktion sind.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de</description></item><item><title>Koalitionsspiele - Was wäre wenn? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600101/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600101/</guid><description>Podcast Beschreibung The winner takes it all – aber was gilt für einen Wahlsieger, der nicht einmal die 30 Prozent knackt? Dieses Szenario ist nach der Bundestagswahl wahrscheinlich, egal, ob Union, SPD oder doch noch die Grünen gewinnen. Auf welche Mehrheit es dann kommt und warum es buchstäblich um die Wurst geht, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander.
Außerdem geht es um die Rolle Wolfgang Schäubles in der Union und die Rolle der Wurst im Wahlkampf.</description></item><item><title>Scholz und die SPD - wie links wird es? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600102/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600102/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Wahlkampf der SPD ist träge, aber zwischen Grünen und Union verkauft sich Olaf Scholz als Kandidat der Mitte. Was passiert, wenn die linke SPD-Chefin Saskia Esken nicht mehr nur Pommes holen geht, sondern Posten bekommt? Und warum Politiker Parteitagsreden besser als Gedichte vortragen.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de
Neu bei WELT: Im werktäglichen Podcast „Kick-off Politik - Das bringt der Tag“ geben wir Ihnen im Gespräch mit WELT-Experten die wichtigsten Hintergrundinformationen zu einem politischen Top-Thema des Tages.</description></item><item><title>Was passiert mit der CDU, wenn Laschet verliert? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600103/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:05:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600103/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Umfragen sind für CDU und CSU erschreckend. Und hinter vorgehaltener Hand geht es schon um die Frage: Wie wird sich die Partei aufstellen, sollte Armin Laschet verlieren? Außerdem sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge „Machtwechsel“ über den feinen Unterschied zwischen Koalitions-Ambitionen und Koalitions-Optionen. Und es geht darum, wie Parlamentsarbeit aussehen wird, wenn der Bundestag noch weiter wächst.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de</description></item><item><title>Laschets Team und Merkels Beitrag | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600104/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 14:45:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600104/</guid><description>Podcast Beschreibung Es sind noch wenige Wochen bis zur Wahl, und Armin Laschet versucht, mit einem Kompetenz-Team die Wähler für sich zu gewinnen. Auch Angela Merkel schaltet sich in den Wahlkampf ein. Aber warum setzt Laschet ausgerechnet auf das Thema Klima? Und kann Merkels Unterstützung ihm wirklich genug Rückenwind geben? Darüber diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander. Außerdem geht es um Kontingente für Flüchtlinge aus Afghanistan und die Frau, ohne die Olaf Scholz heute nicht Kanzlerkandidat wäre.</description></item><item><title>Was hat Olaf Scholz, das Armin Laschet nicht hat? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600105/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 15:50:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600105/</guid><description>Podcast Beschreibung Zum ersten Mal in diesem Wahlkampf liegt die SPD in einer Umfrage vor der Union. Was kann Armin Laschet tun, um den Wahlkampf noch zu drehen? Und welche Rolle spielen Friedrich Merz und Markus Söder? Darüber diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander.
Außerdem geht es um eine wichtige Entscheidung, die der Bundestag sich aus der Hand hat nehmen lassen und den Molière-Moment der deutschen Afghanistan-Politik.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Wahlkampf nach Afghanistan - 2015 reloaded? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600106/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 15:50:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600106/</guid><description>Podcast Beschreibung Während Angela Merkel zu einem Filmabend ging, warteten deutsche Botschaftsmitarbeiter am Montag darauf, aus Afghanistan evakuiert zu werden. Die Kanzlerin scheint das Gespür für Krisenmanagement verloren zu haben.
Mit der Machtergreifung der Taliban hat der Wahlkampf plötzlich ein neues Thema. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen über das merkwürdige Verhältnis der Deutschen zur Bundeswehr, hochkochende Emotionen aus dem Jahr 2015 und die Angst vor einem Erstarken der AfD.</description></item><item><title>Ist das der entscheidende Wahlkampf-Moment für die Grünen? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600107/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600107/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Bericht des Weltklimarats rückt grüne Inhalte wieder in den Vordergrund. Zugleich brennt es in der Türkei, Griechenland und Italien. Kann das für Annalena Baerbock der Gamechanger sein? Oder haben sie und ihre Partei intern längst die Hoffnung auf eine Kanzlerschaft aufgegeben? Darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander in dieser Folge. Außerdem geht es um die jüngsten Corona-Beschlüsse, die Debatte um die Pandemie-Indikatoren und die außergewöhnliche Koalition in Sachsen-Anhalt.</description></item><item><title>Warum steht die FDP jetzt im Wahlkampf so gut da? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600108/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 14:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600108/</guid><description>Podcast Beschreibung Die FDP ist im Aufwind, sie liegt in den Umfragen zwischen zwölf und 13 Prozent. Noch vor einem Jahr sah das ganz anders aus: da krebsten die Freidemokraten an der Fünf-Prozent-Hürde. In dieser Folge diskutieren Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander darüber, womit das liberale Wachstum zusammenhängt und welche Aussichten die FDP auf eine Regierungsbeteiligung hat. Außerdem geht es um lautes Schweigen bei der Union und das Klimaschutz- Sofortprogramm der Grünen.</description></item><item><title>So bestimmt Markus Söder den Unions-Wahlkampf | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600109/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600109/</guid><description>Podcast Beschreibung CSU-Chef Markus Söder hatte Armin Laschet volle Unterstützung versprochen. Doch aktuell lässt er kaum eine Gelegenheit verstreichen, um sich konträr zum Unions-Kanzlerkandidaten zu positionieren. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen im Podcast darüber, was sich Söder davon verspricht und was das für den Unions-Wahlkampf heißt. Außerdem: Warum ausgerechnet Wagners Musik den schweigsamen Gatten der Kanzlerin zum Reden bringt und was in der Thüringer CDU hinter vorgehaltener Hand über die Gründe für die verschobene Landtagswahl getuschelt wird.</description></item><item><title>Wahlkampf-Rückblick: Die Fernseher der SPD und der Soul der CSU | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600110/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600110/</guid><description>Podcast Beschreibung Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander blicken auf besondere Momente aus den Wahlkämpfen der letzten Jahrzehnte. Sie reden über Komplimente unter Genossen, hören den Soul der CSU und die liberale Version von &amp;ldquo;Ruf mich an!&amp;rdquo;. Ein nicht ganz so ernster Rückblick.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de. Der Machtwechsel geht in eine kurze Sommerpause. Am 28. Juli erscheint die nächste Folge.
Transkript</description></item><item><title>Schwächelnde Grüne - ist das die Wende für die SPD? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600111/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600111/</guid><description>Podcast Beschreibung Die SPD führt ihren bislang am besten vorbereiteten Wahlkampf und Olaf Scholz ist klar der Boss. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen darüber, warum die Partei trotzdem nur schwer mobilisieren kann und fragen sich, was genau sich Armin Laschet von Sophia Thomalla für den Unions-Wahlkampf erwartet hat.
Wir freuen uns über Ihr Feedback unter Machtwechsel@welt.de
Transkript</description></item><item><title>Echte Zusagen oder falsche Versprechen? Wie die Union in den Wahlkampf geht | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600112/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600112/</guid><description>Podcast Beschreibung Alle Wahlprogramme liegen auf dem Tisch. Als letzte haben CDU und CSU ihre Pläne präsentiert. Im Podcast sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander über die Feinheiten und vor allem über die Frage, wie all die Versprechungen bezahlt werden sollen. Außerdem geht es um das Bundestagsabgeordneten-Büro der Zukunft und Angela Merkels letzte Regierungsbefragung.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de.
Transkript</description></item><item><title>Pflichtübung Wahlprogramm - wie experimentierfreudig ist die CDU? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600113/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600113/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Wahlkampf ist das Timing am Ende entscheidend. Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander sprechen im Podcast über den ersten Entwurf des CDU-Wahlprogramms, warum Armin Laschet das Kompetenzteam abgeräumt hat, über das Problem mit der Mütterrente und den neuen Pazifismus bei den Grünen.
Transkript</description></item><item><title>Der Baerbock-Test - wie die Grünen in der Realität angekommen sind | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600114/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600114/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach der Wahl in Sachsen-Anhalt sind die Grünen auf dem Boden der Tatsachen angekommen. Merkels letzte Reise auf den G7-Gipfel steht an. Außerdem sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander über Grundrechte für Kinder und wie die SPD im Wahlkampf der Anstand verlässt.
Wir freuen uns über Feedback an machtwechsel@welt.de.
Transkript</description></item><item><title>Umkämpfter Osten - wie entscheidend ist die Sachsen-Anhalt-Wahl? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600115/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600115/</guid><description>Podcast Beschreibung Am Sonntag wird in Sachsen-Anhalt gewählt. Es ist die letzte Landtagswahl vor der Bundestagswahl im September und die erste Landtagswahl, bei der die Kanzlerkandidaten der Parteien klar sind. Was die Entscheidung in Sachsen-Anhalt für die Bundestagswahl konkret bedeutet, darüber sprechen Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander im &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;. Außerdem geht es in dieser Folge um grüne Waffen und um eine Begrenzung der Verweildauer im Bundeskanzleramt.
Wir freuen uns über Feedback unter machtwechsel@welt.</description></item><item><title>Merkels Erbe - Wie startet die CDU in den Wahlkampf? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600116/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600116/</guid><description>Podcast Beschreibung Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander blicken in der ersten Folge von &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo; auf Angela Merkels Erbe. Wie startet die CDU in den Wahlkampf 2021? Was bleibt ohne die Kanzlerin - oder ist ihr Erbe Ballast für die Konservativen? Außerdem diskutieren sie: Warum fehlt es der CDU aktuell an starken Politikern? Und wird Markus Söder im Wahlkampf wirklich hinter Armin Laschet stehen?
&amp;ldquo;Machtverfall&amp;rdquo;, das neue Buch von Robin Alexander, ist bei Siedler erschienen.</description></item><item><title>Machtwechsel - Wer regiert Deutschland? | Machtwechsel – mit Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander</title><link>https://swiest.com/de/6464600117/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6464600117/</guid><description>Podcast Beschreibung 2021 ist ein Super-Wahljahr - und wir stecken schon mittendrin. Der Höhepunkt: der Machtwechsel im Kanzleramt. Nach 16 Jahren wird ein neuer Regierungschef auf Angela Merkel folgen. Erstmals seit 1949 tritt 2021 kein Amtsinhaber als Kanzlerkandidat an. Und erstmals erheben die Grünen Anspruch aufs Kanzleramt.
Im &amp;ldquo;Machtwechsel&amp;rdquo;, dem Podcast zur Wahl, diskutieren die Journalisten Dagmar Rosenfeld und Robin Alexander aus der WELT-Chefredaktion jeden Mittwoch über die großen politischen Fragen des Wahljahrs.</description></item></channel></rss>