<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video Transkripte on SWIEST - Transkripte · Skripte filmike · Tekstet këngësh</title>
        <link>https://swiest.com/sq/tags/video-transkripte/</link>
        <description>Recent content in Video Transkripte on SWIEST - Transkripte · Skripte filmike · Tekstet këngësh</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>sq</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 23:13:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/sq/tags/video-transkripte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Mënyra më efikase për të shkatërruar universinë - Vakuumi i rremë. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:13:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çka nese universi yne
vjen me nje buton vete-shkatrrimi
qe ta eleminoj vet-veten
ne menyr efikase,
çë çdo gje
do te ndalte se ekzistuari
the jeta do te ishte e pamundur
pergjithmone
Katastrofa ekologjike finale -
Shkaterrim Vakuumi
(Theme Music)
Ne menyre qe te shpjegojm se si universi yne
mund ta shkatrroj vet-veten
duhet te kuptojme dy parime:
Nje - Nivelet e energjise
Nje ide thelb ne fizik eshte se</description>
        </item>
        <item>
        <title>Lufta Botërore e Bubrrecave - Bubrrecat Ushtarakë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:01:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Disa grupe thjeshtë nuk pajtohen mes vete.
Çdo ditë, miliarda ushtarë luftojnë një luftë të pamëshirshme çdo ditë
në mijëra fronte, dhe kjo luftë ka vazhduar për mbi 100 milionë vite.
Lufta Botërore e Bubrrecave.
Bubrrecat janë qenie të lashta të cilat u shfaqën rreth 160 milionë vite më parë
dhe aq suksesshëm i morën mbi vete nisha të shumta ekologjike
saqë u bënë një nga organizmat dominant në planetin Tokë.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Çfarë ndodhi para historisë? Origjina e njeriut ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:15:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Bota në të cilën jetojmë ndihet normal, e zakonshëm.
Ti ndjehesh si kjo është vetëm se si ekzistojnë njerëzit dhe kane ekzistuar gjithmonë.
Por, jo
Kurre me pare ne njerezit nuk kemi jetuar ne nje bote kaq te sostifikuar, per nevojat tona si sot.
duke na dhënë luksin të harrojmë për veten dhe të mos shqetësohen për mbijetesë.
Ushqim, strehim, siguri, e gjithë kjo, merret me pake seriozisht.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Konspiracioni i fundit i çmendurit të konspiracionit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:03:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Interneti është si një terren mbarështimi për teoritë e konspiracionit.
Disa mund te jenë marrëzira dhe qesharake, të tjerat
promovojnë injorancën dhe një mosbesim të sëmurë.
Pra, ne shkuam në laboratorin Kurzgesagt dhe zhvilluam një sistem të pagabueshëm
për të shkatërruar jo të gjitha, por shumë
teori konspiracioni. Është me të vërtetë e thjeshtë, thjesht pyesni veten:
A ndikon teoria njerëzit e pasur dhe të fuqishëm?
Është përgjigja po, OK, atëherë kjo është më e mundshme &amp;hellip; Nuk është e vërtetë</description>
        </item>
        <item>
        <title>Çfarë ndodh nëse hedhim një elefant nga një ndërtesë të lartë? Jeta dhe madhësia 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:32:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Le të fillojmë këtë video duke hedhur një mouse, një qen, dhe një elefant
nga një rrokaqiell mbi diçka të butë.
Le të themi, një turrë dyshekë.
Tokat e miut dhe është i habitur për një moment,
para se të shtrëngon veten off,
dhe ecën larg mjaft i mërzitur,
sepse kjo është një gjë shumë e vrazhdë për të bërë.
Qeni thyen të gjitha kockat e saj
dhe vdes në një mënyrë unspectacular,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Origjina e ndërgjegjes - Si gjërat e pandërgjegjshme u bënë të ndërgjegjshme. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:52:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Ndërgjegja është ndoshta misteri më e madh në natyrë.
E zhveshur deri në kuptimin e saj thelbësor,
ndërgjegja është ajo që na lejon të jemi të vetëdijshëm si për gjërat që na rrethojnë, ashtu edhe për gjendjen tonë të brendshme.
Por të menduarit për ndërgjegjen zakonisht nuk është një proces i frytshëm.
Të gjithë e dimë në mënyrë intuitive se çfarë është vetëdija.
Është kjo &amp;hellip;
Është ajo që po përjetoni këtu, tani.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ç&#39;farë je ti? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:39:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿A je ti, trupi jotë?
Pakashumë po, apo&amp;hellip;?
Por, a mbërrin një pikë kur kjo s&amp;rsquo;është më e vërtet?
Sa pjesë të tua mund të heqësh përpara se &amp;ldquo;ti&amp;rdquo;, të mos jesh më &amp;ldquo;ti&amp;rdquo;?
dhe a ka naj farë kuptimi kjo pytje?
Triliona qeliza jane ato qe formojne ekzistencen tende fizike
Te pakten dhjete here me shume sesa yjet qe ndodhen ne Rrugen e Qumeshtit.
Nje qelize eshte nje makine e gjalle e perbere nga rreth 50 mije proteina te ndryshme</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tre mënyra për të shkatërruar universinë. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:35:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Një ditë universi do të vdesë.
Por pse? Dhe si? Dhe a do të jetë i vdekur përgjithmonë?
Dhe si mund ta dimë këtë?
Para së gjithash, universi po zgjerohet.
Dhe jo vetëm kaq, shkalla e zgjerimit të tij është duke u përshpejtuar.
Arsyeja: energjia e errët.
Energjia e errët është një fenomen i çuditshëm që shkencëtarët besojnë përshkon universin.
Deri në vitin 1998 ne kemi menduar se universi duhet të punojë pak a shum si</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vdekja e bletëve shpjegohet - Parazitë, helmime dhe njerëzit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:28:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Shoqëria njerëzore është jashtëzakonisht komplekse the delikate,
e ndërtuar mbi shtylla të ndryshme.
Njëra prej tyre është bleta e mjaltit.
Një nga tre ushqime të ngrëna nga njerëzit është e mundësuar nga bletat e mjaltit.
Ata janë kaq të rëndësishëm sa që nëse të gjitha bletët do të vdisnin,
mijëra bimë do t&amp;rsquo;i ndiqnin,
e cila mund të shpie në miliona njerëz të uritur në vitet e ardhshme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kalendari i 122020 Era HAP SPACESIRORE Human ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:05:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Eshte periudha me e mire e vitit
Kalendari i vitit 12,020 te &amp;ldquo;Eres Hapsinore Njerezore&amp;rdquo; ka mberritur
Mund ta porososni tani deri sa te mos kete me dhe me pas kurre me
Ne vitet e fundit kemi pare arritjet
e paraardhesave tane qe hape rrugen per boten tone moderne
per me shume se 10,000 vite me pare
Kete vit do te hedhim syte tek e ardhmja e njerezimit</description>
        </item>
        <item>
        <title>Drita e fundit para errësirës së përjetshme - Dritëbardhët dhe Dritëzezat të Zeza. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:38:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿njerzit mund te mbietojn ne kete univers sa me gjat ne kemi energji solare
Fatkeqësisht, universi do të vdesë. Kjo do të ndodhë ngadalë, për shumë miliarda vjet,
por do të ndodhë. Në një shkallë kohe universale, yjet si dielli ynë do të zhduken në asnjë kohë.
Për fat të mirë, ka vende që do të ekzistojnë praktikisht përgjithmonë nga perspektiva njerëzore:
kufomat e yjeve të vdekur ..</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ylli i fundit në Univers - Red Dwarfs i shpjeguar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:18:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Nje dite, ylli i fundit do te vdese, dhe universi do te behet i erret pergjithmone.
Ka mundesi te jete nje xhuxh i kuq, nje lloj i vogel ylli,
qe gjithashtu eshte nje nga shpresat tona me te medha per te gjetur jete aliene,
dhe mund te jete shtepia e fundit e Njerezimit perpara se universi te behet i pabanueshem,
keshtu qe cfare dime ne, dhe pse jane shpresa jone e fundit?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sistemi imunitar i shpjeguar I – Infeksioni me baktere. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:06:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Ne cdo sekond te jetes tende ti je nen rrezik. Miliarda bakterie,
viruse dhe kepurdha tentojn qe te te shendrrojn ne shtepin e tyre. Keshtu qe trupat tane
kan zhvilluar nje ushtri te vogel super-komplekse me mbrojtes, ushtare, inteligjence, fabrika armesh
dhe komunikues per te te mborjtur ty nga hmm, epo nga vdekja. Per kete video, te supozojm
sistemi imunitar bene 12 pune te ndryshme. Per shembull, te shkatrroj armikun, komunikoj etj.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Shpjegon Antibiotikun Apokalips ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:51:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Cfare do te thonit nese you shpjegonim qe njerezimi per momentin po ben
Nje perpjekje ne grup per te krijuar nje superinsekt perfekt ?
Nje insekt qe do te mund te vriste miliona njerz ?
Mire.po ndodh ne kete moment.
Ne jemi ne pune e siper per te krijuar nje superbakter?
Bekteret jane speciet me te vjetra qe jetojne ne kete planet .
Gjerat e vogla qe ne nuk konsiderojme,jane mjeshtra te mbijeteses</description>
        </item>
        <item>
        <title>Coronavirus Shpjegoi dhe farë duhet të bëni ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:47:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Në Dhjetor 2019, autoritetet kineze,
njoftuan vendet e botës se një virus po përhapet në komunitetet e tyre.
Në muajt në vijim, u përhap në vendet e tjera, ku rastet dyfishoheshin brenda ditës.
Ky virus njihet si Koronavirusi 2 me Sindroma të Rënda Akute të Frymëmarrjes (SARS),
që shkakton sëmundjen e quajtur Covid-19, i njohur gjithashtu si koronavirusi.
Ç&amp;rsquo;ndodh kur ajo prek njeriun dhe ç&amp;rsquo;duhet të bëjmë ne si shoqëri?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si trupi juaj lufton për mbijetesë kundër virusit Ebola. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:59:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë e bën Ebolen kaq te rrezikshme?
Si mund një virus te mbizoteroje mbi sistemin mbrojtes shume te nderlikuar
te trupit tone ne menyre kaq te shpejte
dhe me kaq efikasitet?
Le të shikojme cfare ben Ebola.
(Theme Music)
Ebola është një virus.
Një virus është një gjë shumë e vogël.
Pak ARN ose ADN
dhe disa proteina
dhe një mbeshtjellese.
Ajo ska ndonje aftësi për të bërë ndonjë gjë</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hënët e Marsit shpjegohen - Phobos &amp; Deimos MM#2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:28:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Shpjegimi i Hënave te Marsit.
Marsi ka dy hëna, Phobos dhe Deimos.
Ata janë me të vërtetë të vogla. Por, sa të vogla janë?
Krahasuar me Marsin apo me henen tone,
shumë te vogla.
Ndonëse, të qenit i/e vogël është çështje mendimi.
Sipërfaqja e tyre është afërsisht si ajo e disa shteteve në tokë,
si Luksemburgu dhe Malta.
Edhe pse Phobos dhe Deimos janë të lehtë,
në realitet tërheqja e tyre gravitacionale nuk është mjaft e fortë për ti sjellë ato në formë sferike.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Qenia më vdekjeprurëse ne planetin Tokë - Bakteriofagu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:25:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿[Muzikë]
Një luftë është duke ndodhur prej miliarda vitesh
duke vrare triliona cdo ditë, ndersa ne nuk e vërejmë fare
Luftwn po e bënë qenia me vdekjeprurëse në planetin tonë:
Bakteriofagu
ose &amp;lsquo;fagu&amp;rsquo; për shkurt
Fagu është nje virus;
jo dhe aq i gjallë,
por jo dhe aq i vdekur.
Poashtu, ata duken sikur dikush i ka mbaruar.
Koka e tyre është nje ikosahedron,
dicka si nje zar me 20 fytyra dhe 30 maja.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fillimi i Gjithçkaje - Big Bang-u ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:27:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Fillimi i Gjithckaje
Shperthimi madhe
Ideja qe universi lindi menjehere dhe nuk eshte i pafundem
Deri ne gjysmen e shekullit te 20, shume shkencetare e menduan universin
te pafundem dhe pa moshe.
Derisa teorina e relativitetit te Anjshtajnit na dha ne nje kuptim me te mire te gravitetit,
dhe Edvin Habell zbuloi se galaktikat jane duke u larguar nga njera tjetra
ne nje menyre qe perputhet me parashikimet e meparshme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Historia dhe e ardhmja e gjithçkaje - Koha ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:46:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Koha ka rendesi ne copa te vogla
po kur shikon ne nje kohe me te gjate
eshte gati e pa mundur te mbledhesh mendjen nga gjerat qe na rrethojne
le te fillojm nga pak
minutat,oret,ditet.
Ti mesiguri harxhon 24 oret e fundit me se shumti duke fjetur dhe punuar,
nganjehere me nje kafe
Ju lutem shikoni me pak TV
Tani le te hedhim nje sy ne 2013
Truproja e Hitlerit vdiq ne moshen 96</description>
        </item>
        <item>
        <title>Megakolonia e milingonave dhe Lufta më e madhe në Botë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:17:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Në gati çdo cep të tokës, milingonat luftojnë kundër njëri-tjetrit.
Armët e tyre janë ato që u ka dhënë natyra. Disa kanë mburojë të fortë, thumba vdekjeprurës, ose nofulla të mprehta.
Dhe është një milingonë e vogël dhe jo shumë mbresëlënëse,
por e cila zotëron perandorinë më të mëdha që ndonjë milingonë ka ndërtuar ndonjëherë.
Një koloni që shtrihet në disa kontinente dhe lufton luftëra që lënë miliona të vdekur.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Teoria e Fijeve - Cili është Natyra e Vërtetë e Realitetit? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:55:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Cila eshte natyra e vertete e universit?
Per t&amp;rsquo;i dhene pergjigje kesaj pyetje,
njerezit sjellin modele per te pershkruar boten.
Ne i veme ne prove keto modele dhe mesojme cfare te mbajme dhe cfare jo.
Por sa me shume mesojme,
aq me te komplikuara dhe te cuditshme keto modele behen.
Disa prej tyre aq shume,
sa eshte e veshtire te dish se per cfare jane ato saktesisht.
Si Teoria e Fijeve</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kompjuterët kuantikë shpjegohen - Kufijtë e Teknologjisë Njerëzore. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:17:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Gjatë pjesës më të madhe të historisë sonë, teknologjia njerëzore është përbërë nga truri ynë, zjarri dhe shkopinj të mprehtë.
Ndërkohë që zjarri dhe shkopinjtë e mprehtë janë bërë centrale elektrike dhe armë bërthamore,
përmirësimi më i madh i ka ndodhur trurit tonë.
Që në vitet 1960, fuqia e tru-makinave tona ka vazhduar të rritet në mënyrë eksponenciale
duke i lejuar kompjuterët të bëhen më të vegjël dhe më të fuqishëm në të njëjtën kohë.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A është BE Demokratike? A ka rëndësi vota juaj? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:44:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Te jesh një qytetar i Bashkimit Europian
do të thotë që shumë aspekte të jetës sonë
janë të rregulluara nga një entitet i cuditshëm.
Duket sikur një burokraci e madhe është duke marr vendime mbi kokat tona.
Shume Europian mendojne
qe vota e tyre ne zgjedhjet e BE nuk vlen,
dhe qe BE nuk eshte demokratike.
Sa demokratike eshte BE ne te vertete?
Dhe, a mundet vota juaj te bej ndonje ndryshim?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimizmi nihilist. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:49:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Ekzistenca njerëzore është e frikshme dhe konfuze.
Disa qindra mijëra vjet më parë, ne u bëmë të vetëdijshëm dhe e gjetëm vetveten në një vend të quditshëm.
Ky vend ishte i mbushur me qenie të tjera. Disa ne mund t&amp;rsquo;i hanim; disa mund të na hanin ne.
Aty kishte substanca të lëngëta që mund ta pinim; gjëra permes të cilave formonim gjëra të tjera.
Në qiell, gjatë ditës, gjendej një top i vogël me ngjyrë të verdhë i cili na ngrohte lekurën.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vetmia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:01:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Të gjithë ndihemi të vetmuar kohë pas kohe.
Kur nuk kemi njeri që të ulemi pranë në drekë,
kur shpërngulemi në një qytet të ri,
ose kur askush nuk ka kohë për ne në fundjavë.
Por gjatë dekadave të fundit, kjo ndjenjë e rastësishme është bërë kronike për miliona njerëz.
Në Mbretërinë e Bashkuar, 60% e njerëzve 18 deri në 34 vjeç thonë se shpesh ndihen të vetmuar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mbipopullimi dhe Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:07:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Për shumicën e historisë tonë, popullata njerëzore u shtua ngadalë,
deri kur zbulimet e reja na sollën më shumë ushqim
dhe na bënë të jetojmë më gjatë.
Në vetëm disa qindra vjet, popullata njerëzore u katërfishua.
Kjo solli ide apokaliptike të një Toke të mbipopulluar.
Por rritja e popullatës në fakt arriti majat ne 1960&#39;.
Qysh atëherë, ratat e fertilitetit kanë rënë drastikisht teksa shtetet zhvilloheshin dhe industrializoheshin</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si funksionon Bursa e Vlerave (Për Budallenj). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:28:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë është Bursa dhe si funksionon ?
Bursa nuk është asgjë tjetër vec se një rrjet i madh botëror
që ka tendencë ta organizojë tregun, dhe ku çdo ditë shuma marramendëse të parave qarkullojnë.
Në total mbi gjashtëdhjetë trilion (60,000,000,000,000) euro në vit tregtohen.
Më shumë se vlera e të gjitha mallrave dhe shërbimeve në të gjithë ekonominë e botës në tërësi.
Megjithatë nuk janë mollë ose furça të dhëmbëve të dorës së dytë ato që tregtohen në këtë treg.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si Facebook është duke Vjedhur Miliarda Views ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:45:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Disa ditë më parë, Facebook shpalli me krenari se ata kishin arritur tetë miliardë Shikime në ditë
Kjo është me të vërtetë mbresëlënëse, derisa ju mësoni se në tremujorin e parë të vitit 2015,
725 nga mijerat e videove më të shikuara në Facebook ishin vjedhur,mbreslenese një total prej 17 miliardë shikime.
Vende dhe bashkime përmbajtjes vjedhin video nga YouTube për të shkuar viral në Facebook.
Këto video shkojnë viral shkak Facebook është cheating.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si të kapësh një Planetë të Vogël -- Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:33:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿14 henat e cuditshe te neptunit jane grumbuj te chuditshem
Shumica e tyre janë të vogla patate pjesë në formë të akullit dhe rock.
Disa janë aq larg nga Neptuni se ata kanë nevojë për 29 vjet të rrethit Neptun herë.
Pothuajse të gjithë ata janë asteroids bllokuar nga graviteti Neptun.
99,5% e të gjithë masës së rreth Neptunit është e përqendruar në Triton.
Është hëna e 7 më e madhe dhe më masive se të gjitha hënave të tjerë të njohur</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sa larg mund të shkojmë? Kufijtë e njerëzimit. (Versioni i vjetër - Shikoni versionin e ri) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:25:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿A ekziston një kufijë, që nuk do ta kalojmë kurre?
A ka vende që nuk do t&amp;rsquo;i arrijmë kurrë, pavarësisht sa mundohemi?
Në të vërtete ka.
Edhe me teknologjinë e trillimeve shkencore, ne jemi te ngjit në nje ishull e universit.
Si mund të jetë? Dhe sa larg mund të shkojmë?
Ne jetojmë në një krah të qetë të Rrugës së Qumështit (galaksija jone); Një galaktikë spirale me madhësi mesatare,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Na ndihmoni te bejme me shume video per Kurzgesagt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:45:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Hej, Youtube!
Keni dashur ndonjehere ta dini pse ne ngarkojme vetem nje vodeo cdo muaj?
Ne fakt, pergjigjjja eshte shume e thjeshte: kohe dhe leke.
Eshte argetim sigurisht, por te besh video me animacione si keto
nje pjese kohe qesharake eshte e nevojshme.
per te shkruar skriptin, historine, dizenjimin e stafit, rregjistrimin e narracionit,
animacionin, dizenjimin e muzikes, dhe kompozimin e muzikes origjinale.
Ne do te donim te benim me teper video,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si të levizim Diellin: Motorrat Solarë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:17:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Asgjë në univers nuk është statike. Në Rrugën e Qumështit, biliona yje rrotullohen rreth qendrës se galaktikës.
Disa, si ylli ynë, kanë orbita te njëtrajtshme, duke e mbajtur distancën rreth
30,000 vite-dritë nga qendra galaktikore, duke plotësuar nje rrotullim çdo 230 milionë vjet.
Ky kercim nuk është nje balet normal, por më shumë si nje fushë patinazhi me fëmijë &amp;ldquo;të dehur&amp;rdquo;
Ky kaos e bën galaktiken të rrezikshme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si funksionon Evolucioni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:49:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Mekanizmat e evolucionit
Cfare eshte evolucioni?
Evolucioni eshte zhvillimi i jets ne planetin Toke
Ky eshte nje proces qe filloi miliona vjet me perpara dhe ende vazhdon.
Evolucioni na shpjegon se si eshte i mundur zhvillimi i diversitetit te formave jetesore.
Ai na shpjegon se si protozoaret primitiv arriten te behen miliona prej specieve te ndryshme qe njihen sot.
Evolucioni,pra,eshte pergjigjia e pyetjes qe te gjithe kemi pyetur kur kemi pare nje Dashund dhe nje Danez te madh sebashku:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sa e vogël është një atom? Spoiler: Shumë i vogël. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:40:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Atomet janë qesharakë dhe jashtëzakonisht të vegjël.
Një qime floku e njeriut është e trashë sa rreth 500,000 atome karboni të vendosura mbi njëra-tjetrën.
Shikoni grushtin tuaj, përmban triliona dhe triliona atome.
Nëse një atom në të do të ishte i madh sa një gurë mermeri, sa do të ishte i madh grushti yt?
Epo, sa madhësia e Tokës. Hm&amp;hellip; ende e vështirë ta imagjinoni?
Le të provojmë diçka ndryshe.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energjia e fuqisë së bashkimit - e ardhmja ose dështimi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:47:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Vlera themelore e Universit tonë është energjia
Ajo ndriçon shtëpitë tona,
rrit ushqimin tone
fuqizon komiuterat tane
Ne mund ta marrim ne shume mënyra:
djegim lëndët djegëse fosile,
ndajme atomet
ose rrezet e diellit prodhojne i elektricitet
Por ka një disavantazh për çdo gjë.
Lëndët djegëse fosile janë jashtëzakonisht toksike,
mbeturinat bërthamore jane &amp;hellip; mirë, mbetjet bërthamore,
dhe nuk janë ende të mjaftueshme baterite për të ruajtur dritën e diellit për ditët me re.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inxhinieria Gjenetike dhe Sëmundjet - Gene Drive &amp; Malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:26:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë nëse ju mund të përdorni inxhinierine gjenetike për të shpetuar njerëzimin nga
grabiqari i rrezikshëm, kafsha më vdekjeprurëse në planet, përgjegjëse për vdekjen e
miliarda, mushkonja e fuqishme. bashke me sëmundje të tjera që prezantojne
Malarian, një prej parazitëve më mizore në Tokë
ndoshta vrasësi më i madh në historinë e njerëzimit
Vetëm në vitin 2015
qindra miliona janë infektuar dhe pothuajse gjysmë milioni njerëz vdiqën.
Një teknologji e re mund të na ndihmojë ne çrrënjosjen e malaries përgjithmonë, por për ta bërë këtë ne kemi nevojë për</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking shpjeguar: mundësi ose rrezik. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:55:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë është fracturing hidraulike - apo fracking?
Që nga revolucioni industrial, konsumi ynë i energjisë është rritur pa ndërprerje.
Pjesa më e madhe e këtij konsumimi të energjisë furnizohet nga lëndë djegëse fosile si qymyri ose gaz natyror.
Kohët e fundit ka pasur shumë biseda për një metodë të diskutueshme për nxjerrjen e gazit natyror:
Ndarje hidraulike ose frakturë.
Thënë thjesht, fracking përshkruan rikuperimin e gazit natyror nga shtresat e thella brenda tokës.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Shfaqja - Si gjërat e budalla bëhen të zgjuara së bashku. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:40:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Nje milingone eshte mjaft budallaqe.
Nuk ka shume trure,pa vullnet pa plan
dhe prape,shume milingona sebashku jane te mencura.
Nje koloni milingonash mund te ndertoj struktura komplekse.
Disa koloni mbajne ferma te humusit,tjeret kujdesen per bagetit.Ata mund te peshojn luften ose te mbrojne vetveten.
Si eshte kjo e mundur?
Si mund nje tuf budallenjsh te bejne gjera te zgjuara sebashku?
Ky fenomen quhet emergjence
dhe eshte nje nga misteret me mbreslenese te universit tone.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hole të zinj shpjeguar - nga lindja deri në vdekje. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:52:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿vrimat e zeza janë një nga gjërat më të çuditshme në ekzistencë.
Ato nuk duket të bëjnë një kuptim mbi të gjitha.
Nga vinjë ato&amp;hellip;
&amp;hellip; dhe çfarë ndodh në qoftë se ju bini në një prej tyre?
Yjet janë mbledhje tepër masive kryesisht të atomeve hidrogjen7
që u shembën nga gaze në masë të madhe nga ndikimi i vetë gravi tetit të tyre.
Në bërthamën e tyre, një fusion nuklear përplaset me atomet hidrogjen ne helium.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 arsyet pse energjia bërthamore është e tmerrshme! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:29:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿3 arsyet pse ne duhet te ndalojme perdorimin e energjis berthamore.
Nje
teknologji bërthamore bërë një dhunshme hyrje në skenën botërore
vetëm një vit pasi në botë shpërthim testi i parë-ndonjëherë bërthamore në
1944
dy qytete të mëdha u shkatërruan nga vetëm Dy bomba të vetme
Pas kësaj, teknologjia reaktori ngadalë evoluar si një mjet për të gjeneruar
të energjisë elektrike, por ajo ka qenë gjithmonë lidhur ngushtë me nukleare</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kablla 1000km për në Galaksi - Kabllat Qiellorë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:51:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Të shkosh në hapësirë është e vështirë.
Në këtë moment, është si të ngjitesh në bjeshkë me bicikletë njërrotëshe.
Me një çantë plot eksplozivë.
Shumë ngadalë, nuk mund të transportosh shumë gjëra, dhe mund edhe të vdisni.
Një raketë duhet të arrijë shpejtësi rreth 40.000 km/h për tu larguar nga Toka.
Për ta arritur atë shpejtësi, raketat janë kryesisht kontenierë me karburant dhe një ngarkesë fare të vogël.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Arsye pse energjia e nuklearit eshte e mire! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:40:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Tri arsye pse duhet të vazhdojmë përdorimin e energjisë bërthamore.
Një: energjia bërthamore shpëton jetën.
Në vitin 2013, një studim i kryer nga NASA gjetur se energjia bërthamore ka penguar
rreth 1.8 milionë vdekje.
Edhe në qoftë se ju të përfshijë shkallës së vdekjeve nga Çernobilit dhe Fukushima,
energjia bërthamore renditet e fundit në vdekje për Njësia e energjisë e prodhuar.
Ndërsa mbetjet bërthamore është me të vërtetë toksike, është e ruajtur zakonisht diku,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
