<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - ট্রান্সস্ক্রিপ্ট · স্ক্রিনপ্লে · গানের বান্ডি বা লিরিকস</title>
        <link>https://swiest.com/bn/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - ট্রান্সস্ক্রিপ্ট · স্ক্রিনপ্লে · গানের বান্ডি বা লিরিকস</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>bn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 14:43:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/bn/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>পরমাণুতে বড় হিসাবে পর্বতমালা - নিউট্রন তারার ব্যাখ্যা ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:43:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿নিউট্রন নক্ষত্ররা হচ্ছে মহাবিশ্বের সবচেয়ে জবরদস্ত ও বড় বস্তু
তারাব অনেকটা বিশাল এক অনুর কেন্দ্রকের মত |
ব্যাসরেখা কয়েক কিলোমিটার, অবিশ্বাস্য ঘন, এবং উগ্র|
কিন্তু এমন বড় একটি জিনিস কিভাবে বিদ্যমান থাকে?
একটি নক্ষত্রের জীবন দু ধরনের বলের সমতা দিয়ে শাসিত|
তার নিজের গ্রাভিটি সৃষ্টি হয় মুলত তার পরমানুবিক বিকিরন ও একীকরণের চাপের ফলে |
নক্ষত্রের কেন্দ্রে, হাইড্রোজেনকে একীভূত হয়ে হীলিয়াম্ তৈরি হয়
অবশেষে তার কেন্দ্রকের হাইড্রোজেন ফুরিয়ে যায় |</description>
        </item>
        <item>
        <title>অসন্তুষ্টির বিরুদ্ধে একটি প্রতিকূল বিষক্রিয়া। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:55:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿প্রত্যেকের ই এমন একটা অনুভূতি আছে যে
আসলে জিনিসগুলো যেমন হওয়া উচিত তেমন নয়।
আপনি যথেষ্ট সফল না যে,
আপনার রিলেশনশিপ যথেষ্ট সন্তুষ্ট নয়,
আপনই যা কামনা করেন তা আপনার কাছে নেই।
একটি দীর্ঘস্থায়ী অসন্তুষ্টি
এটি আপনাকে হিংসার সাথে পরিপার্শ্বের দিকে তাকাতে শিখাবে
এবং হতাশার সাথেও
পপ সংস্কৃতি, বিজ্ঞাপন, এবং
সামাজিক মিডিয়া এটি আরও খারাপ করে তোলে
আপনাকে মনে করিয়ে দিয়ে যে কোনও কিছুর প্রতি লক্ষ্য স্থির করে রেখেছেন।</description>
        </item>
        <item>
        <title>৩ কারণ যেহেতু নিউক্লিয়ার শক্তি অসাধারণ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:00:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿তিন কারণে আমরা পারমাণবিক শক্তি ব্যবহার চালিয়ে যাওয়া উচিত.
এক: পারমাণবিক শক্তি মানুষের জীবন বাচায়.
2013 সালে নাসা দ্বারা পরিচালিত একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে, পারমাণবিক শক্তি প্রতিহত করেছে
প্রায় 1.8 মিলিয়ন মানুষের মৃত্যু.
এমনকি আপনি যদি চেরনোবিল ও ফুকুশিমার থেকে মৃত্যুর টোল অন্তর্ভুক্ত,
পারমাণবিক শক্তি প্রতি শক্তি ইউনিট উত্পাদিত মৃত্যুতে গত নিম্ন স্তরে গণ্য হবে.
যদিও পারমাণবিক বর্জ্য সত্যিই বিষাক্ত, এটা সাধারণত কোথাও সঞ্চিত,
জীবাশ্ম জ্বালানির বিষাক্ত উপজাত বায়ু প্রবেশ করানো হয় যখন</description>
        </item>
        <item>
        <title>মানবতার জন্য একটি নতুন ইতিহাস - মানব যুগ। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:19:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿মানুষ প্রকৃতির অংশ হিসাবে, কোটি কোটি বছর ধরে টিকে আছে.
কিন্তু তারপর, কিছু পরিবর্তন. এবং সময় একটি অবিশ্বাস্যভাবে স্বল্প পরিমাণ
আমরা এই গ্রহের terraformed এবং আমাদের চাহিদা মাপসই এটা পরিকল্পিত.
যতদুর আমরা জানি, আমরা প্রথম মানুষ জাগ্রত এবং সম্পূর্ণরূপে একটি গ্রহের উপর নিতে যাচ্ছেন
ট্রানজিশন শিকার ও জমায়েত থেকে, চাষাবাদ এবং ভবন, তাই breathtakingly দ্রুত যে বিশ্বের সম্পরকে আমাদের উপায়ে অনেক লোক আর দরকারী ছিল.
আমাদের সবচেয়ে সেকেলে ধারণা এক বিশ্বের মধ্যে সবচেয়ে বেশি ব্যবহৃত ক্যালেন্ডারের যে জোরাজুরি যে আমরা 2016 বছরের মধ্যে বাস</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
