<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Heure Miroir on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/heure-miroir/</link><description>Recent content in Heure Miroir on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 05:06:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/heure-miroir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Quand tout nous tombe dessus, comment réagir ? | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:06:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270001/</guid><description>Podcast Description Les imprévus… on préférerait qu’ils n’existent pas. Ils arrivent comme une lettre à la poste : on ne les attend pas, et on n’a pas toujours envie d’y faire face. Quand ils nous tombent sur le coin de la figure, on se sent désemparé, frustré, impuissant, car ils chamboulent notre quotidien, nos projets, nos passions. Ils nous empêchent d’avancer, mais le réel problème, c’est surtout le comportement qu’on adopte à leur égard : rester focalisé dessus, au lieu d’apprendre à les gérer.</description></item><item><title>Retrouver sa famille à Noël : pourquoi ça nous angoisse | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270002/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 05:06:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270002/</guid><description>Podcast Description Le repas de Noël est un instant magique pour certains, et pour d&amp;rsquo;autres, un vrai cauchemar. En effet, c&amp;rsquo;est le moment où on retrouve nos proches qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;a pas vus depuis longtemps, et avec qui on ne s&amp;rsquo;entend pas forcément&amp;hellip; Je voulais vous partager mon expérience par rapport à cette situation délicate, pour vous aider à l&amp;rsquo;appréhender au mieux 🙏🏻
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>Réduire son anxiété : mes conseils testés et approuvés | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 05:06:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270003/</guid><description>Podcast Description On va parler d&amp;rsquo;un sujet qui nous touche tout particulièrement en fin d&amp;rsquo;année : l&amp;rsquo;anxiété liée à la charge mentale, et à la charge de travail grandissante. Etant cheffe d&amp;rsquo;entreprises, créatrice de contenu à plein temps, avec une vie privée bien remplie, l&amp;rsquo;anxiété ça me connait. Je voulais donc vous partager mes conseils pour y remédier, et ainsi mieux gérer sa charge mentale au quotidien.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>Vivre avec ses contradictions | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270004/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 05:06:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270004/</guid><description>Podcast Description Au cours de ma carrière, on m&amp;rsquo;a accusée d&amp;rsquo;être écolo, mais de prendre l&amp;rsquo;avion et de parfois m&amp;rsquo;habiller chez Zara, d&amp;rsquo;agir en faveur de la cause animale mais de porter du cuir&amp;hellip; Bref, des contradictions, j&amp;rsquo;en ai beaucoup, et je les assume. Et je vais vous expliquer pourquoi penser A et faire B n&amp;rsquo;est pas forcément un problème. Au contraire, être contradictoire, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;une des choses les plus intéressantes chez chacun de nous !</description></item><item><title>Redevenir enfant pour mieux vieillir | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270005/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 05:06:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270005/</guid><description>Podcast Description Plus on vieillit, plus on a tendance à s’éloigner de notre enfant intérieur, cette part de nous qui représente tout ce qui nous faisait vibrer quand on était plus jeune, tout ce qui nous donnait des papillons dans le ventre. En se forgeant une carapace pour affronter les bourrasques de la vie, on oublie de se laisser porter par ces douces brises que sont notre innocence, nos passions premières, ces choses qu’on aimait plus que tout.</description></item><item><title>Si rien ne change, rien ne change | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270006/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 05:06:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270006/</guid><description>Podcast Description Le changement : l&amp;rsquo;une des plus grandes peurs qui réside en chacun.e de nous, et à juste titre. Il bouscule nos habitudes, chamboule nos vies, brise notre cocon, nous apporte de l&amp;rsquo;inconfort&amp;hellip; Et pourtant, c&amp;rsquo;est le seul moteur qui vous fera avancer vers vos objectifs et votre idéal de vie. Car je suis désolée de vous le dire, mais le changement ne s&amp;rsquo;opère pas : c&amp;rsquo;est vous qui l&amp;rsquo;opérez.</description></item><item><title>Pourquoi je n'ai jamais eu de meilleure amie | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270007/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:06:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270007/</guid><description>Podcast Description On pense souvent à tort que les relations amoureuses sont les plus complexes, et pourtant, la chose qui m&amp;rsquo;a fait verser le plus de larmes dans ma vie, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;amitié. Soit parce que j&amp;rsquo;avais du mal à me faire des amis, soit parce qu&amp;rsquo;on me jugeait, soit parce qu&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;a manipulée et trahie&amp;hellip; Et je sais qu&amp;rsquo;on est extrêmement nombreux.ses à être passé.es par là. Je voulais donc vous raconter mon expérience avec l&amp;rsquo;amitié, dans les bons comme les pires moments, pour, je l&amp;rsquo;espère, vous aider à mieux arpenter ce chemin semé d&amp;rsquo;embûches.</description></item><item><title>Les heures miroir : que signifient-elles vraiment ? | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270008/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 04:06:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270008/</guid><description>Podcast Description Une heure miroir, c&amp;rsquo;est quoi au juste ? Comme c&amp;rsquo;est le nom de ce podcast, j&amp;rsquo;aurais peut-être dû commencer par là&amp;hellip; Mais comme on dit, mieux vaut tard que jamais ! Vous avez forcément déjà entendu ces phrases &amp;ldquo;Quand tu vois une heure miroir, c&amp;rsquo;est que quelqu&amp;rsquo;un pense à toi, ou faut que tu fasses un voeu&amp;rdquo;. Mais selon certaines croyances, saviez-vous que les heures miroir vous envoient avant tout des messages ?</description></item><item><title>Surmonter sa peur de l'échec | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270009/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:06:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270009/</guid><description>Podcast Description La peur de l’échec, on la connait trop bien… Elle est partout, que ce soit dans notre vie professionnelle, nos passions, nos envies, nos relations. Et peu importe ce qu&amp;rsquo;elle concerne, on arrive rarement à la surmonter. Pourtant, il faudrait, car elle nous empêche de nous lancer, d’avancer, et de goûter au bonheur. Je voulais donc vous donner les clés pour la dompter, en vous racontant comment j&amp;rsquo;ai osé échouer, comment j&amp;rsquo;ai survécu à mes plus gros échecs, et comment ils ont débouché sur mes plus belles réussites !</description></item><item><title>La fin d'un chapitre, mais le début d'un autre | Heure Miroir</title><link>https://swiest.com/fr/6033270010/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 04:06:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6033270010/</guid><description>Podcast Description Toutes les belles histoires ont une fin, mais heureusement, je suis pleine de ressources ! Bref, je vous explique pourquoi mon aventure avec Toile (mon premier podcast) se termine, et quelle est cette nouvelle fantaisie :)
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item></channel></rss>