<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Affæren Med Den Trojanske Hest on SWIEST - Transskripter · Manuskripter · Sange tekster</title>
        <link>https://swiest.com/da/tags/aff%C3%A6ren-med-den-trojanske-hest/</link>
        <description>Recent content in Affæren Med Den Trojanske Hest on SWIEST - Transskripter · Manuskripter · Sange tekster</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>da</language>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/da/tags/aff%C3%A6ren-med-den-trojanske-hest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Den trojanske hest-affære del 1 Brevet i den brune papirkuvert</title>
        <link>https://swiest.com/da/3557083130/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/3557083130/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Den trojanske hest affære understøttet af bedre hjælp online terapi. Hvad tænker du på, når du hører ordene mental sundhed? Mental sundhed er alle de ting, du ikke har tænkt over. Det er at have grænser, udvikle følelsesmæssig intelligens og arbejde på selvbevidsthed. Det handler om at være medfølende med dig selv og identificere dine behov. Prøv online terapi med bedre hjælp. De tilbyder telefon, video eller besked. Chat med din terapeut, og det er mere overkommeligt end personlig terapi med 10 % rabat på din første måned. Besøg betterhelp.com/trojansk hest, det er bedre. Help.com/trojan horse dette er min første historie som journalist. Jeg havde ikke planlagt det. Min sidste historie, men den vil nok blive givet, hvad der er sket i de år, jeg har arbejdet på dette. Det handler om et brev, der dukkede op i min by og havde enorme konsekvenser for Storbritannien. Dette brev lancerede 4 regeringsundersøgelser ændre vores nationale politik og afsluttede karriere. Det gjorde ondt på nogle af landets mest udsatte børn. Et brev, som mange mennesker, der har set det, er enige om, er latterligt. Den er usigneret. Udateret, ligner det ikke et seriøst dokument? Det virkede bare komisk, hvad fanden er det her? Jeg kan huske, at jeg på et tidspunkt tænkte, hvorfor i alverden er dette det berygtede brev? Var det skrevet på pergament i blod? Så du præsenterede mig for et dokument, der vendte op og ned på vores liv? Jeg hørte første gang om brevet i 2014. Jeg var ikke journalist. Så var jeg en læge, der stoppede med medicin og boede i Birmingham, England, og lavede min morgenmad kl. 13:00. Da jeg lyttede til nyhederne, da jeg hørte om opdagelsen af en hemmelig kommunikation mellem muslimske ekstremister, diskuterede de et plan om at infiltrere vores byskoler og drive dem efter strenge islamiske principper, potentielt med det formål at radikalisere eleverne. Nogen havde videresendt brevet anonymt til den lokale regering. Det brændende byråd, men det manglede første og sidste side, så det var uvist præcist, hvem der skrev det. Eller hvem de sendte det til ifølge de opsnappede sider. Plottet havde et kodenavn Operation Trojan Horse. Jeg må indrømme, da denne historie om muslimer i Birmingham først brød ud som muslim i Birmingham. Jeg var forskrækket, det lød muligt. Børn over hele Storbritannien i hele Europa fløj til Syrien for at slutte sig til denne gruppe kaldet ISIS, og Birmingham har været hjemsted for en del terrorister. Min nabo var terrorist. Fyren, der dræbte 5 mennesker og derefter forsøgte at løbe ind i parlamentet med en kniv. Han lavede sin planlægning i en flap af den persiske restaurant på den anden side af gaden fra mig. Så jeg var ikke overrasket over at se Operation Trojan Horse i løbet af de næste mange måneder blive snebold til en enorm national historie. En række skoler i Birmingham er blevet infiltreret af hårde muslimske radikale muslimske overskrifter som islamistisk plot, jihadistisk plot, der påstår en sammensværgelse fra forfattere. Og regeringen reagerede med fuld styrke skolekrav, premierministeren blev involveret i at indkalde sit kabinet for at diskutere truslen. Den nationale regering sendte en flok efterforskere ind, inklusive Scotland Yards tidligere chef for terrorbekæmpelse, for at undersøge to forskellige skoler. De fleste muslimske områder i Birmingham. Som jeg siger, er det hele meget skræmmende. Indtil et par måneder senere, hvor de forskellige efterforskere endelig begynder at rapportere deres resultater. Det fandt intet plot kaldet Operation Trojan Horse. Det er ingen tegn på, at nogen var blevet radikaliseret. Ingen beviser for vold eller planlagt vold. De rejste ingen terroranklager mod nogen, der arbejdede på de skoler, der undersøgte. Men på trods af dem alle, på trods af at de ikke fandt noget plot, konkluderede efterforskerne stadig, at der skete noget forfærdeligt i Birmingham-skolerne. Brevet hjalp ham med at afdække, at muslimer havde påvirket skolerne på en farlig måde. Offentlige embedsmænd satte i gang ting, der ikke burde være sket på vores skoler, fik lov til at ske. Vores børn blev udsat for ting, de ikke skulle have været udsat for. Nedfaldet har været enormt. Premierminister David Cameron, som vi sagde, indkalder til et særligt møde i regeringens Ekstremisme Task Force embedsmænd fjernede undervisere, fornyede skoler og omdøbte dem. De har mandat til alle skoler i landet. Begynd at undervise i det, de kaldte britiske værdier, for at gøre børn mindre modtagelige for ekstremistiske ideer, de forstærkede Storbritanniens love mod ekstremisme ved at gøre offentligt ansatte som lærere og læger til en del af de statslige overvågningsoperatører for nu at informere om deres kolleger og studerende og patienter. I dag, hvis du stopper nogen på gaden i Storbritannien og spørger dem, hvad der skete i Birmingham-skolerne i 2014, hvis de fulgte nyhederne, vil de sandsynligvis fortælle dig, at en flok muslimer ikke var i gang. Der er en anden version af denne historie, selvom den er en mindre fortalt og langt mindre populær version af den trojanske hest-affære. Er der ikke sket noget, at disse skæggede brune pædagoger blev oprettet? Og nationen faldt for det. Men det har altid forekom mig, at der er en enkel måde at finde ud af, hvad der virkelig skete her. Brevet. Selv med alle regeringens forespørgsler, ingen autoritet, fandt ingen af efterforskerne nogensinde ud af, hvem der skrev ham. Bemærkelsesværdigt, lad mig ikke engang prøve det. Og det virkede for mig som en ret grell forglemmelse. Grunden til, at landet så på disse skoler, er mistænksomhed. Grunden til, at de overhovedet efterforsker, var, at de risikable breve dukkede op, der portrætterede de mennesker, der arbejdede der, som ondsindede plottere, idet de hævdede, at de ville snige sig ind i islam i skoler som en trojansk hest. Brevet er det, der satte den idé i myndighedernes hoveder. Så jeg kunne ikke se, hvordan du kunne vide, hvad Operation Trojan Horse var eller ikke var, medmindre du kom til bunden af den trojanske hestedatter, der skrev det, og hvorfor. Et par år senere besluttede jeg at gå i skole for undersøgende journalistik, men min professor var ikke helt solgt på en historie, jeg ville rapportere til mit elevprojekt Operation Trojan Horse. Dette var undersøgende journalistik. Han ville have mig til at finde noget nyt, ikke rive. Over nogle år, gammel historie. Som læge er jeg dog bekendt med begrebet en second opinion, så aftenen før min mestre skulle stoppe, gik jeg på udkig efter en. En læge kom til mig for at få en second opinion. En nat i efteråret 2017 er jeg i et teater i Birmingham. Efter min podcast S town udkom, gik jeg rundt og lavede nogle spørgsmål og svar. Bagefter. Folk vil nogle gange komme backstage for at chatte, og så denne fyr kommer ind og præsenterer sig selv som Hamza Sayed, han sagde, at han var ved at skifte karriere for at blive journalist. Han begyndte faktisk på en masteruddannelse i undersøgende journalistik dagen efter, og han ville have nogle råd. Han talte hurtigt, som om jeg kunne gå væk når som helst. For at være retfærdig fik jeg at vide, at jeg havde fem minutter med Brian Reed, hvorefter jeg ville blive sprøjtet ud af bygningen. Det vidste jeg ikke. I hvert fald løb Hamza igennem Trojan Horror Story for mig. Elevator pitch stil. Jeg havde aldrig hørt om det, men en fyr var med backstage, en producer, jeg kender fra BBC, han havde, og han sprang ind, mens Hamza snakkede. Ja, ja, trojansk hest, han sagde, at det var en stor ting for et stykke tid siden. Nogle dårlige ting gik ned. Muslimske pædagoger har ikke haft noget at gøre, men det blev opklaret. Gammel historie. Der var dog noget, Hamza sagde, som jeg bagefter ikke kunne få ud af hovedet. Han blev ved med at tale om et brev, som havde sat gang i hele denne kaskade af konsekvenser, hvis oprindelse stadig var et mysterium. Så da jeg kom hjem til New York, læste jeg brevet. Det lignede en karikatur af et brev mellem to terrorister fyldt med islamofobiske troper om at svindle og svindle muslimer. Den mangler sider, dele af den er for mørk til at læse, som om den sidder fast i Xerox-maskinen. Den instruerer modtageren til at ødelægge den efter læsning. Det slog mig som et funky dokument for en regering at tage alvorligt, især fordi, ud fra hvad jeg læste, havde regeringen ikke engang undersøgt, hvem der skrev brevet eller hvorfor. Der var en mærkelig mangel på nysgerrighed omkring dette anstiftende dokument. Jeg tænkte ved mig selv, at det lader til, at nogen skulle prøve at finde ud af, hvem der skrev den ting, og så tænkte jeg, vent nu, de her journaliststuderende gør det. Måske var jeg nødt til at give ham en hånd og her er vi. År senere i slutningen af en svimlende, farceagtig og rasende undersøgelse, hvor et mysterium førte til et andet førte til et andet. At spore dette brevs ødelæggelsesvej på tværs af flere kontinenter, på trods af mange utilfredse embedsmænd og nogle aggressive forsøg på at lukke vores rapportering ned fra serieproduktioner og New York Times. Jeg er Brian Reed. Jeg er hjemme for at sige, at det præsenterer dig for det mest omfattende studerendes projekt nogensinde. Dette er den trojanske hest affære. Jeg blev ringet op af Brian, mens jeg var i timen. Min telefon begyndte at ringe fra et New York-nummer. Jeg spurgte min professor, om jeg kunne tage det. Han sagde nej. Jeg stopper, jeg kunne gå på toilettet. Han sagde ja. Jeg svarede. Og Brian fortalte mig, at han ville være med på min efterforskning, men jeg ville have brug for en producer. Jeg sagde ja, helt sikkert, eller afslappet. Jeg anede ikke, hvad producer lavede. Snart begyndte han at komme i kontakt med missioner, som jeg skulle udføre. Den første havde sikret mig en optager til mig i Birmingham og sagde, at der var noget, jeg skulle gøre. Det skulle være en grundlæggende brød- og smøropgave. Gå optag et møde. De havde set en begivenhed annonceret kaldet Trojan Horse. Fakta, hvor nogle af de pædagoger, der er blevet anklaget for at udføre plottet, ville tale offentligt. De insisterede på, at den trojanske hest-affære kun var et islamofobisk sømme. Begivenhedens hashtag var trojansk hoax, og de forsøgte at rense deres navne. De havde aldrig fået deres liv tilbage på sporet, efter at historien døde, de mistede deres job og blev gjort til pariaer af de nationale medier. Men bagefter ringer Hamza til mig og siger, da han dukkede op på stedet, Community Center kl. 17.00, fortalte receptionisten ham. Det er blevet aflyst. Arrangementet er blevet aflyst. Har de givet dig ventetid? Har de givet dig andre oplysninger, såsom hvad kan de lide? Nej, de sagde bare, at det er blevet aflyst, og det var det. Jeg sagde nej, det er, du ved, jeg talte med arrangøren for et par dage siden, de sagde, ja, jeg blev aflyst i dag, så jeg følte mig som en idiot for at være ærlig. For jeg står der med dette store, du ved, Mike-stativ, der ligner en fiskestang. Jeg har fået min kasse med udstyr. Dette kan ikke være et godt varsel. Jeg tænkte at ødelægge din første journalistopgave. Men så begyndte flere at dukke op, forvirrede som mig, indtil en mand i en af de sikkerhedsveste svinger rundt om hjørnet, beder os følge ham og tager os op på gaden til en bryllupssal, hvor alle samles i stedet for. Det er mange mennesker, måske over 100, og som jeg forklarede Brian, mens jeg satte mikrofonen op, fangede jeg al hvisken i forhold til, hvad der skete. Og det viste sig, at det oprindelige spillested havde modtaget telefonopkald fra de landsdækkende aviser. Nærmere bestemt denne fyr Nick Timothy. Han er ligesom en reporter eller en udgiver. Eller hvad er han? Han er klummeskribent. Jeg tror for Telegraph. Og ikke en hvilken som helst gammel klummeskribent Nick. Timothy plejede at være stabschef for premierministeren. Han var i bund og grund Theresa Mays højre hånd. Jeg talte med den fyr, der drev samfundscentret, som fortalte mig, at Nick Timothy faktisk havde sendt en e-mail, ikke ringet. Hvem ville ikke lade mig se e-mailen, men ifølge andre på mødet var implikationen, hvis du afholder denne begivenhed, vil jeg forbinde dig med ekstremister i avisen og Community Center trak stikket. Nick, Timothy nægter kontakt i Community Center og siger, at han ikke ved, hvem der gjorde, eller hvad de sagde, men han skrev en triumferende klumme om det planlagte møde, som jeg var gået glip af, fordi jeg var på YouTube hele dagen og så instruktionsvideoer om, hvordan at bruge min optager, hvori han noterede citat, da Daily Telegraph opdagede dette og kontaktede stedets ejere. De aflyste med rette dagen. Han fortsatte med at antyde, at begivenhedsarrangørerne var ekstremister og beskrev det foreslåede møde som et citat. Et chokerende forsøg på at benægte den trojanske hest-skandale og citere folkene bag den trojanske hest forsøger at gøre det hele igen. Og lige under næsen på os. Godaften, mine damer og herrer, og velkommen til trojansk hest eller fup. Diskussion og debatter. Så her var der lærere og skolefrivillige, der angiveligt stod bag Operation Georgia Horse sammen med deres forsvarere, akademikere og aktivister og en uddannelsesadvokat og en fagforeningsleder. Pakket i denne bryllupssal i stedet for. Jeg er virkelig, virkelig bekymret. Det er simpelthen at holde et offentligt åbent møde som dette. Bliver kontroversielt, bare det faktum, at vi holder dette møde, ser ud til at være en modstandshandling lige nu. Folkene på dette møde opfordrede til en undersøgelse for at rette optegnelsen om den trojanske hest-affære. De troede, at regeringen havde oprettet dem, så det faktum, at en tidligere stabschef for premierminister Nick Timothy gik ud af hans måde at angribe en græsrodsbegivenhed i et samfundscenter år efter den trojanske hest-affære. Det forstærkede bare deres mistanke og sind helt ærligt, at der var noget risikable. Myndighederne var stadig ivrige efter at gemme sig. Og så var der. Det var som en heksejagt. Hovederne rullede denne vej, og på den måde sendte Hamza mig optagelsen af mødet. Jeg lyttede til den, og jeg var interesseret i at høre, at en af de mennesker, der kom på scenen og talte, var den mand, der gentagne gange i det trojanske hests brev blev nævnt som bagmanden bag Operation Trojan Horse. De plots påståede bagmand langs tiden skole frivillig udnævnt til at høre alun. Jeg har aldrig været til fare for nogen. Jeg har aldrig hørt nogen. Jeg har aldrig haft nogen politisag mod mig eller noget lignende. Det var jeg ikke. At eje en grund, du ved, vi er meget stolte af. Det, vi gjorde, er, at jeg ikke fortryder eller undskylder for noget, jeg har gjort. Der var intet hemmeligt, skjult eller uhyggeligt ved det, vi lavede. Vi er meget åbne og meget gennemsigtige. Vi har. Så da jeg landede i Birmingham for at begynde at rapportere, var det den, vi besluttede at gå til. 1. at høre Alam. Vi regnede med, at vi søger at finde kilden til dette mystiske brev. Kunne lige så godt starte med fyren på outed som en ekstremistisk plotter. Er det ved at være det første radiointerview, du nogensinde har lavet, ja. Jeg skal i skole inden jeg håndterer. Hvad mener du sådan? Tja, jeg mener, hvis det er mig, der flyver solo, ville jeg være sådan. Nå, uanset hvad. Jeg gør det bare. Min stil, du ved. Men det her er, du ved, hvad din stil er. Har du en stil nu? Jeg føler, at jeg er meget. Hvor mange af disse har du lavet? Ingen. Men jeg har en idé i mit hoved om al min stil. Jeg tror måske du er meget mere følsom end jeg er. Sig det sådan, det er det jeg mener. Ligesom du er, er jeg den mere følsomme, så tror du det ikke? Jeg ved ikke. Jeg kender dig ikke så godt. Jeg spekulerer på, hvad vi har på? Plade dagbog. Hej dårligt siddende button down skjorte kakis velkommen. Tak skal du have. Vi skal være i det rum der. Vi sparker skoene af. Han valgte os til et værelse foran hans sted. Undskyld du skal sidde på lidt ubehagelige stole, deres hjem og jeg klemmer mig bag to skoleborde beregnet til børn. Deres vinkelmålere, der ligger rundt om en hvid tavle med skitser af geometriske former, en kreativ skrive-projektbog med titlen descriptive Sorace til her har konverteret dette rum fra hans garage til et lille interimistisk klasseværelse, hvor det ser ud til, at han underviser elever. Lige så stille. Fordi et resultat af brevet fra den trojanske hest er, at regeringen har forbudt ham nogensinde at arbejde frivilligt eller arbejde officielt i skoler igen for at være her foran os i hans kontorstol. Selvsikker, lærd indrammet af sin bogreol, fyldt med tekster om islam og britisk historie. Jeg trækker en kopi af brevet op af min rygsæk. Du ved, det er et fuldstændig anonymt brev, udateret. Påstår, at der er et plot om at overtage og islamisere skolerne i Birmingham ledet af Tahir Alam, som er mig selv, men jeg taler for et udsigtspunkt, hvor jeg faktisk kender sandheden. Jeg kender virkeligheden. For at høre benægter at være ekstremist, benægter han at have lavet et plot. Han siger, at virkeligheden er, at snarere end at korrumpere skoler som en radikal konspirator, var han en førstegenerations immigrant fra en fattig pakistansk familie, ansvarlig for en af de mest mirakuløse skolevendinger i britisk uddannelse. Indtil han siger, at brevet ankom og ødelagde ham. Historien om denne vending. Det er ikke en hemmelighed. Det er én ting, der er delt med Jonas før, ikke at det har gjort meget godt i forhold til at rense hans navn. Men denne baghistorie forklarer, hvorfor den trojanske hestestige var så overbevisende, fordi håret fortalte os, at noget af det, der stod i det brev, var sandt. Håret begynder historien en aften i 1993, hvor han så tv og et program, der tilkaldte hans opmærksomhed. Jeg lå tilfældigvis bare på sofaen, og programmet kom i gang. Det var en dokumentardel af BBC-serien Panorama 9 ud af 10 gange ville jeg skifte til noget andet, men jeg sad bare der og begyndte at se. Storbritanniens nye underklasse er asiatisk, og dets muslimske eller engang tæt sammentømrede samfund er nu i krise med stofmisbrug, kriminalitet og familiesammenbrud i stigning, og titlen på denne dokumentar var underklasse i purdah. I aftenens panorama undersøger vi en underklasse i purdah. Per dag betyder du ved, dækker betydning. Benyt dig, hvis du kan lide underklasse i sløret, ved du i aftenens program løfter vi sløret for denne nye underklasse. Dokumentaren åbner med billeder af brune mænd, der lusker rundt, mørke brostensbelagte gader i et muslimsk kvarter i det, korrespondenten forårsagede den muslimske ghetto. Om natten fordobles det som det lokale red light district. Det er et snusket verdensråd og ulovlig narkotikahandel. At lure i skyggerne er et nyt Manningham-fænomen. Den pakistanske alfons. Han er som en almindelig alfons, men på 1/4. En del af dokumentaren foregår i Hills-kvarteret i Birmingham kaldet Alum Rock på østsiden af byen. Det er et af de fattigste områder i England og dets flertal af pakistanere og muslimer. Hvis du ikke er fra Birmingham, og du ikke er brun, har du måske hørt, at Alum Rock er et fantastisk sted at finde en terrorist. Hvis du ikke er fra Birmingham, og du er brun, har du hørt, at Alum Rock er et godt sted at finde en brudekjole. Denne BBC-dokumentar er ganske vist racistisk på en 90&amp;rsquo;er-tv-form, men den havde en stor indflydelse på håret, for midt i det akavede brune blik dukker nogle virkelig nøgterne fakta op. Oplægsholderen rapporterer, at pakistanske muslimer er fængslet med uforholdsmæssigt høje satser. Hun siger, at nogle af de højeste arbejdsløshedsprocenter, de lider af ødelæggende helbredsproblemer, forfærdelige boliger, vold i hjemmet med én underliggende årsag til det hele. Mangel på uddannelse. Dette er det tal, jeg fandt mest chokerende. Omkring 20 % af de hvide elever forlod skolen uden nogen kvalifikationer, hvilket betyder, at de ikke bestod de eksamener, der i det væsentlige ville svare til et gymnasieeksamen i USA. Og den sats på 20 % var nogenlunde den samme for de fleste farvede. Men for pakistanere og bangladeshere har forbløffende 50 % ingen som helst kvalifikationer. 50 % halvdelen af os havde stort set fejl. Det ramte håret hårdt, at omfanget af uddannelsessvigt var så slemt, at vi risikerede at skabe en underklasse af muslimer. Hvem var dybest set uuddannede, tilbøjelige til kriminalitet og arbejdsløshed? Så jeg sad lidt der, og det fik mig til at føle mig skyldig. Faktisk skyld, fordi jeg var en af de få mennesker, der gjorde det fra min familie. En af de første, der nåede A til universitetet og havde et godt job og så videre. Men der var også en følelse af ydmygelse, virkelig, fordi jeg var fra dette samfund. Harris-familien købte ham til England i 70&amp;rsquo;erne, da masser af mennesker fra Kashmir flyttede hertil, hovedsageligt fordi det britiske design er en enorm dæmning, der oversvømmede jordstykker og fordrev 10&amp;rsquo;er af tusinder af mennesker. Og en løsning, som briterne stod bag, var at invitere fordrevne pakistanere over til England, så de kunne forbedre den britiske økonomi ved at arbejde på britiske fabrikker og møller, hvilket er hvad faren her gjorde. Tear ankom til England som 9-årig, der ikke talte engelsk og ikke ville blive flydende i flere år. Jeg kunne kun ét ord engelsk, hvilket var FORDI betyder, at jeg ikke kender XYZ, men jeg ved, at det er det. Jeg kan relatere. Jeg kunne ikke tale engelsk, eller jeg kom her først. Okay, jeg kunne ikke engang tale fremad. Jeg var ligesom stum fodbold. Det vidste jeg. Fodbold. Det er rigtigt. Så det var sådan, du ankom her og den første skole, da jeg kom her, vi ankom. Han vokser op vred og fremmedgjort fra det hvide samfund. Nu er de her. Sås som en dokumentarfilm med et udkast til næste generation. Pakistanske børn, der er født i Storbritannien, der bliver uddannet i statsskoler, kæmper stadig for at læse og er ikke i stand til at huske grundlæggende engelske ord. Kameraet skærer til en park i Birmingham. Han så på håret som Woodend Park, som ligger lige overfor, hvor han gik i skole i Alum Rock. Jeg genkender parken, fordi jeg plejede at gå og lege der, og så så jeg nogle børn, og jeg sagde åh, det er vores nabos børn. Jeg genkender børnene. Ja, selvom det er på afstand. Men jeg genkender, hvem børnene er. Vi filmede et møde med to asiatiske drenge i en park i et muslimsk kvarter i Birmingham. Disse asiatiske drenge, vi bruger asiatisk til at betyde sydasiatiske, forresten. De springer fra skole, og de hører nyt, hvilken skole de skipper. Det er den, han havde gået til som barn lige ved siden af vores Park Parkview School. Endnu en muslimsk majoritetsskole med elendige akademiske resultater. Det er en gymnasium, i alderen 11 til 16. Der er en skole, der var våd her, der havde gjort det godt nok til at komme til college og derefter universitetet, før de fik et godt job med at planlægge kommunikation. Dokumentaren fik ham til at indse, hvor sjælden hans succes var, og hvor lidt han havde gjort ved den. Så for at høre besluttede at gøre noget, startede han et vejledningsprogram for børn i nabolaget. Men det, han virkelig var interesseret i, var at arbejde frivilligt på sin gamle skole, Parkview, i det, der er kendt som deres styrende organ i England. Et styrende organ i udlandet. Hvordan en skole drives som en virksomhedsbestyrelse gør en virksomhed. Det er lidt ligesom en skolebestyrelse i USA, bortset fra at det er specifikt for én skole. De kan have stor indflydelse. Så alligevel, her siger en eftermiddag, et par Parkview forældre. Han vidste ikke, at han bankede på hans dør. Vi er interesserede i at blive guvernør. De sagde, at det var, som om de havde læst hans tanker, men faktisk for at høre ham tale om, at han ville være guvernør ved et nyligt bryllup. Og disse forældre fik nys om det. Vrede og frustration havde rast i årevis blandt forældre i Alum Rock, som har forsøgt og forsøgt at få myndighederne til at gøre noget ved de dystre skoler, som disse forældre på til hers dør havde sluttet sig til parken gennem det styrende organ i et forsøg på at lave en skifte, men de talte ikke flydende engelsk og havde ikke gået på universitetet. Hertil var en professionel med en uddannelse, som stadig boede i nabolaget. Vi ville elske at frie dig, sagde de til ham. Og med det til her, befandt sig på det næste bestyrelsesmøde i Parkview School ved at blive stemt ind, ikke kun som medlem, men som formand. Så det var da jeg blev guvernør den 7. januar 1997. Kan du huske datoen? Ja, det var jeg. Jeg skulle blive der i 18 år. Gik for at høre. Startede Parkview var en af de værste gymnasier i landet. Kun 4 % af eleverne bestod 4 %. National School Inspection Agency havde for nylig placeret skolen i særlige foranstaltninger, den lavest mulige rangering, en nødsituation, hvilket grundlæggende betyder, at Parkview var i fare for at blive lukket ned. Der var slagsmål, der brød ud i skolegården på en rundvisning i bygningen for at høre så vandaliserede badeværelser med boder, manglende låse og toiletter, manglende sæder, men mærkeligt at høre trænede virkelig hans fokus. Var på de selvtilfredse lærere og administratorer. Vi startede bare med at sige, at børn selvfølgelig burde opnå højere, at præstationen ikke var acceptabel, og det faktum, at skolen var skyld i fiaskoen. Denne udtalelse, der var så oplagt at høre, at børnene i Alum Rock var lige så dygtige som børn overalt, blev mødt med massiv modstand. Det var meget svært at få skolen til at acceptere, at de var problemet. Folk ville ikke acceptere det, fordi de var. De har givet samfundet skylden i måske 2 årtier. De havde så lave forventninger til børn. En ting at høre bemærket tidligt var, at personalet på denne skole med næsten 90% pakistanske elever kun havde en pakistansk muslimsk fuldtidslærer. Så hertil, begynd at søge efter flere muslimske medarbejdere og guvernører. Han holdt oplæg, holdt workshops. Han blev fast inventar ved begivenheder omkring brug af Birmingham, stående bag sit lille bord eller stand og evangeliserede for folk at blive involveret i deres lokale skoler. Jeg elskede det. Jeg elskede det med børnene, fordi jeg følte, at jeg kunne gøre en forskel. Dette er Mars Hussain, den første muslimske lærer, der blev ansat. Han underviste i matematik. Jeg kunne bruge mit sprog, min baggrund, min forståelse af, hvor de kommer fra, til at gøre en forskel. Jeg kendte deres familier. Mars kan pege på et bestemt øjeblik, forresten, da han besluttede at gå ind i undervisningen, er der et panoramaprogram. Det kaldes en underklasse i Parda kraftfulde segment. De fleste Hussein siger, at han lige fra begyndelsen stødte på alvorlige fordomme blandt de mest hvide ting. Jeg fik en gruppe børn til at komme til mig, og de sagde, se her er 1 lærer i skolen. Han kalder os altid let tilbage. Han ringer tilbage til os, han gør det på en sjov måde, men vi finder det stødende. De er ikke i stand til at fortælle det til nogen andre, men de fortæller mig det, se, det er han. Han bander os til. Det er et slumkvarter i enhver sammenhæng, men især chokerende for en lærer at sige til pakistanske elever. De fleste af dem, synes jeg, det er bedst at gøre, er at få dine forældre til at skrive partituret. Han talte dem igennem proceduren for at gøre det, hvis deres forældre ikke kendes. Han siger, at skolen til sidst undersøgte lærernes opførsel, og mens du efterforsker, sagde han op, og han holdt sin sidste afskedstale inde i, på personaleværelset og går. Det burde være vores kultur dominerende i denne skole, ikke børnene. Og han slutter af med ordene. Vesten er bedst, og alle lærere klappede. Alle lærere klappede. Racismen var gennemgående. Raswan, som tidligere guvernør og matematiklærer, siger på et af hans første styrelsesmøder, at han fik vist en liste over steder, hvor eleverne havde fået praktikophold gennem et program på skolen, og det var alle restauranter, supermarkeder, tøj butikker, og der var ingen operation, læge, operation eller advokatfirma eller noget lignende. Og jeg sagde, du ved, hvordan kan det være, at børnene bestemte disse og rejste sig? En siger, at næstformanden sagde til ham, ja, deres forældre vil have, at de går hen og bliver læger og ingeniører osv. Men. Virkeligheden er, at disse børn bliver taxachauffører, butiksejere. Så vi er nødt til at forberede dem nu og. I et godt stykke tid kæmpede jeg med at bearbejde, hvad han sagde. Dette er mig, en brun person og en muslim, og han siger til mig, at de fortjener at have den slags job. Dette er dette samfunds rolle i samfundet, i bund og grund er det rigtigt. Vi har lige anmeldt børnene. Vi har lige anmeldt børnene og havde det ikke engang dårligt med det, det gjorde vi ikke engang, vi følte os ikke engang skyldige. John broccoli var en af de ikke-muslimske lærere på Parkview. Han var en matematiklærer, som havde været der siden 80&amp;rsquo;erne. Han var Frank sammen med os om den bigotteri, som han og hans kolleger havde over for eleverne og deres familier. Vi vi vi. Vi troede, at vi var en overlegen kultur. Og. Vi ser ned, vi ser ned på disse mennesker, der ikke vidste om uddannelse. Du taler om dig selv her, taler om mig selv, men jeg taler også om, du ved, mange af de mennesker, jeg arbejder med. Lærernes holdninger er i øvrigt dokumenteret. En tidligere skoleleder for Parkview ahead teacher er, hvad vi amerikanere kalder en rektor. Lavede en masterafhandling, mens han var på skolen, som han indsamlede meninger om fra personalet, herunder fra John om, hvorfor muslimske børn var drastisk underpræsterende i forhold til deres jævnaldrende. I afhandlingen siger lærerne, at børnenes forældre er uvidende, og de hævder fejlagtigt, at eleverne ikke taler engelsk. Lærerne prøver et stykke tid, sagde en lærer, men ender med at føle, hvem der gider. Det er et citat. Det får John til at krybe ved at tænke tilbage på det. Det er kun, når du bevæger dig væk fra sådan en situation, at du kan. Du kan indse, hvor forfærdeligt det er. Jeg tænker normalt ikke over den slags, for jeg er for pinligt. Da vi først skabte skiftet i lærernes tro, blev jobbet meget lettere. Håret siger i begyndelsen af 2000&amp;rsquo;erne, at Parkview var ved at ændre sig. Skolen begyndte at tage grundlæggende, men transformerende skridt, satte individualiserede præstationsmål for hver elev, så de kunne følge dem fra år til år og forberede eleverne til kvalificerende eksamener, hvilket utroligt nok ikke var sket, før skolen begyndte at uddele trofæer for gode karakterer, og inviterede forældre til at ceremonier, når deres børn klarede sig godt. Her i guvernørerne startede Hayden ny skoleleder eller ikke-muslimsk kvinde fra en pigeskole, som tog imod Parkviews nye aspirationstestresultater. Præmiestuderende ved at gå til College Parks omdømme var ved at vende, men der er andre ændringer til hendes institutter, Parkview, som senere embedsmænd ville betragte som mistænkelige. Ændringer, som efterforskere ville pege på som et varemærke for driften. Trojansk hest. Hvad kommer der op? Ansættelse plejede at være hårdt. Flere jobsites stakke af CV&amp;rsquo;er. Men i dag kan det være nemt at ansætte, og du behøver kun at gå ét sted hen for at få det gjort. Zip recruiter, faktisk, 4 ud af fem arbejdsgivere, der poster på ZIP recruiter, får en kvalitetskandidat inden for den første dag. Det er grunden til, at zip recruiter er det bedste ansættelsessted i USA baseret på G2-vurderinger. Og i dag kan du prøve ziprecruiter gratis på ziprecruiter.com/serial. Det er ziprecruiter.com/serial. Jeg er Anna Martin, vært for Modern Love-podcasten. I hver episode kigger vi ind i et intimt hjørne af en persons liv og lærer om, hvad kærlighed betyder for dem. 35 år med en anden person, jeg har aldrig brugt så meget tid sammen med nogen anden, så vi sagde begge, at jeg elsker dig ret hurtigt, så længe de holder dansen oppe, jeg vil holde dansen oppe, og hun følte det samme måde en øjeblikkelig forbindelse. Det er et vindue til, hvordan rigtige mennesker navigerer i alle former for kærlighed. Jeg mener romantisk, familie, venskab, hund baseret, deres historier om livet. Skiftende øjeblikke, små glæder, store åbenbaringer. Mit råd er, at det er OK, hvis det er svært, meget af den måde, du viser din kærlighed til dine børn på, er gennem madlavning, og jeg kan huske, at jeg bare så på dem med ærefrygt eller næsten som wow, du ved så meget, at jeg ikke kunne drømmer endda om at kende til min bror, nye afsnit sendes hver onsdag. Lyt, uanset hvor du får dine podcasts. Du bliver ikke stemplet som leder af en ekstremistisk sammensværgelse blot ved at hæve testresultater på din kvarters gymnasieskole. Hovedanklagen mod et heltelam, den overordnede påstand om det trojanske hestebrev, som regeringen støttede, og som er defineret for at høre hans omdømme siden da, er, at han var Islam Ising-skoler. Det er ikke et ord, jeg er særlig glad for. Islam er fordi islam er i forhold til, hvad nogle antog ikke-islamisk baseline. Er denne historie blevet islamiseret af Hamzas involvering? Ja, det er et ord, der ikke i sig selv er negativt, men som bliver brugt på den måde. I hvert fald, det er, hvad brevet sagde at høre, var at gå Islam Ising-skoler, og sjovt nok er det også, hvad man skal høre. Siger han gjorde. Vi værdsatte børnenes kulturelle og trosmæssige baggrund, og vi lod det komme til udtryk. Hvis du kan lide, sørgede vi for børn, så de kunne udføre deres, du kender dagbønner, hvis de ville. Vi stillede en bedefacilitet til rådighed for dem i et værelse. Religiøse boliger som denne eller lovlige i britiske skoler. Forresten, uanset om de udtrykkeligt er udpeget som en religiøs skole eller ej. Hvilket Parkview ikke var, det svarede til en almindelig folkeskole i USA, og da 98% af børnene tilfældigvis var af islamisk trosbaggrund. Vi tager naturligvis hensyn til den valgkreds, som skolen tjener i overensstemmelse med de lovmæssige krav til at blive tilskrevet en pædagogisk filosofi, som den måde, han og andre Parkview-ansatte taler om det, minder mig om afrocentriske eller sorte fremragende skoler i USA, som eleverne vil gøre. bedre fagligt, når deres skoler inkorporerer og fejrer. Hvem er de. Og der er forskning, der bakker os op. Så under to års ledelse tillod Parkview eleverne at bede, hvis de ville. De installerede faciliteter til wudu. De afvaskninger du laver før bønner, de fejrede ramadanen og ændrede skemaet i løbet af den måned for at lette fasten, de serverede for at tillade mad, og jeg følte, at du ved, at dette var vores skole. Jeg mener, vi var stolte af at sige, at dette er vores skole. Vi ønskede, at vores børn skulle sige, at det var deres skole, og at de var stolte af den. I kølvandet på brevet fra den trojanske hest ville regeringsembedsmænd erklære, at den måde, de hører, og hans kolleger kørte. Parkview score havde undermineret citat FN citat britiske værdier. At de begrænsede børns evne til at trives i det moderne Storbritannien. Hvilket er en interessant anklage at rejse mod håret, fordi jeg må sige, at jeg ikke personligt har mødt en engelsk pakistaner. Mere sikker på, at han er britisk end at høre. At beslutte, om vi skal fejre Koi eller ej, er en svig og personlig ting for os, der taler for mig selv, selvom jeg kom til England, da jeg var otte og blev britisk statsborger med et britisk pas, selvom jeg har en britisk uddannelse, gik til britisk University, arbejdede for Storbritanniens National Health Service. Jeg kaldte mig ikke britisk. Jeg var aldrig dyrebar med hensyn til nationalitet, så jeg var ligeglad med, hvad jeg hed, men selvfølgelig havde jeg også opfattet den subliminale besked, at for at være ordentlig britisk skulle man være hvid. Helten derimod kalder sig ikke kun britisk. Men gør det stolt. Jeg kom til at tale ind i håret ved denne ene dag. Han og Brandon jeg fik te i min yndlings Chai-butik på Alum Rock Rd. Dette er tilholdsstedet, da vi sad udenfor i en af de vigtigste færdselsårer i det islamiske Storbritannien rundt om hjørnet fra hvor han voksede op. Med dobbeltdækkerbusser af nogle ved slikbutikker og stofbutikker, og en masse chips. Jeg fortalte ham, at min grund til brede fund først for nylig begyndte at kalde mig britisk. Så i lang tid kaldte jeg mig aldrig britisk. Jeg var omkring 30. Jeg har læst en bog om det britiske imperium, og jeg lærte, hvor rigt Indien, som på det tidspunkt omfattede Pakistan, ifølge nogle økonomer var. Før broen tog kontrollen, tror jeg, at statistikken groft sagt er, at den kontrollerede omkring 24 % eller noget i retning af verdensøkonomien. På det tidspunkt 3% af verdensøkonomien. Ja, den rigeste nation i verden, ikke? 24 % af verdens økonomi er nogenlunde det, USA kontrollerer i dag. Jeg ved, at dette er lidt af en sammenligning af æbler og appelsiner, fordi verden ikke var organiseret i en globaliseret økonomi dengang, men det viser, hvor rigt Indien var i forhold til andre lande på det tidspunkt. Da briterne forlod det indiske subkontinent efter omkring 200 års økonomisk udnyttelse, var Indien og Pakistan blandt de fattigste nationer i verden. Jeg lærte ikke det her i skolen, fordi Storbritanniens kolonisering af 1/4 af planeten ikke er en obligatorisk del af det nationale pensum, hvorfor jeg først opdagede det som voksen, da så meget af den rigdom, jeg så i Storbritannien blev faktisk udvundet fra det sted, jeg kommer fra. Ja, så fra det tidspunkt og frem er jeg begyndt at kalde mig britisk. Jeg var ligesom, ja, jeg er britisk, jeg ejer dette land. Det er mine penge, som du har rejst alt omkring mig med. Ja, så jeg mener, det minder meget om den holdning, jeg er nået til, bortset fra at jeg forkynder briterne noget af en finger i øjet her. Det er oprigtigt. Det kom også til ham senere i livet. Han siger, at han var til et arrangement afholdt af en britisk muslimsk organisation, og de begyndte at sige meget klart, at du aldrig skal tilbage til Pakistan. Dine børn kommer aldrig til at flytte tilbage. Det vil det ikke. Det kommer ikke til at ske. Det var det, du havde tænkt efter det tidspunkt, fordi vores forældre talte sådan til os. Vores hjem er i Pakistan. Vi er pakistanske. Vores forældre talte sådan til os. Min far fortalte mig aldrig, at vi er briter, fordi det ikke var det, han følte. Han boede i Pakistan det meste af sit liv. Hvorfor skulle han sige det? Så folkene ved denne begivenhed sagde, at du bor her nu. Vi var en del af dette land, og at det var vigtigt. Som muslimer burde vi være til gavn for dette land. Så lige siden da har jeg på en måde afvist tanken om, at vi er andre, at vi er outsidere, at vi ikke hører til her. Islam er en del af Storbritannien. Det er ikke fremmed. Det accepterer jeg ikke, kan du se? Så det er derfor, du ved det her. Det var ikke kun at inkorporere islam i skolens og den akademiske strategi. Det var også en britisk værdi. Det var rigtig dejligt for mig. Det var under. Jeg laver noget derhjemme og i min skole. Ja, som om jeg ikke ville have et anderledes liv i skolen som hvis jeg er gravid derhjemme. Jeg vil gerne bede ud af skolen til, fordi det er to elever, der dimitterede fra Parkview i 2014. Vi bruger ikke deres navne, fordi det stinker den trojanske hesteskandale. De ønsker ikke, at potentielle arbejdsgivere skal vide, hvor de gik i skole. De holder det faktisk væk fra deres CV&amp;rsquo;er. Da Holmes og jeg mødte dem fire år efter, de var færdige, sad de begge jura på universitetet. Nogle af de første i deres familier, der gik videre til en videregående uddannelse. De har været bedste venner siden skolen. Den slags venner, der ikke har brug for ord for at kommunikere. Taler du om? Ja, jeg ved ikke om jeg skal gøre det. Dybest set fortalte eleverne os om disse stævner, de ville have om morgenen, som omfattede religiøs lære og nogle gange bøn. Så der var denne. Dette er noget, der som amerikaner fik mig til at tage et dobbelt take, da jeg første gang hørte om det. Tanken om, at lærere i en folkeskole leder bønner under samlingen, er ikke normal for os. Men i Storbritannien er der ingen adskillelse mellem kirke og stat. Dronningen er leder af begge. Så ikke kun er bøn tilladt i skolerne, en eller anden form for tilbedelse er lovligt påbudt på alle skoler, der er offentligt finansierede. Skoler overholder ikke altid dette, men eleverne formodes at deltage i det, der kaldes en daglig handling af kollektiv tilbedelse. Som standard er det meningen, at den skal være kristen, men skoler kan ansøge om at ændre den til andre trosretninger, hvis det passer bedre til deres elever, hvilket er, hvad Parkview gjorde. Det fik godkendelse af, at dets tilbedelse er islamisk. Eleverne fortalte os til Park Views forsamlinger, at de ville sidde i hovedsalen, og en lærer ville fortælle lignelser eller lektioner, normalt fra islam, men andre trosretninger kan I huske, at de faktisk lærte ting i disse forsamlinger, eller fik de jer til at tænke eller var de er bare lidt kedelige lærere bla bla bla bla bla. Jeg nød virkelig de ansatte, fordi jeg ikke lærte det her fra andre steder, ligesom de stadig husker denne ene forsamling alle disse år senere om velgørenhed, taler om velgørenhed, og de siger, når du giver velgørenhed, så læg hånden i lommen og tage dig ud. Se ikke på, hvor meget du giver, og læg det bare ind. Tæl ikke, hvad du giver, og hvad du har tilbage, for når du giver, modtager du tidoblet. Og velgørenhed gør dig ikke lilla. Helt bogstaveligt, som nogle gange, når jeg kan lide at se nogen, der kan lide at bede om penge og den slags. Jeg stikker min hånd ind i mit sted. Jeg tager den ud, og jeg ser ikke på den. Ja, det gør jeg hele tiden, jeg husker, at engang han bogstaveligt talt sagde det sådan, som dave så, at din venstre hånd ikke engang ved, hvad din højre hånd gav. Ja ja. Med hende blev hun formand for Parkviews styrende organ. I 1997 bestod fire procent af de studerende i 2010. Det tal var 71%. En stigning på 17 gange. Vi havde ikke ændret børnene. Vi havde ikke ændret forældrene, men langsomt men sikkert tog vi resultaterne, så de konsekvent var i 70&amp;rsquo;erne, hvilket betyder, at skolen faktisk er en slags garanti for et resultat. Parkview forbereder nu aktivt sine studerende på, at deres akademiske succes ville føre dem ud af East Birmingham. Noget som mange lærere sagde til mig. Du lever i en boble igen. Den formelle del af dine elever. Og jeg tænkte, hvad mener du med, at de var, som om du bor i et asiatisk samfund? Du går på en asiatisk skole. Ja, du er meget sikker. Du ved ikke, hvordan det er at trække vejret. Jeg kan huske, at vi lærer om befolkningen, og hvordan den er opdelt i Storbritannien, og jeg tror, det var noget i retning af, at 2 % af befolkningen i Storbritannien er asiatiske, og jeg var ligesom. Wow, kun 2%. Jeg var 2 pct. Hvordan er det 2% som om alle jeg kender er asiatiske hver person, som jeg har stødt på hans stolte yeah hvordan er det muligt? Det var så mærkeligt, at Storbritannien faktisk er 2 % pakistanere og 7 % asiatiske. Men pointen er, at det er langt størstedelen af befolkningen, som disse studerende og deres klassekammerater ikke stødte ind i fra dag til dag i Alum Rock. Skolen organiserede besøg på Cambridge University. De tog dem med på campingture. De besøgte Houses of Parliament i London. Nogle elever tog på en ugelang tur på en sejlbåd med børn fra hele verden, inklusive en flok hvide børn. Vi var bestemt ikke vant til at blande os med folk, der ikke ville, pakistanere. Så de afslørede os for jer. Okay, du kigger på mig. Det var det, de forberedte for os. For I fyre, forældre råbte om at få deres børn ind i Parkview. Skolen havde en venteliste. Vi fik, du ved, alle slags anerkendelser nationalt i pressen, vi havde embedsmænd, der kom ind og ud af vores skole. Virkelig, de siger, hvad laver du? Du ved, måske kan vi lære noget. Og de inviterede os faktisk derhen. Hvorfor støtter du ikke andre skoler, de hører, blev velanset i uddannelseskredse og i årenes løb udvidede han sin rækkevidde ud over Parkview. Han blev certificeret som inspektør for Ofsted, agenturet, der overvåger og folkeskoler i Storbritannien. Bone City Council hyrede ham til at uddanne andre guvernører i hele byen. National Department for Education bad endda her og hans kolleger på Parkview om at overtage to andre urolige skoler i East Birmingham, hvilket de gjorde. Håret blev inviteret T på 10 Downing St og min premierminister, Tony Blair. Tilbage i Birmingham, selvom nogle mennesker ærgrede sig over ham, havde han fået fjender af mange skoler i området. Han blev som hadet blandt mange mennesker. For det meste fornuftige, der blev parkeret. Hans fungerende skoleleder på dette tidspunkt var tårernes fulde støtte, men alligevel fortalte han og andre tidligere kolleger os, at de ville ønske, at de her var en smule mere forsigtige i den måde, hvorpå han gik rundt til andre skoler, der talte for reform. Det var selvsikkert, afstumpet og særligt inspirerende ville være nok for skoleledere og andre skoleledere, sådan som deres skoler svigtede muslimske elever. For at fortælle andre skoler til at se park, kan du gøre det park. Du kan gøre det. Du kan gøre det. Samme familie, samme børn, som du fik. De kan gøre det. Det er ikke en undskyldning. Vi plejede at sige trætte af for dette meget. Stop med at bruge os som at slå pinden, fordi det isolerer os blandt andre skoler. Han pegede faktisk fingeren og sagde direkte til skolelederne. Du gør ikke et godt nok job her for disse børn. Jackie Hughes plejede at stå for skoleforbedringer for Birmingham City Council, og hun siger, at hun kan nævne skoleledere, da hun ved, at hendes fjender med mange af dem var vant til at have det sidste ord om akademikere. Og så var her at høre denne frivillige uden professionel undervisningserfaring, valse og vinde og kritisere deres arbejde. Jeg mener faktisk, folk kommer til mig og siger, at jeg ikke kan forstå, hvorfor du giver slips. Tiden på dagen er en frygtelig mand. Han sagde til mig, bla bla bla bla, og de ville lyde. Kolleger og venner vil gerne høre. Du vil måske overveje at blødgøre din tilgang, men håret havde det ikke. Du skal kæmpe for retfærdighed. Retfærdigheden vil ikke blive givet dig på tallerkenen. Du ved, at du skal skabe plads til dig selv. Så det faktum, at nogle mennesker måske ikke har det godt med, at han er en anderledes, er irrelevant for mig. Du ved, det er deres problem. I 2012 modtog Parkview den ultimative validering, og det, der nok var dets stolteste øjeblik i håret, er næsten 18 år. Der kom offset til en inspektion og anså skolen for fremragende. Den højest mulige vurdering blandt de mange ting, inspektører roste en Parkview eller citatet bred vifte af muligheder for åndelig udvikling, herunder frivillig fredagsbøn. I hans tid som guvernørformand havde de taget Parkview fra den laveste rangering. Randen til lukning helt til toppen. Den ansvarlige for Ofsted Chief Inspector sagde, citat hver skole i landet burde være sådan. Mindre end to år senere, den 27. november 2013, ankom en konvolut på skrivebordet hos lederen af Birmingham City Council, en mand ved navn Sir Albert bar. Indeni var et forsideark adresseret til ham, mærket meget vigtigt fortroligt. hr. Bore sagde det. Dette brev blev fundet, da jeg ryddede mine chefsfiler, og jeg synes, du skal være opmærksom på, at jeg er chokeret over, hvad dine betjente laver. Du har syv dage til at undersøge sagen, hvorefter den vil blive sendt til en landsdækkende avis, som jeg er sikker på vil behandle den seriøst. Med venlig hilsen Ann. Anonym formentlig. Bag den seddel var den trojanske hest Brev 4 dårligt kopierede sider, skygger i kanterne, instruktioner til at ødelægge efter at have læst brevet var skrevet som om fra en samarbejdspartner til her, der beskriver en sammensværgelse for at høre havde været på vej til at tage over og islamistiske skoler af bedrag. Det tog uger, før den kom her at lære om det. Han hørte rygter om, at der var et mystisk brev på vej rundt i Birmingham rundt i byrådet og til rektorer i byen, som udnævnte ham som orkestrator af et plot. Ønskede at høre hans venner skyndte sig til hans hus for at fortælle ham, at han var blevet klippet ovre på Washwood Heath Road, og bagefter havde hans venner Barber vinket ham ind i butikkens baglokale og vist ham en kopi. At høre vidste ikke, hvad jeg skulle gøre af det. Til sidst fik han selv fat i dokumentet, du ved, jeg tænkte åbenbart, hvad er kilden til dette brev? Hvem skrev dette brev? Hvorfor blev dette brev skrevet? Ringede det i mit hoved? Forsiden manglede, så der var ingen kære hvem som helst. Det startede bare, som om det havde stået på i en side eller mere klar, og brevet sluttede midt i sætning to med den sætning, jeg også gerne vil have. Så der er ingen tegn af, hvilket betød at høre. Kunne ikke fortælle præcis, hvem det skulle være, 2 eller fra. Men den, der skrev brevet, sagde udtrykkeligt for at høre, og jeg, det skulle være fra en, der kender mig godt i Birmingham, og han taler med nogen i Bradford, en anden britisk by, der er hjemsted for mange muslimer. Han taler om at høre, hvad han har lavet her. Vi kan gøre det derovre, og han er din ven, eller dine kollegaer, for hvem det end er, ja, kan du blive ved med at læse kun de første par afsnit? OK, Operation Trojan Horse er blevet nøje gennemtænkt og er afprøvet i Birmingham. Hertil og jeg vil med glæde støtte din indsats i Bradford. Dette er en langsigtet plan, og en som vi er sikre på vil føre til stor succes med at overtage et antal skoler og sikre, at de drives efter de strenge islamiske principper. I Birmingham. Fordelene, den vigtigste taktik ved Operation Trojan Horse er at målrette skoleledere på skolerne. Du ønsker at tage kontrol over for at gøre deres liv så elendigt, at de vil træde tilbage eller ellers blive fyret på hvilket tidspunkt. Du kan installere dine egne folk, som vil implantere islamisk ekstremisme i skolen. Forfatteren giver flere eksempler på skoler i Birmingham, hvor hertil og hans kumpaner angiveligt var midt i at gøre dette. Vi har forårsaget en stor mængde organiseret forstyrrelse i Birmingham, står der i brevet, og vi er på vej til at slippe af med Moorhead-lærere og overtage deres skoler. Selvom den praksis, vi bruger nogle gange, måske ikke virker den korrekte måde at gøre tingene på, skal du huske, at dette er en jihad, og som sådan er det acceptabelt at bruge alle midler til at vinde krigen. Hvad var din følelse eller din holdning, grinede du af det? Var du faktisk lidt seriøs og bange for, hvad jeg ikke grinede? Faktisk fordi jeg vidste den alvorlige karakter af de påstande, der blev fremsat. Men hvad påstanden angår, var de til grin. Så jeg vidste, at der var noget galt med det, der foregik her til her. Kontaktede Birmingham City Council, hvor brevet først blev sendt. Han trænede for dem i årevis, og jeg sagde, se, jeg arbejder for dig, og dette brev går åbenbart rundt. Påstår visse ting, og jeg er overrasket over, at du ikke har talt med mig i det mindste for at få mit syn på sagen. Bed mig i det mindste om at forklare, eller om jeg ved noget eller hvad, eller noget. Og herren der faktisk fra byrådet, sagde han. Hr. alum, for at være meget ærlig over for dig. Vi synes ikke noget om brevet. Vi mener, at det er et fuldstændig falsk fupbrev, og vi tror ikke på, at der er nogen sandhed i det, og derfor har vi ikke foretaget os noget. Vi gjorde ikke noget ved det. Følte du dig beroliget af det, eller vidste du det ikke rigtigt? For så begyndte brevet også at blive trykt i de landsdækkende medier. Nogen lækkede brevet til The Sunday Times i London. Og derfra blev det vanvid. En historie blev til to, vendte til snesevis i Daily Mail, Telegraph, tilskueren, Sky TV, mange af dem gav tiltro til brevet og sagde, at ekstremister som håret angiveligt havde infiltreret britiske skoler i årevis. Journalister slog lejr uden for Parkview. De stalkede håret ned ad gaden. Vi forsøgte at sende disse påstande til akademiets guvernørformand. Men for at høre alarmen dukkede op i hans hus. Hej hr. Lam. Mr Lam hej. Regeringen sparkede ind i Gear 2. Efterforskere sværmede Parkview Ofsted, skoleinspektøren ankom til to overraskelsesinspektioner, og så har vi Education Funding Agency-undersøgelsen, som varede omkring 10 dage. Jeg tror, de var derinde i 10 dage. Og så snart de rejste, fik vi PwC Pricewaterhouse Coopers store eksterne revisionsfirma til at undersøge skolens finansielle anliggender. Så så havde vi dem også i fem uger i skolen. Jeg sagde, hvad leder du efter? Jeg sagde venligst, hvad leder du efter? Du har været her i tre uger. Du skal have en familie. Der var mere. Uddannelsesministeren ringede, og Englands tidligere kontraterrorchef fra Scotland Yard, en mand ved navn Peter Clarke og Birmingham City Council, udpegede sin egen særlige efterforsker, og de undersøgte Parkview sammen med 20 nogle mærkelige andre skoler og muslimske kvarterer. Midt i nærkampene sagde nogle politikere og journalister, at selve brevet sandsynligvis var en fup. Der var nogle åbenlyse faktuelle unøjagtigheder. Alligevel mente regeringen, at den stadig berettigede denne handling. Helt ærligt, så tror jeg ikke, at nogen autoritet forklarer denne logik med særlig klarhed på det tidspunkt, men min forståelse af, hvordan tankegangen gik, er, at selvom brevet i sig selv ikke var en egentlig kommunikation mellem to virkelige konspiratorer, kunne det stadig være pegede på et reelt problem, selvom det var fiktion, gik tankerne. Brevet kunne være opdigtet af en person, der havde legitime bekymringer over, at muslimske ekstremister planlagde og udøvede indflydelse i skolerne, og måske var brevet deres kreative måde at slå alarm på. Så i stedet for at undersøge, hvem der skrev brevet, og hvorfor regeringen i stedet udsendte offentlige opfordringer til information om disse skoler, og folk begyndte at komme frem, for det meste anonymt med klager. Igen fandt efterforskerne ingen tegn på radikalisering. Ingen beviser for voldelig ekstremisme og intet plot, hvad der i stedet dukkede op, var en slags gribepose af islam tilstødende påstande. Mange af de samme ting, myndighederne havde fejret indtil det tidspunkt. Men nu ser vi tilsyneladende i et andet lys. Ligesom disse pædagoger ikke blot tillod elever at bede, de pressede dem til at bede om, at de ikke uskyldigt rekrutterede brune muslimske medarbejdere. De hyrede deres venner, der tænkte på samme måde, som de gjorde, og diskriminerede muligvis ikke-muslimske kandidater i processen. Skoleguvernører, herunder for at høre, at de ikke holdt skoleledere til en høj standard. De pressede dem, chikanerede dem og udøvede mere magt end en guvernør skulle. Efterforskere sagde også, at de havde fundet tilfælde af intolerance over for LGBTQI-personer og ulige behandling af kvinder og piger. De sagde, at Parkview havde holdt forsamlinger og inviteret talere med anti-vestlige synspunkter, og at hertil og folk på linje med ham angiveligt abonnerede på at citere en intolerant og politiserende form for ekstrem social konservatisme, der hævder at repræsentere og i sidste ende søger at kontrollere alle muslimer. Alt dette, som den daværende uddannelsesminister sagde det, da hun præsenterede resultaterne af brevet fra den trojanske hest til parlamentet. Det betød, at elever i stedet for at nyde en udvidende og berigende oplevelse i skolen, får unge mennesker deres horisont indsnævret og bliver nægtet muligheden for at blomstre i et moderne, multikulturelt Storbritannien. Vi ser dem møde enkeltpersoner, da det er af denne grund og med dyb følelse af uretfærdighed og tristhed, at vi i dag annoncerer vores hensigt om at fratræde vores stillinger hos Parkview Educational Trust og lade nye medlemmer påtage sig ansvar. Efter måneders granskning i begyndelsen af juli. 2014 til her stod træt og stresset ved en talerstol. Udenfor parkudsigt Gates, og fratrådte her fortalte os, at han og de andre Parkview-guvernører kun indvilligede i at gøre det, fordi Department for Education lovede, at skolelederen og andre på jordens ledelse af skolen ville blive holdt på plads. Men så snart skolen åbnede i september, blev alle disse mennesker suspenderet. Hele ledelsen blev stort set fyret. De gik hensynsløst til det, ødelagde deres karrierer, ødelagde deres omdømme. Og det gjorde de systematisk. Vi havde virkelig arbejdet i 10-15 år for at bygge denne skole. De ødelagde det inden for måneder. Regeringen omdøbte skolen. Det er ikke længere Parkview. Det meddelte også næsten alle lærere i guvernør, du lige har hørt fra Tehir, inklusive, at det var ved at anlægge sag for at forbyde dem fra uddannelse resten af deres liv. I årene siden elevernes præstationer er styrtdykket på skolen, der tidligere var kendt som Parkview, med mere end 70 % og passerede 2 i de seneste år fra de lave 40 til mellem 50 %. Så det er historien her, der fortalte os det første møde i hans interimistiske 2 junk-rum. At dette brev, som aldrig blev fuldstændig undersøgt, beskrev et plot kaldet Operation Trojan Horse, som aldrig er fundet at have eksisteret. Inspireret til alt dette. Ødelæggelsen af karrierer og en uddannelsesbevægelse. De frygtindgydende overskrifter mod muslimer, der fortsætter den dag i dag. Regeringen indfører politikker, der tilskynder os til at spionere mere fræk på hinanden. Vi har talt med håret i et par timer på dette tidspunkt. Hvad er klokken? Jeg ved, du skal tage afsted på et tidspunkt. Jeg vil ikke. Jeg mener, jeg skal til fredagsbøn nu. Så klokken et er jeg der virkelig. Jeg forstår meget at snakke, så hvis du ville, er der meget at vide. Jeg bliver faktisk ikke træt af at tale om disse ting. Jeg mener, du kunne sikkert fortælle det. Når jeg taler om det, ved du selvfølgelig, at du begynder at genopleve det, ikke? Og det må jeg sige, at du ved, det gør. Det gør mig faktisk ked af det, som er gået tabt for børnene for samfundet, den uoprettelige skade, der er blevet gjort. Helt uden grund. Så. Anyway, må jeg få noget te eller noget til jer? Ved det arrangement gik jeg til, hvor vi alle blev omdirigeret til bryllupssalen. En af talerne, en klummeskribent ved navn Peter Alborn, udtrykte det godt. Han sagde, at Operation Trojan Horse er blevet en social kendsgerning i Storbritannien. Men selv om inden for få uger ved den trojanske hest, der rammer nyhederne, erkendte folk, at det sandsynligvis var en fup. Det har vist aldrig haft betydning. Var muslimerne i Birmingham eller konspirerede eller ej? Det er ligegyldigt, hvilken antydning de var, har holdt ud. I den grad, at statsministerens tidligere stabschef var forarget over, at nogle i Forsamlingshuset ville turde sige andet. Men vi behøver ikke nøjes med et socialt faktum. For der er faktiske fakta. Hvorfor op til dette punkt? Har ingen bekymret sig om, hvem der skrev dette brev, og hvor dette brev kom fra? Nå, det er mit spørgsmål. Det er mit, det er det, jeg har argumenteret for. Det var derfor, jeg gik til politiet. For at se, hvad de kunne gøre, er dette, hvad jeg sagde, skrev i mit brev til Birmingham City Council, at du skal komme til bunds i, hvem der skrev brevet. Dette er, hvad jeg også skrev til Undervisningsministeriet. Du skal til bunden af brevet. Hvem skrev brevet? For de vil så opklare, hvorfor brevet blev skrevet. Ser du, så det er det, jeg har argumenteret for, men Uddannelsesministeriet er ikke interesseret. Politiet er ikke interesseret. Byrådet i Birmingham er ikke interesseret i at besvare det spørgsmål. Hvorfor? Fordi de har brugt dette brev. Og på denne fup, de har bygget så meget politik, tror du, de nu vil starte en undersøgelse af brevet for at få det bevist, at det er skrevet af helt andre årsager? Ja, hvordan ville det få dem til at se ud? En flok aber? Som jeg har sagt, hvis du bare kunne finde ud af, hvem der skrev det brev og hvorfor, er det det eneste, der kan ændre hjernens forståelse af Operation Trojan Horse. Men den, der skrev et brev, de, de, de kendte. Du ved, de kendte mig, tror jeg, og jeg kan godt lide at tro, at jeg også kender dem. Betyder det dig? Jeg har en stærk anelse om, hvem der har skrevet brevet. Du ved, jeg er overbevist om, at jeg ved, hvem der har skrevet brevet, og jeg tror også, at jeg ved, hvorfor brevet blev skrevet. Så du tror, du kender The Who og motivet, ja. Det er det næste om den trojanske hest-affære. Sagen om de fire fratrædelser. Den trojanske hest-affære er produceret af Hamza Saeed og mig sammen med Rebecca Lacks. Showet er redigeret af Sarah Keineg. Yderligere redigering af IRA Glass og køber-medvirkende redaktør Aisha manager. Sticky faktatjek i forskning af Mark Raleigh og Ben Flynn. Originalt partitur af Thomas Miller, med yderligere musik af Matt McGinley og Steven Jackson. Lyddesign, mixing og musikovervågning af Stephen Jackson og fyldte en michalski hos det audio-ikke-visuelle firma. Julie Snyder er vores administrerende redaktør. Neil drumming er chefredaktør. Tilsynsførende producent er i dag. Chubu executive assistant er Alberto DeLeon. Sam Dolnick er assisterende administrerende redaktør på New York Times. Lyden leveres af NBC. Getty billeder. Særlig tak til min professor i journalistik, min Yoda, Richard Danbury, Kimberly Henderson. Barclay-agenturet Kenneth Pomeranz, Greg Clark og John Homewood forfattede sammen med Teresa Auteur en dybdegående bog, som var meget nyttig for os, kaldet bekæmpelse af ekstremisme i britiske skoler. Sandheden om den bermanske trojanske hest-affære. Den trojanske hest-affære er lavet af serieproduktioner og New York Times. Det er udfordrende at ansætte, men der er ét sted, du kan tage hen, hvor du kan ansætte en enkel, hurtig og smart, hvor ziprecruiter ziprecruiter finder og matcher de rigtige kandidater med dit job. Du kan også invitere dine bedste valg, hvilket tilskynder dem til at ansøge hurtigere. Ikke underligt, at 4 ud af fem arbejdsgivere, der poster på ZIP recruiter, får en kvalitetskandidat inden for den første dag, så prøv ZIP recruiter gratis på ziprecruiter.com/serial, det er ziprecruiter .com/cereal.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
