<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Asesinamente on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/asesinamente/</link><description>Recent content in Asesinamente on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/asesinamente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jennifer Reali, el asesinato de Atracción Fatal | 22 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190001/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas examina el caso de Jennifer Reali, también conocida como la Asesina de Atracción Fatal. Este episodio contiene información de primera mano que explica qué llevó a esta joven madre, aparentemente normal, a cometer un asesinato. Paola Rojas analiza qué la llevó a estar tan desesperada que pudo ser manipulada para matar a otra persona.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Los Hermanos Menendez | 21 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190002/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas investiga el caso detrás de una de las mayores sensaciones mediáticas de la década de los 90: los hermanos Menéndez. Tras el brutal asesinato de sus padres, Lyle y Erik Menéndez fueron catapultados a la atención nacional en Estados Unidos. Paola profundiza en las acusaciones de abuso psicológico, físico y sexual, y qué efecto tuvo en el estado mental de los Menéndez. También comenta por qué este caso ha inspirado a una generación más joven a exigir un nuevo juicio.</description></item><item><title>El caso de Aileen Wuornos, la Dama de la Muerte | 20 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190003/</guid><description>Podcast Descripción Aileen Wuornos, conocida como la "Dama de la Muerte", fue una asesina en serie en Florida en la década de 1980. Con una infancia difícil y una vida marcada por la delincuencia y la prostitución, Wuornos inició su escalofriante carrera al matar a Richard Mallory en 1989. Se cree que asesinó a siete hombres, justificando sus acciones como actos de legítima defensa. Sin embargo, durante el juicio, se reveló que algunos hombres fueron asesinados sin representar una amenaza inmediata.</description></item><item><title>Los Asesinos Barbie y Ken | 19 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190004/</guid><description>Podcast Descripción La pareja asesina Ken y Barbie, también conocidos como Paul Bernardo y Karla Homolka, aterrorizaron a Canadá en los años 90. Bernardo, apodado "Ken", era un violador en serie, mientras que Homolka, apodada "Barbie", se convirtió en su cómplice. Cometieron secuestros, violaciones y asesinatos, grabando sus horribles actos. Homolka se entregó a la policía en 1993 y testificó contra Bernardo. Este último fue condenado a cadena perpetua. El caso de Ken y Barbie dejó una marca indeleble en Canadá, revelando la crueldad oculta detrás de las apariencias.</description></item><item><title>El Chupacabras | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190005/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190005/</guid><description>Podcast Descripción Es 1996 y en los ranchos de México se reportan matanzas de animales. Nadie sabe quién o qué los está asesinando, pero hay un sospechoso: un monstruo sigiloso y adicto a la sangre.
En medio de una crisis económica profunda, asesinatos políticos y levantamientos armados, el Chupacabras cautivó la atención de los mexicanos. Sus ataques aparecían en televisión y periódicos. Los ciudadanos exigían respuestas del gobierno.Veintisiete años después de su aparición, este podcast busca descubrir qué, o quiénes, estuvieron detrás del Chupacabras.</description></item><item><title>Charles Albrtight: El asesino de los ojos muertos | 18 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190006/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190006/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas examina el caso de Charles Albright, también conocido como "El asesino del los ojos muertos". Charles dejaba a sus víctimas a la vista de todos, pero se llevaba sus ojos con él. Paola nos relata la obsesión de Charles por los ojos y cómo la policía pudo usar esa "firma" para capturarlo.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Susan Polk, Parte 2. Psicoterapia Mortal | 17 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190007/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190007/</guid><description>Podcast Descripción En la segunda mitad de este episodio de dos partes, Paola Rojas examina el matrimonio de Felix y Susan Polk. Ella discute cómo la desconexión de Susan con la realidad afecta no solo su relación con Felix, sino también con sus tres hijos, y lo que desencadenó que Susan asesinara a Felix.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Susan Polk, Parte 1. Psicoterapia Mortal | 16 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190008/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190008/</guid><description>Podcast Descripción En la primera mitad de este episodio en dos partes, Paola Rojas investiga el caso de Susan Polk. Con tan solo15 años, una conflictuada y solitaria Susan busca la ayuda de un psicólogo llamado Dr. Felix Polk. Lo que encontró la llevó a eventualmente casarse con su terapeuta y, finalmente, a asesinarlo. En la primera parte, conoceremos la historia que atrajo a Susan hacia su futuro esposo y lo que los llevó a ambos por el camino del desastre.</description></item><item><title>Pedro Rodrigues Filho, el Dexter de Brazil | 15 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190009/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190009/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas explora el caso de Pedro Rodrigues Filho, también conocido como el Dexter brasileño. Filho mató a alrededor de 100 personas, 47 de ellos mientras estaba encarcelado. Pedro los consideraba poco dignos de vivir. Sin embargo, Rodrigues Filho logró salir de la cárcel y se convirtió en una estrella de YouTube en su Brasil natal. Paola desglosa los eventos que llevaron a su liberación y cómo este brutal y prolífico asesino se convirtió en una celebridad.</description></item><item><title>El Asesino del Bebé Lindbergh | 14 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190010/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190010/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas investiga el secuestro del bebé del aviador Charles Lindbergh. Paola se adentra en lo que en ese momento se llamó el "crimen del siglo" y en lo que podría haber motivado a Bruno Hauptmann a llevarse al bebé de una de las figuras más famosas de la época.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Robert Hansen, el panadero carnicero | 13 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190011/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190011/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas se adentra en el caso de Robert Hansen, el Panadero Carnicero. Robert violó a más de 30 mujeres y asesinó, al menos, a 17 víctimas, liberándolas en el gélido terreno de Alaska y persiguiéndolas como si fueran animales.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Wondery Presenta: Escándalo Mexicano | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190012/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190012/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué quienes apuntan a las estrellas muchas veces terminan incendiados por la infamia? México ha sido forjado por el ascenso y la espectacular caída de los poderosos. En las habitaciones más oscuras, en cuartos llenos de mentiras, se tramaron maniobras que salieron terriblemente mal. El periodista Carlos Puig nos presenta Escándalo Mexicano, una exploración de las historias más sórdidas de la política, la farándula, los negocios, la cultura y el deporte del México contemporáneo.</description></item><item><title>Harold Shipman El Doctor Muerte original, Parte 2 | 12 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190013/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190013/</guid><description>Podcast Descripción En la segunda mitad de esta historia de dos partes, Paola Rojas profundiza en el caso de Harold Frederick Shipman: El Dr. Muerte original. Un médico prominente en el Reino Unido a fines de la década de 1990. El Dr. Shipman asesinó, al menos, 230 de sus pacientes, en su mayoría mujeres ancianas. Paola examina los factores que llevaron a un hombre que juró no hacer daño a acabar con tantas vidas.</description></item><item><title>Harold Shipman El Doctor Muerte original, Parte 1 | 11 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190014/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190014/</guid><description>Podcast Descripción En la primera mitad de este episodio de dos partes, Paola Rojas analiza el caso de Harold Frederick Shipman: El Dr. Muerte Original. Un destacado médico en el Reino Unido que durante finales de la década de 1990 asesinó al menos a 230 de sus pacientes, en su mayoría mujeres de edad avanzada. Paola examina los factores que podrían haber llevado a un hombre que se había comprometido a no causar daño a quitar tantas vidas.</description></item><item><title>El Tirador de Aurora James Holmes | 10 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190015/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190015/</guid><description>Podcast Descripción En el primer episodio Paola Rojas nos cuenta de James Holmes, el Tirador de Aurora. Paola explora cómo una historia de problemas mentales contribuyó a la masacre de 12 personas y 70 heridos en el ataque a una sala de cine el 20 de julio de 2012.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Daniel González El Asesino al Estilo de Freddy Krueger | 9 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190016/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190016/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas indaga en el peculiar caso de Daniel González, apodado "El asesino al estilo de Freddy Krueger". Nombrado en honor a su personaje favorito. Daniel aterrorizó a los residentes del norte de Londres después de embarcarse en una matanza de tres días.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Los asesinatos del Anthrax, Parte 2 | 8 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190017/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190017/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas profundiza en el caso de los Asesinatos de Ántrax y la implicación del sospechoso Dr. Bruce Ivins, un microbiólogo del laboratorio de bioseguridad del ejército.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Los asesinatos del Anthrax, Parte 1 | 7 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190018/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190018/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas explora los asesinatos por Anthrax del 2001 en Estados Unidos, que dejaron cinco muertos y veintidos enfermos de gravedad. Cuando se develó la noticia de que la bacteria mortal estaba relacionada con las muertes que estaban ocurriendo a todo el país, los americanos aterrorizados... cedieron ante el frenesí.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Jolly Jane Toppan, Enfermera Asesina | 6 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190019/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190019/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas explora el caso particular de Jane Toppan: una enfermera de Massachusetts sospechosa de asesinar a más de cien personas a principios del siglo. Nadie sospechaba que la amable y exitosa enfermera apodada "Jolly Jane" fuera una psicópata narcisista. See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>El asesinato de Rebecca Schaeffer. Cómo una muerte cambió para siempre las leyes contra el acoso. | 5 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190020/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190020/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas examina el caso de Rebecca Schaeffer. Una estrella en ascenso, Rebecca fue acosada y asesinada por un fanático obsesivo llamado Robert John Bardo, quien viajó desde Arizona hasta California para dispararle en la puerta de su apartamento. Su muerte conmocionó a la nación y generó un debate público sobre los peligros del acoso. También provocó cambios en la ley, incluyendo la aprobación de la primera legislación contra el acoso en California y la creación de una base de datos nacional de acosadores.</description></item><item><title>Mary Bell: La Asesina de 11 años de edad | 4 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190021/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190021/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas examina el perturbador caso de Mary Bell, una niña de 11 años que asesinó a dos niños pequeños. Si bien los crímenes de Mary fueron horribles, sería demasiado simplista decir que solo era malvada. Tenía una trágica historia personal y no era tan unidimensional como muchos la han retratado.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Peter Madsen: El Asesino Submarino | 3 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190022/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190022/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas explora el peculiar caso de Peter Madsen, conocido como el Asesino Submarino. El adinerado inventor, ingeniero y empresario atrajo a una periodista mujer, Kim Wall, a su submarino. Nunca se volvió a saber de ella. Él pensó que podría salir impune por su asesinato. Se equivocó.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Earle Leonard Nelson: El Estrangulador Oscuro | 2 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190023/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190023/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas se adentra en la historia de Earle Leonard Nelson. Conocido por varios apodos, incluyendo "El hombre gorila" y "El Estrangulador Oscuro", Earle se centraba principalmente en mujeres de mediana edad que administraban pensiones a finales de la década de 1920, estrangulándolas y violándolas después de su muerte.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Juana Barraza: La Mataviejitas | 1 | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190024/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190024/</guid><description>Podcast Descripción La periodista mexicana Paola Rojas relata el caso de "La Malaviejitas" Juana Barraza. Juana, exluchadora profesional, es una de las asesinas seriales más prolíficas de México, que aterrorizó a mujeres mayores en la Ciudad de México. El análisis de esta mente asesina fue realizado por la exagente del FBI y perfiladora criminal Candice DeLong
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Asesinamente | Asesinamente</title><link>https://swiest.com/es-419/2460190025/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 11:03:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2460190025/</guid><description>Podcast Descripción Te has preguntado ¿por qué alguien es brutalmente asesinado? ¿es por poder, venganza o maldad pura?
En Asesinamente Paola Rojas se adentra en las mentes retorcidas y obscuras de los asesinos en serie más infames, basándose en el análisis de la enfermera psiquiátrica y ex agente especial del FBI Candice DeLong.
Asesinamente desafiará tus percepciones y te llevará al corazón de la maldad humana. Si te apasiona el crimen y la psicología criminal de los asesinos seriales como Juana Barraza: La mataviejitas, Peter Madsen: El asesino del submarino o Aileen Wuornos, este podcast es para ti.</description></item></channel></rss>