<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Українська on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0/</link>
        <description>Recent content in Українська on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 20:33:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Смерть з космосу - пояснення гамма-спалахів. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:33:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Уявіть. що ви можете зібрати енергію кожної зірки в радіусі 100 мільйонів світлових років.
З тисяч галактик, кожна з яких має мільярди зірок.
Уявіть, що ви можете взяти цю енергію та використати її, щоб вистрілити з найбільшої суперзброї у Всесвіті.
Уявіть пошкодження, які ви зможете спричинити.
Виявляється, вам не треба уявляти це.
Все це існує і називається гамма-спалахи.
Але що це за космічні снайпери?
І що станеться, якщо вони поцілять у Землю?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Об&#39;єднана енергія пояснена - майбутнє чи невдача. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:23:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Фундаментальна валюта нашого Всесвіту - енергія.
Вона освітлює наші домівки,
вирощує нашу їжу,
живить наші комп&amp;rsquo;ютери.
Ми можемо отримати її багатьма способами:
спалюючи горючі корисні копалини,
розщеплюючи атоми
чи від освітлення сонцем фотовольтаїки.
Але у всього є свої недоліки.
Викопні види палива є надзвичайно токсичними,
ядерні відходи&amp;hellip; це ядерні відходи,
а для запасання сонячної енергії на хмарний день в нас поки недостатньо батарей.
Але сонце, здається, має практично безмежну, безплатну енергію.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Генетичне інженерство змінить все назавжди - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:29:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Уявіть, що у 80х роках Вам сказали
що комп&amp;rsquo;ютери незабаром застосовуватимуться всюди:
Від покупок та побачень до фондового ринку.
Що мільярди людей будуть у чомусь на зразок мережі.
Що матимеш прилад завбільшки з долоню,
більш потужну ніж суперкомп&amp;rsquo;ютер.
Це здавалося б нісенітницею, але все це справдилося
Наукова фантастика стала реальністю, так що ми навіть не усвідомлюємо цього
Наразі ми маємо такий самий стан в ґенній інженерії.
Тож давайте поговоримо про це.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Чи заслуговують роботи права? Що, якщо машини стануть свідомими? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:07:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Уяви майбутнє, в якому твій тостер знає, який тост ти хочеш.
Впродовж дня він шукає в Інтернет нові незвичайні види тостів.
Або він може запитати, як пройшов твій день, і поговорити про нові досягнення у приготуванні тостів.
В який момент він стане особистістю?
В який момент у тебе виникне запитання про те, чи є у тостера почуття?
Якщо він їх має, то чи буде відключення тостера від розетки вбивством?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Фрактурування пояснюється: можливість або небезпека. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:52:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Що таке гідравлічний розрив пласта?
Після промислової революції наше споживання енергії безперервно зростає.
Більшість цього споживання енергії становлять викопні види палива, такі, як кам&amp;rsquo;яне вугілля або природний газ.
Останнім часом виникло багато розмов про суперечливий метод видобутку природного газу:
гідророзрив пласта.
Простіше кажучи, гідророзрив пласта описується, як видобуток газу з глибоких шарів Землі.
Метод полягає в тому, що пориста гірська порода розламується під тиском води, піску та хімікатів,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Все, що вам потрібно знати про планету Земля. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:22:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Планета Земля є домом кожної форми життя,
відомій нам, у всесвіті.
ЇЇ вік становить близько 1/3 від віку Всесвіту
і визнаю,
Це красою.
злегка приплюснута з ядром важких металів,
з корою на поверхні з легших ,
, Загорнута в тонкий шматочок солодкого повітря, щоб дихати,
з великими океанами,
родючі рівнини,
величні гори,
прісна вода річок, струмків, озер і водоносних горизонтів,
обертається навколо зірки, яка зігріває нас,
і дає нам енергію.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Інопланетяни під льодом - життя на планетах-ізгоях ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:00:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Планети-ізгої - це планети, які подорожують всесвітом наодинці.
Вони населяють темний і неосяжний простір між зірками.
Дрифтують на самоті крізь вічну темряву і жодне світло не зігріває їх поверхні,
тому вони піддаються замерзанню у холоді космічного простору.
Їм не відомі пори року, зміни дня і ночі, які могли б подарувати відчуття часу.
І все ж таки ці планети-самітники можуть нести позаземне життя
до всіх куточків галактики.
Як це можливо?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Чорна діра зірка - зірка, яка не повинна існувати. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:15:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Квазізірки, можливо, були найбільшими зі зірок, що коли-небудь існували.
Вони горіли яскравіше, ніж галактики, і були більшими за будь-яку зірку сьогодні чи в майбутньому.
Але крім розміру, особливими та дивними їх робить те, що глибоко всередині у них
були зайняті космічним паразитом, нескінченно голодною чорною діркою. Як це взагалі можливе?
Чорні діри - дивні, але квазізірки перевершують їх у цій дивності, щоб зруйнувати все, що ми знаємо
про те, як зірки формуються та зростають.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ГМО - це погано? Генетична інженерія та наша їжа. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:16:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿ГМО є однією з найбільш дискусійних наукових тем.
Генетична інженерія використовується у багатьох сферах, але навіть незважаючи на те, що в медицині, наприклад, ГМ-інсулін широко використовується,
Дебати стають гарячішими, якщо справа торкається їжі або агропромисловості.
То ж чому?
Чому до однієї й тієї ж речі таке різне ставлення?
Спробуємо дістатися кореня проблеми та дослідити факти, страхи та майбутнє ГМО.
Людина тисячі років генетично модифікувала рослини та тварин.
Мабуть декілька з твоїх рослин мали дуже добрий врожай.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Побудувати базу на Марсі - жахлива ідея. Давайте зробимо це! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:39:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Від ворожих пустель, до одиноких островів та височенних гір,
поки є куди заселятися, люди робитимуть це.
Тому зовсім не дивно, що ми вже проводимо підготування
аби ступити ногою на Марс
і створити першу постійно-діючу колонію за межами Землі,
можливо ми навіть тераформуємо ще одну планету, перетворивши її на новий блакитний дім.
Але зачекайте,
перш ніж ми перейдемо до світлого майбутнього,
нам потрібно завершити другу фазу колонізації:
створити напівпостійні форпости,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Три аргументи, чому слід переглянути нелегальний стан марихуани ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:03:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿У всьому світі
марихуану декриміналізують або й узаконюють.
Але чи справді це вірне рішення?
В інтернеті-суперечках
часто недооцінюють її шкоду.
Тож розглянемо три найпотужніші доводи
проти взаконення марихуани.
Довід №1:
За останні десятиліття
марихуану вдосконалили аби зробити більш сильнодіючою.
Нині марихуана настільки міцна,
що справді є сильним наркотиком, що спричиняє психоз.
Головна діюча складова марихуани – тетрагідроканабінол або ТГК.
Існують неспростовні докази, що ТГК пов&amp;rsquo;язаний із психозом,
незалежно від інших чинників ризику.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000км трос до зірок - Небесний гак ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:06:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Дістатися космосу важко.
Зараз це як зійти на гору на одноколісному велосипеді
з рюкзаком, заповненим вибухівкою.
Неймовірно повільно, без можливості транспортувати велику кількість речей і з можливістю померти.
Ракеті потрібно досягнути швидкості в 40,000 км/год щоб покинути Землю.
Щоб досягнути цієї швидкості, ракети це здебільшого контейнери з паливом і крихітною верхівкою з корисним вантажем.
Це погано, якщо ви хочете відправитись до інших планет,
тому, що потрібно багато важких речей, якщо ви хочете вижити і можливо колись повернутися назад.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Нова історія для людства - Ера людини ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 09:03:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Мільйони років люди існували як частина природи.
Але потім щось змінилося. І за неймовірно короткий проміжок часу
Ми змінили лице цієї планети та пристосували її до наших потреб.
Наскільки нам відомо, ми є першими створіннями, які пробудилися та повністю заволоділи планетою.
Перехід від мисливства й збирання до землеробства та будівництва був настільки вражаюче швидким, що ми більше не можемо покладатись на наші уявлення про світ.
Одне з найбільш застарілих уявлень у тому, що за найрозповсюдженішим календарем світу ми нібито живемо у 2016 році.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - українська</title>
        <link>https://swiest.com/uk/post/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/post/2000100001/</guid>
        <description>​
Я можу помагати людям, якщо трохи забрудню руки.
Це так неетично.
Ваш чоловік – емоційний аб’юзер. Киньте його.
Добре.
ВІД БІЛЛА ЛОУРЕНСА, ПРОДЮСЕРА СЕРІАЛІВ «КЛІНІКА» І «ТЕД ЛАССО»
-Я за тебе переживаю. -[Джиммі] Я оплакував її.
[плаче]
Ти зачерствів.
ДЖЕЙСОН СІҐЕЛ
[Пол] Даси горю себе потопити
чи проживеш його…
ГАРРІСОН ФОРД
-…і перейдеш на другий бік? -Як карта ляже.
Киш звідси.
ПРАВДИВА ТЕРАПІЯ
​
ПАРИЖ, 2019 РІК
[Ґомес стогне, вдихає]</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
