<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcricións de vídeo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transcrici%C3%B3ns-de-v%C3%ADdeo/</link>
        <description>Recent content in Transcricións de vídeo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 18:05:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transcrici%C3%B3ns-de-v%C3%ADdeo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>O sistema inmune explicado I - Infección bacteriana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/gl/post/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:05:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/gl/post/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Vídeo Transcrición ﻿Cada segundo da túa vida, estás baixo ataque.
Miles de millóns de bacterias, virus e fungos tratan de facer de ti o seu fogar.
Así que os nosos corpos desenvolveron un pequeno exército moi complexo con gardas, soldados, intelixencia, fábricas de armas e comunicadores
para protexerte de&amp;hellip; ben&amp;hellip; morrer.
Para este vídeo, imos asumir que o sistema inmune ten 12 traballos diferentes. Por exemplo, matar inimigos, comunicar, etc.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O coronavirus explicado. Que debes facer? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/gl/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:53:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/gl/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrición ﻿En decembro do 2019 as autoridades chinesas
notificaron ó mundo que un virus estaba a expandirse no seu estado.
Nos meses seguintes, pasou a outros países, con casos dobrándose en días.
Este virus é o SARS-CoV-2,
que causa a enfermidade coñecida como Covid-19, popularmente chamada coronavirus.
Que pasa en realidade cando infecta un humano e que deberiamos facer?
[Cabeceira]
Un virus é só unha casca arredor de material xenético e unhas proteínas, non se pode dicir que é un ser vivo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Contaminación plástica: Como os humanos están convertendo o mundo en plástico. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/gl/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:42:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/gl/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrición ﻿Cando os deuses concederon un desexo ao rei Midas, desexou que todo o que tocase se convertera en ouro.
Midas estivo encantado. Árbores, pedras, edificios, todo ouro.
Pero pronto deuse conta horrorizado que a súa comida se covertía tamén en ouro.
Cando abrazou á sua filla para aliviar a súa dor, percatouse do seu erro demasiado tarde.
O home máis rico estaba famento, desconsolado e só.
Á humanidade concedéuselle un desexo similar cando aprendeu a converter unha masa marrón e fedorenta em algo máxico - plástico.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Que pequeno é un átomo? Spoiler: Moi pequeno. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/gl/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:48:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/gl/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Vídeo Transcrición ﻿O átomos son incriblemente pequenos
Un só cabelo humano ten o grosor de
500 000 átomos de carbono postos en ringleira uns tras outros.
Observa o teu puño: contén billóns e billóns de átomos.
Se un deses átomos fose tan grande como unha canica, que tamaño tería ese puño?
Ben, sería do tamaño da Terra. É difícil de imaxinar?
Imos tentar algo diferente
Mira o teu dedo pequeno.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Banca explicada - diñeiro e crédito. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/gl/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:35:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/gl/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrición ﻿O sistema internacional da banca é un enigma.
Hai máis de 30.000 bancos diferentes en todo o mundo
e eles manteñen incribles cantidades de bens.
Só os 10 principais bancos representan aproximadamente 25 billóns de dólares estadounidenses.
Hoxe, a Banca pode parecer moi complexa
pero orixinalmente, a idea era facer a vida máis sinxela.
A Italia do século XI foi o centro do comercio europeo.
Os comerciantes de todo o continente reuníronse para intercambiar o seus bens.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
