<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>คำบรรยายวิดีโอ on SWIEST - บันทึกการแปลภาษา · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</title>
        <link>https://swiest.com/th/tags/%E0%B8%84%E0%B8%B3%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD/</link>
        <description>Recent content in คำบรรยายวิดีโอ on SWIEST - บันทึกการแปลภาษา · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>th</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 18:21:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/th/tags/%E0%B8%84%E0%B8%B3%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ยารักษาความไม่พอใจในชีวิต ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เราทุกคนคุ้นเคยกับความรู้สึก
ที่อะไรๆไม่เป็นไปอย่างที่ควรจะเป็น
ว่าเราไม่ประสบความสำเร็จพอ
ความสัมพันธ์ของเราไม่เป็นที่น่าพอใจ
เราไม่ได้ในสิ่งที่เราอยากได้
เป็นความรู้สึกไม่พอใจเรื้อรัง
ที่ทำให้เรามองใครๆด้วยความอิจฉา
และสะท้อนกลับมาด้วยความผิดหวัง
วัฒนธรรมสมัยใหม่ โฆษณา และ
สังคมออนไลน์ ยิ่งทำให้ความรู้สึกนี้แย่เข้าอีก
ด้วยการตอกย้ำว่าการไม่พยายามไปให้ถึง
ในสิ่งที่เราฝันไว้ เป็นความล้มเหลว
คุณจะต้องมี
ประสบการณ์ที่น่าตื่นเต้นใหม่ๆตลอดเวลา
ดูดี ในแบบที่สังคมเชื่อ
มีเพื่อนเยอะๆ
และเจอเนื้อคู่ที่แท้จริง
และอื่นๆอีกมากมาย
ต้องมีสิ่งเหล่านี้
และต้องมีความสุขที่แท้จริง
และ แน่นอน บรรดาสินค้าที่เกี่ยวกับ
การปรับปรุงตนเอง
มักจะบอกเป็นนัยๆว่า ทั้งหมดนี้เป็นความผิดของคุณเอง
ที่เราไม่พยายามด้วยตัวเราเองให้มากพอ
ในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมา
นักวิจัยได้เริ่มศึกษา
ว่าเราจะรับมือกับปัญหา
ความรู้สึกเชิงลบนี้ได้อย่างไร
จึงได้เกิดสาขาจิตวิทยาเชิงบวกขึ้น
ซึ่งเป็นการศึกษาว่าอะไรทำให้ชีวิตมีความหมาย
ที่ได้พัฒนาวิธีการบำบัดด้วยการปรับพฤติกรรม
เพื่อเปลี่ยนความรู้สึกเชิงลบเหล่านี้
นักวิทยาศาสตร์เริ่มด้วยคำถามว่า
&amp;ldquo;ทำไมคนบางคนถึงมีความสุข
รู้สึกพอใจกับชีวิตมากกว่าคนอื่น?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;และมีวิธีที่จะนำวิธีคิดของพวกเขา
มาปรับใช้กับคนอื่นได้อย่างไร?&amp;rdquo;
ในวีดีโอนี้ เราจะขอพูดถึง
หนึ่งในปัจจัยที่คาดว่ามีผลกระทบมากที่สุด
ว่าคนเราจะมีความสุขมากน้อยแค่ไหน
รู้จักเพื่อนใหม่ได้ง่ายแค่ไหน
และความสามารถในการ
จัดการกับอุปสรรคในชีวิต
ซึ่งอาจจะเรียกว่าเป็น ยารักษาความรู้สึกไม่พอใจในชีวิต
นั่นก็คือ ความรู้สึกขอบคุณ
แม้ว่าคำว่า ความรู้สึกขอบคุณ จะฟังเหมือน
ศัพท์ในแนวศาสตร์การปรับปรุงตนเอง
ที่คนชอบใช้กันในแฮชเทค
แต่สิ่งที่เรากำลังพูดถึงเป็นผลจากงานวิจัยทางวิทยาศาสตร์
ที่เราได้รวบรวมไว้ในส่วนคำอธิบายข้างล่าง
ความรู้สึกขอบคุณ อาจมีความหมายที่ต่างกันในแต่ละคน แต่ละสถานการณ์
มันเป็นคุณลักษณะทางนิสัย ความรู้สึก สำนึก และพฤติกรรม</description>
        </item>
        <item>
        <title>คุณเหงาไหม? (ในจักรวาล) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:22:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เราโดดเดี่ยวในจักรวาลหรือไม่?
หรือจริงๆ แล้วเรามีความเชื่อมโยงกับอะไรสักอย่าง?
เริ่มแรก เราเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนม ที่ยังคงเป็นพึ่งเริ่มต้นเท่านั้น
แต่เราก็สามารถสร้างคลิป Youtube ได้แล้ว แถมยังสร้างเครื่อง Large Hadron Colliders ได้อีกด้วย
เรายังคงแยกชิ้นส่วนอะตอมได้ และให้กำเนิดโปเกม่อน
เราเป็นส่วนหนึ่งของสิ่งมีชีวิตจากอดีต ที่เริ่มต้นชีวิตของมันเมื่อราว 500 ล้านปีก่อน
เรารู้สึกว่าเราควบคุมดาวดางนี้ไว้ แต่จริงๆ แล้วไม่ใช่
เพียงแค่ดาวหาง หรือ ไวรัสที่ร้ายแรงก็สามารถทำลายเราทิ้งได้ทั้งหมด
แล้วเราก็ยังสามารถจะทำลายดาวดวงนี้ได้ด้วยตัวเองเช่นเดียวกัน
แต่อย่างไรก็ดี ถึงแม้เราจะใช้อาวุธทำลายร้างขนาดนี้ เราอาจจะเพียงแค่ให้เกิดการสูญพันธ์ ครั้งใหญ่เท่านั้น
บางทีเราอาจจะทำลาย 90% ของสิ่งมีชีวิตบนโลก
นั่นแหละ!
และอีกหลายล้านปีให้หลัง ชีวิตทั้งหลายจะกลับมาอีกครั้ง
อีกอย่างหนึ่ง สิ่งมีชีวิตเล็กๆ อาจจะไม่ได้เกิดการกระทบใดๆ เลยก็เป็นได้
ถ้ามองไปยังระยะเวลาทั้งหมด การมีอยู่ของเราเป็นเพียงแค่เสี้ยวเดียวเท่านั้น
เราไม่ได้แข็งแกร่งมากมายเท่าใดนัก
เราใช้ชีวิตอยู่บนดาวเล็กๆ ที่พุ่งไปในอวกาศ ตามแรงของลูกบอลพลาสม่าขนาดใหญ่ที่กำลังเผาไหม้
และถ้าวันหนึ่ง ลูกบอลอันนี้หยุดเผาไหม้ และ&amp;hellip;น่าจะทำลายพวกเราไปพร้อมๆ กันนั่นเอง
ถ้าแม้เรารอดตายจากดวงอาทิตย์ และพิชิตกาแลกซี่ได้
ในทางทฤษฎี เราอาจจะรอดไปจนถึงวันสุดท้ายของจักรวาล
และหลังจากนั้น การมีชีวิตเป็นเรื่องเป็นไปไมไ่ด้
แน่นอน ทุกอย่างมีจุดจบ
แล้วมันเกี่ยวอะไรกับตัวเรากันล่ะ?
ครั้งหนึ่งในชีวิต ประมาณครึ่งชั่วโมง เรายังเป็นแค่เซลล์อันเดียวในครรภ์ของคุณแม่
สิ่งมีชีวิตขนาดเส้นผ่านสูตรกลาง 0.1 มิลลิเมตร
แต่วันนี้ คุณมีเซลล์ราว 50 ล้านล้านเซลล์</description>
        </item>
        <item>
        <title>สิ่งมีชีวิตต่างดาวใต้พื้นน้ำแข็ง - ชีวิตบนดาวเคราะห์อิสระ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:13:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวเคราะห์อิสระ คือดาวเคราะห์ที่เดินทางท่ามกลางจักรวาลอย่างโดดเดี่ยว
พวกมันอยู่ท่ามกลางพื้นที่ที่มืดมิดและกว้างใหญ่ขนาดระหว่างดวงดาว
ลอยอยู่อย่างโดดเดียวท่ามกลางผ่านความมืดมิดตลอดกาล ไร้ซี่งความอบอุ่นจากแสงสว่าง
และพวกมันเผชิญกับความหนาวเย็นจากห้วงอวกาศ
พวกมันไม่รู้จักฤดู ไร้ซี่งวันและค่ำคืน ที่จะบ่งบอกถึงกาลเวลาที่ผ่านพ้นไป
แต่ถึงกระนั้นดาวเคราะห์อิสระอาจจะเป็นที่อยู่อาศัยของสิ่งมีชีวิตต่างดาว
ในทุกๆมุมของกาแล็กซี่
แล้วมันทำงานอย่างไรละ?
แล้วดาวเคราะห์อิสระถูกทอดทิ้งได้อย่างไร?
[เพลง]
มีหลายสิ่งที่หลายอย่างที่แตกต่างกันมากๆที่ถูกเรียกว่าดาวเคราะห์อิสระ
ตัวอย่างเช่นดาวแคระน้ำตาล
ดาวก๊าซยักษ์ที่ก่อตัวจากการยุบตัวของเมฆก๊าซ และเป็นพี่น้องน้อยของดาวแคระน้ำตาล
พวกมันล้มเหลวที่จะเป็นดาวฤกษ์
และตอนนี้เราจะไม่พูดถึงมันแล้ว
มีดาวเคราะห์ที่น่าสนใจยิ่งกว่านั้น เป็นดาวเคราะห์หินคล้ายกับโลก
ที่ถูกเตะออกจากระบบดาวเคราะห์
ระบบดาวที่อายุยังน้อยเป็นสถานที่ที่อันตราย
ซึ่งดาวเคราะห์ช่วงแรกกำลังต่อสู้เพื่อรักษามวลของมัน
เขมือบแร่ต่างๆมากที่สุดเท่าที่เป็นไปได้
ในการต่อสู้เพื่อแย่งชิงนี้ พวกมันจะชนกัน
หรือเข้าใกล้วงโคจรของกันและกัน
หากดาวเคราะห์ที่มีมวลสูงมากมาโคจรรอบวงโคจรใกล้กับดาวอื่น ๆ มากขึ้น
มันสามารถเตะดาวเคราะห์ขนาดเล็กออกจากระบบได้
แต่เพียงเพราะดาวเคราะห์มีชีวิตรอดจากการก่อตัวอันเจ็บปวด
ไม่ได้หมายความว่ามันจะปลอดภัยแล้ว
ระบบดาวเคราะห์สามารถถูกรบกวนจากดาวฤกษ์ที่โคจรผ่าน
หรือหลุมดำ ได้ทุกขณะ
ดาวเคราะห์ที่เกิดมามากถึงครึ่งอาจกลายเป็นดาวเคราะห์อิสระได้
นักวิทยาศาสตร์ไม่เห็นด้วยกับตัวเลข
แต่เป็นไปได้ว่าอย่างน้อยที่สุด
ในทางช้างเผือกเท่านั้นที่มีดาวเคราะห์อิสระนับพันล้านดวง
ดาวเคราะห์อิสระส่วนใหญ่จะประสบกับชะตากรรมที่ตกต่ำเหมือนกัน
เมื่อดาวของพวกมันเล็กลงเรื่อยๆทุกวัน
พื้นผิวของดาวเคราะห์เย็นตัวลงอย่างรวดเร็วถึงลบ 270 องศาเซลเซียส
หากพวกมันมีมหาสมุทรพวกมันจะกลายเป็นน้ำแข็งและแข็งเหมือนหินด่าน
ชั้นบรรยากาศของพวกมันจะยุบตัวลงสู่พื้นผิวดาว และในที่สุดก็ถูกแช่แข็งเช่นกัน
แต่เป็นเรื่องแปลก
ในหมู่ดาวเคราะห์ทะเลทรายที่มืดมนและเยือกแข็งเหล่านี้อาจมีสิ่งมีชีวิต
เพื่อให้เข้าใจมากขึ้น ลองจินตนาการถึงดาวเคราะห์ที่คล้ายกับโลก
ในลักษณะที่เหมือนกันในแง่ของมวลและองค์ประกอบ
ถ้าเราจับมันลงไปในห้วงอวกาศมันจะเอื้อต่อสิ่งมีชีวิตได้อย่างไร?
เท่าที่เราเข้าใจธรรมชาติของชีวิต
มีหนึ่งส่วนผสมที่ขาดไม่ได้ที่มันต้องการ คือ น้ำในรูปของของเหลว
น้ำมีความสำคัญเพราะมันผสมสิ่งต่าง ๆ
ทั้งสสารและพลังงาน
ซึ่งช่วยให้ปฎิกิริยาเคมีที่น่าสนใจเกิดขึ้น เช่นชีวิต
ดังนั้นดาวเคราะห์ของเราต้องการพลังงานเพียงพอ
เพื่อให้มหาสมุทรของเราอบอุ่น อย่างน้อยที่สุด</description>
        </item>
        <item>
        <title>ดาวหมอกดำ - ดาวที่ไม่ควรมีอยู่ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:45:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวหลุมดำอาจเป็นดาวฤกษ์ที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมา
มันเผาไหม้สว่างกว่ากาแล็กซีและใหญ่กว่าดาวฤกษ์ใดๆ ในปัจจุบันหรืออาจใหญ่กว่าดาวที่จะเกิดขึ้นในอนาคต
แต่นอกเหนือจากขนาดแล้ว สิ่งที่ทำให้มันพิเศษและแปลกก็คือ
สิ่งที่อยู่ภายในนั้น ซึ่งถูกครอบครองโดยปรสิตของจักรวาล มันคือหลุมดำที่หิวกระหายอย่างไม่สิ้นสุด
มันเป็นไปได้อย่างไร?
[INTRO]
ดาวหลุมดำใช้ความแปลกของหลุมดำ และไปไกลกว่านั้น
เพื่อทำลายทุกสิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับ การก่อตัวและการเติบโตของดาวฤกษ์
สิ่งเหล่านี้เกิดขึ้นได้ในช่วงเวลาสั้นๆ ในจักรวาลยุคแรกเริ่มเท่านั้น
แต่ถ้ามันมีอยู่จริง สิ่งเหล่านี้จะไขปริศนา ที่ใหญ่ที่สุดข้อหนึ่งของจักรวาลวิทยาได้
ดาวหลุมดำนั้นมีมวลมากเกินไปไม่ว่าจะมองยังไงก็ตาม
ดาวฤกษ์ที่มีมวลมากที่สุดอาจ มีมวลดวงอาทิตย์ประมาณ 300 เท่า
แต่ดาวหลุมดำมีมวลเกือบ 10 ล้านเท่า ที่เต็มไปด้วยไฮโดรเจนบริสุทธิ์
ให้เราใช้เวลาสักครู่เพื่อดูว่า เมื่อเทียบให้เห็นภาพแล้วมันเป็นอย่างไร
ดวงอาทิตย์, Wezen, LL Pegasi, ดาวฤกษ์ที่ใหญ่ที่สุด และดาวหลุมดำ
ขนาดของมันใหญ่เกินบรรยาย: กว้างกว่าดวงอาทิตย์ 8 แสนเท่า ใหญ่กว่าดาวฤกษ์ที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่รู้จักถึง 380 เท่า
และสิ่งที่อยู่ใต้พื้นผิวของมันคือหลุมดำ ซึ่งเติบโตขึ้น อย่างรวดเร็วขณะที่กลืนกินสสารหลายพันล้านตันต่อวินาที
โดยปกติแล้ว ดาวฤกษ์เกิดจากกลุ่มเมฆขนาดมหึมา เป็นกลุ่มของมวลดวงอาทิตย์นับพันนับล้านที่ส่วนใหญ่เป็นไฮโดรเจน
ในเมฆเหล่านี้ สสารจะเริ่มสะสมรอบๆ จุดที่หนาแน่นที่สุดภายในนั้น
เมื่อจุดเหล่านี้หนาแน่นขึ้น แรงดึงดูดจะทวีความรุนแรงขึ้นและขยายเร็วขึ้น
ในที่สุด มันจะสร้างความร้อนและแรงดันมากจน จุดปฏิกิริยาฟิวชัน และดาวฤกษ์ดวงใหม่ก็ถือกำเนิดขึ้น
แต่สิ่งนี้ทำให้ขนาดของมันถูกจำกัดไว้
นิวเคลียร์ฟิวชันจะปล่อยพลังงานรังสี ออกมามากพอที่จะทำให้เมฆก๊าซที่อยู่รอบๆ ปลิวออกไป
ดาวฤกษ์ที่เกิดใหม่จึงไม่สามารถรวบรวมมวลได้มากขึ้น 25 00:02:15,900 &amp;ndash;&amp;gt; 00:02:12,700 จากนี้ไป ดาวฤกษ์จะอาศัยอยู่บนขอบระหว่างแรงสองแรง</description>
        </item>
        <item>
        <title>การสร้างอาณาจักรบนดาวอังคารเป็นความคิดที่แย่: แต่ก็มาลองกันเถอะ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:37:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จากทะเลทรายที่แห้งแล้ง ไปจนถึงเกาะที่โดดเดี่ยว และภูเขาที่สูงที่สุด
ไม่ว่าที่ใดก็ตามที่มีพื้นสำหรับขยายเผ่าพันธุ์ไปได้ มนุษย์ก็จะทำ
เพราะฉะนั้นจึงไม่ค่อยน่าประหลาดใจที่เรากำลังเริ่มเตรียมการ..
ที่จะเหยียบย่างพื้นดินดาวอังคาร..
และเริ่มสร้างอาณานิคมแบบถาวรที่นอกโลกไว้
หรืออาจตั้งอาณานิคมบนดาวดวงอื่นและเปลื่ยนให้เป็นดาวเคราะห์สีน้ำเงินดวงที่สอง
แต่เดี๋ยวก่อน
ก่อนที่เราจะไปถึงอนาคตที่สวยงามนั้น
เราจะต้องดำเนินการระยะที่ 2 ของการตั้งรกรากให้เสร็จเสียก่อน..
ด้วยการสร้างด่านหน้าแบบกึ่งถาวร..
เพื่อเตรียมพื้นที่สำหรับประชากรมนุษย์ที่จะเพิ่มมากขึ้น
แต่การทำเช่นนั้นอาจดูน่าสยดสยอง
แม้สำหรับสายพันธุ์ที่มีการขยายเผ่าพันธุ์อย่างเรา ดาวอังคารก็ยังยากอยู่ดี
หากมองอย่างผิวเผิน ดาวอังคารจะคล้ายคลึงกับโลก..
ทั้งน้ำแข็งที่ขั้วโลก หุบเขาขนาดใหญ่..
น้ำซึ่งเป็นของเหลวใต้พื้นผิว..
และวันที่ยาวนานกว่าโลกเล็กน้อย
ซึ่งเป็นที่ในอุดมคติสำหรับเรา
แต่น่าเสียดาย จริง ๆ แล้วดาวอังคารหนาวเย็น และมีทะเลที่เป็นกัมมันตรังสี..
ซึ่งพื้นดินเป็นพิษและไม่สามารถหายใจได้
ดาวอังคารนั้นน่ากลัว
คุณเกือบที่จะไม่อยากไปที่นั้นแแล้ว
ผู้บุกเบิกที่ทำงานอย่างหนักบนดาวอังคารจะมีชีวิตที่เครียดมาก..
และเต็มไปด้วยปัญหาที่ท้าทายอย่างไม่น่าเชื่อที่ไม่เคยพบเจอมาก่อน
แต่ก็ยังมีผู้คนมากมายที่ต้องการที่จะทำมัน..
และพวกเราซึ่งมีเทคโนโลยีที่สามารถทำให้พวกเขาทำได้
สำหรับวิดีโอนี้ พวกเราจะสมมุติว่ามีภารกิจไปดาวอังคาร..
เพื่อสำรวจหาที่ซึ่งเหมาะสำหรับการตั้งด่านหน้า..
กักเก็บทรัพยากรและอุปกรณ์..
และที่นั่นก็คือฐานทัพบนดวงจันทร์..
ซึ่งจะทำหน้าที่เป็นศูนย์รวมสำหรับภารกิจสำรวจดาวอังคาร
ความท้าทายหลักอย่างแรกก็คือด่านหน้าของเรา
เนื่องจากดาวอังคารขาดแคลนพลังงานมาก
เพราะว่าระยะทางจากดวงอาทิตย์
พลังงานแสงอาทิตย์สามารถใช้ได้แค่เพียง 40% เมื่อเทียบกับโลก
แม้แต่แสงแดดที่อ่อนแรงนี้มักจะถูกบดบังอยู่หลายวัน..
โดยพายุฝุ่นขนาดใหญ่
พลังงานแสงอาทิตย์อย่างเดียวจึงไม่เพียงพอ
ทางเลือกอย่างอื่น เช่น พลังงานลม และพลังงานความร้อนใต้พิภพ ก็ทำไม่ได้เช่นกัน
เนื่องจากชั้นบรรยากาศที่น้อยและความหนาวเย็นของดาวอังคาร
ในขั้นต้น เทคโนโลยีนิวเคลียร์อาจเป็นทางเลือกเดียว
เนื่องจากดาวอังคารไม่มีธาตุกัมมันตรังสีที่เข้าถึงได้ง่าย
เชื้อเพลิงสำหรับนิวเคลียร์จะต้องนำมาจากโลก รวมไปถึงเตาปฏิกรณ์ด้วย
ถ้าเราติดตั้งสำเร็จ มันจะสามารถให้พลังงานแก่ด่านหน้าไปได้เพียงแค่ 2-3 ปีแรก</description>
        </item>
        <item>
        <title>มีอาณาจักรต่างดาวที่สูญหายในอดีตของเราหรือไม่? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/krvv0qdrumq/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:06:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/krvv0qdrumq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เมื่อเรานึกถึงอารยธรรมต่างดาว
เรามักจะมองไปในอวกาศอันกว้างใหญ่ ในดาวเคราะห์ที่ห่างออกไป
แต่มันมีอีกมิติหนึ่ง ที่กว้างใหญ่อย่างไม่น่าเชื่อ
ที่เราคิดไม่ถึง นั่นคือ เวลา
เป็นไปได้ไหมว่า ในช่วงหลายร้อยล้านปีที่ผ่านมา
อาจมีอารยธรรมอื่นๆ อยู่บนโลกนี้?
มีสายพันธุ์เทคโนโลยีพื้นเมือง ที่อาจเกิดและตายจากไป?
และพวกเขาหรือสิ่งประดิษฐ์ ของพวกเขาถูกฝังอยู่ใต้เท้าของเรา?
วิทยาศาสตร์บอกอะไรเกี่ยวกับเรื่องนี้ และมันมีความหมายกับเราอย่างไร?
[INTRO]
สิ่งมีชีวิตบนโลกมีมา 4 พันล้านปีแล้ว ส่วนใหญ่เป็นสิ่งมีชีวิตเซลล์เดียว
จนกระทั่งประมาณ 540 ล้านปีก่อน ระเบิดแคมเบรียนเป็นการป่าวประกาศยุคของสัตว์
เป็นกรอบเวลาขนาดใหญ่ สำหรับเอเลี่ยนพื้นเมืองของเรา
เราจะมองหาพวกเขาจากที่ไหน และเราหวังว่าเราจะพบกับอะไร?
น่าเศร้าที่เรามีอารยธรรมเดียวที่ต้องพิจารณา นั่นคือ ตัวเราเอง
มนุษย์สมัยใหม่ถือกำเนิดขึ้น เมื่อประมาณ 300,000 ปีก่อน
และอาจอาศัยอยู่เป็นกลุ่มนักล่ากลุ่มเล็กๆ ที่ค่อยๆ แพร่กระจายไปทั่วโลก
ความคืบหน้าเกิดขึ้นช้าๆ และวิถีชีวิต ของพวกเราไม่ได้เปลี่ยนแปลงมากนัก
แม้ว่าอาจเกิดความซับซ้อนในท้องถิ่น
จนกระทั่งเมื่อประมาณ 10,000 ปีที่แล้ว
เมื่อการปฏิวัติทางการเกษตร เปลี่ยนวิถีชีวิตของเราไปตลอดกาล
ทำให้จำนวนประชากรเพิ่มขึ้นอย่างมาก และเกิดความก้าวหน้าทางเทคโนโลยี
แทนที่จะเป็นเพียงสัตว์ที่มีวัฒนธรรม และเครื่องมือที่มองไม่เห็นจากอวกาศ
เราได้เปลี่ยนโฉมหน้าของดาวเคราะห์ ถางป่า สร้างเมืองและวัดสำหรับพระเจ้าของเรา
ด้วยความรวดเร็วและขนาดที่น่าทึ่ง
จนกระทั่งประมาณ 300 ปีที่แล้ว เรากลายเป็นสายพันธุ์อุตสาหกรรม
เป็นอีกครั้งที่จำนวนของเราเพิ่มขึ้นอย่างทวีคูณ เช่นเดียวกับผลกระทบของเราที่มีต่อโลก
เราอาจกล่าวได้ว่าประวัติศาสตร์อันยาวนาน ถึง 300,000 ปีของเรา มีสามขั้นตอน</description>
        </item>
        <item>
        <title>คำอธิบายเกี่ยวกับรูปร่างดำ - จากการเกิดจนถึงความตาย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:16:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿หลุมดำเป็นหนึ่งในสิ่งที่ แปลกประหลาดที่สุดเท่าที่เคยมีมา
มันดูไม่มีเหตุผลเลยสักนิดเดียว มันเกิดมาจากอะไร?
และจะเกิดอะไรขึ้นถ้าคุณตกเข้าไปในนั้น?
ดาวฤกษ์คือกลุ่มอะตอมขนาดยักษ์ ซึ่งส่วนใหญ่ประกอบขึ้นจากไฮโดรเจน
แล้วยุบตัวลงจากสภาพเมฆก๊าซขนาดใหญ่ ด้วยแรงดึงดูดของตัวมันเอง
ที่แกนกลาง ปฏิกิริยานิวเคลียร์ฟิวชั่น อัดไฮโดรเจนรวมกันให้กลายเป็นฮีเลียม
แล้วปล่อยพลังงานมหาศาลออกมา
พลังงานนี้ต้านแรงดึงดูด ในรูปแบบของการแผ่รังสี
คงสภาพสมดุลอันละเอียดอ่อน ระหว่างแรงทั้งสองเอาไว้
ตราบใดที่ยังเกิดการฟิวชั่นของแกนอยู่ ดาวฤกษ์จะยังรักษาความเสถียรไว้ได้
แต่สำหรับดาวฤกษ์ที่มีมวล มหาศาลยิ่งกว่าดวงอาทิตย์ของเรานั้น
ความร้อนและความดันที่แกนกลางทำให้ เกิดการรวมตัวเป็นธาตุที่หนักยิ่งขึ้น ๆ ไป
จนกระทั่งเกิดเป็นเหล็ก
การฟิวชั่นเกิดเป็นเหล็กนั้นแตกต่างจากการ ฟิวชั่นเกิดเป็นธาตุอื่น ๆ ตรงที่
ปฏิกิริยานี้ไม่ก่อพลังงานเพิ่ม
เหล็กก่อตัวเพิ่มขึ้นเรื่อย ๆ ที่แกนดาว จนกระทั่งมีปริมาณถึงจุดแตกหัก
และทำให้สมดุลระหว่างการแผ่รังสี และแรงดึงดูดพังทลายลง
แกนของดาวยุบตัว
ภายในเศษเสี้ยวของวินาที ดาวฤกษ์ &amp;ldquo;ระเบิดยุบตัว&amp;rdquo; (implode)
ยุบลงด้วยความเร็วประมาณ หนึ่งส่วนสี่ของความเร็วแสง
ป้อนมวลให้แกนกลางเพิ่มขึ้นไปอีก
เป็นชั่วขณะนี้เองที่ธาตุหนักทั้งหลาย ในจักรวาลถูกสร้างขึ้น
ในตอนที่ดาว &amp;ldquo;ตาย&amp;rdquo; ด้วย การระเบิดซุปเปอร์โนวา
ดาวฤกษ์จะกลายเป็นดาวนิวตรอน หรือถ้าดาวมีมวลมากพอ
มวลทั้งก้อนของแกนกลาง จะยุบตัวกลายเป็นหลุมดำ
ถ้าคุณมองหลุมดำ สิ่งที่คุณเห็น จริง ๆ แล้วคือ &amp;ldquo;ขอบเขตเหตุการณ์&amp;rdquo;
อะไรก็ตามที่ล้ำเข้าไปใน ขอบเขตของเหตุการณ์
จำเป็นต้องเคลื่อนที่ให้เร็วกว่าแสง จึงจะหลุดออกมาได้
กล่าวคือ เป็นไปไม่ได้เลย
ฉะนั้นเราจึงเห็นแค่ทรงกลมสีดำ ที่ไม่มีอะไรสะท้อนออกมาได้</description>
        </item>
        <item>
        <title>อะตอมขนาดเทือกเขา - อธิบายดาวนิวตรอน ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:09:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวนิวตรอน เป็นหนึ่งในสิ่งที่สุดยอดที่สุดในจักรวาล
มันเหมือนแกนอะตอมขนาดยักษ์
มีเส้นผ่าศูนย์กลางนับกิโลเมตร มีความหนาแน่นและรุนแรง
แต่เราก็รู้บางอย่างอยู่
ชีวิตของดาวฤกษ์ถูกควบคุมโดยทั้งสอง และอยู่ในความสมดุล
คือแรงโน้มถ่วงของตัวเอง และการฉายรังสีความดันของการเกิดปฏิกิริยาฟิวชั่นของมัน
ในแก่นของดาว ไฮโดรเจน มีการหลอมรวมเป็นฮีเลียม
ในที่สุดไฮโดรเจนก็หมด
ถ้าดาวฤกษ์ยังมีมวลจำนวนมากพอ ฮีเลียมจะหลอมรวมเป็นคาร์บอน
แก่นขนาดใหญ่ของดาวฤกษ์เหล่านี้ กลายเป็นชั้นนีออน
หนักและหนักกว่าอะตอม นิวเคลียสสร้างขึ้นที่ศูนย์กลาง
คาร์บอนผสมกับนีออนแล้วเป็น ออกซิเจนซึ่งเปลี่ยนเป็น​​ซิลิกอน
ในที่สุดปฏิกิริยาฟิวชั่นจะเป็นเหล็ก ซึ่งไม่สามารถหลอมรวมเข้าธาตุอื่น
เมื่อการฟิวชั่นหยุด ความดันลดลงอย่างรวดเร็วในการฉายรังสี
ดาวฤกษ์ไม่มีความสมดุลอีกต่อไป
และถ้ามวลสูงกว่า ประมาณ 1.4 เท่าของดวงอาทิตย์
การล่มสลายและภัยพิบัติที่จะเกิดขึ้น
ส่วนแก่นจะยุบตัวลง ความเร็วสูงสุดถึง 70,000 กิโลเมตร/วินาที
ทรุดลงสู่จดศูนย์กลางของดาวฤกษ์
ตอนนี้มีเพียงพื้นฐาน กองกำลังที่อยู่ภายในอะตอม
จะเหลือที่จะต่อสู้ กับการล่มของสลายแรงโน้มถ่วง
กลควอนตัมของอิเล็กตรอนจะเอาชนะ
อิเล็กตรอนและโปรตอน จะรวมเข้านิวตรอน
รวมเป็นหนาแน่นเป็นนิวเคลียส
ชั้นนอกของดาว มีการยุบตัวเข้ามาในแก่น
จึงระเบิดซูเปอร์โนวา
ณ จุด ๆ นี้เรามีดาวนิวตรอน!
มวลของมันคือระหว่าง 1 ถึง 3 ของดวงอาทิตย์
แต่อัดกับวัตถุขนาดประมาณ 25 กิโลเมตร !
มวลเทียบได้กับโลก 500,000 ใบ
มีขนาดเส้นผ่าศูนย์กลางประมาณของแมนฮัตตัน
หนึ่งลูกบาศก์เซนติเมตรของดาวนิวตรอน
มีมวลเท่ากับก้อนเหล็ก 700 ลูกบาศก์เมตร</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMOs ดีหรือไม่ดี? วิศวกรรมพันธุกรรมและอาหารของเรา ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:10:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿GMO เป็นหนึ่งในปัญหาที่มีการถกเถียงกันมานานมากที่สุดในวงการวิทยาศาสตร์
มีการใช้ประโยชน์จากการตัดต่อพันธุกรรมในหลายทาง
ถึงแม้ว่าในทางด้านการรักษาอย่างเช่น อินซูลินที่ผลิตโดยกระบวนการ GMO จะได้รับการยอมรับนั้น
แต่การถกเถียงกันเริ่มจะรุนแรงขึ้นเมื่อพูดถึงเรื่องการใช้GMO กับการผลิตอาหาร
ทำไมล่ะ?
ทั้งๆที่เป็นสิ่งเดียวกันแต่ผู้คนยังปฏิบัติกับมันต่างกัน?
เราลองมาดูเบื้องลึกเกี่ยวกับเรื่องนี้กันเถอะ
แล้วมาสำรวจความจริง,ความน่ากลัว,และอนาคตเกี่ยวกับเรื่องนี้กันเถอะ!
[Intro song]
อะไรคือความเป็นธรรมชาติ?
มนุษย์ได้พยายามทำการเปลี่ยนแปลงข้อมูลทางพันธุกรรมของสิ่งมีชีวิตมานานหลายพันปี
ไม่ว่าผลผลิตบางส่วนของพืชคุณจะดีเป็นพิเศษ
หรือไม่ก็หมาป่าบางตัวของคุณจะซื่อสัตย์เป็นพิเศษ
ดังนั้นเราจึงทำสิ่งที่ฉลาดโดยผสมพันธุ์สิ่งมีชีวิตที่มีลักษณะทางพันธุกรรมที่เราต้องการ
ลักษณะทางพันธุกรรมนั้นก็เป็นเพียงลักษณะการแสดงออกของยีนส์
ดังนั้นเมื่อผ่านการผสมพันธุ์ไปแต่ละรุ่นยีนส์นั้นก็จะแสดงออกมากขึ้น
หลายพันปีผ่านไปลักษณะของสิ่งมีชีวิตรอบๆตัวเราก็เปลี่ยนไปแทบไม่เหลือเค้าเดิม
แล้วถ้ามนุษย์ได้พยายามเปลี่ยนแปลงลักษณะทางพันธุกรรมมาเป็นพันๆปีแล้วล่ะก็?
ทำไมการตัดต่อยีนส์หรือ GMO มันถึงต่างกันล่ะ?
การคัดเลือกผสมพันธุ์นั้นก็เหมือนการใช้โชคให้ได้ลักษณะดีๆนี่แหละ
การใช้ GMO ก็เป็นการจัดการปัจจัยนี้ให้หมดไป
เราสามารถเลือกลักษณะที่เราต้องการได้
ทำให้ผลไม้ที่เรากินนั้น ลูกใหญ่ขึ้น ปลอดภัยจากการถูกสัตว์ทำลายและอื่นๆ
แล้วทำไมผู้คนยังกังวลอยู่ล่ะ
GMO ไม่ดีหรือ?
เรามาเริ่มกันที่ข้อท้วงติงเกี่ยวกับ GMO ที่คนทั่วไปไม่เห็นด้วยกัน
Gene Flow (การกระจายของยีนส์)
หมายความว่า พืชGMO อาจจะผสมพันธุ์กับพืชพื้นเมืองและอาจจะให้ลักษณะที่เราไม่ต้องการออกมาได้
เรามีวิธีที่น่าจะทำให้เรื่องนี้ไม่เกิดขึ้นได้ 100%แต่มันเป็นวิธีที่ทำให้เกิดการต่อต้าน GMO เสียเอง
&amp;ldquo;เมล็ดพันธุ์เป็นหมัน&amp;rdquo;
เป็นแนวคิดที่ว่าทำให้เมล็ดพันธุ์ GMO มี่ผลิตออกมานั้นเป็นหมันทำให้ชาวนาต้องซื้อเมล็ดใหม่ปีต่อไปทุกปี
แน่นอนว่าแนวคิดนี้ก่อให้เกิดการออกมาประท้วงให้หยุดใช้เทคโนโลยีนี้ซะ
นี้เป็นสิ่งที่ทำให้เราหวนกลับมาดูการกระจายที่ไม่ได้ตั้งใจของยีนส์ที่ถูกตัดต่อ
เคยมีเหตุการณ์หนึ่งที่พืช GMO ถูกปลูกขึ้น(ในที่ๆไม่ควรปลูก)มาแล้วเราก็พบลักษณะทางพันธุกรรมของมันปะปนอยู่กับพืชต่างประเทศ
พืช GMO ไม่สามารถถูกปลูกไว้เฉยๆได้
พืชหลายชนิดก็ผสมพันธุ์ภายในต้นเดียวกันและพืชทุกต้นต้องมีลักษณะเกี่ยวพันกันถึงจะปะปนกันได้
แต่ยังมีวิธีการปลูกอีกวิธีที่มีชื่อว่า &amp;ldquo;Buffer zone&amp;rdquo; เพื่อทำให้การผสมข้ามพันธุ์ที่ไม่ได้ตั้งใจให้เกิดได้น้อยที่สุด</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิเคราะห์ 3 ข้อโต้แย้งว่าทำไมกัญชาถึงยังไม่ถูกกฎหมาย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:18:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/kp15q815saw/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ทั่วโลก
กัญชาผิดกฎหมายน้อยลง กระทั่งทำให้ถูกกฎหมาย
แต่มันเป็นความคิดที่ดีแล้วจริงหรือ?
การถกเถียงในโลกออนไลน์
ส่วนมากด้านแย่ๆ มักจะถูกกล่าวถึง
มาดู 3 เหตุผลใหญ่ๆ
ที่ต่อต้านการทำกัญชาให้ถูกกฎหมายกัน
ข้อโต้แย้งที่ 1
ในช่วงไม่กี่สิบปีก่อน
กัญชาได้ถูกปรับปรุง ให้มีฤทธิ์แรงมากขึ้น
กัญชาในปัจจุบันจึงออกฤทธิ์ได้แรงมาก
แรงขนาดทำให้ก่อภาวะทางจิตได้เลย
ส่วนประกอบหลักของกัญชาคือ สาร THC
และก็มีหลักฐานหนักแน่นว่า สารนี้ก่อให้เกิดโรคทางจิตได้
แม้จะไม่นับอาการเสี่ยงอื่นๆ
กัญชายังมีสารประกอบอีกตัวที่เรียกว่า CBD
ซึ่งดูเหมือนจะมีผลต้านกันกับ THC
กระทั่งมีการทดสอบโดยการรักษา โรคจิต และผู้มีอาการซึมเศร้า
แต่เพราะสารตัวนี้แหละ ที่ไม่ทำให้คุณเมายา
ในช่วงไม่กี่สิบปีที่ผ่านมา
ผู้ผลิตจึงลดปริมาณ CBD ลง
ในขณะที่เพิ่มปริมาณ THC
ปริมาณ THC ในตัวอย่างที่ถูกทดสอบ ถูกเพิ่มขึ้นจากราว 4% ในช่วงปี 90
เป็นราว 12% ในปี 2014
เปลื่ยนอัตราส่วน THC ต่อ CBD จาก 1 ต่อ 14 ในปี 1995
ไปเป็น 1 ต่อ 80 ในปี 2014
แต่ก็ไม่รู้ว่าผลการทดสอบเหล่านั้นแม่นยำขนาดไหน
โดยรวมกล่าวได้ว่า ยิ่งคุณเสพกัญชามากเท่าไร</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000ก.ม. เชือกสู่ดวงดาว - The Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:11:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จะไปอวกาศได้ช่างยากเย็น
ในตอนนี้ มันเปรียบเหมือนกับการขี่จักรยานล้อเดียวขึ้นภูเขา
พร้อมกับกระเป๋าเป้ที่เต็มไปด้วยระเบิด
ไปได้อย่างเชื่องช้า ขนของเยอะแยะก็ไม่ได้ และอาจถึงตายได้
จรวดลำหนึ่งจะต้องมีความเร็วประมาณ 40,000 กม./ชม. ถึงจะหลุดพ้นจากโลกได้
จะไปให้ถึงอัตราเร็วนั้นได้ จรวดก็ต้องบรรจุเชื้อเพลิงเป็นส่วนมาก โดยบรรจุสัมภาระได้เพียงน้อยนิด
ซึ่งเป็นเรื่องแย่สุด ๆ ถ้าคุณอยากจะไปดาวเคราะห์ดวงอื่น
เพราะคุณต้องมีของหนัก ๆ หลายอย่างถ้าอยากอยู่รอด และบางทีอาจจะต้องเดินทางกลับอีก
แล้ว, มีวิธีไหนบ้างล่ะที่จะท่องอวกาศได้โดยใช้เชื้อเพลิงน้อยลง แต่บรรทุกสัมภาระได้มากขึ้น
สิ่งดี ๆ อย่างหนึ่งที่ช่วยแก้ปัญหาการขนส่งได้มากที่สุดบนโลกคือสิ่งที่คุณเรียกกันว่า โครงสร้างพื้นฐาน
ไม่ว่าจะเป็นถนนสำหรับรถยนต์, ท่าเรือสำหรับเรือ, หรือรางสำหรับรถไฟ
เราเดินทางไปที่ต่าง ๆ ได้ง่ายขึ้น
เราสามารถแก้ปัญหาเดียวกันนี้ได้กับการเดินทางในอวกาศ
โครงสร้างพื้นฐานทางอวกาศจะช่วยให้เข้าสู่วงโคจรหรือทะยานออกจากดวงจันทร์, ดาวอังคาร, และที่ห่างไกลได้ง่ายขึ้นและราคาถูกกว่า
เยี่ยมเลย, แต่จริง ๆ แล้วโครงสร้างพื้นฐานทางอวกาศมันคืออะไรกันแน่
มันไม่เหมือนกับลิฟต์อวกาศบนโลก ที่ยังคงเป็นนิยายวิทยาศาสตร์อยู่
ยังมีเทคโนโลยีอันเรียบง่าย ที่ไม่ต้องใช้วิทยาการแขนงใหม่
วัสดุวิเศษ หรือการลงทุนครั้งใหญ่
และถูกทดสอบในวงโคจรสำเร็จเรียบร้อยแล้ว
สายเคเบิลกับตัวถ่วงน้ำหนัก
ที่รู้จักกันว่า สายล่าม
แนวคิดของมันช่างง่ายดาย จนน่าประหลาดใจ
ถ้าเกิดเรานำสายล่าม
ที่ยาวกว่าร้อยหรือพันกิโลเมตร ไปไว้ในอวกาศ และมียานอวกาศ
ใช้มันเป็นบันไดเพื่อไต่ระดับให้สูงขึ้นและเพิ่มอัตราเร็วล่ะ
แนวคิดนี้รู้จักกันในชื่อของ Skyhook
มันจะทำงานได้ดียิ่งขึ้น ถ้าทำให้มันหมุน
ตัวถ่วงน้ำหนักจะยึดสายเคเบิลให้อยู่กับที่ ในขณะที่มันหมุนเป็นวงกลม
สายล่ามที่หมุนอยู่จะช้าลงเมื่อปลายของมันอยู่ด้านล่างเมื่อเทียบกับพื้นโลก
และเคลื่อนที่เร็วขึ้นเมื่อขึ้นไปสูงสุดเหมือนกับเครื่องยิงก้อนหิน
นั่นหมายความว่าคุณสามารถถ่ายโอนพลังงานจากสายล่าม</description>
        </item>
        <item>
        <title>3เหตุผลที่พลังงานนิวเคลียร์เยี่ยมยอด! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:41:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สามเหตุผลว่าทำไมเราควรใช้พลังงานนิวเคลียร์ต่อไป
หนึ่ง: พลังนิวเคลียร์ช่วยชีวิตเรา
ในปี ค.ศ. 2013 การศึกษาของนาซ่าพบว่าพลังงานนิวเคลียร์ได้ขัดขวาง
การตายของชีวิตราวหนึ่งล้านแปดแสนชีวิต
แม้คุณจะรวมยอดผู้เสียชีวิตจากเหตุการณ์เชอร์โนบิล และ ฟุกุชิมะ
พลังงานนิวเคลียร์ก็ยังอยู่ในอันดับท้ายสุดของการเสียชีวิตต่อพลังงานที่ผลิตได้
ขณะที่กากนิวเคลียร์ที่มีพิษมากนั้น ถูกเก็บไว้ที่ไหนสักแห่ง
พิษที่เป็นผลพลอยได้จากเชื้อเพลิงฟอสซิลนั้นกลับถูกปล่อยไปในอากาศ
ที่เราหายใจทุกๆวัน
ดังนั้น เพียงแค่ลดปริมาณการเผาเชื้อเพลิงฟอสซิล ก็เท่ากับหลีกเลี่ยง
สาเหตุของโรคมะเร็ง หรือโรคปอด และอุบัติเหตุในเหมืองถ่านหิน
ถ้าเราสามารถเลือกระหว่างสิ่งที่อันตรายซึ่งฝังไว้ในหลุมลึก
กับสิ่งที่อันตรายมากกว่า ซึ่งปล่อยสู่ชั้นบรรยากาศ
อย่างแรกดูจะมีเหตุผลมากกว่า
พลังงานนิวเคลียร์ดูจะรู้สึกเหมือนว่าอันตรายมากกว่า แม้ว่า
จะเกิดเหตุการณ์เพียงแค่ครั้งเดียว แต่มันจะตราตรึงอยู่ในความทรงจำของเรา ขณะที่ถ่านหินและน้ำมันเป็นภัยเงียบ
เหมือนกับอัตราการเสียชีวิตจากการบินเมื่อเทียบกับการขับรถ
แม้ในกรณีที่ดีที่สุด ต้องใช้เวลาอย่างน้อยสี่สิบปีเพื่อเปลี่ยน
ไปใช้พลังงานหมุนเวียน 100%
ดังนั้น ตราบใดที่เรายังใช้เชื้อเพลิงฟอสซิลต่อไป พลังงานนิวเคลียร์จะช่วย
อีกหลายชีวิตไม่ให้ถูกทำลาย
สอง: พลังงานนิวเคลียร์ลดการปล่อยคาร์บอนไดออกไซด์
มีข้อสนุบสนันว่าพลังงานนิวเคลียร์เป็นอันตรายต่อสิ่งแวดล้อมน้อย
ในส่วนของการเปลี่ยนแปลงสภาพบรรยากาศน้อยกว่าเชื้อเพลิงฟอสซิลที่เป็นแหล่งพลังงานส่วนใหญ่ของเรา
ตั้งแต่ปี ค.ศ. 1976 ประมาณ 64 กิกะตัน ของก๊าซเรือนกระจก
ไม่ถูกปล่อยออก ต้องขอบคุณพลังงานนิวเคลียร์
และกลางศตวรรษที่ 21 สามารถเพิ่มขึ้นเป็น 80-240 กิกะตัน
การบริโภคพลังงานของมนุษยชาติจะมีความมั่นคงมากขึ้น
ตามที่รัฐบาลสหรัฐฯ ประมาณการ แค่ประเทศจีนเพียงประเทศเดียว
จะต้องสร้างโรงไฟฟ้าถ่านหิน 600 เมกะวัตต์ ทุกสิบวัน สำหรับสิบปีข้างหน้า
ประเทศจีนได้เผาถ่านหินไปแล้วสี่พันล้านตันต่อปี</description>
        </item>
        <item>
        <title>ข้อโต้แย้งที่เห็นแก่ตัวเองในการทำให้โลกดีขึ้น - อัลตรูอิสติกอิสติก ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:13:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ตั้งแต่อดีต จนกระทั่งถึงช่วงก่อนหน้านี้ไม่นานนัก ประชากรส่วนใหญ่ของโลก เคยทำงานในฟาร์ม
และผลผลิตทั้งหมดของเศรษฐกิจโลก
มาจากผลผลิตทางเกษตรทั้งสิ้น
ผลผลิตเหล่านี้ เคยถูกจำกัดด้วยขนาดของพื้นที่ในการเพาะปลูก
ผลผลิตทั้งหมดในระบบเศรษฐกิจโลกจึงไม่มีการเปลี่ยนแปลงมากนักในแต่ละปี
ถ้าเปรียบกับพาย ขนาดของพายถูกกำหนดไว้แล้ว โลกนี้คือเกมที่ต้องมีคนแพ้และชนะ
ในโลกที่ค่อนข้างซบเซา วิธีเดียวที่จะมีความมั่งคั่งกว่าเดิม คือการที่คนอื่นๆ จะต้องจนลง
ถ้าคุณจะเอาพายชิ้นที่ใหญ่ขึ้น คนอื่นๆ จะได้พายขนาดเล็กลง
ถ้าคุณต้องการอาหารมากขึ้น คุณต้องเอาชนะ ปล้น และขโมย วิธีเหล่านี้เป็นกลยุทธที่ดีทีเดียว
ความสูญเสียของเพื่อนบ้านคือผลประโยชน์ของคุณ
นี่คือความเป็นจริงของสรรพสิ่ง ตั้งแต่หลายพันปีมาแล้ว
สังคมต่างรุกรานกันและกัน เพื่อที่จะแย่งพายชิ้นใหญ่ขึ้น
ความไม่เท่าเทียมทางเศรษฐศาสตร์ช่างรุนแรงนัก
บางคนมีพายชิ้นใหญ่เท่าที่ต้องการ ในขณะที่บางคนก็ต้องใช้ชีวิตกับเศษแป้ง
ต่อมา เมื่อมีการปฏิวัติอุตสาหกรรมเกิดขึ้น ทุกอย่างก็เปลี่ยนไป
เราพัฒนาเครื่องจักร ปรับปรุงพันธุ์พืชที่ดีขึ้น ผลิตปุ๋ยที่ดีกว่าเดิม
เกษตรกรรมก้าวหน้าดั่งจรวด แต่ไม่ได้ผลิตแค่อาหารที่มากขึ้น ทุกหน่วยอุตสาหกรรมทำให้ผลผลิตเหล่านั้นทะลักเลยต่างหาก
ตั้งแต่ ค.ศ. 1700 ถึง 1870 ผลผลิตจากเหล็กในอังกฤษ เพิ่มขึ้นถึง 137 เท่า
การปฏิวัติอุตสาหกรรม ทำให้การเพิ่มขึ้นของผลผลิตทางเศรษฐกิจอย่างที่ไม่สามารถจินตนาการได้
สิ่งนี้ได้บิดเบือนลักษณะธรรมชาติความเป็นจริงของสังคม
การเติบโตทางเศรษฐกิจ ได้เปลี่ยนโลกจากเกมที่ต้องมีคนแพ้และชนะ เป็นเกมที่สามารถมีคนชนะร่วมกันได้
เราได้ค้นพบวิธีที่จะสร้างพายชิ้นใหญ่กว่าเดิม แต่ไม่ใช่แค่ใหญ่ขึ้นนะ แต่พายสามารถขยายได้เองในทุกๆ ปี
คนมั่งมีก็สามารถรวยขึ้นได้อีกในเวลาเดียวกัน
การพัฒนาเช่นนี้กำลังแพร่กระจายและยังคงดำเนินต่อไปในทุกวันนี้
ยาฆ่าเชื้อที่ฆ่าแบคทีเรีย
โรงไฟฟ้าที่ผลิตพลังงาน
โทรศัพท์ที่เชื่อมต่อเราทุกคนด้วยกัน
เครื่องบินที่สามารถพาเราเที่ยวได้ในราคาไม่แพง
ตู้เย็นที่เก็บอาหาร
ความก้าวหน้าอย่างไม่หยุดยั้งในทุกๆ หน่วยเศรษฐกิจดูเหมือนจะเป็นเรื่องปกติสำหรับเราในทุกวันนี้</description>
        </item>
        <item>
        <title>3เหตุผลที่พลังงานนิวเคลียร์เป็นสิ่งที่แย่! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:17:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿นี่คือสามเหตุผลว่าทำไมเราควรหยุดใช้พลังงานนิวเคลียร์
ข้อหนึ่ง: การแพร่ขยายของอาวุธนิวเคลียร์
เทคโนโลยีทางด้านนิวเคลียร์ เปิดประตูความขัดแย้งบนเวทีโลก
เพียงหนึ่งปีหลังจากการทดลองใช้ระเบิดนิวเคลียร์ครั้งแรก ในปี ค.ศ.1994
เมืองใหญ่สองเมืองถูกทำลายโดยระเบิดเพียงสองลูกเท่านั้น
หลังจากนั้นเทคโนโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์พัฒนาได้ช้า
ในวัตถุประสงค์ด้านการผลิตพลังงาน
แต่ในกรณีของอาวุธนิวเคลียร์กลับตรงกันข้าม
มันจะเป็นไปไม่ได้เลยที่จะพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์
หากปราศจากการเข้าถึงเทคโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์
ในสนธิสัญญาไม่แพร่ขยายอาวุธนิวเคลียร์ ที่มีวัตถุประสงค์
เพื่อการเผยแพร่เทคโนโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์ โดยไม่แพร่ขยายอาวุธนิวเคลียร์
มีความสำเร็จค่อนข้างจำกัด
ใน 40 ปีที่ผ่านมา ห้าชาติได้พัฒนาอาวุธนิวเคลียร์ของตนเอง
ด้วยเทคโนโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์
ความจริงคือ การแยกแยะ โครงการอาวุธนิวเคลียร์ลับ
จาก การใช้พลังงานนิวเคลียร์อย่างสันติ นั้นยากมาก
ในปี 1970 ผู้นำด้านนิวเคลียร์ได้ขายเทคโลยีนิวเคลียร์สันติ
ให้แก่ประเทศอื่น ซึ่งพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์เป็นเวลาต่อมา
ทางไปสู่อาวุธนิวเคลียร์นั้น ถูกปูทางด้วยการใช้นิวเคลียร์อย่างสันติอยู่เสมอ
ข้อสอง: กากนิวเคลียร์และมลพิษ
เชื้อเพลิงนิวเคลียร์ที่ถูกใช้แล้วไม่เพียงแต่มีกัมตภาพรังสีเท่านั้น แต่หาก
มีเคมีสสารที่มีพิษมาก เช่นพลูโตเนียม
ซึ่งใช้ระยะเวลาหลายพันปีถึงจะสูญเสียความอันตราย
และยังมีกระบวนการที่เรียกว่า การนำกลับมาใช้ใหม่ซึ่งคือ
การสกัดพลูโตเนียม จากกากนิวเคลียร์
มีจุดประสงค์สองอย่าง
คือเอาไปทำสร้างอาวุธนิวเคลียร์ หรือ นำกลับมาใช้เป็นเชื้อเพลิงใหม่
แต่การนำกลับมาใช้เป็นเชื้อเพลิงใหม่นั้นแทบนับนิ้วได้
เพราะว่าเราไม่มีเตาปฏิกรณ์สำหรับการนำมาใช้ใหม่
กากนิวเคลียร์ เพียงหยิบมือก็สามารถฆ่าคุณได้; ไม่กี่โล สามารถเอาไปทำระเบิดปรมาณู
แม้กระทั่งประเทศเยอรมณีก็อยู่หลายตันเลยทีเดียว
แค่ล้อเล่นน่า หลายสิบปีที่แล้วการนำมาใช้ใหม่เป็นความคิดที่ดี
อ้าว แล้วกากนิวเคลียร์จะไปอยู่ไหนหละ?
หลังจากทิ้งกากนิวเคลียร์ลงมหาสมุทรได้ถูกห้าม เราจึงทำการฝังมัน
แต่เราไม่สามารถหาสถานที่ ที่ มัน</description>
        </item>
        <item>
        <title>ประวัติศาสตร์ใหม่สำหรับมนุษย์ชาติ - ศักราชมนุษย์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 06:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มนุษย์มีชีวิตอยู่มานานนับล้านปี เป็นส่วนหนึ่งของธรรมชาติ
แต่แล้วเกิดการเปลี่ยนแปลง และในเวลาที่สั้นอย่างไม่น่าเชื่อ
เราปรับโลกใบนี้และออกแบบ เพื่อให้พอดีกับความต้องการของเรา
เท่าที่เรารู้ เรากำลังเป็นพวกแรกที่ตื่นรู้ และครองโลกอย่างสมบูรณ์
การเปลี่ยนแปลงจากการล่าสัตว์ และเกิดชุมชนเพื่อการเกษตรและสร้างบ้าน ก็เป็นไปอย่างรวดเร็ว
จนหลายอย่างที่เคยคิดเอาไว้เกี่ยวกับโลกนี้ ใช้ไม่ได้แล้ว
หนึ่งในความคิดที่ล้าสมัยที่สุดของเราคือ ปฏิทินที่ใช้มากที่สุดในโลกยืนยันว่าเรามีชีวิตอยู่ในปี 2016
มุมมองนี้บิดเบือนประวัติศาสตร์ของเราเอง และทำให้มันยากที่จะเข้าใจว่าเราเป็นใคร
และที่เรามาได้ไกลแค่ไหน ในเวลาที่สั้นอย่างไม่น่าเชื่อ
บางทีมันอาจจะถึงเวลาที่จะเลือกปีที่ 0 สำหรับมนุษยชาติ
ปี 0 ที่แท้จริงหมายถึงเราเป็นสายพันธุ์และรวมถึงทุกวัฒนธรรม
ปี 0 คือจุดที่เราเริ่มสร้างโลกใหม่ของเราทับโลกใบเก่า
12,000 ปีที่ผ่านมา มนุษย์หลายร้อยมารวมกัน อยู่ในภูเขาทางตอนใต้ของอนาโตเลีย
พวกเขาล่าสัตว์และเก็บของป่า ไม่มีความรู้ การเกษตรหรือการใช้โลหะ
ทั้งหมดที่พวกเขามีอยู่ คือ เครื่องมือที่ทำจากหินและไม้
แต่พวกเขาสร้างความเป็นมนุษย์อย่างแรก โครงการก่อสร้างขนาดใหญ่
7,000 ปีก่อนที่ปิรามิดที่ถูกสร้างขึ้นในอียิปต์
วงของเสาหินขนาดใหญ่ที่บรรพบุรุษของเราสร้างขึ้น กินเนื้อที่กว่า 300 เมตร
แต่ละอัน สูงถึง 6 เมตร และน้ำหนัก 40 ตัน
การตกแต่งด้วยศิลปะรูปสัญลักษณ์ และแกะสลักหินรูปสัตว์และสัตว์ในตำนาน
เราคิดไม่ออกว่า พวกเขาสามารถที่จะทำเช่นนี้
มันอาจจะเป็นโครงการขนาดใหญ่สำหรับยุคหิน ซึ่งต้องใช้ระดับงานแบบองค์กร เราไม่อาจรู้ได้
ว่ามนุษย์เริ่มแรกมีความสามารถนี้ จนเรามาพบสถานที่นี้
ดังนั้น ทำไมพวกเขาสร้างมัน?
ทฤษฎีที่นิยมมากที่สุด คือ นี้เป็นวัดแรกของมนุษยชาติที่อุทิศแด่พระเจ้าที่ถูกลืมมานาน</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
