<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dans la Tête d'un Coureur on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/dans-la-t%C3%AAte-dun-coureur/</link><description>Recent content in Dans la Tête d'un Coureur on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 05:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/dans-la-t%C3%AAte-dun-coureur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Échec ou Succès : Comment nos Émotions Influencent nos Performances ? | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080244/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080244/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, découvrez l&amp;rsquo;impact complexe et souvent sous-estimé des émotions sur la performance sportive. Chaque compétition, chaque entraînement est un voyage émotionnel – de l&amp;rsquo;excitation à la déception, de la confiance à l&amp;rsquo;incertitude. Mais comment ces émotions façonnent-elles réellement nos résultats ?
Nous partagerons des méthodes et des pratiques pour vous aider à canaliser vos émotions de manière productive. Apprenez à transformer les sentiments de doute et d&amp;rsquo;insécurité en motivation et en énergie positive !</description></item><item><title>Défense Immunitaire &amp; Running : Comment Préparer Son Corps et Éviter les Maladies ? (w. Dr Marine Lorphelin) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080242/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080242/</guid><description>Podcast Description Transcription</description></item><item><title>Défense Immunitaire &amp; Running : Préparer Son Corps et Éviter les Maladies (w. Dr Marine Lorphelin) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080243/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080243/</guid><description>Podcast Description Transcription</description></item><item><title>Comment Dépasser Ses Peurs, briser les codes et réaliser l'Impossible ? / Nike Trail Camp | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080001/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080001/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode réalisé à Chamonix à l&amp;rsquo;occasion du Nike Trail Camp, nous accueillons deux athlètes amateurs, Sarah créatrice de contenu et Zoé, membre du Nike Running Crew. Elles partagent avec nous la manière dont elles ont vaincu leurs doutes et dépassé leurs peurs pour se lancer dans le monde du Trail-Running.
Leur histoire met en lumière l&amp;rsquo;importance de surmonter les croyances limitantes et d&amp;rsquo;oser être soi-même, même dans une discipline perçue parfois comme réservée à une &amp;ldquo;élite&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;aux hommes des montagnes&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Comment Mieux Courir Grâce à Nos Hormones ? (w. Dr Marine Lorphelin) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080002/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080002/</guid><description>Podcast Description Bienvenue dans notre nouvelle série dédiée à la santé et au bien-être des coureurs et coureuses à pied.
Chaque vendredi du 1er au 22 décembre, Guillaume et le Docteur Marine Lorphelin vous guident pour améliorer votre santé et votre bien-être grâce à la course à pied.
Dans notre second épisode, nous allons explorer le lien entre les hormones, le bien-être et la performance en course a pied.
Transcription</description></item><item><title>De la Route au Trail: Comment réussir sa transition ? Live @SaintéLyon (w. Sissi Cussot, Fred, M. Goncalves) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080003/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080003/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode spécial enregistré en direct de la SaintéLyon, nous nous intéressons à la transition de la course sur route au trail. Sissi Cussot, Fred ou encore Marie Goncalves, nous partagent leurs expériences, conseils et astuces pour réussir cette transition délicate mais épanouissante !
Un épisode réalisé en partenariat avec i-Run.fr
Transcription</description></item><item><title>Santé Mentale : Comment le Running Reprogramme Notre Cerveau ? (w. Dr Marine Lorphelin) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080004/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080004/</guid><description>Podcast Description Bienvenue dans notre nouvelle série dédiée à la santé et au bien-être des coureurs et coureuses à pied.
Chaque vendredi du 1er au 22 décembre, Guillaume et le Docteur Marine Lorphelin vous guident pour améliorer votre santé et votre bien-être grâce à la course à pied.
Dans notre premier épisode, nous allons explorer la santé mentale et examiner comment le running influence notre bien-être psychologique, de la gestion du stress à l&amp;rsquo;amélioration de l&amp;rsquo;humeur.</description></item><item><title>Comment Augmenter son Métabolisme et Brûler plus de Graisses ? / Body And Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080005/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080005/</guid><description>Podcast Description Le métabolisme est souvent perçu comme un moteur intérieur dont la vitesse détermine notre capacité à brûler des graisses. Mais quels sont les facteurs qui l&amp;rsquo;influencent réellement ? Laurie-Anne Marquet, spécialiste en nutrition de haute performance, nous aide à démystifier et optimiser ce processus clé pour les coureurs.
Dans cet épisode, vous allez apprendre :
💡 Les Fondamentaux du Métabolisme : Comprendre son rôle et son fonctionnement pour une gestion de poids efficace.</description></item><item><title>Sommeil : Comment S'endormir en 5 Minutes Chrono ? [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080006/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080006/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous explorons avec le Dr Yasmine Spitz, experte en sommeil, les techniques validées scientifiquement et astuces qui peuvent aider même les plus énergiques d&amp;rsquo;entre nous à plonger dans les bras de Morphée en seulement 5 minutes.
Une capsule essentielle pour tout coureur cherchant à tirer le meilleur parti de ses heures de repos et à exceller dans ses performances. 🌜🏃‍♂️💤
Transcription</description></item><item><title>Run, Café &amp; Confidences: Avec Mathieu Blanchard, Anaïs Quemener et Running Addict / Hors-Série | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080007/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080007/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode hors série, nous vous emmenons dans une aventure immersive au cœur du Running District . Rejoignez-nous, dans une balade décontractée où nous rencontrons des icônes du monde du running.
Au programme, des échanges authentiques avec Mathieu Blanchard, Anaïs Quemener et Running Addict. Entre les foulées et les gorgées de café, nous partageons des moments rares avec ces athlètes d&amp;rsquo;exception, découvrant leurs histoires et leurs motivations.</description></item><item><title>La Sieste: Bon ou Mauvais pour le Coureur ? Tous Nos Conseils ! [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080008/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080008/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous allons aborder avec Le Dr Yasmine Spitz, une question qui suscite le débat dans le monde de la course à pied : la sieste est-elle bénéfique pour les coureurs ?
Une capsule essentielle pour tout coureur cherchant à tirer le meilleur parti de ses heures de repos et à exceller dans ses performances. 🌜🏃‍♂️💤
Transcription</description></item><item><title>Du Bataclan à l'UTMB / Le Récit de Gaëtan | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080009/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080009/</guid><description>Podcast Description Gaëtan est un coureur passionné et un survivant des attentats du Bataclan. Après ce drame, il s&amp;rsquo;est lancé un défi qu’il a toujours cru impossible : participer à l&amp;rsquo;Ultra-Trail du Mont-Blanc, l&amp;rsquo;une des courses les plus exigeantes au monde.
Pour y parvenir, Gaëtan a dû puiser dans ses dernières forces. Chaque kilomètre parcouru était pour lui un pas de plus vers la réconciliation avec lui-même. Cette préparation est devenue un voyage intérieur, une quête de sens où la douleur physique se mêlait aux souffrances du passé.</description></item><item><title>Insomnie : Top 5 des Perturbateurs Nocturnes &amp; Antidotes [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080010/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080010/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous allons explorez avec le Dr Yasmine Spitz, les cinq principaux perturbateurs qui menacent le repos des coureurs et vous fournirons des stratégies pour les contrer.
Une capsule essentielle pour tout coureur cherchant à tirer le meilleur parti de ses heures de repos et à exceller dans ses performances. 🌜🏃‍♂️💤
Transcription</description></item><item><title>Nos Meilleures Alternatives Au Fractionné Traditionnel (vous allez vouloir tout essayer!) / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080011/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080011/</guid><description>Podcast Description Le fractionné, on connaît tous : alternance de phases intenses et de récupération, reconnu pour améliorer notre vitesse et notre endurance. Mais n&amp;rsquo;y a-t-il vraiment QUE cette méthode pour progresser ? Dans cet épisode Guillaume et Tristan analysent les meilleures alternatives au fractionné traditionnel pour identifier des séances plus originales et ludiques !
Dans cet épisode, vous allez apprendre :
🚀 Les fondements scientifiques des entraînements fractionnés et pourquoi ils sont si efficaces pour booster vos performances.</description></item><item><title>Les Fondamentaux du Sommeil pour les Coureurs [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080012/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 04:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080012/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous allons explorez le monde réparateur du sommeil. Le Dr Yasmine Spitz, experte en sommeil, nous guide à travers les fondamentaux du sommeil et son impact crucial sur la performance, la récupération et le bien-être des athlètes.
Une capsule essentielle pour tout coureur cherchant à tirer le meilleur parti de ses heures de repos et à exceller dans ses performances. 🌜🏃‍♂️💤
Transcription</description></item><item><title>On Parle Endurance Avec Stéphane Diagana, Nicolas Navarro et Hassan Chahdi ! / Live At Marseille-Cassis | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080013/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080013/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode , plongez au cœur de la course Marseille-Cassis ! Nous débriefons l’édition 2023 depuis le port de Cassis, avec le légendaire Stéphane Diagana.
L&amp;rsquo;occasion également de recevoir deux étoiles du marathon, Nicolas Navarro et Hassan Chahdi, et explorez les coulisses de leur préparation et performances.
En dernière partie d’émission nous allons prendre des nouvelles de Cyrielle, Hélène, Adrien, Cyprien nos invités du programme Run To Progress 🏃‍♂️🌟</description></item><item><title>Comment améliorer la perte de poids avec le Running ? Les conseils de Stéphane Diagana #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080014/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 04:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080014/</guid><description>Podcast Description Naviguer à travers le parcours de perte de poids peut parfois sembler un défi monumental. Entre les promesses de régimes miracles et les tendances du fitness éphémères, comment distinguer les méthodes réellement efficaces des stratégies moins durables ? 🤔❓
Dans cet épisode de #RunToProgress, Stéphane Diagana nous aide à appréhender la perte de poids sous un angle bienveillant, et surtout durable. 📘💪
Un épisode proposé par Hyundai France</description></item><item><title>Diagonale des Fous : On reçoit Katie Schide, Aurélien Dunand-Pallaz et François D’Haene ! (Partie 2) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080015/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 03:32:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080015/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode enregistré depuis l&amp;rsquo;ile de la Réunion, nous partons à la rencontre des grands champions de cette édition 2023, Aurélien Dunand-Pallaz, le vainqueur de l’épreuve mais aussi François D’Haene, la légende, revient sur sa performance et son retour sur la scène de l’Ultra-Trail mais aussi Katie Schide, la traileuse Américaine qui gagne chez les féminines ! Un épisode qui vous emmènera dans les coulisses de la course la plus dure du monde !</description></item><item><title>Diagonale des Fous : Les moments forts de la course la plus dure du monde ! (Partie 1) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080016/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080016/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode spécial enregistrée depuis l&amp;rsquo;ile de la Réunion, Guillaume et Ludovic Collet, la voix iconique du Trail, nous plongeons au cœur de la diagonale des fous, une course réputée pour être l&amp;rsquo;une des plus exigeantes au monde.
Alors, préparez-vous à ressentir l’adrénaline, l&amp;rsquo;effort et la passion de cette course de folie !
Transcription</description></item><item><title>Comment gérer la blessure ? Les conseils de Stéphane Diagana #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080017/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080017/</guid><description>Podcast Description La blessure, ce mot que tout runner redoute. C’est un obstacle imprévu, une pause non désirée qui met à l&amp;rsquo;épreuve tant notre corps que notre mental. Mais comment faire de cette pause une période constructive et comment gérer le retour à l’entraînement avec prudence et sagesse? 🛑🔄
Dans cet épisode de #RunToProgress, Stéphane Diagana, nous dévoile ses stratégies personnelles et conseils professionnels sur la gestion des blessures dans le monde du running.</description></item><item><title>"Renaître de ses cendres, mon Marathon intérieur" / Le Récit de Marine | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080018/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080018/</guid><description>Podcast Description &amp;ldquo;Si vous jugez un poisson sur ses capacités à grimper un arbre, il passera toute sa vie à croire qu’il est stupide.&amp;rdquo; Cette réalité, Marine ne la connaît que trop bien. Atteinte de dyslexie, elle a dû affronter, dès son plus jeune âge, les jugements et les échecs aussi bien scolaires que sportifs. Et ses échecs ont laissé chez elle des traces profondes qui ont réduit à néant sa confiance en elle, au point de tomber dans l’anorexie, avec l’espoir de s’effacer petit à petit de ce monde qui la rejette.</description></item><item><title>Comment reprendre le Running après une coupure ? Les conseils de Stéphane Diagana #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080019/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080019/</guid><description>Podcast Description Il est souvent dit que la première étape est toujours la plus difficile, surtout lorsque l&amp;rsquo;on renoue avec le running après une coupure. Que ce soit un arrêt voulu ou imposé, retrouver ses baskets et reprendre la route peut parfois s’avérer être un véritable challenge mental et physique. 🛑➡️👟
Dans cet épisode de #RunToProgress, Stéphane Diagana, nous guide à travers le délicat processus de reconnexion avec la course à pied.</description></item><item><title>Anxiété de Performance: Comment surmonter le plus grand défi du coureur ? / Body And Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080020/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080020/</guid><description>Podcast Description Angoisse, sensations d’étouffement, cette petite voix intérieure qui tourne en boucle avant une séance « je vais échouer, c’est sûr”, “je n’ai pas les capacités pour y arriver“ . Dans cet épisode de Body And Mind nous allons aborder un sujet qui touche de nombreux athlètes : l&amp;rsquo;anxiété de performance.
🏃‍♂️ Dans cet épisode, vous allez apprendre :
Ce qu’est réellement l&amp;rsquo;anxiété de performance et comment elle se manifeste chez les coureurs.</description></item><item><title>Comment rééquilibrer sa vie de Runner ? Les conseils de Stéphane Diagana #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080021/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080021/</guid><description>Podcast Description Loin d’être un simple sport, la course à pied est pour beaucoup le meilleur moyen de maintenir un équilibre physique et mental dans nos vies. Mais lorsque l’équilibre est rompu, lorsque la pratique sportive perd du terrain, comment s’y prendre pour rééquilibrer sa vie de Runner ? Stéphane Diagana nous délivre ses précieux conseils !
Un épisode proposé par Hyundai France
Transcription</description></item><item><title>Le Guide ultime pour une Foulée parfaite ! (Fréquence, bras, amplitude, relâchement) / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080022/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080022/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode nous démystifions la quête de la foulée parfaite. Quels sont les éléments clés d&amp;rsquo;une foulée efficace et comment l&amp;rsquo;optimiser ? Comment des ajustements mineurs peuvent-ils influencer la performance et la prévention des blessures ? Tristan et Guillaume explorent les techniques, les recherches et les astuces pour aider chaque coureur à trouver sa foulée idéale.
Pour s&amp;rsquo;inscrire à notre newsletter https://www.danslateteduncoureur.fr/newsletter
Bénéficiez d&amp;rsquo;un mois gratuit sur Campus Coach avec le code DLTDC !</description></item><item><title>L'inclusion dans le Trail : est-ce vraiment pour tous ? [CAPSULE UTMB] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080023/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080023/</guid><description>Podcast Description Le trail-running connaît un essor spectaculaire ces dernières années. Besoin de reconnexion à la nature, envie de se challenger&amp;hellip; Chacun a ses propres raisons de se lancer sur les sentiers. Bien évidemment, ce développement s’accompagne d’une diversification des profils de traileurs&amp;hellip;
Mais au-delà du fameux &amp;ldquo;esprit trail&amp;rdquo;, peut-on vraiment affirmer que cette discipline est accessible et ouverte à tous ?
En première partie de cet épisode, on se penchera sur l&amp;rsquo;inclusion dans le trail-running, car lorsque l&amp;rsquo;on constate que moins de 10% des participants à l&amp;rsquo;UTMB sont des femmes et que les profils des coureurs semblent très homogènes, on peut s’interroger sur l&amp;rsquo;intégration au sein de cette communauté qui peut s&amp;rsquo;avérer complexe, surtout si l&amp;rsquo;on ne se conforme pas à certains codes ou si l&amp;rsquo;on appartient à une minorité.</description></item><item><title>“Comment la course à pied a changé ma vie" / Hors-Série #RUNYOURWAY | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080024/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080024/</guid><description>Podcast Description Découvrez, dans ce nouvel épisode enregistré en public à l&amp;rsquo;Hôtel Molitor, deux témoignages puissants qui nous rappellent que la course à pied est bien plus qu&amp;rsquo;un simple sport.
Tout d&amp;rsquo;abord, plongez dans le monde de Meriem, athlète non voyante, et de Lhoussain, son guide infatigable. Ensemble, ils forment un duo exceptionnel, défiant les obstacles et illustrant l&amp;rsquo;immense force que peut générer une passion commune.
Puis, partagez un moment avec Margaux, une coureuse rayonnante qui a choisi de s&amp;rsquo;embrasser telle qu&amp;rsquo;elle est, rondeurs incluses.</description></item><item><title>Aurélien Dunand-Pallaz nous décrypte son protocole de récupération ! [CAPSULE UTMB] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080025/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080025/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode , plongez au cœur des méthodes qui font d&amp;rsquo;Aurélien Dunand Pallaz une légende de l&amp;rsquo;ultra-distance. Vainqueur remarqué de la dernière édition de la Hardrock 100 et médaillé d&amp;rsquo;argent à l&amp;rsquo;UTMB 2021, Aurélien ne doit pas seulement ses performances à son endurance exceptionnelle, mais aussi à un protocole de récupération minutieusement élaboré. Dans cet échange, il sera accompagné de Arnaud Ménétrier, préparateur physique et directeur scientifique de Compressport.</description></item><item><title>"Survivre dans l'impitoyable monde du Haut Niveau" / Le Récit de Claire | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080026/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080026/</guid><description>Podcast Description Pendant de nombreuses années, Claire Palou était considérée comme l’une des athlètes les plus talentueuses de l’athlétisme français.
A seulement 19 ans, elle remporte le titre de Championne de France du 1500 m en salle, et établit un nouveau record de France espoir sur 3000 m steeple signant ainsi la meilleure performance française de tous les temps. Toutefois, parvenir à un tel niveau de performance a eu un impact considérable sur sa santé mentale, car derrière les médailles d’or se cachent parfois d&amp;rsquo;énormes sacrifices et des douleurs souvent réduites au silence.</description></item><item><title>Arthur Joyeux-Bouillon : Comment maîtriser l'art de prendre des risques ? [CAPSULE UTMB] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080027/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080027/</guid><description>Podcast Description Lors de l&amp;rsquo;UTMB 2023, Arthur Joyeux-Bouillon s&amp;rsquo;est imposé non seulement par sa performance sportive, mais aussi par sa capacité à prendre des risques calculés. Mais comment distingue-t-on un risque audacieux d&amp;rsquo;une imprudence ?
Dans cet épisode, Arthur dévoile les coulisses de sa préparation avec Grégoire Guyot expert en stratégie de ravitaillement pour les athlètes élites.
Une émission proposée par NAAK fournisseur officiel de l&amp;rsquo;UTMB.
Transcription</description></item><item><title>On Débrief des Mondiaux d’IronMan et on reçoit le Champion du Monde Sam Laidlow 🇫🇷 ! | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080028/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080028/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, Tristan et Guillaume reviennent sur les moments forts des Mondiaux d&amp;rsquo;IronMan, cette compétition qui pousse les athlètes dans leurs derniers retranchements. Et qui mieux que Sam Laidlow, le tout premier Français à décrocher le titre de champion du monde, pour partager avec eux ses sensations, ses défis et ses moments d&amp;rsquo;émotion lors de cette course épique ?
Dans la Tête d&amp;rsquo;un Coureur partenaire média des championnats du Monde de IronMan</description></item><item><title>Ludovic Pommeret &amp; Duncan Perrillat : Quand un Marathonien rencontre le Maitre de l'Ultra ! [CAPSULE UTMB] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080029/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080029/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode spécial, plongez au cœur de l&amp;rsquo;Ultra-Trail du Mont-Blanc, une des courses les plus exigeantes et prestigieuses du monde du trail.
Nous avons l&amp;rsquo;honneur de recevoir Ludovic Pommeret, ultra-traileur de renom et habitué des podiums, ainsi que Duncan Perrillat, champion de France de marathon, qui s&amp;rsquo;aventure cette année sur les terrains escarpés de l&amp;rsquo;UTMB.
Qu&amp;rsquo;est-ce qui pousse un marathonien d&amp;rsquo;élite comme Duncan à quitter le bitume pour les sentiers de montagne ?</description></item><item><title>UTMB 2023 : Mathieu Blanchard et Alix nous livrent leurs ressentis après cette 4e place ! (Partie 2) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080030/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080030/</guid><description>Podcast Description Dans cette seconde partie de notre série spéciale UTMB 2023, Mathieu Blanchard et Alix nous livrent leurs impressions après la 4e place de Mathieu. Ils se confient avec authenticité et émotion sur les défis rencontrés, les moments inoubliables et les leçons tirées de cette aventure exceptionnelle !
Transcription</description></item><item><title>UTMB 2023 : On analyse les performances, les moments forts et les loupés ! (Partie 1) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080031/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080031/</guid><description>Podcast Description Dans ce premier volet, Adrien Séguret, le sélectionneur emblématique de l&amp;rsquo;équipe de France de trail, et Guillaume décortiquent les performances et les loupés cette édition anniversaire de l&amp;rsquo;UTMB. Ensuite, nous capturons les impressions de Germain Grangier, médaillé de bronze et premier français de la compétition!
Transcription</description></item><item><title>Stéphane Plaza et Manu, deux Autodidactes à l'Assaut du Marathon de New York ! [REPLAY] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080032/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 04:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080032/</guid><description>Podcast Description Redécouvrez cet épisode passionnant avec Stéphane Plaza et Manu Vidal. Dans cet épisode vous allez découvrir comment ils ont affronté le défi légendaire du Marathon de New York, en partant de zéro ! Une folie douce, un soupçon d&amp;rsquo;inconscience peut-être, mais une décision qui reflète simplement leur personnalité instinctive !
Transcription</description></item><item><title>La Nutrition Liquide Révolutionne-t-elle la Course à Pied ? [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080033/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080033/</guid><description>Podcast Description La course à pied est en constante évolution, et l&amp;rsquo;alimentation des coureurs n&amp;rsquo;échappe pas à cette règle. La nutrition liquide, qui combine hydratation et apport énergétique en un seul produit, fait de plus en plus parler d&amp;rsquo;elle. Mais est-ce vraiment la révolution que l&amp;rsquo;on nous promet ?
Cet épisode est réalisé en partenariat avec Näak, une entreprise dédiée à la performance alimentaire pour les sportifs d&amp;rsquo;endurance.
Transcription</description></item><item><title>Thierry Marx, de l’Échec Scolaire à Deux Étoiles Michelin et 17 Marathons [REPLAY] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080034/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080034/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous avons le privilège de recevoir un invité très spécial, le Chef Thierry Marx.
Connue pour sa cuisine innovante et ses deux étoiles Michelin, cette icône de la gastronomie française est aussi un passionné de course à pied, avec pas moins de 17 marathons à son actif.
Mais son parcours pour en arriver là a été tout sauf facile, alors découvrez son incroyable histoire !</description></item><item><title>Entraînement Intestinal, comment préparer son estomac à l’effort d’endurance ? [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080035/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080035/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous allons nous intéresser aux meilleures pratiques pour habituer son système digestif à l&amp;rsquo;alimentation pendant l&amp;rsquo;effort, comment éviter les problèmes courants tels que les crampes d&amp;rsquo;estomac et la nausée, et comment optimiser l&amp;rsquo;absorption des nutriments pour une meilleure performance.
Cet épisode est réalisé en partenariat avec Näak, une entreprise dédiée à la performance alimentaire pour les sportifs d&amp;rsquo;endurance.
Transcription</description></item><item><title>#FAQ: On se lâche en répondant à vos questions les plus inattendues ! (Guillaume &amp; Tristan) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080036/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080036/</guid><description>Podcast Description Dans cet FAQ, Guillaume et Tristan se mettent le défi de répondre aux questions des auditeurs même les plus surprenantes et audacieuses. Aujourd’hui, rien n&amp;rsquo;est tabou et tous les sujets seront abordés, de la course à pied en passant par la vie quotidienne !
Transcription</description></item><item><title>Gels, Barres, comment bien choisir ses ravitos et éviter les pièges ? [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080037/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080037/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous allons analyser les avantages et les inconvénients des différents types de ravitaillements - des gels aux barres en passant par les boissons énergétiques et les produits disponibles sur les ravitos. Nous aborderons également les erreurs courantes à éviter lors du choix de votre ravitaillement et de son utilisation en course.
Cet épisode est réalisé en partenariat avec Näak, une entreprise dédiée à la performance alimentaire pour les sportifs d&amp;rsquo;endurance.</description></item><item><title>Hypnose, une préparation mentale redoutable pour les coureurs ? / Body &amp; Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080038/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080038/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous nous penchons sur une méthode de préparation mentale qui pourrait changer la donne pour les coureurs de tous niveaux : l&amp;rsquo;hypnose. Comment cette technique séculaire, qui a fait ses preuves dans de nombreux domaines tels que la gestion de la douleur et du stress, peut-elle être appliquée à la course à pied ? Est-ce une arme secrète redoutable pour les coureurs ?
Guillaume &amp;amp; Manou nous expliquent tout !</description></item><item><title>Les Fondamentaux du Ravitaillement en Endurance [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080039/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080039/</guid><description>Podcast Description Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse de courir un marathon, un ultra-trail, la question du ravitaillement est centrale. Comment gérer son alimentation avant, pendant et après une course ? Quels sont les aliments clés pour optimiser votre endurance et votre récupération ? Dans cet épisode, nous vous guidons à travers les fondamentaux du ravitaillement en endurance.
Cet épisode est réalisé en partenariat avec Näak, une entreprise dédiée à la performance alimentaire pour les sportifs d&amp;rsquo;endurance.</description></item><item><title>Voyage au Québec : Les Secrets du Trail en Pleine Nature (avec Blaise Dubois, Marianne Hogan, ...) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080040/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 03:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080040/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous vous emmenons à la découverte des trésors cachés du trail québécois, une aventure sportive qui se déploie au cœur des paysages à couper le souffle de la province canadienne.
Un épisode réalisé en partenariat avec le Quebec Mega Trail.
Transcription</description></item><item><title>Hydratation du Coureur : Il est Temps de Démêler le Vrai du Faux ! [CAPSULE ÉTÉ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080041/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 04:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080041/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 2 au 30 juin, nous allons vous donner tous nos conseils pour passer l’été et les vacances dans les meilleures conditions. Libido, nutrition, hydratation, alcool ou encore entrainement sous la chaleur, vous allez tout savoir sur les spécificités du running sous le soleil !
Cette semaine on s&amp;rsquo;intéresse aux meilleures stratégies d&amp;rsquo;hydratation pour les coureurs !
Transcription</description></item><item><title>Comment passer de coureur à IronMan ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080042/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080042/</guid><description>Podcast Description À l&amp;rsquo;occasion de l&amp;rsquo;IronMan de Nice, nous explorons avec Tristan les règles à connaître pour une transition vers le triathlon !
Vous allez découvrir les techniques d&amp;rsquo;entraînement pour devenir un bon nageur et maitriser l&amp;rsquo;entrainement à vélo.
Dans cet épisode, Tristan dévoile ses secrets et ses conseils pour ceux qui rêvent de devenir un jour IronMan.
Transcription</description></item><item><title>Courir en été : Comment booster sa thermorégulation ? [CAPSULE ÉTÉ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080043/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080043/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 2 au 30 juin, nous allons vous donner tous nos conseils pour passer l’été et les vacances dans les meilleures conditions. Libido, nutrition, hydratation, alcool ou encore entrainement sous la chaleur, vous allez tout savoir sur les spécificités du running sous le soleil !
Cette semaine on s&amp;rsquo;intéresse à l&amp;rsquo;impact de la chaleur sur nos performance sportive et comment améliorer sa thermorégulation !
Transcription</description></item><item><title>Courir Libre : Comment combattre le harcèlement de rue ? / i-Run Live #FlyHumanFly | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080044/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080044/</guid><description>Podcast Description Aujourd&amp;rsquo;hui, nous allons aborder un sujet crucial, parfois tabou mais hautement essentiel : la sécurité des femmes dans la course à pied et comment garantir le respect des coureuses, quels que soient leur tenue, le lieu où elles courent ou l&amp;rsquo;heure à laquelle elles choisissent de le faire.
Pour nous aider à explorer cette problématique et à réfléchir aux solutions les plus efficaces pour combattre le harcèlement de rue, nous accueillons Pierre Rabadan, adjoint à la Maire de Paris en charge du sport et des Jeux Olympiques et Mathilde Castres, Présidente et fondatrice de l&amp;rsquo;association Sine Qua Non, qui nous apportera son éclairage sur la lutte contre les agressions sexistes et sexuelles.</description></item><item><title>Alcool et Running : les vérités qui vous surprendront ! [CAPSULE ÉTÉ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080045/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080045/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 2 au 30 juin, nous allons vous donner tous nos conseils pour passer l’été et les vacances dans les meilleures conditions. Libido, nutrition, hydratation, alcool ou encore entrainement sous la chaleur, vous allez tout savoir sur les spécificités du running sous le soleil !
Cette semaine on s&amp;rsquo;intéresse à l&amp;rsquo;impact de l&amp;rsquo;alcool sur la course à pied et nos performances sportives
Transcription</description></item><item><title>Séance sur piste, tout ce que vous devez savoir ! (Avec Fred #OnTrackNight) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080046/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080046/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, Fred va démystifier les secrets et l’histoire de la piste d&amp;rsquo;athlétisme. De la raison de sa forme ovale à la signification des différents couloirs, en passant par pourquoi nous courons dans le sens inverse des aiguilles d&amp;rsquo;une montre, ou encore pour quelles raisons scientifiques nous sommes plus rapides et plus détendus quand on court sur une piste ? Bref, nous allons répondre à toutes ces questions qui vous ont toujours trotté dans la tête !</description></item><item><title>Nutrition : pourquoi l'été est un problème pour les coureurs ? [CAPSULE ÉTÉ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080047/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080047/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 2 au 30 juin, nous allons vous donner tous nos conseils pour passer l’été et les vacances dans les meilleures conditions. Libido, nutrition, hydratation, alcool ou encore entrainement sous la chaleur, vous allez tout savoir sur les spécificités du running sous le soleil !
Cette semaine on s&amp;rsquo;intéresse aux pièges de la nutrition estivale.
Transcription</description></item><item><title>"De Fatman à Ironman, j'ai survécu au Harcèlement grâce à la Course à Pied" / Le Récit de Sylvain | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080048/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080048/</guid><description>Podcast Description Sylvain a connu une enfance difficile marquée par l&amp;rsquo;ombre d&amp;rsquo;un père violent et manipulateur. Pour trouver un peu de réconfort, il s&amp;rsquo;est réfugié dans la nourriture mais cette consolation s’est très vite transformée en chaîne. Il a pris du poids, beaucoup de poids, jusqu&amp;rsquo;à devenir obèse.
Au collège, la différence de Sylvain le rendait particulièrement vulnérable et facile à intimider, inaugurant ainsi un cycle de harcèlement qui renforçait son sentiment de honte et l&amp;rsquo;incitait à se tourner encore plus vers la nourriture pour apaiser ses douleurs.</description></item><item><title>Sexe : Quel est l'impact du Running sur notre libido ? [CAPSULE ÉTÉ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080049/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080049/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 2 au 30 juin, nous allons vous donner tous nos conseils pour passer l’été et les vacances dans les meilleures conditions. Libido, nutrition, hydratation, alcool ou encore entrainement sous la chaleur, vous allez tout savoir sur les spécificités du running sous le soleil !
Cette semaine on s&amp;rsquo;intéresse à l&amp;rsquo;impact de la course à pied sur notre libido !
Transcription</description></item><item><title>MaXi-Race, comment maîtriser l'art du Trail ? (Anne-Lise Rousset, Sissi Cussot, Aurélien Dunand-Pallaz, ...) / i-Run Live | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080050/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 04:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080050/</guid><description>Podcast Description Dans ce nouvel épisode en direct d&amp;rsquo;Annecy, nous allons débriefer de cette édition 2023 de la MaXi-Race avec Adrien Seguret, le sélectionneur de l&amp;rsquo;équipe de France de trail. Nous avons également recueillir les impressions d&amp;rsquo;Aurélien Dunand Pallaz ainsi que celles de Fiona Porte, les premiers Français de l&amp;rsquo;épreuve. Dans la seconde partie de l&amp;rsquo;épisode, la conversation se tourne vers l&amp;rsquo;importance du mental dans le trail avec Sylvaine Cussot, puis la transition de la route vers le trail avec Dorian Louvet et Vincent Viet.</description></item><item><title>En immersion avec l’équipe de France : bilan du stage, les bleus seront-ils prêts pour les Mondiaux ? [ÉPISODE 4] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080051/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080051/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 5 au 26 mai, plongez en immersion en Afrique du sud en compagnie des athlètes de l&amp;rsquo;équipe de France d&amp;rsquo;athlétisme et de leurs encadrements à l’occasion d’un stage fédéral en amont des championnats du monde.
Dans ce dernier épisode, nous allons nous allons dresser un premier bilan de cette aventure de l&amp;rsquo;équipe de France en Afrique du Sud !
Pour venir assister au Meeting On Track Nights FAST5000 &amp;gt; https://www.</description></item><item><title>Sport et Parentalité : comment le running peut aider la maternité ? / Hors-série | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080052/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080052/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode spécial, nous allons explorer les spécificités de la course à pied et de la maternité. De la grossesse au post-partum, en passant par la gestion du quotidien, nous abordons tous les défis auxquels les mamans coureuses peuvent être confrontées.
Un épisode rendu possible grâce au précieux soutien de Hyundai France 🙏
Transcription</description></item><item><title>En immersion avec l’équipe de France : Les techniques de récupération des champions" 🇿🇦 [ÉPISODE 3] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080053/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080053/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 5 au 26 mai, plongez en immersion en Afrique du sud en compagnie des athlètes de l&amp;rsquo;équipe de France d&amp;rsquo;athlétisme et de leurs encadrements à l’occasion d’un stage fédéral en amont des championnats du monde.
Dans ce troisième épisode, nous allons nous intéresser à un aspect souvent sous-estimé mais fondamental de l&amp;rsquo;entraînement des athlètes : les techniques de récupération.
Transcription</description></item><item><title>Comment muscler son coeur pour être plus endurant ? / Body &amp; Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080054/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080054/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode de &amp;ldquo;Body &amp;amp; Mind&amp;rdquo;, nous allons nous plonger dans le monde fascinant de la physiologie cardiovasculaire.
Nous savons tous que le cœur est un muscle, mais quel est son rôle dans l&amp;rsquo;endurance et comment fonctionne t-il lors d&amp;rsquo;un run ? Nous allons également vous expliquer comment l&amp;rsquo;entraîner pour augmenter son endurance !
Alors chaussez vos baskets, mettez vos écouteurs et préparez-vous à découvrir comment booster votre coeur pour performer !</description></item><item><title>En immersion avec l’équipe de France : Au cœur des séances de fractionné extrêmes⚡️ 🇿🇦 [ÉPISODE 2] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080055/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080055/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 5 au 26 mai, plongez en immersion en Afrique du sud en compagnie des athlètes de l&amp;rsquo;équipe de France d&amp;rsquo;athlétisme et de leurs encadrements à l’occasion d’un stage fédéral en amont des championnats du monde.
Dans ce deuxième épisode, nous plongeons au cœur des séances à très haute intensité. Les s entraînements en fractionnés sont reconnus pour leur efficacité redoutable dans l&amp;rsquo;amélioration des performances . Vous allez découvrir comment ils se préparent, se concentrent et puisent dans leurs réserves mentales pour tenir le coup.</description></item><item><title>J'ai fait un Tour du Monde en courant 6 marathons par semaine (28 300km 🏃‍♀️🌍) / Le Récit de Marie | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080056/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080056/</guid><description>Podcast Description Un périple commence souvent par un rêve, une idée folle qui se transforme en défi personnel. Marie a bravé tous les obstacles et prouvé que l&amp;rsquo;impossible peut devenir réalité, à condition, bien sûr, de faire preuve d&amp;rsquo;audace et de détermination. Elle a accompli ce qui semblait être un exploit inimaginable : boucler un tour du monde en courant, parcourant une distance incroyable de 28 300 km, soit l&amp;rsquo;équivalent de 698 marathons.</description></item><item><title>En immersion avec l’équipe de France : Découverte du camp et des objectifs du stage 🇿🇦 [ÉPISODE 1] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080057/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080057/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 5 au 26 mai, plongez en immersion en Afrique du sud en compagnie des athlètes de l&amp;rsquo;équipe de France d&amp;rsquo;athlétisme et de leurs encadrements à l’occasion d’un stage fédéral en amont des championnats du monde.
Dans ce premier épisode de notre série , nous vous emmenons dans le camp d&amp;rsquo;entraînement de Potchefstroom afin de découvrirez les installations et les différents espaces dédiés à la performance des athlètes.</description></item><item><title>Séances de côtes, la clé pour booster votre progression ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080058/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080058/</guid><description>Podcast Description Les séance de côtes sont souvent redoutées pour les coureurs, mais sont-elle vraiment essentielles pour améliorer sa force, sa puissance et sa résistance ? Dans cet épisode, nous allons explorer les différents aspects de l&amp;rsquo;entraînement en côtes et vous donner tous nos conseils pour les réaliser à la perfection et maximiser leurs effets.
Transcription</description></item><item><title>Les protéines: Pourquoi sont-elles indispensables pour l'endurance ? [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080059/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080059/</guid><description>Podcast Description Dans cette capsule, nous abordons un sujet essentiel pour tous les coureurs à pied : l&amp;rsquo;importance des protéines dans leur nutrition et leur impact sur la performance. Souvent associées à la musculation, les protéines sont pourtant un élément clé pour les coureurs, et il est important de ne pas sous-estimer leur rôle.
Transcription</description></item><item><title>Exploits et émotions : les moments les plus forts du Marathon de Londres / i-Run Live | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080060/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080060/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode spécial, nous vous emmenons dans les rues de Londres pour revivre les moments les plus marquants du Marathon. Découvrez l&amp;rsquo;effervescence des spectateurs, l&amp;rsquo;adrénaline des athlètes élites et amateurs et les émotions d’une arrivée mythique.
Preparez-vous à plonger au cœur de cet événement mythique, riche en sensations fortes 🇬🇧
Transcription</description></item><item><title>Graisses : le rôle méconnu des lipides en course à pied [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080061/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080061/</guid><description>Podcast Description Dans cette capsule, nous allons démystifier les idées reçues sur les matières grasses et leur impact sur la performance en course à pied. Souvent considérées comme les ennemies des sportifs, les graisses jouent en réalité un rôle essentiel dans notre organisme et peuvent même contribuer à améliorer notre endurance et notre récupération.
Au Menu :
Le rôle des lipides dans l&amp;rsquo;organisme : énergie, protection, transport des vitamines et bien plus encore.</description></item><item><title>Croyances limitantes, comment reprogrammer son cerveau pour performer ? / Body &amp; Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080062/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 04:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080062/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode de &amp;ldquo;Body &amp;amp; Mind&amp;rdquo;, nous allons explorer l&amp;rsquo;impact des croyances limitantes sur la performance en course à pied et comment les surmonter pour libérer tout notre potentiel !
Au programme :
Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;une croyance limitante et comment elle affecte notre performance en course à pied Les origines des croyances limitantes et comment les identifier. L&amp;rsquo;impact des croyances limitantes sur notre motivation et notre progression. Des stratégies et techniques pour reprogrammer son cerveau et dépasser ces croyances limitantes.</description></item><item><title>Sucre &amp; Running : Faut-il le bannir ou s'en faire un ami ? [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080063/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 04:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080063/</guid><description>Podcast Description Aujourd’hui, nous explorons le rôle essentiel que jouent les sucres dans la performance des coureurs, un aliment indispensable pour certains et diaboliser par d’autres ❌
Au Menu 🧑‍🍳
✅ Les différents types de sucres et à quel moment en consommer quand on est un coureur ?🍯
✅ Comment les sucres nous fournissent de l’énergie ?🏃‍♀️
✅ Peut-on considérer le sucre comme une drogue et devenir accro ? 😵‍💫</description></item><item><title>"J'ai construit mon mental pour surmonter les douleurs" / Le Récit d'Alix | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080064/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080064/</guid><description>Podcast Description La course à pied et souvent considérée comme l’un des sports qui nécessite le plus de mental. On définit souvent cette force comme la capacité à résister aux douleurs et aux pressions que nous impose notre sport, mais on oublie souvent que cette qualité nous permet aussi de nous adapter aux situations difficiles, tout en gardant un esprit positif.
Alix a su façonner son mental pierre après pierre. Plus qu’un choix, c’est pour elle une nécessité qui lui a permis de surmonter les obstacles et de continuer à avancer.</description></item><item><title>Les pâtes : sont-elles vraiment bonnes pour les coureurs ? / [CAPSULE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080065/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080065/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 7 au 28 avril , nous nous intéressons aux idées reçues atour de l&amp;rsquo;alimentation des coureurs à pied ! Pâtes, sucres, protéines ou encore les graisses, nous allons enquêter sur les mythes de la nutrition sportive !
Dans cette capsule nous allons nous intéresser aux féculents et plus particulièrement aux pâtes !
Transcription</description></item><item><title>Running District : plongez au coeur de la performance et de l’innovation running [HORS-SERIE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080066/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080066/</guid><description>Podcast Description Running District, est un pop-up store imaginé par Salomon et i-Run . Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un lieu 100% dédié à la culture du running à Paris. Pendant 2 semaines, tout les passionnés de la course sur route, qu&amp;rsquo;ils soient novices ou expérimentés ont pu vivre des expérience hors du commun et assister à des MasterClass avec les meilleurs spécialistes de la course sur route .
Dans cet épisode Hors-Série, vous allez découvrir une synthèse de ces échanges passionnants !</description></item><item><title>Live Marathon de Paris, Mathieu Blanchard &amp; Alix nous parlent du marathon et on fait un focus récup / Partie 2 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080067/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080067/</guid><description>Podcast Description A l&amp;rsquo;occasion du Schneider Electric Marathon de Paris, Dans la Tête d&amp;rsquo;un Coureur pose ses micros avenue Foch sur la finish line du Marathon de Paris pour y enregistrer deux épisodes exceptionnels !
Pour cette deuxième partie, Guillaume reçoit tout d&amp;rsquo;abord le Sport Scientist Anaël Aubry pour parler de la fameuse méthode &amp;ldquo;4R&amp;rdquo; pour booster sa récup avec le marcheur Aurélien Quinion . Puis nous recevons Alix Noblat et Mathieu Blanchard pour parler de leurs prépas marathon !</description></item><item><title>Live Marathon de Paris, débrief avec Yohan Durand et on reçoit Mehdi Frère &amp; Anaïs Quemener / Partie 1 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080068/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 03:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080068/</guid><description>Podcast Description A l&amp;rsquo;occasion du Schneider Electric Marathon de Paris, Dans la Tête d&amp;rsquo;un Coureur pose ses micros avenue Foch sur la finish line du Marathon de Paris pour y enregistrer deux épisodes exceptionnels !
Pour cette première partie, Guillaume &amp;amp; Yohan Durand débriefent de cette édition 2023, puis Mehdi Frère et Anaïs Quemener nous donnent leurs impressions sur le parcours et leurs préparations.
Un épisode enregistré en partenariat avec ASICS.</description></item><item><title>Étirements, Stéphane Diagana vous explique tout ! [REPLAY] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080069/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 04:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080069/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi du 3 au 31 mars, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Chiropraxie &amp; Running, le duo gagnant pour améliorer ses performances et éviter les blessures ? / Body &amp; Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080070/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080070/</guid><description>Podcast Description La chiropraxie rencontre un succès grandissant auprès de la population en général, mais plus spécifiquement des sportifs. Cette médecine non conventionnelle présente un attrait non négligeable pour les coureurs qui sont de plus en plus nombreux à pousser la porte d’un praticien.
Dans cet épisode nous allons nous pencher sur les bienfaits mais aussi les limites de la chiropraxie en course à pied.
Cet épisode à été réalisé en partenariat avec L&amp;rsquo;Association Française de Chiropraxie</description></item><item><title>Coupure annuelle : pourquoi il faut savoir lever le pied ? Avec Stéphane Diagana [REPLAY] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080071/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 05:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080071/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi du 3 au 31 mars, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Entrainement polarisé : la clé pour maximiser son potentiel en course à pied ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080072/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080072/</guid><description>Podcast Description Vous avez probablement déjà entendu parler de l&amp;rsquo;entrainement polarisé, une méthode qui repose sur un subtile mélange entre des entraînements à haute et faible intensité. Mais cette vision de l&amp;rsquo;entrainement est-elle vraiment efficace pour maximiser son potentiel en course à pied ? Quels sont ces avantages et ces inconvénients ?
Dans cet épisode Guillaume &amp;amp; Tristan vous expliquent tout sur l&amp;rsquo;entrainement polarisé .
Transcription</description></item><item><title>Hydratation : comment mieux boire pour mieux récupérer ? Avec Stéphane Diagana [REPLAY] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080073/</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 05:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080073/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi du 3 au 31 mars, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>France de Cross, en immersion avec les légendes ! (Jimmy Gressier, Blandine L'Hirondel, Aude Clavier, Léonie Périault) / i-Run Live | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080074/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 05:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080074/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode Guillaume, Vincent et Baptiste du TRC vous plongent en immersion dans les championnats de France de Cross-Country.
L&amp;rsquo;occasion de recueillir le témoignage des légendes de cette édition comme Jimmy Gressier, Blandine L&amp;rsquo;Hirondel, Aude Clavier ou encore Léonie Périault.
Un épisode exceptionnel à ne pas manquer !
Une émission proposée par i-Run.fr, leader français de la vente en ligne de matériel de running, trail &amp;amp; fitness.</description></item><item><title>Auto-massage, les astuces de Stéphane Diagana pour mieux récupérer ! [REPLAY] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080075/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 05:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080075/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi du 3 au 31 mars, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Jimmy Gressier, les secrets de sa prépa ! / Live at Semi de Paris | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080076/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080076/</guid><description>Podcast Description Nous avons la chance de recevoir Jimmy Gressier, l&amp;rsquo;un des meilleurs fondeurs d&amp;rsquo;Europe. Il nous partage son histoire avec la course à pied et sa vision de l&amp;rsquo;entrainement et de la préparation mentale.
Un épisode enregistré à l&amp;rsquo;occasion de l&amp;rsquo;Harmonie Mutuelle Semi de Paris.
Pour retrouver l&amp;rsquo;analyse de @remi.rvt sur le Cross Training &amp;gt; https://www.instagram.com/reel/CpXDm66jPpv/?igshid=YmMyMTA2M2Y=
Transcription</description></item><item><title>Sommeil : comment mieux dormir pour mieux courir ? Avec Stéphane Diagana [REPLAY] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080077/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080077/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi du 3 au 31 mars, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Transgrancanaria, la course qui teste vos limites physiques et mentales / i-Run Live | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080078/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 06:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080078/</guid><description>Podcast Description La Transgrancanaria est un ultra-trail qui se déroule sur l&amp;rsquo;île Grande Canarie. Il a la réputation d&amp;rsquo;être l&amp;rsquo;un des plus beaux mais aussi plus difficiles trail au monde.
Dans cet i-Run Live, Guillaume part à la découverte de cette course mythique et va rencontrer une équipe professionnelle de trail .
L&amp;rsquo;occasion également de recueillir le témoignage du traileur Arthur Joyeux-Bouillon ou encore de Matthieu Simon.
Une émission proposée par irun.</description></item><item><title>Les coureurs doivent-ils manger du chocolat ? [CAPSULE ALIMENTS] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080079/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080079/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 3 au 24 février, nous nous intéressons aux top aliments en course à pied ! Ail, banane, chocolat ou encore la spiruline, vous allez découvrir leurs bienfaits insoupçonnés pour les coureurs.
Dans cette capsule nous allons nous intéresser aux chocolats !
Retrouvez nos programmes d&amp;rsquo;entrainement sur https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>Partir de zéro et devenir le leader du running / Le Récit de Manu | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080080/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 05:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080080/</guid><description>Podcast Description Avez-vous déjà remarqué que certaines de nos rencontres donnent place à une connexion immédiate ? Nos échanges sont tout de suite fluides, presque télépathiques. On pourrait penser à cette personne et recevoir un sms de sa part juste après, ou encore être capable de ressentir ce que la personne est sur le point de dire. Ces connexions sont difficiles à expliquer et encore plus difficiles à rompre. Manu est le genre d&amp;rsquo;homme, que lorsqu&amp;rsquo;on le rencontre on a l&amp;rsquo;impression de toujours l&amp;rsquo;avoir connu.</description></item><item><title>Spiruline : ses bienfaits et ses dangers pour les coureurs ! [CAPSULE ALIMENTS] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080081/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 05:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080081/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 3 au 24 février, nous nous intéressons aux top aliments en course à pied ! Ail, banane, chocolat ou encore la spiruline, vous allez découvrir leurs bienfaits insoupçonnés pour les coureurs.
Dans cette capsule nous allons nous intéresser à la spiruline !
Retrouvez nos programmes d&amp;rsquo;entrainement sur https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>Prévention des blessures, comment être à l'écoute de son corps ? / Body &amp; Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080082/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080082/</guid><description>Podcast Description En période de prépa il n’est pas rare de ressentir des gênes, douleurs ou alertes. Qu’elles soient musculaires, articulaires ou même psychologiques, elles peuvent générer chez l&amp;rsquo;athlète une forte inquiétude voire de l’anxiété.
Alors, comment réagir dès les premiers signaux d’alertes ? C’est ce que nous allons voir dans cet épisode de Body And Mind !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.dltdc.fr et sur facebook, instagram ou en vidéo sur Twitch et sur TikTok</description></item><item><title>La banane, le fruit du coureur mais pourquoi ? [CAPSULE ALIMENTS] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080083/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080083/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 3 au 24 février, nous nous intéressons aux top aliments en course à pied !Ail, banane, avocat ou encore la spiruline, vous allez découvrir leurs bienfaits insoupçonnés pour les coureurs.
Dans cette capsule nous allons nous intéresser à la banane !
Retrouvez nos programmes d&amp;rsquo;entrainement sur https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>Greffé des poumons et marathonien, j’ai défié la mucoviscidose / Le Récit d'Alexandre | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080084/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080084/</guid><description>Podcast Description Transcription</description></item><item><title>L'ail, ses bienfaits insoupçonnés pour les coureurs ! [CAPSULE ALIMENTS] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080085/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080085/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 3 au 24 février, nous nous intéressons aux top aliments en course à pied !Ail, banane, avocat ou encore la spiruline, vous allez découvrir leurs bienfaits insoupçonnés pour les coureurs.
Dans cette capsule nous allons nous intéresser à l&amp;rsquo;ail !
Retrouvez nos programmes d&amp;rsquo;entrainement sur https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>Fractionné , les règles à connaître pour progresser ! / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080086/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080086/</guid><description>Podcast Description Le fractionné est une méthode d&amp;rsquo;entraînement avec une séance décomposée en plusieurs cycles d&amp;rsquo;exercices comprenant une phase de travail suivie d&amp;rsquo;une phase de récupération. Pour beaucoup de coureurs, cet entrainement est indispensable à leurs progressions.
Mais, qu&amp;rsquo;en est-il vraiment ? Le fractionné est-il si indispensable que ça et si oui, quelles sont les règles à respecter pour vraiment progresser ?
Dans cet épisode, Guillaume &amp;amp; Tristan vous livrent tous les secrets des séances à haute-vitesse !</description></item><item><title>Étirements en course à pied : un peu, beaucoup, pas du tout ? By Major Mouvement [CAPSULE KINÉ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080087/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080087/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 6 au 27 janvier nous nous intéressons aux impacts du running sur notre corps avec Major Mouvement, le kiné le plus célèbre de France !
Dans cette capsule nous allons nous intéresser aux étirements en course à pied !
Retrouvez nos programmes d&amp;rsquo;entrainement sur https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>Comment booster sa motivation pour affronter l'hiver ? / Body &amp; Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080088/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080088/</guid><description>Podcast Description Avec l’hiver et la routine de l&amp;rsquo;entraînement, certains coureurs peuvent ressentir une certaine forme de lassitude à courir. Alors comment surmonter nos baisses de motivation ? C’est ce que nous allons voir dans cet épisode de Body And Mind !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.dltdc.fr et sur facebook, instagram ou en vidéo sur Twitch et sur TikTok
Transcription</description></item><item><title>Courbatures : peut-on les exploiter pour progresser ? By Major Mouvement [CAPSULE DU KINÉ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080089/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 05:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080089/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 6 au 27 janvier nous nous intéressons aux impacts du running sur notre corps avec Major Mouvement, le kiné le plus célèbre de France !
Dans cette capsule nous allons nous intéresser à la gestion des courbatures en course à pied !
Retrouvez nos programmes d&amp;rsquo;entrainement sur https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>"Courir m'a permis de faire la paix avec mon corps et mon esprit" / Le Récit de Margaux | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080090/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 04:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080090/</guid><description>Podcast Description Comme beaucoup de petites filles, Margaux s’est retrouvée enfermée dans un carcan de calme et de rigueur. Une envie de toujours bien faire sans faire de vagues, qui l&amp;rsquo;a conduit à un perfectionnisme destructeur qu’on appelle aujourd’hui « le syndrome de la bonne élève ».
Un poids qui est devenu de plus en plus difficile à porter une fois devenue adulte et qui n’a pas été sans conséquences sur sa santé mentale et son bien être.</description></item><item><title>Mental : Quels liens entre nos émotions et nos douleurs ? By Major Mouvement [CAPSULE DU KINÉ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080091/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080091/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 6 au 27 janvier nous nous intéressons aux impacts du running sur notre corps avec Major Mouvement, le kiné le plus célèbre de France !
Dans cette capsule nous allons nous intéresser aux liens entre notre état émotionnel et nos douleurs physiques !
Retrouvez nos programmes d&amp;rsquo;entrainement sur https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>Comment battre son record sur 10Km ? Av Tristan Pawlak à la Prom'Classic / i-Run Live | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080092/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080092/</guid><description>Podcast Description Pour cette nouvelle année 2023, Guillaume et Tristan se sont rendus à Nice à l’occasion de la Prom’Classic, l’un des 10km les plus rapides et populaires de France.
A cette occasion, le coach Tristan Pawlak nous parlera des spécificités de la préparation 10km et de comment aborder cette épreuve mythique mais aussi piégeuse.
L’occasion également de recevoir Emmanuel Faivre, expert running, pour parler des meilleures marques de nutrition sportive.</description></item><item><title>Running, comment préserver ses articulations ? By Major Mouvement [CAPSULE DU KINÉ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080093/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080093/</guid><description>Podcast Description Chaque vendredi du 6 au 27 janvier nous nous intéressons aux impacts du running sur notre corps avec Major Mouvement, le kiné le plus célèbre de France !
Dans cette capsule nous allons nous intéresser aux impacts de la course à pied sur nos articulations !
Retrouvez nos programmes d&amp;rsquo;entrainement sur https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>7 idées reçues sur le marathon et l'endurance ! (Avec Running Addict &amp; Tristan) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080094/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080094/</guid><description>Podcast Description Le marathon est une épreuve mythique qui malheureusement est souvent accompagnée d&amp;rsquo;idées reçues ou de fausses croyances.
Dans cet épisode, Guillaume reçoit Nico de la chaine Youtube Running Addict et Tristan pour rétablir quelques vérités autour des 42km195 !
Retrouvez notre programme d&amp;rsquo;entrainement sur https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>Entrainement : comment réussir son cycle hivernal ? (Route &amp; Trail) / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080095/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080095/</guid><description>Podcast Description Avec l&amp;rsquo;arrivée de l&amp;rsquo;hiver, nombreux sont les coureurs et traileurs à se demander comment gérer leur cycle hivernal d&amp;rsquo;entrainement. On entend souvent que l&amp;rsquo;hiver est le moment parfait pour faire sa &amp;ldquo;caisse&amp;rdquo;, autrement dit, courir un maximum de kilomètres pour maximiser son foncier. Mais cette stratégie est-elle vraiment la bonne ? Quelles sont les spécificités de l&amp;rsquo;entrainement hivernal ou encore comment éviter de faire des erreurs durant cette période ?</description></item><item><title>1 Aout 1936 : Jesse Owens, le coureur qui défia Hitler [CAPSULE HISTOIRE OLYMPIQUE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080096/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080096/</guid><description>Podcast Description Le 1er août 1936 s&amp;rsquo;ouvre les Jeux olympiques de Berlin qui doivent devenir le lieu idéal de la propagande du parti nazi .
Malheureusement pour le régime, un jeune athlète afro-américain de 22 ans du nom de Jesse Owens s&amp;rsquo;apprête à réduire à néant cette stratégie d&amp;rsquo;instrumentalisation par le sport.
Retrouvez-nous sur notre site internet www.dltdc.fr et sur facebook, instagram ou en vidéo sur Twitch et sur TikTok</description></item><item><title>Pyongyang, "j'ai couru un marathon dans le pays le plus fermé du monde" / Le Récit de Raphaël | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080097/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080097/</guid><description>Podcast Description Le marathon de Pyongyang est considéré comme le plus surréaliste de la planète : les coureurs passent la ligne d&amp;rsquo;arrivée sous les applaudissements de 50 000 spectateurs réunis dans le stade Kim Il-Sung. Mais la Corée du Nord a également la réputation d&amp;rsquo;être l&amp;rsquo;un des pays les plus fermés au monde.
Raphaël a deux passions : le marathon et le goût de l&amp;rsquo;aventure. Quand il entend parler du Marathon de Pyongyang, il a tout de suite envie d&amp;rsquo;y participer afin de voir par lui-même ce qui se cache derrière ce pays d&amp;rsquo;Asie orientale, gouverné par un régime totalitaire.</description></item><item><title>1 Décembre 1956 : Alain Mimoun entre dans la légende du Marathon Olympique. [CAPSULE HISTOIRE OLYMPIQUE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080098/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080098/</guid><description>Podcast Description Le samedi 1er décembre 1956, Alain Mimoun entre dans le Melbourne Cricket Ground sous les ovations des 120 000 spectateurs . Pourtant, face à des adversaires comme Emil Zátopek, Johnny Kelley ou encore Fred Norris, absoulument personne n&amp;rsquo;aurait misé sur une victoire du Français.
Pour son premier Marathon, Alain Mimoun fera une course historique et inscrira son nom parmi les légendes du sport olympique.
Retrouvez-nous sur notre site internet www.</description></item><item><title>SaintéLyon, au coeur d'une course hors-normes ! (avec Baptiste Chassagne, Liv Westphal, Sarah Vieuille, ...) / i-Run Live | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080099/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080099/</guid><description>Podcast Description Avec plus de 7000 participants, la Asics SaintéLyon est le trail le plus populaire de France.
Pourtant, une course nocturne entre Saint Etienne et Lyon, dans le froid, et souvent sous la pluie et la neige, n&amp;rsquo;a pas forcement tous les arguments pour séduire les coureurs&amp;hellip;
Alors qu&amp;rsquo;est-ce qui plait autant dans cette course ? Quel est son secret ? Pourquoi y participer ? Nous avons mené l&amp;rsquo;enquête !</description></item><item><title>5 août 1984 : Quand les femmes n'avaient pas le droit de courir. [CAPSULE HISTOIRE OLYMPIQUE] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080100/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080100/</guid><description>Podcast Description Le 5 août 1984, la marathonienne Joan Benoit est la première femme à remporter un marathon Olympique car avant cette date, les femmes n&amp;rsquo;étaient pas autorisées à courir cette distance aux Jeux Olympiques. Pourtant, un autre événement va éclipsé la victoire de Joan et remettre en cause la légitimité des femmes à courir cette distance mythique&amp;hellip;
Retrouvez-nous sur notre site internet www.dltdc.fr et sur facebook, instagram ou en vidéo sur Twitch et sur TikTok</description></item><item><title>Comment battre son record sur Semi-Marathon ? (Avec Tristan Pawlak au Semi de Boulogne) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080101/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080101/</guid><description>Podcast Description À l’occasion de la 25ème édition du semi-marathon de Boulogne, Dans la Tête d’un Coureur délocalise son plateau dans la nouvelle boutique i-run à Boulogne-Billancourt. A cette occasion, le coach Tristan Pawlak nous parlera des spécificités de la préparation Semi-Marathon.
L’occasion également de recevoir sur le plateau deux participants de la course ( Juliette Coudrey &amp;amp; Pierre Xolin ) ainsi que Emmanuel Faivre, expert running.
Transcription</description></item><item><title>Les oligo-éléments, vos meilleurs alliés en course à pied ? [LA CAPSULE MICRONUTRIMENTS ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080102/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080102/</guid><description>Podcast Description Dans cette capsule, nous allons te parler des oligo-éléments en course à pied !
En effet, les oligo-éléments ont la réputation de jouer un rôle clé dans le traitement et la prévention des blessures en course à pied. Mais sont-ils vraiment utiles pour éviter ou soigner une blessure ? Peuvent-ils nous aider à mieux récupérer après des efforts ?
Dans cet épisode, Guillaume vous explique tout sur les oligo-éléments !</description></item><item><title>Levons les tabous du Running au féminin ! / Body &amp; Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080103/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080103/</guid><description>Podcast Description Malheureusement, il existe encore aujourd&amp;rsquo;hui de nombreux tabous autour du sport féminin et plus particulièrement du Running. Pourtant, ce manque d&amp;rsquo;information peut avoir des conséquences graves sur les coureuses.
Dans cet épisode de Body &amp;amp; Mind, Guillaume et le docteur Marion Delespierre s&amp;rsquo;attaquent aux tabous du sport féminin et donnent leurs conseils pour une pratique sportive plus adaptée et sans risque.
Retrouvez-nous sur notre site internet www.dltdc.fr et sur facebook, instagram ou en vidéo sur Twitch et sur TikTok</description></item><item><title>Les BCAA en course à pied, indispensables ou arnaque du siècle ? [LA CAPSULE MICRONUTRIMENTS ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080104/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080104/</guid><description>Podcast Description Dans cette capsule, nous allons te parler des fameux BCAA en course à pied ! Tantôt adulés, tantôt décriés, les BCAA font couler beaucoup d’encre dans les milieux sportifs.
Mais qu’est-ce qu’un BCAA ? Sous quelle forme en consommer ? Peuvent-ils vraiment renforcer nos muscles ou nous aider à brûler des graisses ?
Dans cet épisode, Guillaume vous explique tout sur les BCAA !
Transcription</description></item><item><title>Swiss Peaks "victime d'hallucinations, j'ai vécu le pire sur mon ultra" / Le Récit de Claude | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080105/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 04:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080105/</guid><description>Podcast Description Certains d’entre nous peuvent ressentir le besoin de changer, changer son alimentation, arrêter de fumer, faire plus de sport ou encore passer plus de temps avec sa famille. Mais malheureusement, même quand notre mental nous incite à changer, parfois la volonté ne suffit pas.
Au Japon, il existe une stratégie ancestrale appelée Kaïzen. &amp;ldquo;Kaï&amp;rdquo; qui signifie le changement et &amp;ldquo;Zen&amp;rdquo; le bon. Mais plus que le &amp;ldquo;bon changement&amp;rdquo;, l’idée que sous-entend le Kaïzen et celle d’une amélioration permanente car pour les Japonais, la clé réside dans la volonté de ne pas se brusquer mais d’opérer des petits changements, jour après jour, qui mis bout-à-bout donnent de grandes choses.</description></item><item><title>La vérité sur les acides gras essentiels en course à pied ! [LA CAPSULE MICRONUTRIMENTS ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080106/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 04:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080106/</guid><description>Podcast Description Dans cette capsule, nous allons te parler des gras essentiels en nutrition sportive.
De quoi s&amp;rsquo;agit-il ? À quoi servent-ils ? Comment en consommer ? Ou encore, peuvent-ils nous faire grossir et devenir néfastes pour notre corps et nos performances ?
Dans cet épisode Guillaume vous explique tout sur les acides gras essentiels en course à pied !
Transcription</description></item><item><title>Les gains marginaux, le nouveau secret pour optimiser ses performances ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080107/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080107/</guid><description>Podcast Description Les gains marginaux font de plus en plus parler dans le monde du running et du trail. Mais cette notion qui consiste à soigner un ensemble de micros détails dans son entrainement peut-il vraiment nous apporter des gains significatifs de performance, ou au contraire ajouter une charge mentale et des contraintes inutiles aux coureurs ?
Dans cet épisode Guillaume &amp;amp; Tristan vous livrent tous les secrets sur les gains marginaux !</description></item><item><title>Ces vitamines indispensables aux coureurs ! [LA CAPSULE MICRONUTRIMENTS ] | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080108/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 04:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080108/</guid><description>Podcast Description Dans cette première capsule dédiée aux micronutriments, nous allons te parler des fameuses vitamines. Et on peut déjà faire un constat : Les vitamines sont partout ! À tel point qu’au fil du temps, les vitamines sont devenues un véritable argument marketing.
Mais qu’est-ce qu’une vitamine ? Sous quelle forme en consommer ? peuvent-elles vraiment nous aider à lutter contre la fatigue et les maladies et lesquelles sont -elles vraiment essentielles pour les coureurs ?</description></item><item><title>Marseille-Cassis, au cœur de la plus belle course de France ! / #NewBalanceDestination | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080109/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080109/</guid><description>Podcast Description Cette édition de Marseille - Cassis 2022 a été des plus spectaculaires avec la victoire du français Hassan Chahdi avec un temps record !
On revient sur les meilleurs moments de la course et retrouvons nos auditeurs, Elodie, Marine, Charlotte et Charles pour débriefer leur course en direct de la terrasse du Palais des Congrès de Cassis.
Ce programme vous est proposé en partenariat avec New Balance.
Transcription</description></item><item><title>Comment trouver la bonne organisation entre le running et vie pro/perso ? #NewBalanceDestination avec Charles | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080110/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080110/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode de “New Balance Destination Marseille-Cassis”, nous partons à la rencontre de Charles.
Charles est avocat et peine à concilier une vie professionnelle bien remplie et son entrainement running. Sanson, coach en gestion du temps, va l’aider à mieux s’organiser pour trouver la bonne organisation.
Ce programme vous est proposé en partenariat avec New Balance.
Transcription</description></item><item><title>Au coeur de la Diagonale des Fous avec Beñat Marmissolle &amp; Anne-Lise Rousset / i-Run Live | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080111/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 01:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080111/</guid><description>Podcast Description La Diagonale des Fous est un Ultra Trail , traversant du Sud au Nord l&amp;rsquo;île de la Réunion. Réputée pour être l&amp;rsquo;un des ultras les plus durs au monde il est également connu pour être l&amp;rsquo;un des plus beaux. Dans cet épisode, nous allons partir à la rencontre de Beñat Marmissolle et Anne-Lise Rousset, deux immenses champions au grand coeur
Cette émission vous est proposée en partenariat avec i-Run et l&amp;rsquo;office du tourisme de la Réunion, que nous tenons à remercier pour leur accueil et confiance.</description></item><item><title>Comment soigner les douleurs articulaires ? (post-partum) #NewBalanceDestination avec Marine | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080112/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 01:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080112/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode de “New Balance Destination Marseille-Cassis”, nous partons à la rencontre de Marine, une jeune maman qui subit quelques douleurs aux genoux et au dos depuis la fin de sa grossesse. Pour l&amp;rsquo;aider, nous allons lui faire rencontrer Erwann Le Corre, kinésithérapeute du sport.
Ce programme vous est proposé en partenariat avec New Balance.
Transcription</description></item><item><title>"Je n'ai pas couru un marathon, j'ai vécu une renaissance" / Le Récit de Anaïs Quemener | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080113/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 04:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080113/</guid><description>Podcast Description Pour beaucoup d’entre nous, le marathon n’est pas qu’une épreuve de longue distance, c’est beaucoup plus que ça. Pour certains, le marathon symbolise la performance, le dépassement de soi, quand pour d’autres c’est une véritable revanche sur la vie. Depuis toute petite, Anais a toujours été fascinée par cette distance mais elle était loin de se douter que cette épreuve allait se transformer pour elle en véritable renaissance.</description></item><item><title>Grignotage et envie de sucre, comment les éviter ? #NewBalanceDestination avec Charlotte | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080114/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 04:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080114/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode de “New Balance Destination Marseille-Cassis”, nous partons à la rencontre de Charlotte, une jeune Parisienne qui rencontre quelques difficultés à opérer un rééquilibrage alimentaire et qui à tendance à grignoter et avoir des envies de sucre. Pour l&amp;rsquo;aider, nous allons lui faire rencontrer Caroline Ruelle, une naturopathe spécialisée sur ces problématiques.
Ce programme vous est proposé en partenariat avec New Balance.
Transcription</description></item><item><title>Confiance en soi &amp; Running : comment créer un cercle vertueux ? / Body &amp; Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080115/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080115/</guid><description>Podcast Description Que ce soit lors d’une séance intensive ou en compétition, pouvoir activer de la confiance en soi est un élément déterminant dans l’atteinte de nos objectifs sportifs.
Dans cet épisode de Body and Mind, Guillaume &amp;amp; Manon vous expliquent quels sont les mécanismes qui entrent en jeu en matière de confiance en soi et comment les booster pour briller en compétition !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.dltdc.fr et sur facebook, instagram ou en vidéo sur Twitch et sur TikTok</description></item><item><title>Comment adapter ses entrainements aux imprévus ? #NewBalanceDestination avec Élodie | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080116/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080116/</guid><description>Podcast Description Dans ce premier épisode de “New Balance Destination Marseille-Cassis”, nous partons à la rencontre d&amp;rsquo;Elodie, une jeune citadine avec une vie particulièrement active. Mais préparer une course comme Marseille-Cassis avec une vie sociale et professionnelle bien remplie est un véritable parcours du combattant.
Dans cet épisode, nous allons aider Élodie à adapter son plan d&amp;rsquo;entraînement à ses contraintes afin qu’elle arrive prête sur la ligne de départ malgré les imprévus d’une préparation.</description></item><item><title>Courir lentement pour courir vite, tout savoir sur l'endurance fondamentale ! / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080117/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080117/</guid><description>Podcast Description &amp;ldquo;Courir lentement pour courir vite&amp;rdquo;, voila une proposition particulière alléchante. Mais peut-on vraiment courir plus vite en s’entrainant à une allure lente ? Quels sont les bénéficies de l&amp;rsquo;endurance fondamentale en course à pied ? Ou encore, comment optimiser au mieux son allure fondamentale pour en tirer un maximum de bénéfice ? Dans cet épisode Guillaume &amp;amp; Tristan vous livrent les clés de l&amp;rsquo;entrainement à allure fondamentale !</description></item><item><title>L'Incroyable Histoire de Hoka, des moqueries au succès planétaire. | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080118/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080118/</guid><description>Podcast Description HOKA est la marque de running qui connaît la plus forte croissance à travers le monde.
Pourtant, à sa création personne n’aurait misé un centime sur elle tant son positionnement et son design était à contre-courant.
Alors comment deux Français ont-ils réussi non seulement à créer l’une des marques de sport les plus disruptives du secteur de la chaussure, mais aussi à s’imposer sur le marché américain en seulement quelques années ?</description></item><item><title>Marathon de Berlin, au coeur d'un record du monde ! (avec Running Addict) / i-Run Live | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080119/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080119/</guid><description>Podcast Description À l&amp;rsquo;occasion de l&amp;rsquo;édition 2022 du Marathon de Berlin, Dans la Tête d&amp;rsquo;un coureur vous fait faire vivre la magie de l&amp;rsquo;un des plus rapide marathon au monde !
L&amp;rsquo;occasion également de retrouver Nico de la chaine Youtube Running Addict présent à Berlin pour courir le marathon !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Une émission proposée par i-Run.fr, leader français de la vente en ligne de matériel de running, trail &amp;amp; fitness.</description></item><item><title>L'Incroyable Histoire de Patagonia, entreprendre pour la planète | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080120/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080120/</guid><description>Podcast Description Patagonia est l&amp;rsquo;une des marques de sport les plus appréciées de la planète. Cette entreprise est aussi celle qui a le plus réfléchi à son engagement social et environnemental.
Mais comment un jeune émigré canadien passionné d&amp;rsquo;escalade et de nature a t-il réussi à créer presque par accident l’un des leader du sport Outdoor ?
Vous vous apprêtez à découvrir l’incroyable histoire de Patagonia, la marque qui veut révolutionner l&amp;rsquo;industrie du textile par l&amp;rsquo;éco-conception.</description></item><item><title>Panique sur le Marathon, j'ai vécu l'attentat de Boston / Le Récit | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080121/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080121/</guid><description>Podcast Description Le 15 avril 2013 à 14 h 50, a eu lieu l&amp;rsquo;événement le plus tragique survenu sur un marathon. Deux terroristes ont fait exploser deux bombes à quelques mètres seulement de la ligne d&amp;rsquo;arrivée, causant la mort de trois personnes et faisant près de180 blessés, dont plusieurs grièvement.
Éric, un coureur français passionné de marathon et des Etats-Unis, était présent ce jour-là à Boston en tant que coureur. Il nous livre son témoignage dans &amp;ldquo;Le Récit&amp;rdquo;, une émission proposée par Salomon, Tomorrow is Yours .</description></item><item><title>L'Incroyable Histoire d'Adidas, une saga familiale fratricide | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080122/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 03:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080122/</guid><description>Podcast Description Adidas est l’une des marques de sport les plus connues et réputées au monde . Pourtant, rien ne prédestinait la famille Dassler à fonder un empire du sport.
Alors comment, dans une Allemagne meurtrie par les deux guerres, deux frères ont réussi sans argent, à créer la première multinationale du sport avant de mener une guerre fratricide.
Vous vous apprêtez à découvrir l&amp;rsquo;incroyable histoire d’ADIDAS, la marque qui à révolutionné l&amp;rsquo;industrie du sport en la réinventant.</description></item><item><title>Comment gérer sa fatigue pour progresser ? / Body &amp; Mind | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080123/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080123/</guid><description>Podcast Description Dans le sport, la fatigue peut prendre plusieurs visages. Fatigue musculaire, mentale ou encore surentraînement. Pourtant, même si elle est souvent subie négativement par les coureurs, la fatigue peut aussi avoir des intérêts dans le processus de progression. Dans cet épisode de Body and Mind, Guillaume et le docteur Marion Delespierre vous expliquent quelles sont les causes de la fatigue et comment gérer au mieux cet état pour en tirer un maximum de bénéfices.</description></item><item><title>L'Incroyable Histoire de ASICS, du trafic d'alcool à l'empire du sport. | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080124/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080124/</guid><description>Podcast Description ASICS est l’une des marques de sport les plus influentes au monde. Depuis des décennies, elle se classe en tête des ventes des chaussures de running en France et sur une bonne partie de la planète. Mais ce succès, on le doit avant à un homme : Kihachiro Onitsuka.
Mais comment cet ancien officier de l&amp;rsquo;armée impériale japonaise sans argent et sans aucune compétence de l&amp;rsquo;industrie du sport à réussi à créer un empire du sport dans un Japon ancré dans les traditions ancestrales ?</description></item><item><title>La morphologie parfaite du coureur (Route, Trail, Piste) / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080125/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080125/</guid><description>Podcast Description Pour courir sur la route, sur les chemins sinueux ou encore sur la piste , les différences morphologiques sont bien réelles et pour certaines antinomiques. Alors existe t-il une morphologie parfaite pour courir ? Peut-on se sculpter un corps parfaitement adapté à notre discipline ?
Dans cet épisode Guillaume et Tristan vous livrent tous les secrets de la morphologie parfaite en course à pied !
Transcription</description></item><item><title>L'Incroyable Histoire de Nike, le succès est la meilleure des vengeances . | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080126/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080126/</guid><description>Podcast Description Nike est la plus grande entreprise au monde dans le secteur du sport et avec un chiffre d’affaires de 32,4 milliards de dollars, elle écrase la concurrence. Pourtant, Nike n&amp;rsquo;aurait jamais existé sans une erreur de stratégie d’ASICS, et sans le génie de son créateur Philip Knight.
Mais comment ce sportif amateur et sans aucune qualification dans la production de chaussure, a-t-il réussi à créer un empire du sport avec seulement 500 dollars en poche ?</description></item><item><title>Kilian Jornet, "gagner ce n'est pas terminer premier" i-Run Live At UTMB | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080127/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080127/</guid><description>Podcast Description Pour le lancement de la saison 5, nous avons eu la chance d&amp;rsquo;accueillir Kílian Jornet juste après sa victoire sur l&amp;rsquo;édition 2022 de l&amp;rsquo;UTMB.
Un moment d&amp;rsquo;échange unique avec l&amp;rsquo;un des plus grands sportif au monde !
Cette émission vous est proposée en partenariat avec Irun.fr
Transcription</description></item><item><title>#FAQ , On répond à vos questions en totale roue libre ! 😵 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080128/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080128/</guid><description>Podcast Description Après une année riche en émotions, la saison 4 de DLTDC touche à sa fin. Mais avant de se retrouver à la rentrée, nous vous proposons un épisode spécial FAQ ou nous répondons à toutes vos questions, en totale roue libre !
Retrouvez nos programmes sur : https://training.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>La course sur route est-elle en crise ? / i-Run Café | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080129/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080129/</guid><description>Podcast Description Depuis 2019, la course sur route peine à retrouver ses niveaux d’avant-crise. Chute libre des inscriptions , augmentation du prix des dossards ou encore concurrence accrue du trail. On fonction des épreuves, on peut constater une baisse allant de -20 à 40% de participants. Une situation qui pose cette question : La course sur route est-elle en crise ?
Puis en deuxième partie d’émission, nous allons nous interesser aux Championants du Monde d’Athletisme qui viennent débuter aux Etats-Unis.</description></item><item><title>Que manger, que boire pour favoriser la récupération ? / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080130/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080130/</guid><description>Podcast Description Nous le savons, la récupération musculaire débute dès la fin d&amp;rsquo;un Run. Afin de favoriser le processus de récupération, il est nécessaire de restaurer les réserves hydriques et énergétiques de l’organisme.
Dans ce épisode, Tiffany Varenne , notre diététicienne running nous parle de la meilleure stratégie hydrique et alimentaire à adopter pour booster sa récup !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok</description></item><item><title>Courses de l'extrême à l'état sauvage, plongée au cœur du Québec Mega Trail ! | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080131/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 08:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080131/</guid><description>Podcast Description Le Québec Méga Trail (Q.M.T) est l’un des plus beaux trails du Canada. Composé de parcours sauvages et spectaculaires reliant les berges du majestueux fleuve Saint-Laurent aux deux montagnes. Dans ce reportage, vous allez découvrir la culture running du Québec et les spécificités des trails américains. Dépaysement garanti !
Transcription</description></item><item><title>Marathon du Mont-Blanc, émotions fortes au coeur de Chamonix ! #IrunUltraTour | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080132/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080132/</guid><description>Podcast Description À l&amp;rsquo;occasion de l&amp;rsquo;édition 2022 du Marathon du Mont-Blanc, Dans la Tête D&amp;rsquo;un Coureur délocalise son studio en plein coeur de Chamonix. Débriefing de la course, témoignages de traileurs amateurs, conseils d&amp;rsquo;experts et bien sur interviews d&amp;rsquo;athlètes élites. Pendant plus d&amp;rsquo;une heure, nous allons vous faire revivre les temps forts et coulisses d&amp;rsquo;un des plus beaux trails de France .
Cette émission vous est proposée en partenariat avec Irun.</description></item><item><title>[CAPSULE] Fractionné : récup active ou passive ? | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080133/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080133/</guid><description>Podcast Description Lors d&amp;rsquo;une séance de fractionné , la récupération peut être passive (marche) ou active (footing). Mais laquelle méthode est plus efficace pour progresser ? Fred vous répond en quelques minutes !
Retrouvez-nous sur www.dltdc.fr
Transcription</description></item><item><title>Prévention positive : Comment éviter les blessures ? / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080134/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 04:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080134/</guid><description>Podcast Description La prévention positive s&amp;rsquo;inscrit dans une démarche de compréhension des liens entre les blessures en course à pied, biomécanique, force musculaire et anatomie du coureur.
Dans cet épisode, notre expert en Kinésithérapie , Arnaud Tortel , nous explique comment éviter les blessures pour une saison sans pépin ! Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Une émission proposée par Salomon, votre expert running de la montagne à la ville.</description></item><item><title>[CAPSULE] Second souffle &amp; coup de bambou : mythe ou réalité ? | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080135/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080135/</guid><description>Podcast Description Tout coureur a déjà entendu parler de ce fameux &amp;ldquo;second souffle&amp;rdquo; ou encore &amp;ldquo;du coup de bambou&amp;rdquo;. Mais sont-ils des mythes ou au contraire des réalités ?
Retrouvez-nous sur www.dltdc.fr
Transcription</description></item><item><title>Comment progresser grâce au Trail-Running ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080136/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 04:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080136/</guid><description>Podcast Description De plus en plus populaire chez les runners, le trail-running connait un essor spectaculaire en France. Mais saviez-vous que le trail est aussi un excellent levier de progression en course à pied ? Renforcement musculaire, équilibre, travail de proprioception ou encore gestion de course et mental, les bénéficies du trail sont énormes et peuvent nous aider à progresser même quand on est un coureur sur route.
À l&amp;rsquo;approche de l&amp;rsquo;été, Fred &amp;amp; Guillaume vous donnent toutes les clés pour vous améliorer grâce au trail-running !</description></item><item><title>[LE RÉCIT] "Courir pour se reconstruire" #RunForTheOceans | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080137/</link><pubDate>Fri, 10 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080137/</guid><description>Podcast Description Derrière chaque coureur, il y a une histoire. Certains pratiquent la course à pied depuis leur plus jeune âge quand d&amp;rsquo;autres ont ressenti le besoin de courir bien plus tard, poussés par le besoin de se reconstruire.
Dès son plus jeune âge, Mathilde s’est tournée vers une discipline qui rassemble le monde du sport et de l’art. Mais qui de l’artiste ou du sportif est le plus perfectionniste ?</description></item><item><title>Syblo, le petit génie du running ! / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080138/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080138/</guid><description>Podcast Description Baptiste Cartieaux alias Syblo est un jeune coureur aussi à l’aise sur les pistes d’athlétisme que sur les réseaux sociaux . Passionné de course à pied, il a réussi en quelques années seulement à se hisser parmi les meilleurs coureurs de sa génération.
Mais ce n’est pas tout, à seulement 18 ans, il est en train de bouleverser la communication des athlètes de haut niveau sur les réseaux sociaux en la rendant plus accessible et bienveillante.</description></item><item><title>[LE RÉCIT] "Quand courir devient une thérapie" #RunForTheOceans | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080139/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080139/</guid><description>Podcast Description Nicolas Vandenelsken est un jeune homme accompli. Un métier qu&amp;rsquo;il apprécie dans l&amp;rsquo;événementiel sportif, des amis au travail et en dehors, une pratique sportive régulière&amp;hellip; Bref, tout ce qu&amp;rsquo;il faut pour être heureux non? Eh bien non.
À l&amp;rsquo;automne 2019, il se sent épuisé mentalement, au bord du burn-out. N&amp;rsquo;écoutant que son courage, Nicolas décide de tout plaquer et de partir en Nouvelle-Zélande.
Cette étape, difficile à franchir, sera pourtant charnière dans ce qu&amp;rsquo;il décidera d&amp;rsquo;accomplir quelques mois plus tard&amp;hellip;</description></item><item><title>Comment utiliser son stress pour performer ? / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080140/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080140/</guid><description>Podcast Description Le stress est souvent considéré à tort comme handicapent. Pourtant, bien utilisé il est indispensable pour exploiter pleinement nos aptitudes physiques ou cognitives.
Dans ce épisode, Manon Vercouter, notre coach mental du running, nous explique comment utiliser son stress pour booster ses performances !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Une émission proposée par Salomon, votre expert running de la montagne à la ville.</description></item><item><title>[LE RÉCIT] "Devenir coureur et voir sa vie changer" #RunForTheOceans | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080141/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080141/</guid><description>Podcast Description L&amp;rsquo;arrivée d&amp;rsquo;un premier enfant est souvent source d&amp;rsquo;excitation mais aussi d&amp;rsquo;inquiétudes. Quelles valeurs vais-je lui transmettre ? Quels moments forts allons-nous partager ensemble ? Ou encore, quelle planète vais-je lui laisser ?
L’arrivée d’un enfant marque aussi le début d’une nouvelle vie qui commence avec des priorités qui se redessinent et une organisation à trouver.
Quand certaines personnes arrêtent le sport par manque de temps et d’énergie, Nicolas a fait le choix de le commencer afin de devenir un papa plus en forme et mieux dans son corps et dans sa tête.</description></item><item><title>Bigorexie, peut-on devenir accro au Running ? / i-Run Café | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080142/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 04:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080142/</guid><description>Podcast Description La bigorexique (ou la dépendance au sport) est un terme qui revient de plus en plus dans les pelletons de coureurs. Réelle ou exagérée, cette épée de Damoclès semble planer au-dessus des têtes de certains sportifs qui peuvent avoir une pratique sportive excessive. Mais qu’en est-il réellement ? Sommes-nous tous des potentiels addictes de la course ? Les endorphines peuvent-ils créer une dépendance ? Et si c’est le cas… comment s’en sortir ?</description></item><item><title>[CAPSULE] Comment dépasser ses limites ? Le conseil de Julien Wanders #Replay | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080143/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080143/</guid><description>Podcast Description Dans cette capsule, l&amp;rsquo;athlète élite Julien Wanders vous donne ses conseils pour vous aider à dépasser vos limites !
Pour retrouver l&amp;rsquo;épisode dans son intégralité &amp;gt; https://danslateteduncoureur.fr/julien-wanders-podcast-nike-talk/
Transcription</description></item><item><title>Running Flow : comment atteindre son pic de plaisir et de performance ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080144/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080144/</guid><description>Podcast Description Très répondu chez les coureurs anglo-saxons, l&amp;rsquo;état de Flow peut être traduit en français par &amp;ldquo;flux&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;la zone&amp;rdquo;. Une sorte d&amp;rsquo;état mental atteint par une personne lorsqu&amp;rsquo;elle est complètement plongée dans son run et qu&amp;rsquo;elle se trouve dans un état maximal de concentration, de plein engagement et de satisfaction.
Dans cet épisode, Fred &amp;amp; Guillaume s&amp;rsquo;intéressent aux travaux du psychologue Mihály Csíkszentmihályi sur l&amp;rsquo;état de flow afin de vous aider à créer et profiter pleinement des bienfaits du flow pendant vos entrainements et compétitions !</description></item><item><title>Guillaume Ruel, les secrets d'un ultra-fondeur / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080145/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080145/</guid><description>Podcast Description Guillaume Ruel est un jeune athlète de longue, ou plutôt de très longue distance. Il est capable de courir 100km à une vitesse moyenne de 15Km/h et détient également le record d’Europe du 50km.
Mais réduire Guillaume à ses performances en course à pied serait commettre une grave erreur, tant son histoire humaine est particulièrement intéressante.
Dans cet épisode, Guillaume nous parle de ce qui le transcende quand il court pendant des heures, il nous explique comment la course à pied l’a aidé à devenir quelqu’un de plus fort, et il nous partage sa vision en matière d’endurance et de nutrition.</description></item><item><title>Repos mental, attention à la surcharge 🤯 #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080146/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080146/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>La préparation physique du coureur (Partie 2) / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080147/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080147/</guid><description>Podcast Description La préparation physique générale (PPG) à pour objectif d&amp;rsquo;augmenter les différentes capacités du corps d&amp;rsquo;un coureur ou d&amp;rsquo;une coureuse : endurance, force, gainage, renforcement.
Dans cette partie 2, Frédéric Belouze, notre coach en course à pied, nous aider à nous sculpter un corps de runner et à éviter les erreurs !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Une émission proposée par Salomon, votre expert running de la montagne à la ville.</description></item><item><title>Les tops aliments pour récupérer ! #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080148/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080148/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Paris 2024 : sommes-nous vraiment prêts ? / i-Run Café | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080149/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080149/</guid><description>Podcast Description L&amp;rsquo;ancien champion d&amp;rsquo;Europe du décathlon Romain Barras vient d’être nommé directeur de la haute performance de la Fédération Française d&amp;rsquo;Athlétisme. Dans un contexte tendu depuis les Mondiaux de Doha en 2019, Romain aura pour mission de structurer le haut niveau de l’athlétisme français pour PARIS 2024 mais aussi pour les échéances suivantes. Quel sera son rôle et quelles sont ses priorités pour cette année ? Que peut-on attendre de l’équipe de France aux Jeux de Paris ?</description></item><item><title>Sommeil du coureur : mieux dormir pour mieux courir ? #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080150/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 04:32:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080150/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Marathon de Boston, au coeur d'une course de légende ! (Avec Running Addict) #IrunWorldMarathonTour | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080151/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080151/</guid><description>Podcast Description À l&amp;rsquo;occasion de la 126eme édition du Marathon de Boston, Dans la Tête d&amp;rsquo;un coureur traverse l&amp;rsquo;atlantique pour vous faire vivre la magie de l&amp;rsquo;un des plus beaux marathon au monde !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Une émission proposée par i-Run.fr, leader français de la vente en ligne de matériel de running, trail &amp;amp; fitness.
Transcription</description></item><item><title>Comment planifier ses cycles de récupération ? #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080152/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080152/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>La préparation physique du coureur (Partie 1) / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080153/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080153/</guid><description>Podcast Description La préparation physique générale (PPG) à pour objectif d&amp;rsquo;augmenter les différentes capacités du corps d&amp;rsquo;un coureur ou d&amp;rsquo;une coureuse : endurance, force, gainage, renforcement.
Dans cet épisode en 2 partie, Frédéric Belouze, notre coach en course à pied, nous aider à nous sculpter un corps de runner et à éviter les erreurs !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Une émission proposée par Salomon, votre expert running de la montagne à la ville.</description></item><item><title>La coupure annuelle et les cycles de repos #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080154/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080154/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Le grand live du Schneider Electric Marathon de Paris 2022 (Le débriefing) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080155/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 04:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080155/</guid><description>Podcast Description Vous l&amp;rsquo;attendiez ? Nous aussi ! À l&amp;rsquo;occasion de l&amp;rsquo;édition 2022 du Marathon de Paris, Dans la Tête d&amp;rsquo;un coureur délocalise son plateau en plein coeur de la finish line du marathon, avenue Foch. Débriefing de l&amp;rsquo;événement, témoignages de coureurs amateurs, conseils d&amp;rsquo;experts et bien sur interview d&amp;rsquo;athlètes, nous allons vous faire revivre les temps forts et coulisses du plus grand événement running de France .
Cette émission vous est proposée en partenariat avec Asics.</description></item><item><title>Auto-Massage, ses bienfaits pour les runners ! #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080156/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 04:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080156/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Tout comprendre sur les dépenses énergétiques en course à pied  / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080157/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080157/</guid><description>Podcast Description Pour courir, notre corps a besoin d&amp;rsquo;énergie qui est apportée quotidiennement par les nutriments que nous consommons. Malheureusement, lorsqu&amp;rsquo;on parle des dépenses caloriques dans le sport, on a tendance à se rattacher à des théories souvent fausses ou obsolètes.
Dans cet épisode, Fred &amp;amp; Guillaume reviennent sur tous les mécanismes de la dépense énergétique dans le running. Du rôle de notre métabolisme à la dépenses énergétique en passant par l&amp;rsquo;effet thermique des aliments rien ne leur échappe !</description></item><item><title>Les étirements, utiles pour la récup ? #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080158/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 05:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080158/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Live à la Tour Eiffel #EcoTrailParis (Casquette Verte, Yoann Stuck, Maryline Nakache, Nico Duhail, ...) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080159/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080159/</guid><description>Podcast Description A l’occasion de l’EcoTrail Paris, nous avons délocalisé notre studio au premier étage de la tour Eiffel.
Dans cet épisode, Fred va nous expliquer les bienfaits du trail et les intérêts de diversifier sa pratique du running quand on est un coureur ou une coureuse sur route. Et il nous donnera ses conseils pour s’entrainer au trail même quand on habite en milieu urbain.
Bien évidemment, nous avons aussi eu la chance de recueillir le témoignage de Nicolas Duhail et Maryline Nakache, les vainqueurs de l’éditons 2022 sur le format 80Km, mais aussi de reprendre des nouvelles de nos chers Yoann Stuck et Casquette Verte, juste après leurs arrivées !</description></item><item><title>Le chaud utile pour récupérer ? (Sauna, Hamman, Bain...) #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080160/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080160/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Live au Stade de France, Thierry Marx et Benoît Campargue "Le sport peut changer des vies" | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080161/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080161/</guid><description>Podcast Description Thierry Marx et Benoît Campargue sont les deux fondateurs de Pass’Sport pour l’Emploi, une école de formation à but social, humain et éducatif qui utilise le sport pour aider les personnes éloignées du marché du travail de retrouver un emploi.
Dans cette émission, Thierry et Benoît nous partagent leurs convictions sur le sport comme vecteur d&amp;rsquo;optimisation de notre potentiel, notre bien-être ou encore notre esprit d’équipe.
Au delà de leur engagement associatif, nous pouvons tous nous retrouver dans leur témoignage et ceux de leurs stagiaires, car si nos histoires sont différentes, nous avons tous un lien particulier avec le sport qui parfois a changé nos vies.</description></item><item><title>La Cryothérapie, comment ça marche ? #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080162/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080162/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>Troubles intestinaux et running, tout ce qu'il faut savoir / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080163/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 06:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080163/</guid><description>Podcast Description Selon les études, 30 à 65% des coureurs d&amp;rsquo;endurance rencontrent des soucis intestinaux. Des troubles qui seraient même responsables de 50% des causes d&amp;rsquo;abandon en compétition, en particulièrement sur marathon.
Dans cet épisode, Tiffany-Skye Varenne, notre expert en nutrition du running, nous aider à anticiper le problème afin de courir l&amp;rsquo;esprit tranquille !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Une émission proposée par Salomon, votre expert running de la montagne à la ville.</description></item><item><title>L'hydratation dans le processus de récupération #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080164/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 05:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080164/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>L'importance de la récupération #RunToProgress | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080165/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080165/</guid><description>Podcast Description Run To Progress, c&amp;rsquo;est votre nouveau rendez-vous pour optimiser votre récupération. Chaque vendredi jusqu&amp;rsquo;au 6 mai, Stéphane Diagana et Guillaume vous livrent leurs conseils pour optimiser votre récupération et prendre encore plus de plaisir à chaque run !
Une émission proposée par Hyundai. Pour plus d&amp;rsquo;infos, rendez-vous sur www.hyundai.fr
Transcription</description></item><item><title>[EXTRAIT] Les Experts - "Les aliments à éviter et à privilégier avant son Run" | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080166/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 05:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080166/</guid><description>Podcast Description Rendez-vous lundi 7 mars 2022 pour découvrir l&amp;rsquo;épisode des Experts en entier !
Transcription</description></item><item><title>Cécile Coulon, "À l'instant ou j'ai fini mon marathon, ma vie à changé" | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080167/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 06:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080167/</guid><description>Podcast Description Cécile Coulon est une romancière et poétesse française. À l&amp;rsquo;âge de 16 ans, elle publie son premier roman et aujourd&amp;rsquo;hui elle fait partie des auteures les plus populaires en librairie. Depuis son enfance, Cécile est passionnée de course à pied. Elle utilise ce sport pour puiser aussi bien sa confiance que son inspiration.
Transcription</description></item><item><title>[EXTRAIT] "Depuis mon marathon, j'ai arrêté de me dévaloriser sans cesse " By Cécile Coulon | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080168/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 06:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080168/</guid><description>Podcast Description Rendez-vous lundi 28 février 2022 pour découvrir l&amp;rsquo;épisode en entier !
Transcription</description></item><item><title>Les technologies vont-elles changer nos entrainements ? / i-Run Café | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080169/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080169/</guid><description>Podcast Description Les nouvelles technologiques qui sont de plus en plus accessibles aux sportifs vont-elles révolutionner notre manière de nous entraîner ? Quelles sont les innovations les plus intéressantes pour le coureur et comment les utiliser ? Les données collectées par ces nouveaux outils sont-elles vraiment fiables ? Pourquoi les coureurs semblent devenir accros aux DATA, objets connectés et applications en ligne ? Pour débattre et analyser tout ça, nous accueillons sur le plateau de l’i-Run café Bruno Heubi, auteur du livre « Progressez connectés », un athlète, et l’entraineur du stade Français Athlétisme, Fréderic Belouze.</description></item><item><title>Lâcher prise &amp; Running, Comment éviter la surcharge ? / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080170/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080170/</guid><description>Podcast Description Le lâcher-prise est notre capacité à accepter l&amp;rsquo;échec, le changement ou les difficultés et d&amp;rsquo;arrêter de vouloir tout contrôler lorsque certaines choses sont hors de notre portée. Dans le sport, le lâcher prise permet aussi d&amp;rsquo;apaiser nos tensions ou notre stress qui entachent aussi bien plaisir que nos performances.
Dans cet épisode, Manon Vercouter (notre expert hypnopraticienne &amp;amp; coach mental) nous aider à prendre du recul sur nos entrainements !</description></item><item><title>[EXTRAIT] Les Experts - "Faire face à la charge mentale " By Manon Vercouter | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080171/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080171/</guid><description>Podcast Description Rendez-vous lundi 14 février 2022 pour découvrir l&amp;rsquo;épisode des Experts en entier
Transcription</description></item><item><title>Nicolas Navarro, "L'autodidacte du running à la poursuite de ses rêves" / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080172/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080172/</guid><description>Podcast Description Nicolas Navarro a un profil atypique au sein de l’équipe de France d’athlétisme. Arrivé sur le tard dans le monde de la course à pied, il décroche sa première sélection chez les bleus en 2020 lors des mondiaux de semi marathon. Loin de s&amp;rsquo;arrêter la, il enchaîne avec la plus prestigieuse des compétitions : les Jeux Olympiques de Tokyo sur la distance mythique du marathon. Pourtant, à cette époque, Nicolas n’est même pas professionnel, et sans sponsor ni encadrement il ne peut compter que sur lui-même.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Nicolas Navarro - "L'entrainement croisé en prépa-marathon" | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080173/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080173/</guid><description>Podcast Description Rendez-vous lundi 7 février 2022 pour découvrir l&amp;rsquo;interview de Nicolas Navarro dans son intégralité.
Transcription</description></item><item><title>Comment vaincre la stagnation en course à pied ?  / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080174/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080174/</guid><description>Podcast Description La stagnation est un phénomène fréquent dans l&amp;rsquo;entrainement en course à pied. Bien qu&amp;rsquo;elle soit généralement inexpliqué et mal vécu par les coureurs, la stagnation est loin d&amp;rsquo;être un événement négatif, bien au contraire, stagner c’est normal et même nécessaire !
Dans cet épisode Fred &amp;amp; Guillaume vous partagent tout ce qu&amp;rsquo;il faut savoir sur la stagnation et surtout comment vous pouvez l&amp;rsquo;utiliser pour progresser et vous épanouir dans le running !</description></item><item><title>Faut-il aimer souffrir pour aimer courir ? / i-Run Café | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080175/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080175/</guid><description>Podcast Description Dans le monde de la course à pied, le rapport à la souffrance est souvent lié à celui de la performance et du plaisir. Mais faut-il obligatoirement aimer souffrir pour aimer courir ? La performance sportive est-elle indissociable de la souffrance ? Pour débattre de tout ça, nous accueillons sur le plateau de l’i-Run café le philosophe du sport Raphaël Verchère, l’ultra-traileur Caquette verte et Fred .
Retrouvez-nous sur notre site internet www.</description></item><item><title>[EXTRAIT] "L'ultra m'a permis de m'échapper de ma vie de jeune cadre à la Défense " By Casquette Verte | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080176/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 05:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080176/</guid><description>Podcast Description Rendez-vous lundi 24 janvier 2022 pour découvrir l&amp;rsquo;épisode en entier &amp;ldquo;Irun Café : Faut-il aimer souffrir pour courir ? &amp;quot;
Transcription</description></item><item><title>Comment bien s'échauffer en course à pied ? / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080177/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 05:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080177/</guid><description>Podcast Description Nous le savons tous, l&amp;rsquo;échauffement permet aux muscles de débuter leur effort en douceur. Mais comment faire pour optimiser au mieux cette étape clé en course à pied ? Comment les gammes peuvent-elles nous aider à être plus performant avant une séance de vitesse ? Quelles sont les choses à savoir en matière d&amp;rsquo;étirements ? Dans cet épisode, Arnaud Tortel, notre expert kinésithérapeute en charge de l&amp;rsquo;équipe internationale de trail Salomon, vous dit tout ce qu&amp;rsquo;il faut savoir autour de l&amp;rsquo;échauffement dans le running !</description></item><item><title>[EXTRAIT] Les Experts - "Les étirements, ce qu'il faut savoir en tant que coureur" By Arnaud Tortel | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080178/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080178/</guid><description>Podcast Description Rendez-vous lundi 17 janvier 2022 pour découvrir l&amp;rsquo;épisode en entier &amp;ldquo;Les Experts : Comment booster son cardio ? &amp;quot;
Transcription</description></item><item><title>Martin Fourcade, " Dans le sport, rien n'est jamais acquis" / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080179/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080179/</guid><description>Podcast Description Martin Fourcade est l’un des sportifs Français les plus titrés au monde. Athlète iconique du biathlon, il a popularisé son sport comme personne avant lui. Très jeune, il a connu le monde du haut niveau et s’est vite imposé parmi les meilleurs. Pourtant, la carrière de Martin Fourcade est loin d’être un long fleuve tranquille. Car entre les joies des victoires, il a aussi connu des passages à vide et la surcharge des entrainements .</description></item><item><title>Le podcast pour t'épanouir dans le running ! (Bande-annonce) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080180/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 15:57:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080180/</guid><description>Podcast Description Dans la Tête d&amp;rsquo;un Coureur, c&amp;rsquo;est le podcast N°1 dédié à la course à pied et à la préparation mentale. Chaque lundi retrouvez un épisode inédit.
Retrouvez-nous sur www.danslateteduncoureur.fr
Transcription</description></item><item><title>[EXTRAIT] Martin Fourcade - "Parfois, il faut en faire moins pour être plus performant" | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080181/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080181/</guid><description>Podcast Description Rendez-vous lundi 10 janvier 2022 pour découvrir l&amp;rsquo;interview de Martin Fourcade dans son intégralité.
Transcription</description></item><item><title>Comment planifier ses cycles d'entrainement ?  / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080182/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 05:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080182/</guid><description>Podcast Description Très répandue dans le monde du haut-niveau, la planification est une méthode encore peu connue dans le monde du running amateur. Pourtant, elle peut nous aider non seulement à donner le meilleur de nous même mais aussi à nous éviter la lassitude ou le découragement en raison d&amp;rsquo;un manque de perspective sportive.
Dans cet épisode, Fred &amp;amp; Guillaume vous donnent toutes les clés d&amp;rsquo;une planification réussie afin de faire de 2022 votre meilleure année sportive !</description></item><item><title>Comment booster son cardio ? / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080183/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 06:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080183/</guid><description>Podcast Description Avoir un bon cardio est indispensable pour être performant en course à pied. Mais au delà de l&amp;rsquo;aspect sportif, le cardio est aussi essentiel à notre santé.
Dans cet épisode, Frédéric Belouze , notre expert en coaching sportif nous donne ses conseils pour améliorer nos performances cardio-respiratoire !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Une émission proposée par Salomon, votre expert running de la montagne à la ville.</description></item><item><title>Running Bu$iness, enquête sur une omerta / i-Run Café | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080184/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 05:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080184/</guid><description>Podcast Description Avec ses 13 millions de pratiquants et un marché estimé à 850 millions d’euros, le running est devenu l’un des sports les plus rentables en France. Mais cette industrie colossale permet-elle une création de valeur positive et circulaire sur un plan sportif, social et environnemental ? Entre les athlètes, les équipementiers ou encore les organisateurs de course, à qui profite le plus l’argent de la course à pied ?</description></item><item><title>Tout savoir sur le sommeil du coureur (Partie 2)  / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080185/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080185/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, nous vous proposons la 2ème partie de notre dossier spécial autour du sommeil dans la course à pied. Cette fois-ci, Guillaume &amp;amp; Fred s&amp;rsquo;intéressent spécifiquement au rôle du repos dans la performance sportive, la prévention des blessures ou encore son impact sur notre métabolisme de base et notre récupération énergétique.
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Transcription</description></item><item><title>Alimentation &amp; Marathon : Quelle stratégie adopter ? / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080186/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 05:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080186/</guid><description>Podcast Description Nous le savons tous, une alimentation équilibrée améliore notre santé et augmente nos chances de réussite dans le sport. Malheureusement, le sujet de la nutrition sportive est souvent perçu comme restrictive, contraignante et sans saveur.
Dans cet épisode, Tiffany-Skye Varenne , notre expert en nutrition nous explique comment adapter notre alimentation à nos besoins de marathonien !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok</description></item><item><title>[EXTRAIT] Les Experts - "Alimentation intuitive, attention aux besoins spécifiques du coureur" Par Tiffany Varenne | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080187/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080187/</guid><description>Podcast Description Rendez-vous lundi 29 novembre 2021 pour découvrir l&amp;rsquo;épisode en entier &amp;ldquo;Alimentation &amp;amp; Marathon : Quelle stratégie adopter ? / Les Experts&amp;rdquo;
Transcription</description></item><item><title>Running &amp; troubles alimentaires : liaisons dangereuses ? / i-Run Café | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080188/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 05:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080188/</guid><description>Podcast Description Encore aujourd&amp;rsquo;hui les liens entre le sport et les troubles du comportement alimentaire restent un sujet tabou et épineux. Pourtant, un athlète a deux fois plus de chance de développer un TCA qu&amp;rsquo;un sédentaire. Le running étant souvent perçu comme un sport &amp;ldquo;de minceur&amp;rdquo; est encore plus à risque. Malheureusement, ce problème est souvent nié par les athlètes aussi bien amateurs que professionnels. Pourtant, les entraineurs ont bien conscience du problème, mais l&amp;rsquo;envie de performance l&amp;rsquo;emporte le plus souvent sur tout le reste, quitte à mettre en danger la santé de l&amp;rsquo;athlète.</description></item><item><title>[EXTRAIT] i-Run Café - "Mon envie de tout contrôler dans le running va me conduire à des troubles alimentaires" | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080189/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 17:07:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080189/</guid><description>Podcast Description Rendez-vous lundi 22 novembre 2021 pour découvrir l&amp;rsquo;épisode en entier &amp;ldquo;Irun Café, Running &amp;amp; Troubles des comportements alimentaires, les liaisons dangereuses ?&amp;rdquo;
Transcription</description></item><item><title>Tout savoir sur le sommeil du coureur (Partie 1)  / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080190/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 05:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080190/</guid><description>Podcast Description Le sommeil est un besoin physiologique fondamental auquel nous consacrons un tiers de notre vie. En tant que sportif, le sommeil permet aussi à notre organisme de bien se reposer et de récupérer des séances d&amp;rsquo;entrainement.
Mais comment adapter spécifiquement notre sommeil à notre pratique sportive ? Comment fonctionne un cycle de sommeil ? Quelles sont les erreurs à éviter ? Dans cet épisode, Fred &amp;amp; Guillaume vous proposent un dossier complet en deux parties afin de tout savoir sur cette étape clé du coureur.</description></item><item><title>Alexis Berg, des plus durs aux plus beaux trails à travers le monde / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080191/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 11:51:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080191/</guid><description>Podcast Description Alexis Berg, est l’un des meilleurs photographes d’outdoor d’Europe.
Véritable témoin privilégié des plus beaux et plus durs trail à travers le monde, il va partager avec nous sa passion, ses anecdotes et son top 3 des plus belles courses à courir au moins une fois dans sa vie.
Alexis nous parlera également de ses rencontres avec les finishers de la Barkley, l’une des courses les plus atypiques au monde.</description></item><item><title>Comment utiliser la visualisation positive dans le running ? / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080192/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 06:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080192/</guid><description>Podcast Description La visualisation positive sportive consiste à mettre en œuvre les ressources de l’esprit, de l’intuition et de l’imagination afin d’être plus épanoui et performant dans votre pratique du running.
Dans cet épisode, Manon Vercouter, notre expert en préparation mentale nous explique comment utiliser nos pensées, notre histoire et nos émotions pour être plus performant et motivé dans nos entraînements marathon et semi-marathon.
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok</description></item><item><title>Ludovic Pommeret &amp; Sissi Cussot - La folie de la Diagonale / i-Run Ultra Tour | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080193/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080193/</guid><description>Podcast Description La Diagonale des Fous est un Ultra Trail , traversant du Sud au Nord l&amp;rsquo;île de la Réunion. Réputée pour être l&amp;rsquo;un des ultras les plus durs au monde il est également connu pour être l&amp;rsquo;un des plus beaux. Dans cet épisode, nous allons vous raconter l&amp;rsquo;histoire de cette course légendaire et partir à la rencontre de Ludovic Pommeret, co-vainqueur de l&amp;rsquo;édition 2021 et Sylvaine Cussot 4eme de l&amp;rsquo;épreuve.</description></item><item><title>Le grand live du Schneider Electric Marathon de Paris, le débriefing (Hors-série) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080194/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080194/</guid><description>Podcast Description Vous l&amp;rsquo;attendiez ? Nous aussi ! À l&amp;rsquo;occasion du retour du Marathon de Paris, Dans la Tête d&amp;rsquo;un coureur délocalise son plateau en plein coeur de la finish line du marathon, avenue Foch. Débriefing de l&amp;rsquo;événement, histoire du marathon de Paris, Anecdotes , conseils d&amp;rsquo;experts et bien sur interview d&amp;rsquo;athlètes, nous allons vous faire revivre les temps forts et coulisses du plus grand événement running de France .</description></item><item><title>Comment faire l'autopsie d'un échec sportif ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080195/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 05:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080195/</guid><description>Podcast Description Culturellement, la France a toujours perçu l&amp;rsquo;échec comme quelque chose de dévalorisant ou de honteux. Pourtant, depuis quelques années, on nous vante de plus en plus les vertus de l&amp;rsquo;échec.
Mais l&amp;rsquo;échec est-il vraiment indissociable de la réussite ? Notre capacité à rebondir après un échec et à en tirer des leçons est-elle automatique chez tous les sportifs ? Dans cet épisode, Guillaume &amp;amp; Fred analysent l&amp;rsquo;évolution de notre rapport à l&amp;rsquo;échec, et nous donnent toutes les clés pour disséquer un échec sportif afin d&amp;rsquo;en tirer un maximum d&amp;rsquo;enseignements.</description></item><item><title>Notre égo est-il vraiment notre ennemi dans le sport ? / iRun Café | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080196/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080196/</guid><description>Podcast Description Dans une société qui place la performance et la compétitivité de plus en plus haut, l’ego ne serait-il pas un allié indispensable à la réussite sportive? Est-il, au contraire, un parasite qui détourne l’athlète de son énergie positive et de sa capacité à se remettre en question ? Pour débattre autour de ce sujet, nous accueillons sur le plateau de l’i-Run café la psychanalyste Florence Puklavec, auteur du livre « Psychanalyse du sportif d&amp;rsquo;endurance », le triathlète Denis Chevrot et l&amp;rsquo;entraîneur du stade Français Athlétisme, Frédéric Belouze.</description></item><item><title>Sarah Ourahmoune &amp; Dorian Louvet - Comment trouver le bon équilibre entre sport et vie de famille ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080197/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080197/</guid><description>Podcast Description Dans l&amp;rsquo;esprit de la grande majorité d&amp;rsquo;entre nous,&amp;ldquo;sport et maternité/paternité » sont difficilement conciliables. Pourtant, le sport améliore la qualité de vie des parents ainsi que celle de l’enfant. Mais réussir à concilier pratique sportive régulière et vie de famille n’est pas toujours simple. Entre les idées reçues et les multiples pressions familiales et sociales, comment trouver le bon équilibre pour réussir à s’épanouir en tant que sportif et parent ?</description></item><item><title>Comment améliorer sa technique de course ? / Les Experts | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080198/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080198/</guid><description>Podcast Description Beaucoup de coureurs et de coureuses sont à la recherche de la foulée parfaite. Mais finalement qu’est-ce qui définit vraiment une foulée efficiente ? Et surtout, comment savoir si notre propre gestuelle va dans le sens d’un rendement optimal ? Dans cet épisode, notre expert en Kinésithérapie ,Arnaud Tortel , nous aide à améliorer nos techniques de course ! Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok</description></item><item><title>Tout savoir sur la fréquence cardiaque du coureur / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080199/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080199/</guid><description>Podcast Description Dans le monde de la course à pied, l&amp;rsquo;entrainement à la fréquence cardiaque divise les runners. Entre ceux qui en font la base de leurs entraînements et ceux qui n&amp;rsquo;y accordent presque qu&amp;rsquo;aucun intérêt, difficile de s&amp;rsquo;y retrouver ! Dans cet épisode, Fred &amp;amp; Guillaume se penchent sur la fréquence cardiaque dans le running. Que représente-t-elle ? Comment s’entraîner sur cette base ? Et d’ailleurs est-elle vraiment utile, intéressant ou pertinent ?</description></item><item><title>Nathalie et Justine Hutteau, le duo mère/fille qui repousse ses limites / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080200/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080200/</guid><description>Podcast Description Nous le savons tous, le sport a le pouvoir de booster notre bien être et nous permet d’évacuer les tensions qu’on peut accumuler au travail ou dans nos vies personnelles. Mais c’est aussi un formidable outil pour renforcer les liens entre les individus. Justine et Nathalie Hutteau forment un duo mère et fille qui n’hésite pas à repousser ensemble leurs limites, en participant aux plus belles courses à travers le monde.</description></item><item><title>François D'haene et Xavier Thevenard, le face à face des champions (Live at UTMB) / Irun Café | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080201/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 16:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080201/</guid><description>Podcast Description Pour le lancement de la saison 4, Dans la Tête d&amp;rsquo;un coureur vous propose un épisode spécial en compagnie de François D&amp;rsquo;haene et de Xavier Thevenard enregistré 24 seulement aprés leurs participations à l&amp;rsquo;UTMB
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok
Une émission proposée par i-Run.fr, leader français de la vente en ligne de matériel de running, trail &amp;amp; fitness.
Transcription</description></item><item><title>FAQ de l'été (On répond à vos questions, même les plus gênantes ! ) | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080202/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080202/</guid><description>Podcast Description Après une année riche en émotions, la saison 3 de DLTDC touche à sa fin. Mais avant de se retrouver à la rentrée, nous vous proposons un épisode spécial FAQ ou nous répondons à toutes vos questions, même les plus gênantes !
Dans cet épisode, nous allons parler de la meilleure façon de revenir après une blessure, mais aussi dans quel cas privilégier une récupération passive ou active. On va également s’intéresser à la manière dont on fait face aux critiques et notre avis sur les influenceurs running !</description></item><item><title>JO de Tokyo : à quoi faut-il s'attendre ? - i-Run Café #10 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080203/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080203/</guid><description>Podcast Description Du 23 juillet au dimanche 8 août auront lieux les Jeux Olympiques de Tokyo, dans un contexte marqué par la crise sanitaire de la Covid-19. Entre les protocoles sanitaires stricts envers les athlètes et l’absence de public, à quoi faut-il s’attendre pour ces Jeux d’été ? Pour débattre de tout ça, nous accueillions sur le plateau de l&amp;rsquo;i-Run café le marathonien Yohan Durand, la sprinteuse Estelle Perrossier ainsi que Frédéric Belouze, expert en athlétisme et co-animateur du podcast.</description></item><item><title>Boris Ghirardi, Comment réaliser l'impossible ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080204/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080204/</guid><description>Podcast Description Boris Ghirardi alias Pied de Robot, est un athlète amateur qui n’a pas peur de réaliser l’impossible. En 2019, il est victime d’un grave accident de la route qui va à tout jamais bouleverser sa vie. Amputé d’une jambe, il doit s’habituer très vite à son nouveau corps et se remettre psychologiquement de cette épreuve. Mais la difficulté ne lui fait pas peur, au contraire elle le réveille. A l’image d’un muscle qui se renforce après chaque cassure de fibres, Boris utilise les traumatismes que la vie lui impose pour se renforcer.</description></item><item><title>Retour des compétitions : Sommes-nous vraiment prêts ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080205/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 16:56:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080205/</guid><description>Podcast Description Le 30 juin prochain, le sport amateur en compétition sera à nouveau autorisé pour tous les publics jusqu&amp;rsquo;a 2 500 participants. De l&amp;rsquo;eco-trail de Paris à l&amp;rsquo;UTMB, en passant par le Marathon de Paris, les grands événements running sont enfin de retour. Mais après plusieurs semaines sans compétition, sommes-nous vraiment prêts à prendre le départ d&amp;rsquo;une course ? Le rapport au running des coureurs n’aurait-il pas changé ? Et à quoi le running post-Covid va t&amp;rsquo;il ressembler ?</description></item><item><title>Running Addict , Comment faire son autocritique sportive ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080206/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080206/</guid><description>Podcast Description Nicolas Spiess, alias Running Addict, est l&amp;rsquo;un des Youtubers Running les plus populaires de France.
Entre la création de contenu, la gestion de son entreprise et la préparation d&amp;rsquo;un Ironman, en 2021 il enchaine les projets jusqu&amp;rsquo;à ressentir un sentiment d&amp;rsquo;épuisement qui l&amp;rsquo;oblige à revoir ses priorités. Dans cet épisode, Nico partage avec nous les facteurs qui conditionnent selon lui la réussite de tout projet sportif mais aussi, à contrario, les causes qui peuvent anéantir une préparation sportive et nous conduire à l&amp;rsquo;échec.</description></item><item><title>L'ultra va-t-il trop loin ? (Barkley, Tor des Géants, Deca-Ironman ) - i-Run Café #09 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080207/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080207/</guid><description>Podcast Description Marathon de Barkley, Tor des Géants, Deca-Ironman de Monterrey, de plus en plus de compétitions dépassent largement le cadre sportif, quitte parfois à mettre en danger la santé ou la vie des coureurs. Pourtant, ces épreuves fascinent de plus en plus les athlètes et le public. Mais que se passe-t-il dans la tête de ceux qui “s’infligent”de tels défis ? D&amp;rsquo;ou proviennent leurs motivations ? Et y a t-il des risques de dérives ?</description></item><item><title>Interview Roxana Maracineanu, un nouveau départ pour le Running / Paris Running Festival | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080208/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080208/</guid><description>Podcast Description Après plus d&amp;rsquo;un an passé sans évènement sportif, le monde du Running doit se reconstruire. Mais pourquoi ne pas profiter de cette occasion pour nous interroger sur le rôle que peut jouer le Running dans la lutte contre le réchauffement climatique et la sédentarité ? Dans cet épisode, Fred &amp;amp; Guillaume reçoivent au Parc des Princes Madame Roxana Maracineanu, Ministre déléguée aux Sports.
Le Paris Running Festival est un événement qui s&amp;rsquo;est tenu le 27 mai 2021 au Parc des Princes, ayant pour ambition de réunir toutes les parties prenantes du monde de la course à pied pour inventer le running de demain, plus durable et plus eco-responsable.</description></item><item><title>Sédentarité &amp; Santé mentale, quand le Running soigne le corps et l’esprit (avec Stéphane Diagana) / Paris Running Festival | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080209/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080209/</guid><description>Podcast Description L&amp;rsquo;inactivité physique est devenue en 2012 la première cause de mortalité évitable dans le monde. Pourquoi courir ? Quels sont les bienfaits de la course à pied sur la santé physique et mentale ? Comment se motiver à faire du sport ? Ou encore comment les villes peuvent-elles s’adapter aux nouveaux enjeux de mobilité urbaine pour favoriser l&amp;rsquo;activité physique ? Dans cet échange, Cléo Hénin reçoit Stéphane Diagana (ancien athlète de haut-niveau), Gregory Vermersch (Country Manager de Strava) et Boris Ghiradi (Spécialiste handisport et ambassadeur i-Run).</description></item><item><title>À quoi ressemblera le Running et le Trail de demain ? (avec Xavier Thévenard) / Paris Running Festival | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080210/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080210/</guid><description>Podcast Description Le monde du running et du trail est en pleine mutation, mais à quoi ressemblera l’industrie du sport de demain ? Dans cet échange avec Xavier Thévenard (Ultra-traileur), Viviane Gut (On Running) et Maël Besson (WWF Sport) nous allons nous interroger sur le role des différents acteurs du sport dans la lutte contre le réchauffement climatique et les transformations du monde de la course à pied dans les années à venir.</description></item><item><title>Nutrition sportive, opérer un rééquilibrage durable et responsable / Paris Running Festival | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080211/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080211/</guid><description>Podcast Description Comment le sportif d’endurance peut-il adapter son alimentation pour la rendre plus efficiente et responsable? Quelle est l’importance de la protéine chez les coureurs ? Quels sont les risques de carences ? Quels sont les intérêts nutritionnels des fruits et légumes de saison ? Comment se ravitailler en fonction des efforts ? Dans cet échange animé par Arnaud Manzanini, nous allons vous expliquer avec Lucile Woodward (Coach), Yoann Stuck (Athlète) et Romain Piau (responsable ravitaillement à l&amp;rsquo;EcoTrail) comment opérer un rééquilibrage alimentaire durable et responsable.</description></item><item><title>Marathon de Paris , UTMB, Paris 2024, comment inventer la compétition de demain ? / Paris Running Festival | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080212/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080212/</guid><description>Podcast Description Sur l&amp;rsquo;année 2020/2021, l’annulation de la plupart des compétitions sportives a semé le trouble dans le monde du Running et du Trail. Heureusement, l&amp;rsquo;été annonce enfin le retour des courses populaires et nous offre une occasion unique de repenser une nouvelle manière de concevoir et de vivre des événements sportifs. Dans cet échange animé par Cléo Hénin, nous allons réfléchir aux compétitions de demain avec Catherine Poletti (fondatrice de l&amp;rsquo;UTMB), Amadea Kostrzewa (Paris 2024) et Thomas Delpeuch (responsable du Schneider Electric Marathon de Paris)</description></item><item><title>Running Urbain : Impacts de la pollution, comment agir ? / Paris Running Festival | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080213/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080213/</guid><description>Podcast Description Paris, Lyon, Toulouse, Marseille, Nantes, alors que les pics de pollution se multiplient dans les grandes villes, les questions autour de la pratique sportive en plein air sont multiples : quels sont les impacts de la pollution sur notre santé et nos performances sportives ? Comment adapter nos entraînements ? Ou encore comment les coureurs peuvent agir pour défendre la nature ? Dans cet épisode, vous allez retrouver : Benoit PEYVEL, Chargé de mission au pôle ressources national sports de nature (Suricate).</description></item><item><title>Christelle Daunay, la Reine du Marathon Européen / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080214/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080214/</guid><description>Podcast Description Christelle Daunay est souvent considérée comme la reine du marathon européen. Détentrice du record de France sur la distance, elle détient 3 podiums au marathon de Paris et c’est la seule Française à s’être classée 3e au mythique marathon de New York.
Pourtant, Christelle était très loin d’être la plus performante durant ses jeunes années, et rien ne la prédestinait à briller sur le circuit international. Alors comment a-t-elle réussi à se hisser au plus haut niveau, et quelle stratégie a-t-elle dû mettre en place pour devenir l’une des meilleures marathonienne d’Europe?</description></item><item><title>La musculation en course à pied : Pourquoi et comment ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080215/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080215/</guid><description>Podcast Description La musculation joue un rôle capital en course à pied. Mais comment faire pour se sculpter un corps de coureur ou de coureuse ? Car entre le travail de force, la préparation physique générale et le travail de gainage, l&amp;rsquo;athlète doit être en mesure de travailler son corps dans son ensemble pour être efficace. Dans cet épisode, Fred et Guillaume vous expliquent pourquoi et comment s&amp;rsquo;y prendre pour se muscler efficacement dans le running !</description></item><item><title>Âge &amp; Running : Un déclin inévitable dès 30 ans ? - i-Run Café #08 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080216/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080216/</guid><description>Podcast Description La question de l’âge revient souvent quand on pratique des sports d&amp;rsquo;endurance, en particulier si on souhaite devenir ou rester compétitif. Mais existe t-il vraiment un âge où nous sommes à notre pic de performance ? Si oui, comment faire pour le maintenir le plus longtemps possible ? Et quelles peuvent-être les conséquences sur notre santé d&amp;rsquo;une pratique sportive intense et régulière en vieillissant ? Dans cet épisode de l&amp;rsquo;Irun Café, Fred et Guillaume reçoivent Mohammed El Yamani, l&amp;rsquo;un des meilleurs athlète Master au monde, et le Dr Stéphane Cascua, Médecin du sport et rédacteur en chef du Doc du Sport et de Sport Santé Magazine.</description></item><item><title>Optimiser ses performances sportives via les sciences et la data avec Anaël Aubry ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080217/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:16:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080217/</guid><description>Podcast Description Depuis quelques années, d’innombrables innovations technologiques ont fait leur apparition dans le monde su sport. Entre les montres cardiofréquencemètres, les capteurs de puissance ou encore les biocapteurs mesurant le taux de glucose moléculaire, l&amp;rsquo;athlète dispose d&amp;rsquo;un arsenal de technologies pour améliorer ses entrainements. Mais toutes ces innovations sont-elles vraiment fiables et efficaces ? Comment comprendre et traiter intelligemment les résultats ? Et enfin, sur quelles mesures un athlète amateur doit-il concentrer son intérêt si il veut mieux s&amp;rsquo;entrainer ?</description></item><item><title>Les chaussures à lame de carbone boostent-elles vraiment nos performances ? - i-Run Café #07 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080218/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080218/</guid><description>Podcast Description Entre les plaques carbone et le retour d&amp;rsquo;énergie des amortis, les technologies occupent une place de plus en plus importante dans le monde de la course à pied. Au fil des années, les équipementiers ont développé leur service R&amp;amp;D pour améliorer chaque élément de leurs chaussures. Amortis, carbone, confort, poids sont devenus des arguments de vente majeurs dans l&amp;rsquo;industrie du running.
Mais peut-on vraiment faire un lien direct entre toutes ses technologies et l&amp;rsquo;explosion des records en course à pied depuis quelques années ?</description></item><item><title>5 blocages mentaux qui vous empêchent de réussir / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080219/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080219/</guid><description>Podcast Description Savez-vous qu&amp;rsquo;un blocage mental peut stopper net votre progression en course à pied ? Le plus souvent, nos blocages psychologiques apparaissent quand nous devons affronter des situations potentiellement inconfortables ou difficiles. Malheureusement, aucun athlète n&amp;rsquo;est épargné par ce phénomène. Ça peut-être la peur de réaliser une séance, de se donner un objectif à la hauteur de ses ambitions ou tout simplement de penser que nous n&amp;rsquo;en sommes pas capable pour telle ou telle raison.</description></item><item><title>Stéréotypes, préjugés, sexisme : État des lieux du Running au féminin - i-Run Café #06 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080220/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080220/</guid><description>Podcast Description Le sport est l&amp;rsquo;un des nos biens les plus précieux, mais c&amp;rsquo;est aussi l&amp;rsquo;un des derniers bastions du sexime ou les préjugés et les stéréotypes envers les femmes persistent. Dans cet épisode, nous nous attaquons à un sujet épineux et encore bien présent dans le monde du running et des sports d’endurance.
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok &amp;gt; @danslateteduncoureur
Une émission proposée par i-Run.</description></item><item><title>Coach : Les secrets des grands entraineurs running / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080221/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080221/</guid><description>Podcast Description Plus qu’un simple entraineur physique, le coach occupe une place centrale dans la vie d&amp;rsquo;un athlète. En plus de construire le plan d&amp;rsquo;entrainement, le coach aide l&amp;rsquo;athlète à se surpasser en créant une synergie positive autour de lui et en l&amp;rsquo;aidant à dépasser toutes ses croyances limitantes. Alors quelles sont les qualités requises pour être un bon entraineur ? Comment font-ils pour aider les athlètes à se dépasser ?</description></item><item><title>Claude Dartois, de Koh Lanta à l'OCC / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080222/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080222/</guid><description>Podcast Description Claude Dartois est certainement l&amp;rsquo;un des candidats le plus emblématique Koh Lanta. En plus de détenir le record du nombre de finales de l&amp;rsquo;émission télé, il a également conquis le coeur des Français grâce à son état d&amp;rsquo;esprit et son incroyable fair-play.
Mais Claude est aussi un passionné de course à pied et plus particulièrement de trail. Dans cet épisode, il nous raconte son lien si particulier avec ce sport et sa préparation pour son prochain objectif : l&amp;rsquo;OCC, un trail de 55 km avec 3 500 m de dénivelé positif autour de Chamonix.</description></item><item><title>6 conseils pour éviter les blessures avec Benjamin Robert / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080223/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080223/</guid><description>Podcast Description La blessure est souvent la bête noire des coureurs. Heureusement, elle est rarement le fruit du hasard ou de la malchance, mais le plus souvent le fruit d&amp;rsquo;une addition de facteurs et d&amp;rsquo;un manque de vigilance.
Dans cet épisode, Fred et Benjamin Robert (Champion de France 2021 du 800m en salle) nous donnent 6 conseils pour se prévenir des blessures, qu&amp;rsquo;elles soient d’origine traumatique, microtraumatique ou encore psychologique.</description></item><item><title>Fractionné &amp; Seuil : Boost ta vitesse avec Alexis Miellet / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080224/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080224/</guid><description>Podcast Description Que l’on pratique l’ultra-trail ou le 10km, l’un des facteurs clés de la progression en course à pied est la vitesse. Dans cet épisode, Alexis Miellet, l&amp;rsquo;un des coureurs les plus rapides de France, nous donne tous ses secrets pour booster efficacement notre vitesse en optimisant nos séances de fractionnés et de seuils !
Cette émission vous est proposée en partenariat avec adidas France, dans le respect de la ligne éditoriale définie par l&amp;rsquo;équipe de &amp;ldquo;Dans La Tête D&amp;rsquo;un Coureur&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Le sport, nouvel outil politique et social ? - i-Run Café #05 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080225/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080225/</guid><description>Podcast Description En 2020 beaucoup d&amp;rsquo;athlètes professionnels se sont engagés pour défendre des causes politiques et sociales. En réaction à ces prises de positions, Sebastian Coe, président de la World Athletics, s&amp;rsquo;est dit favorable au droit des athlètes de protester de manière « respectueuse » lors des prochains JO de Tokyo en dépit de la règle de neutralité. Néanmoins, certains spécialistes mettent en garde sur les prises de positions des sportifs notamment face au risque de mauvaise interprétation, ce qui pourrait créer des divisions.</description></item><item><title>Oxygène &amp; Running : Comment optimiser son système respiratoire ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080226/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080226/</guid><description>Podcast Description La respiration joue un rôle essentiel dans la pratique du running. A l’entrainement, un coureur peut consommer jusqu&amp;rsquo;à 20 fois plus d&amp;rsquo;oxygène qu&amp;rsquo;au repos. Véritable catalyseur d’énergie, l’oxygène facilite l’utilisation des sucres et des graisses par nos muscles.
Alors quel est précisément le rôle de l&amp;rsquo;oxygène ? Est-il possible d&amp;rsquo;améliorer efficacement sa respiration pour être plus performant ? Et comment augmenter nos capacités métaboliques pour permettre à nos muscles de mieux capter l’oxygène de notre sang ?</description></item><item><title>Maeva Danois - "Certaines leçons ne s'apprennent qu'avec les chutes" / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080227/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080227/</guid><description>Podcast Description Maeva Danois est une athlète de haut niveau qui détient un titre de championne de France obtenu en 2017. Mais la carrière d’une athlète est souvent parsemée d’embûches et d’obstacles à franchir. A la suite d’une blessure grave, elle a dû mettre sur pause sa carrière alors qu’elle était à son plus haut niveau. Entre sentiment d’injustice, remise en question et acceptation. elle a su tirer des leçons de chacune de ces épreuves pour se renforcer et définir de nouveaux objectifs.</description></item><item><title>Entrainement &amp; Naturopathie : Quelles stratégies sportives pour 2021 ? | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080228/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080228/</guid><description>Podcast Description Pour cette nouvelle année 2021, Fred &amp;amp; Guillaume invitent la naturopathe Coralie Beguin afin de comprendre les principes et les bienfaits de cette discipline qui ne fait pas toujours l&amp;rsquo;unanimité. Ensemble, ils échangeront sur les meilleures stratégies sportives à adopter pour cette année 2021 qui risque d&amp;rsquo;être encore atypique.
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur Facebook, Instagram et TikTok &amp;gt; @danslateteduncoureur
Transcription</description></item><item><title>FAQ #4 : Soyons optimistes pour 2021! | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080229/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080229/</guid><description>Podcast Description //
Transcription</description></item><item><title>Enquête sur l'industrie du Running : Obsolescence programmée &amp; inflation des prix - i-Run Café #04 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080230/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080230/</guid><description>Podcast Description Avec 13,5 millions de coureurs en France et un marché économique évalué à 850 millions d’euros, le running est au centre d’une industrie économique hautement stratégique. Mais le coureur ne serait-il pas devenu au fil des années un consommateur très lucratif pour l&amp;rsquo;industrie de la course à pied ? Des équipements de plus en plus chers et réputés pour être de moins en moins durables, des soupçons d’obsolescence programmée sur l&amp;rsquo;électronique ou encore les tarifs des dossards aux compétitions qui explosent au fil des ans.</description></item><item><title>Justine Hutteau - "Se libérer des croyances limitantes pour surperformer" / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080231/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080231/</guid><description>Podcast Description Justine Hutteau est la co-fondatrice de Respire, une marque de soin naturel qui a connu un succès fulgurant en à peine 1 an. Son histoire entrepreneuriale est intimement liée à sa passion pour la course à pied dans laquelle elle puisse son énergie, sa confiance en elle et l’ambition nécessaire pour se développer et abattre les croyances limitantes. Dans cet épisode, Justine nous explique comment elle est tombée sous le charme du Running, un sport qu’elle a pourtant détesté une bonne partie de sa vie !</description></item><item><title>L'entrainement croisé, le secret pour de meilleures performances ? / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080232/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080232/</guid><description>Podcast Description L&amp;rsquo;entrainement croisé est de plus en plus populaire chez les coureurs. En plus de lutter contre la monotonie des séances, il permettrait d&amp;rsquo;augmenter significativement nos performances et d&amp;rsquo;éviter les blessures. Mais qu&amp;rsquo;en est-il vraiment ? Les entrainements à vélo ou en natation peuvent-ils remplacer des séances d&amp;rsquo;endurance ? Quel sport est le plus efficace en complément du running ? Dans cet épisode, Fred &amp;amp; Guillaume lèvent le voile sur les mythes et réalités de l&amp;rsquo;entrainement croisé !</description></item><item><title>Patrick Montel, L'histoire de la voix de l’athlétisme / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080233/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080233/</guid><description>Podcast Description Patrick Montel fait partie des hommes qui ont marqué le paysage de l’athlétisme français.
Admiré par les uns et controversé par les autres, chacun a son avis sur le personnage. Une chose est sure, il ne laisse personne indifférent.
Ses émotions, son énergie et sa voix murmurent encore dans tous les esprits des passionnés de sport.
Dans cette interview, Patrick se livre sur son histoire, sa personnalité et les souvenirs qu’il garde après toute une carrière passée au bord des pistes rouges.</description></item><item><title>Confinement : Les technologies au secours de nos entrainements ? - i-Run Café #03 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080234/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 00:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080234/</guid><description>Podcast Description Une nouvelle fois, les coureurs comme tous les français doivent s&amp;rsquo;adapter aux nouvelles mesures sanitaires. Attestation, durée des sorties ou encore limitation des déplacements, les restrictions sont nombreuses. Pourtant, l&amp;rsquo;un des enseignements que nous avons tirés du premier confinement est l&amp;rsquo;intérêt des nouvelles technologies dans l&amp;rsquo;optimisation de nos entrainements.
Alors quelles stratégies doit-on mettre en place pour adapter nos séances ? Quels outils technologiques peuvent aider les coureurs ?</description></item><item><title>Booster sa motivation sportive (même en période de Covid) ! / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080235/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080235/</guid><description>Podcast Description L&amp;rsquo;absence de compétition met notre motivation à rude épreuve et nous interroge sur notre capacité à nous adapter. Face à cette incertitude, les questions sont nombreuses : Comment adapter ses entraînements ? Risque t-on de stagner ou même de régresser sans compétition ? Peut-on perdre la motivation de s&amp;rsquo;entrainer efficacement ? Dans cet épisode, Guillaume &amp;amp; Fred vous livrent toutes les clés pour renforcer votre motivation et reprendre la main sur vos émotions !</description></item><item><title>Kevin Mayer, "La passion conduit toujours à l'excellence" / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080236/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080236/</guid><description>Podcast Description Kevin Mayer est reconnu pour être l’un des sportifs les plus complets de la planète. Pourtant, derrière cette image d’athlète parfait, se cache une personnalité beaucoup plus complexe à l’intelligence vive. Perfectionniste, presque obsédé par la maîtrise, il est capable de remettre en question toutes ses connaissances jusqu’à l’épuisement. Dans cette conversation, nous avons aussi découvert la curiosité de Kevin qui s’intéresse à tous les domaines de la performance, allant de la nutrition à la préparation physique en passant par l’histoire de l’homme et son évolution à travers les siècles.</description></item><item><title>Course à pied &amp; écologie : Quel réel impact du Running sur la planète ?- i-Run Café #02 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080237/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080237/</guid><description>Podcast Description Avec près de 13 millions de pratiquants en France, le running peut jouer un rôle majeur dans la lutte contre le réchauffement climatique. Mais comment rendre sa pratique sportive plus éco-responsable?
Entre les équipements, les déplacements et les compétitions, l&amp;rsquo;empreinte carbone d’un coureur peut vite s&amp;rsquo;alourdir&amp;hellip; La tendance semble s&amp;rsquo;inverser mais peut-on en faire davantage en changeant nos habitudes ? Doit-on privilégier les équipements plus écologiques ? De la nutrition biologique et Made in France ?</description></item><item><title>#46 Podologie du coureur: Ce que vos pieds disent de vous! @ASICS Running Lab Tour | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080238/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080238/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode enregistré depuis le ASICS Running Lab Tour, nous sommes partis à la rencontre d’Yves Lescure, l’un des meilleurs spécialistes Français en matière de podologie du coureur à pied. Bien loin des dogmes et des certitudes, c&amp;rsquo;est le bon sens du terrain d&amp;rsquo;Yves qui va nous permettre de comprendre ce que nos pieds disent de nous !
Cette émission vous est proposée en partenariat avec ASICS, dans le respect de la ligne éditoriale définie par l&amp;rsquo;équipe de &amp;ldquo;Dans La Tête D&amp;rsquo;un Coureur&amp;rdquo;.</description></item><item><title>#45 Les facteurs clés de la performance en course à pied (PARTIE 2) / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080239/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080239/</guid><description>Podcast Description Dans la 2e partie de ce dossier spécial consacré aux facteurs clés de la performance, Fred &amp;amp; Guillaume s&amp;rsquo;intéressent à l’atteinte du plein potentiel. Facteurs environnementaux, biomécaniques, psychologiques, génétiques, sociaux, la performance sportive est le fruit d’une combinaison multifactorielle que chaque athlète peut réunir pour se surpasser !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.danslateteduncoureur.fr et sur facebook, instagram et TikTok &amp;gt; @danslateteduncoureur
Transcription</description></item><item><title>COVID-19 &amp; Running, à quoi s’attendre pour cette rentrée ? - Irun Café #01 | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080240/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080240/</guid><description>Podcast Description Dans cette nouvelle émission, nous allons débattre des conséquences de la COVID-19 sur la saison 2020/2021 de course à pied. Puis dans la rubrique actualité, nous allons revenir sur la tentative de record de Pau Capell à l&amp;rsquo;UTMB, la saison sur piste qui commence fort, le marathon de Londres et les championnats du monde de triathlon !
En plateau, nous retrouverons : Maëva Danois, athlète de haut niveau spécialiste du 3000m steeple et de cross, Jean-Philippe Allaire, organisateur des 20Km de Paris et bien sur Guillaume &amp;amp; Fred pour des échanges passionnants sur les coulisses de votre sport préféré!</description></item><item><title>#44 Les facteurs clés de la performance en course à pied (PARTIE 1) / DLTDC Original | Dans la Tête d'un Coureur</title><link>https://swiest.com/fr/7894080241/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7894080241/</guid><description>Podcast Description Quels sont les facteurs clés de la performance qui permettent à un athlète d&amp;rsquo;exploiter au maximum son potentiel en course à pied ? Pour ce premier épisode de la saison 3, Fred &amp;amp; Guillaume consacrent un dossier spécial sur l’atteinte du plein potentiel. Facteurs environnementaux, biomécaniques, psychologiques, génétiques, sociaux, la performance sportive est le fruit d’une combinaison multifactorielle que chaque athlète peut réunir pour se surpasser !
Retrouvez-nous sur notre site internet www.</description></item></channel></rss>