<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FREE HUGS - Mit Riccardo &amp; Anke on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/free-hugs-mit-riccardo-anke/</link><description>Recent content in FREE HUGS - Mit Riccardo &amp; Anke on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/free-hugs-mit-riccardo-anke/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mit Notizblock bei Madonna | FREE HUGS - Mit Riccardo &amp; Anke</title><link>https://swiest.com/de/9173870007/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9173870007/</guid><description>Podcast Beschreibung Huch, wer ist denn Riccardos crazy hot female friend? Und warum ist Anke von Schneeballschlachten mit Heino traumatisiert? Es geht in der neuen Folge “FREE HUGS” um Bälle, Mundhygiene, Inspirationen und ungelöste Mysterien. Erfahrt außerdem, was Knutschszenen beim Film und wandernde Kaugummis gemeinsam haben, wem Madonna ins Gesicht gespuckt hat und warum Riccardo seine natürliche Haarstruktur verheimlicht.
Du hast eine Geschichte, die du mit Anke und Riccardo teilen möchtest?</description></item><item><title>Flotter Dreier - mit Kurt Krömer | FREE HUGS - Mit Riccardo &amp; Anke</title><link>https://swiest.com/de/9173870001/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9173870001/</guid><description>Podcast Beschreibung Anke und Riccardo machen die Arme ganz weit auf: Es ist die Zeit des festlichen Gefühls. Darüber freut sich auch Kurt Krömer, der in dieser Folge FREE HUGS zu Gast ist. Zusammen debattieren sie, ob lit wirklich das neue flott ist. Sie sprechen über‘s touren und den damit verbundenen Druck. Und es gibt exklusive Einblicke hinter die Kulissen vom “LOL: Last One Laughing XMAS Special“.
Du hast eine Geschichte, die du mit Anke und Riccardo teilen möchtest?</description></item><item><title>Am Ende gewinnt die Liebe | FREE HUGS - Mit Riccardo &amp; Anke</title><link>https://swiest.com/de/9173870002/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9173870002/</guid><description>Podcast Beschreibung Von Amsterdam bis nach New York: Anke und Riccardo umarmen weltweit! Und nicht nur das - es gibt in dieser Folge “FREE HUGS” auch große Verlobungs-News, ein Missgeschick im Auto, tolle Geschenktipps für Weihnachten und die finale Entscheidung für den Community-Namen. Welcher ist es wohl geworden?
Du hast eine Geschichte, die du mit Anke und Riccardo teilen möchtest? Dann schicke uns gerne eine Email an: freehugs@wondery.com
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.</description></item><item><title>Das Cringe-Buch | FREE HUGS - Mit Riccardo &amp; Anke</title><link>https://swiest.com/de/9173870003/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9173870003/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Folge “FREE HUGS” bringt euch die geheimen Gedanken von Anke Engelke und Riccardo Simonetti näher: An was denken sie, wenn sie einschlafen? Wer war der mysteriöse Kollege, in den Anke heimlich verliebt war? Wer sind eigentlich Stefanie Scheide und Nico? Und was ist ein Cringe-Buch?
Du hast eine Geschichte, die du mit Anke und Riccardo teilen möchtest? Dann schicke uns gerne eine Email an: freehugs@wondery.com
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.</description></item><item><title>So viele Rüssel! | FREE HUGS - Mit Riccardo &amp; Anke</title><link>https://swiest.com/de/9173870004/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9173870004/</guid><description>Podcast Beschreibung Wo man hinschaut, nur Rüssel! Bei so vielen Elefanten im Raum wissen Anke und Riccardo gar nicht, worum sie sich zuerst kümmern sollen: Pamela Anderson, Heidi Klums Halloween-Party, Ankes neue Serie oder Riccardos unzählige Red-Carpet Momente. Und dann ist da noch die wichtigste Frage der Woche: Wie soll die Community heißen?&amp;nbsp;
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/freehugs +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Erste Umarmungen | FREE HUGS - Mit Riccardo &amp; Anke</title><link>https://swiest.com/de/9173870005/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9173870005/</guid><description>Podcast Beschreibung Na? Wer möchte gerne eine Umarmung für die Seele? Seid ihr bereit? Dann zack, rein in die nigelnagelneue Folge von "Free Hugs" mit Anke und Riccardo. Es geht direkt los mit Riccardos fast unwirklicher Begegnung mit der Pop-Ikone Cher (ja, DIE Cher!) und Anke zieht Homer als flirty Marge die Hosen aus. Erfahrt, wie man mit einem wilden "Wahrheit oder Pflicht" ein langweiliges Dinner retten kann, wie die beiden mit dem Gefühl der Einsamkeit umgehen und wie viele Töne Riccardo beim Einsingen des Jingles getroffen hat.</description></item><item><title>Trailer: Free Hugs | FREE HUGS - Mit Riccardo &amp; Anke</title><link>https://swiest.com/de/9173870006/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9173870006/</guid><description>Podcast Beschreibung FREE HUGS - eine Umarmung für die Seele. Der neue Podcast mit Anke Engelke und Riccardo Simonetti. Jeden Freitag überall, wo es Podcasts gibt.
Anke Engelke und Riccardo Simonetti öffnen ihre Arme und nehmen dich mit in eine kleine Auszeit.&amp;nbsp;Sie tauschen sich über Showzirkus und Alltag aus, teilen Anekdoten und Erlebnisse, und sprechen über berührende Momente aus ihren Welten.
Free Hugs – die wöchentliche Umarmung für die Seele. Manchmal ein bisschen fester, manchmal ganz zart.</description></item></channel></rss>