<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Weird Crimes on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/weird-crimes/</link><description>Recent content in Weird Crimes on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/weird-crimes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#57 Die Reptiloiden-Verschwörung | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420001/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420001/</guid><description>Podcast Beschreibung +++ Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Suizid. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört. +++
Was haben Madonna, Taylor Swift und die Kardashians gemeinsam? Wenn man Sherry Shriner glaubt, stecken sie alle mit Satan unter einer Decke. Denn sie gehören einer prominenten Echsen-Elite an, die auf dem Vormarsch ist, die Weltherrschaft an sich zu reißen und die Menschheit auszurotten. Wie Millionen anderer Menschen glaubt auch Kelly Pingilley an die Reptiloiden-Verschwörungsideologie und wird Teil der Anhängerschaft von Sherry Shriner.</description></item><item><title>#56 – Der Amazonas-Alptraum | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420002/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420002/</guid><description>Podcast Beschreibung Yossis größter Traum ist ein Trip in den Amazonas. Im November 1981 ist es endlich soweit und das Abenteuer seines Lebens beginnt in Bolivien, wo der 22-Jährige in La Paz die Reisenden Kevin Gale, Marcus Stamm und Karl Ruprechter kennenlernt. Letzterer ist Geologe und wie es der Zufall will, plant er gerade eine Expedition in ein noch unerforschtes Amazonasgebiet. Yossi kann sein Glück kaum fassen, denn Kevin, Marcus und er dürfen ihn begleiten.</description></item><item><title>#55 – Das Party-Monster (LIVE in Berlin) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420003/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420003/</guid><description>Podcast Beschreibung Als Andy Warhol 1987 stirbt, fragt man sich in der New Yorker Kunst- und Partyszene: Wer könnte sein Nachfolger werden? Zu dem Zeitpunkt tritt der junge Partyveranstalter Michael Alig gerade auf den Plan. Die Queers, die Freaks, die Ausgestoßenen, die Feierwütigen, sie alle sammeln sich um Michael wie die Motten ums Licht. Die Gruppe bekommt bald einen Namen: Club Kids. Und die Partys, die werden immer wilder. Irgendwann vielleicht etwas zu wild.</description></item><item><title>#54 – Die vermisste Millionärin | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420004/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420004/</guid><description>Podcast Beschreibung Melissa Caddick ist jemand, dem man sein Geld gern anvertraut. Die australische Finanzberaterin verschafft ihren Kundinnen und Kunden Gewinne um die 25% und gilt auch sonst als überaus erfolgreich in der Branche. Auch Freunden und Familie greift sie gern unter die Arme. Und ihr selbst geht es finanziell natürlich auch sehr, sehr gut. Doch eines Tages ist Melissa verschwunden. Auf den Überwachungskameras rund um ihr Haus: keine Spur von ihr.</description></item><item><title>#53 – Der Lobster Boy | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420005/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420005/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Ein Mann, der über 2,50 Meter groß ist, das “Schafkopfsmädchen”, der “Robbenjunge” oder der Mann mit zwei Gesichtern, aber auch Frank, der Mann mit den drei Beinen – sie alle sind im letzten Jahrhunderts teil von sogenannten “Freak Shows”. Und sie alle lassen sich nach und nach in Gibsonton nieder, einem ehemals 500-Seelen-Ort, der ihr Safe Space wird – und bald USA-weit berühmt.</description></item><item><title>#52 – Die seltsame Schwester (LIVE in Hannover) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420006/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420006/</guid><description>Podcast Beschreibung Teri und Robbi sind zwar eineiige Zwillingsschwestern, haben sonst aber nicht viel gemein. Die eine, Robbie, wohnt mit ihrem Ehemann ein gottesfürchtiges Leben im idyllischen Alabama. Die andere, Terri, ein eher draufgängerisches in Dallas. Beide telefonieren selten und sehen sich eigentlich nie. Doch als Robbi schwer krank wird und medizinische Hilfe braucht, ist Teri für sie da und nimmt sie bei sich in Texas auf. Aber dort verschlimmert sich ihr Gesundheitszustand rapide.</description></item><item><title>#51 – Der Todeskampf im Cockpit | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420007/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420007/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Auburn Calloway ist ein ehemaliger Navy-Pilot, einer der besten der USA, überhäuft mit Medaillen. Auch Pilot David Sanders ist extrem erfahren, genauso wie Co-Pilot Jim Tucker und Flugzeugingenieur Andy Peterson. Sie alle arbeiten zum Zeitpunkt dieser Geschichte für FedEx und obwohl das eigentlich nicht so geplant war, sitzen sie am 7. April 1994 alle zusammen in derselben Maschine von Memphis nach Kalifornien.</description></item><item><title>#50 – Die betrunkene Bestie | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420008/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420008/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Vorab, zur Beruhigung: Das hier ist kein Cold Case. Aber es gilt, einen Mordfall zu lösen, der eigentlich keinen Sinn ergibt. Der fast nicht gelöst worden wäre. Der so viele Fragen aufwirft: Kann es sein, dass ein Ehemann seine alles geliebte Frau nach über 40 Jahren Ehe einfach brutal umbringt? Steckt nicht hinter jedem perfekten Bild auch ein dunkles Geheimnis?</description></item><item><title>#49 – Die gottlose Goddess | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420009/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420009/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
In Yuerbabuena, einem verarmten Bergdorf im Norden Mexikos, leben gerade einmal 50 Menschen, kaum jemand verirrt sich je hierhin. Bis zum Sommer 1962, als plötzlich zwei Männer in langen Gewändern und auffälligem Schmuck auftauchen und verkünden: Das Dorf sei von den Göttern auserwählt, in den Besitz von altem Inka-Gold zu kommen. Dafür müssten sich die Menschen nur mit absoluter Hingabe unterwerfen.</description></item><item><title>#48 – Die verschwundenen fünf Freunde | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420010/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420010/</guid><description>Podcast Beschreibung In Yuba City sind schon viele merkwürdige Dinge passiert, aber ein Ereignis aus dem Jahr 1978 übertrifft alles. Es geht um Jackie, William, Jack, Theodore, Gary – “The Boys”, wie sie in der Nachbarschaft genannt werden. Die fünf haben sich in einer Basketball-Gruppe für Menschen mit geistigen Behinderungen und psychischen Erkrankungen kennengelernt und sind seitdem unzertrennlich. An einem kalten Februartag fahren sie zusammen zu einem Basketballspiel. Das Letzte, was man über die fünf weiß: Ihr Wagen biegt nachts in eine Straße ab, die sie in ein riesiges, verschneites in jeder Hinsicht unheimliches Waldgebiet führt.</description></item><item><title>#47 – Der dubiose Doktor (LIVE in Hamburg) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420011/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420011/</guid><description>Podcast Beschreibung Kirat ist Anfang 30, Radiomoderatorin in London, lebensfroh, sozial und hat es mit einer ernsten Beziehung nicht besonders eilig. Bis Bobby in ihr Leben tritt, ein gutaussehender Arzt und ebenfalls Teil der indischen Sikh-Community. Das heißt: Er tritt nicht wirklich in ihr Leben, die beiden schreiben sich online. Aber schnell entwickelt sich eine Freundschaft mit Fragezeichen – denn Bobby ist verheiratet und erwartet ein Baby. Als er sich irgendwann scheiden lässt, ist Kirat – online – an seiner Seite.</description></item><item><title>#46 – Die Popstar-Pastorin (LIVE in München) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420012/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420012/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Favela, in der Flordelis dos Santos de Souza aufwächst, nennt sich Jacarezinho, “Aligator”, und genauso gefährlich ist es dort auch. Aber gegen die Gewalt hat Flordelis eine Waffe: ihren Glauben an Gott. Sie zieht durch die Viertel, bekehrt die Gewalttätigen, betet für die Armen und bringt Menschen mit ihrem Gesang zum Weinen. Flordelis will die Welt zu einem besseren Ort machen. Und damit ist sie schließlich so erfolgreich, dass sie im ganzen Land als “Mutter der Nation” gefeiert und gebliebt wird.</description></item><item><title>#45 – Die bösartigen Bodybuilder (LIVE in Düsseldorf) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420013/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420013/</guid><description>Podcast Beschreibung Welcome to Miami! Wir befinden uns in den 90er-Jahren, mit dem ganzen Miami-90er-Jahre-Programm: Geld, gestählte Körper und natürlich Crime. Im Sun Gym treffen sich zwielichtige Typen, um zu pumpen und vielleicht das ein oder andere krumme Ding zu drehen. Und wie so oft führt ein gekränktes Männerego irgendwann dazu, dass die Situation eskaliert: Eine spektakuläre Entführung wird geplant. Wie es dazu kommt? Muss Visa Vie erzählen. Es sind jedenfalls nicht die hellsten Kerzen auf der Torte, die für diese Mission zusammenkommen.</description></item><item><title>#44 – Der fatale FKK-Club (LIVE in Frankfurt am Main) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420014/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420014/</guid><description>Podcast Beschreibung In einer Zeit, als die Röcke noch über die Knie reichen und die Hemden bis oben hin zugeknöpft sind, da führen Sheila und Maxwell Garvie ein eher unkonventionelles Eheleben. Die Experimentierfreude im Bett und auch an anderen Orten ist groß, die Autos und Sportflugzeuge sind schnell und schließlich entdecken die beiden die Welt der Nudisten und Swinger für sich. Als das alles nicht mehr kickt, kommen ein paar besondere Spielgefährtinnen dazu: Brian und seine Schwester Trudy.</description></item><item><title>#43 – Der Kokain-Sturm | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420015/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420015/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf der Azoreninsel São Miguel war eigentlich noch nie viel los. Man könnte sagen, hier regieren Langeweile und der Fischfang. Doch im Juni 2001 schwimmen nicht nur Fische vor der Küste der Insel, sondern auch große, weiße Pakete. Viele davon. Insgesamt drei Tonnen Kokain von der reinsten Sorte überfluten plötzlich den Strand. Und ein Drogenkurier hat jetzt ein großes Problem. Wirklich kurios wird es aber erst, als die unbedarften Bewohner:innen die Pakete entdecken und, nun ja, kreative Verwendung dafür finden.</description></item><item><title>#42 – Der liebenswerte Leichenbestatter (LIVE in Stuttgart) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420016/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420016/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie nett kann ein Mensch eigentlich sein? Bernie Tiede hilft in seiner Nachbarschaft im texanischen Carthage, wo er nur kann: Er tapeziert für alleinstehende Frauen, kocht für Kranke, näht Vorhänge für die Kirche, unterstützt bei der Steuererklärung. Auch in seinem Job als Leichenbestatter lebt er seine gute Ader und seine Talente voll aus. Niemand hält so ergreifende Grabreden, singt so engelsgleich, balsamiert die Leichen so schön ein. Kurz: Alle lieben Bernie – und Seniorinnen ganz besonders.</description></item><item><title>#41 – Der Menschenfresser | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420017/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420017/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge enthält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Sagen wir’s, wie es ist. Diese Folge heißt “Der Menschenfresser” und genau darum geht es auch. Empfindliche Mägen sollten also die nächsten anderthalb Stunden nichts zu sich nehmen. Dafür lernt ihr, warum junge Jogger besser schmecken als Frauen oder Senior:innen, wie sich Empanadas alternativ zubereiten lassen und dass man von Füßen Sodbrennen bekommt.</description></item><item><title>#40 – Die Stripperin und die Bomben-Brüder | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420018/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420018/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit Mitte 30 hat die ehemalige Stripperin Rebecca Williams schon so einiges in ihrem Leben gesehen und geschuftet. Eine Leidenschaft hat sie dabei seit ihrer Kindheit nie aus den Augen verloren: als Hobbydetektivin Kriminalfälle zu lösen. Und so kann sie es kaum glauben, als eines Tages tatsächlich ein paar Beamte vor ihrer Tür stehen. Sie kommen vom ATF, dem Amt für Alkohol, Tabak, Schusswaffen und Sprengstoffe. Und sie haben einen Auftrag für Rebecca.</description></item><item><title>#39 – Die Rentner-Räuberbande | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420019/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420019/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Londoner Viertel Hatton Garden gilt als Zentrum für Gold und Diamanten, mit hunderten Schmuckunternehmen, Juweliergeschäften – und einem Tresorraum, der als unknackbar gilt: Seit 1949 hat kein Einbrecher dieses Meisterwerk der Sicherheitsarchitektur betreten. Bis zum Jahr 2015. Wie stellt man sich nun das Team vor, das den größten und spektakulärsten Einbruch in der Geschichte des Landes wagt? Fingerfertig, akrobatisch, stark, genial? “Ocean’s 11” reloaded? Fast. Die Diebe in unserem Fall sind eher vom Schlag rostig-aber-rüstig.</description></item><item><title>#38 – Das gefährlichste Mädchen Chicagos und der Rapper | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420020/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420020/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge enthält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Die Southside von Chicago ist der tödlichste Ort der USA. Hier wächst Gakirah Barnes auf, mitten in der Schusslinie verfeindeter Gangs. Gakirah ist klug und hat Träume, aber die Straße lässt ihr kaum eine andere Wahl: Fressen oder gefressen werden. Als sie miterleben muss, wie ihre engsten Freunde und Familie dem Straßenkrieg zum Opfer fallen, beschließt Gakirah: Sie will lieber fressen.</description></item><item><title>#37 – Der apokalyptische Akupunkteur | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420021/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420021/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge enthält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Früh übt sich, wer ein Meister werden will. Und das will der junge Japaner, um den es in dieser Geschichte geht. Trotz Armut und einer Seh-Behinderung fühlt er sich zu Höherem berufen. Er will Schulsprecher werden, und dann: Premierminister von Japan. Aber es kommt alles ganz anders. Zuerst weist die Realität ihm einen unteren Platz in der japanischen Gesellschaft zu: eine Akupunkteur-Ausbildung.</description></item><item><title>#36 – Das tödliche Liebesviereck | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420022/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420022/</guid><description>Podcast Beschreibung Oft ist es in einer Beziehung ja so: Einer liebt mehr. Und manchmal auch so sehr, dass die Person vor Liebe blind wird. Und wo man nicht mehr klar sieht, da übernimmt die Fantasie. Manchmal auch der Wahnsinn. Also, ihr seid vorbereitet auf das, was jetzt kommt: Sheila Davalloo liebt ihren Kollegen und ihre Affäre Nelson, und zwar sehr. Nelson wiederum liebt seine Verlobte Anna Lisa. Und Paul liebt seine Ehefrau… Sheila.</description></item><item><title>#35 – Die Aussteigerhölle von Galapagos (LIVE in München) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420023/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420023/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Jahr 1929 leben auf der Galapagos-Insel Floreana uralte Riesenschildkröten, Meerechsen, Flamingos und Blaufußtölpel ein friedliches Leben – während tausende Kilometer entfernt Dore Strauch und Friedrich Ritter beschließen, aus Berlin genau auf diese unbewohnte Insel auszuwandern. Vegetarisch, nackt und ohne Zähne wollen sie hier leben. Und vor allem ohne andere Menschen. Dumm nur, dass Friedrich Ritter einen großen Drang nach Aufmerksamkeit hat und die Welt über Zeitungsberichte an seinem Aussteigerleben teilhaben lässt.</description></item><item><title>#34 – Der Bling Ring | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420024/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420024/</guid><description>Podcast Beschreibung Beverly Hills, Calabasas, die Hotspots der Reichen und Schönen: Justin Bieber, Miley Cyrus, Drake, Selena Gomez, Jennifer Lopez, Britney Spears, die Kardashians – you name it. Man fühlt sich unter seinesgleichen, in Sicherheit. Manch ein Star macht sich noch nicht mal die Mühe, die Tür abzuschließen, denn: Was soll schon passieren? Zumindest denkt man so Anfang der Nullerjahre, als noch niemand von dem Bling Ring gehört hat. RealityTV geht gerade durch die Decke, Paris Hilton lässt die Welt an ihrem Leben teilhaben.</description></item><item><title>#33 – Der Uber-Killer | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420025/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420025/</guid><description>Podcast Beschreibung Manche Momente sind Glücksmomente, einfach weil einem etwas Schreckliches nicht passiert ist, weil man gerade mit dem Schrecken davongekommen ist. Und manchmal ist man eben zur falschen Zeit am falschen Ort. Am 20. Februar 2016 in der beschaulichen US-Kleinstadt Kalamazoo gibt es viele Menschen, die Glück haben, andere haben unfassbares Pech. Alle von ihnen treffen auf einen Mann, der bisher ein Leben als unauffälliger Familienvater führte: Jason Dalton, frischgebackener Uber-Fahrer, der sich an jenem Februar-Tag in einer 8-Stunden-Schicht einen neuen Namen macht.</description></item><item><title>#32 – Der Kanumann und seine Witwe (LIVE in Berlin) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420026/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420026/</guid><description>Podcast Beschreibung John und Anne sind quasi schon immer ein Paar und machen, was Paare oft so machen: heiraten, Kinder kriegen (Marc und Anthony), arbeiten gehen. John als Lehrer, Anne als Arzthelferin. Da gibt es allerdings noch dieses Versprechen, das John seiner Frau gemacht hat: Er will Millionär werden. Das Problem – genau: Er ist Lehrer. John sattelt also um. Er versucht es an der Börse, mit der Züchtung afrikanischer Schnecken, und investiert in Gartenzwerge.</description></item><item><title>#31 – Die Blutrache der Banditenkönigin | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420027/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420027/</guid><description>Podcast Beschreibung *** Triggerwarnung ***
Diese Folge thematisiert körperliche, sexuelle und emotionale Gewalt gegen Frauen und Mädchen. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Dass das Fass manchmal übervoll ist, dass es dann einfach reicht – das sehen wir gerade an den Bildern und Videos aus dem Iran. Zu Tausenden wehren sich Frauen und Männer unter Lebensgefahr gegen ein Unrechtsregime, gegen die systematische Unterdrückung vor allem von Frauen.</description></item><item><title>#30 – Der Exorzismus in Zimmer 433 | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420028/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420028/</guid><description>Podcast Beschreibung *** Triggerwarnung ***
Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Von Dämonen besessen oder besser gesagt: von allen guten Geistern verlassen sind die Protagonist:innen in dieser Folge Weird Crimes. Dabei fing alles so hoffnungsvoll an: Die 45-jährige Doeon will mit ihren Kindern, ihren beiden Cousinen und deren Kindern einen Neuanfang wagen – in Sulzbach, in der Nähe von Frankfurt am Main.</description></item><item><title>#29 – Der falsche Fußball-Kaiser | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420029/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420029/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Kaiser, Franz Beckenbauer, war in den 1970er-Jahren nicht nur in Deutschland Legende, sondern auch in Brasilien. Dort beansprucht ein junger Fußballspieler, Carlos Henrique Raposo, eben jenen Spitznamen bald auch für sich: Carlos Kaiser. Seine Startbedingungen waren mies – ärmste Verhältnisse, Eltern gestorben, &amp;hellip; aber er arbeitet sich hoch, von Verein zu Verein. Und der Hype um Kaiser wächst. Bald rufen die Fans frenetisch seinen Namen von den Tribünen.</description></item><item><title>#28 – Der Seniorenkrieg im Outback | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420030/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420030/</guid><description>Podcast Beschreibung Mitten in der australischen Wüste findet sich der kleine Ort Larrimah. Zahl der Einwohnenden: 11. Durchschnittsalter: 76 Jahre. Größte Attraktion: der legendäre Pink Panther Pub mit seinem hauseigenen Zoo. Größte Zoo-Attraktion: das 350-kg-schwere Krokodil Sneaky Sam. Da gäbe es aber auch noch das Teahouse, in dem Fran Hodgett frischgebackene Kamel-, Krokodil- und Büffel-Kuchen serviert und Lonely-Planet-Touris sich von der Wirtin beschimpfen lassen können. Also alles einigermaßen skurril, hier in Larrimah.</description></item><item><title>#27 – Die schrecklichen Yoga-Zwillinge (LIVE in Köln) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420031/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420031/</guid><description>Podcast Beschreibung Power your body – power your soul! So lautet das Motto des “Twin Power Yoga Studio” von Ann und Alison Dadow. Die beiden eineiigen Zwillinge empfangen hier die High Society von West Palm Beach. Und das Business läuft: Ann und Alison teilen sich ein Luxusapartment, zwei weiße Porsches, hängen auf Cocktailpartys ab und sind sowas wie lokale Berühmtheiten, kurz vor dem Durchbruch als Reality-TV-Stars. Man ahnt: Die beiden leben jenseits jener Besonnenheit und inneren Mitte, die man auf der Yogamatte eigentlich finden sollte.</description></item><item><title>#26 – Der fremde Freund vom Sirius-Stern | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420032/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420032/</guid><description>Podcast Beschreibung Die junge Heidrun führt ein bescheidenes, zurückgezogenes Leben, als sie Fred Detlev trifft, einen Heilpraktiker mit einem Doktor in Psychologie und einer ausgeprägten spirituellen Ader. Heidrun ist fasziniert, hängt an Freds Lippen. Gemeinsam versinken sie in stundenlangen Gesprächen über Esoterik und Mythologie, blicken sehnsüchtig gen Sternenhimmel – auch an jenem Abend, an dem Fred offenbart: Er ist gar kein Mensch, er kommt vom Stern Sirius. Und das Beste: Auch Heidrun hat das Potenzial, Sirianerin zu werden.</description></item><item><title>#25 – Die Blutnacht vom Bodomsee (Camping-Spezial) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420033/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420033/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Weird Crimes ist zurück! In der Sommerpause haben wir nicht nur unsere süßen Füße hochgelegt und auf unseren ersten Podcast-Geburtstag angestoßen – wir waren auch im wahrsten True-Crime-Sinne unterwegs: Ines und Visa Vie haben sich in die brandenburgische Wildnis zum Campen gewagt. Dorthin, wo Fuchs und Zeltmörder sich Gute Nacht sagen, wo tagsüber die Welt in Ordnung ist und nachts alles passieren kann.</description></item><item><title>#24 – Die Rache der Nazi-Tochter | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420034/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420034/</guid><description>Podcast Beschreibung Die kleine Monika Ertl hat nichts als Bewunderung für ihren Vater Hans übrig. Der ist Bergsteiger und einer der bekanntesten Kameramänner und Dokumentarfilmer seiner Zeit – der Zeit des Nationalsozialismus. Und auch, als die Familie nach dem Krieg Deutschland verlässt und nach Bolivien auswandert, gehen die Abenteuer weiter. Hans Ertl und seine Lieblingstochter streifen jetzt gemeinsam durch Urwälder, angeln Piranhas und filmen alte Inka-Städte. Bis Monika irgendwann älter wird – und beginnt, sich zu emanzipieren.</description></item><item><title>#23 – Die große, heiße Blondine und der Scharfschütze | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420035/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420035/</guid><description>Podcast Beschreibung Irgendwann Anfang dieses Jahrtausends, als Facebook noch in den Kinderschuhen steckt, treffen sich Tommy, aka. Marinesniper1000, und Jessi aka. Talhotblond auf einer Plattform namens Pogo.com und beginnen zu chatten. Es knistert, genauer gesagt wird es sehr schnell sehr heiß! Und wer jetzt denkt, es geht hier nur um “Ficki Ficki” (um Ines zu zitieren) – weit gefehlt: Liebesschwüre werden ausgetauscht, Heiratspläne geschmiedet! Wohl bemerkt, das junge Paar hat sich noch nie gesehen.</description></item><item><title>#22 – Der Pornokönig | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420036/</link><pubDate>Thu, 26 May 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420036/</guid><description>Podcast Beschreibung Michael Thevis will eigentlich Priester werden. Diese Karriere ist ihm nach einem Ladendiebstahl mit 10 Jahren allerdings schnell verbaut, und so geht es für ihn erst mal als Zeitschriftenverkäufer weiter. Spezielle Zeitschriften, so stellt er fest, verkaufen sich am besten. Und weil Michael Thevis zwar mittellos, aber nicht doof ist, denkt er einen Schritt weiter. Und noch einen&amp;hellip; Es könnte eine Geschichte wie vom Tellerwäscher zum Millionär sein: vom Zeitungsverkäufer zum Pornokönig!</description></item><item><title>#21 – Die Filmstar-Entführung | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420037/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420037/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Schauspielerin Choi Eun Hee und der Regisseur Shin Sang Ok sind Mitte des letzten Jahrhunderts DAS Power-Paar in Südkorea: Verliebt, schön und erfolgreich beherrschen sie die Kinoleinwände des Landes, brechen alle Rekorde. Doch eines Tages verschwindet Choi – kurz darauf auch Shin: Ihr größter Fan hat die beiden Superstars entführen lassen, denn er hat noch Größeres mit ihnen vor. Das Politische wird plötzlich privat. Und das reale Leben der beiden Hauptprotagonisten dramatischer, grausamer, absurder und romantischer als alle Action-, Trash-, und Liebesfilme, die die beiden je zusammen gedreht haben.</description></item><item><title>#20 – Die Frau ohne Gesicht | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420038/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420038/</guid><description>Podcast Beschreibung Für die Ermittler ist es ein Jahrhundertfall: Eine Frau hält sie in Deutschland, Österreich, der Schweiz und Frankreich über 15 Jahre auf Trab – mit kaltblütigen Morden, mit Überfällen, mit Bagatelldelikten. Überall hinterlässt sie ihre DNA-Spuren und bleibt den Behörden doch immer einen Schritt voraus. Wer steckt hinter diesem unberechenbaren Phantom, der “Frau ohne Gesicht”?
*** Instagram ***
Folgt Weird Crimes auch auf Instagram @weirdcrimes_podcast und bleibt auf dem Laufenden!</description></item><item><title>#19 – Der Ziegenhodendoktor | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420039/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420039/</guid><description>Podcast Beschreibung Dr. John R. Brinkley hat erkannt, was die Männer in seinem Land bewegt – oder besser gesagt… nicht bewegt. Und so bringt er mit einer unorthodoxen Behandlungsmethode zusammen, was seiner Ansicht nach zusammengehört: impotente Männer und potente Ziegen. 1920 dann die große Sensation: Billy, das erste Baby, das mit der Kraft von Ziegenhoden gezeugt wurde! Dr. Brinkley wird zum Star, Männer aus der ganzen Welt pilgern zu ihm. Das Problem: Dr.</description></item><item><title>#18 – Der Fluch der Todesinsel | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420040/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420040/</guid><description>Podcast Beschreibung Alle singen im Atomschutzbunker: “Hurra, diese Welt geht unter!” Hm. Wie wär’s stattdessen mit einer einsamen Insel, tausende Kilometer von der Zivilisation entfernt? Unser Ziel: Palmyra! Ein Atoll mitten im Pazifischen Ozean. Manche behaupten, der Ort sei verflucht – Flugzeuge stürzen ab, Menschen verschwinden. Stephanie und Roy denken: erst recht eine gute Idee, dort sesshaft zu werden – Selbstversorgerstyle, Kokosnüsse, Joint im Sonnenuntergang, das ganze Programm. Mit drei Hunden, noch viel mehr Hundefutter und null Segelerfahrung stechen sie 1974 in See.</description></item><item><title>#17 – Die perfekte Psychopathin | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420041/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420041/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Du bist gut darin, deine Mitmenschen zu täuschen und zu manipulieren? Du neigst zur Selbstüberschätzung? Du lügst häufig? Du empfindest keine wirklich tiefen Gefühle? Dann solltest du am besten jetzt gleich nach Hilfe googeln und auf keinen Fall weiterhören – diese Weird-Crimes-Folge könnte viel zu inspirierend sein! Denn die Südkoreanerin Uhm setzt in Sachen Psychopathie neue Maßstäbe: Versicherungen werden betrogen, Ehemänner bis zur Blindheit geblendet, es wird geshoppt, geschauspielert, gefackelt und – ja, klar – auch gemordet.</description></item><item><title>#16 – Der Hollywood-Scam | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420042/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420042/</guid><description>Podcast Beschreibung Heather Pitchford glaubt, diese Filmproduktion sei ihr großer Durchbruch als Maskenbildnerin. Stattdessen findet sie sich in einem Film wieder, in dem sie ganz sicher nicht mitspielen wollte. Und sie ist nicht die Einzige: Hunderte (!) Kameramänner und -frauen, Regisseurinnen, Bodyguards, Choreographen, Kostümbildnerinnen, Stuntmen und Führungspersönlichkeiten – alle aus Hollywood – fallen einem unglaublichen Scam zum Opfer. Die Achse des Betrugs reicht von Hollywood nach Jakarta bis London. Wer steckt dahinter und warum?</description></item><item><title>#15 – Das UFO-Todesrätsel | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420043/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420043/</guid><description>Podcast Beschreibung Zigmund Adamski, ein Kohlearbeiter aus dem nordenglischen Tingley, verschwindet beim Einkaufen und wird unter mysteriösen Umständen tot aufgefunden. Die Menschen in der Gegend hören und sehen Ungewöhnliches. Und der erste Polizist am Tatort, Alan Godfrey, sichtet sogar Unerklärliches – vielleicht Übernatürliches. Dieser Weird-Crimes-Fall ist so weird, dass wir ernsthaft die Frage diskutieren müssen: Haben wir es mit einer Begegnung der dritten Art zu tun?
*** Instagram ***
Folgt Weird Crimes auch auf Instagram @weirdcrimes_podcast und bleibt auf dem Laufenden!</description></item><item><title>#14 – Der Pfarrer und die Braut Christi | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420044/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420044/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Das Leben im schwedischen Knutby hätte so beschaulich sein können. Aber ausgerechnet die Menschen, die für heiligen Frieden sorgen sollen, haben hier ganz andere Pläne: Eine Pastorin und ein Pfarrer – beide mit starkem Hang zu irdischen Vergnügen, Macht und Manipulation – machen aus ihrer Gemeinde nicht nur eine Sekte, sondern gleich eine Art Hotspot für Swingerfans.</description></item><item><title>#13 – Der Real-Life-Dexter | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420045/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420045/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Ein Serienkiller, der im Namen der Gerechtigkeit tötet, quasi ein blutrünstiger Robin Hood – so was mag man bei der Serie “Dexter” gesehen haben, aber im echten Leben? Nun, wir wären nicht Weird Crimes, wenn wir euch die Geschichte des berüchtigsten Mörders Brasiliens vorenthalten würden: die Geschichte von Pedro Rodrigues Filho aka. Real-Life-Dexter!</description></item><item><title>Schöne Weihnachtsfüße! | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420046/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420046/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Winterpause kommt leider früher als geplant: Visa Vie aka. Lottie Malloy liegt post Covid im Krankenhaus. Wir checken kurz am Telefon ein: Wie geht es ihr und wie geht’s mit Weird Crimes weiter? Fest steht: Am 20. Januar sind wir wieder da und ihr könnt euch im neuen Jahr auf die ein oder andere Überraschung freuen! Folgt Weird Crimes, wo ihr Podcasts hört, und abonniert uns auf Instagram @weirdcrimes_podcast, damit ihr keine Neuigkeiten verpasst.</description></item><item><title>#12 – Der Amazon-Review-Killer | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420047/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420047/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt, insbesondere gegen Frauen. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
5 von 5 Sternen – ab in den Amazon-Warenkorb damit! Was aber, wenn die kleine Schaufel bewertet wird mit dem Kommentar „fürs Auto, wenn Sie Leichen verstecken müssen und die Schaufel in voller Größe zu Hause gelassen haben”. Alles nur ein Witz? Im Fall von Todd Kohlhepp leider bizarre Wahrheit – und der Grund für seinen bezeichnenden Serienmördernamen: Amazon-Review-Killer.</description></item><item><title>#11 – Die Schwarze Witwe Gucci | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420048/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420048/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Lady Gaga Lady Gucci spielt, muss an dieser Frau ja was dran sein: Zum Kinostart von “House of Gucci” erzählt Visa Vie die Geschichte der glamourösesten, kaltblütigsten und weirdesten Gucci von allen. Die hieß ursprünglich Patrizia Reggiani, bevor sie sich den schüchternen Maurizio Gucci schnappte, das ganze Modeimperium aufmischte und in einen jahrelangen Rosenkrieg zog – der schließlich mit vier mörderischen Schüssen entschieden wird.
*** Instagram ***</description></item><item><title>#10 – Der Räuber und Gendarm | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420049/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420049/</guid><description>Podcast Beschreibung Die einen gehen in ihrer Mittagspause in die Kantine – die anderen rauben eine Bank aus. Bei André Stander können es manchmal sogar zwei Banken sein. Aber das wirklich weirde an der Geschichte: André Stander ist vor und nach seiner Mittagspause eigentlich Polizist. Diese Weird-Crime-Geschichte hat sich zugetragen in eine Zeit ohne Überwachungskameras, als man mit einer Atze-Schröder-Tarnung nicht auffiel und die Fluchtautos noch knallig und eckig waren: im Südafrika der 70er-Jahre.</description></item><item><title>#9 – Die Poltergeister (Halloween-Spezial) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420050/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420050/</guid><description>Podcast Beschreibung Guckt noch mal unters Bett, kuschelt euch in eure Kuscheldecke und ab geht die Geisterbahn: Es ist Halloween, Leute! In dieser Doppelfolge (oh ja, ZWEI Fälle!) klopft es in den Wänden, fliegen die Fernseher und sprechen die Katzen. Übernatürlich oder irdisch? Geist oder Hirngespinst? Zwei gruselige Geschichten, zwei Antworten.
*** Instagram ***
Folgt Weird Crimes auch auf Instagram @weirdcrimes_podcast und bleibt auf dem Laufenden! Hier posten wir auch die Fotos, von denen Ines und Visa im Podcast sprechen: https://www.</description></item><item><title>#8 – Der Brudermord | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420051/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420051/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf dem Flughafen in Kuala Lumpur treffen drei Menschen aufeinander, die sich noch nie zuvor gesehen haben – am Ende ist einer tot. Ein Mord unter den Augen der Weltöffentlichkeit, manch einer findet: der verrückteste des 21. Jahrhunderts! Alle Spuren führen in die höchsten politischen Kreise und in das wahrscheinlich weirdeste Land überhaupt: nach Nordkorea.
Außerdem Interessantes aus dem Leben eurer Podcast-Hosts: Auch Visa Vie wird am Flughafen von der Polizei abgeführt.</description></item><item><title>#7 – Der Blutpakt | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420052/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420052/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
“Bis dass der Tod uns scheidet” – reicht manchen einfach nicht als Liebesschwur. Kelly und Jason Cochran legen in ihrer Hochzeitsnacht noch einen drauf: einen Blutpakt. So beginnt diese Geschichte, in der man es mit der ehelichen Treue zwar nicht so genau nimmt, dafür aber umso mehr mit eben jenem wirklich blutigen Pakt&amp;hellip;</description></item><item><title>#6 – Der YOG’TZE-Fall | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420053/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420053/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
YOG’TZE? Wer sich fragt, was dieser dieser kryptische Episodentitel soll, der ist quasi schon mittendrin in unserem Fall – ein Fall für alle Hobbydetektive und -detektivinnen, ein Cold Case! Es geht um geheime Botschaften, Vorahnungen und äußerst gruselige Ereignisse im eigentlich so beschaulichen Siegerland.
*** Service-Link: Aktenzeichen XY vom 12. April 1985 https://www.</description></item><item><title>#5 – Der eiserne Mike Malloy | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420054/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420054/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt, außerdem geht es um Alkoholismus. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Jede Katze müsste sich vor diesem Mann verneigen: Denn Michael Malloy hat weitaus mehr als sieben Leben, er ist einfach nicht totzukriegen! Aber von vorne: Wer will ihn überhaupt totkriegen und warum? Um das herauszufinden, nimmt uns Visa mit ins New York der Dreißigerjahre, in eine Zeit, als Glück und Unglück zusammen Charleston tanzten, als Alkohol strengstens verboten war – und doch in Unmengen geflossen ist.</description></item><item><title>#4 – Die Kokain-Kreuzfahrten | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420055/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420055/</guid><description>Podcast Beschreibung Roger und Sue Clarke, ein Rentner-Pärchen wie aus dem Rentner-Bilderbuch, möchte eigentlich nur einen entspannten Lebensabend verbringen: kreuzfahrend, Bingo spielend, mit einem Brandy in der Hand. Es sei ihnen gegönnt! – findet Ines. Interpol offenbar nicht. Denn plötzlich steht die Polizei in der Schiffskabine der Clarks. Was ist passiert?
Diesmal wird’s bei Weird Crimes nicht nur unglaublich, sondern auch unglaublich schön: Es geht in die Karibik, also alle an Board bitte!</description></item><item><title>Was seitdem geschah – UPDATE zur Krypto-Queen (#3) | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420056/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420056/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit der letzten Episode zur Krypto-Queen ist einiges passiert. Menschen sind plötzlich aufgetaucht! Oder doch nicht? Visa und Ines arbeiten die Geschehnisse auf.
Hinweis: Wenn ihr Episode 3 zur “Krypto-Queen” noch nicht gehört habt, fangt dort an und hört anschließend dieses Update.
Service-Link: mysteriöses Video von Dr. Ruja https://www.youtube.com/watch?v=TnUWu3tWA3M
Folgt Weird Crimes auf Instagram @weirdcrimes_podcast und bleibt auf dem Laufenden! Hier könnt ihr auch eure Theorien zur Krypto-Queen mit uns teilen https://www.</description></item><item><title>#3 – Die Krypto-Queen | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420057/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420057/</guid><description>Podcast Beschreibung Hand hoch, wer Kryptowährung kapiert! Eben. Ines und Visa fühlen euch. Dafür geht es diesmal um eine Frau, die nicht nur verstanden hat, wie die Digitalwährung funktioniert, sondern auch, wie man damit richtig verdienen kann. Also wirklich: RICHTIG verdienen. Wir reden von einem der größten Finanz-Scams der Menschheitsgeschichte – der aktuell immer noch läuft! Intelligenz, Geschäftssinn, Dreistigkeit und Bling-Bling sind vielleicht noch nie eine derart explosive Mischung eingegangen. Ein weltweites Weird Crime, mit Stationen in Oxford, dem schwäbischen Schramberg, Dubai und der Bühne des Wembley.</description></item><item><title>#2 – Der Schachbrettmörder | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420058/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420058/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Diese Folge erhält Nacherzählungen von Gewalt. Passt also bitte auf euch auf, wenn ihr reinhört.
Alexander Pitschuschkin spielt nicht nur gerne Schach und schaut mit seiner Mutter russische Seifenopern – er findet auch Serienkiller richtig gut. “Inspirierend” sogar. Sein großes Vorbild: der 52-fache Mörder Andrei Tschikatilo. Mit zarten 18 Jahren wird aus der Inspiration ein Plan. Welche Rolle Wodka, die erste große Liebe und ein Marienkäfer-Buch dabei spielen, klären Visa und Ines in dieser zweiten Folge von Weird Crimes.</description></item><item><title>#1 – Der Katzenkönig | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420059/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420059/</guid><description>Podcast Beschreibung 2020 war nichts im Vergleich zum Unglücksjahr 1986! Und Verschwörungstheoretiker:innen können einpacken gegen dieses okkulte Trio aus NRW:
Michael liebt Barbara. Peter auch. Barbara liebt einen anderen. Vereint sind die Drei in ihrem Glauben an Übernatürliches – und einer großen Mission: die Welt vor dem Untergang zu retten. Einsatzort: der sauerländische Möhnesee. Endgegner: der Katzenkönig.
Klingt wahnsinnig, ist es auch. Und irgendwann wird’s dazu noch kriminell. Soap Opera trifft Fantasy trifft True Crime – der perfekte erste Fall für Weird Crimes.</description></item><item><title>Trailer | Weird Crimes</title><link>https://swiest.com/de/6340420060/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 12:35:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6340420060/</guid><description>Podcast Beschreibung WEIRD CRIMES – der True-Crime-Podcast mit Visa Vie &amp;amp; Ines Anioli
Ab dem 22. Juli überall, wo es Podcasts gibt
Transkript</description></item></channel></rss>