<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MrBeast on SWIEST - บทถอดเสียง · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</title><link>https://swiest.com/th/tags/mrbeast/</link><description>Recent content in MrBeast on SWIEST - บทถอดเสียง · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th</language><lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2023 18:57:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/th/tags/mrbeast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>เราสร้างบ่อน้ำ 100 บ่อในแอฟริกา ｜ MrBeast</title><link>https://swiest.com/th/mwkjfnywvm8/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 18:57:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/th/mwkjfnywvm8/</guid><description>วิดีโอ สรุป ﻿นี่คือบ่อน้ำบ่อแรกใน 100 บ่อ ที่เราจะสร้างในคลิปนี้
โอ้ ! น้ำ !
น้ำ !
โอ้ โอ้ แย่แล้ว ที่ทุกคนเห็นคือหมู่บ้านเล็ก ๆ ในเคนย่าได้เข้าถึง
น้ำดื่มสะอาดอย่างไม่จำกัด ในเวลาไม่ถึงหนึ่งวินาที
เสร็จไปแล้วหนึ่งบ่อ เหลืออีก 99 บ่อในแอฟริกาที่ต้องสร้าง
คุณต้องชอบคลิปนี้แน่
เมื่อรวมกันแล้ว
บ่อน้ำ 100 บ่อนี้จะทำให้
ผู้คนกว่าครึ่งล้านคน ได้มีน้ำจืดไว้ดื่มกิน
และหลังจากสร้างบ่อน้ำ เพิ่มในพื้นที่ของเคนย่า
เราบินลงใต้ไป สถาบันการศึกษาแห่งไนรีรี
และเอาเป็นว่าพวกเขา ดีใจมากที่ได้เจอเรา
สบายดีไหมครับ?
ไม่คิดเลยว่าจะเจอแบบนี้
ขอบคุณสำหรับการต้อนรับ
จิมมี่ ! จิมมี่ ! จิมมี่ !
ทำตัวไม่ถูกเลยเนี่ย
ขอบคุณมากครับนะทุกคน
หมู่บ้านนี้ต้อนรับกับ การมาถึงของพวกเรา
และ โนแลนชอบ..เอามาก ๆเลย
โนแลนเป็นคน ที่เคอะเขินที่สุด
และเห็นแบบนั้นต้องขอชมเขาเลย
และหลังจากเยี่ยม ชมรอบโรงเรียน&amp;hellip;
แขกของเรามาแล้วจ้ะ
สบายดีไหม ?
วันนี้สนุกกันหรือเปล่า ?
ยินดีที่รู้จัก
คุณครูพาไปดูแหล่งน้ำ ที่เด็กนักเรียน
อาศัยดื่มกิน ซึ่งมาจากแม่น้ำแห่งนี้
ที่ไม่ปลอดภัยแก่การดื่มกิน
นักเรียนมาเอาน้ำ จากที่นี่เหรอครับ?</description></item><item><title>หนีเลเซอร์เขาวงกตได้ เอาไปเลย $250,000 ! ｜ MrBeast</title><link>https://swiest.com/th/qjvpjxdguga/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 15:39:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/th/qjvpjxdguga/</guid><description>วิดีโอ สรุป ﻿นี่คือ ด่านเลเซอร์ที่ บ้าคลั่งที่สุดเท่าที่เคยมีมาเลย
และนี่เป็นเพียงหนึ่งใน เกมเลเซอร์
เขาวงกตที่อันตรายและ น่าหวาดเสียวที่สุดที่สร้างมาเพื่อคลิปนี้
ผู้เข้าแข่งขันคนใดใน
10 คนนี้รอดไปได้นานที่สุด คว้าเงิน 250,000 ไปเลย
ทุกคนตามผมมา
ขอต้อนรับสู่ห้องที่ 1
ล้อเล่นกันใช่ไหมเนี่ย?
โย่ว! เราจะผ่านมันไปได้ไง?
กติกาง่าย ๆ
คุณต้องไปแตะ กล่องใส่เงินตรงนั้น
แต่ ถ้าโดนเลเซอร์ คุณอดได้เงิน 250,000 ดอลลาร์
คำถามมูลค่าหนึ่งพันล้านดอลลาร์ คือ…ใครจะเริ่มก่อน?
โอ้ โอเคคนแรกไปแล้วครับ
อะไรวะเนี่ยพวก?
ผมเริ่มเครียดแล้ว ใช่ ที่บ้าที่สุดคือห้องนี้ง่ายที่สุด ในบรรดาทุกห้องที่เราสร้าง
หลังจากนี้มันจะเริ่มยากขึ้น
โอเค
เธอทำให้หมายเลข 1 ไม่เหลือพื้นที่ ให้ขยับตัวได้ตรงนั้นน่ะ
เอาละทุกคน ผมต้องไปตรงนั้น
นี่อาจดูเหมือนเกม แต่มันจริงจังมากครับ
มีเงิน 250,000 ดอลลาร์ กล่องนี้เป็นเดิมพัน
โอเค ดีๆๆๆ
เอาล่ะ
มันไปทางคุณแล้ว
โอ้ พระเจ้า
โอ้ คุณพระช่วย
เฮ้&amp;hellip;
ไม่นะ! ผมออกเหรอ?
เมื่อกี๊ผม…?
โอ้ พระเจ้า
เหลือแค่เก้าคนเท่านั้น
นั่นแหละ
คุณทำได้ คุณทำได้</description></item><item><title>กับดักที่อันตรายที่สุดในโลก! ｜ MrBeast</title><link>https://swiest.com/th/3ofj6l2tq9s/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 08:21:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/th/3ofj6l2tq9s/</guid><description>วิดีโอ สรุป ﻿ผมสร้างกับดักมรณะขนาดยักษ์&amp;hellip; ที่เป็นเพียงหนึ่งในกับดักมากมายที่เราสร้างขึ้น
และทุก ๆ กับดักที่ผู้เข้าแข่งขันรายนี้รอดไปได้ เขาจะได้รับเงินหนึ่งแสนดอลลาร์
แต่ถ้าเขาแพ้ในกับดัก เขาจะสูญเสียทุกอย่าง
กับดักแรกง่ายมาก
เขาต้องออกไปจากกรงนี้
และปีนขึ้นหลังคาให้ได้ ก่อนกำแพงจะบีบเข้ามา
แม็ค คุณพร้อมไหมครับ?
พร้อมแล้ครับ
แน่ใจนะ?
เอาเลย
นั่นหยาบคายนิดหน่อย แต่ไม่เป็นไร
ผมจะออกไปจากกรงนี้ได้ไง
แม็ค เฮ้ เอาคำใบ้ไหม?
อะไร?
หลังคา
เฮ้ แม็ค อย่าลืมว่ามีเงินหนึ่งแสนเป็นเดิมพัน
คุณพระช่วย
เขาเริ่มเข้าใกล้หนามมากขึ้นเรื่อย ๆ
ฟัดเก้าอี้ให้พังช่วยอะไรได้?
แม็ค เร็วเข้า
ผมพยายามอยู่ จิมมี่เงียบเลย
กำแพงใกล้เข้ามาแล้ว แม็ครีบเลย
แม็ค เร็วเข้า
ให้ไว!
เร็วเข้าๆๆ
เอาไปเลยหนึ่งแสนดอลลาร์!
เย้!!!!!
แต่.. เย้ ! ตอนนี้ผมวางกับดัก ที่สองไว้รอคุณ
และถ้าคุณยอมเอาเงินหนึ่งแสนวางเป็นเดิมพัน คุณอาจได้เงินสองแสน
ลองคิดดู
แต่คลิปนี้คงจบเท่านี้ ถ้าคุณไม่ตกลง
ตกลง ผมจะทำ
ลุยเลย ตอนนี้แม็คอาจฟังดูมั่นใจ
แต่ยังมีอีก 10 กับดักที่เขา ต้องผ่านไปให้ได้หากเขา
อยากกลับบ้านไปพร้อม กับเงินหนึ่งล้านดอลลาร์
แต่ก่อนอื่น…มาดูกันว่าเขาจะ คว้าเงินสองแสนได้หรือไม่
ขอต้อนรับ สู่กับดักหมายเลขสอง</description></item><item><title>Lamborghini (รถลัมโบร์กีนี) vs เครื่องบดยักษ์ ｜ MrBeast</title><link>https://swiest.com/th/vbpq1slfvtu/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:20:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/th/vbpq1slfvtu/</guid><description>วิดีโอ สรุป ﻿นี่คือเครื่องบด ใหญ่สุดในโลก
ที่กำลังจะได้ บดลัมโบร์กินี
เราจะวางบอมบ์หมู่บ้าน จำลองเท่าของจริงให้ราบ
ยิงรถถังของจริงใส่ ลัมโบร์กินีของจริง
และถล่มรานค้าด้วย โดมิโนใหญ่สุดในโลก
นี่แค่การทดลอง ลำดับแรกๆ
คลิปนี้โดนใจคุณแน่ พร้อมยัง?
พร้อมล้าว! รับรองมันส์แน่ ไปแล้ว เป็นแถบ
เร็วๆ
โอ๊ย ได้เรื่องแล้ว!
ล้มจริงด้วย!
ต้องวิ่งปะเนี่ย?
เสียงดังตึ้งอะ
โอ้ย ล้มแล้ว
นี่ล่ะกำแพงโดมิโนของจริง
โดมิโนสูงที่สุดในโลกด้วย!!
โดมิโนล้มแล้ว!
โอ้แม่เจ้า!
สุดยอดเลยอะ!
ระเนระนาดเลย! เราอยู่ใกล้มากอะ! นี่ยังไม่สุดนะครับ สำหรับคลิปนี้
ยังจะมีการจุดระเบิดครั้งมโหฬาร สุดในประวัติศาสตร์ Youtube
เล่นโรลเลอร์โคสเตอร์นอกราง กับอีกเยอะแยะ
ในการทดลองต่อไป
วันนี้มีการทดลองเพียบ
ต่อไป
จะเป็นการทำลายหมู่บ้านให้ราบ
ด้วยระเบิดครีปเปอร์ขนาดยักษ์
และเพื่อให้เห็นภาพ
ที่เห็นคือขนาด เท่าคนจริง
โห! โว้ โอเค แต่เราจะจุดระเบิด ให้แรงขึ้น 50 เท่า
สตีฟ นายรอด ครีปเปอร์ล่าสุดมาได้
แต่ว่า รอบนี้ ไม่แน่ว่าจะรอด
เราว่าสตีฟ ไม่รอดเหรอ?
ไม่มีทาง
แรงกว่าเดิม 50 เท่าแต่ แรงเป็น 200 เท่าของทีเอ็นทีนะ!</description></item><item><title>รถราคา $1 Vs. $100,000,000 ｜ MrBeast</title><link>https://swiest.com/th/krlj6nc516a/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:29:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/th/krlj6nc516a/</guid><description>วิดีโอ สรุป ﻿ข้างหลังผมคือ บรรดารถที่แพงที่สุดในโลก
นี่เรื่องจริง
รถเหล่านี้มีมูลค่ารวมกัน กว่า 250 ล้านดอลลาร์
มีคันนึงราคา สูงถึง 100 ล้านดอลลาร์
และเรากำลังจะระเบิด แล่นบนผิวน้ำ ขับตามปกติ
และกระทั่งนำรถเหล่านี้บินทะยานขึ้นฟ้า เพื่อแสดงให้คุณเห็นว่าทำไมถึงแพงหูฉี่
เริ่มด้วยรถราคา หนึ่งดอลลาร์คันนี้ นี่มันเศษเหล็กชัด ๆ
ทำไมถึงขายรถคันนี้ หนึ่งดอลลาร์ครับ?
คืออย่างนี้ครับ มันใช้การไม่ได้
ผมทุ่มเงินและเวลา กับเจ้าเศษเหล็กนี้ไม่ได้
ถ้าคุณรับเงินไป ก็จบการซื้อขาย
เห็น ๆ กันอยู่ว่า นี่เป็นขยะชิ้นหนึ่ง
แต่ถ้าคุณจ่ายค่าซ่อมสักสองหมื่นดอลลาร์ มันวิ่งได้แน่ ๆ
เอาล่ะ มาสตาร์ท เจ้ารถคันนี้กัน
ไม่คิดเลยว่าจะสตาร์ทติด
เศษเหล็กคันนี้ขับเป็นไงบ้าง?
ได้กลิ่นเหมือนควัน!
นี่มันบ้าไปแล้ว
รถราคาหนึ่งดอลลาร์!
รถราคาหนึ่งดอลลาร์!
รถราคาหนึ่งดอลลาร์! รถราคาหนึ่งดอลลาร์! รถราคาหนึ่งดอลลาร์!
เอาล่ะ เอ่อ นั่นคือรถราคาหนึ่งดอลลาร์
ดีที่ไม่ได้อยู่ในรถ
เอารถราคาหนึ่งแสนดอลลาร์เข้ามาเลย มันวิ่งได้เอง
เรื่องจริงนะ
ไม่มีใครอยู่ในรถคันนี้ และมันเคลื่อนที่อยู่
มาดูว่ารถคันละแสนให้อะไรบ้าง
มีพื้นที่ภายในห้องโดยสารกว้างขวาง
นี่เป็นรถเพียงไม่กี่คันที่ ลูกผมนั่งได้ครบทุกคน
คุณมีลูกแล้วเหรอ? ใช่ พวกเขาไง ไปขับรถเล่นกันหน่อย
เหตุผลแท้จริงที่คุณซื้อรถเทสลา เพราะมันวิ่งได้เอง
เอาล่ะ
ผมไม่ขับแล้วนะ</description></item><item><title>ทุกประเทศบนโลกสู้เพื่อ $250,000 ｜ MrBeast</title><link>https://swiest.com/th/j_z-w4uvhkw/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 15:00:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/th/j_z-w4uvhkw/</guid><description>วิดีโอ สรุป ﻿ข้างหลังผมคือตัวแทน จากทุกประเทศในโลก
เราจะได้เห็นว่า ประเทศไหนเก่งที่สุด
เพราะผมพาพวกเขาบินมาที่นี่
เพื่อแข่งขันกีฬาโอลิมปิก ในแบบเอ็กซ์ตรีมที่สุดเท่าที่เคยมีมา
มีประเภทลู่ ยิงธนู ยิมนาสติก
ฟุตบอล และฟันดาบ แต่มีเพียงประเทศเดียว
ที่จะกลับบ้านพร้อมเหรียญทอง มูลค่า 250,000 ดอลลาร์ชิ้นนี้
พร้อมลงแข่งรายการแรกหรือยังครับ?
คุณมีเวลา 30 วินาที ในการกระโดดข้ามรั้วทั้งสามนี้ที่
จะใหญ่ขึ้นเรื่อย ๆ ก่อนที่ กำแพงยักษ์จะบีบจนออกไม่ได้
เอาล่ะ พร้อมนะครับ
สาม สอง หนึ่ง ไป!
ด่านแรกของ มิสเตอร์บีสต์โอลิมปิกส์เริ่มขึ้นแล้วครับ
เร็วเข้า! ต้องวิ่งให้เร็วกว่านั้น
โอ้ พวกเขาวิ่งเร็วมาก
นี่มันบ้าไปแล้ว
กำแพงใกล้จะปิดแล้ว
รีบหน่อยนะครับ
ดูนั่นสิ อย่างกับฝูงซอมบี้
มาเป็นกองทัพเลย
เดี๋ยวนะ ดูที่หนึ่งสิ
โอ้ เขาทำให้ดูง่ายมาก
ได้มาคนนึงแล้ว อินโดนีเซียเข้าเส้นชัยคนแรก
ไชโย!
พวกเขาแข่งเพื่อ ชิงเหรียญทองเหรียญนี้
ไปเร็ว! ไปเร็ว!
เร็วเข้า กำแพงจะปิดแล้ว
คุณต้องโดด
เหลือแค่แปดวินาที เร็ว!
กำแพงใกล้จะปิดแล้ว เร็วหน่อยสิ! คาร์ล ฮ่ะๆๆ
นี่คือก้าวแรกที่พวกคุณ จะคว้าเหรียญทองได้แล้ว
ยูเอสเอสสู้ตาย
อินโดนีเซียจ๋า เราชนะแน่</description></item><item><title>บ้านราคา $1 Vs. $100,000,000 ! ｜ MrBeast</title><link>https://swiest.com/th/3ryid_swu5e/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 03:06:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/th/3ryid_swu5e/</guid><description>วิดีโอ สรุป ﻿นี่คือคฤหาสน์ขนาดมหึมา 100 ล้านดอลลาร์ และน่าจะ
เป็นบ้านหรูที่สุด ที่มนุษย์เคยสร้างขึ้น
เราจะเปรียบเทียบการ อยู่อาศัยในบ้านหลังนี้
กับการอยู่อาศัยในบ้าน ศิลปะราคา 69 ล้านดอลลาร์หลังนี้
ที่สร้างมาให้ทน กับคลื่นสึนามิ
บ้านราคา 30 ล้านดอลลาร์ ที่มีสวนน้ำในตัว
และมีทุกสิ่งครบครัน ไปจนถึง
บ้านราคาหนึ่งดอลลาร์หลังนี้… ที่แทบไม่ตอบโจทย์การอยู่อาศัย
นั่นกระท่อมมากกว่า
หนึ่งดอลลาร์เองนะ
ทำไมบ้านหลังนี้ราคาหนึ่งดอลลาร์?
ก็ถ้าเจอพายุอีกลูก มันคงหล่นลงน้ำน่ะ
เลยตั้งราคาหนึ่งดอลลาร์ เพื่อกำจัดมันซะ
งั้น.. จะบอกว่า นี่เป็นการลงทุนที่แย่สำหรับผมเหรอ?
ใช่ ถูกต้อง เอาไงเอากัน ไปกันเลย
จะพังแหล่มิพังแหล่
ผมจะหล่นลงน้ำมากน้อยแค่ไหน?
ค่อนข้างสูงนะ
พวก นี่มันโคลงเคลงแล้ว
ผมชอบที่เก้าอี้ตัวนั้น เกาะพื้นไว้แน่นสุดชีวิต
เรามีเก้าอี้ตัวนึง มีฟูก และพื้นครึ่งนึง
ผมตกปลาจาก ในบ้านได้เลยนะเนี่ย
จับได้แล้วตัวนึง
นั่นเป็นแค่เหยื่อล่อ โทษที
คุณเห็นแล้วว่าเราสนุกกัน เสียดายที่ขายมันไหม?
ไม่เลยนะ
ถ้าผมให้คุณสองดอลลาร์ เพื่อซื้อมันคืนล่ะ?
ไม่เอา ผมพยายามแล้วนะ ผมมีความคิดดีๆ
ออกไปจากบ้านหลังนี้กัน
ช่วงหน้าในคลิปนี้
เรามีบ้านราคาแพง กว่านี้ถึง 100 ล้านดอลลาร์
และเนื่องจากผมไม่คิดจะ เหยียบกระท่อมซอมซ่อหลังนี้อีก
เราไปดูของ สวยงามกว่านี้หน่อย</description></item><item><title>เที่ยวพักร้อน $1 เหรียญ vs $250,000 เหรียญ ｜ MrBeast</title><link>https://swiest.com/th/jobojhukf50/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 02:45:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/th/jobojhukf50/</guid><description>วิดีโอ สรุป ﻿ในคลิปนี้
เราจะไปเที่ยวพักร้อนกัน ด้วยงบ 250,000 เหรียญครับ
มันสวยงามมาก
นี่ของจริงหรือเนี่ย
และผมจะแสดงให้คุณ เห็นถึงความแตกต่างระหว่าง
สิ่งนี้ กับการพักร้อนแบบ ประธานาธิบดีที่มีมูลค่า 100,000 เหรียญ
ทางนี้ครับ
วันหยุดพักร้อนมูลค่า 50,000 เหรียญ ที่เรามีหอไอเฟล
เป็นของตัวเอง
ตอนนี้ผมเกาะแน่นสุดชีวิต
ไปจนถึงวันหยุดพักร้อน 1 เหรียญนี้
อยู่ตรงนี้นะหนุ่มๆ กระท่อมนี้คือวันหยุดพักร้อนของเรา
คุณแทบจะมองเห็นข้างในได้หมด
ไม่มีกำแพง จิมมี่
คือกำแพงมันก็มีอยู่นะ
นี่มันแย่มาก
และถ้าคุณไม่เชื่อผม มันเหรียญเดียวจริงๆ
ดูสิ โอ้ มันคือ 93 เซ็นต์ คุณโกหก ผมปัดเศษขึ้นเป็นหนึ่งเหรียญ
เราได้เตียงนี้ ซึ่งจริง ๆ แล้ว เป็นแค่ฟูก
ที่วางอยู่บนแผ่นไม้
ตู้พังๆ และหลอดไฟที่ติด ๆ ดับ ๆ
โอ้ ดูนั่นสิ
และสุดท้าย เสียงอะไรก็ไม่รู้ ที่มาจากเพดาน
ผมได้ยินเสียงดังในห้อง และมีแรคคูนอยู่บนหลังคาของเรา
ผมรู้สึกเหมือนว่าคนส่วนใหญ่จะโกรธ ถ้าห้องในโรงแรมของพวกเขามีแรคคูน
แต่ไม่รู้ทำไม พวกเรามีความสุข
เวลาเช็คเอาต์คือเมื่อไหร่? พรุ่งนี้ บอกก่อนนะว่า ในช่วงท้ายของวิดีโอนี้
เรากำลังจะได้ไปเที่ยวพักร้อนมูลค่า 100,000 เหรียญ</description></item><item><title>ติดทะเล 7 วัน ｜ MrBeast</title><link>https://swiest.com/th/yhb3bgjygl8/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 02:30:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/th/yhb3bgjygl8/</guid><description>วิดีโอ สรุป ﻿ตอนนี้เรากำลังติดแพ อยู่กลางมหาสมุทร
และเรือของเราก็ไปโน่นแล้ว
และตอนนี้เราติดอยู่ที่นี่เป็นเวลาเจ็ดวัน
อีกนานแค่ไหนนะ? เจ็ดวัน โอ้..ไม่นะ
แพนี้อยู่ห่างนับไมล์ไม่ถ้วน
จากอารยธรรมหรือความเจริญใดๆ
และไม่ว่าเราจะชอบหรือไม่ก็ตาม..
เพื่อนสี่คนของผมและตัวผม ติดอยู่บนแพนี้
และมันไม่ใช่เรื่องง่ายเลย มันโหดร้ายมาก
ฝนตกไม่หยุดเลย! เราทุกคนอยู่จุดที่ต่ำสุดแล้ว
ชาเลนจ์นี้เริ่มจากความสนุกสนาน กลายเป็นฝันร้ายอย่างแท้จริง
เร็วมาก
ชั่วโมงที่ 1
ดูซิว่าเรืออยู่ไกลขนาดไหน
ผมมองไม่เห็นแล้วเนี่ย
ดังนั้นขั้นตอนที่หนึ่ง
เราจะโดนแดดเผา ถ้าเราไม่มีร่มเงา
และผมก็มีผู้เชี่ยวชาญด้านการเอาชีวิตรอด
เตรียมแพนี้ด้วยไม้ เชือกและอื่นๆอีก
ที่เราจำเป็นในการสร้าง ที่พักและหลบแดดเอง
เริ่มกันเลยหนุ่มๆ เดี๋ยวเราจะหมดแสงซะก่อน
นิ้วของผม!
ตอนนี้เรามาสร้างให้เหมือนเต็นท์ทีพี
เราเลือกวันที่แย่ที่สุดสำหรับการเริ่มต้น
อย่างที่เมฆบอกนั่นแหละ ว่าเหมือนพายุกำลังจะมา
ดังนั้นสิ่งแรกที่เราต้องทำ คือการสร้างโครงสร้างเพื่อปกป้องเรา
แล้วก็
เพราะว่าเราจะอยู่กันบนแผ่นไม้นี้ อีกถึงเจ็ดวัน
เราต้องมีที่หลบแดด
จะได้ไม่โดนแดดเผา
โยนก้อนหินก้อนเดียว ได้นกสองตัว
เมื่อพูดถึงนก ในขณะที่เรากำลังสร้าง
สิ่งนี้เกิดขึ้น
นก!
มันกำลังมาหาเรา!
โอ้พระเจ้า! มันคือนก!
ใช่เลย!
สุดยอดไปเลย
เราควรตั้งชื่อเขา เขาชื่ออะไรดี?
ไบรอัน ไบรอัน ไบรอัน ไบรอัน
นายว่าไงถ้านายจะไปจับปลา?
ผมรู้ เขากำลังมองมาที่ผม เขาเข้าใจ
จิมมี่ แค่พูดมาคำเดียว</description></item></channel></rss>