<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Bản trích video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/b%E1%BA%A3n-tr%C3%ADch-video/</link>
        <description>Recent content in Bản trích video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 23:59:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/b%E1%BA%A3n-tr%C3%ADch-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Cách hoạt động của sàn giao dịch chứng khoán (dành cho người mới bắt đầu) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:59:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Sàn giao dịch chứng khoán là gì và nó hoạt động như thế nào?
Sàn giao dịch chứng khoán cũng không khác gì một mạng lưới toàn cầu khổng lồ
luôn luôn sắp xếp một thị trường tiền tệ, một nơi mà tiền bạc vào ra không ngớt
có tổng số tiền được giao dịch mỗi năm là sáu mươi nghìn tỉ (60,000,000,000,000) Euro.
Nhiều hơn cả giá trị của hàng hóa và dịch vụ trên toàn thế giới.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bacteria có thể lớn đến đâu? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:02:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Vào và ra, vào và ra.
Sống còn là làm mọi việc. Ngay giây phút này , các tế bào của bạn đang kết hợp các phân tử glucose với oxy
để tạo ra năng lượng, giúp bạn sống sót trong một khoảnh khắc quý giá khác.
Để đưa oxy đến các tế bào mà bạn đang thở.
Thở là một câu trả lời cho một vấn đề rất hóc búa: Làm thế nào để bạn có được các nguồn lực mà tế bào cần để tồn tại,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Làm thế nào để Thoát khỏi một vụ nổ Siêu tân tinh : Động Cơ Sao ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:23:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Không có gì trong vũ trụ đứng yên cả.
Trong Dải Ngân Hà của chúng ta,
có hàng tỉ ngôi sao đang quay quanh trung tâm của thiên hà này.
Những ngôi sao như Mặt Trời của chúng ta có quỹ đạo khá ổn định
luôn giữ quỹ đạo của nó trong khoảng cách 30.000 năm ánh sáng tính từ trung tâm của thiên hà
và hoàn thành quỹ đạo trong mỗi 230 triệu năm.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hãy giúp chúng tôi tạo thêm Video cho Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:24:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hey, YouTube!
Đã bao giờ bạn tự hỏi tại sao chúng tôi chỉ tải lên một video mỗi tháng?
Vâng, câu trả lời rất dễ: thời gian và tiền bạc.
Nó rất vui, tất nhiên, nhưng để làm video hoạt hình như thế này cần vô số thời gian
viết kịch bản, kịch bản, thiết kế tất cả các công cụ, ghi lại tường thuật,
hoạt hình, thiết kế âm thanh, và sáng tác âm nhạc gốc.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cách biến hành tinh sao Hỏa thành một môi trường sống - VỚI LASER. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/hpctjw4ur54/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:48:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/hpctjw4ur54/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Sao Hoả là một chốn địa ngục đáng thất vọng,
thiếu đi gần như mọi thứ chúng ta cần để có thể sống.
Có vẻ như chúng ta chỉ có thể đưa được một số đoàn phi hành gia nhỏ
lên đó sống trong một khoảng thời gian khổ cực, chui lủi dưới lòng đất.
Trừ khi, chúng ta có thể cải tạo nó thành một thế giới xanh mới.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Làm sao để xây dựng khối cầu Dyson - Siêu kiến trúc tối thượng ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:42:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Lịch sử loài người được viết nên bởi năng lượng mà chúng ta sử dụng.
Thuở sơ khai, chúng ta phải sử dụng cơ bắp sau đó chúng ta đã học được cách kiểm soát lửa.
Chúng ta đã công nghiệp hóa thế giới bằng cách sử dụng than và dầu
rồi sau đó chúng ta bước vào Kỉ nguyên hạt nhân khi chúng ta học được cách phân hạch hạt nhân.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cách để làm ra một video của Kurzgesagt trong vòng 1.200 giờ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:21:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Trong nhiều năm, mọi người đã hỏi làm thế nào chúng tôi tạo ra video của chúng tôi.
Vì thế, rốt cuộc hãy nói về nó nào.
Cách tạo ra video của Kurzgesagt trong từ 1.200 giờ trở lên
(Kurzgesagt intro) bèm bém bém bém bem tùng túng tung tung tung bằm bằm băm
Trước tiên, chúng ta cần một chủ đề.
Danh sách chủ đề tiềm năng của chúng tôi vốn dĩ vô tận, và mỗi khi chúng tôi nghiên cứu một cái gì đó, nó sẽ trở nên dài hơn.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kích thước của Mặt Trăng là bao nhiêu? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:05:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Mặt Trăng của chúng ta lớn đến thế nào?
Trên bầu trời đêm, trăng có vẻ khá nhỏ, nhưng thực tế thì không phải đâu nhé.
Cả vùng trung tâm Châu Âu có thể dễ dàng đặt vừa vào nó.
Diện tích bề mặt của mặt trăng thật sự lớn.
Để bạn có góc nhìn rõ hơn, nó lớn bằng toàn bộ châu Âu, Trung Quốc, Hoa Kì, Brazil và Nam Phi gộp lại.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rất nhỏ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:12:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿&amp;quot;Nguyên tử&amp;quot; siêu nhỏ đến đáng kinh ngạc
Một sợi tóc của chúng ta có kích thước khoảng
500.000 nguyên tử carbon chồng lên nhau
Nhìn vào nắm tay của bạn, nó bao gồm hàng nghìn tỷ nguyên tử
Nếu một nguyên tử bằng 1 viên bi, thế thì nắm tay của bạn sẽ lớn đến thế nào?
Well&amp;hellip;khoảng kích thước của Trái Đất. Hm&amp;hellip;Vẫn khó tưởng tượng ra?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cách làm cho một con voi nổ - Kích thước của cuộc sống 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:58:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Nào! Hãy thử thu nhỏ một con voi xuống bằng kích cỡ của một con chuột
và phóng to một con chuột lên kích cỡ bằng của một con voi.
Bởi vì đây là video của chúng ta, và chúng ta muốn xem điều gì sẽ xảy ra
Đầu tiên, chú voi tí hon của chúng ta sẽ vấp ngã và chết.
Chú voi tí hon sẽ rất lạnh, và đóng băng và chết trong một vài phút</description>
        </item>
        <item>
        <title>Làm thế nào để chữa trị lão hóa - Trong suốt cuộc đời của bạn? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:56:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Sức khỏe là điều quý giá nhất trên đời này mà chúng ta có,
nhưng chúng ta có khuynh hướng quên mất điều đó cho đến khi đánh mất nó.
Điều tuyệt vời là chúng ta có thể sống lâu hơn trước nữa,
nhưng một hậu quả không lường trước được là
chúng ta cũng dành phần đời của mình ngày một nhiều hơn
cho bệnh tật.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Làm thế nào vi khuẩn thống trị cơ thể bạn - Hệ vi sinh vật vi khuẩn ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:59:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Vi khuẩn có ở khắp mọi nơi,
trên mặt điện thoại,
trong chai nước,
trên đôi tay trước khi bạn rửa,
trên đôi tay SAU khi bạn rửa,
và nói nôm na là khắp mọi nơi trên cơ thể bạn.
Vi khuẩn có mặt ở khắp mọi lúc mọi nơi, và ta chẳng thể làm gì được với chúng
Vì thế cho nên hàng triệu năm trước, loài người chúng ta đã thỏa thuận với chúng,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cách Facebook đang đánh cắp hàng tỷ lượt xem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:53:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Vài ngày trước, Facebook công bố họ đạt được 8 tỉ lượt xem mỗi ngày!
Điều đó rất ấn tượng, cho đến khi bạn biết riêng trong quý 1 của năm 2015,
725 trong số 1000 video được xem nhiều nhất đều bị ăn cắp,
tổng số là 17 tỉ lượt xem.
Các trang web và người trộm nội dung cướp video từ Youtube và lan truyền trên Facebook.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cách bắt một hành tinh lùn - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:43:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿14 mặt trăng của sao Hải Vương là một bó kì lạ.
Hầu hết trong trong số đó giống như hình khoai tây nhỏ làm từ băng và đá.
Một số thì nằm xa sao Hải Vương nên chúng cần 29 năm để đi 1 vòng quanh của sao Hải Vương 1 lần.
Gần như tất cả trong số chúng là tiểu hành tinh bởi trọng lực của sao Hải Vương.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hệ miễn dịch hoạt động như thế nào - MIỄN DỊCH. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:18:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hệ thống miễn dịch của con người là hệ thống sinh học phức tạp nhất mà chúng ta biết, sau bộ não con người
và hầu hết chúng ta không bao giờ học cách hoạt động của nó.
Hoặc, nó là gì.
Hệ thống miễn dịch của bạn bao gồm hàng trăm cơ quan nhỏ và hai cơ quan lớn.
Nó có mạng lưới vận chuyển riêng trải khắp cơ thể bạn.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Làm thế nào chúng ta có thể xây dựng một căn cứ Mặt Trăng ngay hôm nay ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:29:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Nhân loại luôn mơ ước được rời khỏi Trái đất và du hành khắp thiên hà.
Nhưng chúng ta đã sinh ra quá sớm để có thể làm được việc đó.
Phải không nhỉ ?
Thực tế là chúng ta có thể bắt đầu ước mơ của mình bằng cách xây một trạm vũ trụ trên Mặt Trăng từ bây giờ.
Chúng ta hiện có đủ công nghệ để làm việc đó.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Chúng ta có thể đi được bao xa? Giới hạn của nhân loại. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:24:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Phải chăng có một biên giới mà ta không bao giờ vượt qua?
Phải chăng có một nơi ta không bao giờ với tới, cho dù cố gắng đến mức nào?
Đúng, chúng có tồn tại đấy.
Cho dù với công nghệ khoa học viễn tưởng, ta vẫn bị kẹt lại trong một cái túi của Vũ trụ.
Làm sao có thể như vậy? Và, ta có thể đi xa đến mức nào?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cách tiến hóa hoạt động. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:19:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Cơ chế tiến hóa
Tiến hóa là gì?
Tiến hóa là sự phát triển của sự sống trên Trái Đất.
Đây là một tiến trình đã bắt đầu từ hàng tỉ năm trước và vẫn còn tiếp diễn đến tận hôm nay.
Tiến hóa cho ta biết sự đa dạng sinh học có thể phát triển như thế nào.
Nó chỉ cho ta thấy Động vật nguyên sinh có thể trở thành hàng triệu loài như hiện nay như thế nào.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cách để biến hành tinh Venus trở thành một hành tinh sống được (nhanh chóng). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/g-wo-z-quwi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:32:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/g-wo-z-quwi/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Rời khỏi Trái Đất để tìm những ngôi nhà mới trong không gian là giấc mơ ngàn năm của nhân loại
và sớm muộn gì cũng cần thiết cho sự sống còn của chúng ta.
Hành tinh được chú ý nhiều nhất là Sao Hỏa, một hành tinh nhỏ, độc hại và nghèo năng lượng,
có vẻ như chỉ vừa đủ cho một nhóm người chán nản tụ tập trong các thành phố dưới lòng đất.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Giải thích về vi lượng đồng căn - Chữa bệnh nhẹ nhàng hay gian dối? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:07:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Vi lượng đồng căn có thể là liệu pháp y học thay thế gây tranh cãi nhiều nhất, nhưng lại phổ biến nhất
Trong khi một số cuộc tranh cãi chống lại nó thì một số khác lại thề rằng nó mang lại công dụng và hiệu quả tuyệt vời.
Liệu pháp Vi Lượng Đồng Căn hoạt động như thế nào ?
Làm thế nào nó trở thành nó hôm nay, và y học hiện đại có thể học được gì từ nó ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Liệu bạn có thể tin tưởng vào những video của Kurzgesagt không? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:17:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿LIệu bạn có thể tin tưởng những video của Kurzgesagt?
Để trả lời câu hỏi này, trước tiên xin giải thích cho bạn cách chúng tôi nghiên cứu thông tin.
Sau đó chúng tôi sẽ nói một chút về các video cũ trong quá khứ
và những điều chúng tôi muốn kênh này đạt được trong tương lai.
Việc tạo một video Kurzgesagt luôn bắt đầu bằng một câu hỏi hoặc một vấn đề.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking giải thích: cơ hội hay nguy hiểm ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:07:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Cắt phá bằng thủy lực - hay Thủy lực cắt phá là gì?
Từ cuộc cách mạng công nghiệp, nhu cầu tiêu thụ năng lượng của chúng ta gia tăng không ngừng nghỉ.
Phần lớn năng lượng chúng ta sử dụng được cung cấp bởi nhiên liệu hóa thạch như than hoặc khí đốt thiên nhiên.
Gần đây, có rất nhiều cuộc thảo luận xung quanh một phương pháp đang gây rất nhiều tranh cãi về việc chiết suất khí đốt thiên nhiên:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Thay đổi cuộc sống của bạn - Một bước nhỏ một lần. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:43:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/75d_29qwelk/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Giống như bao người khác, luôn có một khoảng trống giữa bạn ở hiện tại và người bạn muốn trở thành.
Có những việc nhỏ bạn thấy nên làm và những việc to lớn bạn muốn đạt được.
Từ việc luyện tập thường xuyên, ăn uống lành mạnh, học ngôn ngữ mới, viết cuốn tiểu thuyết của mình,
đọc nhiều sách hơn hoặc là làm những sở thích của mình thay vì lướt reddit.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sự xuất hiện - Làm thế nào những điều ngu ngốc trở nên thông minh cùng nhau. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:04:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Một con kiến khá là ngốc nghếch.
Chúng không có nhiều não lắm, không có ý chí, không có kế hoạch,
vậy mà, nhiều con kiến tập hợp lại thì lại thông minh.
Một đàn kiến có thể xây dựng những cấu trúc phức tạp.
Một số thì trồng nấm, số khác chăn rệp.
Chúng có thể tiến hành các cuộc chiến hoặc tự bảo vệ mình.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mọi thứ bạn cần biết về hành tinh Trái Đất. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:25:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Trái Đất là ngôi nhà chung của mọi dạng sống
mà chúng ta biết trong vũ trụ.
Tuổi của Trái đất bằng khoảng 1/3 tuổi của Vũ trụ
và phải thừa nhận rằng
nó thật đẹp đẽ
cắt đôi nó ra ta sẽ thấy một lõi kim loại nặng
và vỏ nhẹ
bao bọc bởi một lớp không khí trong lành để thở,
với đại dương rộng lớn,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bão mặt trời có thể phá hủy nền văn minh? Bức xạ mặt trời &amp; Vật chất cực quang ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:55:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Mặt trời
Nhẵn nhụi và tròn trịa và yên bình
TRỪ những lúc nó phun ra phóng xạ và
plasma theo hướng ngẫu nhiên.
Bức xạ mặt trời và vật chất cực quang hay còn gọi là CME có thể đâm vào Trái Đất
và gây ra hậu quả nghiêm trọng đến nền văn minh nhân loại.
Chính xác thì chúng hoạt động như thế nào, chúng có thể gây ra những gì</description>
        </item>
        <item>
        <title>Điện thoại của bạn có thể làm tổn thương bạn? Ô nhiễm điện từ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:51:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Điện từ luôn ở cùng chúng ta trong mọi lúc.
Nó làm cuộc sống của ta dễ dàng hơn,
an toàn hơn, vui nhộn hơn và phần lớn chúng ta không bao giờ nghĩ về nó.
Nhưng liệu có điều gì gọi là &amp;ldquo;quá nhiều điện&amp;rdquo; hay không?
Phải chăng thứ làm nền móng cho xã hội hiện đại
đang dần dần giết chết chúng ta?
Trước khi ta đi sâu hơn,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kỹ thuật di truyền và bệnh tật - Gene Drive &amp; Sốt rét. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:48:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Nếu như bạn có thể dùng công nghệ di truyền&amp;hellip;
&amp;hellip;để ngăn chặn con dã thú nguy hiểm nhất với loài người.
Động vật chết chóc nhất hành tinh,
chịu trách nhiệm cho hàng tỉ cái chết:
Loài muỗi.
Cùng với những bệnh khác,
nó mang theo Sốt rét.
Một trong những chủng kí sinh trùng tàn ác nhất.
Có lẽ là kẻ sát nhân lớn nhất trong lịch sử loài người.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kỹ thuật kỹ thuật di truyền sẽ thay đổi mọi thứ mãi mãi - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:10:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hãy tưởng tượng bạn đang sống ở những năm 1980 &amp;hellip;
&amp;hellip; và được bảo rằng máy tính sẽ chiếm lấy tất cả.
Từ mua sắm, đến hẹn hò &amp;hellip;
&amp;hellip; và chứng khoán.
Rằng hàng tỉ người sẽ được kết nối qua một kiểu mạng lưới.
Rằng bạn sẽ sở hữu một thiết bị cầm tay &amp;hellip;
&amp;hellip; mạnh gấp nhiều lần siêu máy tính.
Có vẻ như vô lý.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Khi Trí tuệ nhân tạo (AI) trở nên thông thái hơn, hãy cho chúng quyền như con người ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:23:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿hãy tưởng tượng trong tương lai khi mà máy nướng bánh mì của bạn
sẽ quyết định bạn muốn loại bánh mỳ nướng nào
ban ngày
nó tìm trên mạng những bờ biển mới và
hấp dẫn , cũng có thể nó hỏi
bạn về ngày làm việc của bạn và muốn nói chuyện về
những điều trị và công nghệ
nướng bánh ở cấp độ mà nó sẽ trở thành</description>
        </item>
        <item>
        <title>Giải thích Năng lượng Hợp hạch - Tương lai hay Thất bại ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:41:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Đơn vị tiền tệ cơ bản của vũ trụ chúng ta chính là năng lượng.
Nó thắp sáng nhà cửa, nuôi trồng thực phẩm, vận hành máy móc
Chúng ta có thể lấy được năng lượng bằng nhiều cách:
đốt nhiên liệu hoá thạch, phân nhỏ nguyên tử,
hay dùng quang năng từ mặt trời.
Nhưng mỗi cách đều có nhược điểm của nó
Nhiên liệu hoá thạch thì cực kỳ độc hại</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cái chết từ không gian - Giải thích về các loại tia gamma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:41:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hãy tưởng tượng bạn có thể thu thập năng lượng từ mọi ngôi sao trong khoảng cách 100 triệu năm ánh sáng,
từ hàng ngàn thiên hà,
mỗi cái chứa hàng tỉ ngôi sao.
Hãy tưởng tượng bạn có thể lấy được năng lượng này
và dùng nó để khai hỏa siêu vũ khí lớn nhất trong vũ trụ.
Hãy tưởng tượng sự phá hủy bạn có thể gây ra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Đoạn kết cho kỷ nguyên không gian - Nhà tù của nhân loại ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:26:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Du hành vũ trụ là hành trình kỳ thú nhưng cũng thách thức nhất mà con người từng đảm nhận.
Nhưng với một sự mỉa mai trong lịch sử,
chúng ta có thể đang chặn đường lên vũ trụ của bản thân bằng chính việc du hành vũ trụ.
Với mỗi quả tên lửa được phóng đi hay mỗi cái vệ tinh được thiết lập,
chúng ta đang dựng lên xung quanh bản thân mình một cái bẫy nguy hiểm hơn theo từng năm.</description>
        </item>
        <item>
        <title>BẠN Có Thể Ngăn Chặn Biến Đổi Khí Hậu Không? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:35:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Chưa bao giờ trong lịch sử loài người chúng ta lại giàu có, tiến bộ và quyền lực như bây giờ.
Tuy vậy, ta lại cảm thấy choáng ngợp trước sự thay đổi chóng mặt của biến đổi khí hậu.
Nó có vẻ đơn giản trên bề nổi.
Khí nhà kính giữ lại năng lượng từ mặt trời và chuyển nó vào trong bầu khí quyển của chúng ta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Xây dựng trạm Sao Hỏa là một ý tưởng khủng khiếp: Hãy thực hiện nó nào! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:04:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Từ những sa mạc khô cằn, những hòn đảo xa xôi cho đến những ngọn núi cao hùng vĩ,
bất cứ nơi nào có không gian để mở rộng thì đều có dấu chân của con người
Vậy nên sẽ không có gì ngạc nhiên khi chúng ta chuẩn bị để đặt chân lên sao hỏa
và tạo ra thuộc địa đầu tiên bên ngoài Trái Đất</description>
        </item>
        <item>
        <title>Một Liều Thuốc cho Sự Bất Mãn ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:48:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Mọi người đều quen thuộc với cảm giác rằng mọi thứ không như mình mong muốn
Rằng mình chưa đủ thành công,
chưa đủ hài lòng với các mối quan hệ của mình,
mình không có được thứ mà mình khao khát
Một sự không hài lòng trường kỳ sẽ khiến cho bạn hướng ngoại với sự đố kị
Và hướng nội với sự thất vọng
Văn hóa đại chúng cũng như mạng xã hội</description>
        </item>
        <item>
        <title>Lỗ đen được giải thích - Từ sinh ra đến chết. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:46:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hố đen là một trong những thứ kì lạ nhất từng tồn tại.
Chúng dường như không thể nào hiểu được. Chúng đến từ đâu?
Và chuyện gì sẽ xảy ra nếu gì bạn rơi vào trong một hố đen?
in a nutshell bởi kurzgesagt
Các ngôi sao là những sự kết hợp khổng lồ chứa phần lớn là các nguyên tử hidro
sụp đổ từ những thiên vân khổng lồ dưới lực hấp dẫn của chính nó.</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMOs có tốt hay xấu? Kỹ thuật di truyền &amp; Thực phẩm của chúng ta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:52:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿GMO (Genetically modified organism/Sinh vật biến đổi gen) là một trong những lĩnh vực gây tranh cãi nhất của khoa học.
Kỹ thuật di truyền được sử dụng trong nhiều lĩnh vực, trong lĩnh vực y tế như GM insulin (Genetically modified insulin) được chấp nhận rộng rãi,
Nhưng các cuộc tranh luận trở nên nóng bỏng hơn khi nói về thực phẩm và nông nghiệp.
Tại sao vậy?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bạn có cô đơn không? (Trong vũ trụ) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:37:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Liệu bạn có đơn độc trong vũ trụ này không?
Hay bạn có liên quan tới thứ nào đó?
Trước hết, bạn là một phần của một nhóm động vật có vú vẫn còn rất trẻ,
nhưng đã có thể làm video trên YouTube,
và xây máy gia tốc hạt Large Hadron Colliders!
Chúng ta đã phân tách được nguyên tử và phát minh ra Pokémon.
Chúng ta khởi sinh từ một dạng sống cổ</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ngôi sao lỗ đen - Ngôi sao không nên tồn tại. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:49:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Sao lỗ đen có thể là loại sao lớn nhất đã từng tồn tại.
Chúng bừng cháy sáng hơn cả các thiên hà,
và lớn hơn so với bất kỳ ngôi sao ngày nay nào
hay bắt cứ ngôi sao nào sẽ tồn tại trong tương lai.
Nhưng ngoài kích cỡ của chúng ra,
điều khiến chúng trở nên đặc biệt và kỳ lạ là sâu bên trong,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ngôi sao neutron giải thích - Nguyên tử lớn như núi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:39:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Sao Neutron là một trong những thứ kì lạ nhất Vũ trụ.
Chúng như những lõi nguyên tử khổng lồ, đường kính nhiều cây số với độ đặc &amp;ldquo;không tưởng&amp;rdquo;.
Nhưng làm thế nào một thứ như thế này có thể tồn tại ?
Sự sống của một ngôi sao dựa vào sự cân bằng của hai lực:
trọng lực của ngôi sao và áp suất bức xạ của phản ứng nhiệt hạch của nó.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sự sống ngoài hành tinh dưới lớp băng - mầm sống trên những hành tinh lang thang ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:33:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hành tinh lang thang là những hành tinh di chuyển một mình trong vũ trụ
Chúng tồn tại trong vùng tối và không gian rộng lớn giữa các ngôi sao
Trôi dạt một mình qua bóng tối vĩnh cửu, không có ánh sáng để làm ấm bề mặt
và tiếp xúc với cái lạnh giá của vũ trụ
Chúng không có mùa, không ngày và cũng chẳng có đêm - những thứ cho ta thấy sự trôi đi của thời gian</description>
        </item>
        <item>
        <title>Giải thích về ngân hàng - Tiền và tín dụng ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:53:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Hệ thống ngân hàng thế giới là một bộ máy phức tạp.
Có hơn 30.000 ngân hàng khác nhau trên toàn cầu
và họ nắm giữ một lượng lớn tài sản.
Tổng tài sản của 10 ngân hàng lớn nhất thế giới là khoảng 25 ngàn tỷ đô-la.
Ngày nay, Ngân hàng có vẻ rất phức tạp,
nhưng về mục đích ban đầu thì nó được ra đời giúp cho việc giao thương đơn giản.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000km dây cáp tới các vì sao - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:27:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Du hành vào không gian hiện vẫn còn rất khó khăn
Như việc bạn đi leo núi trên chiếc xe đạp một bánh
đeo ba lô chứa đầy chất nổ
Cực kì chậm; bạn không thể mang nhiều thứ được và bạn có thể chết
Tên lửa cần đạt vận tốc khoảng 40.000km/h để thoát khỏi Trái đất
Để có được tốc độ như trên
phần đa thân tàu được dùng để chứa nhiên liệu</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Lý do tại sao cần sa nên được đánh giá bất hợp pháp ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:45:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Ở nhiều nơi trên thế giới, cần sa đang dần được hợp pháp hóa
Nhưng liệu đây có phải là 1 ý tưởng hay ? Trong các cuộc tranh luận online, những mặt hại của nó thường bị hạ thấp
Vậy chúng ta cùng xem xét ba lý do thuyết phục nhất chống lại việc hợp pháp hóa cần sa.
[Giới thiệu] Translator: 2527 Recyclebin ; Reviewer: Triệu Hoàng Anh, Bảo Đậu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Một lập luận ích kỷ cho việc làm cho thế giới trở nên tốt đẹp hơn - Lòng vị tha ích kỷ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:09:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Cho đến gần đây, hầu hết dân số trên thế giới đều lao động trong nông trại
và tổng sản phẩm của nền kinh tế toàn cầu
phần lớn đều là tổng sản lượng nông nghiệp
Và sản lượng này thì bị hạn chế bởi diện tích cố định của đất đai
Tổng sản lượng của nền kinh tế hồi xưa thường không đổi sau nhiều năm</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 lý do tại sao năng lượng hạt nhân thật tuyệt vời 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:19:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿3 lí do chúng ta nên tiếp tục sử dụng năng lượng hạt nhân
Thứ nhất: Năng lượng hạt nhân bảo tồn tính mạng
Trong năm 2013, một nghiên cứu được tiến hành bởi NASA thống kê rằng năng lượng hạt nhân đã giảm thiểu
khoảng 1,8 triệu người chết.*
Thậm chí nếu bạn bao gồm số người chết từ thảm họa hạt nhân Chernobyl và Fukushima,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Lý do tại sao năng lượng hạt nhân là tồi tệ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:05:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Ba lý do tại sao chúng ta nên ngừng sử dụng năng lượng hạt nhân.
Một: phổ biến vũ khí hạt nhân.
Công nghệ hạt nhân đã khiến bạo lực lan tràn ở mức độ toàn thế giới:
chỉ một năm sau cuộc thử nghiệm nổ hạt nhân đầu tiên vào năm 1944,
hai thành phố lớn đã bị phá hủy bởi chỉ hai quả bom.
Sau đó, công nghệ lò phản ứng chậm rãi phát triển</description>
        </item>
        <item>
        <title>Một Lịch sử Mới cho Nhân Loại - Thời đại Nhân Loại ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:18:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Loài người đã tồn tại hàng triệu năm như là một phần của tự nhiên.
Nhưng bỗng dưng có thứ gì đó đã thay đổi, và nó chỉ xảy ra trong chớp nhoáng.
Chúng ta đã khai phá hành tinh này và thiết kế lại nó để đáp ứng những nhu cầu của chúng ta.
Cho tới hiện tại, chúng ta là sinh vật duy nhất thức tỉnh và chiếm lấy hoàn toàn hành tinh này.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
