<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcrições de vídeo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transcri%C3%A7%C3%B5es-de-v%C3%ADdeo/</link>
        <description>Recent content in Transcrições de vídeo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 22:45:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transcri%C3%A7%C3%B5es-de-v%C3%ADdeo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Como Mover o Sol: Motores Estelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:45:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nada no Universo é estático. Na Via Láctea, bilhões de estrelas orbitam o centro galáctico.
Algumas, como nosso Sol, são bem consistentes, mantendo uma distância de aproximadamente
30.000 anos-luz do centro da galáxia, completando uma órbita a cada 230 milhões de anos.
Esta dança não é um balé ordenado, é mais como uma pista de patinação cheia de crianças bêbadas.
Este caos faz com que a galáxia seja perigosa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como curar o envelhecimento - durante sua vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:18:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Saúde é o bem mais valioso que temos em nossa vida
Mas tendemos a esquecer disso até perdemos.
Estamos vivendo mais que nunca, o que é ótimo!
Mas uma consequência inesperada disso
é que também passamos porções cada vez maiores das nossas vidas doentes.
Envelhecer, hoje, significa passar mais tempo sentindo dor.
Então, cientistas estão tentando mudar o foco da comunidade médica de &amp;ldquo;otimização da longevidade&amp;rdquo; para &amp;ldquo;otimização da duração da saúde&amp;rdquo;.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ajude-nos a fazer mais vídeos para o Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:19:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ei YouTube.
Alguma vez já se perguntou o porque de só fazermos o upload de um vídeo por mês?
Bem, a resposta é muito fácil: tempo e dinheiro.
É divertido, é claro, mas para fazer vídeos de animação como este é necessario uma quantidade absurda de tempo
escrevendo o roteiro, a atuação, projetando todo o material, registrando a narração,
a animação, o design de som e compondo músicas exclusivas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatia Explicada - Cura Gentil ou Fraude Irresponsável? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:37:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Homeopatia talvez seja a mais controversa, porém, a mais popular medicina alternativa.
Enquanto alguns argumentam contra ela, outros juram que ela possui grande poder e eficácia.
Como a homeopatia funciona?
Como chegou até aqui e o que a medicina moderna pode aprender com ela?
~ABERTURA~
O primeiro princípio da homeopatia é a &amp;ldquo;Lei dos Semelhantes&amp;rdquo;
Remédios usam ingredientes que causam os sintomas que querem curar.
Na prática isso quer dizer que remédios contra febre podem por exemplo, ser feitos de Belladonna</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como fazer um vídeo do Kurzgesagt em 1200 horas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:27:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por anos, as pessoas perguntaram como nós fazemos nossos vídeos.
Então, vamos finalmente falar sobre isso.
Como fazer um vídeo ao estilo &amp;ldquo;Kurzgesagt&amp;rdquo;?
Em 1200 horas (ou mais)!
Antes de tudo, nós precisamos de um tópico.
Nossa potencial lista de tópicos já é infinita, e sempre que nós pesquisamos algo, o conteúdo só cresce.
Então, nós apenas trabalhamos em qualquer coisa que nós achamos empolgante no momento.
Essa coisa pode ser séria, fascinante, pessoal ou simplesmente muito estúpido.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como construir uma Esfera de Dyson - A Megaestrutura Definitiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:02:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A história humana é contada pela energia que usamos.
A princípio tivemos que usar nossos músculos, depois aprendemos a controlar o fogo.
Nós industrializamos o mundo usando carvão e petróleo
e entramos na Era Atômica quando aprendemos a dividir um núcleo.
A cada passo, aumentamos nossa colheita de energia para uma escala
nunca vista antes e avançamos como espécie.
Atualmente, estamos lentamente fazendo a transição para energias renováveis</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Nós Poderíamos Construir uma Base Lunar HOJE - Colonização Espacial 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:32:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos sonham em deixar a Terra e viajar pela galáxia.
Mas nós nascemos muito cedo para ser parte disso.
Ou será que não?
A realidade é
que poderíamos começar nosso sonho construindo uma base Lunar hoje.
Nós realmente temos a tecnologia e,
estimativas atuais da NASA e do setor privado
dizem que isso pode ser feito por 20 a 40 bilhões de dólares, investidos em uma década.
O preço é comparável a Estação Espacial Internacional.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Qual é o tamanho máximo que uma bactéria pode atingir? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:14:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Dentro e fora, dentro e fora.
Ficar vivo é fazer coisas. Neste exato segundo, suas células estão queimando moléculas de glicose com oxigênio
para disponibilizar energia, o que o mantém vivo por mais um momento precioso.
Para levar oxigênio às células, você está respirando.
Respirar é a resposta a um problema muito difícil: como você obtém os recursos de que suas células precisam para sobreviver,
de fora para dentro de suas células?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão pequeno é um átomo? Spoiler: Muito pequeno. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:43:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Átomos são inacreditavelmente pequenos.
Um único fio de cabelo possui uma espessura
de 500.000 átomos de carbono colocados um ao lado do outro.
Olhe para o seu punho, ele contém trilhões e trilhões de átomos.
Se um átomo fosse do tamanho de uma bola de gude, quão grande seria a sua mão?
Bom&amp;hellip; do tamanho da Terra. Hm&amp;hellip; Ainda difícil de imaginar?
Vamos tentar algo diferente.
Olhe para o seu dedo mínimo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a evolução funciona. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:39:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Mecanismos de evolução
O que é evolução?
A evolução é o desenvolvimento da vida na Terra.
Este é um processo que começou há bilhões de anos e ainda continua a este dia.
Evolução nos diz como foi possível para a enorme diversidade da vida se desenvolver.
Ele nos mostra como um primitivo Protozoário poderia tornar-se diferentes de milhões de espécies que vemos hoje.
Evolução, então, é a resposta para a pergunta que todos nós já perguntou ao ver um Daschund e um Dogue Alemão juntos:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a evolução funciona. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:37:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Mecanismos da evolução
O que é evolução?
Evolução é o desenvolvimento da vida na Terra.
Este é um processo que começou há bilhões de anos e que ainda está ocorrendo nos dias de hoje.
A evolução nos mostra como foi possível que a enorme diversidade de seres vivos se desenvolvesse.
Ela nos mostra como protozoários primitivos puderam originar as milhões de espécies diferentes que vemos hoje.
A evolução, portanto, é a resposta à pergunta que todos fazemos quando vemos um daschund e um dogue alemão juntos:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como as bactérias dominam o seu corpo - o microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:24:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Micróbios estão por toda parte.
No seu telefone.
Em sua garrafa d&amp;rsquo;água.
Em suas mãos, antes de você lavá-las&amp;hellip;
Nas suas mãos após serem lavadas
E, literalmente, em toda parte por cima de você também.
Micróbios são onipresentes em qualquer momento
e não há nada que podemos fazer a respeito.
Então, milhões de anos atrás nós fizemos um pacto.
Nós damos a eles abrigo e comida
e, em troca,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como construir uma Esfera de Dyson - A Megaestrutura Definitiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A história humana é contada pela energia que usamos.
No começo, tínhamos que usar nossos músculos, então, aprendemos
a controlar o fogo.
Nós industrializamos o mundo usando carvão e petróleo
e entramos na era atômica quando aprendemos a dividir um núcleo.
A cada etapa, nós aumentamos nossa extração de energia para uma escala nunca vista antes
e avançamos como espécie.
Atualmente, nós estamos mudando para fontes renováveis
e se tivermos sorte, fusão nuclear estará disponível no futuro.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatia explicada - Cura suave ou fraude imprudente? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Homeopatia pode ser controversa, mas também é uma medicina alternativa muito popular
enquanto alguns argumentam contra, outros juram que possui grande poder e efetividade
Mas como é que a homeopatia funciona?
Como se transformou no que é hoje, e o que pode a medicina moderna aprender com ela?
O primeiro princípio da homeopatia é que semelhante cura semelhante
Os remédios usam ingredientes que causam os sintomas que você quer curar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como as bactérias governam o seu corpo - o microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:38:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Micróbios estão em todos os lugares
No seu celular
Na sua garrafa de água
Em suas mãos, antes de você lava-las
Em suas mãos, após você lava-las
e literalmente em todos os outros lugares sobre você também
Micróbios são onipresentes em qualquer momento
E não há nada que possamos fazer a respeito disso.
Então, milhões de anos atrás, fizemos um acordo:
Nós damos a eles abrigo e comida</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como fazer um elefante explodir - O tamanho da vida 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:34:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Vamos encolher um elefante para o tamanho de um rato
e aumentar um rato até o tamanho de um elefante porque este é o nosso vídeo
e queremos saber o que acontece. Inicialmente o pequeno elefante dá uns passinhos e cai morto.
O corpinho do elefante se congela até a morte em minutos.
Nosso rato gigante parece muito desconfortável por um momento e depois explode deixando tripas quentes por todos os lados.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como curar o envelhecimento - durante a sua vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:38:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A saúde é a coisa mais valiosa que temos na vida, mas tendemos a esquecê-la, até a perdermos.
Nós estamos a viver mais tempo que nunca, o que é ótimo,
mas uma consequência inesperada disto é que também passamos uma porção maior e maior das nossas vidas doentes
Envelhecer atualmente significa ficar mais tempo em dor.
Assim, os cientistas estão a tentar mudar a atenção da comunidade médica, de otimizar tempo de vida para otimizar tempo de saúde</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como o Facebook está roubando bilhões de visualizações. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:00:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Alguns dias atrás, o Facebook orgulhosamente anunciou que alcançou 8 bilhões de visualizações por dia.
Isso é realmente impressionante, até você ver que, nos primeiros meses de 2015,
725 dos 1000 vídeos mais vistos foram roubados, somando um total de 17 bilhões de visualizações.
Sites e agregadores de conteúdo roubam vídeos do YouTube para se tornarem virais no Facebook.
Esses videos se tornam virais porque Facebook está trapaceando.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como poderíamos construir uma base lunar hoje - Colonização Espacial 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:10:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos sonham com deixar a Terra e viajar pela galáxia.
Mas nós nascemos cedo demais para ser parte disso.
Será mesmo?
A realidade é
que poderíamos começar nosso sonho construindo uma base Lunar hoje.
Nós já possuímos a tecnologia, e
estimativas atualizadas da NASA e do setor privado
afirmam que isto pode ser feito por 20 a 40 bilhões de dólares
divididos ao longo de uma década.
O preço é comparável ao da Estacão Espacial Internacional</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão grande é a Lua? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:05:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quão grande é a Lua?
À noite, a Lua parece ser bem pequena. Na verdade, ela realmente não é.
A Europa Central poderia, facilmente, caber sob ela.
A área de sua superfície é imensa.
Para se ter uma ideia, é tão grande quanto o continente Europeu, China, EUA, Brasil e África do Sul juntos.
Em relação ao peso, a Lua tem uma massa 81 vezes menor que a Terra,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como capturar um planeta anão - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:21:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As 14 luas de Netuno são um conjunto estranho
a maioria deles são pequenas batatas feitas de pedaços de gelo e rocha
Alguns estão tão longe de Neptuno que precisam de 29 anos para circular netuno uma vez.
Quase todos eles são asteróides presos pela gravidade de Netuno.
99,5% de toda a massa em torno de Netuno está concentrada em Triton .
É a sétima maior lua, e mais maciça do que todas as outras luas conhecidas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão longe podemos ir? Limites da Humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:02:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Existe alguma fronteira que nós nunca cruzaremos?
Existem lugares que nós nunca alcançaremos, não importa quanto de esforço façamos?
Parece que existem.
Até mesmo com a tecnologia de ficção científica, estamos presos ao nosso lugar do Universo.
Como pode ser assim? E, quão longe podemos ir?
Nós vivemos em uma pacata área da Via Láctea; uma galáxia em espiral de tamanho mediano,
com cerca de 100.000 anos luz de extensão - composta por bilhões de estrelas, nuvens de gás, matéria escura, buracos negros, estrelas de nêutrons,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão grande uma bactéria pode ficar? Vida e tamanho 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:47:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Dentro e fora, dentro e fora.
Ficar vivo é fazer coisas. Neste exato segundo, suas células estão queimando moléculas de glicose com oxigênio
para disponibilizar energia, o que o mantém vivo por mais um momento precioso.
Para levar oxigênio às células, você está respirando.
Respirar é a resposta para um problema muito difícil: como você obtém os recursos de que suas células precisam para sobreviver,
de fora para dentro de suas células?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a Bolsa de Valores funciona (para leigos). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:39:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é a bolsa de valores e como funciona?
A bolsa de valores nada mais é do que uma enorme rede mundial
que organiza o mercado onde todos os dias gigantescas quantidades de dinheiro se movimentam de um lado para o outro
No total, mais de sessenta trilhões (60.000.000.000.000) de euros são trocados por ano
Mais valiosa do que todos os bens e serviços de toda a economia mundial</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão pequeno é um átomo? Spoiler: Muito pequeno. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:48:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Átomos são ridiculamente e inacreditavelmente pequenos
um único fio de cabelo humano é tão fino quanto 500,000 átomos de carbono enfileirados entre si.
olhe para seu punho, ele contem trilhões e trilhões de átomos.
Se apenas um átomo fosse tão grande quanto uma bolinha de gude, o quão grande seu punho seria?
Bem&amp;hellip; Mais ou menos do tamanho do planeta Terra. Ainda assim é difícil de imaginar?
Vamos tentar algo diferente</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Fazer um Vídeo Kurzgesagt em 1200 Horas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:38:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por anos, pessoas têm nos perguntado como fazemos nossos vídeos.
Então, vamos finalmente falar sobre isso.
Como Fazer um Vídeo Kurzgesagt em 1200 Horas (ou Mais)!
Música de Abertura
~ Kurzgesagt: Em Uma Casca de Noz ~
Começando do começo, precisamos de um tópico.
Nossa lista de tópicos potenciais já é infinita e, cada vez que pesquisamos algo, ela fica maior.
Então, nós trabalhamos no que acharmos empolgante no momento.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Terraformar Vênus (Rápido) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/g-wo-z-quwi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:59:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/g-wo-z-quwi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Sair da Terra para encontrar novos lares no espaço é um sonho antigo da humanidade e, mais cedo ou
mais tarde, será necessário para nossa sobrevivência. O planeta que recebe mais atenção é Marte, um planeta pequeno,
tóxico e pobre em energia que parece bom o suficiente para uma colônia de pessoas deprimidas
humanos amontoados em cidades subterrâneas.
Mas e se pensarmos maior? E se tomarmos Vênus, um dos lugares mais hostis e mortais</description>
        </item>
        <item>
        <title>Até onde podemos ir? Limites da humanidade (Versão antiga - Assista à nova). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:40:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Existe alguma fronteira que nunca iremos cruzar?
Existem lugares que nunca conseguiremos chegar? Não importa o quanto tentarmos?
Na verdade, existem. Até mesmo com tecnologia de ficção ciêntifica,
estamos presos em nossos bolsões no universo.
Como assim?
E quão longe podemos ir?
Kurzgesagt In a Nutshell apresenta: Quão Longe podemos ir? Limites da Humanidade
Nós vivemos em um silencioso braço da Via Láctea,
uma galáxia espiral de tamanho médio de cerca de 100.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como o sistema imunológico REALMENTE funciona - IMUNE ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:59:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O sistema imunológico é o sistema biológico mais complexo que conhecemos, depois do cérebro humano
e ainda assim a maioria de nós nunca aprendemos como ele funciona
Ou, o que ele é.
Nosso sistema imunológico consiste de centenas de pequenos e dois maiores orgãos.
Tem a sua própria linha de transportes espalhada por todo seu corpo.
Todos os dias, ele faz centenas de bilhões de células organizadas como um exercito.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como funciona a Bolsa de Valores (para leigos). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:31:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que são as Bolsas de Valores e como funcionam?
Uma Bolsa de Valores não é mais do que uma rede global gigante
que tende a organizar o mercado onde, todos os dias, se movimentam grandes somas de dinheiro
São transacionados anualmente mais de sessenta triliões (60.000.000.000.000) de Euros.
Um valor superior ao de todos os bens e serviços de toda a economia mundial
Contudo, nas bolsas não se transacionam maçãs ou escovas de dentes em segunda mão</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tempestades Solares Poderiam Destruir a Civilização? Explosões Solares &amp; Ejeções de Massa Coronal ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:11:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Sol,
liso, e esférico, e tranquilo
exceto quando ele subitamente vomita radiação
e plasma em direções aleatórias.
Essas erupções solares
e ejeções de massa coronal, ou EMCs, podem atingir a Terra
e causar consequências sérias para a humanidade.
Como exatamente elas funciona, quão ruins elas podem ser,
e podemos nós nos preparar?
Apesar do Sol parecer bem sólido, na verdade
ele é como um oceano extramente quente. Tão quente,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Engenharia Genética Mudará Tudo Para Sempre — CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:36:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine viver nos anos 80 e nos dizem que
os computadores logo tomarão conta de tudo
De compras a encontros e a Bolsa de Valores
Que bilhões de pessoas viveriam conectados por um tipo de rede.
Que você teria um dispositivo na palma da sua mão
ordens de magnitude mais potentes que supercomputadores.
Pareceria um absurdo, mas aí tudo isso aconteceu.
Ficção científica virou uma realidade que nós nem pensávamos sobre</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode fazer upload da sua mente e viver para sempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:56:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O desejo de ser livre dos limites da experiência humana é tão antigo quanto as nossas primeiras histórias.
Existimos num universo infinito, onde a fronteira são as leis da física e, mesmo assim, nossa consciência está presa a máquinas mortais feitas de carne.
Com a impressionante explosão de inovação e progresso,
pela primeira vez, o conceito de deixar nossas pilhas de carne para trás e transferir as nossas mentes para uma utopia digital parece possível.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fim do Espaço - Criando uma Prisão para a Humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:15:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Viagem espacial é a coisa mais emocionante e desafiadora aventura, que a humanidade já realizou.
Mas, por ironia da história, poderemos acabar
nos impedindo de ir ao espaço, quanto mais fizermos isso.
Com cada foguete lançado e com cada satélite implantado,
estamos criando uma armadilha para nós mesmos
ficando mais mortal e mais perigosa a cada ano.
Se ela for ativada, pode ser o fim da Era Espacial</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Fim do Espaço – Criando uma Prisão para a Humanidade ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:43:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Viagem no espaço é a mais excitante e desafiadora aventura que a humanidade já fez em sua existência
Mas, em uma ironia da história, podemos estar nos impedindo de ir ao espaço quanto mais o fazemos.
Com cada foguete lançado e com cada satélite implantado,
Estamos criando uma armadilha para nós mesmos que fica mais letal e mais perigosa a cada ano.
Se ativada, poderá acabar com a Era Espacial e nos aprisionar em nosso planeta por décadas, ou até mesmo séculos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O seu Celular pode te machucar? A Poluição Eletromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:57:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A eletricidade está ao nosso redor o tempo todo.
Isso torna nossas vidas mais fáceis, mais seguras, mais divertidas,
e a maioria de nós nem nota isso.
e a maioria de nós nunca pensa nisso.
Mas existe eletricidade demais?
Poderia a coisa que é a base do mundo moderno
lentamente estar nos matando?
lentamente estar nos matando?
Antes de mergulharmos mais fundo,
Antes de mergulharmos mais fundo,
vamos tentar entender o que é eletricidade,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:18:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você pode confiar em vídeos Kurzgesagt
Para responder a esta pergunta, explicarei primeiro como os pesquisamos e falamos um pouco sobre os vídeos anteriores e o que queremos alcançar
com o canal
Fazer um vídeo Kurzgesagt sempre começa com uma pergunta ou um problema
Por exemplo, depois do nosso vídeo de carne, muitos espectadores perguntaram sobre os efeitos da carne sobre os seres humanos.
Não tínhamos ideia e também estávamos muito curiosos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: oportunidade ou perigo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:51:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é fratura hidráulica - ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;?
Desde a revolução industrial nosso consumo de energia vem subindo incessantemente.
A maior parte desse consumo de energia é advindo de combustíveis fósseis como carvão ou gás natural.
Recentemente tem havido muita conversa sobre um método controverso de extração de gás natural:
Fratura hidráulica ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;.
Simplificando, &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; descreve a recuperação de gás natural das camadas profundas da Terra.
Nesse método, a rocha porosa é quebrada com o uso de água, areia e produtos químicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Erradicar um dos Nossos Inimigos Mais Letais - Gene Drive &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:37:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se você pudesse usar engenharia genética para frear o predador mais perigoso da humanidade?
O animal mais mortífero do planeta, responsável pela morte de bilhões:
O poderoso mosquito
Entre outras doenças, ele é vetor da malária
Um dos parasitas mais cruéis na Terra
Possivelmente, o maior assassino da história da humanidade
Somente em 2015, centenas de milhões foram infectados, e quase meio milhão de pessoas morrerram
Uma nova tecnologia pode nos ajudar a erradicar a malária para sempre</description>
        </item>
        <item>
        <title>Engenharia Genética e Doenças - Gene Drive &amp; Malária. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:23:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se pudéssemos usar a engenharia genética para parar o animal
mais mortal e perigoso do mundo, responsável pela morte
de milhões de pessoas, o poderoso mosquito. Entre outras doenças, temos
a Malária, um dos parasitas mais cruéis na Terra,
possivelmente o maior assassino de humanos da História.
Apenas em 2015,
centenas de milhões foram infetados e quase metade das pessoas morreram.
Uma nova tecnologia pode ajudar-nos a erradicar a Malária para sempre, mas para o fazer precisamos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: oportunidade ou perigo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:36:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é o fraturamento hidráulico - ou fracking?
Desde a revolução industrial nosso consumo de energia tem aumentado de forma incessante.
A maior parte desse consumo de energia é suprido por combustíveis fósseis como carvão ou gás natural.
Recentemente tem-se falado muito sobre um método controversial de extração de gás natural:
Fraturamento hidráulico ou fracking.
De forma simples, fracking descreve a recuperação de gás natural de camadas profundas dentro da terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia de fusão explicada - futuro ou fracasso. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:34:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A moeda fundamental do nosso Universo é a energia.
Ela ilumina nossas casas,
germina a nossa comida,
alimenta nossos computadores.
Podemos obtê-la de muitas maneiras:
queimando combustível fóssil,
dividindo átomos
ou por luz solar que alimentam placas fotovoltaicas.
Mas há uma desvantagem para tudo.
Os combustíveis fósseis são extremamente tóxicos,
resíduos nucleares são&amp;hellip; bem, resíduos nucleares,
e ainda não existem baterias suficientes para armazenar energia para os dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tudo o que você precisa saber sobre o planeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:20:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A Terra é o lar de todos os seres vivos
que conhecemos, no universo
Sua idade é cerca de 1/3 da idade do universo
E, admito,
É uma belezinha
Uma esfera ligeiramente achatada com um núcleo de metal pesado,
e uma crosta mais leve na superfície,
envoltos em uma tira fina de bom ar respirável,
com vastos oceanos,
planícies férteis,
montanhas magníficas,
Rios de água doce, riachos, lagos e aquíferos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesgat? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:40:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesagt?
Para responder essa questão, explicaremos primeiro como os pesquisamos
e então falaremos um pouco sobre os vídeos anteriores
e o que queremos alcançar com o canal.
Fazer um vídeo para o Kurzgesgt sempre começa com uma questão ou um problema.
Por exemplo: após nosso vídeo sobre carne, muitos espectadores perguntaram
sobre o efeito da carne nos humanos.
Nós não tínhamos ideia e também estávamos curiosos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergência - Como coisas estúpidas se tornam inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:25:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Uma formiga é bem estúpida.
Ela não tem um cérebro considerável, não tem vontade e nem plano, mas, mesmo assim,
várias formigas juntas são espertas.
uma colônia de formigas pode construir estruturas complexas.
Algumas colônias fazem fazendas de fungos, outras tomam conta do &amp;ldquo;gado&amp;rdquo; e elas podem declarar guerra umas contra as outras ou se defenderem.
Como isso é possível?
Como um monte de seres estúpidos pode fazer juntos coisas inteligentes?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tudo o que você precisa saber sobre o planeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:00:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O planeta Terra é a casa de todas as formas de vida
conhecidas para nós, no universo.
A sua idade é cerca de um terço da idade do universo
e, admitindo,
é uma coisa de admirar
uma esfera com um núcleo central feito de metais pesados,
e uma crosta mais brilhante,
envolvida numa camada pequena de ar fresco para respirar,
com vastos oceanos,
terrenos fertéis,
montanhas magnificientes
rios de água pura,correntes, lagos e aquíferos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poderá o teu telemóvel prejudicar-te? Poluição Electromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:37:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A eletricidade está sempre à nossa volta.
Ela faz as nossas vidas mais fáceis, mais seguras, mais divertidas,
e a maior parte de nós nunca pensa nisso.
Mas existe algo como muita eletricidade?
Poderá a coisa que é a base do mundo moderno
estar a matar-nos lentamente?
Antes de aprofundarmos
vamos tentar perceber o que é eletricidade,
e como é que ela nos afeta.
A eletricidade é o movimento de uma carga elétrica.</description>
        </item>
        <item>
        <title>As tempestades solares podem destruir a civilização? Ejeções de massa coronal e erupções solares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:59:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Sol.
Suave, redondo e pacífico.
Exceto quando de repente vomita radiação e plasma em direções aleatórias.
Essas explosões solares e ejeções de massa coronal, ou EMCs
podem atingir a Terra e ter sérias consequências para a humanidade.
Como exatamente eles funcionam, quão ruins eles podem ser
e podemos nos preparar para eles?
Embora o Sol pareça bastante sólido
é, na verdade, como um oceano fervente.
É tão quente que rasga os átomos em elétrons e núcleos, todos flutuando entre si no plasma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Robôs merecem direitos? O que aconteceria se máquinas fossem conscientes? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:57:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine um futuro onde a sua torradeira
prevê que tipo de torrada você quer.
Durante o dia
ela escaneia a internet em busca de novos e
interessantes tipos de torrada. Talvez ela
pergunte sobre o seu dia e queira conversar
sobre suas descobertas e nova
tecnologia de torrada. A que ponto
ela se tornaria uma pessoa? Quando você se perguntaria
se sua torrada tem sentimentos?
Se ela tiver, tirar ela da tomada seria assassinato?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergência - Como coisas estúpidas se tornam inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:54:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Uma formiga é bem burra
Não tem quase nada de cérebro, sem vontade própria nem planos, mas mesmo assim
várias formigas juntas são espertas
uma colônia de formigas pode construir estruturas complexas
Algumas colônias têm fazendas de fungos, outras criam gado, podem fazer guerra ou se defenderem
Como isso é possível?
Como um monte de coisas burras podem fazer algo inteligente juntas?
Esse fenômeno é chamado
Emergência, e é uma das propriedades mais fascinantes e misteriosas do nosso universo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Explicando Energia de Fusão - O Futuro ou Fracasso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:29:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A moeda fundamental do nosso Universo é a energia
ela Ilumina nossas casas
Cresce nossa comida
Alimenta nossos computadores
Podemos obtê-la de várias maneiras
Queimando combustíveis fósseis
Separando átomos
Ou com a luz solar atingindo placas fotovoltaicas
Mas há um lado negativo pra tudo
Combustíveis fósseis são extremamente tóxicos
lixo nuclear é, bem, lixo nuclear
E ainda não existem baterias suficientes para amarzenar luz solar para os dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Morte vinda do Espaço - Explosões de Raios-Gamma Explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:14:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine que você pudesse juntar a energia de todas as estrelas em um raio de um milhão de anos-luz,
de milhares de galáxias, cada uma com bilhões de estrelas.
Imagine que você possa guardar esta energia
E usá-la na maior arma no universo.
Imagine o dano que você poderia fazer.
Na verdade, você não precisa imaginar isto
Isso existe, e se chama explosão de raios gama
Mas o que são esses atiradores cósmicos?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode consertar as mudanças climáticas? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:50:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nunca antes na história da humanidade fomos tão ricos, evoluídos ou poderosos.
Ainda assim nos sentimos sobrecarregados frente às rápidas alterações climáticas.
Parece simples no papel.
Gases de efeito estufa prendem energia proveniente do Sol e transfere-a para nossa atmosfera.
Isso leva a invernos mais quentes, e verões ainda mais duros.
Lugares secos tornam-se mais secos e lugares molhados ainda mais molhados.
Incontáveis ecossistemas morrerão enquanto oceanos tomarão conta de costas e de cidades que construímos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoengenharia: Uma ideia horrível que talvez tenhamos que fazer. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:25:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿No final do 21º século, a humanidade está ficando desesperada. Décadas de ondas de calor e secas levaram a colheitas ruins e incomuns,
e os quentes oceanos trouxeram menos peixes cada ano. Nas zonas tropicais, milhões sofrem
pela fome e a guerra por recursos fez com que milhões migrassem para o norte. Com as coisas rapidamente
ficando piores, em um ato de desespero, a governança mundial decide aprovar um plano emergencial&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>A engenharia genética mudará tudo para sempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:18:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine se você vivesse nos anos 80 e lhe dissessem que
computadores, em breve, tomariam conta de tudo, de compras a encontros amorosos
e a bolsa de valores, e que bilhões de pessoas se conectariam por um tipo de rede
que você teria um aparelho em mãos com muitas ordens de magnitude mais poderoso que
supercomputadores. Soaria&amp;hellip; absurdo, mas tudo isso aconteceu.
Ficção científica se tornou nossa realidade e nós nem pensamos sobre isso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:16:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As estrelas de neutrões são uma das coisas mais extremas do Universo.
Elas são como núcleos de átomos gigantes com quilómetros de diâmetro. Inacreditavelmente densas, e violentas.
Mas como pode algo assim sequer existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças em equilíbrio - a sua própria gravidade, e a pressão de radiação da sua própria reacção de fusão.
No núcleo das estrelas, o hidrogénio é fundido em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma péssima ideia: Vamos construí-la! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:52:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿De desertos hostis a Ilhas solitárias e as montanhas mais altas, onde quer que tenha espaço para expandir, os humanos irão.
Então, não é muito surpreendente que já estamos fazendo preparações para pisar em Marte e criar nossa primeira colônia permanente
fora da Terra. Ou, talvez, até terraformar outro planeta e transforma-lo em nossa segunda casa azul;
Mas espere! Antes de nós conseguirmos chegar nas &amp;ldquo;coisas legais do futuro&amp;rdquo; ( Fase 3: Auto-Sufiência )</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você está sozinho? (No universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:33:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a tudo?
Primeiramente, você faz parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem,
mas já podemos fazer vídeos para o YouTube,
e construir Grandes Colisores de Hádrons!
Nós também quebramos o átomo e inventamos Pokémon.
Nós viemos de uma forma de vida antiga
que começou sua vida por volta de três e meio bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como os Bancos Funcionam - Dinheiro e Crédito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:29:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O sistema bancário internacional é uma enigma.
Existem mais de 30,000 bancos diferentes espalhados pelo mundo.
Eles possuem uma quantidade inacreditável de ativos.
Os 10 maiores bancos só são responsáveis por cerca de 25 trilhões de dólares.
Hoje, o sistema bancário pode parecer muito complexo.
Mas originalmente, a ideia era para fazer a vida simples.
A Itália do século 11 foi o centro do comércio europeu.
Comerciantes de todo o continente se reuniram para negociar seus bens.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você Está Sozinho? (No Universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:15:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a algo?
Primeiramente, você é parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem
mas que já conseguem fazer vídeos para o Youtube,
e fazer Grandes Colisores de Hádrons.
Nós também dividimos o átomo e inventamos os pokemons.
Nós somos descendentes de uma uma antiga forma de vida que começou cerca de
3,5 bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas sob o gelo - Vida em Planetas Órfãos ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:25:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas órfãos são planetas que viajam através do universo sozinhos.
Eles habitam o escuro e vasto espaço entre as estrelas.
Vagando sozinhos através da escuridão eterna, sem luz para aquecer suas superfícies,
e eles são expostos ao frio congelante do espaço sideral.
Eles não conhecem estações do ano, nem dias e noites, o que pode obscurecer a passagem do tempo.
E mesmo assim, Planetas órfãos podem carregar vida alienígena</description>
        </item>
        <item>
        <title>Os OGMs são bons ou maus? Engenharia genética e nossa comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:16:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os OGM são uma das áreas mais controversas da ciência.
A engenharia genética é usada em muitos campos, mas, mesmo que aplicações médicas como a Insulina Transgênica são amplamente aceitas,
o debate se esquenta quando falamos em alimentos e agricultura.
Por que isso?
Por que as mesmas coisas são tratadas de formas tão diferentes?
Vamos tentar ir até o fundo disso e explorar os fatos, os medos, e o futuro dos OGMs.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um antídoto para a insastifação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:37:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todo a gente se sente familiarizada com o sentimento
que as coisas não são bem como deveriam ser.
Que não és bem sucedido o suficiente,
que as suas relações não são satisfatórias o suficiente,
que não tem as coisas as quais deseja.
Uma insatisfação crónica
que te faz olhar para fora com inveja
e no interior com decepção.
A cultura pop, a publicidade e
os medias sociais pioram isso</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buracos Negros Explicados - Do Nascimento à Morte ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:44:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Buracos Negros são uma das coisas mais estranhas que existem.
Eles parecem não fazer nenhum sentido
De onde eles vêm? E, o que acontece se você cair dentro de um?
♫
Estrelas são coleções incrivelmente massivas de, em maioria, átomos de hidrogenio
Que colapsaram de enormes nuvens de gás sob sua própria gravidade
Dessa forma, fusão nuclear esmaga átomos de hidrogênio em hélio
Liberando, dessa forma, uma quantidade tremenda de energia</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um Antídoto para a Insatisfação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:15:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todos estamos familiarizados com a sensação de que as coisas
não estão como deveriam. Que você não é bem sucedido o suficiente;
Seus relacionamentos não são bons o suficiente;
Que você não tem as coisas que você almeja.
Uma insatisfação crônica, que faz com que
você olhe para fora com inveja,
e para dentro de si com desapontamento.
Cultura pop, propagandas e redes sociais fazem isso piorar,
lembrando a você que buscar por algo que seja menor do que,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas Debaixo do Gelo - Vida em Planetas Interstelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:05:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas interstelares são planetas que viajam pelo universo sozinhos.
Eles habitam o grande e escuro espaço entre as estrelas.
Andando à deriva na escuridão eterna, nenhuma luz aos aquece,
e estão expostos ao frio gelado do espaço sideral.
Não conhecem estações anuais, dias, e noites, o que criaria a ilusão de não haver tempo.
Mas mesmo assim, planetas interstelares podem carregar vida extraterrestre
a todos os cantos da galáxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma Ideia Horrível: Vamos fazê-lo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:21:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Desde desertos hostis, até ilhas desertas e às montanhas mais altas,
aonde quer que haja espaço para se expandir, os seres humanos expandem-se.
Portanto, não é surpresa nenhuma que já nos estejamos a preparar para ir a Marte,
e criar a primeira colónia permanente fora da Terra, talvez até terraformar outro planeta e torná-lo numa segunda casa azul.
Mas espera, antes de falar das coisas boas do futuro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:15:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas do universo!
Elas são como um núcleo gigante de um átomo,
Possuem quilômetros de diâmetro,
e são extramamente densas e violentas.
Mas como algo assim pode existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças que estão balanceadas:
Sua própria gravidade,
e a pressão radiotiva gerada pela fusão nuclear.
No núcleo da estrela, o hidrogênio é fundido e se transforma em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>CGMs (comida geneticamente modificada) são Boas ou Más? Engenharia Genética e a Nossa Comida ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:33:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Transgênia (OGMs) é uma das áreas
mais controversas da ciência
A engenharia genética é usada em muitas áreas
Mas mesmo que aplicações médicas,
tais como a insulina transgênica
sejam amplamente aceitas
O debate esquenta quando tratamos
de alimentação e agricultura
Mas por que isso?
Por que a mesma coisa
é tratada de formas tão diferentes?
Vamos tentar chegar ao fundo disso, e explorar
os fatos
os medos
e o futuro dos transgênicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um argumento egoísta para tornar o mundo um lugar melhor - Altruísmo egoísta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a vasta maioria da população mundial trabalhou em fazendas
e a produção total da economia mundial
foi em maior parte a produção agrícola total
E esta produção estava limitada pelo tamanho fixo da terra
A produção total da economia não mudou muito ano a ano
O tamanho da torta era fixo; o mundo era um jogo de soma zero
Num mundo assim estagnado, a única maneira de se dar bem é se outra pessoa se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:42:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ir para o espaço é difícil.
Atualmente, é como subir uma montanha com um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos.
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa e, você pode morrer.
Um foguete precisa alcançar uma velocidade de aproximadamente 40 mil quilômetros por hora para sair da Terra
Para chegar a essa velocidade, os foguetes são basicamente recipientes para combustível
com uma pequena ponta de carga.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razões pelas quais a energia nuclear é incrível! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três motivos pelos quais devemos continuar usando energia nuclear:
Energia nuclear salva vidas. Em 2013, um estudo conduzido pela NASA
descobriu que energia nuclear preveniu em torno de 1,8 milhões de mortes.
Mesmo se incluirmos as mortes dos casos de Chernobyl e Fukushima
energia nuclear fica em último no ranking
entre outras formas de energia produzidas. Apesar do lixo nuclear
ser realmente tóxico, eles realmente são armazenados em algum lugar,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razões Pelas Quais a Energia Nuclear é Terrível! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:41:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três razões pelas quais nós deveríamos parar de usar energia nuclear
Um: proliferação de armamentos nucleares
A tecnologia nuclear entrou violentamente no mundo:
apenas um ano após os primeiros testes de explosões nucleares em 1944,
duas grandes cidades foram destruídas por apenas duas dessas bombas.
Após isso, a tecnologia dos reatores lentamente se aprimorou
como um meio de geração de eletricidade
mas ela sempre esteve intimamente conectada com as tecnologias nucleares para fins militares.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:53:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Chegar no espaço é difícil
No momento, é como escalar uma montanha em um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa, e ainda pode morrer
Um foguete precisa atingir uma velocidade de aproximadamente 40,000km por hora para escapar da Terra
Para atingir tal velocidade, foguetes são predominantemente recipientes para combustível com uma pequena ponta de carga
Isso é ruim se você quer ir para outro planeta</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Por Que a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:07:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo, a maconha está sendo descriminalizada
e até mesmo legalizada.
Mas essa é mesmo uma boa ideia?
No debate online, os efeitos negativos são geralmente minimizados.
Então vamos dar uma olhada nos três argumentos mais poderosos contra a legalização da maconha.
♪ Intro ♪ Kurzgesagt
Argumento nº1: A maconha é uma droga forte.
Nas últimas décadas, a maconha tem sido modificada para se tornar muito mais potente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Porque a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:04:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo a maconha vem sendo descriminalizada ou até mesmo sendo legalizada
Mas isso realmente é uma boa ideia?
No debate online, os aspectos danosos são frequentemente subestimados
Então vamos ver o três argumentos mais fortes contra a legalização da maconha
Argumento número um:
Nas últimas décadas a maconha vem sendo geneticamente modificada para se tornar mais potente
Hoje, a maconha é tão potente que é uma droga pesada que pode causar psicose</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um Argumento Egoísta para Fazer do Mundo um Lugar Melhor - Altruísmo Egoísta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:50:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a grande maioria da população mundial trabalhava em fazendas
E a produção total da economia mundial era em sua maioria o total produzido pela agro-pecuária
E essa produção era ditada pela extensão de terra
O montante total da economia não alterava tanto com o passar dos anos
O tamanho do bolo era fixo. O mundo era uma equação terminada em zero
Em um mundo tão estagnado, a única maneira de alguém se dar bem, é se alguém se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:43:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem há milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e fizemos com que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:12:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem por milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e o desenhamos para que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Canva - Canva Create: Brand New Era - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/en/3001700001/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/en/3001700001/</guid>
        <description>Olá. Sou Susan.
Com muita honra e respeito,
pedi permissão aos espíritos masculinos
e femininos de todas as pessoas aqui
Na Terra Gadigal.
Olá, Sydney.
Olá a todo mundo.
Para quem está assistindo online,
E para quem
está vendo em outras partes do mundo,
as pessoas conectadas nesta tarde.
Meu nome é Susan Moylan Coombs
Faço parte da cultura mais ancestral do planeta.
Nós somos o povo original.
O bom design,</description>
        </item>
        <item>
        <title>NVIDIA - GTC 2023 Keynote with NVIDIA CEO Jensen Huang - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3001600001/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3001600001/</guid>
        <description>Por quase quatro décadas,
a Lei de Moore tem sido a dinâmica governante da indústria de computadores,
que por sua vez impactou todos os setores.
O aumento exponencial do desempenho a um custo e potência constantes diminuiu.
No entanto, o avanço da computação foi para a velocidade da luz.
O motor dessa transformação é a computação acelerada, e a fonte de energia é a AI.
A chegada da computação acelerada e da AI é oportuna à medida</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - Sobrevivi 50 Horas na Antártica!</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição - Pousamos na Antártica,
e sobreviveremos as próximas 50 horas aqui.
Estamos literalmente na base do globo,
no lugar mais frio da Terra.
- Mal posso esperar para congelar até a morte.
E lá vai o avião.
Beleza, até logo.
Agora que o avião partiu rapazes,
não há saída nas próximas 50 horas.
- Estamos presos.
- Primeiro, precisamos caminhar para às montanhas,
para nos proteger contra o vento.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
