<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcrições de vídeo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transcri%C3%A7%C3%B5es-de-v%C3%ADdeo/</link>
        <description>Recent content in Transcrições de vídeo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 23:18:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transcri%C3%A7%C3%B5es-de-v%C3%ADdeo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>O que você é? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:18:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você é o seu corpo?
Bem, de certa forma, certo?
Mas tem um ponto onde isso deixa de ser verdade?
O quanto do seu corpo você pode remover até você parar de ser você mesmo?
E essa questão ao menos faz sentido?
A sua existência física são as células, trilhões delas
Pelo menos 10 vezes a quantidade de estrelas contidas na via láctea
A célula é um ser vivo</description>
        </item>
        <item>
        <title>E se houvesse um buraco negro no seu bolso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:05:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que aconteceria com você se um buraco negro do tamanho de uma moeda
de repente aparecesse ao seu lado?
Resposta curta: você morreria.
Resposta longa: depende.
É um buraco negro com a massa de uma moeda,
ou com a largura de uma moeda?
Supondo que uma moeda com cerca de 5 gramas de massa
magicamente transforma-se em um buraco negro.
Esse buraco negro teria um raio de 10 elevado a -30 metros.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Os Reinos Guerreiros da Formiga Tecelã. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/b3qtaghlweg/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:00:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/b3qtaghlweg/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nas profundezas de florestas tropicais, são encontrados reinos flutuantes
reinados por mestras lindas e mortais.
Elas são como os alto elfos do reino das formigas.
Arquitetas talentosas que criam castelos
e cidades-estados.
Mas elas também são guerreiras ferozes e expansionistas
e seus reinos estão envoltos em uma batalha por sobrevivência que nunca acaba.
Oecophylla, as formigas-tecelãs.
Oecophylla, as formigas-tecelãs, caminham com suas longas pernas,
têm corpos finos e olhos grandes, o que deixam elas muito fofas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O calendário do Ano 12.018 já está disponível - Um novo calendário para a humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/4cllmrfymmw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:56:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/4cllmrfymmw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O calendário da era humana de 12,018 está disponível!
Você pode pedir um da edição limitada
pelo curto período de 10 dias e então nunca mais
É como um calendário normal de 2018 mas com uma diferença importante
É para o ano de 12,018 da era humana
Nós explicamos o porque esse deveria ser o nosso ano corrente
no nosso vídeo &amp;ldquo;Um novo calendário para a humanidade&amp;rdquo;
O nosso calendário do ano passado recebeu bastante feedback</description>
        </item>
        <item>
        <title>A maneira mais eficiente de destruir o universo - Falso Vácuo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:17:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se nosso universo viesse com um botão de auto-destruição tão eficiente,
que todas as coisas parariam de existir e a vida seria impossível para sempre?
A derradeira catástrofe ecológica.
A deterioração do vácuo.
Para explicar como o universo pode se auto-destruir, precisamos entender dois princípios:
Níveis de energia A ideia central da física é que tudo tem um nível de energia.
Quanto maior o nível, mais energia o sistema possui.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O que acontece se lançarmos um elefante de um arranha-céus? Vida e tamanho 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:27:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Vamos começar esse vídeo jogando um rato, um cachorro, e um elefante
de um arranha-céu em algo macio.
Vamos dizer, uma pilha de colchões.
O rato cai e fica atordoado por um momento,
quando se sacode,
e vai embora bastante irritado,
porque isso é uma coisa muito má a se fazer.
O cachorro quebra todos os seus ossos
e morre de forma nada agradável,
e o elefante explode em uma poça vermelha de ossos e vísceras</description>
        </item>
        <item>
        <title>As doenças tropicais negligenciadas são causadas por parasitas extremamente horríveis. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:27:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿No ano 1014, o imperador do Império Bizantino, Basílio II, derrotou o exército búlgaro e capturou 15 mil prisioneiros.
Ele poderia tê-los matado, mas teve uma ideia diferente.
Ele queria enfraquecer os seus inimigos de modo a que eles levassem décadas a recuperar.
Então ordenou que em cada 100 prisioneiros 99 fossem cegados
e que ao centésimo fosse poupado um olho, para que pudesse guiar o resto até casa,</description>
        </item>
        <item>
        <title>O que acontece se jogarmos um elefante de um arranha-céu? Vida e tamanho 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:19:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Vamos começar esse vídeo arremessando um rato, um cachorro e um elefante
do topo de um arranha-céu em algo macio, digamos: uma pilha de colchões.
O rato atinge o chão, fica atordoado por um momento
se sacode e e sai meio irritado, pois isso é algo bem estranho de se fazer.
O cachorro quebra todos seus ossos e morre de uma maneira não-espetacular,
e o elefante explode em uma poça vermelha de ossos e entranhas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Origem da Consciência - Como Coisas Inconscientes se Tornaram Conscientes. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:50:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A consciência é talvez o maior enigma da natureza
despojado ao seu significado principal,
a consciência é o que nos permite estar conscientes tanto do nosso entorno como do nosso próprio estado interior.
Mas pensar em consciência tem esse hábito de nos fazer girar em círculos.
Todos nós intuitivamente sabemos o que é a consciência.
É isso&amp;hellip;
É o que você está experimentando aqui agora.
Mas uma vez que tentamos identificar exatamente o que exatamente é, isso nos deixa agarrados ao ar rarefeito.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Ascensão das Máquinas - Porque a Automatização é Diferente desta Vez. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:05:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quanto tempo você acha que vai levar pra que as máquinas façam seu trabalho melhor do que você faz?
Automação costumava significar grandes máquinas estúpidas fazendo trabalhos repetitivos em fábricas.
Hoje, elas podem aterrar aeronaves,
diagnosticar câncer e comercializar ações.
Estamos entrando em uma nova era da automação,
diferente de tudo que já existiu.
De acordo com um estudo de 2013, praticamente metade de todos os trabalhos nos EUA</description>
        </item>
        <item>
        <title>As coisas mais perigosas no universo - Estrelas estranhas explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:57:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de Nêutrons são os corpos mais densos fora Buracos Negros.
Em seus núcleos, nós podemos encontrar a substancia mais perigosa que existe:
Matéria estranha.
Uma coisa bizarra, tão extrema, que distorce as regras do universo
e poderia infectar e destruir tudo aquilo que tocar.
Ou poderia nos ensinar sobre como o universo começou.
Talvez ambos.
Para entender o quão extremo a matéria estranha realmente é,
primeiro temos que entender o básico.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Recursos ilimitados do espaço - Mineração de asteróides ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:54:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ah&amp;hellip;
Casualmente ver um vídeo no YouTube
Em um computador mais poderoso
Do que qualquer coisa que a humanidade poderia construir, há algumas décadas atrás.
Esse progresso e todos os incríveis aparelhos que você usa
São construídos com materiais raros e preciosos
Com nomes como: Térbio, Neodímio ou Tântalo
Extrair esses materiais raros
Do chão até os seus celulares
É prejudicial.
A indústria da mineração é responsável pela polução do ar e das águas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Três maneiras de destruir o universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:51:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Um dia o universo irá morrer.
Mas por que? E como? E o universo irá morrer para sempre?
e como nós sabemos disso?
Antes de tudo, o universo está expandindo. E não somente isso, a expansão está acelerando.
A razão: Energia escura
Energia escura é um estranho fenômeno que, cientistas acreditam que permeia o universo.
Até 1998 nós pensávamos que o universo deveria funcionar um pouco como uma bola que você lança para o alto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tempo: A História &amp; Futuro de Tudo - Remasterizado ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:50:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Tempo faz sentido em pequenas partes,
mas quando você olha para enormes períodos de tempo, é quase impossível de entender as coisas.
Então, vamos começar devagar com minutos, horas, dias.
Você provavelmente passou a maior parte das suas últimas 24 horas dormindo ou trabalhando
e provavelmente perdeu um bom tempo de ontem na internet.
Os dias viram semanas, semanas viram meses e então temos o ano.
Vamos olhar para 2017:</description>
        </item>
        <item>
        <title>A forma mais eficiente de destruir o universo - Falso Vácuo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:34:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se o nosso universo
viesse com um comando de auto-destruição
para se eliminar
de forma tão limpa e eficiente,
que cada coisa física
deixaria de existir
e a vida seria impossível
para sempre.
A derradeira catástrofe ecológica -
o decaimento do vácuo.
Para explicar como o nosso universo
poderia se auto destruir
temos de entender dois princípios:
Primeiro - níveis de energia.
Uma ideia central na física é que</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Coisa Mais Perigosa no Universo - Explicando Estrelas Estranhas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:35:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são as coisas mais densas que não são buracos negros.
Em seus núcleos, nós podemos encontrar a substância mais perigosa que existe:
matéria estranha.
matéria estranha.
Uma coisa bizarra tão extrema que viola as regras do universo
e pode infectar e destruir tudo que entra em contato.
e poderia infectar e destruir tudo que entra em contato.
Ou, poderia nos ensinar sobre como o universo começou.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Desmascarador Definitivo de Teorias da Conspiração. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:14:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A Internet é como um terreno fértil para teorias da conspiração.
bem algumas são apenas estúpidas e engraçadas, outras
promovem ignorância e uma desconfiança doentia.
Então fomos para o laboratório Kurzgesagt e desenvolvemos um sistema à prova de falhas
para destruir não todas, mas uma grande quantidade de
teorias de conspiração. É muito simples, basta perguntar-se a si mesmo:
Será que a teoria afeta os ricos e os poderosos?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Renda Básica Universal Explicada - Dinheiro Grátis para Todos? RBI ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:01:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se o Estado cobrisse seu custo de vida?
Você ainda iria trabalhar?
Voltaria pra escola?
Simplesmente não trabalharia?
O que você faria?
Esse conceito é chamado de Renda Básica Universal
Ou RBU. E ele não é nada menos do que
a mais ambiciosa política social da atualidade.
Em 2017 a renda básica está ganhando impulso
ao redor do mundo.
Primeiras experiências estão em andamento ou a caminho</description>
        </item>
        <item>
        <title>Recursos ilimitados do espaço - Mineração de asteroides. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:03:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ah, vendo casualmente um vídeo no YouTube&amp;hellip;
Num computador mais poderoso que qualquer coisa que a humanidade poderia ter feito décadas atrás.
Esse progresso e todas as maravilhosas tecnológicas que você usa hoje
são feitos com alguns materiais raros e preciosos
como o Térbio, Neodímio ou Tântalo.
Levar esses matérias raros do solo para os seus dispositivos é desagradável,
a industria da mineração é responsável pela poluição do ar e da água</description>
        </item>
        <item>
        <title>Limites VERDADEIROS Da Humanidade –  A Fronteira Final Que Nunca Cruzaremos ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/uzkd5seuwzm/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:20:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/uzkd5seuwzm/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Existe uma fronteira que nunca iremos cruzar? Existem lugares que nunca iremos alcançar,
não importa o quanto tentemos? Acontece que existem. Mesmo com tecnologia de ficção científica,
estamos presos numa parte limitada do Universo
e as coisas finitas dentro dele. Quanto universo existe para nós e até aonde podemos ir?
Se você olhar para o céu à noite, pode presumir que ele estará lá para sempre.
As estrelas nascem e morrem novamente num ciclo que parece interminável.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Calendário do Ano 12.018 já está disponível - Um novo calendário para a humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/4cllmrfymmw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:57:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/4cllmrfymmw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Calendário do ano 12,018 está disponível agora!
Você já pode comprar a versão limitada
pelo pequeno período de 10 dias, e depois nunca mais.
É como um calendário normal de 2018,
mas com uma diferença importante, é para o ano 12,018 da Era Humana (HE).
Nós explicamos o porquê esse deve ser o novo calendário,
em nosso vídeo &amp;ldquo;O novo calendário para humanidade&amp;rdquo;.
O calendário do ano passado recebeu muitos feedbacks,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Guerra Mundial das Formigas - A Formiga-Correição ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:15:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Alguns grupos simplesmente não se entendem.
Todos os dias, bilhões de soldados travam uma impiedosa guerra
em centenas de frentes, e isso tem acontecido por mais de 100 milhões de anos.
A guerra mundial das formigas.
🎵 Introdução 🎵
Formigas são seres antigos que surgiram a cerca de 160 milhões de anos atrás,
E conquistaram uma extensa variedade de funções ecológicas
de forma tão bem sucedida, que elas acabaram se tornando um dos animais dominantes no planeta Terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O que aconteceu antes da história? Origens humanas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:31:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O mundo em que vivemos parece normal, ordinário
Parece simplesmente que esta é a forma que humanos existem, e sempre existiram
Mas&amp;hellip;
Não é
Nunca antes, nós humanos vivemos num mundo tão sofisticado
e projetado para nossas necessidades como hoje em dia
Nos dando a luxúria de relaxar e não se preocupar com sobrevivência
Comida, abrigo, segurança Tudo isso é considerado normal
Mas somos uns poucos muito especiais</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tempo: A História e o Futuro de Tudo - Remasterizado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:22:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Tempo faz sentido quando analisado em partes pequenas
Mas quando você olha para enormes períodos de tempo, é quase impossível enfiar tudo em sua cabeça
Então vamos começar pequeno, com minutos, horas e dias
Você provavelmente passou as últimas 24 horas na maior parte do tempo dormindo e trabalhando
E você provavelmente perdeu um bom pedaço de ontem na internet
Os dias tornam-se semanas, semanas se tornam meses e depois temos um ano</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como são as civilizações alienígenas? - A Escala de Kardashev ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/rhfk5_nx9xy/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:07:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/rhfk5_nx9xy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Universo Observável é um lugar grande, que esteve aí por cerca de 13 bilhões de anos. Até 2 trilhões de galáxia</description>
        </item>
        <item>
        <title>O passado ao qual nunca podemos retornar - The Anthropocene Reviewed. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ybgnlkjpga4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:59:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ybgnlkjpga4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Hoje, vamos fazer algo diferente:
Nosso amigo John Green irá ler uma história do seu podcast, &amp;ldquo;O Antropoceno Revisto&amp;rdquo; (The Anthropocene Reviewed).
Esperamos que goste. Voltaremos com um vídeo regular
&amp;hellip;em breve.
Se você já foi ou teve uma criança, provavelmente conhece os contornos de mãos
Esses são a primeira arte figurativa que nossas crianças fizeram, entre 2 e 3 anos.
Meus filhos estenderam seus dedos de uma das mãos sobre um pedaço de papel e, com a ajuda dos pais</description>
        </item>
        <item>
        <title>O que és tu? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:48:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿És o teu corpo?
Bem, mais ou menos, não é?
Mas existirá alguma linha onde isto deixa de ser verdade?
Quanto podes remover de ti antes de deixares de ser &amp;rsquo;tu&#39;?
E será que esta pergunta faz, sequer, sentido?
A nossa existência são células, triliões delas
pelo menos dez vezes mais que a quantidade de estrelas na Via Láctea
Uma célula é um ser vivo, uma máquina feita de até 50,000 proteínas diferentes</description>
        </item>
        <item>
        <title>A ascensão das máquinas - por que a automação é diferente desta vez. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:48:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quanto tempo você acha que vai demorar até que máquinas façam o seu trabalho melhor do que você?
Automação significava máquinas grandes e estúpidas,
fazendo trabalhos repetitivos em fábricas.
Hoje, eles podem pousar aeronaves, diagnosticar câncer e negociar ações.
Nós estamos adentrando uma nova era em automação, diferente de tudo que já vimos antes.
Segundo um estudo de 2013, quase metade dos empregos nos EUA
pode potencialmente ser automatizada nas próximas duas décadas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Sistema Solar - nosso lar no espaço. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:32:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿o sistema solar,
nossa casa no espaço. nós vivemos em uma parte pacífica da Via Láctea
a nossa casa é o sistema solar
Uma formação de 4 bilhões e meio de anos que corre ao redor do centro galáctico
a 200 mil km por hora e o circula
uma vez a cada 250 milhões anos
nossa estrela, o Sol
está no centro do sistema solar e é orbitado por 8 planetas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como são as civilizações alienígenas? A Escala de Kardashev. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/rhfk5_nx9xy/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:25:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/rhfk5_nx9xy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Universo Observável é um lugar grande, que esteve aí por cerca de 13 bilhões de anos. Até 2 trilhões de galáxia</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pequenas bombas no seu sangue - O Sistema Complementar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:14:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todo ser vivo precisa lutar contra outros seres vivos que querem se alimentar deles.
Então como a vida multicelular evoluiu por bilhões de anos, ela criou meios de se defender.
Hoje humanos tem uma sofisticada rede de defesa,
como barreiras físicas, células de defesa, e fábricas de armas.
Mas uma das mais importantes defesas do nosso corpo é bastante desconhecida:
O Sistema Complemento
Ele evoluiu por mais de 700 milhões de anos e é um exército de mais de 30 proteínas diferentes</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rendimento Básico Universal Explicado - Dinheiro Grátis para Todos? RBI ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:50:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se o Estado cobrisse seu custo de vida?
Você ainda iria trabalhar?
Voltar à escola?
Simplesmente não trabalhar em nada?
O que você faria?
Esse conceito é chamado de renda básica universal, ou UBI
É nada menos que a mais ambiciosa política social de nossos tempos
Em 2017,a ideia de uma renda básica está ganhando força ao redor do mundo
As primeiras tentativas estão acontecendo ou estão a caminho</description>
        </item>
        <item>
        <title>O que aconteceu antes da história? Origens humanas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:15:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O mundo que vivemos parece normal
comum
Parece que é apenas assim que humanos existem e sempre existiram
Mas, não é
Nunca antes nós humanos vivemos em um mundo
sofisticado e projetado para com nossas necessidades como hoje
Nos dando o luxo de não nos preocuparmos com nós mesmos
e nem com sobrevivência
Comida
Abrigo
Segurança
Tudo isso é praticamente garantido
Mas nós somos especiais
Por mais de 99.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O que acontece se trouxermos o sol para a Terra? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/j0ldo87pprc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:48:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/j0ldo87pprc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que aconteceria se você trouxesse um pedacinho do Sol à Terra?
Resposta curta: você morre. Resposta longa: depende de qual pedaço do Sol.
Como a maioria da matéria no universo, o Sol não é sólido, líquido ou gasoso, mas é na forma de plasma.
Plasma é quando algo é tão quente que os núcleos e os elétrons se separam e circulam livremente, formando uma substância viscosa.
Então você pode imaginar o Sol como um grande oceano esférico de gosma quente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>E se houvesse um buraco negro no seu bolso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:43:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que aconteceria com você se um buraco negro do tamanho de uma moeda
aparecesse do nada perto de você?
Simplificando: Você vai morrer.
A resposta longa é: Depende.
Um buraco negro com a massa de uma moeda
Ou é da largura de uma moeda?
Imagine que uma pequena moeda com uma massa de 5 gramas
magicamente virasse um buraco negro
Esse buraco negro teria um raio de aproximadamente 10 elevado a -30 metros.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Origem da Consciência - Como as Coisas Inconscientes se Tornaram Conscientes. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:59:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A consciência é, talvez, o maior enigma da Natureza.
Se despojada à sua aceção,
é o que nos permite estar cientes do meio que nos rodeia e do nosso estado de ânimo.
Mas pensar na consciência tende a fazer-nos andar às voltas.
Todos sabemos, intuitivamente, o que é a consciência.
É isto&amp;hellip;
É o que está a experienciar aqui e agora.
Mas quando tentamos determiná-la com exatidão, temos um desaire com isso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Este vírus não deveria existir (mas existe) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/1-nxodigpcu/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:22:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/1-nxodigpcu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Escondida no microverso ao seu redor, há uma guerra implacável sendo travada
pelos verdadeiros governantes deste planeta, os microorganismos.
Amebas, protistas, bactérias, arqueas e fungos competem por recursos e espaço.
E então há os estranhos horrores que são os vírus, caçando todos os outros.
Nem mesmo vivos, eles são os menores, mais abundantes e mortais seres da Terra,
matando trilhões todos os dias.
Não têm interesse em recursos, apenas em coisas vivas para dominar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Os Efeitos Colaterais das Vacinas - Quão Alto é o Risco? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:27:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Vacinas são celebradas por seu papel no combate a doenças.
Porém, um crescente grupo de pessoas
parece acreditar que vacinas põem nossa saúde em risco, em vez de protegê-la.
A Internet está cheia de histórias sobre reações alérgicas, o aparecimento de deficiências
e até morte, após a aplicação de uma vacina.
E é verdade, as vacinas podem mesmo ter efeitos colaterais.
Vamos ver como elas funcionam e quão perigosas realmente são.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Desmascarador Definitivo de Teorias da Conspiração. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:25:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A Internet é como um terreno fértil para teorias de conspiração,
enquanto algumas são apenas estúpidas e engraçadas, outras
promovem ignorância e uma desconfiança doentia.
Então nós fomos para os laboratórios Kurzgesagt e desenvolvemos um sistema infalível
para destruir não todas, mas várias dessas
teorias de conspiração. É realmente simples, apenas se pergunte:
Esta teoria afeta pessoas realmente ricas e poderosas?
Se a resposta for sim, bem, então o mais provavel é&amp;hellip; não é verdade.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fizemos as contas - você está morto! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/4stzj2_rlo4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:22:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/4stzj2_rlo4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Absolutamente tudo o que você pensa sobre você e o universo pode ser uma ilusão.
Até onde você sabe, você é real e existe em um universo que nasceu há 14 bilhões
de anos e que deu origem às galáxias, às estrelas, à Terra e, finalmente, a você.
Exceto, talvez não.
Na verdade, você pode não existir de verdade, mas ser o sonho
de um universo morto – você e tudo o que você pensa que existe.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O que acontece se trouxermos o sol para a Terra? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/j0ldo87pprc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:43:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/j0ldo87pprc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que aconteceria se você trouxesse uma pequena parte do Sol para a Terra?
Resposta curta: você morre.
Resposta longa: depende de qual parte do Sol.
Como a maior parte da matéria no Universo, nosso Sol
não é nem sólido, líquido ou gás, mas sim plasma.
Plasma é quando a matéria é tão quente
que o núcleo e os elétrons podem se separar e flutuar por aí livremente,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quais são os efeitos colaterais das vacinas - qual é o risco? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:26:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Vacinas são celebradas por seu papel no combate a doenças.
Porém, um grupo crescente de pessoas
parece acreditar que elas colocam em risco a nossa saúde, em vez de protegê-la.
A Internet é cheia de histórias sobre reações alérgicas, o aparecimento de deficiências
e até a morte após consultas para vacinação.
E é verdade, as vacinas podem ter efeitos colaterais.
Vamos ver como elas funcionam e quão perigosas elas realmente são.</description>
        </item>
        <item>
        <title>E se o mundo se transformasse em ouro? - O Apocalipse de Ouro ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/vb_gwz25b3q/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:22:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/vb_gwz25b3q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Aqui nos laboratórios Kurzgesagt
apenas trabalhamos
nos problemas científicos mais importantes como
&amp;ldquo;What if we nuke stuff&amp;rdquo;
ou &amp;ldquo;how about
we make this elephant explode&amp;rdquo;
ou
como poderia esquecer
&amp;ldquo;look at this thing.
It&amp;rsquo;s really big.&amp;rdquo;
Continuando nossa orgulhosa tradição,
vamos explorar o mistério científico do que
aconteceria com você,
se a Terra vira-se ouro do nada!
O “Midaspocalypse”,
baseado no conto ancião do Rei Midas
que foi amaldiçoado</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Guerra Mundial das Formigas - As Formigas do Exército. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:41:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Alguns grupos simplesmente não se dão bem.
Todos os dias, bilhões de soldados lutam em uma guerra impiedosa
em milhares de frentes de batalha, e isso vem acontecendo por mais de 100 milhões de anos:
A Guerra Mundial das Formigas.
As formigas são seres antigos que surgiram há cerca de 160 milhões de anos atrás,
e dominaram uma grande variedade de nichos ecológicos com tanto sucesso
que tornaram-se um dos animais dominantes no planeta Terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>As doenças tropicais negligenciadas são causadas por parasitas extremamente horríveis. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:39:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Em 1014, o imperador bizantino Basil II derrotou o exército búlgaro e capturou 15 000 prisioneiros.
Ele poderia tê-los executado, mas ocorreu-lhe uma ideia diferente.
Ele pretendia enfraquecer os seus adversários durante várias décadas.
Assim sendo, ordenou que 99 em cada 100 prisioneiros fosse ceguados
e que ao 100º fosse poupado um olho de modo a guiar os restantes para casa,
obrigando as suas comunidades locais a cuidar deles durante o resto das suas vidas</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Paradoxo de Fermi - Somos Todos Nós Alienigenas? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:30:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Somos nós as únicas coisas vivas no Universo inteiro?
O Universo observável tem, aproximadamente, 90 bilhões de anos-luz de diâmetro.
Existem pelo menos 100 bilhões de galáxias
Cada uma com de 100 bilhões a até 1 trilhão de estrelas.
Recentemente, nós aprendemos que planetas são muito comuns também
E há, provavelmente, trilhões e trilhões de planetas habitáveis no Universo
O que significa que deveria existir muitas oportunidades para vida existir e se desenvolver, certo?</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Calendário da Era Humana 12.021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:28:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Pela quinta vez, apresentamos a vocês o Calendário da Era Humana para o ano 12.021 -
desta vez, é tudo sobre a jornada da humanidade, começando dezenas de milhares de anos atrás,
levando à revolução da agricultura, às antigas civilizações elevadas e ao início dos tempos modernos,
culminando em uma visão para o nosso futuro.
Você pode obter a edição limitada agora até esgotarmos e nunca mais.
Como sempre, o calendário apresenta 12 páginas ilustradas impressas em papel de alta qualidade na Europa e nos EUA.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A última estrela no universo - Anãs Vermelhas explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:00:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Um dia a última estrela irá morrer
E o Universo se tornará escuro para sempre.
E ela provavelmente será uma Anã Vermelha
Um tipo de estrela pequena, que é uma de nossas melhores chances de encontrar vida alienígena
E talvez seja o último lar da Humanidade antes de o Universo se tornar inabitável
Mas o que sabemos sobre elas?
E por que elas são nossa última esperança?
Pelo menos 70% das estrelas no Universo são Anãs Vermelhas</description>
        </item>
        <item>
        <title>As Luas de Marte explicadas - Phobos e Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:24:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As luas de Marte explicadas.
Marte tem duas luas, Fobos e Deimos.
Elas são realmente pequenas. Quão pequenas?
Comparadas a Marte ou a nossa própria lua,
muito pequenas.
No entanto, pequeno é uma questão de opinião.
Suas superfícies são semelhantes as dos menores países da Terra
como Luxemburgo e Malta.
Apesar de que Fobos e Deimos não são leves,
É fato que a força gravitacional delas não é forte o suficiente para torná-las esféricas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Bomba de Buraco Negro e as Civilizações dos Buracos Negros ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:24:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Buracos negros são os maiores conjuntos de pura e violenta energia no universo.
Se você se aproximar demais, eles irão te devorar e adicionar sua energia à coleção deles.
E então, a energia estará perdida eternamente para nós.
Ou não? Acontece que existe um meio de trapacear no universo.
Uma forma de alimentar civilizações até a morte de tudo, ou a construção da maior bomba do universo.
Mas como ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Calendário da Era Espacial Humana de 12.020 🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:05:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿É a época mais maravilhosa do ano.
O calendário do ano doze mil e vinte da era espacial humana chegou.
Você pode encomendá-lo agora até que nós vendamos todos e depois nunca mais.
nos últimos anos, nos olhamos para os antigos humanos
que abriram caminho para o nosso mundo moderno há mais de dez mil anos.
Este ano, vamos voltar o nosso olhar para o futuro da humanidade</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Início de Tudo - O Big Bang. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:53:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O começo de tudo.
O Big Bang.
A ideia de que o universo de repente nasceu e não é infinito.
Até meados do século 20 a maior parte dos cientistas pensavam no universo
sendo infinito e sem idade.
Até a teoria da relatividade de Einstein dar-nos uma melhor compreensão da Gravidade,
e Edwin Hubble ter descoberto galáxias que se afastavam umas das outras
de uma forma que se encaixava com previsões anteriores.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A história e o futuro de tudo - Tempo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:33:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O tempo faz sentido em pequenas porções,
mas quando você olha para enormes extensões de tempo, é quase impossível assimilar isso.
Portanto, vamos começar com pouco tempo.
Com minutos, horas, dias.
Você provavelmente passou as últimas 24 horas, na maior parte, dormindo e trabalhando, tinha café em alguma parte aí.
Por favor, assista menos à televisão.
Vamos dar uma olhada em 2013 agora.
Relativamente desapercebida, a morte de um guarda-costas de Hittler aos 96 anos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Calendário da Era Humana 12.021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:26:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Pela quinta vez, apresentamos a vocês o Calendário da Era Humana para o ano 12.021 -
desta vez, é tudo sobre a jornada da humanidade, começando dezenas de milhares de anos atrás,
levando à revolução da agricultura, às antigas civilizações elevadas e ao início dos tempos modernos,
culminando em uma visão para o nosso futuro.
Você pode obter a edição limitada agora até esgotarmos e nunca mais.
Como sempre, o calendário apresenta 12 páginas ilustradas impressas em papel de alta qualidade na Europa e nos EUA.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Ovo - Um Conto ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:03:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿&amp;quot;Você estava indo para casa quando morreu.
Foi um acidente de carro.
Nada incrível,
mas fatal.
Foi uma morte sem dor.
Os médicos fizeram o possível para salvá-lo,
mas não havia o que fazer.
Seu corpo estava tão destruído,
que era melhor morrer, confie em mim.
E foi quando você me conheceu.&amp;quot;
&amp;ldquo;O que aconteceu?
Onde estou?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Você morreu.&amp;rdquo;
Eu disse, de forma direta.
Não havia motivo para ter cuidado com as palavras.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Apocalipse dos Antibióticos Explicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:57:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que você diria se lhe dissermos que a humanidade está fazendo neste momento
um esforço de colaboração para projetar a super bactéria perfeita ?
Uma bactéria que poderia matar centenas de milhões de pessoas ?
Bem, isto está acontecendo agora.
Estamos no processo de criação de super bactérias.
As bactérias estão entre os mais antigos seres vivos no planeta.
As menores coisas que ainda se considera a vida, elas são as mestres da sobrevivência.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Paradoxo de Fermi - Onde estão todos os alienígenas? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:37:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Será que somos as únicas coisas vivas em todo o universo?
O universo observável é de cerca de 90 bilhões de anos-luz de diâmetro.
Há pelo menos cem mil milhões de galáxias
Cada uma com cerca de 100 a 1000 bilhões de estrelas.
Recentemente, nós aprendemos que os planetas são muito comuns também
E há provavelmente trilhões e trilhões de planetas habitáveis ​​no universo
O que significa que deve haver muitas oportunidades para a vida existir e se desenvolver, certo?</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Último Humano - Um Vislumbre do Futuro Distante. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/leenefavuzu/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:25:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/leenefavuzu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O futuro da humanidade parece inseguro.
Rápida mudança climática, divisão política,
nossa ganância e imperfeições torna
difícil olhar para nossa espécie com otimismo e muitos
pensam que nosso fim está próximo.
Mas os humanos sempre acharam isso.
Cada geração acredita ser importante o bastante
para testemunhar o apocalipse, e a vida continua.
Isso é um problema, pois leva ao pensamento de curto-prazo
e evita que criemos o melhor mundo possível</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Ovo - Um Conto Curto ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:04:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estavas a caminho de casa quando morreste.
Foi em um acidente de carro.
Nada muito incomum, mas infelizmente fatal.
Foi uma morte sem dor.
Os para-médicos tentaram de tudo para salvar-te, mas em vão.
O teu corpo foi completamente destruído, já estiveste melhor, podes acreditar.
E foi aí que me conheceste.
&amp;ldquo;O que aconteceu?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Onde é que estou?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Tu morreste.&amp;rdquo; Eu disse, com naturalidade.
Não fazia sentido conter as palavras.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Mega-colônia de bilhões de formigas e a maior guerra da Terra ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:58:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Em quase todos os cantos da Terra,
formigas fazem guerra uma contra as outras.
Suas armas são o que a natureza lhes deu.
Alguns têm fortes armaduras, ferrões mortais ou mandíbulas afiadas.
E então há esta minúscula,
formiga não muito impressionante,
mas governa o maior império que uma formiga já construiu,
uma colônia que abrange continentes e lutando guerras que geram milhões de baixas.
Vamos dar uma olhada nesta improvável guerreira,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A maior estrela do universo - Comparação de tamanho. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:40:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a maior estrela do Universo?
E por que que é tão grande?
E afinal, o que são estrelas?
COISAS QUE GOSTARIAM DE SER ESTRELAS
Nós começamos nossa jornada com a Terra.
Não para aprender algo,
somente para ter uma breve noção de escala.
As coisas mais pequenas que possuem algumas propriedades estelares
são gigantes gasosos ou subanãs marrons,
como Júpiter:
O planeta mais massivo do sistema solar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Apocalipse dos Antibióticos Explicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:16:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que você diria se dissermos que a humanidade
esta atualmente fazendo um esforço colaborativo para criar uma perfeita &amp;lsquo;super bactéria&amp;rsquo;?
Uma bactéria que poderá matar centenas de milhares de pessoas!
Bem&amp;hellip;
Isto está realmente acontecendo agora
Estamos em um processo de criar uma super bácteria.
Bácterias estão entre as coisas vivas mais antigas deste planeta
a menor coisa que podemos considerar como vida, são mestres em sobrevivência</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Bomba do Buraco Negro e as Civilizações do Buraco Negro. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:59:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os buracos negros são as maiores coleções de pura energia violenta no universo.
Se você chegar muito perto, eles vão devorá-lo e adicionar sua energia à coleção deles.
então a energia nos é perdida para sempre
ou será mesmo? Na realidade, existe um código de trapaça do universo.
Uma forma de alimentar civilizações até a morte de tudo,
ou de construir a maior bomba do universo.
Mas como?</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Última Luz Antes da Escuridão Eterna - Anãs Brancas &amp; Anãs Negras ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:18:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos podem sobreviver neste universo enquanto tiverem uma fonte de energia.
Infelizmente, o universo morrerá.
Acontecerá lentamente.
Ao longo de muitos bilhões de anos, mas vai acontecer.
Em uma escala de tempo universal, estrelas como nosso sol desaparecerão rapidamente.
Por sorte, há lugares que, de uma perspectiva humana, existirão praticamente para sempre.
Os cadáveres de estrelas mortas. Anãs brancas.
Elas podem ser a última esperança da humanidade, logo após a morte do universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A maior estrela no universo - comparação de tamanhos ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:56:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a maior estrela do universo?
E por que é tão grande?
E onde são estrelas?
Coisas que gostariam de ser estrelas
Começamos nossa jornada com a Terra.
Não para aprender algo,
Apenas para termos uma vaga noção da escala.
As menores coisas que possuem algumas características de estrelas
são grandes gigantes de gás ou sub-anãs marrons.
Como Júpiter,
O planeta mais massivo do sistema solar.
11 vezes maior e 317 vezes mais massivo que a Terra,</description>
        </item>
        <item>
        <title>O vírus Ebola é explicado - como seu corpo luta pela sobrevivência. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:49:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que torna o Ebola tão perigoso?
Como pode um vírus dominar o tão complexo
sistema de defesa do corpo tão rapidamente
e tão efetivamente?
Vamos dar uma olhada no que o Ebola faz.
(Música tema)
O Ebola é um vírus.
Um vírus é uma coisa muito pequena.
Um pouco de RNA ou DNA.
e algumas proteínas
e um casco.
Ele não tem habilidade de fazer nada
sozinho,</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Coronavírus Explicado e O Que Você Deve Fazer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:33:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Em Dezembro de 2019, as autoridades chinesas
notificaram o mundo que um vírus estava se espalhando por suas comunidades.
Nos meses seguintes, espalhou-se para outros países, com o número de casos dobrando em poucos dias.
Este vírus é a Síndrome Respiratória Aguda Grave - Relacionada ao Coronavírus 2
que causa a doença chamada Covid-19 e que todo mundo simplesmente chama de Coronavírus.
O que realmente acontece quando a doença infecta um humano e o que todos nós devemos fazer?</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Sistema Imunitário Explicado I - Infecção Bacteriana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:48:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A cada segundo da tua vida, tu estás sob ataque.
Milhares de milhões de bacterias, virus e fungos tentam fazer de ti no seu novo lar.
Pelo que os nossos corpos desenvolveram um pequeno e complexo exército com guardas, soldados, serviços secretos, fábricas de armas e comunicadores.
Para te proteger de&amp;hellip; Bem, de morrer.
Neste vídeo, vamos supor que o sistema imunitário tem 12 tarefas diferentes, por exemplo, matar inimigos, comunicar, etc.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A morte das abelhas explicada - parasitas, veneno e humanos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:40:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nossa sociedade é extremamente complicada e frágil,
construída sobre vários pilares
Um deles são as abelhas.
Uma a cada três refeições feitas pelos humanos é possível graças às abelhas.
Elas são tão importantes que se fossem extintas,
milhares de plantas também seriam,
o que levaria a morte de milhões de pessoas nos anos seguintes.
Além disso, abelhas tem um grande impacto econômico.
O valor econômico das plantas polinizadas por elas a cada ano</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Calendário 12.019 ESTÁ AQUI - Um novo calendário para a humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/fab41ttgs54/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:37:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/fab41ttgs54/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿É a época mais maravilhosa do ano novamente
O calendário de 12.019 da era humana foi lançado.
Vá buscar nossa nova edição limitada agora ou lamente-se para sempre.
Nós ouvimos seus comentários sobre a edição do ano passado, por isso atualizamos o design.
Cada ilustração é agora apresentada em uma página inteira com muito mais espaço para fazer anotações abaixo.
Exatamente 2,36689 vezes tanto quanto no layout antigo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Início de Tudo - O Big Bang ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:31:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O começo de tudo!
O Big Bang!
A ideia de que o universo nasceu subitamente e que não é infinito!
A meio do século 20
a maioria dos cientistas pensavam no universo como infinito e eterno
Até que a teoria da relatividade de Einstein deu-nos uma melhor compreensão da gravidade
e Edward Hubble descobriu que as galáxias estão a afastar-se umas das outras
de uma forma que se adapta a previsões anteriores</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Última Luz Antes da Escuridão Eterna - Anãs Brancas e Anãs Negras. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:46:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos podem sobreviver no universo contanto que nós tenhamos uma fonte de energia
Infelizmente o universo vai morrer, e vai acontecer lentamente ao logo de bilhões de anos
Mas vai acontecer. Em uma escala de tempo universal, estrelas como o nosso Sol irão morrer em pouco tempo
Por sorte, há lugares que vão existir praticamente para sempre em uma perspectiva humana
os cadáveres de Estrelas Mortas
Anãs Brancas</description>
        </item>
        <item>
        <title>As Luas de Marte explicadas - Phobos e Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:35:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As luas de Marte explicadas.
Marte tem duas luas, Fobos e Deimos.
Elas são muito pequenas. Quão pequenas?
Comparando Marte com a nossa lua,
muito pequenas.
Mas, pequeno é questão de opinião.
Sua área de superfície é parecida com a dos menores países da Terra,
como Luxemburgo e Malta
Mas Fobos e Deimos não são sem-peso,
Na verdade, sua gravidade não é forte o suficiente nem para deixá-las numa forma esférica.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Ser Mais Mortal no Planeta Terra – O Bacteriófago ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:24:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿[Música]
Uma guerra tem acontecido por bilhões de anos,
matando trilhões todo dia,
enquanto nós nem percebemos.
A guerra é travada pela entidade mais fatal de nosso planeta:
o bacteriófago,
ou fago, resumidamente.
Um fago é um vírus;
não exatamente vivo,
não exatamente morto.
Também, eles parecem como se alguém tivesse inventado-os.
Suas cabeças são um icosaedro,
algo tipo um dado com 20 faces e 30 arestas.
Ela contêm o material genético do vírus</description>
        </item>
        <item>
        <title>A História e o Futuro de Tudo - Tempo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:26:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O tempo faz sentido, mas em pequenos pedaços.
Mas quando você olha para grandes períodos de tempo,
é quase impossível para embrulhar sua cabeça em torno de coisas.
Então, vamos começar&amp;hellip;
com minutos, horas, dias.
Você provavelmente passou as últimas 24 horas principalmente dormindo e/ou trabalhando,
com um pouco de café entre algumas tarefas.
Por favor, assista menos TV.
Agora vamos olhar para 2013: relativamente despercebido,
O guarda-costas de Hitler morreu com a idade de 96</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Coronavírus Explicado &amp; O Que Deve Fazer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:18:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Em dezembro de 2019,
as autoridades chinesas
avisaram o mundo de que um vírus se estava a espalhar
pela comunidade. Nos meses que se seguiram, acabou por
se propagar por mais dois países com casos a duplicarem em apenas dias.
Este vírus identifica-se como - Coronavírus relacionado com a Síndrome Respiratório Agudo - 2,
que causa a doença nomeada de Covid-19,
e que a maioria da população denomina de Coronavírus.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Sistema Imunológico Explicado I - Infecção por Bactérias ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:57:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A cada segundo da sua vida você está sob ataque. Bilhões de bactérias,
vírus e fungos estão tentando te transformar em seu lar. Então nossos corpos desenvolveram
um pequeno exército super complexo com guardas, soldados, inteligência, fábricas de armamento
e comunicadores para te proteger de oh, bem, morrer. Para este vídeo, vamos assumir
que o sistema imunológico tem doze trabalhos diferentes. Por exemplo, matar inimigos, comunicar-se,
etc. e que ele tem 21 células diferentes e duas forças proteicas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Dia que os Dinossauros Morreram - Minuto por Minuto ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/dfcbjmgehma/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:19:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/dfcbjmgehma/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Uma das maiores ilusões da vida é a continuidade.
66 milhões de anos atrás, a continuidade dos dinossauros já existia por cerca de
165 milhões de anos — e não parecia que isso mudaria tão cedo.
O mundo era quente e agradável
e a maior parte da terra estava coberta por florestas exuberantes com uma incrível diversidade de árvores,
flores, samambaias e trilhões de criaturas.
Os dinossauros eram onipresentes e se diversificaram em centenas de espécies de todas as formas e tamanhos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A morte das abelhas explicada - parasitas, veneno e humanos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:29:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A sociedade humana é extremamente complexa e frágil
e construída em diversos pilares.
Um desses pilares são as abelhas.
Uma em cada três refeições comidas por humanos é possibilitada pelas abelhas.
Elas são tão importantes que se todas morressem agora,
milhares de plantas morreriam juntas,
O que poderia levar milhões de pessoas a passarem fome pelos próximos anos.
Junto disso, abelhas têm um enorme impacto econômico.
O valor em dolár de plantas polinizadas por elas a cada ano</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Golfo Stream é uma corrente oceânica quente que flui do Golfo do México para o Atlântico Norte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:55:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A esteira oceânica e a Corrente do Golfo.
Correntes oceânica têm uma influência direta em nossas vidas.
Elas determinam o tempo climático, nosso clima, e muito mais.
As correntes oceânicas e os sistemas de ventos
levam o calor do Equador para os Polos
e operam como uma grande máquina de clima global.
Nos oceanos, há numerosas correntes.
A chamada esteira oceânica é muito importante para nosso clima.
Esse termo descreve uma combinação de correntes</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Vírus Ebola Explicado - Como o Seu Corpo Luta Pela Sobrevivência. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:52:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que faz o ébola tão perigoso?
Como é que um vírus consegue subjugar tão
rápida e eficazmente o complexo sistema
de defesa humano?
Vejamos o que o ébola faz.
(Música temática)
O ébola é um vírus.
Um vírus é algo muito pequeno.
Um bocadinho de ARN ou de ADN, e umas quantas proteínas num invólucro.
O vírus não tem capacidade de fazer nada por si só.
E só pode sobreviver e proliferar ao infectar células.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Paradoxo de Fermi II - Soluções e Ideias - Onde estão todos os alienígenas? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:29:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Existem, provavelmente, 10.000 estrelas para cada grão de areia na Terra no universo observável.
Nós sabemos que devem existir trilhões de planetas.
Então, onde estão todos os alienígenas?
Esse é o Paradoxo de Fermi.
Se você quer saber mais sobre ele, assista a parte um.
Aqui nós vamos procurar por possíveis soluções ao Paradoxo de Fermi.
Então, seremos destruídos ou um futuro glorioso está à nossa espera?
Viagem espacial é difícil.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Mega Colónia de Formigas Bilionárias e a Maior Guerra na Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:45:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Em praticamente cada canto do planeta,
Formigas guerreiam entre si
As suas armas são o que a natureza às deu,
Algumas possuem uma armadura forte, ferrões mortais ou presas afiadas
Mas então, tem essa formiga pequena e não muito impressionante
Mas que comanda o maior império
Que qualquer formiga já construiu
Uma colônia abrangendo continentes
E lutando guerras que deixam milhões de baixas.
Vamos dar uma olhada nessa guerreira improvável,</description>
        </item>
        <item>
        <title>O ser mais mortal do planeta Terra - o bacteriófago. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:51:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿[Música]
Uma guerra tem sido travada há bilhões de anos
matando trilhões a cada dia,
enquanto nós nem percebemos.
A guerra é travada pela entidade mais mortal do nosso planeta:
o bacteriófago
ou fago, abreviando.
[Intro + Music]
Um fago é um vírus;
não muito vivo
não completamente morto.
Além disso, eles parecem ter sido inventados por alguém.
Sua cabeça é um icosaedro,
uma espécie de dado com 20 faces e 30 arestas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A guerra acabou? - Um paradoxo explicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:49:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Violência
E guerra.
a brutalidade insana de ISIS continua
os Russos estão invadindo a Ucrânia
e os Palestinos e Israelenses
ainda estão em conflito.
Isso te deixa melancólico?
Bom,
não fique.
Porque se analisarmos os numeros,
na verdade a guerra parece
estar saindo de moda,
enquanto a população mundial
está mais alta do que nunca.
Parece que estamos vivendo
na época mais pacifica
da história da humanidade.
Como isso é possivel?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Solidão ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:49:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todos nos sentimos sós às vezes,
quando não temos ninguém que se sente connosco ao almoço,
quando nos mudamos para uma nova cidade
ou quando ninguém tem tempo para nós aos fins de semana.
Porém, nas últimas décadas, este sentimento ocasional tornou-se crónico para milhões.
No Reino Unido, 60% das pessoas entre os 18 e os 34 anos dizem sentir-se solitárias frequentemente.
Nos EUA, 46% da população sente-se só regularmente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A civilização está à beira do colapso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/w93xyxhi8nw/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:43:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/w93xyxhi8nw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿No seu ápice, o Império Romano abrigava 30% de toda população mundial, e de várias formas
era o pináculo do avanço humano. Seus cidadãos aproveitavam os benefícios de aquecedores,
concreto, vidros insulados, bancos, trocas internacionais,
e mobilidade social ascendente. Roma se tornou a primeira cidade na história
com um milhão de habitantes e foi um centro tecnológico, jurídico e
de progresso econômico. Um império impossível de ser derrubado, estável, rico e poderoso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação &amp; África ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:27:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Durante a maior parte da nossa história, a população mundial cresceu lentamente.
Até que novas descobertas nos trouxessem mais comida
e nos permitiu viver mais.
Em apenas cem anos, a população humana quadruplicou.
Isso levou a uma visão apocalíptica de uma Terra superpovoada.
Mas, de fato, a taxa de crescimento atingiu o pico nos anos 1960.
Desde então, a taxa de fertilidade parou à medida que os países se industrializam e se desenvolvem.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A realidade é real? O argumento da simulação. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:33:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/tltkttt47we/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nós humanos, não somos capazes de experimentar a verdadeira natureza do universo sem usar filtros
Nossos sentidos e cérebros são capazes de processar apenas uma parte do mundo
Portanto, temos que usar conceitos e ferramentas para que possamos aprender à respeito da verdadeira natureza da realidade
O progresso tecnológico, além de expandir nosso conhecimento sobre o universo, também nos fez perceber possibilidades perturbadoras
No futuro, talvez seja possível simular universos inteiros</description>
        </item>
        <item>
        <title>Orgânico é realmente melhor? Comida saudável ou fraude? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:25:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ao longo dos últimos anos,
alimentos orgânicos se espalharam de maneira descontrolada.
Apesar dos preços elevados,
comprar orgânicos está mudando de uma alternativa
à uma questão moral e de responsabilidade social.
Alimentos orgânicos são supostamente mais saudáveis
mais naturais e mais éticos.
Mas o que quer mesmo dizer orgânico?
Não existe um consenso global,
então diferentes regiões possuem diferentes definições e regras.
Em geral,
alimentos orgânicos são produzidos sem sementes OGM (modificadas geneticamente),</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nihilismo otimista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:56:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A existência humana é assustadora e confusa
Há pouco mais de umas centenas de milhares de anos, nos tornamos conscientes
e nos encontramos em um lugar estranho.
cheio de outras criaturas
algumas nós podíamos comer
algumas podiam nos comer
havia líquidos pra beber
coisas que podíamos usar pra fazer mais coisas
O dia tinha uma bolinha amarela
que esquentava nossa pele
A noite estava cheia de belas luzes</description>
        </item>
        <item>
        <title>A UE é democrática? Seu voto importa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:33:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ser um cidadão da União Europeia (UE)
Significa que muitos aspectos de nossas vidas são regulamentadas por uma entidade bem estranha.
Parece que uma enorme burocracia está tomando as decisões muito difíceis para entendermos .
Muitos europeus pensam que seus votos nas eleições da UE não contam
E que a UE não é democrática.
Quão realmente democrática é a UE?
E seu voto realmente conquista algo?
Em estados democráticos políticas públicas são baseadas na vontade do povo,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iraque explicado - ISIS, Síria e Guerra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:51:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ai vida. Logo agora que pensávamos que o problema no Iraque estava resolvido, porque não ouviamos falar do assunto há algum tempo
Estamos de volta aos assassinios, caos e terror.
O que é que aconteceu?
Em 2003, quando os EUA invadiram o Iraque devido às alegadas ligações ao terrorismo e armas de destruição massiva.
Suddam Hussein, um severo ditador, liderava o país.
Suddan fazia parte dos Sunistas (minoria) e suprimia os Xiistas (maioria).</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iraque explicado - ISIS, Síria e guerra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:18:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Oh Deus&amp;hellip; Logo quando você pensou que o problema no Iraque estava resolvido
por quê não havia ouvido sobre por um tempo,
tudo voltou a ser caos mortífero e terror.
O quê houve?
Em 2003, os EUA invadiram o Iraque por causa de suas alegadas conexões com terrorismo
e armas de destruição em massa.
Na época, Saddam Hussein, um ditador brutal, governava o país.
Ele fazia parte da minoria Sunita</description>
        </item>
        <item>
        <title>Estrelas de neutrões - As coisas mais extremas que não são buracos negros. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:11:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas e violentas do universo
Núcleos atômicos gigantes com apenas alguns quilômetros de diâmetro,
mas como quatro estrelas maciças, e eles devem sua existência à morte de algo majestoso.
[Música da abertura]
Estrelas existem por causa de um frágil equilíbrio.
A massa de milhões e bilhões e trilhões de toneladas de plasma quente
estão sendo puxados para dentro pela gravidade,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Teoria das Cordas Explicada - Qual é a Verdadeira Natureza da Realidade? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:11:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a essência do universo?
Para responder essa questão,
o homem criou histórias para descrever o mundo.
Nós testamos essas histórias e aprendemos o que deve ser mantido e o que deve ser desconsiderado.
Mas o quanto mais aprendemos, mais complicada e estranha a história fica.
Algumas chegam a tal ponto
que fica difícil entender sobre o que elas realmente tratam.
Como a Teoria das Cordas.
Uma teoria famosa e controversa geralmente mal compreendida</description>
        </item>
        <item>
        <title>Seguro e arrependido - Terrorismo e Vigilância em Massa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:33:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O terrorismo é assustador, especialmente quando acontece perto de casa
e não num local distante.
Ninguém gosta de estar assustado e estávamos desejosos de fazer o medo desaparecer
Portanto exigimos mais segurança.
Na última década, tem-se tornado cada vez mais normal
que liberdades civis sejam erodidas e que agências governamentais espiem civis
de modo a colecionar e armazenar as suas informações pessoais
Quer sejas adepto de políticas de esquerda ou de direita,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação - A Explosão Humana Explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:07:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nunca antes na história houveram tantas pessoas na terra como agora.
Nossa população decolou,
de 1 bilhão em 1800 para 2,3 bilhões em 1940,
3,7 bilhões em 1970,
e 7,4 bilhões em 2016.
A população mundial quadruplicou no último século,
então o que podemos esperar para o próximo século?
E o que o crescimento da população significa para o nosso futuro?
Haverão migrações em massa?
Favelas superpopulosas em mega cidades cobrindo continentes?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nihilismo otimista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:29:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A existência humana é estranha e assustadora.
Há alguns milhões de anos,
ganhámos consciência e encontrámo-nos num sítio estranho.
Estava repleto de outros seres!
Podíamos comer alguns; outros podiam comer-nos.
Haviam coisas líquidas que podíamos beber;
coisas que podíamos usar para fazer mais coisas.
O céu diurno tinha uma bola amarela que nos aquecia a pele;
o céu noturno estava repleto de belas luzes.
Um sítio assim só pode ter sido feito para nós!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Elevador espacial - ficção científica ou futuro da humanidade? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:41:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿É difícil ir ao espaço.
Por mais que todos nós desejemos que houvesse uma maneira fácil e acessível de ver nosso
planeta flutuando na escuridão.
No momento, a única maneira é virar um astronauta ou um bilionário.
Mas há um conceito que pode tornar isso possível e servir como ponto de partida
para a exploração do universo.
O Elevador Espacial.
Como ele funciona exatamente?
Kurzgesagt - Em Uma Casca de Noz - Elevador Espacial - Ficção Científica ou o Futuro da Humanidade?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Seguro e arrependido - Terrorismo e Vigilância em Massa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:11:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Terrorismo é assustador, especialmente quando acontece perto de casa
e não em algum lugar distante.
Ninguém gosta de sentir medo. E estávamos ansiosos para fazê-lo desaparecer.
Então exigimos mais segurança.
Na última década, tornou-se cada vez mais normal
liberdades civis serem corrompidas e agências governamentais espiarem cidadãos
coletando e mantendo suas informações pessoais.
Quer você seja adepto de políticas de direita ou esquerda,
isto afeta a cada um de nós.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A carne é ruim para você? A carne é prejudicial à saúde? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:42:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quando os nossos antepassados vegetarianos começaram a comer carne
cerca de dois milhões de anos atrás, não era porque simplesmente animais são deliciosos,
era pura necessidade.
As mudanças climáticas tornaram muitas plantas que os nossos antepassados dependiam mais escassas
e a carne ajudou-os a contornar esse problema
Desde a descoberta do fogo até a atualidade
a carne tornou-se parte importante da dieta humana
Mas ao longo dos últimos anos, comer carne se associa cada vez mais com riscos de saúde como:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Computadores quânticos explicados - Limites da tecnologia humana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:34:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿[Narrador]: Durante a maior parte de nossa história
a tecnologia humana consistia em nossos cérebros,
fogo, e paus afiados.
Enquanto fogo e paus afiados se tornaram usinas de energia e armas nucleares
a maior melhoria ocorreu em nossos cérebros.
Desde os anos 60, o poder de nossas máquinas cerebrais cresceu exponencialmente,
permitindo que computadores ficassem ao mesmo tempo menores e mais poderosos.
Mas este processo está quase atingindo seus limites físicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Solidão ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:04:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todo mundo se sente solitário às vezes.
Quando não temos ninguém para sentar ao lado no almoço
Quando nos mudamos para uma nova cidade
Ou quando ninguém tem tempo para nós no final de semana
Mas nas últimas décadas esse sentimento ocasional têm se tornado crônico para milhões
No Reino Unido 60% da população de 18 a 34 anos
Diz que frequentemente se sentem solitários
Nos EUA 46% da população inteira se sente solitária regularmente</description>
        </item>
        <item>
        <title>A carne é realmente tão ruim? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/f1hq8evomhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:01:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/f1hq8evomhs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Comida é provavelmente a melhor parte de se estar vivo. Nenhum outro prazer
é aproveitado diversas vezes por dia e nunca enjoa. É uma expressão de cultura,
do amor dos nossos pais e um meio de celebração e conforto.
É por isso que incomoda tanto quando nos dizem que devemos mudar o que e como comemos para
combater a rápida mudança climática. Uma das comidas mais gostosas, a carne tem uma das piores reputações</description>
        </item>
        <item>
        <title>É Tarde Demais Para Interromper a Mudança Climática? Bem, é Complicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:21:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A mudança climática é muito mesmo. Nunca há boas notícias só gráficos que ficam cada vez mais e mais vermelhos e irritados. Quase</description>
        </item>
        <item>
        <title>A União Europeia vale a pena ou devemos acabar com ela? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:14:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Achas que a União Europeia vale a pena?
Ou devemos acabar com ela?
Muitas pessoas sentem um grande afastamento face à UE, enquanto outros veneram os seus alcances.
Considerando tudo: a sua existência é boa ou má para os Europeus?
Como parece que o Reino Unido está a sair da UE, vamos tratá-lo sobretudo como um membro que já não pertence ao clube.
A UE, combinando os seus 27 países membros, tem uma população de cerca de 450 milhões de pessoas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Leite. Veneno branco ou bebida saudável? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:39:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Na última década, o leite tornou-se um pouco controverso.
Algumas pessoas dizem que é um alimento necessário e nutritivo, vital para a saúde dos ossos,
mas outros dizem que pode causar câncer e levar a uma morte prematura.
Então, quem está certo?
E por que nós o bebemos de qualquer maneira?
[Música de abertura]
~ Kurzgesagt: Resumido ~
Leite é a base da dieta de todo mamífero após o nascimento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação e África ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:39:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Legendas: PT-PT
Pela maior parte da nossa história, a população humana cresceu lentamente
até novas descobertas trazerem-nos mais comida
e fazerem-nos viver por mais tempo.
Em apenas 100 anos, a população humana quadruplicou
Isto levou a visões apocalípticas de uma Terra sobrepopulada
Mas o crescimento da população estagnou nos anos 60
Desde então as taxas de fertilidade caíram à medida que os países se industrializavam e desenvolviam
A população mundial é agora estimada a se equilibrar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poluição de Plásticos: Como os Humanos estão a Transformar o Mundo em Plástico ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:26:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quando os deuses concederam ao rei Midas um desejo,
ele desejou que tudo em que tocasse se tornasse ouro.
O rei Midas ficou encantado.
Árvores, pedras, edifícios&amp;hellip; tudo ouro.
Mas rapidamente descobriu com horror
que a sua comida se transformava em ouro também.
Quando ele abraçou a sua filha para se reconfortar,
apercebeu-se tarde de mais do erro que tinha cometido.
O homem mais rico de sempre estava esfomeado, de coração partido e sozinho.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Measles Explained — Vacinar ou não? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:22:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Recentemente houve muita discussão sobre o
sarampo. Mas o que essa doença faz,
Devemos nos vacinar, ou estamos paranoicos?
Sarampo é um vírus:
Uma casca de proteínas, RNA,
e mais algumas proteínas para a reprodução
Ele não pode reproduzir-se sozinho; Ele precisa de uma célula hospedeira.
Para entender o sarampo, precisamos entender o sistema imunológico.
Você já deve ter visto
o sistema que nós criamos para ajudar.
Agora, vamos focar nas partes do sistema imunológico relevante ao sarampo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A realidade é real? O argumento da simulação. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:13:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/tltkttt47we/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nós humanos não conseguimos experimentar a verdadeira natureza do universo.
Nossos sentidos e cérebros podem somente processar uma fração do mundo.
Então, nós temos de usar conceitos e ferramentas para aprender acerca da verdadeira natureza da realidade.
O progresso tecnológico, não apenas expandiu nosso conhecimento sobre o universo,
também nos fez perceber as inquietantes possibilidades.
No futuro, pode ser que seja possível simular universos inteiros.
Mas, se isso é uma opção, como que nós saberemos se não já aconteceu?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia nuclear é gerada através da fissão de átomos de urânio em reatores nucleares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:12:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você já esteve numa discussão sobre energia nuclear?
Nós estivemos&amp;hellip; e achamos isso frustrante e confuso.
Então vamos tentar nos familiarizar com este assunto.
[re]
[resu]
[resumão]
Tudo começou em 1940.
Depois do choque e horror da guerra e o uso da bomba atômica,
energia nuclear prometia ser uma contra-proposta pacífica de uma nova tecnologia,
ajudando o mundo a ficar de pé novamente.
A imaginação de todos corria solta</description>
        </item>
        <item>
        <title>Leite. Veneno Branco ou Bebida Saudável? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:40:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Na última década, o leite tornou-se um pouco controverso.
Algumas pessoas dizem que é um alimento necessário e nutritivo, vital para a saúde dos ossos,
mas outros dizem que pode causar câncer e levar a uma morte prematura.
Então, quem está certo?
E por que nós o bebemos de qualquer maneira?
[Música de abertura]
~ Kurzgesagt: Em Uma Casca de Noz ~
Leite é a base da dieta de todo mamífero após o nascimento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação - A Explosão Humana Explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:21:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nunca antes na história, existiram tantas pessoas como hoje em dia.
Os nossos números explodiram de 1 milhar de milhão em 1800, para 2,3 mil milhões em 1940, 3,7 mil milhões em 1970, e 7,4 mil milhões em 2016.
A população mundial aumentou quatro vezes no último século, então o que é de esperar do próximo século?
E o que é que o crescimento da população significa para o nosso futuro?</description>
        </item>
        <item>
        <title>A União Europeia vale a pena ou devemos acabar com ela? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:45:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você acha que a União Europeia (U.E) vale a pena?
Ou deveríamos terminá-la?
Muitas pessoas se sentem fortemente desconectadas da U.E.
Enquanto outras celebram suas conquistas
Considerando todos estes fatores, a existência da U.E é boa ou ruim para os europeus?
Considerando que aparentemente o Reino Unido (U.K) está deixando a U.E. Trataremos dele como se não fosse mais do time.
Combinando seus 27 países membros, a União Europeia tem uma população de aprox.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A guerra acabou? - Um paradoxo explicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Violência
e guerra.
A brutalidade sem sentido do EIIL continua,
os russos estão a invadir a Ucrânia,
e os palestinos e israelitas
continuam a atacarem-se.
Isto faz-te sentir triste?
Bem
Não te sintas assim.
Porque se olhares para os números
guerra, na verdade parece
estar a ficar fora de moda,
enquanto que a população mundial
está na maior alta todos os tempos.
Parece que vivemos
no período mais pacífico</description>
        </item>
        <item>
        <title>A UE é democrática? O seu voto importa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:33:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ser um cidadão da União Europeia
significa que muitos aspetos das nossas vidas são reguladas por uma entidade estranha.
Parece que uma burocracia gigante está a fazer decisões nas nossas costas.
Muitos europeus acham que o seu voto nas eleições da União Europeia não conta,
e que a União Europeia não é democrática.
Quão democrática é a União Europeia realmente?
E será que o teu voto realmente tem algum impacto?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Teoria das Cordas Explicada - Qual é a Verdadeira Natureza da Realidade? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:27:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a verdadeira natureza do universo?
Para responder essa pergunta
humanos criam histórias para descrever o mundo
Nós testamos nossas histórias e aprendemos o que manter e o que jogar fora
Mas quanto mais aprendemos, mais complicado e estranho
nossas histórias passam a ser
Algumas delas tanto que
é muito difícil saber sobre o que elas são de verdade
Como a Teoria das Cordas, uma famosa, controversa</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poluição Plástica: Como os Humanos Estão Transformando o Mundo em Plástico ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:22:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quando os Deuses concederam um desejo ao Rei Midas,
ele desejou que tudo o que tocasse se transformasse em ouro
Midas ficou encantado!
Árvores, pedras, prédios, tudo virava ouro.
Mas logo ele descobriu, com horror, que sua comida também se transformava em ouro.
Quando ele abraçou a sua filha para aliviar sua dor, ele percebeu seu erro tarde demais.
O homem mais rico vivo estava faminto, de coração partido e sozinho.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Estrelas de nêutrons - As coisas mais extremas que não são buracos negros. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:43:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas e violentas do Universo. Núcleos atômicos gigantes, com apenas alguns quilô</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Mover o Sol: Motores Estelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:45:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nada no Universo é estático. Na Via Láctea, bilhões de estrelas orbitam o centro galáctico.
Algumas, como nosso Sol, são bem consistentes, mantendo uma distância de aproximadamente
30.000 anos-luz do centro da galáxia, completando uma órbita a cada 230 milhões de anos.
Esta dança não é um balé ordenado, é mais como uma pista de patinação cheia de crianças bêbadas.
Este caos faz com que a galáxia seja perigosa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como curar o envelhecimento - durante sua vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:18:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Saúde é o bem mais valioso que temos em nossa vida
Mas tendemos a esquecer disso até perdemos.
Estamos vivendo mais que nunca, o que é ótimo!
Mas uma consequência inesperada disso
é que também passamos porções cada vez maiores das nossas vidas doentes.
Envelhecer, hoje, significa passar mais tempo sentindo dor.
Então, cientistas estão tentando mudar o foco da comunidade médica de &amp;ldquo;otimização da longevidade&amp;rdquo; para &amp;ldquo;otimização da duração da saúde&amp;rdquo;.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ajude-nos a fazer mais vídeos para o Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:19:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ei YouTube.
Alguma vez já se perguntou o porque de só fazermos o upload de um vídeo por mês?
Bem, a resposta é muito fácil: tempo e dinheiro.
É divertido, é claro, mas para fazer vídeos de animação como este é necessario uma quantidade absurda de tempo
escrevendo o roteiro, a atuação, projetando todo o material, registrando a narração,
a animação, o design de som e compondo músicas exclusivas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatia Explicada - Cura Gentil ou Fraude Irresponsável? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:37:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Homeopatia talvez seja a mais controversa, porém, a mais popular medicina alternativa.
Enquanto alguns argumentam contra ela, outros juram que ela possui grande poder e eficácia.
Como a homeopatia funciona?
Como chegou até aqui e o que a medicina moderna pode aprender com ela?
~ABERTURA~
O primeiro princípio da homeopatia é a &amp;ldquo;Lei dos Semelhantes&amp;rdquo;
Remédios usam ingredientes que causam os sintomas que querem curar.
Na prática isso quer dizer que remédios contra febre podem por exemplo, ser feitos de Belladonna</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como fazer um vídeo do Kurzgesagt em 1200 horas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:27:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por anos, as pessoas perguntaram como nós fazemos nossos vídeos.
Então, vamos finalmente falar sobre isso.
Como fazer um vídeo ao estilo &amp;ldquo;Kurzgesagt&amp;rdquo;?
Em 1200 horas (ou mais)!
Antes de tudo, nós precisamos de um tópico.
Nossa potencial lista de tópicos já é infinita, e sempre que nós pesquisamos algo, o conteúdo só cresce.
Então, nós apenas trabalhamos em qualquer coisa que nós achamos empolgante no momento.
Essa coisa pode ser séria, fascinante, pessoal ou simplesmente muito estúpido.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como construir uma Esfera de Dyson - A Megaestrutura Definitiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:02:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A história humana é contada pela energia que usamos.
A princípio tivemos que usar nossos músculos, depois aprendemos a controlar o fogo.
Nós industrializamos o mundo usando carvão e petróleo
e entramos na Era Atômica quando aprendemos a dividir um núcleo.
A cada passo, aumentamos nossa colheita de energia para uma escala
nunca vista antes e avançamos como espécie.
Atualmente, estamos lentamente fazendo a transição para energias renováveis</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Nós Poderíamos Construir uma Base Lunar HOJE - Colonização Espacial 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:32:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos sonham em deixar a Terra e viajar pela galáxia.
Mas nós nascemos muito cedo para ser parte disso.
Ou será que não?
A realidade é
que poderíamos começar nosso sonho construindo uma base Lunar hoje.
Nós realmente temos a tecnologia e,
estimativas atuais da NASA e do setor privado
dizem que isso pode ser feito por 20 a 40 bilhões de dólares, investidos em uma década.
O preço é comparável a Estação Espacial Internacional.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Qual é o tamanho máximo que uma bactéria pode atingir? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:14:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Dentro e fora, dentro e fora.
Ficar vivo é fazer coisas. Neste exato segundo, suas células estão queimando moléculas de glicose com oxigênio
para disponibilizar energia, o que o mantém vivo por mais um momento precioso.
Para levar oxigênio às células, você está respirando.
Respirar é a resposta a um problema muito difícil: como você obtém os recursos de que suas células precisam para sobreviver,
de fora para dentro de suas células?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão pequeno é um átomo? Spoiler: Muito pequeno. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:43:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Átomos são inacreditavelmente pequenos.
Um único fio de cabelo possui uma espessura
de 500.000 átomos de carbono colocados um ao lado do outro.
Olhe para o seu punho, ele contém trilhões e trilhões de átomos.
Se um átomo fosse do tamanho de uma bola de gude, quão grande seria a sua mão?
Bom&amp;hellip; do tamanho da Terra. Hm&amp;hellip; Ainda difícil de imaginar?
Vamos tentar algo diferente.
Olhe para o seu dedo mínimo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a evolução funciona. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:39:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Mecanismos de evolução
O que é evolução?
A evolução é o desenvolvimento da vida na Terra.
Este é um processo que começou há bilhões de anos e ainda continua a este dia.
Evolução nos diz como foi possível para a enorme diversidade da vida se desenvolver.
Ele nos mostra como um primitivo Protozoário poderia tornar-se diferentes de milhões de espécies que vemos hoje.
Evolução, então, é a resposta para a pergunta que todos nós já perguntou ao ver um Daschund e um Dogue Alemão juntos:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a evolução funciona. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:37:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Mecanismos da evolução
O que é evolução?
Evolução é o desenvolvimento da vida na Terra.
Este é um processo que começou há bilhões de anos e que ainda está ocorrendo nos dias de hoje.
A evolução nos mostra como foi possível que a enorme diversidade de seres vivos se desenvolvesse.
Ela nos mostra como protozoários primitivos puderam originar as milhões de espécies diferentes que vemos hoje.
A evolução, portanto, é a resposta à pergunta que todos fazemos quando vemos um daschund e um dogue alemão juntos:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como as bactérias dominam o seu corpo - o microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:24:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Micróbios estão por toda parte.
No seu telefone.
Em sua garrafa d&amp;rsquo;água.
Em suas mãos, antes de você lavá-las&amp;hellip;
Nas suas mãos após serem lavadas
E, literalmente, em toda parte por cima de você também.
Micróbios são onipresentes em qualquer momento
e não há nada que podemos fazer a respeito.
Então, milhões de anos atrás nós fizemos um pacto.
Nós damos a eles abrigo e comida
e, em troca,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como construir uma Esfera de Dyson - A Megaestrutura Definitiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A história humana é contada pela energia que usamos.
No começo, tínhamos que usar nossos músculos, então, aprendemos
a controlar o fogo.
Nós industrializamos o mundo usando carvão e petróleo
e entramos na era atômica quando aprendemos a dividir um núcleo.
A cada etapa, nós aumentamos nossa extração de energia para uma escala nunca vista antes
e avançamos como espécie.
Atualmente, nós estamos mudando para fontes renováveis
e se tivermos sorte, fusão nuclear estará disponível no futuro.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatia explicada - Cura suave ou fraude imprudente? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Homeopatia pode ser controversa, mas também é uma medicina alternativa muito popular
enquanto alguns argumentam contra, outros juram que possui grande poder e efetividade
Mas como é que a homeopatia funciona?
Como se transformou no que é hoje, e o que pode a medicina moderna aprender com ela?
O primeiro princípio da homeopatia é que semelhante cura semelhante
Os remédios usam ingredientes que causam os sintomas que você quer curar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como as bactérias governam o seu corpo - o microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:38:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Micróbios estão em todos os lugares
No seu celular
Na sua garrafa de água
Em suas mãos, antes de você lava-las
Em suas mãos, após você lava-las
e literalmente em todos os outros lugares sobre você também
Micróbios são onipresentes em qualquer momento
E não há nada que possamos fazer a respeito disso.
Então, milhões de anos atrás, fizemos um acordo:
Nós damos a eles abrigo e comida</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como fazer um elefante explodir - O tamanho da vida 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:34:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Vamos encolher um elefante para o tamanho de um rato
e aumentar um rato até o tamanho de um elefante porque este é o nosso vídeo
e queremos saber o que acontece. Inicialmente o pequeno elefante dá uns passinhos e cai morto.
O corpinho do elefante se congela até a morte em minutos.
Nosso rato gigante parece muito desconfortável por um momento e depois explode deixando tripas quentes por todos os lados.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como curar o envelhecimento - durante a sua vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:38:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A saúde é a coisa mais valiosa que temos na vida, mas tendemos a esquecê-la, até a perdermos.
Nós estamos a viver mais tempo que nunca, o que é ótimo,
mas uma consequência inesperada disto é que também passamos uma porção maior e maior das nossas vidas doentes
Envelhecer atualmente significa ficar mais tempo em dor.
Assim, os cientistas estão a tentar mudar a atenção da comunidade médica, de otimizar tempo de vida para otimizar tempo de saúde</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como o Facebook está roubando bilhões de visualizações. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:00:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Alguns dias atrás, o Facebook orgulhosamente anunciou que alcançou 8 bilhões de visualizações por dia.
Isso é realmente impressionante, até você ver que, nos primeiros meses de 2015,
725 dos 1000 vídeos mais vistos foram roubados, somando um total de 17 bilhões de visualizações.
Sites e agregadores de conteúdo roubam vídeos do YouTube para se tornarem virais no Facebook.
Esses videos se tornam virais porque Facebook está trapaceando.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como poderíamos construir uma base lunar hoje - Colonização Espacial 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:10:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos sonham com deixar a Terra e viajar pela galáxia.
Mas nós nascemos cedo demais para ser parte disso.
Será mesmo?
A realidade é
que poderíamos começar nosso sonho construindo uma base Lunar hoje.
Nós já possuímos a tecnologia, e
estimativas atualizadas da NASA e do setor privado
afirmam que isto pode ser feito por 20 a 40 bilhões de dólares
divididos ao longo de uma década.
O preço é comparável ao da Estacão Espacial Internacional</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão grande é a Lua? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:05:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quão grande é a Lua?
À noite, a Lua parece ser bem pequena. Na verdade, ela realmente não é.
A Europa Central poderia, facilmente, caber sob ela.
A área de sua superfície é imensa.
Para se ter uma ideia, é tão grande quanto o continente Europeu, China, EUA, Brasil e África do Sul juntos.
Em relação ao peso, a Lua tem uma massa 81 vezes menor que a Terra,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como capturar um planeta anão - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:21:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As 14 luas de Netuno são um conjunto estranho
a maioria deles são pequenas batatas feitas de pedaços de gelo e rocha
Alguns estão tão longe de Neptuno que precisam de 29 anos para circular netuno uma vez.
Quase todos eles são asteróides presos pela gravidade de Netuno.
99,5% de toda a massa em torno de Netuno está concentrada em Triton .
É a sétima maior lua, e mais maciça do que todas as outras luas conhecidas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão longe podemos ir? Limites da Humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:02:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Existe alguma fronteira que nós nunca cruzaremos?
Existem lugares que nós nunca alcançaremos, não importa quanto de esforço façamos?
Parece que existem.
Até mesmo com a tecnologia de ficção científica, estamos presos ao nosso lugar do Universo.
Como pode ser assim? E, quão longe podemos ir?
Nós vivemos em uma pacata área da Via Láctea; uma galáxia em espiral de tamanho mediano,
com cerca de 100.000 anos luz de extensão - composta por bilhões de estrelas, nuvens de gás, matéria escura, buracos negros, estrelas de nêutrons,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão grande uma bactéria pode ficar? Vida e tamanho 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:47:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Dentro e fora, dentro e fora.
Ficar vivo é fazer coisas. Neste exato segundo, suas células estão queimando moléculas de glicose com oxigênio
para disponibilizar energia, o que o mantém vivo por mais um momento precioso.
Para levar oxigênio às células, você está respirando.
Respirar é a resposta para um problema muito difícil: como você obtém os recursos de que suas células precisam para sobreviver,
de fora para dentro de suas células?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a Bolsa de Valores funciona (para leigos). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:39:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é a bolsa de valores e como funciona?
A bolsa de valores nada mais é do que uma enorme rede mundial
que organiza o mercado onde todos os dias gigantescas quantidades de dinheiro se movimentam de um lado para o outro
No total, mais de sessenta trilhões (60.000.000.000.000) de euros são trocados por ano
Mais valiosa do que todos os bens e serviços de toda a economia mundial</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão pequeno é um átomo? Spoiler: Muito pequeno. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:48:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Átomos são ridiculamente e inacreditavelmente pequenos
um único fio de cabelo humano é tão fino quanto 500,000 átomos de carbono enfileirados entre si.
olhe para seu punho, ele contem trilhões e trilhões de átomos.
Se apenas um átomo fosse tão grande quanto uma bolinha de gude, o quão grande seu punho seria?
Bem&amp;hellip; Mais ou menos do tamanho do planeta Terra. Ainda assim é difícil de imaginar?
Vamos tentar algo diferente</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Fazer um Vídeo Kurzgesagt em 1200 Horas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:38:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por anos, pessoas têm nos perguntado como fazemos nossos vídeos.
Então, vamos finalmente falar sobre isso.
Como Fazer um Vídeo Kurzgesagt em 1200 Horas (ou Mais)!
Música de Abertura
~ Kurzgesagt: Em Uma Casca de Noz ~
Começando do começo, precisamos de um tópico.
Nossa lista de tópicos potenciais já é infinita e, cada vez que pesquisamos algo, ela fica maior.
Então, nós trabalhamos no que acharmos empolgante no momento.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Terraformar Vênus (Rápido) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/g-wo-z-quwi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:59:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/g-wo-z-quwi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Sair da Terra para encontrar novos lares no espaço é um sonho antigo da humanidade e, mais cedo ou
mais tarde, será necessário para nossa sobrevivência. O planeta que recebe mais atenção é Marte, um planeta pequeno,
tóxico e pobre em energia que parece bom o suficiente para uma colônia de pessoas deprimidas
humanos amontoados em cidades subterrâneas.
Mas e se pensarmos maior? E se tomarmos Vênus, um dos lugares mais hostis e mortais</description>
        </item>
        <item>
        <title>Até onde podemos ir? Limites da humanidade (Versão antiga - Assista à nova). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:40:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Existe alguma fronteira que nunca iremos cruzar?
Existem lugares que nunca conseguiremos chegar? Não importa o quanto tentarmos?
Na verdade, existem. Até mesmo com tecnologia de ficção ciêntifica,
estamos presos em nossos bolsões no universo.
Como assim?
E quão longe podemos ir?
Kurzgesagt In a Nutshell apresenta: Quão Longe podemos ir? Limites da Humanidade
Nós vivemos em um silencioso braço da Via Láctea,
uma galáxia espiral de tamanho médio de cerca de 100.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como o sistema imunológico REALMENTE funciona - IMUNE ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:59:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O sistema imunológico é o sistema biológico mais complexo que conhecemos, depois do cérebro humano
e ainda assim a maioria de nós nunca aprendemos como ele funciona
Ou, o que ele é.
Nosso sistema imunológico consiste de centenas de pequenos e dois maiores orgãos.
Tem a sua própria linha de transportes espalhada por todo seu corpo.
Todos os dias, ele faz centenas de bilhões de células organizadas como um exercito.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como funciona a Bolsa de Valores (para leigos). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:31:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que são as Bolsas de Valores e como funcionam?
Uma Bolsa de Valores não é mais do que uma rede global gigante
que tende a organizar o mercado onde, todos os dias, se movimentam grandes somas de dinheiro
São transacionados anualmente mais de sessenta triliões (60.000.000.000.000) de Euros.
Um valor superior ao de todos os bens e serviços de toda a economia mundial
Contudo, nas bolsas não se transacionam maçãs ou escovas de dentes em segunda mão</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tempestades Solares Poderiam Destruir a Civilização? Explosões Solares &amp; Ejeções de Massa Coronal ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:11:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Sol,
liso, e esférico, e tranquilo
exceto quando ele subitamente vomita radiação
e plasma em direções aleatórias.
Essas erupções solares
e ejeções de massa coronal, ou EMCs, podem atingir a Terra
e causar consequências sérias para a humanidade.
Como exatamente elas funciona, quão ruins elas podem ser,
e podemos nós nos preparar?
Apesar do Sol parecer bem sólido, na verdade
ele é como um oceano extramente quente. Tão quente,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A Engenharia Genética Mudará Tudo Para Sempre — CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:36:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine viver nos anos 80 e nos dizem que
os computadores logo tomarão conta de tudo
De compras a encontros e a Bolsa de Valores
Que bilhões de pessoas viveriam conectados por um tipo de rede.
Que você teria um dispositivo na palma da sua mão
ordens de magnitude mais potentes que supercomputadores.
Pareceria um absurdo, mas aí tudo isso aconteceu.
Ficção científica virou uma realidade que nós nem pensávamos sobre</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode fazer upload da sua mente e viver para sempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:56:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O desejo de ser livre dos limites da experiência humana é tão antigo quanto as nossas primeiras histórias.
Existimos num universo infinito, onde a fronteira são as leis da física e, mesmo assim, nossa consciência está presa a máquinas mortais feitas de carne.
Com a impressionante explosão de inovação e progresso,
pela primeira vez, o conceito de deixar nossas pilhas de carne para trás e transferir as nossas mentes para uma utopia digital parece possível.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fim do Espaço - Criando uma Prisão para a Humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:15:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Viagem espacial é a coisa mais emocionante e desafiadora aventura, que a humanidade já realizou.
Mas, por ironia da história, poderemos acabar
nos impedindo de ir ao espaço, quanto mais fizermos isso.
Com cada foguete lançado e com cada satélite implantado,
estamos criando uma armadilha para nós mesmos
ficando mais mortal e mais perigosa a cada ano.
Se ela for ativada, pode ser o fim da Era Espacial</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Fim do Espaço – Criando uma Prisão para a Humanidade ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:43:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Viagem no espaço é a mais excitante e desafiadora aventura que a humanidade já fez em sua existência
Mas, em uma ironia da história, podemos estar nos impedindo de ir ao espaço quanto mais o fazemos.
Com cada foguete lançado e com cada satélite implantado,
Estamos criando uma armadilha para nós mesmos que fica mais letal e mais perigosa a cada ano.
Se ativada, poderá acabar com a Era Espacial e nos aprisionar em nosso planeta por décadas, ou até mesmo séculos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O seu Celular pode te machucar? A Poluição Eletromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:57:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A eletricidade está ao nosso redor o tempo todo.
Isso torna nossas vidas mais fáceis, mais seguras, mais divertidas,
e a maioria de nós nem nota isso.
e a maioria de nós nunca pensa nisso.
Mas existe eletricidade demais?
Poderia a coisa que é a base do mundo moderno
lentamente estar nos matando?
lentamente estar nos matando?
Antes de mergulharmos mais fundo,
Antes de mergulharmos mais fundo,
vamos tentar entender o que é eletricidade,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:18:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você pode confiar em vídeos Kurzgesagt
Para responder a esta pergunta, explicarei primeiro como os pesquisamos e falamos um pouco sobre os vídeos anteriores e o que queremos alcançar
com o canal
Fazer um vídeo Kurzgesagt sempre começa com uma pergunta ou um problema
Por exemplo, depois do nosso vídeo de carne, muitos espectadores perguntaram sobre os efeitos da carne sobre os seres humanos.
Não tínhamos ideia e também estávamos muito curiosos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: oportunidade ou perigo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:51:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é fratura hidráulica - ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;?
Desde a revolução industrial nosso consumo de energia vem subindo incessantemente.
A maior parte desse consumo de energia é advindo de combustíveis fósseis como carvão ou gás natural.
Recentemente tem havido muita conversa sobre um método controverso de extração de gás natural:
Fratura hidráulica ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;.
Simplificando, &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; descreve a recuperação de gás natural das camadas profundas da Terra.
Nesse método, a rocha porosa é quebrada com o uso de água, areia e produtos químicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Erradicar um dos Nossos Inimigos Mais Letais - Gene Drive &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:37:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se você pudesse usar engenharia genética para frear o predador mais perigoso da humanidade?
O animal mais mortífero do planeta, responsável pela morte de bilhões:
O poderoso mosquito
Entre outras doenças, ele é vetor da malária
Um dos parasitas mais cruéis na Terra
Possivelmente, o maior assassino da história da humanidade
Somente em 2015, centenas de milhões foram infectados, e quase meio milhão de pessoas morrerram
Uma nova tecnologia pode nos ajudar a erradicar a malária para sempre</description>
        </item>
        <item>
        <title>Engenharia Genética e Doenças - Gene Drive &amp; Malária. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:23:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se pudéssemos usar a engenharia genética para parar o animal
mais mortal e perigoso do mundo, responsável pela morte
de milhões de pessoas, o poderoso mosquito. Entre outras doenças, temos
a Malária, um dos parasitas mais cruéis na Terra,
possivelmente o maior assassino de humanos da História.
Apenas em 2015,
centenas de milhões foram infetados e quase metade das pessoas morreram.
Uma nova tecnologia pode ajudar-nos a erradicar a Malária para sempre, mas para o fazer precisamos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: oportunidade ou perigo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:36:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é o fraturamento hidráulico - ou fracking?
Desde a revolução industrial nosso consumo de energia tem aumentado de forma incessante.
A maior parte desse consumo de energia é suprido por combustíveis fósseis como carvão ou gás natural.
Recentemente tem-se falado muito sobre um método controversial de extração de gás natural:
Fraturamento hidráulico ou fracking.
De forma simples, fracking descreve a recuperação de gás natural de camadas profundas dentro da terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia de fusão explicada - futuro ou fracasso. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:34:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A moeda fundamental do nosso Universo é a energia.
Ela ilumina nossas casas,
germina a nossa comida,
alimenta nossos computadores.
Podemos obtê-la de muitas maneiras:
queimando combustível fóssil,
dividindo átomos
ou por luz solar que alimentam placas fotovoltaicas.
Mas há uma desvantagem para tudo.
Os combustíveis fósseis são extremamente tóxicos,
resíduos nucleares são&amp;hellip; bem, resíduos nucleares,
e ainda não existem baterias suficientes para armazenar energia para os dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tudo o que você precisa saber sobre o planeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:20:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A Terra é o lar de todos os seres vivos
que conhecemos, no universo
Sua idade é cerca de 1/3 da idade do universo
E, admito,
É uma belezinha
Uma esfera ligeiramente achatada com um núcleo de metal pesado,
e uma crosta mais leve na superfície,
envoltos em uma tira fina de bom ar respirável,
com vastos oceanos,
planícies férteis,
montanhas magníficas,
Rios de água doce, riachos, lagos e aquíferos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesgat? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:40:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesagt?
Para responder essa questão, explicaremos primeiro como os pesquisamos
e então falaremos um pouco sobre os vídeos anteriores
e o que queremos alcançar com o canal.
Fazer um vídeo para o Kurzgesgt sempre começa com uma questão ou um problema.
Por exemplo: após nosso vídeo sobre carne, muitos espectadores perguntaram
sobre o efeito da carne nos humanos.
Nós não tínhamos ideia e também estávamos curiosos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergência - Como coisas estúpidas se tornam inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:25:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Uma formiga é bem estúpida.
Ela não tem um cérebro considerável, não tem vontade e nem plano, mas, mesmo assim,
várias formigas juntas são espertas.
uma colônia de formigas pode construir estruturas complexas.
Algumas colônias fazem fazendas de fungos, outras tomam conta do &amp;ldquo;gado&amp;rdquo; e elas podem declarar guerra umas contra as outras ou se defenderem.
Como isso é possível?
Como um monte de seres estúpidos pode fazer juntos coisas inteligentes?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tudo o que você precisa saber sobre o planeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:00:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O planeta Terra é a casa de todas as formas de vida
conhecidas para nós, no universo.
A sua idade é cerca de um terço da idade do universo
e, admitindo,
é uma coisa de admirar
uma esfera com um núcleo central feito de metais pesados,
e uma crosta mais brilhante,
envolvida numa camada pequena de ar fresco para respirar,
com vastos oceanos,
terrenos fertéis,
montanhas magnificientes
rios de água pura,correntes, lagos e aquíferos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poderá o teu telemóvel prejudicar-te? Poluição Electromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:37:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A eletricidade está sempre à nossa volta.
Ela faz as nossas vidas mais fáceis, mais seguras, mais divertidas,
e a maior parte de nós nunca pensa nisso.
Mas existe algo como muita eletricidade?
Poderá a coisa que é a base do mundo moderno
estar a matar-nos lentamente?
Antes de aprofundarmos
vamos tentar perceber o que é eletricidade,
e como é que ela nos afeta.
A eletricidade é o movimento de uma carga elétrica.</description>
        </item>
        <item>
        <title>As tempestades solares podem destruir a civilização? Ejeções de massa coronal e erupções solares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:59:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Sol.
Suave, redondo e pacífico.
Exceto quando de repente vomita radiação e plasma em direções aleatórias.
Essas explosões solares e ejeções de massa coronal, ou EMCs
podem atingir a Terra e ter sérias consequências para a humanidade.
Como exatamente eles funcionam, quão ruins eles podem ser
e podemos nos preparar para eles?
Embora o Sol pareça bastante sólido
é, na verdade, como um oceano fervente.
É tão quente que rasga os átomos em elétrons e núcleos, todos flutuando entre si no plasma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Robôs merecem direitos? O que aconteceria se máquinas fossem conscientes? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:57:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine um futuro onde a sua torradeira
prevê que tipo de torrada você quer.
Durante o dia
ela escaneia a internet em busca de novos e
interessantes tipos de torrada. Talvez ela
pergunte sobre o seu dia e queira conversar
sobre suas descobertas e nova
tecnologia de torrada. A que ponto
ela se tornaria uma pessoa? Quando você se perguntaria
se sua torrada tem sentimentos?
Se ela tiver, tirar ela da tomada seria assassinato?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergência - Como coisas estúpidas se tornam inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:54:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Uma formiga é bem burra
Não tem quase nada de cérebro, sem vontade própria nem planos, mas mesmo assim
várias formigas juntas são espertas
uma colônia de formigas pode construir estruturas complexas
Algumas colônias têm fazendas de fungos, outras criam gado, podem fazer guerra ou se defenderem
Como isso é possível?
Como um monte de coisas burras podem fazer algo inteligente juntas?
Esse fenômeno é chamado
Emergência, e é uma das propriedades mais fascinantes e misteriosas do nosso universo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Explicando Energia de Fusão - O Futuro ou Fracasso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:29:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A moeda fundamental do nosso Universo é a energia
ela Ilumina nossas casas
Cresce nossa comida
Alimenta nossos computadores
Podemos obtê-la de várias maneiras
Queimando combustíveis fósseis
Separando átomos
Ou com a luz solar atingindo placas fotovoltaicas
Mas há um lado negativo pra tudo
Combustíveis fósseis são extremamente tóxicos
lixo nuclear é, bem, lixo nuclear
E ainda não existem baterias suficientes para amarzenar luz solar para os dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Morte vinda do Espaço - Explosões de Raios-Gamma Explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:14:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine que você pudesse juntar a energia de todas as estrelas em um raio de um milhão de anos-luz,
de milhares de galáxias, cada uma com bilhões de estrelas.
Imagine que você possa guardar esta energia
E usá-la na maior arma no universo.
Imagine o dano que você poderia fazer.
Na verdade, você não precisa imaginar isto
Isso existe, e se chama explosão de raios gama
Mas o que são esses atiradores cósmicos?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode consertar as mudanças climáticas? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:50:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nunca antes na história da humanidade fomos tão ricos, evoluídos ou poderosos.
Ainda assim nos sentimos sobrecarregados frente às rápidas alterações climáticas.
Parece simples no papel.
Gases de efeito estufa prendem energia proveniente do Sol e transfere-a para nossa atmosfera.
Isso leva a invernos mais quentes, e verões ainda mais duros.
Lugares secos tornam-se mais secos e lugares molhados ainda mais molhados.
Incontáveis ecossistemas morrerão enquanto oceanos tomarão conta de costas e de cidades que construímos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoengenharia: Uma ideia horrível que talvez tenhamos que fazer. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:25:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿No final do 21º século, a humanidade está ficando desesperada. Décadas de ondas de calor e secas levaram a colheitas ruins e incomuns,
e os quentes oceanos trouxeram menos peixes cada ano. Nas zonas tropicais, milhões sofrem
pela fome e a guerra por recursos fez com que milhões migrassem para o norte. Com as coisas rapidamente
ficando piores, em um ato de desespero, a governança mundial decide aprovar um plano emergencial&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>A engenharia genética mudará tudo para sempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:18:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine se você vivesse nos anos 80 e lhe dissessem que
computadores, em breve, tomariam conta de tudo, de compras a encontros amorosos
e a bolsa de valores, e que bilhões de pessoas se conectariam por um tipo de rede
que você teria um aparelho em mãos com muitas ordens de magnitude mais poderoso que
supercomputadores. Soaria&amp;hellip; absurdo, mas tudo isso aconteceu.
Ficção científica se tornou nossa realidade e nós nem pensamos sobre isso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:16:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As estrelas de neutrões são uma das coisas mais extremas do Universo.
Elas são como núcleos de átomos gigantes com quilómetros de diâmetro. Inacreditavelmente densas, e violentas.
Mas como pode algo assim sequer existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças em equilíbrio - a sua própria gravidade, e a pressão de radiação da sua própria reacção de fusão.
No núcleo das estrelas, o hidrogénio é fundido em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma péssima ideia: Vamos construí-la! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:52:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿De desertos hostis a Ilhas solitárias e as montanhas mais altas, onde quer que tenha espaço para expandir, os humanos irão.
Então, não é muito surpreendente que já estamos fazendo preparações para pisar em Marte e criar nossa primeira colônia permanente
fora da Terra. Ou, talvez, até terraformar outro planeta e transforma-lo em nossa segunda casa azul;
Mas espere! Antes de nós conseguirmos chegar nas &amp;ldquo;coisas legais do futuro&amp;rdquo; ( Fase 3: Auto-Sufiência )</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você está sozinho? (No universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:33:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a tudo?
Primeiramente, você faz parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem,
mas já podemos fazer vídeos para o YouTube,
e construir Grandes Colisores de Hádrons!
Nós também quebramos o átomo e inventamos Pokémon.
Nós viemos de uma forma de vida antiga
que começou sua vida por volta de três e meio bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como os Bancos Funcionam - Dinheiro e Crédito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:29:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O sistema bancário internacional é uma enigma.
Existem mais de 30,000 bancos diferentes espalhados pelo mundo.
Eles possuem uma quantidade inacreditável de ativos.
Os 10 maiores bancos só são responsáveis por cerca de 25 trilhões de dólares.
Hoje, o sistema bancário pode parecer muito complexo.
Mas originalmente, a ideia era para fazer a vida simples.
A Itália do século 11 foi o centro do comércio europeu.
Comerciantes de todo o continente se reuniram para negociar seus bens.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você Está Sozinho? (No Universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:15:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a algo?
Primeiramente, você é parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem
mas que já conseguem fazer vídeos para o Youtube,
e fazer Grandes Colisores de Hádrons.
Nós também dividimos o átomo e inventamos os pokemons.
Nós somos descendentes de uma uma antiga forma de vida que começou cerca de
3,5 bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas sob o gelo - Vida em Planetas Órfãos ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:25:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas órfãos são planetas que viajam através do universo sozinhos.
Eles habitam o escuro e vasto espaço entre as estrelas.
Vagando sozinhos através da escuridão eterna, sem luz para aquecer suas superfícies,
e eles são expostos ao frio congelante do espaço sideral.
Eles não conhecem estações do ano, nem dias e noites, o que pode obscurecer a passagem do tempo.
E mesmo assim, Planetas órfãos podem carregar vida alienígena</description>
        </item>
        <item>
        <title>Os OGMs são bons ou maus? Engenharia genética e nossa comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:16:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os OGM são uma das áreas mais controversas da ciência.
A engenharia genética é usada em muitos campos, mas, mesmo que aplicações médicas como a Insulina Transgênica são amplamente aceitas,
o debate se esquenta quando falamos em alimentos e agricultura.
Por que isso?
Por que as mesmas coisas são tratadas de formas tão diferentes?
Vamos tentar ir até o fundo disso e explorar os fatos, os medos, e o futuro dos OGMs.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um antídoto para a insastifação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:37:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todo a gente se sente familiarizada com o sentimento
que as coisas não são bem como deveriam ser.
Que não és bem sucedido o suficiente,
que as suas relações não são satisfatórias o suficiente,
que não tem as coisas as quais deseja.
Uma insatisfação crónica
que te faz olhar para fora com inveja
e no interior com decepção.
A cultura pop, a publicidade e
os medias sociais pioram isso</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buracos Negros Explicados - Do Nascimento à Morte ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:44:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Buracos Negros são uma das coisas mais estranhas que existem.
Eles parecem não fazer nenhum sentido
De onde eles vêm? E, o que acontece se você cair dentro de um?
♫
Estrelas são coleções incrivelmente massivas de, em maioria, átomos de hidrogenio
Que colapsaram de enormes nuvens de gás sob sua própria gravidade
Dessa forma, fusão nuclear esmaga átomos de hidrogênio em hélio
Liberando, dessa forma, uma quantidade tremenda de energia</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um Antídoto para a Insatisfação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:15:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todos estamos familiarizados com a sensação de que as coisas
não estão como deveriam. Que você não é bem sucedido o suficiente;
Seus relacionamentos não são bons o suficiente;
Que você não tem as coisas que você almeja.
Uma insatisfação crônica, que faz com que
você olhe para fora com inveja,
e para dentro de si com desapontamento.
Cultura pop, propagandas e redes sociais fazem isso piorar,
lembrando a você que buscar por algo que seja menor do que,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas Debaixo do Gelo - Vida em Planetas Interstelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:05:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas interstelares são planetas que viajam pelo universo sozinhos.
Eles habitam o grande e escuro espaço entre as estrelas.
Andando à deriva na escuridão eterna, nenhuma luz aos aquece,
e estão expostos ao frio gelado do espaço sideral.
Não conhecem estações anuais, dias, e noites, o que criaria a ilusão de não haver tempo.
Mas mesmo assim, planetas interstelares podem carregar vida extraterrestre
a todos os cantos da galáxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma Ideia Horrível: Vamos fazê-lo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:21:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Desde desertos hostis, até ilhas desertas e às montanhas mais altas,
aonde quer que haja espaço para se expandir, os seres humanos expandem-se.
Portanto, não é surpresa nenhuma que já nos estejamos a preparar para ir a Marte,
e criar a primeira colónia permanente fora da Terra, talvez até terraformar outro planeta e torná-lo numa segunda casa azul.
Mas espera, antes de falar das coisas boas do futuro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:15:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas do universo!
Elas são como um núcleo gigante de um átomo,
Possuem quilômetros de diâmetro,
e são extramamente densas e violentas.
Mas como algo assim pode existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças que estão balanceadas:
Sua própria gravidade,
e a pressão radiotiva gerada pela fusão nuclear.
No núcleo da estrela, o hidrogênio é fundido e se transforma em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>CGMs (comida geneticamente modificada) são Boas ou Más? Engenharia Genética e a Nossa Comida ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:33:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Transgênia (OGMs) é uma das áreas
mais controversas da ciência
A engenharia genética é usada em muitas áreas
Mas mesmo que aplicações médicas,
tais como a insulina transgênica
sejam amplamente aceitas
O debate esquenta quando tratamos
de alimentação e agricultura
Mas por que isso?
Por que a mesma coisa
é tratada de formas tão diferentes?
Vamos tentar chegar ao fundo disso, e explorar
os fatos
os medos
e o futuro dos transgênicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um argumento egoísta para tornar o mundo um lugar melhor - Altruísmo egoísta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a vasta maioria da população mundial trabalhou em fazendas
e a produção total da economia mundial
foi em maior parte a produção agrícola total
E esta produção estava limitada pelo tamanho fixo da terra
A produção total da economia não mudou muito ano a ano
O tamanho da torta era fixo; o mundo era um jogo de soma zero
Num mundo assim estagnado, a única maneira de se dar bem é se outra pessoa se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:42:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ir para o espaço é difícil.
Atualmente, é como subir uma montanha com um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos.
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa e, você pode morrer.
Um foguete precisa alcançar uma velocidade de aproximadamente 40 mil quilômetros por hora para sair da Terra
Para chegar a essa velocidade, os foguetes são basicamente recipientes para combustível
com uma pequena ponta de carga.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razões pelas quais a energia nuclear é incrível! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três motivos pelos quais devemos continuar usando energia nuclear:
Energia nuclear salva vidas. Em 2013, um estudo conduzido pela NASA
descobriu que energia nuclear preveniu em torno de 1,8 milhões de mortes.
Mesmo se incluirmos as mortes dos casos de Chernobyl e Fukushima
energia nuclear fica em último no ranking
entre outras formas de energia produzidas. Apesar do lixo nuclear
ser realmente tóxico, eles realmente são armazenados em algum lugar,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razões Pelas Quais a Energia Nuclear é Terrível! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:41:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três razões pelas quais nós deveríamos parar de usar energia nuclear
Um: proliferação de armamentos nucleares
A tecnologia nuclear entrou violentamente no mundo:
apenas um ano após os primeiros testes de explosões nucleares em 1944,
duas grandes cidades foram destruídas por apenas duas dessas bombas.
Após isso, a tecnologia dos reatores lentamente se aprimorou
como um meio de geração de eletricidade
mas ela sempre esteve intimamente conectada com as tecnologias nucleares para fins militares.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:53:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Chegar no espaço é difícil
No momento, é como escalar uma montanha em um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa, e ainda pode morrer
Um foguete precisa atingir uma velocidade de aproximadamente 40,000km por hora para escapar da Terra
Para atingir tal velocidade, foguetes são predominantemente recipientes para combustível com uma pequena ponta de carga
Isso é ruim se você quer ir para outro planeta</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Por Que a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:07:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo, a maconha está sendo descriminalizada
e até mesmo legalizada.
Mas essa é mesmo uma boa ideia?
No debate online, os efeitos negativos são geralmente minimizados.
Então vamos dar uma olhada nos três argumentos mais poderosos contra a legalização da maconha.
♪ Intro ♪ Kurzgesagt
Argumento nº1: A maconha é uma droga forte.
Nas últimas décadas, a maconha tem sido modificada para se tornar muito mais potente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Porque a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:04:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo a maconha vem sendo descriminalizada ou até mesmo sendo legalizada
Mas isso realmente é uma boa ideia?
No debate online, os aspectos danosos são frequentemente subestimados
Então vamos ver o três argumentos mais fortes contra a legalização da maconha
Argumento número um:
Nas últimas décadas a maconha vem sendo geneticamente modificada para se tornar mais potente
Hoje, a maconha é tão potente que é uma droga pesada que pode causar psicose</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um Argumento Egoísta para Fazer do Mundo um Lugar Melhor - Altruísmo Egoísta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:50:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a grande maioria da população mundial trabalhava em fazendas
E a produção total da economia mundial era em sua maioria o total produzido pela agro-pecuária
E essa produção era ditada pela extensão de terra
O montante total da economia não alterava tanto com o passar dos anos
O tamanho do bolo era fixo. O mundo era uma equação terminada em zero
Em um mundo tão estagnado, a única maneira de alguém se dar bem, é se alguém se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:43:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem há milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e fizemos com que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:12:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem por milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e o desenhamos para que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Canva - Canva Create: Brand New Era - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/en/3001700001/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/en/3001700001/</guid>
        <description>Olá. Sou Susan.
Com muita honra e respeito,
pedi permissão aos espíritos masculinos
e femininos de todas as pessoas aqui
Na Terra Gadigal.
Olá, Sydney.
Olá a todo mundo.
Para quem está assistindo online,
E para quem
está vendo em outras partes do mundo,
as pessoas conectadas nesta tarde.
Meu nome é Susan Moylan Coombs
Faço parte da cultura mais ancestral do planeta.
Nós somos o povo original.
O bom design,</description>
        </item>
        <item>
        <title>NVIDIA - GTC 2023 Keynote with NVIDIA CEO Jensen Huang - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3001600001/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3001600001/</guid>
        <description>Por quase quatro décadas,
a Lei de Moore tem sido a dinâmica governante da indústria de computadores,
que por sua vez impactou todos os setores.
O aumento exponencial do desempenho a um custo e potência constantes diminuiu.
No entanto, o avanço da computação foi para a velocidade da luz.
O motor dessa transformação é a computação acelerada, e a fonte de energia é a AI.
A chegada da computação acelerada e da AI é oportuna à medida</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - Sobrevivi 50 Horas na Antártica!</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição - Pousamos na Antártica,
e sobreviveremos as próximas 50 horas aqui.
Estamos literalmente na base do globo,
no lugar mais frio da Terra.
- Mal posso esperar para congelar até a morte.
E lá vai o avião.
Beleza, até logo.
Agora que o avião partiu rapazes,
não há saída nas próximas 50 horas.
- Estamos presos.
- Primeiro, precisamos caminhar para às montanhas,
para nos proteger contra o vento.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
