<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcrições de vídeo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transcri%C3%A7%C3%B5es-de-v%C3%ADdeo/</link>
        <description>Recent content in Transcrições de vídeo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 22:16:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transcri%C3%A7%C3%B5es-de-v%C3%ADdeo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:16:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As estrelas de neutrões são uma das coisas mais extremas do Universo.
Elas são como núcleos de átomos gigantes com quilómetros de diâmetro. Inacreditavelmente densas, e violentas.
Mas como pode algo assim sequer existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças em equilíbrio - a sua própria gravidade, e a pressão de radiação da sua própria reacção de fusão.
No núcleo das estrelas, o hidrogénio é fundido em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma péssima ideia: Vamos construí-la! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:52:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿De desertos hostis a Ilhas solitárias e as montanhas mais altas, onde quer que tenha espaço para expandir, os humanos irão.
Então, não é muito surpreendente que já estamos fazendo preparações para pisar em Marte e criar nossa primeira colônia permanente
fora da Terra. Ou, talvez, até terraformar outro planeta e transforma-lo em nossa segunda casa azul;
Mas espere! Antes de nós conseguirmos chegar nas &amp;ldquo;coisas legais do futuro&amp;rdquo; ( Fase 3: Auto-Sufiência )</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você está sozinho? (No universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:33:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a tudo?
Primeiramente, você faz parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem,
mas já podemos fazer vídeos para o YouTube,
e construir Grandes Colisores de Hádrons!
Nós também quebramos o átomo e inventamos Pokémon.
Nós viemos de uma forma de vida antiga
que começou sua vida por volta de três e meio bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como os Bancos Funcionam - Dinheiro e Crédito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:29:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O sistema bancário internacional é uma enigma.
Existem mais de 30,000 bancos diferentes espalhados pelo mundo.
Eles possuem uma quantidade inacreditável de ativos.
Os 10 maiores bancos só são responsáveis por cerca de 25 trilhões de dólares.
Hoje, o sistema bancário pode parecer muito complexo.
Mas originalmente, a ideia era para fazer a vida simples.
A Itália do século 11 foi o centro do comércio europeu.
Comerciantes de todo o continente se reuniram para negociar seus bens.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você Está Sozinho? (No Universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:15:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a algo?
Primeiramente, você é parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem
mas que já conseguem fazer vídeos para o Youtube,
e fazer Grandes Colisores de Hádrons.
Nós também dividimos o átomo e inventamos os pokemons.
Nós somos descendentes de uma uma antiga forma de vida que começou cerca de
3,5 bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas sob o gelo - Vida em Planetas Órfãos ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:25:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas órfãos são planetas que viajam através do universo sozinhos.
Eles habitam o escuro e vasto espaço entre as estrelas.
Vagando sozinhos através da escuridão eterna, sem luz para aquecer suas superfícies,
e eles são expostos ao frio congelante do espaço sideral.
Eles não conhecem estações do ano, nem dias e noites, o que pode obscurecer a passagem do tempo.
E mesmo assim, Planetas órfãos podem carregar vida alienígena</description>
        </item>
        <item>
        <title>Os OGMs são bons ou maus? Engenharia genética e nossa comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:16:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os OGM são uma das áreas mais controversas da ciência.
A engenharia genética é usada em muitos campos, mas, mesmo que aplicações médicas como a Insulina Transgênica são amplamente aceitas,
o debate se esquenta quando falamos em alimentos e agricultura.
Por que isso?
Por que as mesmas coisas são tratadas de formas tão diferentes?
Vamos tentar ir até o fundo disso e explorar os fatos, os medos, e o futuro dos OGMs.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um antídoto para a insastifação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:37:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todo a gente se sente familiarizada com o sentimento
que as coisas não são bem como deveriam ser.
Que não és bem sucedido o suficiente,
que as suas relações não são satisfatórias o suficiente,
que não tem as coisas as quais deseja.
Uma insatisfação crónica
que te faz olhar para fora com inveja
e no interior com decepção.
A cultura pop, a publicidade e
os medias sociais pioram isso</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buracos Negros Explicados - Do Nascimento à Morte ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:44:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Buracos Negros são uma das coisas mais estranhas que existem.
Eles parecem não fazer nenhum sentido
De onde eles vêm? E, o que acontece se você cair dentro de um?
♫
Estrelas são coleções incrivelmente massivas de, em maioria, átomos de hidrogenio
Que colapsaram de enormes nuvens de gás sob sua própria gravidade
Dessa forma, fusão nuclear esmaga átomos de hidrogênio em hélio
Liberando, dessa forma, uma quantidade tremenda de energia</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um Antídoto para a Insatisfação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:15:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todos estamos familiarizados com a sensação de que as coisas
não estão como deveriam. Que você não é bem sucedido o suficiente;
Seus relacionamentos não são bons o suficiente;
Que você não tem as coisas que você almeja.
Uma insatisfação crônica, que faz com que
você olhe para fora com inveja,
e para dentro de si com desapontamento.
Cultura pop, propagandas e redes sociais fazem isso piorar,
lembrando a você que buscar por algo que seja menor do que,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas Debaixo do Gelo - Vida em Planetas Interstelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:05:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas interstelares são planetas que viajam pelo universo sozinhos.
Eles habitam o grande e escuro espaço entre as estrelas.
Andando à deriva na escuridão eterna, nenhuma luz aos aquece,
e estão expostos ao frio gelado do espaço sideral.
Não conhecem estações anuais, dias, e noites, o que criaria a ilusão de não haver tempo.
Mas mesmo assim, planetas interstelares podem carregar vida extraterrestre
a todos os cantos da galáxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma Ideia Horrível: Vamos fazê-lo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:21:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Desde desertos hostis, até ilhas desertas e às montanhas mais altas,
aonde quer que haja espaço para se expandir, os seres humanos expandem-se.
Portanto, não é surpresa nenhuma que já nos estejamos a preparar para ir a Marte,
e criar a primeira colónia permanente fora da Terra, talvez até terraformar outro planeta e torná-lo numa segunda casa azul.
Mas espera, antes de falar das coisas boas do futuro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:15:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas do universo!
Elas são como um núcleo gigante de um átomo,
Possuem quilômetros de diâmetro,
e são extramamente densas e violentas.
Mas como algo assim pode existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças que estão balanceadas:
Sua própria gravidade,
e a pressão radiotiva gerada pela fusão nuclear.
No núcleo da estrela, o hidrogênio é fundido e se transforma em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>CGMs (comida geneticamente modificada) são Boas ou Más? Engenharia Genética e a Nossa Comida ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:33:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Transgênia (OGMs) é uma das áreas
mais controversas da ciência
A engenharia genética é usada em muitas áreas
Mas mesmo que aplicações médicas,
tais como a insulina transgênica
sejam amplamente aceitas
O debate esquenta quando tratamos
de alimentação e agricultura
Mas por que isso?
Por que a mesma coisa
é tratada de formas tão diferentes?
Vamos tentar chegar ao fundo disso, e explorar
os fatos
os medos
e o futuro dos transgênicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um argumento egoísta para tornar o mundo um lugar melhor - Altruísmo egoísta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a vasta maioria da população mundial trabalhou em fazendas
e a produção total da economia mundial
foi em maior parte a produção agrícola total
E esta produção estava limitada pelo tamanho fixo da terra
A produção total da economia não mudou muito ano a ano
O tamanho da torta era fixo; o mundo era um jogo de soma zero
Num mundo assim estagnado, a única maneira de se dar bem é se outra pessoa se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:42:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ir para o espaço é difícil.
Atualmente, é como subir uma montanha com um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos.
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa e, você pode morrer.
Um foguete precisa alcançar uma velocidade de aproximadamente 40 mil quilômetros por hora para sair da Terra
Para chegar a essa velocidade, os foguetes são basicamente recipientes para combustível
com uma pequena ponta de carga.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razões pelas quais a energia nuclear é incrível! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três motivos pelos quais devemos continuar usando energia nuclear:
Energia nuclear salva vidas. Em 2013, um estudo conduzido pela NASA
descobriu que energia nuclear preveniu em torno de 1,8 milhões de mortes.
Mesmo se incluirmos as mortes dos casos de Chernobyl e Fukushima
energia nuclear fica em último no ranking
entre outras formas de energia produzidas. Apesar do lixo nuclear
ser realmente tóxico, eles realmente são armazenados em algum lugar,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razões Pelas Quais a Energia Nuclear é Terrível! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:41:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Três razões pelas quais nós deveríamos parar de usar energia nuclear
Um: proliferação de armamentos nucleares
A tecnologia nuclear entrou violentamente no mundo:
apenas um ano após os primeiros testes de explosões nucleares em 1944,
duas grandes cidades foram destruídas por apenas duas dessas bombas.
Após isso, a tecnologia dos reatores lentamente se aprimorou
como um meio de geração de eletricidade
mas ela sempre esteve intimamente conectada com as tecnologias nucleares para fins militares.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:53:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Chegar no espaço é difícil
No momento, é como escalar uma montanha em um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa, e ainda pode morrer
Um foguete precisa atingir uma velocidade de aproximadamente 40,000km por hora para escapar da Terra
Para atingir tal velocidade, foguetes são predominantemente recipientes para combustível com uma pequena ponta de carga
Isso é ruim se você quer ir para outro planeta</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Por Que a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:07:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo, a maconha está sendo descriminalizada
e até mesmo legalizada.
Mas essa é mesmo uma boa ideia?
No debate online, os efeitos negativos são geralmente minimizados.
Então vamos dar uma olhada nos três argumentos mais poderosos contra a legalização da maconha.
♪ Intro ♪ Kurzgesagt
Argumento nº1: A maconha é uma droga forte.
Nas últimas décadas, a maconha tem sido modificada para se tornar muito mais potente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Porque a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:04:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo a maconha vem sendo descriminalizada ou até mesmo sendo legalizada
Mas isso realmente é uma boa ideia?
No debate online, os aspectos danosos são frequentemente subestimados
Então vamos ver o três argumentos mais fortes contra a legalização da maconha
Argumento número um:
Nas últimas décadas a maconha vem sendo geneticamente modificada para se tornar mais potente
Hoje, a maconha é tão potente que é uma droga pesada que pode causar psicose</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um Argumento Egoísta para Fazer do Mundo um Lugar Melhor - Altruísmo Egoísta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:50:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a grande maioria da população mundial trabalhava em fazendas
E a produção total da economia mundial era em sua maioria o total produzido pela agro-pecuária
E essa produção era ditada pela extensão de terra
O montante total da economia não alterava tanto com o passar dos anos
O tamanho do bolo era fixo. O mundo era uma equação terminada em zero
Em um mundo tão estagnado, a única maneira de alguém se dar bem, é se alguém se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:43:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem há milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e fizemos com que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:12:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem por milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e o desenhamos para que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Canva - Canva Create: Brand New Era - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/en/3001700001/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/en/3001700001/</guid>
        <description>Olá. Sou Susan.
Com muita honra e respeito,
pedi permissão aos espíritos masculinos
e femininos de todas as pessoas aqui
Na Terra Gadigal.
Olá, Sydney.
Olá a todo mundo.
Para quem está assistindo online,
E para quem
está vendo em outras partes do mundo,
as pessoas conectadas nesta tarde.
Meu nome é Susan Moylan Coombs
Faço parte da cultura mais ancestral do planeta.
Nós somos o povo original.
O bom design,</description>
        </item>
        <item>
        <title>NVIDIA - GTC 2023 Keynote with NVIDIA CEO Jensen Huang - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3001600001/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3001600001/</guid>
        <description>Por quase quatro décadas,
a Lei de Moore tem sido a dinâmica governante da indústria de computadores,
que por sua vez impactou todos os setores.
O aumento exponencial do desempenho a um custo e potência constantes diminuiu.
No entanto, o avanço da computação foi para a velocidade da luz.
O motor dessa transformação é a computação acelerada, e a fonte de energia é a AI.
A chegada da computação acelerada e da AI é oportuna à medida</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - Sobrevivi 50 Horas na Antártica!</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição - Pousamos na Antártica,
e sobreviveremos as próximas 50 horas aqui.
Estamos literalmente na base do globo,
no lugar mais frio da Terra.
- Mal posso esperar para congelar até a morte.
E lá vai o avião.
Beleza, até logo.
Agora que o avião partiu rapazes,
não há saída nas próximas 50 horas.
- Estamos presos.
- Primeiro, precisamos caminhar para às montanhas,
para nos proteger contra o vento.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
