<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>वीडियो लेखन on SWIEST - ट्रान्स्स्क्रिप्ट · स्क्रीनप्ले · गानों के बोल</title>
        <link>https://swiest.com/hi/tags/%E0%A4%B5%E0%A5%80%E0%A4%A1%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%8B-%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%A8/</link>
        <description>Recent content in वीडियो लेखन on SWIEST - ट्रान्स्स्क्रिप्ट · स्क्रीनप्ले · गानों के बोल</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hi</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:52:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hi/tags/%E0%A4%B5%E0%A5%80%E0%A4%A1%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%8B-%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>बैंकिंग समझाया - धन और ऋण ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:52:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/fttgalarzoc/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿अंतरराष्ट्रीय बैंकिंग प्रणाली एक पहेली है।
इसमें 30,000 से अधिक विभिन्न बैंकों हैं दुनिया भर
और वे अविश्वसनीय मात्रा में पकड़ परिसंपत्तियों की।
शीर्ष 10 बैंकों अकेले मोटे तौर पर के लिए खाते में 25 खरब अमरीकी डॉलर।
आज, बैंकिंग बहुत जटिल लग सकता है,
लेकिन मूल रूप से, इस विचार के जीवन बनाने का था सरल।
11 वीं सदी के इटली का केंद्र था यूरोपीय व्यापार होता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>मंगल पर एक नींव का निर्माण करना एक भयानक विचार है: चलो इसे करते हैं! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:33:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿शत्रुतापूर्ण रेगिस्तानों से, अकेला द्वीपों और उच्चतम पहाड़ों तक
जहां भी विस्तार करने के लिए जगह होती है, मनुष्य विस्तार करता है।
तो, यह शायद ही आश्चर्य की बात होगी कि हम पहले से ही तैयारी कर रहे हैं
मंगल ग्रह पर पैर रखने के लिए,
और पृथ्वी के बाहर पहली स्थायी बस्ती बनाने के लिए &amp;ndash;
और शायद एक और ग्रह का भूनिर्माण कर इसे दूसरे नीले घर में बदल दें।</description>
        </item>
        <item>
        <title>असंतुष्टि के लिए एक मारक ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:11:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿भावना से हर कोई परिचित है
वे चीजें वैसी नहीं हैं जैसी उन्हें होनी चाहिए।
कि आप पर्याप्त सफल नहीं हैं,
आपके रिश्ते की संतुष्टि पर्याप्त नहीं है,
आपके पास वह चीजें नहीं हैं जो आप चाहते हैं।
एक पुरानी असंतोष
यह आपको ईर्ष्या के साथ बाहर की ओर देखता है
और निराशा के साथ अंदर की ओर।
पॉप संस्कृति, विज्ञापन, और
सोशल मीडिया इसे और बदतर बनाता है</description>
        </item>
        <item>
        <title>जन्म से मृत्यु तक के ब्लैक होल का विवरण। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:34:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿ब्लैक होल्स भ्रमांड की सबसे अजीब चीज़ों में से हैं।
उनका कोई मतलब नही बनता; कहाँ से आये हैं ये?
और यदि आप एक ब्लैक होल में गिरे तो क्या होता है?
सितारे हाइड्रोजन परमाणु के बड़े संग्रह हैं।
जो भारी गैस के बादलों की गुरुत्वाकर्षण के कारण ढह जाते हैं।
इनके कोर में, परमाणु संलयन हाइड्रोजन परमाणु को हीलियम में बदल देती है,
जिसके कारण ऊर्जा की भारी राशि निकलती है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>पहाड़ों  जितना बड़ा परमाणु - न्यूट्रॉन स्टार की व्याख्या ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:02:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿न्यूट्रॉन तारा ब्रह्मांड में सबसे चरम तारा है
वे विशाल परमाणु कोर की तरह है !
व्यास में किलोमीटर है, अविश्वसनीय घने और हिंसक।
लेकिन ऐसा कैसे मौजूद हो सकता है ?
एक तारे की जिंदगी दो संतुलित बलों द्वारा प्रभुत्व है।
अपने स्वयं के गुरुत्वाकर्षण और विकिरण इसकी संलयन प्रतिक्रिया का दबाव।
सितारों के मूल में, हाइड्रोजन हीलियम में जुड़े हुए है।
आखिरकार, हाइड्रोजन कोर में समाप्त हो जाता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>बर्फ के नीचे अज्ञात ग्रहों पर जीवन। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:32:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿दुष्ट ग्रह ऐसे ग्रह हैं जो अकेले ब्रह्मांड के माध्यम से यात्रा करते हैं।
वे तारों के बीच अंधेरे और विशाल स्थान पर निवास करते हैं।
अनन्त अंधेरे के माध्यम से अकेले बहते हुए, कोई प्रकाश उनकी सतहों को गर्म नहीं करता है,
और वे बाहरी अंतरिक्ष के ठंड के संपर्क में हैं।
वे जानते हैं कि कोई मौसम नहीं, कोई दिन नहीं, और कोई रात नहीं, जो समय बीतने को दूर कर सकता था।</description>
        </item>
        <item>
        <title>दुनिया को बेहतर स्थान बनाने के लिए एक स्वार्थी तर्क - स्वार्थी दूसरों का उपकार करने का सिद्धान्त ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:22:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हाल ही में, दुनिया की विशाल आबादी खेतों पर काम करती है
और दुनिया की अर्थव्यवस्था का कुल उत्पादन
ज्यादातर कृषि उत्पादन था।
और यह उत्पादन भूमि के निश्चित आकार से सीमित था।
अर्थव्यवस्था का कुल उत्पादन वर्ष दर साल बहुत ज्यादा नहीं बदला।
पाई का आकार तय किया गया था; दुनिया शून्य राशि वाला गेम था।
ऐसी स्थिर दुनिया में, बेहतर होने का एकमात्र तरीका यह है कि अगर कोई और खराब हो जाता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>तारों के लिए 1,000 किमी केबल - स्काईहूक ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:44:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿अंतरिक्ष में जाना कठिन है।
अभी, यह विस्फोटकों से भरे बैकपैक के साथ साइकिल से पर्वत पर चढ़ने जैसा है।
अभी, यह विस्फोटकों से भरे बैकपैक के साथ साइकिल से पर्वत पर चढ़ने जैसा है।
अविश्वसनीय रूप से धीमी गति से, आप बहुत सारे सामान का परिवहन नहीं कर सकते, और आप मर भी सकते हैं।
एक रॉकेट को पृथ्वी से भागने के लिए लगभग 40,000 किमी प्रति घंटे के वेग तक पहुंचने की आवश्यकता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>मानवता के लिए एक नया इतिहास - मानव युग ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:36:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿कड़ोरों वर्षों से मानवजाती प्रकॄति का अंश रहा है।
मगर तब, अचानक, बहुत कम समय में, कुछ बदलने लगा।
हमने अपने ज़रूतों को पूरा करने के लिए इस ग्रह को भूपरिवर्तित कर लिया।
हमारे ज्ञान के सीमा में हम वह पहले प्राणी हैं जिनहोंने जागरुकता से संपूर्ण ग्रह पर काबू कर लिया।
शिकार और फल इकट्ठा करने से लेकर कॄषी और निर्माण तक का परिवर्तन इतना जलदी हुआ कि हमारे सोचने के कई भाव-तरीके आज के युग मैं अर्थहीन बन गए हैं।</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
