<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>वीडियो लेखन on SWIEST - ट्रान्स्स्क्रिप्ट · स्क्रीनप्ले · गानों के बोल</title>
        <link>https://swiest.com/hi/tags/%E0%A4%B5%E0%A5%80%E0%A4%A1%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%8B-%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%A8/</link>
        <description>Recent content in वीडियो लेखन on SWIEST - ट्रान्स्स्क्रिप्ट · स्क्रीनप्ले · गानों के बोल</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hi</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 22:44:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hi/tags/%E0%A4%B5%E0%A5%80%E0%A4%A1%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%8B-%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>क्या वास्तविकता वास्तविक है? अनुकरण तर्क ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:44:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/tltkttt47we/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हम इंसानों का अनुभव करने में असमर्थ हैं ब्रह्मांड की वास्तविक प्रकृति, unfiltered।
हमारी इंद्रियां और दिमाग केवल तभी हो सकते हैं दुनिया के एक अंश को संसाधित करें।
इसलिए हमें अवधारणाओं और औजारों का उपयोग करना है वास्तविकता की असली प्रकृति के बारे में जानें
तकनीकी प्रगति न केवल चौड़ी हुई है ब्रह्मांड के बारे में हमारे ज्ञान,
यह हमें परेशान संभावनाओं के बारे में भी जागरूक बना दिया।</description>
        </item>
        <item>
        <title>आशावादी विनाशवाद ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:32:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿मानव अस्तित्व डरावना और भ्रामक है
कुछ लाख साल पहले, हम जागरूक हो गए और खुद को एक अजीब जगह में पाया।
यह अन्य प्राणियों से भरा था हम कुछ खा सकते हैं; कुछ हमें खा सकते थे
वहां तरल पदार्थ थे जो हम पी सकते थे; चीजें जो हम अधिक चीजें बनाने के लिए उपयोग कर सकते हैं
दिन के आसमान में एक छोटी पीली गेंद थी जो हमारी त्वचा को गर्म करती थी।</description>
        </item>
        <item>
        <title>खसरे के बारे में जानकारी - टीकाकरण या नही ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:43:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हाल ही में, खसरा के बारे में बहोत सी चर्चा होती रहती है.
वास्तव में खसरा क्या करता है? और क्या आपको इसके खिलाफ टिका करना चाहिए?
या यह सिर्फ उन्माद/आवेश है
खसरा एक विषाणु है
प्रोटीन की एक पतवार, आरएनए
और अधिक प्रोटीन पुनरुत्पादन के लिए
यह अपने आप में पुनरुत्पादन नहीं कर सकते हैं; ऐसा करने के लिए एक होस्ट कोशिका की जरूरत होती है|
खसरा के बारे में समझने के लिए, पहले हमें प्रतिरक्षा प्रणाली के बारे में समझना होगा.</description>
        </item>
        <item>
        <title>अकेलापन ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:03:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हर कोई समय-समय पर अकेलापन महसूस करता है।
जब हमारे पास दोपहर के भोजन पर बैठने के लिए कोई नहीं होता है,
जब हम एक नए शहर में बस जाते हैं,
या जब सप्ताहांत में हमारे लिए किसी के पास समय नहीं होता है।
लेकिन पिछले कुछ दशकों में, यह सामयिक भावना लाखों लोगों के लिए चिरकालिक हो गई है।
ब्रिटेन में, 18 से 34 वर्षीय लोगों में से 60% लोग कहते हैं कि वे अक्सर अकेलापन महसूस करते हैं।</description>
        </item>
        <item>
        <title>न्यूट्रॉन स्टार्स - सबसे चरम चीजें जो ब्लैक होल नहीं हैं ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:40:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿न्यूट्रॉन तारे ब्रह्मांड की सबसे चरम और हिंसक चीजों में से एक हैं।
विशाल परमाणु नाभिक, केवल कुछ किलोमीटर व्यास में,
लेकिन बड़े पैमाने पर सितारों के रूप में।
और वे कुछ राजसी की मृत्यु के लिए अपने अस्तित्व का त्याग करते हैं।
[परिचय संगीत]
नाजुक संतुलन के कारण सितारे मौजूद हैं।
लाखों अरबों-खरबों टन गर्म प्लाज़्मा का द्रव्यमान
गुरुत्वाकर्षण द्वारा अंदर की ओर खींचा जा रहा है,</description>
        </item>
        <item>
        <title>जनसंख्या अतिरिक्तता – मानवीय विस्फोटक तोड़ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:07:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿इतिहास में पहले जनसंख्या कभी इतनी नही बड़ी थी जितनी अभी है
हमारी संख्या आसमान छु रही है, 1 बिलियन से 1800, 1940 में 2.3 बिलियन से, 1970 में 3.7 बिलियन , और 2016 में 7.4 बिलियन |
इस बुघोल की जनसंख्या पिछले शतापदि चार गुना बढ़ चुकी है तो अगले शतापदि में हम क्या उम्मीद रख सकते हैं ?
भविष्य में जनसंख्या की बढोत्तरी हमारे लिए क्या मायने रखते हैं ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>परमाणु ऊर्जा के बारे में बताया गया: यह कैसे काम करता है? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:21:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿यदि आप कभी भी एक तर्क में किया गया है परमाणु ऊर्जा के बारे में?
हम है, और हम यह पाया निराशा और भ्रामक है,
तो चलो कोशिश करते हैं और पकड़ करने के लिए करते हैं इस विषय के साथ।
[पहचान]
यह सब 1940 के दशक में शुरू हुई।
सदमे और युद्ध के आतंक के बाद और परमाणु बम का उपयोग करते हैं,
परमाणु ऊर्जा का शांतिपूर्ण रहने का वादा किया नई प्रौद्योगिकी के स्पिन,</description>
        </item>
        <item>
        <title>क्या मांस आपके लिए बुरा है? क्या मांस अस्वस्थ है? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:08:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿जब हमारे शाकाहारी पूर्वज शुरू हुए लगभग दो मिलियन साल पहले मांस खाना,
यह सिर्फ इसलिए नहीं था क्योंकि जानवरों का स्वाद बहुत अच्छा था,
यह शुद्ध आवश्यकता थी।
जलवायु परिवर्तन ने कई पौधों को हमारे पूर्वज बना दिया कम उपलब्ध पर निर्भर और मांस ने उस अंतर को पाटा।
नवीनतम पर आग की खोज से, मांस मानव आहार का एक प्रमुख अंग बन गया।
लेकिन पिछले कुछ वर्षों में मांस खाने से है तेजी से स्वास्थ्य जोखिम के साथ जुड़ा हुआ है जैसे:</description>
        </item>
        <item>
        <title>प्लास्टिक प्रदूषण: इंसान दुनिया को प्लास्टिक में कैसे बदल रहा है ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:47:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿जब देवताओं ने राजा मिदास को एक इच्छा दी, तो मिदास ने कामना की कि वह जो कुछ भी छुएगा वह सोने में बदल जाएगा।
मिदास प्रसन्न था। पेड़, चट्टानें, इमारतें सब सोने मे बदल रहे थे।
लेकिन जल्द ही वह दहशत में आ गया, क्युन्कि उसका खाना सोने में बदल गया।
जब उसने अपनी बेटी को अपने गले लगाया, तो उसे अपनी गलती का एहसास हुआ।
सन्सार​ का सबसे धनी व्यक्ति भूखा, उदास और अकेला था।</description>
        </item>
        <item>
        <title>क्या युद्ध खत्म हो गया? - एक विरोधाभास के बारे में बताया ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:48:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हिंसा
और युद्ध।
आईएसआईएस के पागल क्रूरता जारी है,
रूस के यूक्रेन हमला कर रहे हैं,
और फिलीस्तीन और इजरायल
यह बाहर काउंटर करने के लिए जारी है।
कि तुम उदास लग रहा है?
कुंआ
नहीं है।
क्योंकि अगर आप संख्या को देखो
युद्ध वास्तव में लगती है
फैशन से बाहर जा रही हो,
जबकि वैश्विक आबादी
एक सभी उच्च समय है।
ऐसा लगता है कि हम रहते हैं</description>
        </item>
        <item>
        <title>यूरोपीय संघ यह वर्थ है या हमें वह समाप्त कर देना चाहिए? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:26:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿क्या आपको लगता है यूरोपीय संघ इसके लायक है?
या, हम इसे समाप्त करना चाहिए?
बहुत से लोग, यूरोपीय संघ के साथ एक मजबूत डिस्कनेक्ट महसूस करते हैं जबकि अन्य अपनी उपलब्धियों की प्रशंसा।
माना सब कुछ: अपने अस्तित्व अच्छा है या यूरोपीय लोगों के लिए बुरा है?
के बाद से यह लग रहा है ब्रिटेन की तरह यूरोपीय संघ छोड़कर जा रहा है, हम ज्यादातर यह मानते हैं जैसे यह क्लब का भाग नहीं है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>सुरक्षित और क्षमा - आतंकवाद और मास निगरानी ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:10:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿आतंकवाद, बहुत डरावना है, खासकर जब वह घर के करीब होता है
और नहीं कुछ दूर की जगह में।
कोई भी डरते रहना पसंद करता है, और हम थे भय बनाने के लिए उत्सुक चले जाओ।
इसलिए हम अधिक सुरक्षा की मांग की।
पिछले दशक में, यह हो गया है तेजी से सामान्य
के लिए नागरिक स्वतंत्रताओं घिस जाने के लिए और के लिए सरकारी एजेंसियों के नागरिकों पर जासूसी करने के लिए,</description>
        </item>
        <item>
        <title>अंतरिक्ष लिफ्ट - विज्ञान कथा या मानव जाति के भविष्य? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:40:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿यह अंतरिक्ष के लिए मिलना बहुत मुश्किल है
जितना हम सभी चाहते हैं वहाँ के रूप में, एक आसान थे
और सस्ती जिस तरह से हमारे ग्रह को देखने के अंधेरे में तैर
फिलहाल, एक ही रास्ता बन गया है एक अंतरिक्ष यात्री या एक Billionare
लेकिन वहाँ एक अवधारणा है कि यह संभव बना सकता है
-while प्रारंभिक बिंदु के रूप में सेवारत universe- के अन्वेषण के लिए</description>
        </item>
        <item>
        <title>इराक की व्याख्या - आईएसआईएस, सीरिया और युद्ध ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:51:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/aqplredw-ro/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿दोस्तो&amp;hellip; जब हम् सबको लगा कि इराक् कि परेशानी सुलझ गयी थी
क्योकि हम सब ने इराक् बारे मे काफि समय से नेहि सुना था
&amp;hellip;.सब कुछ वेसे हि खुन खराबा ओर अराजकता पर उतर आया..
क्या हुआ ?
2003 मे अमेरिका ने आतंकवाद के लिए अपनी कथित संबंध के कारन इराक पर हमला किया
और सामूहिक विनाश के हथियारों|
उस समय , सद्दाम हुसैन, एक क्रूर तानाशाह ने देश पर शासन किया।</description>
        </item>
        <item>
        <title>अधिक जनसंख्या और अफ्रिका ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:31:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हमारे अधिकांश इतिहास के लिए, मानव आबादी धीरे-धीरे बढ़ी,
जब तक नई खोजों ने हमें अधिक भोजन नहीं दिलाया,
और हमें लंबे समय तक जीने दिया।
मात्र सौ वर्षों में, मानव जनसंख्या चौगुनी हो गई।
इससे एक भीड़भाड़ वाली पृथ्वी के एपोकैलिक सेप्टिक दिखाई दिए।
लेकिन 1960 में जनसंख्या वृद्धि दर वास्तव में चरम पर थी।
तब से, प्रजनन दर देशों के औद्योगीकरण और विकास के रूप में दुर्घटनाग्रस्त हो गई है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>कितना छोटा परमाणु है? बिगाड़ने: बहुत छोटा है। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:40:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿परमाणुओं हास्यास्पद और अविश्वसनीय छोटे हैं।
एक मानव बाल के बारे में के रूप में मोटी के रूप में है
500,000 कार्बन परमाणुओं खड़ी एक दूसरे पर।
अपनी मुट्ठी को देखो, यह अरबों शामिल और परमाणुओं के अरबों।
यदि यह में एक परमाणु एक के रूप में के बारे में के रूप में बड़े थे संगमरमर, कितना बड़ा अपने मुट्ठी होगा?
खैर &amp;hellip; पृथ्वी के आकार के बारे में। हम्म &amp;hellip; अभी भी कल्पना करना मुश्किल है?</description>
        </item>
        <item>
        <title>डायसन क्षेत्र का निर्माण कैसे करें - अल्टीमेट मेगास्ट्रक्चर ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:12:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हमारे द्वारा उपयोग की जाने वाली ऊर्जा द्वारा मानव इतिहास को बताया जाता है। सबसे पहले हमें अपनी मांसपेशियों का उपयोग करना पड़ा, फिर हमने आग को नियंत्रित करना सीखा।
हमने कोयले और तेल का उपयोग करके दुनिया को औद्योगिकीकृत किया और परमाणु युग में प्रवेश किया जब हमने एक नाभिक को विभाजित करने के बारे में सीखा।
प्रत्येक चरण में, हमने अपने ऊर्जा भण्डार को एक नए आयाम तक बढ़ाया और एक प्रजाति के रूप में उन्नति की।</description>
        </item>
        <item>
        <title>बैक्टीरिया आपके शरीर पर शासन करते हैं - माइक्रोबायोम। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:59:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿रोगाणुओं हर जगह हैं,
आपके फोन पर,
अपनी पानी की बोतल में,
इससे पहले कि आप उन्हें धो लें,
आपके हाथों को धोने के बाद,
और सचमुच आप के शीर्ष पर भी हर जगह।
किसी भी समय सूक्ष्मजीव सर्वव्यापी हैं, और इसके बारे में हम कुछ नहीं कर सकते
तो, लाखों साल पहले हमने एक समझौता किया था,
हम उन्हें शरण और भोजन देते हैं,
और बदले में वे हमारे लिए काम करते हैं</description>
        </item>
        <item>
        <title>फेसबुक बिलियन्स व्यूज़ चोरी कर रहा है। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:59:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿कुछ दिनों पूर्व फेसबुक ने गर्व से घोषणा की कि उन्होंने विभिन्न विडियो पर आठ अरब दृश्य प्राप्त किये।
यह एक बहुत प्रभावशाली बात है, जब तक आपको पता चले कि वर्ष २०१५ के पहले चतुर्थांश में
१००० सबसे अधिक देखे गए विडियो में से ७२५ चुराए गए थे, जिन्होंने कुछ १७ अरब दृश्य एकत्रित किये।
विभिन्न वेबसाइट व कंटेंट योजक यूट्यूब से विडियो चुराते हैं ताकि वे फेसबुक पर उन्हें लोकप्रिय बना सकें।</description>
        </item>
        <item>
        <title>शेयर बाजार कैसे काम करता है (शुरुआती लोगों के लिए) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:33:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿स्टॉक एक्सचेंज क्या है और यह कैसे काम करता है?
स्टॉक एक्सचेंज बस एक विशाल वैश्विक नेटवर्क है
जो बाजार को व्यवस्थित करता है जहाँ रोजाना ढेर सारे पैसे का लेन-देन होता है।
यहाँ एक साल में लगभग साठ खरब यूरो का व्यापार होता है
जो कि पूरी दुनिया की अर्थव्यवस्था में सभी वस्तुओं और सेवाओं की कीमत से ज्यादा है।
हालांकि यहाँ सेब या पुराने टूथब्रश का लेन-देन नहीं होता</description>
        </item>
        <item>
        <title>एक बैक्टीरिया कितना बड़ा हो सकता है? जीवन और आकार 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:06:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿में और बाहर, अंदर और बाहर।
जिंदा रहना चीजों को करने के बारे में है। यह दूसरा, आपकी कोशिकाएं ऑक्सीजन के साथ ग्लूकोज अणुओं का दहन कर रही हैं
ताकि ऊर्जा उपलब्ध हो सके, जो आपको एक और कीमती पल के लिए जीवित रखती है।
अपनी कोशिकाओं को ऑक्सीजन प्राप्त करने के लिए आप सांस ले रहे हैं।
साँस लेना एक बहुत ही कठिन समस्या का जवाब है: आपको कैसे संसाधन मिलते हैं जो आपकी कोशिकाओं को जीवित रहने की ज़रूरत है,</description>
        </item>
        <item>
        <title>1200 घंटे में एक Kurzgesagt वीडियो कैसे बनायें ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:43:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿सालों से लोगों ने पूछा है कि हम अपने वीडियो कैसे बनाते हैं।
इसलिए। आइए आखिरकार इसके बारे में बात करते हैं।
1,200 घंटे या उससे अधिक समय में कुर्ज़ेसगेट वीडियो कैसे बनाएं
(Kurzgesagt परिचय)
कुरजेसगट संक्षेप में
लेकिन पहले चीजें पहले, हमें एक विषय चाहिए।
हमारी संभावित विषय सूची पहले से ही अंतहीन है, और हर बार जब हम किसी चीज़ पर शोध करते हैं, तो यह अधिक समय तक बढ़ती है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>हम कितनी दूर जा सकते हैं? मानवता की सीमाएं। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:47:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿क्या ऐसी कोई हद है जिसे हम पार नहीं कर सकते?
क्या ऐसी जगहें हैं जहाँ हम कभी भी नहीं पहुँच सकते, चाहे कितनी भी कोशिश कर लें?
पता चला है देखते हैं।
यहाँ तक कि विज्ञान कथा तकनीक के साथ, हम ब्रह्मांड के बारे में हमारी जेब में फंस रहे हैं।
ऐसे कैसे हो सकता है? और, हम कितनी दूर जा सकते हैं?
हम आकाशगंगा के एक शांत हाथ में रहते हैं; औसत आकार का एक सर्पिल आकाशगंगा,</description>
        </item>
        <item>
        <title>कैसे एक बौना ग्रह को पकड़ने के लिए ------ट्राइटन एम.एम. # 3 - ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:27:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿नेपच्यून की 14 चन्द्रमाएं कमाल की हैं।
उनमें से अधिकांश छोटे आलू के आकार का बर्फ और चट्टान के टुकड़े हैं।
उनमें से कुछ नेप्चून से इतनी दूर हैं कि उन्हें एक बार नेप्चून की परिक्रमा करने के लिए 29 वर्ष लग जाते हैं।
उनमें से लगभग सभी क्षुद्रग्रहों हैं जो नेप्च्यून के गुरुत्वाकर्षण से बंधे हैं।
नेपच्यून के आसपास का 99.5% द्रव्यमान ट्राइटन में केंद्रित है।
यह इसका 7वाँ सबसे बड़ा चाँद है, और हमारे सौर मंडल के अन्य सभी ज्ञात चंद्रमा</description>
        </item>
        <item>
        <title>कैसे प्रकृति का विकास कार्य करता है। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:25:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/hofrn0kihou/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿विकास के तंत्र
विकास क्या है?
क्रमागत उन्नति पृथ्वी पर जीवन का विकास है।
यह विकास अरबों साल पहले शुरू हुआ था और यह प्रक्रिया अभी भी जारी है।
जीवन की विशाल विविधता कैसे संभव थी यह विकास हमें बताता है।
यह दिखाता है कि आदिम प्रोटोजोआ लाखों विभिन्न प्रजातियों में, जो आज हम देखते हैं, कैसे बन सकता है।
विकास, तब, उस सवाल का जवाब है जो हम सबने एक साथ एक Daschund और एक ग्रेट डेन को देखकर पूछा है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>होमियोपैथी का खुलासा - सौम्य उपचार या घृष्ट धोखा ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:56:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿होमिओपैथी सबसे विवादास्पद, लेकिन सबसे लोकप्रिय वैकल्पिक चिकित्सा है
जहा कुछ लोग इसके खिलाफ बहस करते हैं, अन्य लोग इसकी शक्ति और प्रभाव की कसमें खाते है
होम्योपैथी कैसे काम करती है?
ये इस मुकाम पर कैसे पहुंची, और आधुनिक चिकित्सा इससे क्या सीख सकती है?
होम्योपैथी का पहला सिद्धांत है : &amp;ldquo;वजह ही इलाज है&amp;rdquo;
उपाय के लिए उन तत्वों का उपयोग किया जाता हैं, जिनसे स्वस्थ व्यक्ति में बीमारी के लक्षण होते हैं।</description>
        </item>
        <item>
        <title>जेनेटिक इंजीनियरिंग से हमेशा के लिए सब कुछ बदल जाएगा - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:57:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿कल्पना कीजिए कि आप 1980 में वापस जिंदा थे,
और कहा गया था कि कंप्यूटर में जल्द ही सब कुछ ले जाएगा:
खरीदारी से, डेटिंग के लिए, और शेयर बाजार,
लोगों के अरबों वेब का एक प्रकार के माध्यम से जोड़ा जाएगा कि,
कि आप सुपर कंप्यूटर की तुलना में अधिक शक्तिशाली परिमाण के एक हाथ में डिवाइस के आदेश ही होगा।
यह बेतुका प्रतीत होता है, लेकिन फिर यह सब हुआ।</description>
        </item>
        <item>
        <title>क्या आप Kurzgesagt व्हिडीओ पर भरोसा कर सकते हैं? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:47:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿क्या आप Kurzgesagt वीडियो पर भरोसा कर सकते हैं
इस सवाल का जवाब देने के लिए सबसे पहले बताएंगे कि हम उनके बारे में कैसे शोध करते हैं और फिर पिछले वीडियो के बारे में थोड़ी बात करते हैं और हम क्या हासिल करना चाहते हैं
चैनल के साथ
Kurzgesagt वीडियो बनाना हमेशा एक प्रश्न या एक मुद्दे के साथ शुरू होता है
उदाहरण के लिए हमारे मांस वीडियो के बाद कई दर्शकों ने मनुष्यों पर मांस के स्वास्थ्य प्रभावों के बारे में पूछा</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking समझाया, अवसर या खतरे ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:37:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/uti2niw2bra/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हाइड्रोलिक भंग या फ़्रैककिंग क्या है?
औद्योगिक क्रांति के बाद से हमारी ऊर्जा की खपत लगातार बढ़ी है।
इस ऊर्जा की खपत का बहुमत कोयला या प्राकृतिक गैस जैसे जीवाश्म ईंधन द्वारा आपूर्ति की है।
हाल ही में वहाँ प्राकृतिक गैस निकालने का एक विवादास्पद विधि के बारे में बात की एक बहुत कुछ किया गया है:
हाइड्रोलिक भंग या फ़्रैककिंग।
सीधे शब्दों में कहें , फ़्रैककिंग पृथ्वी के अंदर गहरी परतों से प्राकृतिक गैस की वसूली का वर्णन है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>अंतरिक्ष का अंत - मानवता के लिए जेल बनाना ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:29:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿अंतरिक्ष यात्रा अब तक की सबसे रोमांचक, चुनौतीपूर्ण और साहसिक कदम है मानवता के लिए।
लेकिन इतिहास की एक विडंबना में, हम अपने आप को अंतरिक्ष में जाने से रोक सकते हैं जितना हम इस कार्य को अंजाम देते हैं।
लॉन्च किए गए हर रॉकेट के साथ और हर उपग्रह के साथ,
हम खुद के लिए एक जाल बना रहे हैं जो हर साल घातक और अधिक खतरनाक हो जाता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>अंतरिक्ष से मौत - गामा किरण विस्फोट के बारे में बताया ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:59:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿कल्पना कीजिए कि अगर आप एक सौ लाख प्रकाश वर्ष के भीतर हर स्टार से ऊर्जा इकट्ठा कर सकते है।
आकाशगंगाओं के हजारों, सितारों के अरबों के साथ प्रत्येक से।
कल्पना कीजिए, आप सत्ता के इस तरह लेते हैं, और ब्रह्मांड में सबसे बड़ी सुपर हथियार आग करने के लिए इसे इस्तेमाल कर सकते हैं।
नुकसान तुम क्या कर सकता है की कल्पना करो।
यह पता चला है, आप यह सोच की जरूरत नहीं है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>कैसे समाप्त करें हमारे घातक दुश्मनों में से एक - जीन ड्राइव और मलेरिया ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:15:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿क्या होगा अगर तुम आनुवंशिक इंजीनियरिंग का इस्तेमाल कर सकते हो रोकने के लिए मानवता के सबसे
खतरनाक शिकारी,अरबों की मौत के लिए जिम्मेदार ग्रह पर सबसे घातक जानवर
,पराक्रमी मच्छर।अन्य रोगों के साथ में यह मेजबानी करता है
मलेरिया का, पृथ्वी पर बेरहम परजीवी मे से एक
संभवतः अकेला सबसे बड़ा हत्यारा मनुष्य का इतिहास में ।
2015 मे अकेले
लाखों लोगों संक्रमित थे और लगभग आधे लाख लोगों की मृत्यु हो गई।</description>
        </item>
        <item>
        <title>क्या आपका फोन आपको चोट पहुँचा सकता है? विद्युतचुंबकीय प्रदूषण ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:06:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿बिजली हमारे चारों तरफ हर समय है।
बिजली हमारे चारों तरफ हर समय है।
यह हमारे जीवन को आसान, सुरक्षित, अधिक मजेदार बनाता है,
यह हमारे जीवन को आसान, सुरक्षित, अधिक मजेदार बनाता है,
और हम में से अधिकांश इसके बारे में कभी नहीं सोचते हैं।
और हम में से अधिकांश इसके बारे में कभी नहीं सोचते हैं।
लेकिन क्या ऐसी कोई चीज़ है जो बहुत अधिक बिजली है?</description>
        </item>
        <item>
        <title>बैंकिंग समझाया - धन और ऋण ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:52:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/fttgalarzoc/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿अंतरराष्ट्रीय बैंकिंग प्रणाली एक पहेली है।
इसमें 30,000 से अधिक विभिन्न बैंकों हैं दुनिया भर
और वे अविश्वसनीय मात्रा में पकड़ परिसंपत्तियों की।
शीर्ष 10 बैंकों अकेले मोटे तौर पर के लिए खाते में 25 खरब अमरीकी डॉलर।
आज, बैंकिंग बहुत जटिल लग सकता है,
लेकिन मूल रूप से, इस विचार के जीवन बनाने का था सरल।
11 वीं सदी के इटली का केंद्र था यूरोपीय व्यापार होता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>मंगल पर एक नींव का निर्माण करना एक भयानक विचार है: चलो इसे करते हैं! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:33:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿शत्रुतापूर्ण रेगिस्तानों से, अकेला द्वीपों और उच्चतम पहाड़ों तक
जहां भी विस्तार करने के लिए जगह होती है, मनुष्य विस्तार करता है।
तो, यह शायद ही आश्चर्य की बात होगी कि हम पहले से ही तैयारी कर रहे हैं
मंगल ग्रह पर पैर रखने के लिए,
और पृथ्वी के बाहर पहली स्थायी बस्ती बनाने के लिए &amp;ndash;
और शायद एक और ग्रह का भूनिर्माण कर इसे दूसरे नीले घर में बदल दें।</description>
        </item>
        <item>
        <title>असंतुष्टि के लिए एक मारक ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:11:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿भावना से हर कोई परिचित है
वे चीजें वैसी नहीं हैं जैसी उन्हें होनी चाहिए।
कि आप पर्याप्त सफल नहीं हैं,
आपके रिश्ते की संतुष्टि पर्याप्त नहीं है,
आपके पास वह चीजें नहीं हैं जो आप चाहते हैं।
एक पुरानी असंतोष
यह आपको ईर्ष्या के साथ बाहर की ओर देखता है
और निराशा के साथ अंदर की ओर।
पॉप संस्कृति, विज्ञापन, और
सोशल मीडिया इसे और बदतर बनाता है</description>
        </item>
        <item>
        <title>जन्म से मृत्यु तक के ब्लैक होल का विवरण। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:34:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿ब्लैक होल्स भ्रमांड की सबसे अजीब चीज़ों में से हैं।
उनका कोई मतलब नही बनता; कहाँ से आये हैं ये?
और यदि आप एक ब्लैक होल में गिरे तो क्या होता है?
सितारे हाइड्रोजन परमाणु के बड़े संग्रह हैं।
जो भारी गैस के बादलों की गुरुत्वाकर्षण के कारण ढह जाते हैं।
इनके कोर में, परमाणु संलयन हाइड्रोजन परमाणु को हीलियम में बदल देती है,
जिसके कारण ऊर्जा की भारी राशि निकलती है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>पहाड़ों  जितना बड़ा परमाणु - न्यूट्रॉन स्टार की व्याख्या ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:02:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿न्यूट्रॉन तारा ब्रह्मांड में सबसे चरम तारा है
वे विशाल परमाणु कोर की तरह है !
व्यास में किलोमीटर है, अविश्वसनीय घने और हिंसक।
लेकिन ऐसा कैसे मौजूद हो सकता है ?
एक तारे की जिंदगी दो संतुलित बलों द्वारा प्रभुत्व है।
अपने स्वयं के गुरुत्वाकर्षण और विकिरण इसकी संलयन प्रतिक्रिया का दबाव।
सितारों के मूल में, हाइड्रोजन हीलियम में जुड़े हुए है।
आखिरकार, हाइड्रोजन कोर में समाप्त हो जाता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>बर्फ के नीचे अज्ञात ग्रहों पर जीवन। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:32:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿दुष्ट ग्रह ऐसे ग्रह हैं जो अकेले ब्रह्मांड के माध्यम से यात्रा करते हैं।
वे तारों के बीच अंधेरे और विशाल स्थान पर निवास करते हैं।
अनन्त अंधेरे के माध्यम से अकेले बहते हुए, कोई प्रकाश उनकी सतहों को गर्म नहीं करता है,
और वे बाहरी अंतरिक्ष के ठंड के संपर्क में हैं।
वे जानते हैं कि कोई मौसम नहीं, कोई दिन नहीं, और कोई रात नहीं, जो समय बीतने को दूर कर सकता था।</description>
        </item>
        <item>
        <title>दुनिया को बेहतर स्थान बनाने के लिए एक स्वार्थी तर्क - स्वार्थी दूसरों का उपकार करने का सिद्धान्त ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:22:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हाल ही में, दुनिया की विशाल आबादी खेतों पर काम करती है
और दुनिया की अर्थव्यवस्था का कुल उत्पादन
ज्यादातर कृषि उत्पादन था।
और यह उत्पादन भूमि के निश्चित आकार से सीमित था।
अर्थव्यवस्था का कुल उत्पादन वर्ष दर साल बहुत ज्यादा नहीं बदला।
पाई का आकार तय किया गया था; दुनिया शून्य राशि वाला गेम था।
ऐसी स्थिर दुनिया में, बेहतर होने का एकमात्र तरीका यह है कि अगर कोई और खराब हो जाता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>तारों के लिए 1,000 किमी केबल - स्काईहूक ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:44:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿अंतरिक्ष में जाना कठिन है।
अभी, यह विस्फोटकों से भरे बैकपैक के साथ साइकिल से पर्वत पर चढ़ने जैसा है।
अभी, यह विस्फोटकों से भरे बैकपैक के साथ साइकिल से पर्वत पर चढ़ने जैसा है।
अविश्वसनीय रूप से धीमी गति से, आप बहुत सारे सामान का परिवहन नहीं कर सकते, और आप मर भी सकते हैं।
एक रॉकेट को पृथ्वी से भागने के लिए लगभग 40,000 किमी प्रति घंटे के वेग तक पहुंचने की आवश्यकता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>मानवता के लिए एक नया इतिहास - मानव युग ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:36:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿कड़ोरों वर्षों से मानवजाती प्रकॄति का अंश रहा है।
मगर तब, अचानक, बहुत कम समय में, कुछ बदलने लगा।
हमने अपने ज़रूतों को पूरा करने के लिए इस ग्रह को भूपरिवर्तित कर लिया।
हमारे ज्ञान के सीमा में हम वह पहले प्राणी हैं जिनहोंने जागरुकता से संपूर्ण ग्रह पर काबू कर लिया।
शिकार और फल इकट्ठा करने से लेकर कॄषी और निर्माण तक का परिवर्तन इतना जलदी हुआ कि हमारे सोचने के कई भाव-तरीके आज के युग मैं अर्थहीन बन गए हैं।</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
