<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Shqip on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/shqip/</link>
        <description>Recent content in Shqip on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 15:47:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/shqip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Energjia e fuqisë së bashkimit - e ardhmja ose dështimi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:47:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Vlera themelore e Universit tonë është energjia
Ajo ndriçon shtëpitë tona,
rrit ushqimin tone
fuqizon komiuterat tane
Ne mund ta marrim ne shume mënyra:
djegim lëndët djegëse fosile,
ndajme atomet
ose rrezet e diellit prodhojne i elektricitet
Por ka një disavantazh për çdo gjë.
Lëndët djegëse fosile janë jashtëzakonisht toksike,
mbeturinat bërthamore jane &amp;hellip; mirë, mbetjet bërthamore,
dhe nuk janë ende të mjaftueshme baterite për të ruajtur dritën e diellit për ditët me re.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inxhinieria Gjenetike dhe Sëmundjet - Gene Drive &amp; Malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:26:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë nëse ju mund të përdorni inxhinierine gjenetike për të shpetuar njerëzimin nga
grabiqari i rrezikshëm, kafsha më vdekjeprurëse në planet, përgjegjëse për vdekjen e
miliarda, mushkonja e fuqishme. bashke me sëmundje të tjera që prezantojne
Malarian, një prej parazitëve më mizore në Tokë
ndoshta vrasësi më i madh në historinë e njerëzimit
Vetëm në vitin 2015
qindra miliona janë infektuar dhe pothuajse gjysmë milioni njerëz vdiqën.
Një teknologji e re mund të na ndihmojë ne çrrënjosjen e malaries përgjithmonë, por për ta bërë këtë ne kemi nevojë për</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking shpjeguar: mundësi ose rrezik. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:55:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë është fracturing hidraulike - apo fracking?
Që nga revolucioni industrial, konsumi ynë i energjisë është rritur pa ndërprerje.
Pjesa më e madhe e këtij konsumimi të energjisë furnizohet nga lëndë djegëse fosile si qymyri ose gaz natyror.
Kohët e fundit ka pasur shumë biseda për një metodë të diskutueshme për nxjerrjen e gazit natyror:
Ndarje hidraulike ose frakturë.
Thënë thjesht, fracking përshkruan rikuperimin e gazit natyror nga shtresat e thella brenda tokës.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Shfaqja - Si gjërat e budalla bëhen të zgjuara së bashku. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:40:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Nje milingone eshte mjaft budallaqe.
Nuk ka shume trure,pa vullnet pa plan
dhe prape,shume milingona sebashku jane te mencura.
Nje koloni milingonash mund te ndertoj struktura komplekse.
Disa koloni mbajne ferma te humusit,tjeret kujdesen per bagetit.Ata mund te peshojn luften ose te mbrojne vetveten.
Si eshte kjo e mundur?
Si mund nje tuf budallenjsh te bejne gjera te zgjuara sebashku?
Ky fenomen quhet emergjence
dhe eshte nje nga misteret me mbreslenese te universit tone.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hole të zinj shpjeguar - nga lindja deri në vdekje. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:52:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿vrimat e zeza janë një nga gjërat më të çuditshme në ekzistencë.
Ato nuk duket të bëjnë një kuptim mbi të gjitha.
Nga vinjë ato&amp;hellip;
&amp;hellip; dhe çfarë ndodh në qoftë se ju bini në një prej tyre?
Yjet janë mbledhje tepër masive kryesisht të atomeve hidrogjen7
që u shembën nga gaze në masë të madhe nga ndikimi i vetë gravi tetit të tyre.
Në bërthamën e tyre, një fusion nuklear përplaset me atomet hidrogjen ne helium.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 arsyet pse energjia bërthamore është e tmerrshme! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:29:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿3 arsyet pse ne duhet te ndalojme perdorimin e energjis berthamore.
Nje
teknologji bërthamore bërë një dhunshme hyrje në skenën botërore
vetëm një vit pasi në botë shpërthim testi i parë-ndonjëherë bërthamore në
1944
dy qytete të mëdha u shkatërruan nga vetëm Dy bomba të vetme
Pas kësaj, teknologjia reaktori ngadalë evoluar si një mjet për të gjeneruar
të energjisë elektrike, por ajo ka qenë gjithmonë lidhur ngushtë me nukleare</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kablla 1000km për në Galaksi - Kabllat Qiellorë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:51:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Të shkosh në hapësirë është e vështirë.
Në këtë moment, është si të ngjitesh në bjeshkë me bicikletë njërrotëshe.
Me një çantë plot eksplozivë.
Shumë ngadalë, nuk mund të transportosh shumë gjëra, dhe mund edhe të vdisni.
Një raketë duhet të arrijë shpejtësi rreth 40.000 km/h për tu larguar nga Toka.
Për ta arritur atë shpejtësi, raketat janë kryesisht kontenierë me karburant dhe një ngarkesë fare të vogël.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Arsye pse energjia e nuklearit eshte e mire! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:40:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Tri arsye pse duhet të vazhdojmë përdorimin e energjisë bërthamore.
Një: energjia bërthamore shpëton jetën.
Në vitin 2013, një studim i kryer nga NASA gjetur se energjia bërthamore ka penguar
rreth 1.8 milionë vdekje.
Edhe në qoftë se ju të përfshijë shkallës së vdekjeve nga Çernobilit dhe Fukushima,
energjia bërthamore renditet e fundit në vdekje për Njësia e energjisë e prodhuar.
Ndërsa mbetjet bërthamore është me të vërtetë toksike, është e ruajtur zakonisht diku,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
