<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93-%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%9F/</link>
        <description>Recent content in ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 08:00:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93-%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>৩ কারণ যেহেতু নিউক্লিয়ার শক্তি অসাধারণ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:00:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿তিন কারণে আমরা পারমাণবিক শক্তি ব্যবহার চালিয়ে যাওয়া উচিত.
এক: পারমাণবিক শক্তি মানুষের জীবন বাচায়.
2013 সালে নাসা দ্বারা পরিচালিত একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে, পারমাণবিক শক্তি প্রতিহত করেছে
প্রায় 1.8 মিলিয়ন মানুষের মৃত্যু.
এমনকি আপনি যদি চেরনোবিল ও ফুকুশিমার থেকে মৃত্যুর টোল অন্তর্ভুক্ত,
পারমাণবিক শক্তি প্রতি শক্তি ইউনিট উত্পাদিত মৃত্যুতে গত নিম্ন স্তরে গণ্য হবে.
যদিও পারমাণবিক বর্জ্য সত্যিই বিষাক্ত, এটা সাধারণত কোথাও সঞ্চিত,
জীবাশ্ম জ্বালানির বিষাক্ত উপজাত বায়ু প্রবেশ করানো হয় যখন</description>
        </item>
        <item>
        <title>মানবতার জন্য একটি নতুন ইতিহাস - মানব যুগ। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:19:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿মানুষ প্রকৃতির অংশ হিসাবে, কোটি কোটি বছর ধরে টিকে আছে.
কিন্তু তারপর, কিছু পরিবর্তন. এবং সময় একটি অবিশ্বাস্যভাবে স্বল্প পরিমাণ
আমরা এই গ্রহের terraformed এবং আমাদের চাহিদা মাপসই এটা পরিকল্পিত.
যতদুর আমরা জানি, আমরা প্রথম মানুষ জাগ্রত এবং সম্পূর্ণরূপে একটি গ্রহের উপর নিতে যাচ্ছেন
ট্রানজিশন শিকার ও জমায়েত থেকে, চাষাবাদ এবং ভবন, তাই breathtakingly দ্রুত যে বিশ্বের সম্পরকে আমাদের উপায়ে অনেক লোক আর দরকারী ছিল.
আমাদের সবচেয়ে সেকেলে ধারণা এক বিশ্বের মধ্যে সবচেয়ে বেশি ব্যবহৃত ক্যালেন্ডারের যে জোরাজুরি যে আমরা 2016 বছরের মধ্যে বাস</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
