<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93-%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%9F/</link>
        <description>Recent content in ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 17:28:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93-%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ডিম - একটি ছোট গল্প ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:28:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿তুমি যখন মারা গেলে তখন তুমি ঘরে ফেরার পথে ছিলে।
একটা সড়ক দুর্ঘটনা ছিল এটা।
অন্যগুলো থেকে তেমন একটা আলাদা না।
&amp;hellip;তবে অবশ্যই মারাত্নক।
মৃত্যুটা যন্ত্রণাহীন ছিল।
চিকিৎসকরা বাঁচানোর যথাসাধ্য চেষ্ঠা করেছিল,
তবে লাভ হয় নি।
তোমার দেহটা এতটাই ক্ষত-বিক্ষত হয়েছিল যে,
&amp;hellip; আমার মনে হয় সব শেষ হয়েই ভাল হয়েছে।
আর তখনই তোমার সাথে আমার দেখা হল।
&amp;ldquo;কি হয়েছে?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;আমি কোথায়?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;তুমি মারা গিয়েছ,&amp;rdquo; তোমাকে জানানোর জন্য বললাম।</description>
        </item>
        <item>
        <title>করোনার ব্যাখ্যা আর আমাদের করণীয় ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:04:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿ডিসেম্বর, ২০১৯ সালে চীনা কর্তৃপক্ষ বিশ্বকে জানায় যে
এক ধরনের ভাইরাস তাদের এলাকায় ছড়িয়ে পড়ছে।
পরবর্তী কয়েক মাসেই ভাইরাস অন্যান্য দেশেও ছড়িয়ে পড়ে, কখনো কখনো প্রতিদিন দ্বিগুন পরিমাণ সংক্রমণ হয়!
ভাইরাসটির নাম &amp;ldquo;সেভিয়ার অ্যাকিউট রেস্পিরেটরি সিনড্রোম রিলেটেড করোনাভাইরাস ২ (সার্স-কভ-২)&amp;rdquo;
এটি ”কোভিড-১৯” নামক রোগের কারণ যাকে আমরা সাধারনত করোনাভাইরাস বলে থাকি।
এটা আসল মানবদেহে কিভাবে আক্রমণ করে আর আমাদের এখন আমাদের সবার কী করা উচিত?
ভাইরাস হলো জেনেটিক বস্তু (যেমন ডিএনএ) আর আমিষের একটি গঠন, বলা হয় এটা আসলে কোনো জীবিত প্রাণী নয়।</description>
        </item>
        <item>
        <title>ইমিউন সিস্টেম ব্যাখ্যা আমি - ব্যাকটেরিয়া সংক্রমণ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:37:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿আপনার জীবনের প্রতিটি দ্বিতীয়, আপনি আক্রমণ অধীনে।
কোটি কোটি ব্যাকটেরিয়া, ভাইরাস এবং ছত্রাক আপনাকে তাদের বাড়ি বানানোর চেষ্টা করছে।
সুতরাং আমাদের সংস্থাগুলি রক্ষী বাহিনী, সৈন্য, গোয়েন্দা, অস্ত্র কারখানা ও যোগাযোগকারীদের সাথে একটি অতি জটিল সামান্য সেনাবাহিনী গড়ে তুলেছে
তোমাকে রক্ষা করতে &amp;hellip; ভাল &amp;hellip; মরণ
এই ভিডিওর জন্য, আসুন ইমাম সিস্টেমের 12 টি ভিন্ন কাজ আছে। উদাহরণস্বরূপ, শত্রুদের হত্যা, যোগাযোগ ইত্যাদি
এবং এটি 21 বিভিন্ন কোষ এবং 2 প্রোটিন বাহিনী আছে</description>
        </item>
        <item>
        <title>ফার্মি অসম্ভবতা II - সমাধান এবং ধারণা - সব বিদেশী কোথায়? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:57:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿পৃথিবীর প্রতিটি বালুকণার জন্য সম্ভবত ১০,০০০ টা করে নক্ষত্র এই দৃষ্টিগোচর মহাবিশ্বেই ছড়িয়ে আছে।
আমরা জানি যে ট্রিলিয়ন ট্রিলিয়ন গ্রহ আছে।
তাই এলিয়েনরা সব কোথায়?
এই হল ফার্মির প্যারাডক্স
এ নিয়ে আরও জানতে চাইলে তুমি প্রথম খন্ড দেখে নাও।
এখানে আমরা ফার্মির প্যারাডক্সের সম্ভাব্য সমাধানের খোঁজ চালাব।
তো আমরা কি ধ্বংস হতে চলেছি নাকি পরম সৌভাগ্য আমাদের জন্য অপেক্ষায় আছে?
মহাকাশ যাত্রা শক্ত কাজ। যদিও বা সম্ভবপর হয়, তারপরও অন্য নক্ষত্রে যাত্রা করা এক মস্ত চ্যালেঞ্জের ব্যাপার বৈকি।</description>
        </item>
        <item>
        <title>মঙ্গলের চাঁদ ব্যাখ্যা - Phobos &amp; Deimos এমএম # 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:48:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿মঙ্গল গ্রহের চাদ্গুলোকে ব্যাখ্যা করার হলো
মঙ্গল গ্রহের দুটো চাঁদ রয়েছে, ফোবোস আর ডিমোস
তারা সত্যিই অতি ক্ষুদ্র হয়। কতটা ছোট?
মঙ্গল এর চাঁদ বা আমাদের নিজস্ব চাঁদ তুলনায়
বেশ ছোট.
যদিও, কেমন ছোট, মতামতের একটি বেপার ।
তাদের ভূপৃষ্ঠের আয়াতন আমাদের পৃথিবীর কিছু ছোট রাজ্যের সমান
যেমন লাক্সেমবার্গ এবং মাল্টা মত.
যদিও Phobos এবং Deimos কোনো ভাবেই এতোটা হালকা ভাবে নেওয়ার নয়
বাস্তবে তাদের মাধ্যাকর্ষণ এমন যথেষ্ট শক্তিশালী নয় যে তাদের আকার গোলাকার রূপ নিবে</description>
        </item>
        <item>
        <title>ব্ল্যাক হোল বোমা এবং ব্ল্যাক হোল সভ্যতা ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:07:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿ব্ল্যাক হোলস মহাবিশ্বের সবচেয়ে বড় হিংসাত্মক শক্তির সংগ্রহ।
আপনে খুব কাছাকাছি আসলে, তারা আপনাকে গ্রাস করবে এবং তাদের সংগ্রহে আপনার শক্তি যোগ করে নিবে।
এবং সেই শক্তিতি আমাদের কাছে চিরতরের জন্য হারিয়ে গেছে।
নাকি হারায়ে নাই? দেখা যাচ্ছে যে এটার একটি মহাবিশ্ব চিট কোড আছে।
সভ্যতাদের ক্ষমতায়নের একটি উপায় যতক্ষণ সব কিছু ধ্বংস না হয়ে যায়ে বা মহাবিশ্বের সবচেয়ে বড় বোমার সৃষ্টি করার জন্য।
কিন্তু কিভাবে?
fআমরা কি এটা শিখিনাই যে সব শক্তি, এমনকি আলয়ও, ব্ল্যাক হোলসের মধ্যে চিরতরের জন্য বন্দি?</description>
        </item>
        <item>
        <title>ফার্মি প্যারাডক্স - সব এলিয়েন কোথায়? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:11:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿কেবল আমরাই কি এ পুরো মহাবিশ্বের একমাত্র জীবিত কিছু?
দৃষ্টিগোচর মহাবিশ্বের ব্যাস ৯০০ কোটি আলোকবর্ষের মত।
এতে প্রায় ১,০০০ কোটি ছায়াপথ আছে, যার প্রতিটি ১ থেকে ১০ হাজার কোটি নক্ষত্রে পরিপুর্ণ।
সম্প্রতি আমরা জেনেছি যে, গ্রহগুলোর সংখ্যাও অনেকটা এমনই,
এবং সম্ভাব্য বহু বহু ট্রিলিয়ন
বাসযোগ্য গ্রহে পরিপূর্ন এ মহাবিশ্ব,
যার মানে, এসবের মাঝে প্রাণ থাকার ও উন্নত হবার
এক প্রবল সম্ভাবনা তো থেকেই যায়, তাই না?
কিন্তু এরা কোথায়?</description>
        </item>
        <item>
        <title>গ্রহ পৃথিবীর সবচেয়ে প্রাণঘাতী হচ্ছে - ব্যাকটেরিয়াফেজ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:27:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿[সংগীত]
শত কোটি বছর ধরে একটি যুদ্ধ চলছে,
যাতে প্রতিদিন মারা খাচ্ছে লক্ষ কোটি,
এবং তা আমাদের চোখেই পরছে না.
যারা এই যুদ্ধটি লড়ছে, তারা পৃথিবীর সর্বোৎকৃষ্ট খুনি সত্তা:
&amp;ldquo;ব্যাকটেরিওফাজ&amp;rdquo;
সংক্ষেপে ফাজ।
[আবহ সংগীত]
ফাজ হচ্ছে একটি ভাইরাস;
ঠিক জীবিতও নয়,
আবার মৃতও নয়।
আবার দেখে এটাও মনে হয় যেন কেউ এদেরকে বানিয়েছে।
মস্তকখানা তাদের একটা আইকোসাহেড্রন,
ছক্কার মতো, কিন্তু তার ২০ খানা পাশ আর ৩০ খানা কিনারা।</description>
        </item>
        <item>
        <title>এন্টিবায়োটিক আপোকালিপ্স ব্যাখ্যা করা হয়েছে। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:36:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿আপনার মন্তব্য কি হবে যদি আমরা আপনাকে বলি যে, মানবজাতি এই মুহূর্তে
সমন্বিতভাবে এমন এক জীবাণু গঠনে অবদান রাখছে যা জিনগতভাবে নিখুত ও চরম শক্তিশালী?
এমন জীবানু যা শত মিলিয়ন লোক কে মেরে ফেলতে পারে!
আসলে, এটা এই মুহূর্তেও ঘটছে।
আমরা এই পরাক্রমশালী ব্যাকটেরিয়াকে প্রতিনিয়ত তৈরি করে যাচ্ছি!
ব্যাক্টেরিয়া হল আমাদের এই গ্রহের সবচেয়ে পুরনো জীব।
সবচেয়ে ছোট এই জীব যা টিকে থাকার ক্ষেত্রে সবচেয়ে দক্ষ
এবং সর্বত্র যার বিচরন।</description>
        </item>
        <item>
        <title>নিঃসঙ্গতা ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿প্রত্যেকেই মাঝেমাঝে একাকী বোধ করে।
যখন মধ্যাহ্নভোজনে আমাদের পাশে বসে সঙ্গ দেওয়ার কেউ নেই,
যখন আমরা একটি নতুন শহরে চলে যাই,
বা যখন সাপ্তাহিক ছুটিতে কারও কাছে আমাদের জন্য সময় নেই।
কিন্তু গত কয়েক দশক ধরে, এই মাঝে মাঝে অনুভূতি লক্ষ লক্ষ মানুষের জন্য দীর্ঘস্থায়ী হয়ে উঠেছে।
যুক্তরাজ্যে, 18 থেকে 34 বছর বয়সীদের মধ্যে 60% প্রায়ই একাকী বোধ বলে।
মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে, পুরো 46% জনসংখ্যার নিয়মিতভাবে একাকীত্ব বোধ করে।</description>
        </item>
        <item>
        <title>মাংস কি আপনার জন্য খারাপ? মাংস কি অস্বাস্থ্যকর? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:32:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿প্রায় বিশ লক্ষ বছর পূর্বে যখন আমাদের নিরামিষভোজী পুর্বপুরুষরা মাংস খেতে শুরু করে,
শুধু এ কারণে নয় যে প্রাণিজ খাদ্য খেতে দারুন,
বরং এর প্রয়োজনীয়তা ছিল অনেক।
আমাদের পূর্বপূরুষ যেসকল গাছপালার উপর নির্ভরশীল ছিল, জলবায়ুর পরিবর্তনে সেগুলো দুর্লভ হয়ে পড়ে এবং মাংস সেই ঘাটতি পূরণ করে।
আগুনের আবিষ্কারের সূচনালগ্ন থেকেই মাংস মানব জাতির খাদ্যাভাস্যে অন্যতম উপাদানে পরিণত হয়।
তবে বিগত কয়েকবছর যাবত মাংসাহারের সাথে স্বাস্থ্যহানীর সম্পর্ক নির্ণয় করা হচ্ছে যেমন:</description>
        </item>
        <item>
        <title>ইরাকে আইএসআইএস, সিরিয়া এবং যুদ্ধ নিয়ে ব্যাখ্যা। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:02:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/aqplredw-ro/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿সুপ্রিয়, যখন আপনি ভাবছেন ইরাকের সমস্যা সমাধান হয়ে গেছে
কারন আপনি এই বিষয় সর্ম্পকিত কিছু এক মুহুর্ত্বের জন্যও শুনছেন না
হত্যাকারী, সন্ত্রাস ও বিশৃংখলা থেকে সব ফিরে এসেছে
কি হয়েছিল ?
২০০৩ সালে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র ইরাক আক্রমণ করে কারন হিসেবে দেখানো হয়েছিলো কথিত সন্ত্রাসবাদ ও তার সাথে সম্পৃক্ততা
এবং গনবিধ্বংসী অস্ত্রের।
সেই সময় সাদ্দাম হোসাইন ,একনায়ক তন্ত্রের মধ্যে দিয়ে বর্ববর ভাবে দেশ শাষন করছিলেন
তিনি সংখ্যালঘু সুন্নি সম্প্রদায়ের অংশছিলেন</description>
        </item>
        <item>
        <title>আশাবাদী নিহিলিজম ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:14:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿মানুষের অস্তিত্ব ভীতিকর ও বিভ্রান্তিকর।
কয়েকশত সহস্র বছর পূর্বে, আমরা চেতনা পাই এবং নিজেদের অদ্ভুত জায়গায় আবিষ্কার করি।
জায়গাটি ছিল অন্য প্রাণীতে ভরা। আমরা অন্যদের খেতাম; অন্য কেউ আমাদের খেতো।
পানের জন্য ছিল তরল পানীয়; নতুন জিনিস তৈরির জন্য ছিল উপকরণ।
দিনের আকাশে ছিল একটি ক্ষুদ্র হলুদ বল, যেটা আমাদের ত্বককে উষ্ণ করতো।
রাতের আকাশটা ছিল মনোরম আলোয় ভরা।
জায়গাটা যেন আমাদের জন্যই বানানো হয়েছে।
উপর থেকে কেউ আমাদের দেখছিল।</description>
        </item>
        <item>
        <title>নিউক্লিয়ার শক্তি ব্যাখ্যা করা হয়: এটি কিভাবে কাজ করে? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:09:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿আপনি কি কখনো কি একটি যুক্তি-তর্কে জড়িয়েছেন পারমাণবিক শক্তি সম্পর্কে?
আমরা করেছি, এবং আমাদের কাছে তা হতাশাজনক এবং বিভ্রান্তিকর লেগেছে,
তাই চেষ্টা করি এই বিষয়ে ভাল ধারণা নিতে
[Intro]
এ সব কিছুর শুরু ১৯৪০-এর দশকে।
যুদ্ধের অভিঘাত এবং ভয়াবহতা এবং পারমাণবিক বোমা ব্যবহারের পর,
পারমাণবিক শক্তি এই নতুন প্রযুক্তির একটি শান্তিপূর্ণ অনুষঙ্গ হতে প্রতিশ্রুতি দিচ্ছিলো
বিশ্বকে তার পায়ের উপর ফিরে দাড়াতে সাহায্য করছিল।
সবার কল্পনা উন্মত্ত গতিতে চলছিল।</description>
        </item>
        <item>
        <title>ব্যাকটেরিয়া কত বড় হতে পারে? জীবন এবং আকার 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:02:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿ইন এবং আউট, ইন এবং আউট
বেঁচে থাকা জিনিসগুলি সম্পর্কে। এটি খুব দ্বিতীয়, আপনার কোষগুলি শক্তি সরবরাহের জন্য অক্সিজেনের সাথে গ্লুকোজ অণুগুলিকে সংযুক্ত করছে
যা আপনাকে আরও এক মূল্যবান মুহুর্তের জন্য বাঁচিয়ে রাখে।
আপনার কোষগুলিতে অক্সিজেন পেতে আপনি নিঃশ্বাস ফেলছেন।
শ্বাস প্রশ্বাস একটি খুব কঠিন সমস্যার উত্তর: আপনি আপনার কোষের অভ্যন্তরীণ বাইরে থেকে
, আপনার কোষের অভ্যন্তরে কীভাবে আপনার কোষগুলির বেঁচে থাকার প্রয়োজনীয় সংস্থানগুলি পাবেন ? প্রতিটি জীবন্ত জিনিসের এই সমস্যাটি</description>
        </item>
        <item>
        <title>কিভাবে বিবর্তন কাজ করে ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:21:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿বিবর্তনের প্রক্রিয়া
বিবর্তন কি?
বিবর্তন পৃথিবীতে কিভাবে প্রাণের অস্তিত্ব আসে।
এই প্রক্রিয়া যে বিলিয়ন বিলিয়ন বছর আগে শুরু হয় এবং আজও অব্যাহত রয়েছে.
কিভাবে সম্ভব হলো আমাদের জীবনের বিবর্তন বিরাট বৈচিত্র্য আসার জন্য.
কিভাবে লাখ লাখ বিভিন্ন প্রজাতির আদিম প্রাণীকে আমারে দেখতে পেলাম।
যে প্রশ্নটি আমরা সব একসঙ্গে একটি বিবর্তন আনলো এবং একটি পৃথিবীকে দেখে জিজ্ঞেস করেছি
কিভাবে এটা পূর্বপুরুষদের উত্তরপুরূষ যাতে খুব তাদের বিভিন্ন চেহারা আছে জন্য সম্ভব হয়?</description>
        </item>
        <item>
        <title>একটি বামন গ্রহ ধরতে কিভাবে -- ট্রাইটন এমএম # 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:39:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿নেপচুনের ১৪ টি চাঁদ একটি অদ্ভুত গুচ্ছ আছে.
তাদের অধিকাংশই ছোট আলু আকৃতির হয় বরফ এবং শিলা টুকরা
কিছু এতদূর নেপচুন থেকে দূরে যে তারা ২৯ বছর প্রয়োজন একবার নেপচুন বৃত্ত থেকে হয়.
তাদের প্রায় সব নেপচুনের মাধ্যাকর্ষণ দ্বারা আটকা গ্রহাণু আছে.
নেপচুন প্রায় সব ভরের ৯৯.৫% Triton, কেন্দ্রীভূত হয়.
এটা ৭ তম সবচেয়ে বড় চাঁদ, এবং অন্যান্য সব পরিচিত চাঁদ চেয়ে আরো ব্যাপক এর
সৌরজগতের যে ছোট চেয়ে নিজেই মিলিত হয়.</description>
        </item>
        <item>
        <title>কিভাবে স্টক এক্সচেঞ্জ কাজ করে (জ্ঞানহীনদের জন্য) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:29:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿স্টক এক্সচেঞ্জ কি এবং এটি কিভাবে কাজ করে?
স্টক এক্সচেঞ্জ বেশি কিছু নয় বাজারে জায়গা যেখানে টাকা প্রতিদিন বিপুল
অঙ্কের আগে পিছে সরানো হয় সংগঠিত করার ঝোঁক.
ষাট ট্রিলিয়ন (60,000,000,000,000) মোট ইউরো বছরে লেনদেন হয়.
সব পণ্য ও সমগ্র বিশ্ব অর্থনীতির পরিষেবার মান আরো বেশী.
তবে এটা আপেল বা সেকেন্ড হ্যান্ড টুথব্রাশ যে এই বাজারে ট্রেড করা হয় না.
কিন্তু প্রধানত সিকিউরিটিজ.
সিকিউরিটিজ সম্পদের অধিকার, বেশিরভাগ শেয়ারের ফর্ম আছে.</description>
        </item>
        <item>
        <title>চাঁদটি কত বড়? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:11:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿চাঁদ কত বড়?
রাতের আকাশে চাঁদকে দেখতে ছোট লাগে, কিন্তু বাস্তবে এটা সত্যি নয়।
চাঁদের নিচে সহজেই মধ্য ইউরোপকে রাখা যাবে।
চাঁদের পৃষ্ঠ এরিয়া বিশাল।
তুলনা করার জন্য বলছি, এটা পুরো ইউরোপ মহাদেশ, চিন, যুক্তরাষ্ট্র, ব্রাজিল, এবং দক্ষিণ আফ্রিকার সমান বড়।
ওজন অনুযায়ী, চাঁদের ভর পৃথিবীর ভরের মাত্র ১/৮১ অংশ,
কিন্তু পৃথিবীর সাথে সম্পর্ক বিবেচনায় চাঁদ কত বড়?
বেশ বড় আসলে, গ্রহের সাথে সম্পর্ক বিবেচনায় আমাদের চাঁদ সবচেয়ে বড়,</description>
        </item>
        <item>
        <title>ফেসবুক কিভাবে বিলিয়নগুলি দর্শন চুরি করছে ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:50:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿কয়েক দিন আগে, ফেসবুকে গর্বের সাথে ঘোষণা করেছিল যে তারা প্রতিদিন আট বিলিয়ন ভিডিওর মতামত দেখতে পাব
যে সত্যিই চিত্তাকর্ষক, আপনি 2015 প্রথম ত্রৈমাসিকে যে শিখতে পর্যন্ত,
7২5 জন ফেসবুকের সর্বাধিক দেখা ভিডিওগুলি চুরি হয়ে যায়, মোট 17 বিলিয়ন দর্শনার্থী রয়েছে।
সাইটগুলি এবং বিষয়বস্তু সংগ্রাহকগুলি YouTube থেকে ভিডিওগুলি চুরি করে ফেইসবুকে ভাইরাল হয়ে যায়।
এই ভিডিওগুলি ভাইরাল কারণ ফেসবুক ঠকায়
তাদের অ্যালগরিদমকে তোলপাড় করুন যাতে ভিডিওগুলি তাদের প্লেয়ারে আপলোড করা হয়।</description>
        </item>
        <item>
        <title>আমরা কতটা যেতে পারি? মানবতার সীমা। (পুরানো সংস্করণ - নতুনটি দেখুন) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:23:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿আমরা অতিক্রম করতে পারবোনা এমন কোন সীমা আছে কি?
এমন কোন স্থান আছে কি যেখানে আমরা পৌছতে পারবোনা কখনোই? যতই চেষ্টা করি না কেন!
দেখা যাচ্ছে, আছে!
সায়েন্স ফিকশন টেকনোলজি ব্যবহার করলেও আমরা আমাদের সেই গ্রাভিট্যাশনাল পকেট থেকে বের হতে পারবো না।
কেন পারবোনা? কতদূর যেতে পারবো?
আমরা বাস করি মাঝারি সাইজ এর সর্পিল গ্যালাক্সি &amp;lsquo;মিল্কিওয়ে&amp;rsquo; এর একটি শান্ত স্কার্ট এ।
যা প্রস্থে ১০০,০০০ আলোকবর্ষ
বিলিয়ন নক্ষত্র, গ্যাসপুঞ্জ, ডার্ক ম্যাটার, ব্ল্যাক হোলস ও নিউট্রন স্টার নিয়ে গঠিত।</description>
        </item>
        <item>
        <title>পরমাণুতে বড় হিসাবে পর্বতমালা - নিউট্রন তারার ব্যাখ্যা ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:43:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿নিউট্রন নক্ষত্ররা হচ্ছে মহাবিশ্বের সবচেয়ে জবরদস্ত ও বড় বস্তু
তারাব অনেকটা বিশাল এক অনুর কেন্দ্রকের মত |
ব্যাসরেখা কয়েক কিলোমিটার, অবিশ্বাস্য ঘন, এবং উগ্র|
কিন্তু এমন বড় একটি জিনিস কিভাবে বিদ্যমান থাকে?
একটি নক্ষত্রের জীবন দু ধরনের বলের সমতা দিয়ে শাসিত|
তার নিজের গ্রাভিটি সৃষ্টি হয় মুলত তার পরমানুবিক বিকিরন ও একীকরণের চাপের ফলে |
নক্ষত্রের কেন্দ্রে, হাইড্রোজেনকে একীভূত হয়ে হীলিয়াম্ তৈরি হয়
অবশেষে তার কেন্দ্রকের হাইড্রোজেন ফুরিয়ে যায় |</description>
        </item>
        <item>
        <title>অসন্তুষ্টির বিরুদ্ধে একটি প্রতিকূল বিষক্রিয়া। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:55:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿প্রত্যেকের ই এমন একটা অনুভূতি আছে যে
আসলে জিনিসগুলো যেমন হওয়া উচিত তেমন নয়।
আপনি যথেষ্ট সফল না যে,
আপনার রিলেশনশিপ যথেষ্ট সন্তুষ্ট নয়,
আপনই যা কামনা করেন তা আপনার কাছে নেই।
একটি দীর্ঘস্থায়ী অসন্তুষ্টি
এটি আপনাকে হিংসার সাথে পরিপার্শ্বের দিকে তাকাতে শিখাবে
এবং হতাশার সাথেও
পপ সংস্কৃতি, বিজ্ঞাপন, এবং
সামাজিক মিডিয়া এটি আরও খারাপ করে তোলে
আপনাকে মনে করিয়ে দিয়ে যে কোনও কিছুর প্রতি লক্ষ্য স্থির করে রেখেছেন।</description>
        </item>
        <item>
        <title>৩ কারণ যেহেতু নিউক্লিয়ার শক্তি অসাধারণ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:00:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿তিন কারণে আমরা পারমাণবিক শক্তি ব্যবহার চালিয়ে যাওয়া উচিত.
এক: পারমাণবিক শক্তি মানুষের জীবন বাচায়.
2013 সালে নাসা দ্বারা পরিচালিত একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে, পারমাণবিক শক্তি প্রতিহত করেছে
প্রায় 1.8 মিলিয়ন মানুষের মৃত্যু.
এমনকি আপনি যদি চেরনোবিল ও ফুকুশিমার থেকে মৃত্যুর টোল অন্তর্ভুক্ত,
পারমাণবিক শক্তি প্রতি শক্তি ইউনিট উত্পাদিত মৃত্যুতে গত নিম্ন স্তরে গণ্য হবে.
যদিও পারমাণবিক বর্জ্য সত্যিই বিষাক্ত, এটা সাধারণত কোথাও সঞ্চিত,
জীবাশ্ম জ্বালানির বিষাক্ত উপজাত বায়ু প্রবেশ করানো হয় যখন</description>
        </item>
        <item>
        <title>মানবতার জন্য একটি নতুন ইতিহাস - মানব যুগ। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:19:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿মানুষ প্রকৃতির অংশ হিসাবে, কোটি কোটি বছর ধরে টিকে আছে.
কিন্তু তারপর, কিছু পরিবর্তন. এবং সময় একটি অবিশ্বাস্যভাবে স্বল্প পরিমাণ
আমরা এই গ্রহের terraformed এবং আমাদের চাহিদা মাপসই এটা পরিকল্পিত.
যতদুর আমরা জানি, আমরা প্রথম মানুষ জাগ্রত এবং সম্পূর্ণরূপে একটি গ্রহের উপর নিতে যাচ্ছেন
ট্রানজিশন শিকার ও জমায়েত থেকে, চাষাবাদ এবং ভবন, তাই breathtakingly দ্রুত যে বিশ্বের সম্পরকে আমাদের উপায়ে অনেক লোক আর দরকারী ছিল.
আমাদের সবচেয়ে সেকেলে ধারণা এক বিশ্বের মধ্যে সবচেয়ে বেশি ব্যবহৃত ক্যালেন্ডারের যে জোরাজুরি যে আমরা 2016 বছরের মধ্যে বাস</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
