<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93-%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%9F/</link>
        <description>Recent content in ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 21:02:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93-%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ব্যাকটেরিয়া কত বড় হতে পারে? জীবন এবং আকার 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:02:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿ইন এবং আউট, ইন এবং আউট
বেঁচে থাকা জিনিসগুলি সম্পর্কে। এটি খুব দ্বিতীয়, আপনার কোষগুলি শক্তি সরবরাহের জন্য অক্সিজেনের সাথে গ্লুকোজ অণুগুলিকে সংযুক্ত করছে
যা আপনাকে আরও এক মূল্যবান মুহুর্তের জন্য বাঁচিয়ে রাখে।
আপনার কোষগুলিতে অক্সিজেন পেতে আপনি নিঃশ্বাস ফেলছেন।
শ্বাস প্রশ্বাস একটি খুব কঠিন সমস্যার উত্তর: আপনি আপনার কোষের অভ্যন্তরীণ বাইরে থেকে
, আপনার কোষের অভ্যন্তরে কীভাবে আপনার কোষগুলির বেঁচে থাকার প্রয়োজনীয় সংস্থানগুলি পাবেন ? প্রতিটি জীবন্ত জিনিসের এই সমস্যাটি</description>
        </item>
        <item>
        <title>কিভাবে বিবর্তন কাজ করে ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:21:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿বিবর্তনের প্রক্রিয়া
বিবর্তন কি?
বিবর্তন পৃথিবীতে কিভাবে প্রাণের অস্তিত্ব আসে।
এই প্রক্রিয়া যে বিলিয়ন বিলিয়ন বছর আগে শুরু হয় এবং আজও অব্যাহত রয়েছে.
কিভাবে সম্ভব হলো আমাদের জীবনের বিবর্তন বিরাট বৈচিত্র্য আসার জন্য.
কিভাবে লাখ লাখ বিভিন্ন প্রজাতির আদিম প্রাণীকে আমারে দেখতে পেলাম।
যে প্রশ্নটি আমরা সব একসঙ্গে একটি বিবর্তন আনলো এবং একটি পৃথিবীকে দেখে জিজ্ঞেস করেছি
কিভাবে এটা পূর্বপুরুষদের উত্তরপুরূষ যাতে খুব তাদের বিভিন্ন চেহারা আছে জন্য সম্ভব হয়?</description>
        </item>
        <item>
        <title>একটি বামন গ্রহ ধরতে কিভাবে -- ট্রাইটন এমএম # 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:39:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿নেপচুনের ১৪ টি চাঁদ একটি অদ্ভুত গুচ্ছ আছে.
তাদের অধিকাংশই ছোট আলু আকৃতির হয় বরফ এবং শিলা টুকরা
কিছু এতদূর নেপচুন থেকে দূরে যে তারা ২৯ বছর প্রয়োজন একবার নেপচুন বৃত্ত থেকে হয়.
তাদের প্রায় সব নেপচুনের মাধ্যাকর্ষণ দ্বারা আটকা গ্রহাণু আছে.
নেপচুন প্রায় সব ভরের ৯৯.৫% Triton, কেন্দ্রীভূত হয়.
এটা ৭ তম সবচেয়ে বড় চাঁদ, এবং অন্যান্য সব পরিচিত চাঁদ চেয়ে আরো ব্যাপক এর
সৌরজগতের যে ছোট চেয়ে নিজেই মিলিত হয়.</description>
        </item>
        <item>
        <title>কিভাবে স্টক এক্সচেঞ্জ কাজ করে (জ্ঞানহীনদের জন্য) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:29:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿স্টক এক্সচেঞ্জ কি এবং এটি কিভাবে কাজ করে?
স্টক এক্সচেঞ্জ বেশি কিছু নয় বাজারে জায়গা যেখানে টাকা প্রতিদিন বিপুল
অঙ্কের আগে পিছে সরানো হয় সংগঠিত করার ঝোঁক.
ষাট ট্রিলিয়ন (60,000,000,000,000) মোট ইউরো বছরে লেনদেন হয়.
সব পণ্য ও সমগ্র বিশ্ব অর্থনীতির পরিষেবার মান আরো বেশী.
তবে এটা আপেল বা সেকেন্ড হ্যান্ড টুথব্রাশ যে এই বাজারে ট্রেড করা হয় না.
কিন্তু প্রধানত সিকিউরিটিজ.
সিকিউরিটিজ সম্পদের অধিকার, বেশিরভাগ শেয়ারের ফর্ম আছে.</description>
        </item>
        <item>
        <title>চাঁদটি কত বড়? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:11:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿চাঁদ কত বড়?
রাতের আকাশে চাঁদকে দেখতে ছোট লাগে, কিন্তু বাস্তবে এটা সত্যি নয়।
চাঁদের নিচে সহজেই মধ্য ইউরোপকে রাখা যাবে।
চাঁদের পৃষ্ঠ এরিয়া বিশাল।
তুলনা করার জন্য বলছি, এটা পুরো ইউরোপ মহাদেশ, চিন, যুক্তরাষ্ট্র, ব্রাজিল, এবং দক্ষিণ আফ্রিকার সমান বড়।
ওজন অনুযায়ী, চাঁদের ভর পৃথিবীর ভরের মাত্র ১/৮১ অংশ,
কিন্তু পৃথিবীর সাথে সম্পর্ক বিবেচনায় চাঁদ কত বড়?
বেশ বড় আসলে, গ্রহের সাথে সম্পর্ক বিবেচনায় আমাদের চাঁদ সবচেয়ে বড়,</description>
        </item>
        <item>
        <title>ফেসবুক কিভাবে বিলিয়নগুলি দর্শন চুরি করছে ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:50:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿কয়েক দিন আগে, ফেসবুকে গর্বের সাথে ঘোষণা করেছিল যে তারা প্রতিদিন আট বিলিয়ন ভিডিওর মতামত দেখতে পাব
যে সত্যিই চিত্তাকর্ষক, আপনি 2015 প্রথম ত্রৈমাসিকে যে শিখতে পর্যন্ত,
7২5 জন ফেসবুকের সর্বাধিক দেখা ভিডিওগুলি চুরি হয়ে যায়, মোট 17 বিলিয়ন দর্শনার্থী রয়েছে।
সাইটগুলি এবং বিষয়বস্তু সংগ্রাহকগুলি YouTube থেকে ভিডিওগুলি চুরি করে ফেইসবুকে ভাইরাল হয়ে যায়।
এই ভিডিওগুলি ভাইরাল কারণ ফেসবুক ঠকায়
তাদের অ্যালগরিদমকে তোলপাড় করুন যাতে ভিডিওগুলি তাদের প্লেয়ারে আপলোড করা হয়।</description>
        </item>
        <item>
        <title>আমরা কতটা যেতে পারি? মানবতার সীমা। (পুরানো সংস্করণ - নতুনটি দেখুন) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:23:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿আমরা অতিক্রম করতে পারবোনা এমন কোন সীমা আছে কি?
এমন কোন স্থান আছে কি যেখানে আমরা পৌছতে পারবোনা কখনোই? যতই চেষ্টা করি না কেন!
দেখা যাচ্ছে, আছে!
সায়েন্স ফিকশন টেকনোলজি ব্যবহার করলেও আমরা আমাদের সেই গ্রাভিট্যাশনাল পকেট থেকে বের হতে পারবো না।
কেন পারবোনা? কতদূর যেতে পারবো?
আমরা বাস করি মাঝারি সাইজ এর সর্পিল গ্যালাক্সি &amp;lsquo;মিল্কিওয়ে&amp;rsquo; এর একটি শান্ত স্কার্ট এ।
যা প্রস্থে ১০০,০০০ আলোকবর্ষ
বিলিয়ন নক্ষত্র, গ্যাসপুঞ্জ, ডার্ক ম্যাটার, ব্ল্যাক হোলস ও নিউট্রন স্টার নিয়ে গঠিত।</description>
        </item>
        <item>
        <title>পরমাণুতে বড় হিসাবে পর্বতমালা - নিউট্রন তারার ব্যাখ্যা ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:43:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿নিউট্রন নক্ষত্ররা হচ্ছে মহাবিশ্বের সবচেয়ে জবরদস্ত ও বড় বস্তু
তারাব অনেকটা বিশাল এক অনুর কেন্দ্রকের মত |
ব্যাসরেখা কয়েক কিলোমিটার, অবিশ্বাস্য ঘন, এবং উগ্র|
কিন্তু এমন বড় একটি জিনিস কিভাবে বিদ্যমান থাকে?
একটি নক্ষত্রের জীবন দু ধরনের বলের সমতা দিয়ে শাসিত|
তার নিজের গ্রাভিটি সৃষ্টি হয় মুলত তার পরমানুবিক বিকিরন ও একীকরণের চাপের ফলে |
নক্ষত্রের কেন্দ্রে, হাইড্রোজেনকে একীভূত হয়ে হীলিয়াম্ তৈরি হয়
অবশেষে তার কেন্দ্রকের হাইড্রোজেন ফুরিয়ে যায় |</description>
        </item>
        <item>
        <title>অসন্তুষ্টির বিরুদ্ধে একটি প্রতিকূল বিষক্রিয়া। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:55:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿প্রত্যেকের ই এমন একটা অনুভূতি আছে যে
আসলে জিনিসগুলো যেমন হওয়া উচিত তেমন নয়।
আপনি যথেষ্ট সফল না যে,
আপনার রিলেশনশিপ যথেষ্ট সন্তুষ্ট নয়,
আপনই যা কামনা করেন তা আপনার কাছে নেই।
একটি দীর্ঘস্থায়ী অসন্তুষ্টি
এটি আপনাকে হিংসার সাথে পরিপার্শ্বের দিকে তাকাতে শিখাবে
এবং হতাশার সাথেও
পপ সংস্কৃতি, বিজ্ঞাপন, এবং
সামাজিক মিডিয়া এটি আরও খারাপ করে তোলে
আপনাকে মনে করিয়ে দিয়ে যে কোনও কিছুর প্রতি লক্ষ্য স্থির করে রেখেছেন।</description>
        </item>
        <item>
        <title>৩ কারণ যেহেতু নিউক্লিয়ার শক্তি অসাধারণ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:00:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿তিন কারণে আমরা পারমাণবিক শক্তি ব্যবহার চালিয়ে যাওয়া উচিত.
এক: পারমাণবিক শক্তি মানুষের জীবন বাচায়.
2013 সালে নাসা দ্বারা পরিচালিত একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে, পারমাণবিক শক্তি প্রতিহত করেছে
প্রায় 1.8 মিলিয়ন মানুষের মৃত্যু.
এমনকি আপনি যদি চেরনোবিল ও ফুকুশিমার থেকে মৃত্যুর টোল অন্তর্ভুক্ত,
পারমাণবিক শক্তি প্রতি শক্তি ইউনিট উত্পাদিত মৃত্যুতে গত নিম্ন স্তরে গণ্য হবে.
যদিও পারমাণবিক বর্জ্য সত্যিই বিষাক্ত, এটা সাধারণত কোথাও সঞ্চিত,
জীবাশ্ম জ্বালানির বিষাক্ত উপজাত বায়ু প্রবেশ করানো হয় যখন</description>
        </item>
        <item>
        <title>মানবতার জন্য একটি নতুন ইতিহাস - মানব যুগ। ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bn/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:19:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bn/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>ভিডিও ট্রান্সক্রিপ্ট ﻿মানুষ প্রকৃতির অংশ হিসাবে, কোটি কোটি বছর ধরে টিকে আছে.
কিন্তু তারপর, কিছু পরিবর্তন. এবং সময় একটি অবিশ্বাস্যভাবে স্বল্প পরিমাণ
আমরা এই গ্রহের terraformed এবং আমাদের চাহিদা মাপসই এটা পরিকল্পিত.
যতদুর আমরা জানি, আমরা প্রথম মানুষ জাগ্রত এবং সম্পূর্ণরূপে একটি গ্রহের উপর নিতে যাচ্ছেন
ট্রানজিশন শিকার ও জমায়েত থেকে, চাষাবাদ এবং ভবন, তাই breathtakingly দ্রুত যে বিশ্বের সম্পরকে আমাদের উপায়ে অনেক লোক আর দরকারী ছিল.
আমাদের সবচেয়ে সেকেলে ধারণা এক বিশ্বের মধ্যে সবচেয়ে বেশি ব্যবহৃত ক্যালেন্ডারের যে জোরাজুরি যে আমরা 2016 বছরের মধ্যে বাস</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
