<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>InPower par Louise Aubery on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/inpower-par-louise-aubery/</link><description>Recent content in InPower par Louise Aubery on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 06:00:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/inpower-par-louise-aubery/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[BONUS] Jérémy Ferrari partage son meilleur conseil | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740331/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 06:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740331/</guid><description>Podcast Description Derrière des salles remplies dans toute la France, des fous rires et des spectacles intenses, Jérémy Ferrari se bat contre des démons bien plus sombres, en particulier son alcoolisme. Addictions, trouble de la santé mentale, tentative de suicide, c'est au bord de la fenêtre que Jérémy Ferrari reçoit un conseil qui lui a peut-être sauvé la vie. Pour découvrir le parcours de Jérémy et rencontrer celui qui se cache derrière le célèbre humoriste, rendez-vous demain sur InPower.</description></item><item><title>Sissy Mua, de l’influence à l’entrepreneuriat - L’histoire derrière la construction d’un empire | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:00:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740001/</guid><description>Podcast Description Vous avez forcément déjà entendu son nom.
Sissy&amp;nbsp;Mua est aujourd’hui la coach sportive la plus suivie de France, comptant plus de 5 millions d’abonnés à travers ses différentes plateformes.
Je voulais recevoir&amp;nbsp;Sissy&amp;nbsp;pour comprendre ce qui m’intriguait : pourquoi elle en particulier ? Pourquoi, parmi tous les influenceurs fitness qui gravitent dans cette industrie, elle est celle qui a su tirer son épingle du jeu ?
Car&amp;nbsp;Sissy&amp;nbsp;aujourd’hui, ce n’est plus simplement une chaîne YouTube et des lives sur Instagram; ce sont trois entreprises qui comptent plusieurs dizaines de milliers de clients et plusieurs millions de chiffre d’affaires.</description></item><item><title>[EXTRAIT] "Le désespoir fait vendre", Sissy MUA nous parle de la relation ambiguë au fitness | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740002/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740002/</guid><description>Podcast Description Créatrice de contenus et entrepreneure, Sissy MUA est à la tête de 3 entreprises liées au milieu sportif. Elle a lancé son application Train Sweat Eat pour partager sa passion du sport, avec des conseils de coachs reconnus et des séances variées, pour sculpter son corps tout en se faisant du bien. Comment le marketing joue-t-il sur les complexes ? Doit-on commencer le sport pour perdre du poids ?</description></item><item><title>Le combat pour la paix : Jérémy Milgram expose la lutte méconnue de la BRI contre le crime | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740003/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 06:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740003/</guid><description>Podcast Description La Brigade de Recherche et d’Intervention.
On en entend beaucoup parler, mais on ne connaît que très peu leur réalité; cette semaine, j’ai la chance d’accueillir un chef de groupe de la BRI, Jérémy Milgram, venu nous livrer son parcours.
Dans cette conversation, Jérémy nous partage les leçons tirées des interventions de crise, notamment lors des tragiques attentats du Bataclan, et aborde la complexité du travail d'enquête sur les affaires criminelles.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Comment gérer son stress ? Un membre de la BRI se livre sur son rapport au stress et à la peur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740004/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 06:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740004/</guid><description>Podcast Description Jérémy Milgram est membre depuis plusieurs années de la BRI, la brigade de recherche et d'intervention de Paris. Entre prise d'otages, crimes en bandes organisées et attaques terroristes, les membres de la BRI sont soumis à des situations critiques et stressantes, dans lesquelles la prise de décisions lucide et rapide peut sauver ou condamner une vie.
La gestion du stress est-elle innée ou acquise ?
Comment dompter sa peur en situation de crise ?</description></item><item><title>André Comte-Sponville : la philosophie au service du bonheur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740005/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 06:00:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740005/</guid><description>Podcast Description Une philosophie pour nous aider à mieux vivre : voilà l’ambition d’André Comte-Sponville.
J’ai découvert les travaux d’André Comte-Sponville assez tardivement - cet été, en fait - et j’ai tout de suite accroché avec sa philosophie.
Une philosophie pertinente, argumentée, accessible; qui nous permet de voir le monde différemment, et de le questionner.
Et surtout, André Comte-Sponville sait de quoi il parle : agrégé de l’Ecole Normale Supérieure, il enseigne la philosophie et écrit à ce sujet depuis plus de quarante ans.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Mieux vaut faire l’amour que rêver l’amour, avec le philosophe André Comte-Sponville | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740006/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 06:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740006/</guid><description>Podcast Description André Comte-Sponville est un philosophe qui s'interroge sur la définition du bonheur et sur notre rapport à la félicité. Dans cette quête tourmentée vers le bonheur, il distingue nos attentes, illusions et désirs irréalistes de l'expérience réelle de la vie, positive comme négative. Doit-on espérer l'amour ? Rêver nous rend-il malheureux ? Doit-on satisfaire nos désirs ? Que vous soyez passionné par la philosophie ou tout juste initié, André Comte-Sponville transmet son amour de la sagesse afin de répondre concrètement aux questions les plus existentielles.</description></item><item><title>Whoogy’s, le surdoué de la cuisine - La recette du succès | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740007/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 12:07:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740007/</guid><description>Podcast Description Vous aussi vous avez parfois l’impression que tout a été fait, que tout a été dit, que vous n’apporterez rien de nouveau ?
On se censure, parfois avant même d’avoir essayé; par peur de ne pas réussir.
Hugo, lui, s’est lancé sur les réseaux sociaux il y a 3 ans à peine, et compte désormais plus d’1 million d’abonnés à travers ses différentes plateformes.
Pourtant, le secteur où il a choisi de se lancer - la food - est un secteur extrêmement concurrentiel; il existait déjà de nombreux créateurs dans la food avant lui.</description></item><item><title>[MOMENT-CLÉ] Se détacher du poids de la comparaison, avec Whoogy's | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740008/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 06:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740008/</guid><description>Podcast Description Hugo se lance sur les réseaux sociaux à l'âge de 30 ans pour partager sa passion pour la cuisine. Analyste consciencieux et travailleur acharné, ses vidéos font désormais des centaines de milliers de vues sur Tiktok, Youtube et Instagram. Mais alors que les créateurs "food" foisonnent sur les réseaux sociaux, comment ne pas se comparer aux autres ?
Comment faire sa place ? Comment rester au sommet ? Comment faire face aux critiques ?</description></item><item><title>[CLÉ N°2] Augustin Trapenard nous explique comment faire une bonne interview | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740009/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 06:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740009/</guid><description>Podcast Description Augustin Trapenard, journaliste et critique français, mène avec brio des interviews de nombreuses célébrités françaises et internationales. De Natalie Portman à Michel Houellebecq en passant par Nekfeu, Augustin sait délier les langues pour nous transmettre la parole parfois tremblante, hésitante et intime des artistes. Comment faire une bonne interview ? Est-ce qu'on a tous quelque chose à dire ? Doit-on préparer une interview ? Alors qu'on pense assister à une conversation naturelle, Augustin nous apprend que ses interviews sont étudiées, qu'il connaît toujours sa première et sa dernière question, et qu'il explore des thèmes qui sortent des sentiers battus.</description></item><item><title>Victoire Tuaillon : Déconstruire la masculinité, repenser le féminisme | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740010/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:00:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740010/</guid><description>Podcast Description Pour comprendre le féminisme, il faut avant tout comprendre la question des masculinités, et c’est ce à quoi se consacre Victoire Tuaillon depuis plus de huit ans.
Avec son podcast&amp;nbsp;Les couilles sur la table, Victoire entreprend de comprendre d’où viennent les rôles de genre, comment s’est construite la virilité, pourquoi elle ne sert personne et surtout, comment la déconstruire.
Le coeur sur la table&amp;nbsp;vient maintenant prendre le relai en analysant les dynamiques à l’oeuvre dans les relations amoureuses, les schémas toxiques et le rapport dominant-dominé.</description></item><item><title>Trouver sa place en tant que championne : Marina Correia, championne du monde de longboard, se livre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740011/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740011/</guid><description>Podcast Description À seulement 25 ans, Marina Correia est l'un des plus grands espoirs du longboard français; cette discipline qui mêle danse, skate et figures.
Mais il reste encore du chemin à parcourir pour que l'égalité entre les femmes et les hommes dans le sport soit atteinte, et Marina nous partage la réalité de son quotidien.
Au sein de Lacoste Arena, le lieu d'expression et de rencontre de toutes les cultures, j'ai pu échanger avec Marina sur la place des femmes dans le sport, et ce qui lui a permis d'arriver au sommet de son sport.</description></item><item><title>Confessions d’une histoire hors du commun: Marina Correia, championne du monde de longboard | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740012/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740012/</guid><description>Podcast Description Ce que j’aime le plus avec les podcasts, c’est qu’ils nous permettent d’élargir nos horizons.
On peut s’ouvrir à des univers qu’on ne connaissait pas; on peut découvrir des personnes qu’on n’aurait pas été amenées à rencontrer sinon.
Les podcasts nous permettent de sortir de l’entre-soi involontaire dans lequel la société nous plonge trop souvent, et dans lequel les algorithmes nous confinent.
Je suis ravie d’avoir croisé le chemin de Marina au sein du Lacoste Arena, d’avoir pu découvrir son histoire et de désormais pouvoir vous la partager; elle nous emmène avec elle dans le quotidien d'une athlète de haut niveau et de la réalité d'une femme dans le sport aujourd'hui.</description></item><item><title>[CLÉ N°1] Pourquoi l'instant présent est une diversion : l'enseignement de Charles Pépin | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740013/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 06:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740013/</guid><description>Podcast Description Si vous êtes un fidèle auditeur d'InPower, vous connaissez sans doute déjà Charles Pépin. Philosophe, écrivain, conférencier, Charles questionne aujourd'hui notre rapport au temps. Il prend le contrepoint du développement personnel actuel qui recentre sur le soi et le moment présent, et nous invite à penser à notre avenir commun. Comment faire la paix avec son passé ? Peut-on se soustraire au temps ? Comment bien préparer l'avenir ?</description></item><item><title>Charles Pépin, le philosophe le plus lu de France - Voici comment se libérer du poids du passé | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740014/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 08:42:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740014/</guid><description>Podcast Description Ce n’est pas un scoop : les invités que je préfère recevoir sur InPower, ce sont les philosophes.
Ce sont les épisodes qui me permettent d’aller le plus en profondeur; qui me permettent de pousser le plus loin possible la réflexion.
Et cette conversation avec&amp;nbsp;Charles&amp;nbsp;Pépin&amp;nbsp;a dépassé mes attentes : on a abordé des sujets qu’on avait peu abordés jusqu’à présent sur InPower; le rapport à notre passé, l’injonction au moment présent, le travail thérapeutique et ses enseignements.</description></item><item><title>Black M, l’enfant prodige du rap - La rage de vaincre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740015/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 07:34:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740015/</guid><description>Podcast Description La vérité, c’est que j’avais des préjugés sur les rappeurs.
Déjà parce que la moitié d’entre eux semblent puiser leur inspiration dans la misogynie; mais aussi parce que je me disais que j’aurais du mal à échanger deux heures avec eux, où ils accepteraient de faire preuve d’une certaine vulnérabilité.
J’avais tort.
Alpha Diallo, aka Black M, est un homme complexe et fascinant.
Après avoir grandi en plein coeur du 7e arrondissement, pas vraiment le lieu qu’on imagine être un vivier de rappeurs, Black M s’associe avec des amis d’enfance afin de créer la Sexion d’Assaut, qui allait devenir le plus grand groupe de rap français.</description></item><item><title>"Tuer son meilleur hit", Black M nous partage sa conception de la réussite dans la musique | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740016/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740016/</guid><description>Podcast Description Black M, artiste musical issu du célèbre groupe de rap Sexion d'Assaut, nous parle de sa vision de la réussite au micro d'In Power. Après avoir eu un succès fracassant en groupe, Black M sort "Sur ma route" un hit en solo qui retentit dans le monde entier et annonce une carrière prometteuse. Comment se surpasser en tant qu'artiste ? Comment passe-t-on du groupe à une carrière solo ?</description></item><item><title>Tony Parker - Dans la tête d’un champion | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740017/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740017/</guid><description>Podcast Description Est-il nécessaire de le présenter ?
1253 matchs joués, plus de 800 remportés, quatre titres de champion NBA : Tony Parker est le plus grand joueur de basket français de tous les temps.
J’aurais pu être impressionnée - mais vous allez le voir, Tony est particulièrement accessible.
Car ce qu’on connaît de Tony, ce sont les victoires, les distinctions, les récompenses ; ce qu’on connaît moins, c’est son enfance difficile, sa responsabilité en tant que chef de famille très jeune et cette volonté plus forte que tout de s’en sortir.</description></item><item><title>Tony Parker nous partage les clés pour passer du rêve à l’objectif | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740018/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:58:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740018/</guid><description>Podcast Description Tony Parker, ancien basketteur professionnel et entrepreneur à succès, nous dévoile les clés de sa réussite.&amp;nbsp;
Construire sa carrière à la force de son corps et de son mental sans ne jamais rien lâcher, c'est le plan de Tony Parker, qui a toujours refusé d'envisager un plan B.
Discipline, courage, rigueur et sacrifices, on vous invite à découvrir ce qu'il y a dans la tête d'un champion. Comment passer d’un rêve à un objectif ?</description></item><item><title>Boris Cyrulnik, Neuropsychiatre - Trouver le sens de la vie [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740019/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740019/</guid><description>Podcast Description Est-ce que vous avez peur de la mort ?
Boris Cyrulnik, lui, n’en a plus peur.
Déjà parce qu’il l’a affrontée très jeune : à tout juste six ans, il est victime de la rafle du 10 janvier 1944 et enfermé dans une synagogue avec des milliers d’autres Juifs, destinés à être déportés.
Sauf que Boris comprend qu’il est en danger : il parvient à se cacher puis à s’échapper, devenant le seul survivant de sa famille.</description></item><item><title>Le combat d’une vie : Cynthia Kâ se livre sur son cancer du sein et sa dépression | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740020/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740020/</guid><description>Podcast Description Vous le savez surement : Ce mois-ci, c’est Octobre Rose, le mois de sensibilisation au cancer du sein, qui touche près de 50 000 femmes chaque année.
Grâce à ce podcast, j’ai la possibilité de toucher près d’1 million d’entre vous chaque mois, et si chacun.e d’entre vous pouvait, après avoir écouté cet épisode, connaître les informations essentielles pour prévenir le cancer du sein et minimiser les facteurs de risque, ce serait une immense victoire.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Cynthia Kâ nous partage sa descente aux enfers | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740021/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740021/</guid><description>Podcast Description Cynthia Ka, naturopathe et créatrice de contenus, a combattu un cancer du sein survenu à ses 30 ans. Entre bataille médicale, rejet du corps, dépression et reconstruction, elle nous raconte au micro d'In Power sa maladie, avec plusieurs objectifs, comme faire prendre conscience des comportements à risques, conseiller les patients et leur entourage ainsi que soutenir les personnes atteintes d'un cancer. Dans cet extrait, Cynthia revient sur la période particulièrement difficile qu'elle a traversé en suivant un traitement controversé : l'hormonothérapie.</description></item><item><title>Albert Moukheiber, Docteur en Neurosciences - Devenir meilleur ne vous rendra pas plus heureux | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740022/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740022/</guid><description>Podcast Description Cet épisode démarre sur la condamnation de MyBetterSelf.
Métaphoriquement, du moins : j’ai demandé à Albert, docteur en neurosciences et psychologue clinicien, de m’expliquer pourquoi il était si critique de la volonté de devenir “la meilleure version de soi-même”.
On échange, on débat, on s’oppose des arguments; d’un côté, il y a Albert, le docteur zen et spontané; de l’autre moi-même, workaholic assumée et perfectionniste en rémission.
Dans cet épisode, on aborde les sujets du progrès, de la réussite, les mythes sur le fonctionnement du cerveau, l’injonction à la performance ou encore la dangereuse individualisation de nos sociétés.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Albert Moukheiber, Docteur en Neurosciences - On ne peut pas penser par soi-même | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740023/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740023/</guid><description>Podcast Description Albert Moukheiber, docteur en neurosciences et psychologue, nous dévoile les mécanismes psychologiques qui nous limitent, nous enferment et nous frustrent, afin d'apprendre à les dépasser et à vivre autrement. Au micro d'InPower, il nous explique comment éviter certains pièges et se protéger. Doit-on se fier à notre cerveau ? Comment sortir d’une relation abusive ? Qu’est-ce que la conformité informationnelle ? Albert, qui se définit comme un oisif prenant son métier très au sérieux, a à coeur de nous transmettre ses connaissances sur le cerveau et de nous aider à mieux vivre, quitte à être à contre-courant.</description></item><item><title>Fauve Hautot, Danseuse - Il n’y a pas de succès sans échecs | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740024/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740024/</guid><description>Podcast Description Fauve m’intriguait beaucoup avant que je ne la rencontre.
Elle semblait avoir une énergie presque hors du commun; elle semblait briller d’une telle lumière qu’on aurait peur d’être aveuglé.
Et finalement, Fauve est d’une accessibilité impressionnante.
Sans langue de bois, elle se livre au micro d’InPower sur tout ce qui a façonné la personne qu’elle est aujourd’hui; ses amis, ses amours, mais aussi ses emmerdes.
Guidée par son corps, aussi bien sur la scène que dans la vie, Fauve nous partage comment elle a réussi à devenir la danseuse la plus incontournable de France, quels en ont été les sacrifices et les changements qu’elle est en train d’opérer dans sa vie.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Fauve Hautot, Danseuse - C'est par ton travail que le progrès arrive | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740025/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 06:02:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740025/</guid><description>Podcast Description Fauve Hautot, célèbre danseuse de l'émission "Danse avec les stars", s'est battue pour faire de sa passion une profession. Discipline, rigueur et travail acharné, Fauve nous donne les clés de sa réussite et encourage chacun à suivre cette voie. Dans cet épisode, Fauve nous fait part de son rapport à la danse, aux médias, aux autres et à la peur. On vous attend dès demain sur In Power pour découvrir le parcours et la personnalité de Fauve.</description></item><item><title>Louise Bourgoin, Actrice - Des échecs aux feux de la rampe | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740026/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740026/</guid><description>Podcast Description Il y a des chances que vous vous souveniez de l’époque du Grand Journal; peu d’émissions ont été aussi précriptices que celle-ci dans les années 2000.
Et l’aura de l’émission tenait surtout aux personnes qui l’incarne; parmi elles, Yann Barthès, évidemment; mais aussi et surtout, Louise Bourgoin.
Quand on rencontre cette femme, impossible de l’oublier.
Une grâce naturelle, un charisme tiré de son humour et de son audace, une intelligence vive et piquante.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Louise Bourgoin, actrice - Créer dans la discipline | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740027/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 10:50:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740027/</guid><description>Podcast Description Louise Bourgoin, actrice, actuellement à l’affiche du film « Antisquat » de Nicolas Silhol, nous parle de son parcours au micro d’In Power. De miss météo à premier rôle au cinéma, Louise Bourgoin s’est imposée dans le paysage audiovisuel français. Artiste multiple également passionnée par le dessin, elle aborde avec nous son rapport à la créativité. Comment créer quand on est pas inspiré ? Comment installer une routine créative ?</description></item><item><title>Faustine Bollaert, l’animatrice préférée des Français - Faire de sa sensibilité une force | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740028/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740028/</guid><description>Podcast Description Elle ne donne presque aucune interview; elle est l’une des personnalités préférées des Français; et elle a accepté de se livrer en exclusivité au micro d’InPower.
Faustine, elle fait partie de notre quotidien; que ce soit dans Le Meilleur Pâtissier, ou Ça commence aujourd’hui, elle est partie prenante du paysage audiovisuel français.
Mais qui était Faustine, avant de devenir l’une des journalistes les plus suivies de France ? Quels rêves poursuivaient-elle, et poursuit-elle encore ?</description></item><item><title>[EXTRAIT] Faustine Bollaert, l’animatrice préférée des Français - "Je me suis battue comme une lionne" | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740029/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740029/</guid><description>Podcast Description Faustine Bollaert, journaliste, chroniqueuse et animatrice de télévision avec plus de 20 ans de carrière, nous révèle les coulisses de son ascension et l'impact des médias dans sa vie. Oreille active qui rêvait de présenter une émission de témoignages recueille aujourd'hui les confidences insolites dans "Ça commence aujourd'hui" mais aussi plus récemment celles de créateurs de contenus dans sa nouvelle émission "Safe Zone". Comment réussir à la télévision ?</description></item><item><title>Ben Névert, Créateur - Si tu veux une garantie, achète un grille-pain [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740030/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740030/</guid><description>Podcast Description Je vous mets au défi d’écouter cet épisode et de m’envoyer un message me
réclamant un paquet de céréales si vous avez regretté. Pour vous dire à quel point je suis sure que vous n’allez pas regretter
de l’écouter en entier. Les enseignements que nous partage Ben dans cet épisode forcent l’humilité,
le courage, la détermination ; en plus de nous ouvrir l’esprit de nous
faire réfléchir sur des sujets de société tels que la masculinité, les</description></item><item><title>Raphaël Glucksmann, Député Européen et Essayiste - Une vie au service de l'engagement [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740031/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740031/</guid><description>Podcast Description Je ne pensais pas pouvoir un jour pouvoir vous présenter cet épisode.
Raphaël Glucksmann.
Sur InPower.
Je suis vraiment heureuse de pouvoir vous partager cette conversation, car Raphaël est quelqu’un d’extrêmement inspirant. Il représente à mes yeux tout ce qu’il y a de positif dans le concept d’ « influence » : utiliser sa voix et son poids pour faire bouger les choses.
Philosophe, essayiste, mais aussi député au Parlement Européen, ils utilisent aujourd’hui tous les outils qui sont en son pouvoir pour faire passer ses messages et lutter pour les combats qui lui tiennent à cœur.</description></item><item><title>Clémentine Galey, Podcasteuse @Bliss.Stories [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740032/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740032/</guid><description>Podcast Description Bliss Stories : vous avez peut-être déjà écouté ce podcast, mais jamais entendu l’histoire de celle qui l’a créé.
Pourtant, Clémentine en a des choses à dire : entre un voyage à New York qui transforme sa vie d’étudiante, son début dans les médias à la direction du casting de Top Chef, au grand saut dans le bain de l’entrepreneuriat, Clémentine est passée par beaucoup de phases différentes qui lui permettent d’avoir un vrai recul et de nous prodiguer de très bons conseils quel que soit le stade où l’on en est aujourd’hui.</description></item><item><title>Fabrice Midal, auteur et philosophe - L'art de s'en foutre [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740033/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740033/</guid><description>Podcast Description S’il y a bien une matière que je regrette de ne pas avoir suivi plus longtemps, c’est la philosophie.
Sérieux : pourquoi est-ce qu’on ne commence qu’en terminale ?
C’est un cours qui apprend à réfléchir, qui apprend à déconstruire, qui apprend à remettre en question.
Du coup, ma solution c’est de rencontrer des personnes inspirantes chaque semaine sur ce podcast, et l’invité d’aujourd’hui l’est particulièrement.
Fabrice Midal est philosophe et auteur, il a notamment écrit le best-seller « Foutez-vous la paix ».</description></item><item><title>Guila Clara Kessous, Coach en Leadership - Exploiter son intelligence émotionnelle [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740034/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740034/</guid><description>Podcast Description Si vous souhaitez en savoir plus sur : - l’art de la négociation - l’intelligence émotionnelle - la communication verbale et non verbale
Et bénéficier des conseils d’une coach certifiée par l’Université d’Harvard – alors cet épisode peut vous intéresser :)
Pour découvrir les coulisses du podcast : https://www.instagram.com/inpowerpodcast/
Pour retrouver le travail de Guila : https://fr.unesco.org/ https://turningpoint-leadership.com/fr/coach/guila-clara-kessous/ Les notes de l’épisode : - "L’apprentissage de l’imperfection" de Tal Ben Shahar https://www.</description></item><item><title>Augustin Trapenard, Journaliste - L’art de poser les bonnes questions | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740035/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 06:57:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740035/</guid><description>Podcast Description Vous savez, je suis touchée quand un invité sur InPower arrive aux larmes : et bien dans cet épisode, c’est moi qui ai senti les larmes monter.
J’ai été touchée par Augustin, par son amour si franc et si sincère de la lecture, qui m’a rappelé tout ce que celle-ci avait fait pour moi.
Tout ce que la littérature peut nous offrir.
La littérature, c’est ce qui a donné un sens à la vie d’Augustin : et elle l’accompagne encore, aujourd’hui, dans toutes ses aventures.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Augustin Trapenard, Journaliste - Comment faire une bonne interview ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740036/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740036/</guid><description>Podcast Description Augustin Trapenard, journaliste et critique passioné de littérature, mène avec brio des interviews à la radio et à la télévision depuis une dizaine d'années. Admiré pour sa faculté à poser les bonnes questions et à libérer la parole, Augustin nous explique dans cet épisode comment faire une bonne interview. Maîtriser le rythme, alterner entre questions ouvertes et fermées, laisser la place à la création et à la confidence... C'est autant de conseils que nous partage Augustin, à découvrir dès demain sur In Power.</description></item><item><title>Jean-Marc Jancovici, Ingénieur - Parcours d’un guerrier du climat | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740037/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740037/</guid><description>Podcast Description “Le nouveau messie de l’écologie”.
Voilà comment certains présentent Jean-Marc Jancovici, Polytechnicien et ingénieur de formation, expert du sujet climatique depuis plus de vingt ans.
Qui eut cru que c’est d’un homme de soixante ans, suivi par près d’1 million de personnes sur LinkedIn, qui cumule plus de 20 millions de vues sur YouTube, que viendrait cet engouement pour l’écologie ?
Son discours franc, sans langue de bois, sa critique du système politique et des élites ont grandement contribué à en faire un personnage apprécié et très médiatisé.</description></item><item><title>[EXTRAIT] L’urgence climatique expliquée par Jean-Marc Jancovici | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740038/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740038/</guid><description>Podcast Description Faut-il imposer des mesures écologiques ? La démocratie est-elle compatible avec l'urgence climatique ? La croissance économique est-elle forcément écocide ? Jean-Marc Jancovici, ingénieur et activiste, fondateur de The Shift Project et membre du haut conseil pour le climat, nous en apprend davantage sur l'urgence climatique et les différents leviers pour ralentir le réchauffement à l'échelle mondiale, afin de préserver les futures générations. Le podcast est à découvrir dès demain sur In Power, Il donne des clés pour agir et interroge notre rapport au monde, à la production et à la consommation.</description></item><item><title>Samah Karaki, Docteure en Neurosciences - Apprendre à maîtriser son cerveau | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740039/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740039/</guid><description>Podcast Description Docteure en Neurosciences : voilà qui a attiré mon attention quand j’ai découvert le travail de Samah.
J’ai une fascination pour le cerveau, sur ses capacités, sur son pouvoir.
Mais on en entend de plus en plus de bullsh*t à ce propos, et j’avais envie de démystifier le sujet avec une experte en la matière.
Samah Karaki est une neuroscientifique qui va parfois à contre-courant de la pensée traditionnelle : elle explique beaucoup plus qui l’on est par notre environnement, que par nos gènes.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Samah Karaki, Docteure en Neurosciences - Comment gérer son anxiété ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740040/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740040/</guid><description>Podcast Description "Le problème de l'éco-anxiété, ce n'est pas l'éco-anxiété, c'est ce qui la cause"
Samah Karaki, docteure en neurosciences, nous explique quels sont les phénomènes qui mènent à l'anxiété et surtout, comment y faire face de façon rationnelle, avec les outils à notre disposition. Pour Samah, on peut travailler sur son cerveau pour progresser, pour se libérer et pour vivre plus sereinement, en identifiant les causes qui nous paralysent. Cet extrait introduit l'épisode qui sort demain, dans lequel Samah nous décrypte les mécanismes du cerveau et la façon de s'en servir le mieux possible.</description></item><item><title>Adèle Castillon, Chanteuse - Derrière la gloire : rupture, addictions et renaissance | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740041/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740041/</guid><description>Podcast Description Si vous ne connaissez pas encore Adèle Castillon, vous connaissez au moins sa voix.
Son premier single, Amour Plastique, a été vu pas moins de 100 millions de fois sur YouTube - et je ne préfère même pas compter sur TikTok.
Une chose est sûre, vous l’avez déjà entendue, et vous avez pu y découvrir le talent brut d’une jeune femme de 17 ans.
Mais l’écueil des réseaux sociaux, c’est de nous donne qu’une version de l’histoire, et c’est ce que j’aime avec les (longs) podcasts : on a le temps de savoir ce qui se passe vraiment derrière l’écran.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Adèle Castillon - Se lancer en couple | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740042/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740042/</guid><description>Podcast Description Doit-on se lancer dans un projet professionel en couple ? Adèle Castillon, créatrice de contenus, actrice et surtout chanteuse, a fait ce choix à 17 ans, avec Videoclub, un duo musical qu'elle forme avec son premier amour. "Videoclub ça s'est construit sur la base de notre amour, on se draguait en s'envoyant des maquettes de chansons". Et grâce à ces chansons d'amour sincères et entraînantes, elle est finalement reconnue internationalement et signe en maison de disques.</description></item><item><title>Caroline Fourest, Journaliste - De Charlie Hebdo à Franc-Tireur : une vie au service de la liberté d’expression | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740043/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740043/</guid><description>Podcast Description J’ai mis pas mal de temps à décider d’inviter Caroline Fourest sur le podcast.
Le fait que ce soit une personnalité assez polémique me rebutait - ce n’est pas ce que je recherche avec le podcast. Ce que je souhaite, c’est d’aider chacun et chacune d’entre nous dans son cheminement personnel, à remettre en cause nos croyances et nourrir nos réflexions.
Et c’est exactement ce qu’il s’est passé quand j’ai assisté à un dîner organisé par Perla Servan-Schreiber (la femme la plus inspirante du monde, l’épisode est juste ici : https://app.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Caroline Fourest et l'expérience de l'altérité | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740044/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740044/</guid><description>Podcast Description On a tendance à penser que les victimes sont toujours les mieux placer pour débattre de leur situation.
Qu’on soit victime de racisme, d’homophobie, d’antisémitisme, de grossophobie ou toute autre forme d’oppression, on veut faire entendre, et à raison, notre parole. Mais pour Caroline Fourest, qui a subit la misogynie et l’homophobie, il faut justement ouvrir le débat avec les opposants, les indifférents ou encore les oppresseurs. Car finalement, réussir à se mettre à la place de l'autre, n'est-ce pas le meilleur moyen de comprendre sa situation ?</description></item><item><title>Salomé Saqué, Journaliste - Sois jeune et tais-toi | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740045/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740045/</guid><description>Podcast Description Est-ce que vous avez déjà eu le sentiment d’être déconsidéré à cause de votre âge ?
Moi, oui.
Comme si l’âge était un déterminant de notre valeur, et comme si ce qu’on avait à dire n’était pas digne d’attention.
Pourtant, cette parole, Salomé Saqué a décidé de la prendre.
Sur YouTube, déjà, où elle analyse chaque semaine les grands sujets économiques et sociaux du média Blast; mais aussi en écrivant son premier ouvrage, “Sois-jeune et tais-toi”, qui déconstruit les clichés associés à la jeunesse.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Au bord du précipice : Salomé Saqué sur les limites planétaires | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740046/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740046/</guid><description>Podcast Description Salomé Saqué, journaliste chez Blast et France Télévisions, est venue au micro d'In Power nous parler de ses sujets de prédilection : les jeunes et le réchauffement climatique. Elle s'est donné pour mission d'informer au mieux sur ces sujets-là afin de révéler les "choix" ou plutôt les "non-choix" que l'on fait concernant l'urgence climatique. Doit-on imposer des mesures écologiques ? Sommes-nous égaux face à la crise climatique ? L'action individuelle est-elle réellement utile ?</description></item><item><title>Marinette Pichon - Le destin hors du commun de la meilleure joueuse de football du monde | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740047/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740047/</guid><description>Podcast Description Vous pouvez me citer le nom de cinq joueurs de foot ?
Il y a des chances que ça vous vienne sans trop de difficultés.
Pourtant, pouvez-vous me citer le nom d’une seule joueuse de football française ?
On a souvent attribué la sous-médiatisation du football féminin au manque de performance de celui-ci - pourtant, quand on regarde le Palmarès de Marinette Pichon, force est de constater qu’il n’en est rien.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Marinette Pichon, Footballeuse professionnelle - C'est comme ça que les gens s'aiment ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740048/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740048/</guid><description>Podcast Description À l'occasion de la sortie du biopic "Marinette", j'ai voulu en savoir plus sur le parcours hors norme de Marinette Pichon, qui n'est autre que la première footballeuse française professionnelle. Dans cet extrait, Marinette revient sur son enfance difficile, dans un milieu modeste, où elle a subit un père violent et alcoolique. Cette "écorchée vive" revient sur ses débuts et laa passion qui a donné du sens à sa vie : le football.</description></item><item><title>Stéphane Houdet, Champion Olympique - Perdre une jambe et gagner 26 médailles | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740049/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740049/</guid><description>Podcast Description Champion Olympique, Champion du Monde, Gagnant de 23 tournois du Grand Chelem : Stéphane Houdet, joueur de tennis professionnel, a un palmarès impressionnant.
Pourtant, son nom est moins connu qu’un Federer ou qu’un Nadal; comment cela se fait-il ?
Et bien, parce que Stéphane Houdet est joueur de tennis paralympique.
Ce que je trouve assez dingue, car il suscite à mes yeux encore plus d’admiration.
Comment réussir à se relever, autant physiquement que mentalement, quand on frôle la mort ?</description></item><item><title>[EXTRAIT] Stéphane Houdet, Champion de tennis - L’accident qui a changé ma vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740050/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740050/</guid><description>Podcast Description Stéphane Houdet, champion paralympique de tennis, s'est destiné à une carrière de sportif après un terrible accident de la route qui lui a fait perdre sa jambe. À un âge où l'on s'imagine "invincible, increvable", il est contraint de séjourner à l'hôpital et de remettre toute sa vie en question. Avec du recul, il explique comment cet accident a pour lui été une chance et a façonné son rapport à l'existence.</description></item><item><title>Karidja Touré, Actrice - Donner le meilleur de soi-même | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740051/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740051/</guid><description>Podcast Description Vous l’avez peut-être déjà vue dans le film Bande de filles ou encore dans le film Ima aux côtés de Dadju - Karidja Touré est une des étoiles montantes du cinéma français, qui lui vaut le César du Meilleur espoir féminin en 2015.
Pourtant, rien ne pré-destinait Karidja au monde du cinéma : c’est lorsqu’elle se baladait avec ses amis que Karidja est repérée par une directrice de casting, qui la propulse à la tête d’affiche de son nouveau film.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Karidja Touré - Son début inattendu au cinéma | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740052/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740052/</guid><description>Podcast Description Imaginez que vous marchiez dans la rue quand soudain, une directrice de casting vous repère et vous propose un premier rôle au cinéma. Ce scénario improbable, c'est ce qui est arrivé à Karidja Touré, lycéenne, qui a découvert malgré elle ce qui est aujourd'hui son métier et sa passion. Révélée au public dans "Bande de filles" de Céline Sciamma, Karidja poursuit sa carrière d'actrice et se livre au micro d'In Power dans le cadre du festival de Cannes, où elle fait partie du prestigieux jury de la caméra d'or.</description></item><item><title>Just Riadh, Acteur et Créateur - La mentalité pour réussir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740053/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740053/</guid><description>Podcast Description Vous avez surement déjà entendu son nom : Just Riadh est aujourd’hui l’un des créateurs les plus suivis en France.
Cumulant plus de 10 millions d’abonnés sur les réseaux sociaux, il est surement l’un des vidéastes les plus appréciés de sa génération. Et pour avoir pu échanger plus d’une heure avec lui dans le cadre de cet épisode, je comprends pourquoi.
Riadh, c’est le frère que l’on aimerait tou.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Just Riadh - On est la somme des personnes que l'on fréquente | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740054/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740054/</guid><description>Podcast Description "Tant que ça marche, je change pas les bases"
Just Riadh, créateur de contenu et acteur, nous parle de l'importance d'être bien entouré, professionnellement et personnellement. S'entourer de personnes qui rejoignent nos valeurs et notre vision, c'est pour lui la base pour extraire le meilleur de soi-même. Le premier épisode spécial tapis rouge, enregistré au Festival de Cannes, est disponible en intégralité dès demain sur In Power. Bonne écoute !</description></item><item><title>Shirine Boutella, Actrice - Le chemin vers l’amour de soi | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740055/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740055/</guid><description>Podcast Description Quand je suis arrivée à Canneseries il y a quelques semaines, “le Festival de Cannes des séries”, et que j’ai vu que Shirine Boutella était membre du jury - je voulais absolument la recevoir.
Mais comme elle était déjà bien occupée à regarder et récompenser des séries, on s’est dit qu’on organiserait ça à notre retour à Paris.
Shirine a tenu promesse et m’a fait l’honneur de venir au micro d’InPower, pour me partager son histoire, ses rêves, ses doutes.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Shirine Boutella, Actrice - Quitter un homme toxique, recommencer à zéro et poursuivre la carrière de ses rêves | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740056/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740056/</guid><description>Podcast Description Comment quitter une relation toxique ? Comment ne pas se perdre dans sa relation ? Peut-on vraiment se reconstruire seule ?
Shirine Boutella, actrice franco-algérienne et jury Canneseries 2023, se livre au micro d'In Power sur ses histoires d'amour d'hier et d'aujourd'hui. Elle partage avec nous ses regrets, ses conseils, ses erreurs et ses moments de bonheur d'une vie à deux. Un grand merci à Shirine pour ses confidences à coeur ouvert qui, on l'espère, pourront vous aider.</description></item><item><title>Marie S’infiltre, Comédienne - L’art de s’en foutre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740057/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740057/</guid><description>Podcast Description Marie S’infiltre.
Marie S’infiltre chez l’extrême droite, Marie S’infiltre aux défilés de la Fashion Week, Marie S’infiltre chez les influenceurs à Dubaï.
Et surtout, Marie n’a pas de limites.
Alors, j’avais envie de vous présenter Marie Sans Filtre : qui se cache vraiment derrière cette personne qui ose tout ? À qui rien ne semble faire peur ?
Marie aime déranger, mais surtout Marie aime protester.
Remettre en question les conventions sociales, voilà le principal objectif de Marie, et ses méthodes ne plaisent pas toujours.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Marie S’infiltre : Pourquoi j'ai renoncé à la politique | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740058/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740058/</guid><description>Podcast Description Marie s'infiltre, connue pour transgresser les règles et bousculer les conventions, a d'abord suivi des études de politique. Étudiante à Sciences Po, elle se passionne pour le jeu et se tourne alors vers le théâtre. Comédienne, chanteuse, vidéaste, Marie se définit désormais comme une artiste qui "fait ce qui lui plaît quand ça lui plaît". Elle nous ouvre dès demain sur In Power les coulisses de ses célèbres infiltrations.</description></item><item><title>Maud Ankaoua, l'écrivaine aux millions d'exemplaires - Le bonheur est à portée de mains | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740059/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740059/</guid><description>Podcast Description Kilomètre zéro, ça vous dit quelque chose ?
C’est le point qui relie le méridien au, “le centre du monde”.
Et c’est aussi le titre du premier roman de Maud Ankaoua qui s’est vendu à… 2 millions d’exemplaires. Un des plus gros best-sellers de ces dix dernières années.
Pourtant, rien ne pré-destinait Maud à l’écriture : engagée dans le monde de la finance depuis plus de dix ans, Maud connaissait une carrière fulgurante.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Maud Ankaoua, Ecrivaine - Aider l'autre et le faire grandir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740060/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740060/</guid><description>Podcast Description De ses voyages à travers le monde, Maud ramène une leçon essentielle dans son bagage : l'importance d'aider l'autre. De ce postulat à l'antithèse de nos sociétés individualistes, elle décide à son tour d'aider les autres à sa manière, en partageant ses conseils de vie et de développement personnel dans des romans vendus par millions. Le parcours de Maud est atypique, passionnée par le monde de l'entreprise, elle est devenue écrivaine avec un même objectif en tête : comment faire fonctionner des gens entre eux ?</description></item><item><title>Victoria Dauberville, Danseuse de l’Opéra de Paris - Viser la lune | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740061/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740061/</guid><description>Podcast Description Danseuse de l’Opéra de Paris.
Ça fait rêver, non ?
Je me suis toujours demandée qui étaient ces enfants qui ont su, dès leur plus jeune âge, ce qu’ils voulaient faire de leur vie.
Victoria en fait partie.
À 8 ans, elle intègre le corps du ballet de l’Opéra de Paris.
On pourrait croire qu’elle a atteint son rêve; mais elle vient juste de franchir la première marche, les petits rats de l’Opéra devant passer un concours chaque année pour savoir s’ils ont le niveau pour rester ou pas.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Victoria Dauberville, Danseuse de l’Opéra de Paris - La danse, on va en discuter | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740062/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740062/</guid><description>Podcast Description Victoria n'est qu'une enfant lorsqu'on lui décèle un potentiel pour la danse classique. Très vite, elle s'impose une discipline et une rigueur, accompagnée par des coachs renommés pour tenter d'accéder à l'Opéra de Paris : un rêve presque inatteignable. Comment réussir dans un milieu aussi compétitif ? Comment définir ses limites ? Que doit-on accepter pour suivre ses rêves ? Victoria Dauberville nous raconte son parcours, ses réussites et ses échecs, dans le monde pas si merveilleux de la danse classique.</description></item><item><title>Jean-Luc Reichmann, Animateur - Se battre pour la différence | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740063/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740063/</guid><description>Podcast Description L’animateur préféré des Français.
Voilà le titre que porte Jean-Luc Reichmann, Présentateur de l’émission culte les 12 Coups de Midi sur France 2, et Comédien dans Léo Mattei, Brigade des Mineurs le jeudi sur TF1.
Un honneur, mais qui vient avec son lot de responsabilités.
Comment arrive-t-on au sommet, et surtout - comment y rester ?
Comment réussir malgré sa différence, sa tâche de vin sur le visage qu’on lui a pendant longtemps dit de camoufler ?</description></item><item><title>[EXTRAIT] Jean-Luc Reichmann, Animateur - Comment devenir le meilleur dans son domaine ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740064/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740064/</guid><description>Podcast Description Modèle d'acceptation de soi et de représentation, Jean-Luc Reichmann a été nommé animateur préféré des français après 30 ans de carrière en télévision, radio et comédie. Comment devenir et surtout rester numéro 1 ? Comment gérer la pression des chiffres ? Doit-on céder à l'ultra-performance ? C'est tout ce que l'on aborde dans cet épisode avec Jean-luc Reichmann, qui nous en apprend plus sur les coulisses du milieu télévisuel et sur son combat pour la différence.</description></item><item><title>Raphaël Enthoven, Philosophe - Rien dans cet épisode n'est politiquement correct | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740065/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740065/</guid><description>Podcast Description Je vous avais prévenu : apprêtez-vous à entendre de plus en plus de philosophie sur InPower Car qu’y a-t-il de plus intéressant que de se poser des questions sur la vie, sur nous-même, pour mieux se connaître et donner du sens à sa vie ?
Le sens, justement, tient une grande place dans cet épisode où j’ai l’honneur de recevoir le philosophe Raphaël Enthoven. Vous l’avez sûrement déjà vu à la TV, ou même entendu à la radio; Raphaël est connu pour dire ce qu’il pense et je dois avouer que c’est ce qui m’a convaincu de le recevoir sur InPower.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Raphaël Enthoven, Philosophe - Je vivais sur la lune | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740066/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740066/</guid><description>Podcast Description Raphaël Enthoven a pris goût dès l'enfance aux questionnements sur le monde qui l'entoure. Philosophe et écrivain, Raphaël nous parle aujourd'hui de son rapport aux livres, compagnons de solitude d'un enfant rêveur. Comment s'initier à la philosophie ? Quel est le rôle de la littérature dans nos vies ? Comment penser par soi-même ? C'est tout ce que l'on abordera dès demain avec Raphaël Enthoven sur In Power, alors n'hésitez pas à vous abonner pour écouter l'épisode 🌟</description></item><item><title>Pierre de Maere - Le chanteur le plus prometteur de sa génération | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740067/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740067/</guid><description>Podcast Description Je vous préviens : vous avez sous les yeux - ou plutôt, dans les oreilles - la prochaine star de la pop française.
Si vous ne connaissez pas encore Pierre de Maere, retenez-bien son nom.
À tout juste 21 ans, Pierre remplit le Zénith de Paris, l’Olympia, et vient de rafler la Révélation masculine des Victoires de la musique.
Mais comment en arrive-t-on là ?
Comment, alors même que Pierre n’a aucune formation en chant, parvient-il à devenir en l’espace de deux ans un chanteur incontournable de sa génération ?</description></item><item><title>[EXTRAIT] Pierre de Maere, chanteur - Tiktok a rebattu les cartes de l'industrie musicale | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740068/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740068/</guid><description>Podcast Description À 21 ans, Pierre de Maere sort son premier EP réalisé avec son frère. Son single 'Un jour je marierai un ange' passe alors en radio, mais c'est quelques mois plus tard que Tiktok va lui donner une seconde résonnance. Grâce à une reprise du titre devenu viral sur la plateforme, Pierre va être projeté sur le devant de la scène. Il nous explique aujourd'hui l'impact des réseaux sociaux et notamment de Tiktok sur l'industrie musicale, les enjeux pour un artiste et notre rapport de consommation à la musique.</description></item><item><title>Rosa Bursztein, Comédienne - Sexe, Couple &amp; Confiance en soi | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740069/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740069/</guid><description>Podcast Description “Tous les mecs que je veux ken.”
Honnêtement, il faut une certaine audace pour intituler son podcast (et son livre) de la sorte.
Ça m’a intrigué.
Alors je suis allée voir Rosa jouer sur scène, et j’ai tout de suite accroché avec le personnage : drôle, sincère, vulnérable, touchante.
Rosa, elle n’a AUCUN tabou : elle parle de sexe, de relations sans lendemain, de premiers amours, de relations foireuses.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Rosa Bursztein : Passer au-dessus du regard des autres | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740070/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740070/</guid><description>Podcast Description J'ai toujours ÉNORMÉMENT admiré le courage des humoristes.
Vous imaginez le degré de confiance en soi qu'il faut pour monter sur une scène et essayer de faire rire les gens ?
Est-ce que cette confiance en soi est innée, est-ce qu'elle est acquise ?
A-t-on des enseignements à en retirer ?
Qu'est-ce qui permet de passer au-dessus du regard des autres ?
C'est ce que Rosa nous partage, dans cet extrait de notre conversation disponible dès demain sur InPowe.</description></item><item><title>INTERVIEW SPÉCIALE : Louise Aubery - Nourrir son âme, pas son ego | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740071/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740071/</guid><description>Podcast Description Bon.
C’est un peu chelou parce que je suis en train d’écrire le résumé de ma propre interview.
En vérité, je n’étais pas convaincue de faire cet épisode; je trouvais l’exercice un peu narcissique et puis Victor m’as dit : “N’oublie pas que tu fais ce podcast pour aider des gens, et je suis sure que ce que t’aurais à dire pourra les aider”.
Ça m’a fait réfléchir.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Louise Aubery - L’importance de la santé mentale | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740072/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740072/</guid><description>Podcast Description Cette semaine, on célèbre les 5 ans du podcast.
Alors, cinq ans plus tard, on fait le point : sur mes envies, sur mes doutes, sur mes projets, mais surtout, sur ma santé mentale.
On se retrouve dès demain pour l'épisode complet (et pensez à vous abonner au podcast si ce n'est pas encore le cas, pour les 5 ans, ça fait toujours plaisir ! ❤️)
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>Mathieu Forget, “L’homme volant” - Echouer pour mieux réussir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740073/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740073/</guid><description>Podcast Description Mathieu a un CV impressionnant.
Champion de tennis, diplômé d’une université américaine, danseur aux côtés de Taylor Swift et directeur artistique pour de grandes marques de luxe.
De quoi nous faire potentiellement déprimer.
Mais la beauté du parcours de Mathieu, c’est qu’il est loin d’être linéaire.
Arrivé aux Etats-Unis en n’étant personne, il pousse toutes les portes des castings pour être repéré; en vain.
Il finit par accepter un job plus conventionnel, qui lui permet de développer son réseau, et de continuer sa passion pour la danse en parallèle.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Mathieu Forget, L'homme volant - Devenir un sportif de haut niveau | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740074/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 08:58:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740074/</guid><description>Podcast Description Comment devient-on un sportif de haut niveau ? Est-ce une capacité innée ou est-ce qu'on peut tous le devenir à force de travail ? Mathieu Forget, aujourd'hui danseur, a commencé sa carrière de sportif en suivant les traces de son père dans le tennis. Son parcours hors du commun entre la France et les Etats-Unis est à découvrir dès demain sur In power. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>Christophe Dechavanne, Présentateur TV - Alors c'est ça, la célébrité ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740075/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740075/</guid><description>Podcast Description Christophe Dechavanne, c’est : - 35 ans de télévision
- 10 émissions de TV présentées
- Près de 8 millions de téléspectateurs présents chaque soir pour les regarder
Peut-être est-ce votre époque, peut-être ne l’est-ce pas; une chose est sûre, c’est que vous avez surement entendu parler de Christophe Dechavanne.
Mais qui se cache vraiment derrière ce personnage énergique, parfois polémique ?
Comment devient-on l’un des animateurs préférés des Français ?</description></item><item><title>[EXTRAIT] Christophe Dechavanne, le retour | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740076/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740076/</guid><description>Podcast Description Christophe Dechavanne a fait son "retour" sur le petit écran dans l'émission Quelle Epoque. Il revient sur son parcours télévisuel semé d'embûches. Comment durer à la télévision ? Comment faire face à la célébrité ? Qui se cache derrière le présentateur ? Cette discussion avec Christophe Dechavanne est à découvrir dès demain sur In Power. Bonne écoute ! Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Adèle Van Reeth, Philosophe - Dépasser la peur de la mort | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740077/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740077/</guid><description>Podcast Description Qui n’a pas peur de la mort ?
Pas forcément de la nôtre, mais de celles des autres.
Celle des personnes qu’on aime.
Y a-t-il un moyen de gérer cette peur, cette peine ?
C’est ce que s’est chargée d’étudier Adèle, en nous partageant dans son dernier livre, l’expérience douloureuse de la mort de son père.
Comment faire face aux différents sentiments qui nous assaillent ?
Comment accepter l’inacceptable ?</description></item><item><title>[EXTRAIT] Adèle Van Reeth se confie sur son rapport à la tristesse | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740078/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740078/</guid><description>Podcast Description Dans cet extrait, Adèle Van Reeth, &amp;ldquo;inconsolable&amp;rdquo; depuis le décès de son père, nous parle de son rapport à la tristesse et nous questionne sur le nôtre. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Eva Sadoun, Entrepreneuse et Militante - La révolution économique est en marche | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740079/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740079/</guid><description>Podcast Description Issue d’un milieu modeste, Eva ne partait pas avec toutes les cartes en main pour avoir un avenir doré.
Mais Eva a deux forces : son appétence pour les mathématiques, et sa volonté de faire bouger les choses. À toute épreuve.
Alors, quand elle fonde à 24 ans une boîte qui réinvente complètement l’investissement, en permettant à des particuliers d’investir dans des entreprises; même si personne n’y croit, elle continue de se donner à fond.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Eva Sadoun réinvente le monde de demain | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740080/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740080/</guid><description>Podcast Description Dans cet extrait, Eva Sadoun, entrepreneuse et militante, à la tête de deux entreprises favorisant une économie alternative et plus éthique, se confie sur un de ses échecs : sa non-admission à l'ENS. Un aperçu d'un podcast disponible dès demain, riche en enseignements sur le système économique et politique, et le pouvoir de tout un chacun à changer le système. Bonne écoute ! Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>Jamy Gourmaud, de C’est pas sorcier à Epicurieux : ou comment s’adapter pour mieux durer | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740081/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740081/</guid><description>Podcast Description 30 ans.
Ça fait presque 30 ans que Jamy est devenu incontournable dans le paysage médiatique français.
D’abord à la TV, avec son émission culte C’est pas sorcier, et maintenant aussi sur le Web, avec son média Epicurieux, qui rassemble plus d’1 millions d’abonnés sur les réseaux.
Comment ?
Comment peut-on parvenir à se faire une telle place, et surtout, la garder ?
Comment réussir à se renouveler ?</description></item><item><title>Louane, Chanteuse et Actrice - Derrière le conte de fées, la vérité | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740082/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740082/</guid><description>Podcast Description Star nationale à 16 ans, orpheline à 17 ans; la vie de Louane est pour le moins atypique.
Alors qu’elle connaît un succès retentissant avec The Voice tout d’abord, La Famille Bélier ensuite, Louane doit affronter à la fois la notoriété, le deuil de ses parents et la fin de ses études.
Mais en parallèle, Louane doit en plus de cela affronter le harcèlement scolaire, la dépression et les troubles alimentaires.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Louane fait tomber les masques | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740083/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740083/</guid><description>Podcast Description Louane, chanteuse et actrice, est depuis 10 ans présente dans les médias. Et pourtant, son rapport aux médias a beaucoup évolué. Aujourd'hui, Louane ne supporte plus de porter un masque et d'être en quête imposée de perfection, elle veut se livrer à ses fans, plus authentiques et sincères, telle qu'elle est vraiment. La conversation intégrale avec Louane est à découvrir dès demain sur In Power. Bonne écoute ! Hébergé par Acast.</description></item><item><title>Ulysse Lubin, Explorateur - L'homme qui s'est lancé 100 défis à travers le monde | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740084/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740084/</guid><description>Podcast Description Faire un combat de Muay Thaï, partir écrire au Groënland, marcher 7 jours seul à travers le Sahara : voilà un aperçu des challenges qu’Ulysse Lubin s’est lancé.
Sauf qu’il n’y en a pas que 3 : ce sont plus de 100 défis qu’Ulysse a décidé de relever au cours de sa vie, afin d’en profiter au maximum.
On pourrait croire qu’Ulysse est un homme un peu hors sol, déconnecté de la réalité, mais c’est pourtant un ingénieur tout ce qu’il y a de plus sérieux : il a juste décidé de vivre intentionnellement.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Ulysse Lubin part à la recherche du bonheur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740085/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740085/</guid><description>Podcast Description Ulysse Lubin a choisi de vivre « intentionnellement » et de réaliser 100 défis à travers le monde. De la jungle au Groenland, en passant par les profondeurs marines et les rings thaïlandais, Ulysse se questionne sur sa quête et son sens. Est-il à la recherche du bonheur ? Et si c’est le cas, comment l’atteindre ? Faut-il vivre paisiblement pour être heureux ? Ou au contraire expérimenter au maximum ?</description></item><item><title>Anthony Bourbon, de SDF à Millionnaire : Comment forcer son destin ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740086/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740086/</guid><description>Podcast Description J’ai hésité avant de titrer cet épisode.
Mais force est de constater : c’est un destin trop singulier pour ne pas le mentionner.
Comment peut-on un jour dormir dans la rue, puis se retrouver à la tête d’une boîte valorisée 200 millions d’euros ?
Est-ce de la chance ? Est-ce de la discipline ? Est-ce le travail ?
Anthony Bourbon a choisi de forcer son destin, comme il le dit lui-même : sa mission principale, c’est de rebattre les cartes de la méritocratie.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Anthony Bourbon nous partage les limites de la persévérance | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740087/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740087/</guid><description>Podcast Description Anthony Bourbon, entrepreneur millionaire, fait la différence entre persévérer et aller droit dans le mur. Comment savoir si mon business est viable ? Faut-il m’accrocher à ce que j’essaie de construire ? Est-ce que réussir est synonyme de ne jamais abandonner ? Anthony nous partage ses conseils sur l’entrepreneuriat dans cet extrait, et bien plus dans l’épisode à découvrir dès demain sur In Power. Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>Isabelle Layer, Artiste - Dépasser ses blocages intérieurs | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740088/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740088/</guid><description>Podcast Description Est-ce que vous avez déjà eu l’impression de pas arriver là où vous voudriez aller ?
De ne pas avoir les opportunités que vous aimeriez avoir ?
Isabelle l’a vécu.
Dans le monde du théâtre, tout semblait lui sourire; mais arriver dans le monde du journalisme, elle a dû mal à se faire la place à la hauteur du travail qu’elle fournit.
Alors, Isabelle a analysé : qu’est-ce qui pouvait la retenir ?</description></item><item><title>[EXTRAIT] Isabelle Layer, Artiste - Comment bien s'exprimer ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740089/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740089/</guid><description>Podcast Description Dans cet extrait, Isabelle Layer nous donne des conseils sur l'éloquence et l'importance de bien s'exprimer. Un aperçu d'un épisode rempli de conseils, à découvrir dès demain sur In Power. Bonne écoute ! Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Victor Habchy, Créateur de contenus - Apprendre à être bien avec soi-même | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740090/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740090/</guid><description>Podcast Description Certains diraient qu’il faut être fou pour parcourir Paris - Dakar à vélo seul, sans ressources, pendant deux mois.
Victor, au contraire, appelle ça vivre : loin des distractions, loin du rythme effréné de la ville, et retourner à l’essentiel.
Et l’essentiel, qu’est-ce que c’est au juste ?
Pour Victor, c’est le lien social; ce sont les rencontres, les échanges, le partage.
Que ce soit à travers ses aventures sportives à travers le monde, dans ses aventures entrepreneuriales où il essaie de réunir tous les créateurs, ou encore dans ses aventures gourmet où il met la lumière sur le meilleur de la street food en France, Victor est sans cesse tourné vers l’autre.</description></item><item><title>[EXTRAIT] Victor Habchy, Créateur de contenus - Réussir à faire ce qui nous paraissait impossible | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740091/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740091/</guid><description>Podcast Description Un petit aperçu de l'épisode qui arrive demain avec Victor Habchy, à la fois vidéaste, entrepreneur, aventurier - il nous partage dans cet extrait comment il a traversé 145kms à vélo dans le désert du Sahara.
Bonne écoute !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Gad Elmaleh, Humoriste et Acteur - Il faut apprendre à échouer [PARTIE 2] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740092/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740092/</guid><description>Podcast Description Ceci est la partie 2 de la partie 1 :)
Je continue ma conversation avec Gad Elmaleh, et on revient sur son expérience aux Etats-Unis, ce qu'il en retire, des échecs qu'il a connu, de comment il s'en est relevé. On parle aussi de sa quête de Dieu, de tourner un film avec ses parents, de comment il parvient à continuer à rêver.
Si vous n'avez pas encore écouté la partie 1, elle se trouve juste ici :</description></item><item><title>Gad Elmaleh, Comédien - Il n'est jamais trop tard pour se trouver [PARTIE 1] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740093/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740093/</guid><description>Podcast Description Gad Elmaleh.
Si on m’avait dit un jour que je le recevrais au micro d’InPower, je ne sais pas si j’y aurais cru.
Mais c’est bien Gad qui est venu dans mon salon, pour papoter pendant plus d’une heure, et un Gad honnête et sincère (vous comprendrez en écoutant l’épisode 😂)
À la fois acteur, auteur et réalisateur, Gad revient dans cet épisode sur ce qui l’a mené jusqu’ici.</description></item><item><title>[EXTRAIT] : Gad Elmaleh "L'ascension au sommet c'est comme la dégringolade, tu n'en vois pas le bout" | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740094/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740094/</guid><description>Podcast Description franchement j'ai rien à dire - c'est Gad Elmaleh.
si vous voulez pas écouter, c'est votre perte !
bisous ❤️ Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Mathilde Cabanas, Créatrice et Directrice Artistique - Faire de sa sensibilité une force | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740095/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740095/</guid><description>Podcast Description “Bisou”, ça vous dit quelque chose ?
C’est la signature qui a rendu Mathilde, une jeune créatrice française, mondialement célèbre.
Toutes les marques se l’arrachent : Veja, Aigle, Balzac, Le Bon Marché; Mathilde multiplie les collaborations et réalise que de son art, peut naître une réelle entreprise.
Oui mais : comment devenir entrepreneure quand on n’y a pas été formée ?
Comment parvenir à sans cesse renouveler sa créativité ?</description></item><item><title>Julie Granger, La ballerine la plus demandée de New York - Quand le corps dit stop | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740096/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740096/</guid><description>Podcast Description “La ballerine la plus demandée de New York”.
C’est comme cela que l’on m’a présenté Julie Granger, et ça m’a assez intriguée pour souhaiter en savoir plus.
Qui est donc cette femme qui s’est formée au prestigieux Boston Ballet avant de tout plaquer pour ouvrir son studio et entraîner les plus grandes stars américaines ?
Qui est cette femme qui a réussi à combiner danse classique à haut niveau, études supérieures et entrepreneuriat ?</description></item><item><title>Wilfried Granier, Fondateur de Superprof - Révolutionner le monde de l’éducation | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740097/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740097/</guid><description>Podcast Description 30 millions d’euros de chiffre d’affaires, 18 millions d’utilisateurs, 200 collaborateurs et une implantation dans plus de 48 pays : ce sont les chiffres qui pourraient résumer la success story de Superprof.
Mais ce qui m’intéressait, c’était de savoir ce qu’il y avait derrière cette croissance et ces chiffres impressionnants.
Ou plutôt, qui il y avait derrière : en l'occurrence, un homme dynamique, chaleureux et inspirant, Wilfried Granier.</description></item><item><title>Justine Ryst, Directrice Générale YouTube France - L'ambition n'est pas vulgaire | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740098/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740098/</guid><description>Podcast Description J’ai du mal à réaliser que j’ai pu recevoir sur InPower la Directrice Générale de YouTube France.
Et pourtant : elle qui n’accorde presque pas d’interviews, elle a accepté de venir au micro d’InPower, pour une discussion sans filtre autour de la réalité de la vie quand on est à la tête d’une des plus grosses entreprises du digital.
Comment on en arrive là ?
Faut-il écraser les autres pour réussir ?</description></item><item><title>Vincent Trybou, Psychologue - Mourir sans regret | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740099/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740099/</guid><description>Podcast Description J’ai rarement rencontré un aussi bon psychologue que Vincent.
De ceux qui non seulement possèdent la théorie, mais aussi la pratique.
De ceux qui ont la réponse à (presque !) toutes vos questions.
De ceux qui vous aident à aller mieux.
Alors il fallait que je l’invite à nouveau sur InPower, après le succès de notre premier échange (que vous pouvez écouter juste ici si ce n’est pas encore le cas : https://app.</description></item><item><title>Cathy Closier - De serveuse à dirigeante d'un empire de la restauration | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740100/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740100/</guid><description>Podcast Description Je reçois aujourd’hui au micro d’InPower Cathy Closier, qui a un parcours que je trouve extrêmement inspirant.
Cathy, à l’origine, souhaitait travailler dans la mode : mais elle découvre, plus par obligation que par choix, le monde de la restauration. Elle fait ses débuts comme serveuse, et tombe amoureuse de ce milieu où l’humain est au centre de tout.
Petit à petit, elle va multiplier les expériences, jusqu’à se faire un nom dans le secteur et devenir manager à moins de 25 ans.</description></item><item><title>Boris Cyrulnik, Neuropsychiatre - Trouver le sens de la vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740101/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740101/</guid><description>Podcast Description Est-ce que vous avez peur de la mort ?
Boris Cyrulnik, lui, n’en a plus peur.
Déjà parce qu’il l’a affrontée très jeune : à tout juste six ans, il est victime de la rafle du 10 janvier 1944 et enfermé dans une synagogue avec des milliers d’autres Juifs, destinés à être déportés.
Sauf que Boris comprend qu’il est en danger : il parvient à se cacher puis à s’échapper, devenant le seul survivant de sa famille.</description></item><item><title>Lisa Gachet, Fondatrice Make My Lemonade - Transformer sa passion en business | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740102/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740102/</guid><description>Podcast Description S’il y a bien une question que je me suis toujours posée, c’est pourquoi la créativité n’était pas plus présente dans le monde académique.
Plus j’avance en expérience, plus je me rends compte de la valeur de la créativité non seulement dans le business, mais aussi dans nos vies.
Les idées, c’est ce qui fait avancer le monde, c’est ce qui fait bouger les lignes.
Cette réalité, Lisa Gachet, la fondatrice du média et de la marque Make My Lemonade, l’a bien compris.</description></item><item><title>Clara Gaymard - Ou comment gagner des millions en faisant le bien | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740103/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740103/</guid><description>Podcast Description Qu’est-ce que vous évoque le terme “femme d’affaires” ?
Je trouve qu’il sonne toujours, en 2022, de manière assez péjorative lorsqu’il désigne une femme.
L’invitée de cette semaine nous montre qu’il peut au contraire décrire une réalité plus que positive : Clara Gaymard, aujourd’hui à la tête du fond d’investissement Raise, montre que l’on peut réconcilier économie et impact.
Passée à la fois par Sciences Po et l’ENA, c’est d’abord dans le monde des affaires publiques que Clara se fait une place et un nom, notamment au Ministère de l’Economie et des Finances.</description></item><item><title>Alain Ducasse, le Chef le plus étoilé au monde - Ou comment conquérir le monde entier | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740104/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740104/</guid><description>Podcast Description Si je vous dis Alain Ducasse, vous pensez à quoi ?
Vous pensez peut-être à la cuisine, et vous aurez raison.
Vous pensez peut-être à l’hôtellerie, et vous aurez raison.
Ou vous pensez peut-être à l’éducation, et vous aurez raison.
Parce que le groupe Alain Ducasse, aujourd’hui, c’est ça :
plus de 120 millions d’euros de chiffre d’affaires plus de 30 restaurants dans le monde plus de 2000 collaborateurs plus de 100 ouvrages publiés une école de formationEt j’en passe…</description></item><item><title>Ludovic Dujardin, Fondateur de Petit Bambou - Donner du sens à sa vie et à son travail | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740105/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 06:20:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740105/</guid><description>Podcast Description Capitalisme et bien-être sont-ils opposés ?
Pas pour Ludovic Dujardin, Co-fondateur de la success story française Petit Bambou.
Petit Bambou, c’est une application de méditation, aujourd’hui utilisée par des millions et des millions de francophones dans le monde : on y retrouve des méditations avec Christophe André, des méditations sur la philosophie, sur la parentalité, ou encore sur la poésie.
Mais pourquoi avoir créé cette application ?
Comment Ludovic explique-t-il son succès ?</description></item><item><title>L'origine des inégalités [EPISODE SPECIAL] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740106/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740106/</guid><description>Podcast Description À l'occasion de la sortie de l'édition premium de mon livre, "Miroir Miroir, Dis-moi ce que je vaux vraiment", je vous partage en exclusivité le premier chapitre du livre, en version audio.
Si cela vous parle, vous pouvez vous procurer la nouvelle édition du livre (avec un chapitre bonus, au même prix) juste ici : https://tidd.ly/3wSLgct
Bonne écoute ! ❤️
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>Lise Bourbeau, Ecrivaine - Être bien, ça s'apprend ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740107/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740107/</guid><description>Podcast Description Les 5 blessures de l’âme, ça vous parle ?
Sinon, je vous recommande vivement de le lire.
La première fois que je l’ai lu, ça a vraiment été comme une révélation, comme si je me comprenais enfin.
Pourquoi adoptons-nous certains comportements, qu’on ne comprend parfois pas nous-même ?
Comment guérir de nos blessures ?
Comment apprendre à gérer nos émotions ?
C’est ce que j’ai eu la chance de faire en échangeant avec Lise Bourbeau, écrivaine à succès qui partage ses enseignements depuis plus de quarante ans maintenant.</description></item><item><title>Nicolas Hennion, Chercheur en développement personnel - Comment dépasser ses peurs ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740108/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740108/</guid><description>Podcast Description Imaginer : vous n’êtes plus gouverné par vos peurs, et c’est désormais vous qui avez le contrôle dessus.
Ça paraît trop beau pour être vrai ?
C’est pourtant ce qu’a réussi à accomplir Nicolas, après plusieurs années de travail et de recherche.
Comment se libérer de ses peurs, celles qui nous empêchent de nous accomplir ?
Comment atteindre l’état de “flow”, celui où on ne voit même plus le temps passer, au quotidien ?</description></item><item><title>Kelly Massol, fondatrice Les Secrets de Loly - Partir de rien pour arriver au sommet | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740109/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740109/</guid><description>Podcast Description Le piège dans lequel on peut tomber en écoutant des podcasts, c’est d’avoir l’impression que la réussite n’est destinée qu’aux autres.
Ceux qui ont fait des écoles de commerce, ceux qui avaient du réseau, ceux qui avaient des fonds.
C’est souvent à eux que l’on donne la parole; alors j’ai envie cette année de montrer différents parcours, différentes histoires, pour montrer que chacun.e d’entre nous peut prendre le pouvoir de sa vie.</description></item><item><title>Alizé Lim, Joueuse de tennis professionnelle - Faire sauter les barrières | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740110/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740110/</guid><description>Podcast Description Les sacrifices que demandent la carrière de sportif de haut niveau m’ont toujours fasciné.
Ce sont des personnes qui ont choisi de consacrer toutes leurs journées, parfois même leurs soirées, à la poursuite d’un objectif : devenir le ou la meilleur.e dans son domaine.
Alizé Lim en fait partie : elle est joueuse de tennis professionnelle depuis 2010. Comment arrive-t-on à ce niveau ? Quels outils mettre en place pour se dépasser ?</description></item><item><title>Julien Musy, Self-Made Millionnaire - Comment changer de vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740111/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740111/</guid><description>Podcast Description Être un espoir du tennis français; se blesser et voir son rêve s’envoler; tomber en dépression pendant plusieurs années; remonter la pente grâce à l’entrepreneuriat; et devenir millionnaire, voilà, en quelques mots, l’histoire de Julien Musy.
Un parcours qui force le respect, et qui suscite forcément la curiosité : comment Julien est-il parvenu à remonter la pente ? Comment a-t-il réussi à créer son business en ligne ? Quels ont été les facteurs de sa réussite fulgurante ?</description></item><item><title>Marine Lorphelin, Médecin et Journaliste - Savoir prendre des décisions | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740112/</link><pubDate>Tue, 30 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740112/</guid><description>Podcast Description J’ai beaucoup d’admiration pour Marine Lorphelin.
Mener des études de médecine, ce n’est déjà pas facile en soi; mais mener une vie publique en même temps, ça l’est encore moins !
C’est pourtant ce que vit Marine depuis presque 10 ans déjà, quand elle est devenue, à tout juste 20 ans, Miss France.
Elle aurait pu s’arrêter là, son avenir étant assuré : mais non, elle continue, jusqu’au bout, passant toutes les étapes qui lui permettent de devenir aujourd’hui Dr Marine Lorphelin.</description></item><item><title>Camille Etienne, Activiste pour la justice sociale et climatique [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740113/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740113/</guid><description>Podcast Description Je vous préviens : vous ne ressortirez pas de cet épisode indifférent.
Moi, en tout cas, il m’a réellement bouleversé.
Bouleversé de justesse,
Bouleversé de sincérité,
Bouleversé d’inquiétude,
Mais aussi bouleversé d’espoir, devant l’énergie de cette seule personne face à la complexité du problème auquel on fait face.
Camille est tout simplement impressionnante et extrêmement inspirante.
À seulement 22 ans, elle rencontre aujourd’hui les plus grands dirigeants français, du secteur privé comme du secteur public, afin de les alerter sur l’urgence climatique.</description></item><item><title>Perla Servan-Schreiber, la femme la plus inspirante du monde [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740114/</link><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740114/</guid><description>Podcast Description Ça vous fait peur de vieillir ?
Je me pose moi-même la question.
D’un côté, je réalise que la jeunesse offre des privilèges non négligeables – l’énergie, la capacité à s’adapter, l’insouciance – d’un autre côté ; j’ai toujours énormément apprécié la compagnie des personnes âgées, et leur immense sagesse.
Echanger avec des femmes comme Perla me confirme dans l’idée que vieillir peut être une magnifique aventure.
Autrice d’ouvrages extrêmement inspirants comme « Les promesses de l’âge » ou « Ce que la vie m’a appris », co-fondatrice du grand succès de presse Psychologies Magazine, Perla a traversé la Seconde Guerre Mondiale, la guerre d’Algérie, Mai 68, et tous les bouleversements sociétaux de ces dernières décennies.</description></item><item><title>Théo Curin, Amputé des bras et des jambes et au pouvoir de sa vie [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740115/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740115/</guid><description>Podcast Description Amputé des deux bras et des deux jambes.
C’est ce qui est arrivé à Théo à l’âge de 6 ans.
Et pourtant, je vais vous dire : je crois que Théo est une des personnes les plus positives que j’ai reçu sur le podcast.
Ça force l’admiration, honnêtement.
Et surtout, ça fait relativiser sur nos problèmes du quotidien. Sur ce qui nous semble insurmontable.
Parce qu’être champion olympique, ça paraît impossible sans bras et sans jambe, non ?</description></item><item><title>Sabrina Herlory, CEO Aroma-Zone et Porte-Parole de la Fondation des Femmes [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740116/</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740116/</guid><description>Podcast Description Vous saviez que 95% des postes de direction générale sont occupés par des hommes ?
Donc aujourd’hui en France, seules 5% des femmes sont à la direction d’un grand groupe.
Au-delà du fait que c’est un constat affligeant, et que je pense qu’il est de mon devoir de mettre en avant les femmes qui occupent ces postes afin de contribuer à leur représentation et donc leur normalisation, je souhaitais recevoir Sabrina car je trouve qu’elle occupe une place fondamentale dans notre écosystème.</description></item><item><title>Lola Dubini, Chanteuse, Comédienne et Humoriste - Trouver son propre accord [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740117/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740117/</guid><description>Podcast Description La polyvalence, je pense qu’on s’accorde tou.te.s pour dire que c’est quelque chose de cool.
Maîtriser plusieurs compétences, avoir divers intérêts, plusieurs cordes à son arc.
Pourtant, paradoxalement, on est dans une société qui accepte assez mal cette pluralité.
Déjà, tu trouveras rarement une Licence “Art et Mathématiques” ou un Double Diplôme “Sciences de l’ingénierie et poésie”. On a besoin que tu suives une formation, et on attend de toi que tu existes une profession qui correspond exactement à la formation que tu as reçue.</description></item><item><title>Elise &amp; Julia, Entrepreneures engagées - Fais ta life [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740118/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740118/</guid><description>Podcast Description Deux femmes, moins de 25 ans, qui n’ont pas terminé leurs études et qui se lancent dans l’entrepreneuriat.
Pas vraiment le parcours sur lequel on aurait parié.
Et pourtant : en un an seulement, Fraîches devient le média 100% réseaux sociaux leader sur le marché.
Elise et Julia sont la preuve vivante qu’en fait, il n’y a pas de règles : pas d’âge pour commencer à entreprendre, pas d’attitude à avoir, pas de fonds à investir : je trouve qu’elles représentent à la perfection l’adage « Quand on veut, on peut ».</description></item><item><title>Justine Hutteau, Co-Fondatrice de Respire - Fais-toi confiance [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740119/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740119/</guid><description>Podcast Description Il y a quelque chose qui m'a interpellé dès le début de l'épisode avec Justine.
Quand je lui demande ce qu'elle souhaitait faire quand elle était enfant, elle me répond spontanément "Pianiste". Elle me dit que c'était son rêve. Et que, 10 ans plus tard, son rêve, c'était de faire du conseil.
C'est fou le lavage de cerveau que l'on subit entre nos 10 et 20 ans pour nous faire miroiter non plus le plaisir, l'émotion, la passion; mais la sécurité, une certaine gloire et surtout, un gros chèque à la fin de l'année.</description></item><item><title>Noémie De Lattre, Comédienne, Autrice et Féministe - Se créer sa propre identité [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740120/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740120/</guid><description>Podcast Description Vous connaissez la minorité qui a subi le plus grand génocide de l’Histoire ?
Ce sont les femmes.
Oui, cette question peut paraître provocatrice, mais croyez-moi, elle est bien loin d’être irréfléchie.
Noémie de Lattre, comédienne, essayiste, auteure, scénariste, journaliste; nous présente dans cet épisode sa vision du monde et sa philosophie de vie.
En fait, c’est somme toute celle d’une femme normale de 40 ans aujourd’hui, d’une femme tout court je dirais même; qui subit du sexisme banalisé et est sans cesse confrontée à des codes qui lui sont imposés.</description></item><item><title>Léa @jenesuispasjoli, Entrepreneure et Créatrice de contenus - Sois libre [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740121/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740121/</guid><description>Podcast Description « C’est comme le masque à oxygène dans l’avion : tu dois d’abord mettre le tien pour pour pouvoir aider les personnes autour de toi. Dans la vie, c’est pareil : tu ne peux pas prendre soin des autres si tu ne prends pas d’abord soin de toi. »
Cette métaphore qu’a utilisée Léa lors de notre discussion m’a beaucoup marquée.
C’est comme si je trouvais enfin la validation de ce que je remarque depuis quelque temps déjà, sans arriver à me défaire totalement de la culpabilité des moments que je prends pour moi, comme faire du sport ou boire un verre avec des amis.</description></item><item><title>Philippe Conticini, Chef pâtissier - Mettre ce que l'on est dans ce que l'on fait [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740122/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740122/</guid><description>Podcast Description Vous l&amp;rsquo;avez peut-être déjà vu dans Top Chef, Le Meilleur Pâtissier, Master Chef, ou encore dans un magazine.
Vous avez peut-être sûrement déjà mangé une verrine, dont il est le créateur.
Oui; vous avez sûrement déjà découvert une partie de Philippe Conticini.
Mais celle que je vous présente aujourd&amp;rsquo;hui; c&amp;rsquo;en est une autre; c&amp;rsquo;est Philippe, l&amp;rsquo;homme qui se livre sur son parcours, ses combats, sa route vers le sommet de la pâtisserie.</description></item><item><title>Stéphanie Gicquel, Sportive de l’extrême - Trouver la force en soi | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740123/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740123/</guid><description>Podcast Description J'ai beaucoup d'admiration pour les parcours atypiques et Stéphanie Gicquel fait partie de ces personnes à la vie étonnante, "en dehors de la norme", comme elle aime le présenter.
Rien ne la prédestinait à son parcours actuel, rythmé par des exploits sportifs et des expéditions dans des milieux extrêmes. Avant ça, Stéphanie a exercé pendant une dizaine d'années en tant qu'avocate et a enseigné le droit à HEC. Stéphanie trouve désormais son épanouissement dans des challenges sportifs comme le dernier réalisé il y a quelques jours : 240 km courus en 24h soit la 3ème meilleure performance mondiale cette année !</description></item><item><title>[EXTRAIT] - Stéphanie Gicquel, Athlète et Aventurière - Qu'est-ce qui nous fait vibrer ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740124/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740124/</guid><description>Podcast Description Un avant-goût de l'épisode inspirant de demain avec Stéphanie Gicquel ! Stéphanie est une ancienne avocate devenue aventurière et sportive de haut niveau. Elle fait partie de la poignée d'explorateurs à avoir foulé le pôle Nord et le pôle Sud. Parmi ses exploits ? Le record de la plus longue expédition de l'Antarctique, à pied et sans voile de traction. 2 045 kilomètre en 74 jours par -50°C !</description></item><item><title>Charles et Ava, d'étudiants en médecine à entrepreneurs - Trouver sa mission de vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740125/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740125/</guid><description>Podcast Description J'avais eu la chance de recevoir Charles &amp;amp; Ava sur InPower l'an dernier, et déjà nos échanges m'avaient énormément plu, inspiré, touché.
(Si vous ne l'avez pas encore écouté, je vous recommande chaudement de l'écouter d'abord : https://app.ausha.co/app/show/23818/episodes/preview/753961)
Vous étiez nombreux à nous demander une partie 2, alors c'est chose faite : Charles et Ava; anciens étudiants en médecine qui ont décidé de quitter médecine en cinquième année pour se lancer dans le grand bain de l'entrepreneuriat, nous partagent leurs retours d'expérience un an plus tard.</description></item><item><title>Claude de Koh-Lanta, Aventurier et Athlète - Nourris ta force avec tes échecs | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740126/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740126/</guid><description>Podcast Description Rien ne prédestinait Claude à devenir l'un des aventuriers légendaires d'une des plus grandes émissions de la télévision française, Koh-Lanta.
Chauffeur de maître, passionné de course et trail à haut niveau, la vie de Claude a pris un nouveau tournant quand il a été révélé par l'émission d'aventure emblématique de TF1. À son actif ? 4 participations, 4 finales, 22 victoires individuelles, soit le record de l'émission ! Au-delà de ces accomplissements, Claude explique au micro d'InPower : "</description></item><item><title>Natacha Calestrémé, Auteure et Réalisatrice - Toucher le fond pour mieux se relever | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740127/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740127/</guid><description>Podcast Description Si vous ne connaissez pas encore Natacha Calestrémé, j'espère que cet échange sera l'occasion pour vous de découvrir cette femme singulière.
D’abord journaliste et réalisatrice de reportages salués par la critique, la vie met malheureusement sur son chemin plusieurs échecs professionnels et drames personnels.
Décès de proches, dépression et problèmes de santé l’entravent pendant 4 ans.
Sa renaissance ? Elle la doit à des pratiques de chamans et énergéticiens rencontrés dans le cadre de ses précédents reportages et vers qui elle a décidé de se tourner pour se soigner.</description></item><item><title>Sabina Socol, Créatrice et Directrice Artistique - Devenir maître de son destin | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740128/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740128/</guid><description>Podcast Description Beaucoup fantasment le fait d’avoir des centaines de milliers d’abonnées sur les réseaux sociaux.
Peu cependant réalisent le travail qu’il y a derrière, que ce soit la production de contenus, l’interaction avec la communauté, l’omniprésence…
Sabina Socol, suivie aujourd’hui par près d’1 million de personnes, est un réel exemple de réussite entrepreneuriale propulsée par les réseaux sociaux.
De par sa passion de l’image, du partage et du beau, elle parvient à construire une communauté engagée et internationale, et lui permet de réaliser des projets avec des marques comme Lancome, Isabel Marant ou encore Miu Miu.</description></item><item><title>Stanislas Gruau, Entrepreneur et Explorateur - Tout plaquer quand on est au sommet pour recommencer à zéro | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740129/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 06:19:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740129/</guid><description>Podcast Description Stanislas Gruau a un parcours atypique qui prouve que la vie n’est pas toujours linéaire et qu’il faut parfois accepter de tourner la page pour accéder à plus d’épanouissement. Trader pendant 10 ans, c’est à la naissance de son premier enfant qu’il prend conscience que sa vie ne lui convient plus. Et avant sa démission, Stan faisait déjà mûrir, dans un petit carnet, une idée de projet entrepreneurial. Cette idée, c’est Explora Project, devenue l’agence de voyage pionnière qui propose un tout nouveau modèle, basé sur de l’aventure et de la sensibilisation aux problématiques environnementales.</description></item><item><title>Jonathan Lehmann, d'Avocat d'Affaires à Étudiant du Bonheur - Apprendre à être heureux | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740130/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740130/</guid><description>Podcast Description C'est la première fois que je reçois un invité pour la troisième fois sur InPower.
Si je le fais, vous savez que c'est pour une bonne raison ;)
Il y a peu de gens que j'admire autant que Jonathan.
Dire au revoir à une vie dorée à Wall Street, à une réussite sociale, à la sécurité; pour tout plaquer et étudier le bonheur afin de vivre une vie réellement épanouie, c'est assez rare pour être souligné.</description></item><item><title>Alexandra Rosenfeld, Professeure de yoga et Autrice - Kiffer sa vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740131/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 07:44:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740131/</guid><description>Podcast Description Comme moi, vous avez certainement découvert Alexandra Rosenfeld lors de son sacre de Miss France puis de Miss Europe. Elle a, depuis, laissé sa couronne et ses tournées et s&amp;rsquo;est lancé dans plusieurs aventures professionnelles et personnelles que j&amp;rsquo;admire beaucoup ! D&amp;rsquo;abord sportive de haut niveau en athlétisme, puis journaliste sportive, elle est aujourd&amp;rsquo;hui devenue professeure certifiée de yoga.
C&amp;rsquo;est entre l&amp;rsquo;océan et les montagnes, au coeur du Pays Basque, qu&amp;rsquo;elle vit désormais pleinement de sa passion.</description></item><item><title>Hélène Darroze, Cheffe cuisinière étoilée - Être en accord avec soi-même | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740132/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740132/</guid><description>Podcast Description Savez-vous combien de femmes dans le monde détiennent 3 étoiles Michelin ?
7.
7 femmes.
Et Hélène Darroze est l'une d'entre elles.
J'étais donc sincèrement honorée de l'accueillir au micro d'InPower, dans son restaurant parisien, Marsan.
Un écrin au coeur de Saint-Germain où j'ai pu discuter pendant une heure avec Hélène de son enfance, de son choix imprévu de s'orienter vers le monde de la cuisine, de ses difficultés en tant que jeune cheffe, mais de sa volonté de sans cesse s'améliorer et de donner le meilleur de soi-même.</description></item><item><title>Elodie Mazza, Auteure - Dépasser la peur de la mort | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740133/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740133/</guid><description>Podcast Description Il y a un seul pré-réquis à l’écoute de cet épisode :
L’ouverture d’esprit :)
C’est ce que j’aime avec les podcasts, ils nous permettent d’élargir nos horizons et de nous enrichir de témoignages de personnes que l’on n’aurait peut-être pas eu l’occasion de rencontrer sinon.
Elodie est auteure en médiumnité et en spiritualité.
Dès son plus jeune âge, elle expérimente des sorties de corps, et une hypersensibilité qui sont d’abord un réel handicap dans sa vie.</description></item><item><title>Michèle Benzeno, Directrice Générale de Webedia - Être alignée avec soi-même | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740134/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740134/</guid><description>Podcast Description Si je vous dis Caroline Receveur, Cyprien, Norman, Michou ou encore Allo Ciné, Jeuxvideos.com, Purepeople... Leur point commun ? Webedia, le plus grand groupe de divertissement digital en France et l'un des leaders à l'international.
Michèle Benzeno est aujourd'hui Directrice Générale en charge du développement au sein de Webedia. Un poste qui demande de fortes capacités de management pour embarquer ses équipes, tout en gardant un équilibre avec sa vie perso et en restant alignée avec ses valeurs.</description></item><item><title>Tony Estanguet, Champion Olympique et Président de Paris 2024 | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740135/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740135/</guid><description>Podcast Description Tony est aujourd'hui le Président du plus grand événement du monde : les Jeux Olympiques et Paralympiques.
Pour en arriver là, Tony a fait le choix d'une vie de défis en se fixant des objectifs à la hauteur de ses ambitions. Il tire notamment cette force de son passé de sportif de haut niveau qui l'a mené vers le statut de premier athlète français à avoir obtenu trois médailles d’or au cours de trois Jeux Olympiques différents.</description></item><item><title>Lucie Lucas, Comédienne et Citoyenne engagée - Faire le vide pour trouver son pouvoir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740136/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740136/</guid><description>Podcast Description 10 ans à la tête d’affiche d’une des plus grandes séries télévisées sur TF1 : ce n’est pas rien.
C’est en partie pour cela que je souhaitais recevoir Lucie Lucas sur le podcast, mais aussi parce que je la vois depuis quelques années utiliser sa voix pour faire bouger les choses.
C’est toujours assez risqué pour des artistes de s’engager publiquement, ça peut compromettre leur carrière ; mais Lucie place ses valeurs en priorité, et milite ouvertement pour la planète, la démocratie, les droits des femmes.</description></item><item><title>Comment j'ai pris le pouvoir de ma vie (enfin, en partie). | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740137/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740137/</guid><description>Podcast Description Coucou !
J'ai écrit un livre.
Mais je trouve ça beaucoup plus intéressant de vous partager ce qu'il contient plutôt que simplement vous dire cela.
Alors dans cet épisode solo, je vous partage ce que contient cet essai accessible, comment il est construit, et ce que j'espère vous pourrez en retirer (à savoir : vous libérer des injonctions qui pèsent sur vos épaules afin de vraiment prendre le pouvoir de votre vie).</description></item><item><title>Claire Gibault, Cheffe d'orchestre - Oser briller de sa propre lumière | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740138/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740138/</guid><description>Podcast Description Diriger la Philarmonie de Berlin, la Scala de Milan, le Royal Scottish National Opera…
Un parcours digne des plus grands Chefs d’Orchestre – ou, en l’occurrence, Cheffes d’Orchestre.
Oui, Claire Guibault fait partie des 4% de femmes Cheffes d’Orchestre en France.
Un métier extrêmement exigeant, réservé à une poignée d’élu.e.s, et en plus de cela, un milieu particulièrement sexiste.
Comment se faire une place dans un domaine aussi élitiste, où il n’y a que très peu d’élus ?</description></item><item><title>Christophe André, Psychiatre et Auteur (Partie 2) - Comprendre ses besoins intérieurs | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740139/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740139/</guid><description>Podcast Description Il y a des personnes que l’on pourrait écouter des heures.
Christophe André en fait partie. À la fois psychiatre et auteur, Christophe est aussi empreint d’une grande sagesse et a de nombreux conseils à partager pour vivre mieux au quotidien.
Quelles pratiques peuvent nous aider à aller mieux ? Quels sont les pièges à éviter ? Qu’est-ce qui l’a aidé lui, personnellement, à dépasser des moments difficiles ?</description></item><item><title>Christophe André, Psychiatre et Auteur - "Devenir chasseur de bonheur" | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740140/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740140/</guid><description>Podcast Description J’étais vraiment curieuse de recevoir Christophe André sur le podcast.
J’avais beaucoup entendu parler de son travail, et j’étais vraiment heureuse de voir une personne issue du monde scientifique – Christophe est psychiatre – mêler l’approche scientifique et l’approche spirituelle pour aider les gens à aller bien.
Comment guérir de l’anxiété, gérer son stress, dépasser ses peurs : ce sont autant de sujets que l’on aborde dans cet épisode avec Christophe.</description></item><item><title>Marie Robert, Philosophie is sexy - "Le vent se lève, il faut tenter de vivre" | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740141/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 09:29:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740141/</guid><description>Podcast Description La philosophie pour vous, c’est sexy ?
C’est vrai que ce n’est pas le premier terme qui me viendrait à l’esprit si on me parle de philo. Au contraire, ça a une image assez aride, assez poussiéreuse, voire assez chiante. C’est pour ces raisons précisément que Marie a choisi d’ouvrir son compte Philosophie is sexy. Pour démocratiser la philo, l’intégrer dans notre quotidien, pour que l’on puisse en tirer tous les bénéfices.</description></item><item><title>Camille Agon, Tech Entrepreneur - L'entrepreneuriat engagé | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740142/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740142/</guid><description>Podcast Description Quitter le TIME pour fonder une école de code gratuite pour tou.te.s en Afrique du Sud : voici ce qu’a décidé de faire Camille Agon.
S’installer à l’autre bout du monde, avec juste un rêve en tête : c’est le pari qu’a fait Camille.
Mais comment passe-t-on du rêve à la réalisation ?
Comment développer un projet d’aussi grande ampleur ?
Qu’est-ce que ça fait de vivre et de développer sa carrière à l’autre bout du monde ?</description></item><item><title>Charles Villa, Grand Reporter - Une vie au coeur du danger | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740143/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740143/</guid><description>Podcast Description Que ce soit au Mexique à la rencontre de narcotrafiquants, en Syrie au cœur de l’Etat Islamique, ou au Yémen pour mettre la lumière sur la famine qui s’abat sur la population, Charles Villa s’est donné une mission : révéler l’invisible.
Ce qu’on ne sait pas, ce que la plupart des médias taisent, et ce qui se passe pourtant dans le monde actuellement.
Comment devient-on Grand Reporter ? Quelle est la réalité de terrain d’un reportage en zone à risque ?</description></item><item><title>Guila Clara Kessous, Coach en Leadership - Exploiter son intelligence émotionnelle | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740144/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740144/</guid><description>Podcast Description Si vous souhaitez en savoir plus sur : - l’art de la négociation - l’intelligence émotionnelle - la communication verbale et non verbale
Et bénéficier des conseils d’une coach certifiée par l’Université d’Harvard – alors cet épisode peut vous intéresser :)
Pour découvrir les coulisses du podcast : https://www.instagram.com/inpowerpodcast/
Pour retrouver le travail de Guila : https://fr.unesco.org/ https://turningpoint-leadership.com/fr/coach/guila-clara-kessous/ Les notes de l’épisode : - "L’apprentissage de l’imperfection" de Tal Ben Shahar https://www.</description></item><item><title>Camille Perrotte, Le Meilleur Pâtissier - Atteindre ses rêves sans se mettre la pression | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740145/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740145/</guid><description>Podcast Description On pourrait croire, a priori, que le monde de la finance et de la pâtisserie n’ont pas grande chose à voir.
Et c’est surement le cas.
Mais c’est ce qui rend le parcours de Camille aussi passionnant, et sa personnalité aussi éclectique : passée de l’une des plus grosses boîtes financières américaines, à gagnante de l’émission Le Meilleur Pâtissier, Camille a connu deux mondes totalement différents. Et a su en tirer le meilleur des deux.</description></item><item><title>Anne-Hélène Clair, Docteure en Neurosciences - Prenez le pouvoir de votre cerveau | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740146/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740146/</guid><description>Podcast Description Les neurosciences.
C’est un domaine que je trouve fascinant.
Dommage que l’on m’ait répété aussi longtemps que j’étais nulle en maths, j’aurais peut- être étudié les neurosciences, pour comprendre le pouvoir du cerveau.
Mais ce qui est génial, au fond, c’est que l’on a désormais plus besoin de faire des études dans les domaines qui nous intéressent pour en apprendre plus : les livres, les podcasts sont là pour nous y aider.</description></item><item><title>Justinacessible, Créatrice de contenus - Trouvez le chemin qui vous correspond | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740147/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740147/</guid><description>Podcast Description Il y a des personnes comme ça, qui vous donnent le sourire dès que vous les voyez : Justine en fait partie.
À seulement 22 ans, Justine cumule plus de 600 000 abonnés à travers ces différentes plateformes, où elle partage un condensé de positivité, d’humour et de bienveillance.
J’aime beaucoup cette conversation avec Justine, toute en sincérité sur les moments plus difficiles qu’elle a connu ado ; les difficultés à s’intégrer, à trouver sa place, pour finalement accepter qui elle est et ne plus chercher à rentrer dans un moule qui ne lui correspond pas.</description></item><item><title>Pauline Ado - Championne du monde de surf | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740148/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740148/</guid><description>Podcast Description Je dois avouer que sur le papier, travailler à Hawaï, Sydney, ou encore Biarritz, ça fait rêver.
Surtout quand c’est pour poursuivre une de ses passions, comme l’a fait Pauline Ado en se consacrant au surf.
Cela dit, avec tous les échanges que j’ai pu avoir sur InPower, j’ai maintenant bien conscience qu’aucun rêve n’est aussi idéal qu’il n’y paraît ; et surtout, qu’il n’arrive pas par hasard. Pauline surfe depuis qu’elle a 8 ans ; toute sa scolarité, elle a fait en sorte de pouvoir cumuler études, et surf ; elle ne s’est laissée décourager ni par les remarques sexistes auxquelles elle pouvait faire face, ni par les chutes et blessures qu’elle a rencontrées.</description></item><item><title>Panayotis Pascot, Acteur et Humoriste - Faire ce qu'on peut avec ce qu'on a | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740149/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740149/</guid><description>Podcast Description J’avoue que j’ai une admiration et un respect énorme pour les humoristes.
Ça demande tellement d’assurance, de confiance, de courage, de monter sur scène, seul, et de se mettre en face d’un public dans l’espoir de les faire rire.
Du coup, j’étais hyper curieuse de savoir quelles étaient les motivations des humoristes, mais aussi leur processus créatif, comment ils gèrent le stress, comment ils progressent. Panayotis Pascot est à la fois chroniqueur, acteur et humoriste ; il cumule toutes ces casquettes à 23 ans et il montre bien qu’il n’y a pas d’âge pour commencer à vivre de sa passion, et surtout, à prendre le pouvoir de sa vie.</description></item><item><title>Jacques Séguéla, Vice-Président d'Havas - Remettre du rêve dans nos vies | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740150/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740150/</guid><description>Podcast Description Au début, je dois l’avouer, j’avais un peu d’a priori à l’idée de recevoir un « publicitaire ».
Le mot sonne un peu comme un gros mot dans notre société, on les perçoit comme les personnes qui cherchent à tout prix à nous faire vendre.
Et certes, l’objectif de la publicité, à la base, c’est cela.
Mais Oriane, mon fidèle bras droit depuis maintenant un an et demi, est FAN de Jacques Séguéla et m’a convaincu de le recevoir pour qu’il nous partage son histoire.</description></item><item><title>Léa Salamé, Journaliste - Accepter qui on est | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740151/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740151/</guid><description>Podcast Description Léa Salamé sur InPower.
Je n’en reviens toujours pas; et c’est en partie grâce à vous que j’ai pu la recevoir (cf le début du podcast).
J’étais D’AUTANT PLUS HEUREUSE quand Léa m’a dit que cette année, elle avait accepté de passer dans 2 émissions : Quotidien, et InPower.
Léa Salamé est journaliste, et a récemment créé l’émission puis les livres « Femmes Puissantes ». Et c’est exactement ce qu’elle représente à mes yeux.</description></item><item><title>Anaïs Angle, Thérapeute - Apprendre à gérer ses émotions | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740152/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740152/</guid><description>Podcast Description Soyons honnêtes :
On a toutes et tous des traumas.
Des blessures d’enfance à soigner, des croyances limitantes, des comportements que l’on aimerait parfois changer.
Pendant longtemps, j’ai cru qu’on était « comme on était », qu’on ne pouvait pas changer.
Et puis j’ai rencontré Anaïs : une personne solaire, bienveillante, et experte dans l’accompagnement holistique.
Holistique, ça veut dire quoi ?
Ça veut dire qu’elle travaille sur tous les aspects de notre personne : l’esprit, le corps, et l’âme.</description></item><item><title>Cyrus North, Penseur et YouTubeur - Êtes-vous vraiment heureux ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740153/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740153/</guid><description>Podcast Description Cette semaine, j’ai la joie d’accueillir Cyrus North, que vous connaissez peut-être comme moi de ces vidéos de philosophie, qui sont devenues au fil du temps des vidéos de réflexion sur notre rapport au temps, au bonheur, aux relations, qui nous invite à penser par nous-mêmes et je crois que c’est ce que j’apprécie le plus dans son contenu.
Dans cet épisode, on aborde plein de sujets différents mais passionnants : le stoïcisme, qui repose sur philosophie de l’acceptation du destin, d’expériences de méditations intenses, et ce que Cyrus en a retiré, de travailler tout seul dans son salon VS entouré d’une super grande équipe, comme l’ego le souhaiterait parfois – et réussir à faire la différence entre ce qui nous épanouit vraiment et ce que la société nous vend comme épanouissement.</description></item><item><title>Vincent Trybou, Psychothérapeute - Devenez votre propre psy | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740154/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740154/</guid><description>Podcast Description Pour une raison étrange…
On a du mal à :
1) aller voir un psy;
2) dire que l’on va voir un psy.
J’avais lu une métaphore intéressante un jour qui disait : ça paraît normal de marcher ou de faire un peu de sport pour sa santé physique ; mais ça paraît anormal de consulter un psy pour sa santé mentale. Cela dit, il y a aussi des questions financières qui entrent en jeu ; et c’est pour cela que quelle que soit la raison, je suis ravie de vous présenter l’épisode d’aujourd’hui.</description></item><item><title>Kahina Kettane - Vaincre la maladie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740155/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740155/</guid><description>Podcast Description Je dois avouer que j'ai commencé le yoga plus par contrainte que par volonté.
Tout le monde me disait "Tu vas voir, ça a des bénéfices incroyables sur le stress !"
Alors je me suis dit, pourquoi pas essayer.
Et j'ai rencontré Kahina.
Une personne solaire, lumineuse, qui dégage quelque chose qu'on ne saurait expliquer.
Ce que je ne savais pas, c'est qu'à 20 ans, Kahina a été diagnostiquée d'une slécrose en plaques.</description></item><item><title>Marie Papillon, Comédienne - Prenez votre tapis volant | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740156/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740156/</guid><description>Podcast Description Marie Papillon, c’est un personnage.
Elle est franche, drôle, ingénue ; et elle n’a pas changé qui elle
est pour réussir.
On met souvent en avant une image assez pressurisante je trouve de la
réussite ; et Marie montre bien que l’on peut très bien être épanouie, accomplie, sans jouer un certain rôle et peu importe notre formation initiale. Aujourd’hui comédienne, réalisatrice, entrepreneure et autrice, Marie arrive à allier humour avec engagement, passion avec travail et détermination avec légèreté.</description></item><item><title>Charles Pépin, Philosophe - Aie confiance en tout ce qui n'est pas toi | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740157/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740157/</guid><description>Podcast Description Si je vous dis « Philosophie », vous pensez à quoi ?
Ou peut-être : à qui ?
Je pense tout de suite à la réflexion, à la pensée, puis à des auteurs comme Platon et Aristote.
Mais ça reste assez abstrait, ça reste dans le domaine des idées ; alors que j’ai pu réaliser ces dernières années, qu’on utilisait en fait la philosophie dans notre quotidien.
Et que l’on pouvait en faire un outil puissant.</description></item><item><title>Laury Thilleman, Journaliste et Entrepreneure - Il y a ce que la vie t'as donné, et ce que tu en fais | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740158/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740158/</guid><description>Podcast Description Vous la connaissez peut-être pour ses livres, pour les émissions qu’elle
présente, pour sa marque de vêtements, pour son restaurant ou encore pour les
bonnes ondes qu’elle partage sur Instagram.
Laury Thilleman est l’invitée de cette semaine sur InPower : Laury
a commencé sa carrière il y a dix ans maintenant en tant que Miss France, et je
trouve qu’elle a extrêmement bien prouvé que l’on peut être plus que cela.</description></item><item><title>Hugo Clément, Journaliste - L'information comme moyen d'action | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740159/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740159/</guid><description>Podcast Description Le journalisme peut-il être objectif ? C’est ce que défendent beaucoup de personnes du métier ; avec l’arrivée
des réseaux sociaux cependant, et des modes de communication beaucoup plus incarnés,
il devient de plus en plus compliqué de ne pas mêler convictions et partages. Et si c’était pour le mieux ? Et si cela permettait d’utiliser
notre voix pour faire bouger les choses ? C’est le parti pris par Hugo Clément, journaliste militant.</description></item><item><title>Ben Névert, Créateur - Si tu veux une garantie, achète un grille-pain | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740160/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740160/</guid><description>Podcast Description Je vous mets au défi d’écouter cet épisode et de m’envoyer un message me
réclamant un paquet de céréales si vous avez regretté. Pour vous dire à quel point je suis sure que vous n’allez pas regretter
de l’écouter en entier. Les enseignements que nous partage Ben dans cet épisode forcent l’humilité,
le courage, la détermination ; en plus de nous ouvrir l’esprit de nous
faire réfléchir sur des sujets de société tels que la masculinité, les</description></item><item><title>Victoire Finaz, Chocologue - Fabriquer ses rêves | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740161/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740161/</guid><description>Podcast Description Chocologue. Oui, ceci est un métier. Sentir, toucher, manger du chocolat : ça peut vous rapporter de l’argent. Si ce n’est pas la meilleure illustration du mantra « Suivre sa
passion », je ne sais pas ce qui l’est !! Blaugue à part ; j’ai été absolument fascinée quand j’ai rencontré
Victoire d’apprendre qu’elle avait décidé de consacrer sa carrière au chocolat,
malgré une voie plus « safe » et confortable qui s’offrait à elle.</description></item><item><title>INPOWER SAISON 4 COMMENCE ! | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740162/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740162/</guid><description>Podcast Description HI FAM Un petit épisode pour vous
annoncer le lancement de la toute nouvelle saison d’InPower, et ce qui nous attend
cette année ! À très vite ❤️ On se retrouve au quotidien
sur https://www.instagram.com/mybetterself/ https://www.instagram.com/inpowerpodcast/ Et vous pouvez retrouver tous les épisodes d’InPower
avec la vidéo juste ici https://www.youtube.com/channel/UChG8nxeVTk6jQJyH-_TG7xw Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Anaïde Rozam, Comédienne - Au jour le jour [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740163/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740163/</guid><description>Podcast Description Dans l’épisode de cette semaine, je reçois Anaïde Rozam.
Anaïde est créatrice de contenus et comédienne ; et lorsque l’on a
enregistré cette conversation il y a deux ans, elle n’avait pas encore joué la
web série d’Amours Solitaires, diffusé sur France Tv Slash ou dans « Clothilde
fait un film », diffusé sur Canal +. Elle savait juste qu’elle souhaitait
arrêter la fac de psycho pour se consacrer au théâtre.</description></item><item><title>Fabien Olicard, ou l'autodidacte - de vendeur à entrepreneur, auteur à comédien, mentaliste à vidéaste {BEST-OF} | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740164/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740164/</guid><description>Podcast Description Vous connaissez peut-être Fabien Olicard de sa chaîne YouTube, de ses
spectacles ou de ses livres ; mais vous ne connaissez peut-être pas les
nombreuses vies que Fabien a eu avant de se consacrer au mentalisme et à la
psychologie humaine. Cet épisode avec Fabien est pour moi fascinant car il est rempli d’enseignements
extrêmement précieux : - il montre bien à chacun.e d’ente nous que rien n’est jamais gravé dans</description></item><item><title>Clotilde Dusoulier, Change ma vie - Vous avez le contrôle [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740165/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740165/</guid><description>Podcast Description C'est l'été sur InPower, mais je ne voulais pas vous laisser sans nourriture pour le corps et l'esprit que vous soyez chez vous ou en vacances : alors voici une conversation best-of d'un épisode enregistré sur InPower avec Clotilde Dusoulier !
Clotilde est coach de vie et hôte du podcast de développement personnel Change ma vie qui vous aide à comprendre et gérer vos émotions, à vous poser des questions sur ce qui vous rend heureux, et qui vous donne des outils pour vous sentir mieux au quotidien.</description></item><item><title>Hugo Décrypte - L'importance de passer au-dessus du regard des autres [BEST-OF] | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740166/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740166/</guid><description>Podcast Description Il y a 3 ans, je vous partageais cette conversation avec Hugo Travers,
plus connu sous le nom d’Hugo Décrypte. Il avait créé sa chaîne YouTube quelques années auparavant, il se
lançait tout juste sur Instagram – et pourtant, 3 ans plus tard, je suis
surprise de la clairvoyance de sa vision et de la manière dont il a réussi à
accomplir cette ambition. Les enseignements partagés dans cet épisode sont toujours autant d’actualité,</description></item><item><title>Ce que je retiens de cette année de podcasts. | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740167/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740167/</guid><description>Podcast Description il est tard et je suis fatiguée MAIS écoutez cet épisode si vous souhaitez retrouver les enseignements que je retire de ces 50 dernières semaines - et donc de ces 50 derniers épisodes de podcasts.
enjoy fam !
xx Louise
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Laetitia Delaide, Brand Manager de Seasonly - Quand une porte se ferme, c'est qu'il y en a une autre à ouvrir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740168/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 07:13:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740168/</guid><description>Podcast Description Sur InPower, j’aime bien recevoir des personnes aux parcours un peu « hors du commun », car je crois que l’on a tous un biais de fascination envers les personnes qui sortent des sentiers battus.
Mais j’ai conscience que ça peut parfois laisser l’impression que si nous-même, on n’a pas un parcours hors du commun, alors ça ne vaut pas le coup que l’on parle de nous, ou que quelqu’un s’intéresse à nous.</description></item><item><title>Marine Leleu, Athlète, Coach Sportive et Entrepreneure – Se dépasser, c’est se sentir vivre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740169/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740169/</guid><description>Podcast Description J’ai souvent tendance à sacraliser les sportif.ve.s de haut niveau,
comme s’ils n’étaient presque pas humains. Le niveau de passion, d’exigence et de discipline que cela requiert me
fascine, et c’est toujours un plaisir d’échanger avec eux pour tenter de
comprendre qui se cache derrière l’athlète. Marine, elle a à son 3 Iroman Man, 1 Enduroman, 1 traversée de la Manche
à la nage. De l’extérieur, ces exploits fascinent.</description></item><item><title>Arthur Auboeuf, Co-fondateur de Time for the Planet - C'est l'heure de sauver l'humanité | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740170/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740170/</guid><description>Podcast Description Actionnaire de la planète. Ça vous semble paradoxal ? Pourtant, c’est le pari que s’est lancé Arthur Auboeuf, et les 5 autres
co-fondateurs de Time For the Planet. En partant d’une constatation simple : nous sommes la dernière
génération capable d’agir contre le dérèglement climatique. Et je sais que cette réalité peut être angoissante. Qu’on peut se sentir
impuissant.e.s. Ce sont des initiatives comme Time For the Planet qui me redonne foi en</description></item><item><title>David Laroche - La réussite, c'est se regarder dans un miroir et pouvoir se dire merci (PARTIE 2) | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740171/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740171/</guid><description>Podcast Description Si t’es là et que t’as pas écouté la première partie de notre conversation : tu peux y remédier juste ici : https://app.ausha.co/app/show/23818/episodes/preview/904841
Maintenant, pour toutes celles et ceux d’entre vous qui lisent ces lignes, vous avez déjà écouté l’épisode précédent d’InPower. Alors, je vous avais dit qu’il était ouf ou pas ?!
Cette deuxième partie l’est tout autant : David entre encore plus en profondeur dans les enseignements qu’il partage : de l’explication des mécanismes qui régissent notre cerveau, à comment les comprendre pour pouvoir en faire des forces, et surtout comment on peut l’appliquer à notre quotidien pour prendre le pouvoir de sa vie.</description></item><item><title>[EXTRAIT] - David Laroche sur l'impact des efforts quotidiens | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740172/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740172/</guid><description>Podcast Description Un petit extrait de la deuxième partie de notre conversation avec David Laroche !
Vous pouvez vous abonner directement sur l'application que vous êtes en train d'utiliser pour recevoir l'épisode complet dès qu'il sera publié :)
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>David Laroche, Entrepreneur, Conférencier, Coach - Devenir meilleur chaque jour (PARTIE 1) | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740173/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740173/</guid><description>Podcast Description J’ai failli appeler cet épisode « Le Master qu’on a tous besoin dans notre vie » ou « Le MBA qu’il manquait dans votre vie ».
Parce qu’honnêtement, j’ai plus appris en 2h, qu’en un an d’études – si ce n’est toute ma vie, je ne sais pas encore. J’attends de processer la richesse des informations qui sont partagées dans cet épisode.
Si vous ne connaissez pas encore David, c’est un entrepreneur, conférencier, et coach de vie.</description></item><item><title>[EXTRAIT] - David Laroche sur le fait de ne pas confondre fantasme et rêve | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740174/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740174/</guid><description>Podcast Description Cet extrait est cool.
L'épisode de demain est archi cool.
Si tu ne me crois pas, écoute-le, et juges-en par toi-même :)
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Gaspard G, Créateur de contenus et Entrepreneur - On a toute la vie pour apprendre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740175/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740175/</guid><description>Podcast Description Je vais pas vous mentir, en ce moment, je vie très mal le fait d’avoir
terminé les cours. Le statut d’étudiante m’a défini tellement longtemps, c’est comme s’il
faisait partie de moi. J’ai toujours énormément aimé apprendre, j’aime l’échange,
le débat, l’émulation intellectuelle ; et j’ai vraiment retrouvé ça tout
au long de mes études, notamment durant mes études supérieures. Alors ça m’a fait beaucoup de bien d’échanger avec Gaspard pour</description></item><item><title>[EXTRAIT] - Gaspard G, Créateur de contenus - Comment bien s'entourer ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740176/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 16:32:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740176/</guid><description>Podcast Description Petit avant-goût de l’épisode
de la semaine – un extrait d’une conversation très cool qui arrive demain avec
Gaspard G ! Pensez à vous abonner au podcast directement sur l’application
où vous êtes en train de lire ces lignes – c’est gratuit, et ça vous permet de
découvrir les prochains épisodes dès leur sortie 👍 Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Camille Etienne, Activiste pour la justice sociale et climatique | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740177/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740177/</guid><description>Podcast Description Je vous préviens : vous ne ressortirez pas de cet épisode indifférent.
Moi, en tout cas, il m’a réellement bouleversé.
Bouleversé de justesse,
Bouleversé de sincérité,
Bouleversé d’inquiétude,
Mais aussi bouleversé d’espoir, devant l’énergie de cette seule personne face à la complexité du problème auquel on fait face.
Camille est tout simplement impressionnante et extrêmement inspirante.
À seulement 22 ans, elle rencontre aujourd’hui les plus grands dirigeants français, du secteur privé comme du secteur public, afin de les alerter sur l’urgence climatique.</description></item><item><title>Raphaël Glucksmann, Député Européen et Essayiste - Une vie au service de l'engagement | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740178/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740178/</guid><description>Podcast Description Je ne pensais pas pouvoir un jour pouvoir vous présenter cet épisode.
Raphaël Glucksmann.
Sur InPower.
Je suis vraiment heureuse de pouvoir vous partager cette conversation, car Raphaël est quelqu’un d’extrêmement inspirant. Il représente à mes yeux tout ce qu’il y a de positif dans le concept d’ « influence » : utiliser sa voix et son poids pour faire bouger les choses.
Philosophe, essayiste, mais aussi député au Parlement Européen, ils utilisent aujourd’hui tous les outils qui sont en son pouvoir pour faire passer ses messages et lutter pour les combats qui lui tiennent à cœur.</description></item><item><title>[EXTRAIT] - Raphaël Glucksmann : La fin de la Ve République ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740179/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740179/</guid><description>Podcast Description Et oui je sais, vous vous demandez : qu'est-ce donc que cet épisode de 6 min qui sort un lundi sur InPower ?
Et bien ce sont des petites bandes-annonces que je vous partagerai chaque semaine, la veille de la sortie d'un épisode, afin de vous donner un aperçu de la conversation qui va suivre.
Ça vous permettra peut-être, même si vous ne connaissez pas l'invité.e, de découvrir des personnalités inspirantes et des conversations enrichissantes !</description></item><item><title>Perla Servan-Schreiber, la femme la plus inspirante du monde | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740180/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740180/</guid><description>Podcast Description Ça vous fait peur, de vieillir ?
Je me pose moi-même la question.
D’un côté, je réalise que la jeunesse offre des privilèges non négligeables – l’énergie, la capacité à s’adapter, l’insouciance – d’un autre côté ; j’ai toujours énormément apprécié la compagnie des personnes âgées, et leur immense sagesse.
Echanger avec des femmes comme Perla me confirme dans l’idée que vieillir peut être une magnifique aventure.
Autrice d’ouvrages extrêmement inspirants comme « Les promesses de l’âge » ou « Ce que la vie m’a appris », co-fondatrice du grand succès de presse Psychologies Magazine, Perla a traversé la Seconde Guerre Mondiale, la guerre d’Algérie, Mai 68, et tous les bouleversements sociétaux de ces dernières décennies.</description></item><item><title>Fanny Jacq, Psychiatre &amp; Entrepreneure - Vous avez le droit d'aller bien | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740181/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740181/</guid><description>Podcast Description Qui n’a pas envie d’aller bien ?
Je pense que toutes les personnes qui liront cette description sont d’accord pour s’accorder sur le fait que, quitte à choisir, on préfère aller bien.
Pourtant, combien d’entre nous prennent soin de notre santé mentale – vraiment ?
On a tou.te.s conscience qu’il faut faire de l’exercice pour être en forme ; mais peu d’entre nous acceptent le fait qu’il faille voir quelqu’un pour aller bien, pas seulement dans son corps, mais aussi dans sa tête.</description></item><item><title>Céline Lazorthes, Entrepreneure, Investisseure, Activiste - Entreprendre pour faire bouger les choses | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740182/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740182/</guid><description>Podcast Description Je crois qu’il y a peu de femmes aujourd’hui que j’admire autant que Céline.
Elle est la preuve vivante qu’un projet n’a de limite que notre ambition : d’une idée et d’une conviction nées au cours de ces études, Leetchi est devenu dix ans plus tard l’une des plus grosses start-up françaises.
Plus de 100 employés, 11 millions d’euros de chiffres d’affaires, plus de 2 milliards d’euros de transactions effectuées sur le site.</description></item><item><title>Marjorie et Stéphane, Fondateurs de Charlotte Bio - Ce qui compte, c'est de faire. | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740183/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740183/</guid><description>Podcast Description Prendre le pouvoir de sa vie, c’est faire.
C’est ce que m’a répondu Stéphane, hyper spontanément, quand je lui ai posé la question signature d’InPower (je vous spoile, mais c’est parce que ça vaut le coup d’écouter l’épisode jusqu’au bout).
Que ce soit faire des projets, faire du sport, ou même faire plaisir ; il y a dans cette définition une dimension de pro-activité que j’apprécie beaucoup.
Alors comment ont-ils fait, lui et Marjorie, pour amener aujourd’hui Charlotte Bio à être l’un des leaders de cosmétiques bio sur le marché français, qu’est-ce qui fait d’eux de bons managers, et de bons leaders ; mais aussi qu’est-ce qu’ils feraient différemment et qu’est-ce qu’ils nous conseillent de faire demain : c’est ce que vous pouvez faire en écoutant ce nouvel épisode d’InPower :)</description></item><item><title>Sabrina Herlory, Directrice Générale de MAC et Porte-Parole de la Fondation des Femmes | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740184/</link><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740184/</guid><description>Podcast Description Vous saviez que 95% des postes de direction générale sont occupés par des hommes ?
Donc aujourd’hui en France, seules 5% des femmes sont à la direction d’un grand groupe.
Au-delà du fait que c’est un constat affligeant, et que je pense qu’il est de mon devoir de mettre en avant les femmes qui occupent ces postes afin de contribuer à leur représentation et donc leur normalisation, je souhaitais recevoir Sabrina car je trouve qu’elle occupe une place fondamentale dans notre écosystème.</description></item><item><title>Charles et Ava - Plaquer médecine pour vivre de la pâtisserie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740185/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740185/</guid><description>Podcast Description Des étudiants en médecine qui plaquent tout pour se consacrer à la pâtisserie :
On dirait presque le synopsis d’une série Netflix.
Pourtant, c’est bien ce qu’ont décidé de faire Charles &amp;amp; Ava, après un épisode particulièrement traumatisant qu’ils ont vécu en quatrième année de médecine.
C’est un dilemme auquel ils ont dû faire face : choisir la sécurité, le confort, la reconnaissance sociale ; ou choisir le risque, la passion, la petite voix intérieure ?</description></item><item><title>Fabrice Midal, auteur et philosophe - L'art de s'en foutre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740186/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740186/</guid><description>Podcast Description S’il y a bien une matière que je regrette de ne pas avoir suivi plus longtemps, c’est la philosophie.
Sérieux : pourquoi est-ce qu’on ne commence qu’en terminale ?
C’est un cours qui apprend à réfléchir, qui apprend à déconstruire, qui apprend à remettre en question.
Du coup, ma solution c’est de rencontrer des personnes inspirantes chaque semaine sur ce podcast, et l’invité d’aujourd’hui l’est particulièrement.
Fabrice Midal est philosophe et auteur, il a notamment écrit le best-seller « Foutez-vous la paix ».</description></item><item><title>Marine Le Bars, YouTubeuse et fière de l'être - Vous allez passer un bon moment | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740187/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740187/</guid><description>Podcast Description En ce moment, je dois avouer, ça me fait du bien de m’entourer de personnes qui font du bien.
Et comme on ne peut pas voir grand monde en ce moment, ça aide vraiment de voir des personnes qui nous donnent le sourire sur les réseaux.
J’ai découvert Marine il n’y a pas si longtemps – très certainement quand je procrastinais un devoir à rendre et que je me suis perdue sur YouTube – et j’ai regardé plusieurs de ces vidéos à la suite tellement je l’ai trouvé naturelle, positive et rafraîchissante.</description></item><item><title>Léa Moukanas, 21 ans et à la tête de 80 000 personnes - Vous êtes légitime | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740188/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740188/</guid><description>Podcast Description 21 ans.
Et à la tête de plus de 80 000 personnes.
Et non, elle n’est pas américaine, lol.
Ce parcours incroyable, c’est celui de Léa Moukanas, la fondatrice de l’association Aïda.
À 15 ans, quand tout le monde lui ferme les portes des associations dans lesquelles elles souhaitent s’engager car jugée « trop jeune », elle finit par créer la sienne, en hommage à sa grand-mère, Aïda, décédée d’un cancer quelques semaines plus tôt.</description></item><item><title>Rose Thr, TikTokeuse la plus suivie de France - Ce qui compte c'est de ne pas avoir de regrets | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740189/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740189/</guid><description>Podcast Description Tik Tok, vous, vous en pensez quoi ?
Au début, j’étais hyper méfiante, je voyais en Tik Tok l’avènement du divertissement, et je ne voyais pas trop ce que la plateforme pouvait apporter.
Au final, en me créant moi-même un compte pendant le confinement pour faire passer le temps avec mon père, j’ai découvert un réseau social ultra créatif et avec des contenus qui m’ont bluffé.
Parmi les créatrices françaises qui se sont fait une place de choix sur la plateforme, il y a Rose, 18 ans, qui fédère aujourd’hui plus de 4 millions de personnes sur son Tik Tok.</description></item><item><title>Sandrine et Ludovic, fondateurs de Moonly - On peut tous se lancer | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740190/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740190/</guid><description>Podcast Description Posons les bases tout de suite :
Dans cet épisode, on va parler contraception et libido.
On va aussi parler d’entrepreneuriat, du fait de lancer un projet en parallèle d’un job à côté, et de comment on peut lancer une boîte quand on part vraiment de zéro.
Car mes invités sur InPower cette semaine auraient pu être l’un.e d’entre vous : Sandrine et Ludovic me suivaient sur Instagram et YouTube et m’ont contacté à la suite de la série de vidéos que j’ai réalisé sur l’arrêt de la pilule.</description></item><item><title>Matthieu Tordeur, Aventurier - Rêver grand mais commencer petit | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740191/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740191/</guid><description>Podcast Description « - Tu fais quoi dans la vie ? »
« - Je suis aventurier ».
Ça claque de ouf non ?
Bon, perso, j’ai jamais rêvé de devenir « aventurière ». En même temps, j’avais pas beaucoup de role models aventurières.
Et les roles models, c’est important : c’est ce qui a permis à Matthieu de réaliser qu’il y avait bel et bien des personnes qui vivaient de cette passion qu’est l’aventure, le voyage, le partage.</description></item><item><title>Lorenzo Benedetti, Producteur et Professeur à Sciences Po - Vous êtes des héros | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740192/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740192/</guid><description>Podcast Description Ça faisait longtemps que je me disais que j’aimerais beaucoup recevoir un de mes professeurs de Sciences Po sur le podcast.
J’avais déjà reçu Marie-Laure Sauty de Chalon, ancienne directrice générale d’Au Féminin (l’épisode est juste ici si vous ne l’avez pas encore écouté https://app.ausha.co/app/show/23818/episodes/preview/359213), mais j’ai eu envie de renouveler l’expérience cette année en vous présentant le professeur derrière le cours que j’ai préféré ce semestre – un court sur l’art du Storytelling.</description></item><item><title>Ysaora Thibus, Championne du monde d'escrime - Ne pas prendre non comme une réponse | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740193/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740193/</guid><description>Podcast Description S’il y a bien un mode de vie qui me fascine, c’est celui des sportifs de haut niveau.
Le niveau de discipline, de dévouement, de passion qu’ils dédient à une seule activité est absolument fascinant.
Pourtant, je ne peux m’empêcher de me demander : est-ce que l’on est vraiment heureux.se, lorsque l’on consacre sa vie à une discipline ?
Ysaora s’est elle aussi posé la question.
Et c’est pour cela qu’elle a choisi un parcours vraiment atypique : diplômée de l’ESCP Europe, s’entraînant avec différents coachs à travers le monde, développant des projets qui lui permettent de ne pas se limiter à être seulement escrimeuse professionnelle.</description></item><item><title>Laure Valée, Journaliste - Créer sa propre chance | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740194/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740194/</guid><description>Podcast Description Imagine être passionné.e par un milieu professionnel – qui ne veut pas de toi ?
Et vraiment, j’exagère à peine.
Laure a toujours voulu être journaliste, mais dans un milieu en particulier : celui de l’e-sport.
Un milieu où la femme est considérée beaucoup plus pour son apparence physique que pour ses compétences.
Pourtant, cette passion du jeu, Laure l’avait, et malgré les tentatives de découragement de la part de son entourage, malgré les critiques et les insultes qui ont pu lui être adressées à ces débuts – Laure s’est faite une place dans ce milieu.</description></item><item><title>Domingo, Streamer - Tu ne sauras pas tant que tu n'auras pas essayé | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740195/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740195/</guid><description>Podcast Description Ce qui me fait le plus chier en ce moment avec le Covid, c’est de ne plus pouvoir rencontrer du monde.
Alors j’écoute encore plus de podcasts que d’habitude.
(D’ailleurs, je commence à être à court, si vous avez des podcasts cool à me conseiller, je suis preneuse !)
Et surtout, je continue à en enregistrer autant que possible, parce qu’échanger avec de nouvelles personnes, découvrir de nouveaux univers, c’est vraiment ce qu’il y a de plus enrichissant.</description></item><item><title>Marc Briant-Terlet, fondateur d'Horace - Accepter que l'on va faire des conneries | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740196/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740196/</guid><description>Podcast Description Si vous avez vu ma dernière vidéo YouTube (j’ai enfin un appartement, youpi !!!!) vous savez que le cours que j’ai le plus apprécié durant mes études, c’est un cours de philosophie.
Ce sont vraiment je pense les cours qui vont le plus me manquer.
Alors quand j’ai l’opportunité d’avoir des débats philosophies sur InPower : je suis la plus heureuse.
Surtout lorsque j’ai la chance d’échanger avec quelqu’un d’extrêmement intelligent, réfléchi et bienveillant – à savoir cette semaine Marc, le co-fondateur de la marque Horace, une marque de cosmétiques naturels pour hommes éthique et inclusive.</description></item><item><title>Fanny Dufour, Les Nouvelles Oratrices - La clé de la confiance en soi | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740197/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740197/</guid><description>Podcast Description S’il y a bien un cours qui m’a manqué quand j’étais au collège / lycée, c’est celui de la prise de parole en public.
J’en ai eu un en première année de Master à Sciences Po, un cours sur la rhétorique – et franchement, ça m’a vraiment aidé à dépasser mes peurs et à améliorer mes prises de parole en public.
Je pense que c’est une des clés à la confiance en soi, et à l’affirmation de la place de la femme dans le monde du travail.</description></item><item><title>@JusteZoe, Créatrice de contenus - Savoir saisir les opportunités | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740198/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740198/</guid><description>Podcast Description Parfois, quand je vois ce que font les – 18 ans sur les réseaux, j’ai peur.
Peur du tournant que ça peut prendre, peur qu’ils se retrouvent victimes de ce monde virtuel, peur qu’ils ne suivent pas les bonnes personnes.
Et puis je vois des personnes comme Zoé, qui est présente sur les réseaux depuis ses 13 ans, et j’ai de l’espoir.
Parce que Zoé au fond, c’est un peu comme une grande sœur : quelqu’un qui nous partage ses envies, ses ambitions, ses réussites ; mais aussi ses moments difficiles, qui partage du vrai, sans filtre, et toujours dans la plus grande bienveillance.</description></item><item><title>Julien Sebbag, Chef Cuisinier et Entrepreneur - Tu en es capable | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740199/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740199/</guid><description>Podcast Description S’il y a bien une chose à laquelle je crois vraiment, c’est l’autodidaxie.
Et ce n’est pas l’invité de cette semaine qui risque de dire le contraire.
Julien n’a jamais fait d’école de cuisine, et pourtant, le voici aujourd’hui, à 28 ans, à la tête de plusieurs restaurants.
Dans une société où l’on nous apprend beaucoup à apprendre, mais assez peu à faire et expérimenter ; Julien a décidé de se créer sa propre formation en proposant ses services bénévolement dans des restaurants aux quatre coins du monde.</description></item><item><title>Pauline Laigneau, Fondatrice de Gemmyo et du podcast Le Gratin - Le vrai pouvoir, c'est de se connaître | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740200/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740200/</guid><description>Podcast Description Connaissez-vous quelqu’un qui vous ai dit un jour « Tu sais, les études, ce n’est pas le plus important ; ce qui compte, c’est que tu te donnes à fond dans ce que tu aimes » ?
On ne me l’a jamais dit, et pourtant, quand je vois mon entourage, ceux qui sont épanouis et ceux qui le sont moins, je me dis que c’est une phrase que l’on devrait tou.</description></item><item><title>Laure Betsch et Camille Le Gal, fondatrices de @FairlyMade - L'entrepreneuriat comme mission de vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740201/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740201/</guid><description>Podcast Description Je sais qu’il y a plusieurs visions de l’entrepreneuriat.
Celles et ceux pour qui c’est avant tout relever un challenge, le goût du défi et du risques ; et celles et ceux pour qui c’est plus fort que tout, que c’est la passion qui les drive, ou la volonté de répondre à un réel besoin.
Je pense que chaque vision a ses points forts et ses points faibles, je me reconnais personnellement plutôt dans la deuxième.</description></item><item><title>Léa Camilleri, Créatrice de contenus - Décide que tu existes | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740202/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740202/</guid><description>Podcast Description Il n’y a encore pas si longtemps, les réseaux sociaux étaient un simple moyen de partager sa passion, de s’exprimer, de partager.
Alors oui, heureusement, pour beaucoup d’entre nous, c’est toujours le cas.
Mais quelque chose a changé depuis que l’on sait que l’on peut en vivre, que ce n’est plus juste « pour le fun ». Car quand Léa a commencé à faire des vidéos, c’était juste pour s’amuser, et mettre en scène les sketchs qu’elle imaginait.</description></item><item><title>Hortense Bourgois, co-fondatrice de Baya - Le bien-être avant tout | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740203/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740203/</guid><description>Podcast Description Vous devez le savoir si vous avez écouté cet épisode, mais lancer ma marque a été beaucoup plus difficile que ce que je ne pensais.
Il y a tellement de choses qui ne se passent pas comme on l’avait prévu : des délais plus longs que prévus, des stocks incorrects, des personnes qui se trompent dans leurs commandes, une réactivité qui doit être à toute épreuve tout en continuant à développer les prochaines commandes…</description></item><item><title>Chloé Bloom, Leader d'Empouvoirement - Agir pour ne pas subir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740204/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740204/</guid><description>Podcast Description Vous le savez surement si vous me suivez sur Insta et YouTube, mais je m’intéresse de plus en plus à l’approche holistique.
Ça semble tellement évident : la connexion du corps et de l’esprit, pour vivre en harmonie.
Si simple, et pourtant parfois si dur à appliquer.
Chloé a connu ces difficultés.
Elle a connu le fait de vouloir rentrer dans des cases, pour ne pas déplaire à son entourage ; le fait de choisir la sécurité plutôt que de réellement s’écouter.</description></item><item><title>J'AI CRÉÉ UNE MARQUE - et voilà ce que j'aurais aimé savoir avant | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740205/</link><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740205/</guid><description>Podcast Description Au cas où vous ne l’aviez pas encore vu passer sur Instagram ou sur ma chaîne YouTube :
Je ne sais quoi sort dimanche 22 novembre.
BOUM je pose ça là comme ça.
En même temps c’est parce que je viens de terminer de monter le podcast et je me suis rendue compte que je le dis qu’au bout de 18 minutes d’épisodes lol.
Je me suis laissée emporter par ce que je souhaite avant tout vous partager dans cet épisode : des outils pratiques pour vous aider à donner vie à vos projets et à vos idées.</description></item><item><title>@CrazySally, Juriste et Créatrice de contenus - Déconstruire pour mieux se redéfinir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740206/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740206/</guid><description>Podcast Description Ça fait pas mal de temps que vous me demandez un épisode où on aborderait le sujet des troubles alimentaires.
Je n’ai pas eu l’occasion de l’aborder encore, car je n’avais pas reçu d’invité.e qui y avait été confrontée ; alors, quand Sally a commencé à se livrer, j’ai su que cet épisode serait d’une grande aide pour beaucoup d’entre nous.
Parce que la vérité, c’est que presque toutes les femmes sont victimes d’une forme de trouble alimentaire.</description></item><item><title>Julien Tchernia, fondateur d'EkWateur - Le plus gros risque, c'est de ne pas en prendre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740207/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740207/</guid><description>Podcast Description Je sais pas si vous êtes comme moi, mais j’ai tendance à me poser beaucoup de questions.
Genre beaucoup, beaucoup de questions.
Et quand je me rends compte que quelque chose ne va pas, ou que j’essaie de résoudre un problème, je pense à des solutions, encore et encore, je réfléchis, j’imagine différents scénarios, je reste enfermée dans ma tête à essayer de résoudre ce nœud.
Alors que souvent, si je m’écoute, j’ai la réponse.</description></item><item><title>Roxane Nonque (partie 2) - Dire tout haut ce qu'on nous cache tout bas | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740208/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740208/</guid><description>Podcast Description Il y a tellement de choses que l’on nous cache.
D’un côté je le savais, d’un côté j’avais pas envie de le savoir.
Prenons la pilule par exemple.
C’est tellement pratique : c’est un petit comprimé à prendre chaque jour, qui te garantit à 99% de ne pas avoir de grossesse non désirée.
Alors la plupart d’entre nous la prenne sans trop se poser de questions.
Parce qu’on ne nous dit pas tout ce que cette prise entraîne : un contrôle artificiel de nos hormones qui peuvent avoir beaucoup de conséquences à la prise, mais aussi à l’arrêt.</description></item><item><title>Roxane Nonque, fondatrice de @DearLobbies - Savoir, c'est pouvoir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740209/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740209/</guid><description>Podcast Description Bon, je dois avouer que cet épisode avec Roxane, ça a été une vraie claque.
D’un côté, il y a moi, éternelle optimiste, et de l’autre Roxane, qui vient clairement m’expliquer, chiffres à l’appui, que le monde est en train de vaciller - et que je suis complètement folle d’avoir acheté un appartement à Paris, parce que dans quelques années, on ne pourra plus y vivre.
À la base, avec Roxane, j’étais partie pour parler rééquilibrage hormonal, les effets de la pilule, comment Roxane en est sortie et aide aujourd’hui des milliers de femmes; et bien qu’on en parle, on est aussi partie sur la route du la collapsologie.</description></item><item><title>Anne Boring, économiste et chercheuse - Devenir maître de ses propres choix | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740210/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740210/</guid><description>Podcast Description A priori, si vous me connaissez un peu, vous savez qu’il y a un sujet qui me tient particulièrement à coeur : les inégalités qui persistent entre les hommes et les femmes.
Que ce soit les inégalités de traitement, les inégalités de liberté (on fait beaucoup moins chier un mec pour la tenue qu'il porte qu'une femme) ou encore les inégalités professionnelles.
Parce que même si certaines personnes s’obstinent à dire qu’il n’y en a pas, elles sont bel et bien présentes, et ce n’est pas moi qui le dit : Anne Boring est économiste et chercheuse dans le domaine des inégalités professionnelles entre les hommes et les femmes, et plus particulièrement sur l'impact des stéréotypes de genre dans le monde du travail.</description></item><item><title>Lucie Le Brun, chanteuse - Vivez les choses avec intensité | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740211/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740211/</guid><description>Podcast Description En vrai, les podcasts que je préfère, c’est ceux où je me pose avec une pote et où on discute, sans voir le temps passer.
Et cet épisode, c’est exactement ça.
Lucie, c’est surement l’invitée de qui je suis la plus proche, de toutes les personnes que j’ai reçu sur le podcast. On se voit presque toutes les semaines, on teste plein de restos ensemble, on parle de la vie, de la mort, enfin bref, tu vois quel genre de potes : le genre de potes à qui tu peux tout dire.</description></item><item><title>Rym Trabelsi, co-fondatrice de Clear Fashion - Ose faire ce que tu veux | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740212/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740212/</guid><description>Podcast Description Vous le savez, cela fait un peu plus d’un an que j’ai entamé une transition vers une mode plus responsable.
Pourquoi ?
La prise de conscience que les choix des vêtements que l’on porte a un impact direct sur la planète, sur les personnes qui l’habitent, et que je ne pouvais plus fermer les yeux en faisant l’autruche, en sachant très bien que les vêtements que j’achetais étaient produits dans des conditions déplorables.</description></item><item><title>@MeganVlt - Dépasser le syndrome de l'imposteur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740213/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740213/</guid><description>Podcast Description ceci est un bon épisode, écoutez-le.
(c'est pour voir si les gens lisent la barre de description, envoyez-moi un DM si vous avez vu ce message)
(en vrai il est 1h du mat et je suis surtout trop crevée pour écrire toutes les infos dans les notes #OnVeutDuVrai)
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Maïmouna Doucouré, Scénariste et Réalisatrice - Ne rien regretter | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740214/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 08:48:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740214/</guid><description>Podcast Description Ça fait longtemps que je souhaite recevoir un réalisateur, ou une réalisatrice, sur InPower.
Je souhaitais vraiment savoir ce qui se cache derrière la réalisation d’un film, le processus créatif, le travail de recherches derrière, le passage de l’imaginaire au réel.
Quand j’ai vu le film “Mignonnes”, un film engagé et féministe qui dénonce l’hypersexualisation des adolescentes poussées par les réseaux sociaux, et qui montre la difficulté à se construire en tant que femme aujourd’hui, je souhaitais vraiment comprendre quelle avait été la démarche de la réalisatrice et ce qui avait permis à Mignonnes de voir le jour.</description></item><item><title>Jonathan Lehmann (partie 2) - Etudiant du bonheur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740215/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740215/</guid><description>Podcast Description Je crois que je n’avais jamais encore fait de partie 2 à un épisode de podcast.
Mais ma première conversation avec Jonathan était tellement inspirante, et je savais qu’il avait encore tellement à nous apporter, que je lui ai proposé de revenir sur In Power.
Voici donc la deuxième partie de notre conversation sur le bonheur, la méditation, la spiritualité, l’entrepreneuriat, les lectures qui ont changé notre vie - je vous souhaite à tou.</description></item><item><title>Jonathan Lehmann - Etudiant du bonheur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740216/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740216/</guid><description>Podcast Description Etudiant du bonheur.
Tout de suite, l’expression interpelle.
Ça s’apprend, le bonheur ?
C’est justement tout ce qu’explore Jonathan, en puisant à la fois dans les sagesses ancestrales, les pratiques spirituelles, et la science cognitive moderne.
Il apprend, il approfondit, il teste, et il nous partage ensuite les “antisèches” du bonheur.
Ça, c’est ce que Jonathan fait dans sa nouvelle vie.
Mais dans sa vie d’avant, Jonathan était avocat d’affaires à Wall Street.</description></item><item><title>Théo Curin, Amputé des bras et des jambes et au pouvoir de sa vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740217/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740217/</guid><description>Podcast Description Amputé des deux bras et des deux jambes.
C’est ce qui est arrivé à Théo à l’âge de 6 ans.
Et pourtant, je vais vous dire : je crois que Théo est une des personnes les plus positives que j’ai reçu sur le podcast.
Ça force l’admiration, honnêtement.
Et surtout, ça fait relativiser sur nos problèmes du quotidien. Sur ce qui nous semble insurmontable.
Parce qu’être champion olympique, ça paraît impossible sans bras et sans jambe, non ?</description></item><item><title>Julia Bijaoui, CEO de Frichti - Commence par la fin | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740218/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740218/</guid><description>Podcast Description Vous connaissez Frichti ?
À part si le confinement a commencé pour vous il y a plus de cinq ans, je pense que ce nom doit vous dire quelque chose :)
Frichti, c’est aujourd’hui une des plus grosse boîtes françaises qui révolutionne le secteur alimentaire grâce à la tech.
Ayant levé + de 40 millions d’euros au total depuis sa création, Frichti est passé d’un service livraison de repas à celui d’une véritable cantine de repas frais, de saison, pour particuliers comme professionnels, et aussi désormais un grand supermarché en ligne de produits locaux et de qualité.</description></item><item><title>@EtienneCa, basketteur professionnel : Savoir saisir des opportunités | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740219/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740219/</guid><description>Podcast Description Je ne sais pas pourquoi, mais le métier de sportif de haut niveau me fascine.
Enfin si, je sais pourquoi : je suis extrêmement admirative des personnes qui sont prêtes à tout sacrifier pour leur art.
À s’imposer une discipline de vie hyper rigoureuse.
À travailler chaque jour pour se rapprocher un peu plus de son objectif.
Le degré de passion qui les anime est fascinant.
Et je pense qu’on a beaucoup à apprendre de leurs expériences, de leurs conseils pour progresser : ils ont toujours des enseignements hyper enrichissants à partager.</description></item><item><title>Fabien Olicard, ou l'autodidacte - de vendeur à entrepreneur, auteur à comédien, mentaliste à vidéaste | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740220/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740220/</guid><description>Podcast Description Vous pensez à quoi, quand je vous dis mentalisme ?
Perso, je pense à quelqu’un qui sait lire dans les pensées.
Enfin, à peu près.
C’est ça qui est assez fascinant avec le mentalisme : c’est un art hyper mystérieux, à mi-chemin entre la science et la magie.
Fabien Olicard est mentaliste. Vous l’avez peut-être déjà vu à la télé, sur YouTube, ou encore en spectacle. Depuis tout petit, il a cette fascination pour le cerveau humain, et comment on peut exploiter son potentiel.</description></item><item><title>Rokhaya Diallo - Journaliste, Autrice, Réalisatrice - J'accepte la grande aventure d'être moi | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740221/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 09:42:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740221/</guid><description>Podcast Description Il y a presque un mois maintenant, des carrés noirs émergeaient de toute part sur les réseaux sociaux.
#blackouttuesday, un mouvement lancé afin de dire stop aux violences policières, stop à un système oppressif, stop au racisme.
Pour beaucoup de gens, ce mouvement d’ampleur a eu l’effet d’un éléctrochoc : une prise de conscience du racisme systémique toujours présent dans nos sociétés, la réalité de leurs privilèges, et pour beaucoup aussi, la volonté de s’éduquer.</description></item><item><title>Camille Thebault, Rédactrice en Chef @KonbiniNews | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740222/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 05:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740222/</guid><description>Podcast Description Fun Fact : le premier métier que je souhaitais faire quand j’étais enfant, c’était Rédactrice en Chef.
Enfin, ce que je souhaitais, c’était créer mon magazine, décider de tous les articles, tous les écrire, et tous les mettre en page 😂
Et puis je me suis rendue compte que ce n’était pas du tout ce que faisait le Rédacteur en Chef. Comme le dit si bien Camille dans cet épisode, c’est un Chef d’Orchestre.</description></item><item><title>Juan Arbelaez - Chef, Restaurateur &amp; Challengeur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740223/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 05:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740223/</guid><description>Podcast Description Je crois que tous ceux qui écoutent InPower depuis un bout de temps le savent : je suis fan des Chefs.
Pourquoi ?
Parce qu’ils sont passionnés, et du coup, passionnants. Je trouve que c’est l’exemple même des personnes qui dédient leur vie à leur passion, qui essaie sans cesse de se renouveler, d’inventer, d’innover.
Et puis, accessoirement, j’adore aussi manger.
Du coup, après avoir rencontré Juan lors d’un voyage commun en Islande, ma curiosité a été piquée et j’ai souhaité en savoir plus sur cet ovni de la cuisine : à la fois Chef, restaurateur, présentateur et entrepreneur.</description></item><item><title>Lola Dubini - Trouver son propre accord | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740224/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 05:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740224/</guid><description>Podcast Description La polyvalence, je pense qu’on s’accorde tou.te.s pour dire que c’est quelque chose de cool.
Maîtriser plusieurs compétences, avoir divers intérêts, plusieurs cordes à son arc.
Pourtant, paradoxalement, on est dans une société qui accepte assez mal cette pluralité.
Déjà, tu trouveras rarement une Licence “Art et Mathématiques” ou un Double Diplôme “Sciences de l’ingénierie et poésie”. On a besoin que tu suives une formation, et on attend de toi que tu existes une profession qui correspond exactement à la formation que tu as reçue.</description></item><item><title>Alexia Barrier, Navigatrice professionnelle : Crois en toi et n'écoute pas les autres | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740225/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 05:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740225/</guid><description>Podcast Description Navigatrice.
Je suis presque sure qu’au lycée, quand tu vas voir un.e conseiller.e d’orientation, ça ne fait pas partie de son stock de fiches métiers.
C’est le métier que tu imagines en rêve, ou la réponse d’un enfant insouciant quand tu lui demandes ce qu’il veut faire plus tard.
Naviguer, Alexia en rêvait déjà à 3 ans; elle a juste choisi de ne pas abandonner ce rêve, et d’y consacrer sa vie.</description></item><item><title>@Fannylng - Les meilleures études, ça reste la pratique | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740226/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 05:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740226/</guid><description>Podcast Description On vit dans une société où on est conditionné à penser que pour exercer un métier, il faut nécessairement avoir effectué des études dans un domaine. C’est là où on vient puiser notre légitimitité, et surtout là où on pense que les autres vont évaluer la nôtre. Alors oui, bien sûr, si tu veux être médecin, ça va être difficile d’y parvenir sans diplôme.
Mais il y a énormément d’autres métiers auxquels il est possible de se former aujourd’hui, seul.</description></item><item><title>Steve Hounkponou - On ne peut pas aider tout le monde, mais tout le monde peut aider quelqu'un | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740227/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 05:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740227/</guid><description>Podcast Description “On a tous une raison d’être sur cette Terre”.
Ça, on le sait, et pourtant, je trouve qu’on a parfois tendance à l’oublier.
Pourtant, cette conversation avec Steve me l’a réellement rappelé.
Elle m’a rappelé que l’on a pas à subir sa vie.
Que l’on ne devrait pas avoir à sacrifier son bonheur et son épanouissement, et se cacher derrière les excuses.
Arrivé à 14 ans du Bénin, seul, sans sa famille; pour devenir footballeur professionnel, un accident va pourtant briser les rêves de Steve, qu’on condamne à ne plus jamais remarcher.</description></item><item><title>@MimiArr - Lance-toi maintenant | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740228/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 05:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740228/</guid><description>Podcast Description “Tu fais quoi dans la vie ?”
“Créatrice de contenus.”
“Non, mais je veux dire, ton VRAI métier, c’est quoi ?”
“&amp;hellip;”
Oui, créatrice de contenus est un vrai métier.
Qui demande du travail, du temps, un réel investissement personnel.
Alors oui, ce métier est différent de tout ce qu’on connaissait jusqu’à présent : pas d’horaires imposées, libre de son temps et de ses actions, mais aussi une pression quotidienne, la nécessité de s’adapter à ce secteur qui évolue très vite, de se former, très souvent, seul.</description></item><item><title>Claire et Caroline, fondatrices de Moodz - Le bonheur avant le CV | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740229/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 05:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740229/</guid><description>Podcast Description Travailler pour une des plus grosses boîtes d’investissement du monde, partager son temps entre New York, Londres et Paris, avoir de hautes responsabilités et un beau salaire à la fin du mois, ça fait rêver, non ?
Sur le papier, oui.
Dans les faits, ça peut vous rendre tout, sauf heureux.
Il a fallu passer par un burnout pour que Claire Schults, co-fondatrice de Moodz, s’en rende compte. Caroline, son associée, l’avait elle aussi réalisé alors qu’elle était planneuse stratégique d’une grosse agence de pub.</description></item><item><title>Alice Zagury - Le but n'est pas d'anticiper, mais de réagir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740230/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 05:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740230/</guid><description>Podcast Description “Ce que je sais bien faire, c’est pas anticiper, mais réagir”.
Déjà, avec cette phrase, Alice m’a ouvert les yeux.
On peut passer du temps à ruminer, se demander pourquoi, imaginer comment on aurait pu faire; ou on peut choisir de faire avec ce qu’on a.
Et d’avancer.
Et de la contrainte naît la créativité : Alice nous le rélève en partageant ce que certaines des start-up de The Family ont mis en place pour rebondir, et ce que l’entreprise elle-même a adopté en ré-imaginant complètement sa stratégie et en proposant désormais des services 100% en ligne.</description></item><item><title>Justine Hutteau - À moins d'un an d'existence, comment Respire fait face à la crise ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740231/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 05:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740231/</guid><description>Podcast Description En mai, Respire fête ses 1 an.
Je pense que Justine était loin de se douter qu’elle fêterait aussi la plus grande crise que l’entreprise ait jamais connu et la plus grosse difficulté à laquelle ils ont dû faire face : la crise entraînée par le Corona Virus.
Comment y faire face quand on est une petite entreprise ?
Quelle stratégie adopter ?
Quels enseignements en tirer ?</description></item><item><title>Benoît Wojtenka, Co-fondateur de Bonne Gueule - Ne te pose pas de questions | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740232/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 05:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740232/</guid><description>Podcast Description Ça paraît assez dingue de se dire que tu commences à écrire en ligne sur un sujet qui te passionne à 20 ans et que 10 ans plus tard, tu es à la tête d’une entreprise de plus de 40 employés, grâce à cette première initiative ?
Et bien c’est ce qu’a fait Benoît Wojtenka, co-fondateur de Bonne Gueule.
À 20 ans, il commence à partager en ligne ses connaissances et ses conseils pour la mode masculine, et commence à créer une communauté de fidèles.</description></item><item><title>Martin Petit @El_Marticino - La résilience | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740233/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 05:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740233/</guid><description>Podcast Description Est-ce que vous vous êtes déjà demandé ce que vous feriez, si demain il vous arrivait un accident grave ?
Comment vous réagiriez, comment vous y feriez face, comment vous trouveriez la force de vous reconstruire.
Cette situation, Martin l’a connu.
Il y a 3 ans, alors qu’il était en vacances au bord de l’océan avec ses amis, il plonge et sa tête heurte violemment le sol.
À 25 ans, il est désormais tétraplégique.</description></item><item><title>Alexia Duchene, 24 ans et Chef de @DatshaRestaurant | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740234/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 09:58:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740234/</guid><description>Podcast Description Si vous me connaissez, vous savez qu”il y a UNE émission que je regarde à la TV.
Top Chef.
Oui; j’assume complètement, il y a quelque chose qui me fascine dans la passion que mettent les cuisiniers dans leur art; un mélange de créativité et de discipline, pourtant si difficile à allier.
Alors quand j’ai suivi Alexia dans Top Chef l’année dernière, je me suis dit qu’il fallait que je la reçoive sur InPower.</description></item><item><title>Margot @YouMakeFashion - Vivre de sa passion | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740235/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 06:00:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740235/</guid><description>Podcast Description Il y a des chances que vous soyez déjà tombé sur le compte Instagram ou le blog de Margot, aka @YouMakeFashion.
En même temps, ça fait presque 10 ans qu’elle blogue. C’est parti d’une passion, pour la photo, pour le partage, et c’est cette même passion qui la drive aujourd’hui.
Oui mais, son activité s’est considérablement développée entre temps.
Auteure de cinq ouvrages, co-fondatrice du programme de rééquilibrage alimentaire @BienDansMonSlip, et co-fondatrice de @HealthieHour, une gamme de snacking sains et gourmands à recevoir chez soi tous les mois.</description></item><item><title>Comment dépasser la peur de l'échec ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740236/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 06:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740236/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, je vous partage les 3 outils qui m&amp;rsquo;ont aidé à dépasser la peur de l&amp;rsquo;échec 💫
Les coulisses du podcast sur Instagram, c&amp;rsquo;est juste ici : https://www.instagram.com/inpowerpodcast/
Et pour rejoindre l&amp;rsquo;aventure MyBetterSelf au quotidien : https://www.instagram.com/mybetterself/
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Priscilla Jokhoo - Directrice du Programme Talents à la Fédération Française du Prêt-À-Porter | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740237/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2020 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740237/</guid><description>Podcast Description Dans cet épisode, j’ai la chance de recevoir Priscilla Jokhoo, qui dirige entre autre le Programme Talents mis en place par la Fédération du prêt-à-porter. Priscilla connaît donc mieux que personne les hauts et les bas vécus par les entrepreneurs pour mener à bien leurs projets, et surtout la différence entre ceux dont les projets fonctionnent et ceux pour qui l’aventure s’arrête.
Quelles sont les erreurs à éviter ?</description></item><item><title>Carolina @LaCarologie - Vivre une vie qui nous ressemble | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740238/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740238/</guid><description>Podcast Description La déconstruction.
C’est un sujet que j’ai abordé plusieurs fois dans les épisodes du podcast, sans jamais vraiment creuser le sujet en profondeur.
Surement parce que c’est un sujet tellement complexe, que je n’ai moi-même surement pas encore terminé.
Pourtant, c’est un sujet sur lequel vous m’avez de nombreuses fois questionné : comment entamer une déconstruction ? Comment se détacher de l’éducation que l’on a reçu ? Comment se construire soi et affirmer ses propres valeurs ?</description></item><item><title>Ruben Cohen, Co-Fondateur @Follow : Ne te donne pas de limites | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740239/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740239/</guid><description>Podcast Description Est-ce que tu t’es déjà demandé ce pour quoi tu étais fait dans la vie ?
Cette fameuse “passion” ? Cette fameuse “vocation” ?
On a une certaine pression à trouver très jeune ce pour quoi on est fait dans la vie.
Ou du moins, c’est l’impression qu’on nous donne.
Et plus je rencontre des personnes qui ont pris le pouvoir de leur vie, plus je me rends compte que ce sont des personnes qui n’avaient absolument pas calculé où ils sont aujourd’hui.</description></item><item><title>#OutilDeVie : Mon expérience du Miracle Morning | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740240/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740240/</guid><description>Podcast Description Le Miracle Morning.
Au début, quand on m’en a parlé, j’avoue avoir été assez sceptique.
Se réveiller aux aurores… Très peu pour moi.
Je faisais partie du camp qui défend ardemment les 8 heures de sommeil. En tout cas, j&amp;rsquo;étais persuadée que c&amp;rsquo;est le nombre d&amp;rsquo;heures minimum de sommeil qu&amp;rsquo;il me fallait pour fonctionner correctement.
Mais, après que plusieurs personnes m&amp;rsquo;en ai parlé et me l&amp;rsquo;aient recommandé, je me suis dit que je ne perdais rien à lire le livre, par curiosité.</description></item><item><title>Clémentine Galey, Podcasteuse @Bliss.Stories | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740241/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740241/</guid><description>Podcast Description Bliss Stories : vous avez peut-être déjà écouté ce podcast, mais jamais entendu l’histoire de celle qui l’a créé.
Pourtant, Clémentine en a des choses à dire : entre un voyage à New York qui transforme sa vie d’étudiante, son début dans les médias à la direction du casting de Top Chef, au grand saut dans le bain de l’entrepreneuriat, Clémentine est passée par beaucoup de phases différentes qui lui permettent d’avoir un vrai recul et de nous prodiguer de très bons conseils quel que soit le stade où l’on en est aujourd’hui.</description></item><item><title>Gaëlle Prudencio - Je ne m'excuse pas d'être qui je suis | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740242/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740242/</guid><description>Podcast Description Je ne m’attendais pas à prendre une telle claque en enregistrant cet épisode avec Gaëlle. Je savais que c’était une femme inspirante, mais je ne mesurais pas à quel point.
Vous la connaissez peut-être des réseaux, où elle partage sous son nom @gaelleprudencio sa passion pour la mode mais aussi ses convictions.
Gaëlle, c’est une femme qui ne s’excuse pas d’être qui elle est.
De s’être construite en puisant dans les différentes cultures qu’elle a rencontré au cours de sa vie, mais en se l’appropriant et en vivant selon ses propres règles.</description></item><item><title>Clarisse Reille, Directrice Générale du Défi, l'Accélérateur des industries de la mode | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740243/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 05:33:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740243/</guid><description>Podcast Description Je discutais avec Julie (mon amie @douzefevrier que vous connaissez peut-être, je l’ai déjà reçue dans cet épisode : ), et elle me disait qu’une véritable révolution dans la cosmétique était en marche, appelant à une plus grande transparence et meilleure composition des produits, mais qu’elle n’avait pas l’impression que c’était aussi le cas dans l’industrie de la mode.
Moi, je lui disais que cette révolution était déjà en marche.</description></item><item><title>@HealthyLifeMary - Il n'y a pas de problèmes, que des solutions | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740244/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 06:02:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740244/</guid><description>Podcast Description S’il y a bien un enseignement que je retire de tous les podcasts que j’ai écouté, c’est qu’on est en mesure de choisir comment faire face à un évènement. Que ces événements sont en soi, neutres, et que c’est notre interprétation et perception qui vont orienter nos comportements et sentiments face à cet évènement.
Alors oui, c’est toujours plus facile à dire qu’à faire, mais le réaliser, et savoir qu’on peut le changer grâce à la puissance de notre esprit, je trouve ça extrêmement rassurant.</description></item><item><title>Chloé &amp; Mélody, fondatrices Les Éclaireuses : l'audace et l'inoncence, la combinaison gagnante | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740245/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740245/</guid><description>Podcast Description “Qu’est-ce qu’on a à perdre ?”
Pendant des années, on a rigolé de cette question avec une de mes meilleures amies. C’était une phrase qu’on détestait, parce qu’on savait foncièrement qu’elle était vraie, qu’il n’y avait rien à perdre, mais que concrètement ça ne nous faisait pas changer d’avis.
Genre quand tes potes essaient de te motiver pour aller en soirée mais que t’as la flemme.
Pourtant, sans être nécessairement une fervente adepte du “YesMan”, je pense que cette question est très puissante.</description></item><item><title>Marina Coutelan - Fais confiance à la vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740246/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 06:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740246/</guid><description>Podcast Description C’est marrant, parce qu’en recevant Marina sur le podcast, j’ai réalisé que je recevais peu d’invités ayant vraiment eu de “carrières”.
Comme la plupart sont entrepreneurs ou indépendants, cette notion d’évolution et moins présente; et pourtant je me rends compte à quel point elle doit intriguer et questionner les personnes entrant sur le monde du travail. J’ai donc trouvé hyper intéressant que Marina nous partage sa carrière, et tous les rebondissements qui en font partie : opportunités, promotion, changement complet de voie, la vie perso qui entre en compte et les aspirations qui évoluent au fur et à mesure du temps.</description></item><item><title>Natacha Birds - Artiste, Créatrice, Inspiratrice | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740247/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740247/</guid><description>Podcast Description S’il y a bien des personnes que j’ai toujours admiré dans ma vie, ce sont les artistes.
Surement parce qu’ils étaient très différents de ce que je connaissais alors.
Ayant grandi dans une famille très rationnelle, centré autour du concret, dans la vie, c’était soit avocate, médecin, banquier ou journaliste.
Artiste, par contre, ce n’était clairement pas une voie possible.
Alors forcément, enfant, tu ne peux pas manquer ce que tu ne connais pas.</description></item><item><title>Adrien Garcia, podcasteur et entrepreneur - Prends ton destin en mains | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740248/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 06:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740248/</guid><description>Podcast Description ENFIN !
Je peux vous partager cet épisode enregistré avec Adrien.
Si vous avez écouté mon dernier épisode, vous savez qu’on a souffert d’un petit contretemps :)
Mais au final, ça prouve encore une fois la force de l’état d’esprit positif et du #ToutArrivePourUneRaison, car j’ai été vraiment ravie de cet échange avec Adrien.
Comme vous le savez sûrement maintenant, je développe ma marque de sous-vêtements, Je ne sais quoi, et depuis que je travaille dessus, j’écoute très régulièrement les épisodes d’Adrien sur @EntreprendreDansLaMode qui prodigue des conseils précieux.</description></item><item><title>#ConseilsDePro : Les 7 bonnes pratiques à adopter | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740249/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740249/</guid><description>Podcast Description Voir la solution plutôt que de voir le problème : voici d&amp;rsquo;où est né cet épisode et la nouvelle série qui va avec, #ConseilsDePro, où je vous partage des conseils et pratiques qui m&amp;rsquo;aident au quotidien et qui je pense, pourront vous être bénéfiques également.
Le retour des épisodes solos, après une forte demande !
Bonne écoute ❤️
Pour découvrir les coulisses du Podcast : https://www.instagram.com/inpowerpodcast/
Le site pour mettre en relation étudiants et professionnels :</description></item><item><title>Manue Laurent - On est tous capables d'y arriver | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740250/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740250/</guid><description>Podcast Description Je pense qu&amp;rsquo;une des épreuves les plus dures à surmonter dans la vie, c&amp;rsquo;est se rendre compte qu&amp;rsquo;on est pas sur le bon chemin.
Cette impression qu&amp;rsquo;on ne sait plus où on en est; cette impression qu&amp;rsquo;il faut changer; mais qu&amp;rsquo;on sait que ça va être difficile.
Qu&amp;rsquo;il va falloir peut-être tout recommencer, qu&amp;rsquo;il faudra du temps pour se trouver.
C&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;a vécu Manue en changeant complètement de vie pro puis perso à l&amp;rsquo;approche de la trentaine.</description></item><item><title>Marie-Laure Sauty de Chalon - L'enfer, c'est la grosse tête | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740251/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740251/</guid><description>Podcast Description Quand on voit le parcours de Maire-Laure, on a de quoi être impressionné.
CEO d’Aegis Media Europe du Sud, directrice générale du groupe Au Féminin qui inclut les médias Au Féminin, Marmiton ou encore My Little Paris, membre des boards des plus grosses boîtes françaises comme LVMH, Carrefour ou encore JC Decaux, et désormais serial entrepreneure, on pourrait croire que Marie-Laure est une workaholic un peu déconnectée de la réalité.</description></item><item><title>Justine Hutteau, fondatrice de Respire - Fais-toi confiance | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740252/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740252/</guid><description>Podcast Description Il y a quelque chose qui m&amp;rsquo;a interpellé dès le début de l&amp;rsquo;épisode avec Justine.
Quand je lui demande ce qu&amp;rsquo;elle souhaitait faire quand elle était enfant, elle me répond spontanément &amp;ldquo;Pianiste&amp;rdquo;. Elle me dit que c&amp;rsquo;était son rêve. Et que, 10 ans plus tard, son rêve, c&amp;rsquo;était de faire du conseil.
C&amp;rsquo;est fou le lavage de cerveau que l&amp;rsquo;on subit entre nos 10 et 20 ans pour nous faire miroiter non plus le plaisir, l&amp;rsquo;émotion, la passion; mais la sécurité, une certaine gloire et surtout, un gros chèque à la fin de l&amp;rsquo;année.</description></item><item><title>EPISODE LIVE avec Coline et Funky Veggie - Go with the flow | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740253/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740253/</guid><description>Podcast Description Camille, Coline et moi, on a trois profils très différents, mais je crois que s’il y a quelque chose qui nous unit, c’est l’engagement.
Cette volonté d’utiliser notre voix pour prendre la parole et faire bouger les choses.
Et ce que je trouve magique, c’est qu’il y a 10 000 moyens de le faire.
En faisant des vidéos. En écrivant des articles. En créant des snacks bons pour les papilles et pour la planète.</description></item><item><title>@InHerArms - La plus grande réussite, c'est de se choisir soi | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740254/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 05:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740254/</guid><description>Podcast Description Vous le savez, le but de ce Podcast, c&amp;rsquo;est de vous inspirer, de vous motiver, et de vous aidez à prendre le pouvoir de votre vie.
Et ça, ça passe par faire ce qu&amp;rsquo;on aime, et c&amp;rsquo;est pour cela qu&amp;rsquo;on en parle beaucoup sur le Podcast; mais ça passe aussi par s&amp;rsquo;aimer soi. Et donc s&amp;rsquo;accepter.
Et ça, ce n&amp;rsquo;est pas facile. Parce qu&amp;rsquo;en nous vendant un seul idéal, un seul standard, difficile de ne pas se remettre en question quand on ne se reconnaît pas dedans.</description></item><item><title>LANCER SA MARQUE // Les coulisses | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740255/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740255/</guid><description>Podcast Description Vous le savez désormais : je vous ai annoncé le lancement de ma marque de lingerie, sur laquelle je vais me concentrer cette année.
Ça me tenait à coeur de vous annoncer ce projet avant même son aboutissement, car personnellement j’ai toujours regretté que des créatrices de contenu que je suivais annonçait le lancement de leur marque a posteriori, une fois que tout le processus était fini.
Pour moi, l’entrepreneuriat est et a toujours été un moyen de répondre à un besoin.</description></item><item><title>Eloïse Moigno - L'ambition d'une révolution | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740256/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740256/</guid><description>Podcast Description Une des questions que vous me posez souvent, c’est comment j’arrive à avoir le temps de tout faire.
Et en prenant du recul, je me rends compte que c’est ce qui me nourrit qui me permet d’avoir un moteur inépuisable pour mener de front mes différents projets.
Et ce qui me nourrit, c’est le sens. Le sens de cette plateforme, la volonté d’avoir un impact positif sur la vie de chacun.</description></item><item><title>Anaïde Rozam - Au jour le jour | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740257/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 05:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740257/</guid><description>Podcast Description Tu t’es déjà dit que tu voulais faire quelque chose mais que tu n’y arriverais pas ?
Ou quelqu’un d’autre s’est chargé de le dire pour toi ?
Et tu y a cru.
Parce que c’est plus simple d’y croire, finalement.
Plutôt que d’essayer, et se donner les moyens d’y arriver.
Anaïde a été confrontée à ce choix : s’écouter ou écouter son entourage qui lui disait qu’elle ne pourrait pas être actrice.</description></item><item><title>Joëlle Travers - Tu peux y arriver | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740258/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 05:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740258/</guid><description>Podcast Description Est-ce que vous avez l’impression vous aussi parfois, que les parcours d’entrepreneur.e.s sont tous tracés ?
Que c’est une évidence que ça leur arrive à eux, mais que ça ne t’arrivera pas à toi ?
Et bien, Joëlle dément tout à fait cette idée.
Dans sa famille, personne n’était entrepreneur; ni dans son entourage, et elle était convaincue pendant longtemps qu’elle n’était pas à la hauteur.
Ah, ce bon vieux syndrome de l’imposteur…</description></item><item><title>Clément, fondateur d'Hopaal - Qu'est-ce que tu veux faire aujourd'hui ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740259/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 05:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740259/</guid><description>Podcast Description Comment est-ce qu’on peut faire changer les choses ?
C’est la question que ce sont posés Clément et Mathieu, les fondateurs d’Hopaal, une marque de vêtements qui réinvente la mode de demain.
C’est simple, Clément le dit dans l’épisode : on a décidé de faire des fringues mais on aurait pu faire autre chose. La conviction qui les animaient, c’était qu’il était possible de réinventer les modèles existants pour en proposer de nouveaux, plus respectueux de l’environnement.</description></item><item><title>EPISODE EXCLUSIF - 2 secrets à vous révéler | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740260/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740260/</guid><description>Podcast Description HA.
Tu croyais que j&amp;rsquo;allais tout te dire dans ce petit encadré.
Et non, bien essayé, mais il va falloir écouter l&amp;rsquo;épisode pour découvrir quels sont les 2 secrets que j&amp;rsquo;ai à te révéler 🙃
Tu peux en savoir plus aussi juste ici : https://www.instagram.com/inpowerpodcast/
Et découvrir en avant-première le compte Instagram de @GirlzInBiz : https://www.instagram.com/girlzinbiz/
Pour suivre l&amp;rsquo;évolution de ces deux projets sur YouTube en images : https://www.</description></item><item><title>Julie Pellet, Responsable Développement Instagram France | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740261/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2019 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740261/</guid><description>Podcast Description &amp;ldquo;Si tu ne rentres pas par la porte, passe par la fenêtre&amp;rdquo;.
J&amp;rsquo;ai énormément aimé cette métaphore utilisée par Julie au début de l&amp;rsquo;épisode.
Je pense sincèrement que dans tout parcours, que dans tout projet, la seule vraie clé de réussite, c&amp;rsquo;est la persévérance.
La motivation à ne pas lâcher.
C&amp;rsquo;est facile de voir les obstacles; c&amp;rsquo;est facile de voir les difficultés : c&amp;rsquo;est beaucoup plus difficile de tout faire pour trouver les solutions au lieu de voir les problèmes.</description></item><item><title>Léa @jenesuispasjolie - Sois libre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740262/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 05:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740262/</guid><description>Podcast Description « C’est comme le masque à oxygène dans l’avion : tu dois d’abord mettre le tien pour pour pouvoir aider les personnes autour de toi. Dans la vie, c’est pareil : tu ne peux pas prendre soin des autres si tu ne prends pas d’abord soin de toi »
Cette métaphore qu’a utilisée par Léa lors de notre discussion m’a beaucoup marquée.
C’est comme si je trouvais enfin la validation de ce que je remarque depuis quelque temps déjà, sans arriver à me défaire totalement de la culpabilité des moments que je prends pour moi, comme aller à la salle ou boire un verre avec des amis.</description></item><item><title>#Outils De Vie - Comment trouver (et garder) la motivation | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740263/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 05:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740263/</guid><description>Podcast Description Ça y est !
On arrive déjà au dernier épisode d&amp;rsquo;#OutilsDeVie, la série du mois d&amp;rsquo;Août où je vous ai partagé mes meilleurs outils pour vous aider à prendre le pouvoir de votre vie.
Et pour y arriver, il faut être motivé.e : je ne pouvais pas ne pas faire un épisode sur le sujet :)
La motivation, pour beaucoup, ça va, ça vient.
Quand on lance un projet, on ne peut plus se reposer sur ces vagues imprévisibles.</description></item><item><title>#OutilDeVie - Gérer le stress | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740264/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 05:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740264/</guid><description>Podcast Description Lève la main si tu n&amp;rsquo;as jamais ressenti le sentiment de stress ?
C&amp;rsquo;est ce que je pensais, malheureusement, aucun.e de nous n&amp;rsquo;y échappe 😛
Bonne nouvelle cela dit : il n&amp;rsquo;est pas obligé de nous contrôler et on peut apprendre à le gérer.
C&amp;rsquo;est en tout cas ce que j&amp;rsquo;ai réussi à faire ces dernières années, quand j&amp;rsquo;ai réalisé que le stress était un choix et qu&amp;rsquo;on pouvait &amp;ldquo;hacker&amp;rdquo; notre corps afin de ne plus le ressentir ou du moins, ne plus le laisser nous paralyser.</description></item><item><title>#OutilsDeVie - Les relations (avec soi-même et avec les autres) | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740265/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 05:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740265/</guid><description>Podcast Description Relation.
En entendant / lisant ce terme, on pense forcément à quelqu&amp;rsquo;un d&amp;rsquo;autre.
Pourtant, il en existe d&amp;rsquo;un autre type : la relation que l&amp;rsquo;on a avec soi-même. Et c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;ailleurs la plus importante.
Bien souvent, c&amp;rsquo;est elle qui va déterminer celle qu&amp;rsquo;on va avoir avec les autres.
Si on est pas bien avec nous-mêmes, si on ne prend pas soin de la relation qu&amp;rsquo;on a avec soi - il y a peu de chances que celles avec les autres fonctionnent.</description></item><item><title>#OutilDeVie - Remplacer le négatif par le positif | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740266/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740266/</guid><description>Podcast Description Bon.
J&amp;rsquo;ai conscience que cet épisode sonne très gourou de développement personnel.
Mais je vous promets qu&amp;rsquo;il vous sera très certainement utile 🙃
Je vous partage dans cet épisode les 4 outils qui m&amp;rsquo;ont le plus aidé / qui m&amp;rsquo;aident le plus aujourd&amp;rsquo;hui à être quelqu&amp;rsquo;un de positif, et à adopter un état d&amp;rsquo;esprit positif.
J&amp;rsquo;espère que ça résonnera en vous - et que cet épisode pourra vous aider à prendre chaque jour un peu plus le pouvoir de votre vie 💫</description></item><item><title>Deedee - Fais la paix avec toi-même | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740267/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740267/</guid><description>Podcast Description Je dois avouer que même moi, avant de commencer à partager sur les réseaux, j’avais des a priori sur les blogueuses.
En gros, c’est une fille qui est payée pour prendre des photos, c’est ça ?
Delphine, elle blogue depuis 2005. À l’époque où on ne savait même pas qu’on pouvait en vivre; juste par amour du partage.
Avec l’essor d’Internet, des blogs, puis des réseaux sociaux, Delphine a dû être amenée à faire beaucoup de choix, sans trop savoir dans quoi elle s’embarquait.</description></item><item><title>Claire, fondatrice de Luz Collections - Trouver la lumière | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740268/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 05:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740268/</guid><description>Podcast Description La motivation.
C’est ce qui nous fait sortir du lit, c’est ce qui nous pousse à démarrer un projet, mais c’est surtout ce qui nous pousse à le continuer.
On me demande souvent quelle est la recette du succès de l’entrepreneuriat, qu’aurait pu me partager mes invité.e.s, et la vérité, c’est que je crois que le dénominateur commun à toutes les personnes que j’ai reçu, c’est la motivation.</description></item><item><title>Julie @DouzeFevrier - Renaître de ses cendres | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740269/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 05:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740269/</guid><description>Podcast Description “On a deux vies, et la deuxième commence le jour où on se rend compte que l’on en a qu’une”.
Cet adage ne pourrait être plus vrai pour Julie, aka @DouzeFevrier, qui il y a 6 ans, a vu sa vie basculer.
Si vous ne connaissez pas l’histoire de Julie, et on y revient en détails dans cet épisode, elle a pris feu au lycée, en 2013, et a connu quatre mois de coma artificiel avant de se réveiller grande brûlée.</description></item><item><title>Camille Bretel - N'aie Pas Peur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740270/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2019 05:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740270/</guid><description>Podcast Description Aujourd’hui, je vous propose une nouvelle série d’épisodes sur le Podcast : “Mes abonné.e.s ont du talent” 💫
J’ai déjà eu la chance de rencontrer certain.e.s d’entre vous, et vos parcours sont tout aussi inspirants que les invité.e.s que je reçois sur InPower.
Alors je me suis dit, pourquoi pas vous mettre à l’honneur également ?
Cette semaine, je reçois donc Camille, 27 ans, la fondatrice de Studio Gloss.</description></item><item><title>Anaïs Dautais - Impossible n'est pas français | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740271/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2019 05:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740271/</guid><description>Podcast Description Consommer mieux : je pense qu&amp;rsquo;on en a tous envie, mais qu&amp;rsquo;on ne sait pas trop comment faire ou par où commencer.
Anaïs, elle, a décidé de s&amp;rsquo;attaquer à l&amp;rsquo;industrie de la mode.
La marque qu&amp;rsquo;elle a fondé, Les Récupérables, est réalisée uniquement à partir de chutes de tissus : c&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;on appelle l&amp;rsquo;upcycling.
Il y a une phrase qu&amp;rsquo;Anaïs cite dans cet épisode qui m&amp;rsquo;a beaucoup marqué : le fait que nous sommes, après tout, des êtres &amp;ldquo;manquants&amp;rdquo;, qui essayons de combler le vide à travers une consommation qui ne nous satisfait que momentanément, jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;on ressente le besoin de consommer à nouveau.</description></item><item><title>Irène, fondatrice de Paulette - Le pouvoir d'y croire | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740272/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740272/</guid><description>Podcast Description Je crois que c&amp;rsquo;est le premier épisode d&amp;rsquo;InPower où je trouve quelqu&amp;rsquo;un qui a un flot de paroles supérieur au mien 😂
Et ce n&amp;rsquo;est pas plus mal, car le but de ce Podcast, c&amp;rsquo;est de vous partager des parcours inspirants qui vous donne à leur tour le courage de croire en vos projets.
Irène, elle, n&amp;rsquo;avait même pas de Podcast à écouter pour puiser de l&amp;rsquo;inspiration ou de la motivation lorsqu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;est lancée à 23 ans : juste l&amp;rsquo;envie irrésistible de faire changer les choses.</description></item><item><title>La confiance en soi | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740273/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2019 08:33:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740273/</guid><description>Podcast Description Quand j&amp;rsquo;étais petite, je pensais que la confiance en soi, c&amp;rsquo;était un peu don.
Que c&amp;rsquo;était inné.
Qu&amp;rsquo;il y avait des personnes qui avaient confiance et d&amp;rsquo;autres non.
Avec le temps, j&amp;rsquo;ai compris que ce n&amp;rsquo;était vraiment pas le cas.
Que la confiance en soi, c&amp;rsquo;était un choix plus qu&amp;rsquo;autre chose.
Et j&amp;rsquo;ai peu à peu réussir à la faire grandir, comme une fleur.
Et si tu en prends soin - elle ne meurt jamais :)</description></item><item><title>Thibault Geoffray - Le but n'est pas d'être le meilleur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740274/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740274/</guid><description>Podcast Description Pour retrouver Thibault sur les réseaux : https://www.instagram.com/thibault_geoffray/?hl=fr
Et découvrir son livre de recettes : https://www.thibaultgeoffray.com/livre-mes-recettes-healthy/
Pour ne rien rater des coulisses d’InPower : https://www.instagram.com/inpowerpodcast/
Les Podcasts mentionnés dans cet épisode : https://soundcloud.com/user-946759277/alice-zagury-accepter-le-doute
https://soundcloud.com/user-946759277/oussama-ammar-sans-permission
Et pour me retrouver au quotidien : https://www.instagram.com/mybetter_self/
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Jouissance Club - Dépasser le syndrome de l'imposteur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740275/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740275/</guid><description>Podcast Description Il y a 2 ans, je pense que j’aurais été incapable de citer un compte qui parle de sexe sur Instagram.
C’était hyper tabou.
Et aujourd’hui, grâce à une vague de créateurs de contenu, la parole a été libérée.
Après avoir accueilli Dora Moutot de @tasjoui, Camille de @JeMenBatsLeClito, je suis ravie de recevoir Jüne, la créatrice de @jouissance.club, un compte éducatif sur le plaisir sexuel.
Parce que oui, le plaisir sexuel c’est important; et si personne ne nous le dit, si personne ne nous l’apprend, on peut passer des années bridées et non épanouies.</description></item><item><title>Karoline Ro - La réalité derrière les réseaux sociaux | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740276/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 05:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740276/</guid><description>Podcast Description Faire de l’argent, c’est mal.
Surtout quand on est une femme.
Non ?
Bah, non, en fait.
Une femme qui a de l’ambition, une femme qui monte sa boîte, une femme qui fait du business : la perception que l’on en a on devrait être la même que pour un homme : c’est courageux, c’est motivant, c’est inspirant.
C’est comme cela que je perçois Karoline en tout cas, et ça me fait très plaisir de la recevoir aujourd’hui pour qu’elle vous partage son parcours.</description></item><item><title>Ce que l'on n'apprend pas à l'école - Épisode 1 | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740277/</link><pubDate>Tue, 21 May 2019 05:00:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740277/</guid><description>Podcast Description Chers amis, il est 1h du matin, toute mon inspiration est passée dans cet épisode que je viens d&amp;rsquo;enregistrer alors je ne sais quoi écrire dans ce petit encadré à part écoutez ce petit épisode de Podcast, il est cool.
La vidéo sur mon parcours à Sciences Po : https://www.youtube.com/watch?v=4SypiXv54fg&amp;amp;t=10s
La vidéo sur la productivité :
https://www.youtube.com/watch?v=4rbPnbaU6yM
Les livres que je recommande dans cet épisode :
La semaine de Quatre Heures - Tim Ferris</description></item><item><title>AndreaAli - Qu'est-ce que tu attends ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740278/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740278/</guid><description>Podcast Description « Mieux vaut avoir des remords que des regrets ».
Qui n’a jamais entendu cette phrase ?
Au début, elle me paraissait un peu fallacieuse, un peu superficielle, et qui était utilisée comme une excuse.
En fait, pas du tout. C’est tellement vrai, quand on y pense : la frustration du « Et si » est tellement difficile à vivre.
Tu n’auras jamais le moment que tu es en train de vivre là.</description></item><item><title>Sandrine Burbure - Saute le pas | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740279/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740279/</guid><description>Podcast Description C’est ok d’avoir plusieurs vies.
Parfois, j’ai le sentiment que je dois tout accomplir tout de suite.
Comme si le temps était compté.
Et oui; d’un côté, il l’est; mais de l’autre, il n’est pas irrémédiable.
Tu as le droit de lancer un projet, et réaliser qu’il ne te plaît pas.
Tu as le droit de découvrir, tester, hésiter, et revenir plus tard.
Tu as le droit d’essayer, d’échouer, et de recommencer.</description></item><item><title>Ophélie Duvillard - Tes pensées créent ta réalité | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740280/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2019 05:00:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740280/</guid><description>Podcast Description Tu as déjà eu peur avant de lancer un projet ?
Été en proie aux doutes, aux questionnements, au scepticisme de tes proches ?
Bon.
Je pense que cet épisode peut te redonner l’espoir et la motivation dont tu as besoin 🙃
Avec Ophélie, nous sommes des personnes très optimistes - et dans cet épisode, on vous en donne toutes les raisons et pourquoi vous avez tout à y gagner.</description></item><item><title>Pauline Okasmaa - La stratégie des petits pas | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740281/</link><pubDate>Tue, 23 Apr 2019 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740281/</guid><description>Podcast Description « Créateurs de bonheur culinaire ».
Déjà, j’ai beaucoup aimé la façon dont Pauline a décrit son activité.
Vous le savez, sur ce Podcast, j’aime recevoir des passionnés : et on les reconnaît souvent au bonheur qu’ils souhaitent procurer aux autres par leur activité ou leur art.
Et ce que j’ai beaucoup aimé dans cet épisode avec Pauline, c’est qu’elle nous montre bien qu’il n’y a pas de règle dans l’entrepreneuriat.</description></item><item><title>Elise &amp; Julia - Fais ta life | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740282/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 05:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740282/</guid><description>Podcast Description Deux femmes, moins de 25 ans, qui n’ont pas terminé leurs études et qui se lancent dans l’entrepreneuriat.
Pas vraiment le parcours sur lequel on aurait parié.
Et pourtant : en un an seulement, Fraîches devient le média 100% réseaux sociaux leader sur le marché.
Elise et Julia sont la preuve vivante qu’en fait, il n’y a pas de règles : pas d’âge pour commencer à entreprendre, pas d’attitude à avoir, pas de fonds à investir : je trouve qu’elles représentent à la perfection l’adage « Quand on veut, on peut ».</description></item><item><title>Marie-Lou de Nomie - Arrête de te censurer | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740283/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 05:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740283/</guid><description>Podcast Description Tout abandonner et sauter dans le vide ? C’est un peu l’image que l’on se fait parfois de l’entrepreneuriat. Renoncer à la stabilité, aux horaires bien rangées, à une vie équilibrée : c’est un ensemble de peurs à affronter. Pourtant, le propre de l’entrepreneuriat, c’est qu’il n’y a pas de règles : vous pouvez le vivre comme vous le souhaitez. Marie-Lou en est l’exemple même : elle a commencé à partager sa passion sur les réseaux, puis à développer un projet entrepreneurial à côté de son job de commercial, pour finalement se lancer quand elle a senti que c’était le moment.</description></item><item><title>Rebecca Amsellem - Tout ira bien | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740284/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2019 05:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740284/</guid><description>Podcast Description Je trouve que cela peut faire peur, parfois, de se dire que ce qu’on l’on a étudié ne va pas avoir de lien direct avec ce que l’on va faire. Et que, par exemple, si l’on a étudié du droit, on ne se voit pas créer une marque de vêtements. Je pense que c’est un réflexe très français d’évaluation de nos compétences par rapport à une formation X. On va évaluer la valeur “professionnelle” de quelqu’un par rapport aux études qu’il ou elle a faite.</description></item><item><title>Camille @Jemenbatsleclito - Fais ce que tu veux | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740285/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 06:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740285/</guid><description>Podcast Description Ça signifie quoi, pour toi, prendre le pouvoir de sa vie ? Vous le savez sans doute maintenant, c’est la question signature du Podcast que je pose à mes invités à la fin de chaque épisode. Camille a eu une réponse qui m’a beaucoup interpellé : “Assouvis tous tes désirs”. De prime abord, ça a sonné comme quelque chose de dérangeant dans ma tête, et j’ai réalisé après quelques secondes de réflexion que c’était en fait le conditionnement que l’on nous a inculqué d’associer désir avec vice.</description></item><item><title>Stefan Crepon - Il n'y a pas d'ordre des choses | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740286/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740286/</guid><description>Podcast Description “Non, mais t’as aucune chance, il y en a 1 sur un million qui réussit”.
Vous avez déjà entendu cette phrase ? Cette phrase emplie de fatalité qui ne laisse même pas la chance d&amp;rsquo;essayer, qui choisit la facilité de croire que ce n’est pas possible pour ne pas avoir à en fournir les efforts.
C’est ce que j’appelle une “Dream killer” - tuer le rêve dans l’oeuf. Stefan, lui, a choisi de ne pas écouter les tueurs de rêve.</description></item><item><title>Florie Ducamp - Ça, c'était avant | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740287/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 06:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740287/</guid><description>Podcast Description Est-ce que vous vous êtes déjà dit qu’il y avait deux types de personnes, ceux qui étaient nés pour être entrepreneurs et ceux qui ne l’étaient pas ? Je le pensais aussi.
Mais en discutant de plus en plus avec des entrepreneurs, je me rends compte que c’est beaucoup plus nuancé que cela.
Cela dépend de la période de notre vie, cela dépend de notre confiance en soi, cela dépend des personnes que l’on rencontre.</description></item><item><title>Deliciously Ella - From chronic illness to Entrepreneur of the Year | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740288/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740288/</guid><description>Podcast Description I know reading the title of this episode, you might think this episode is going to be soppy. But it is quite the opposite.
Ella has this ability to make you comfortable and to make you feel good.
During this chat, never have I feel pity for her, only admiration and inspiration from the obstacles she has overcome. I think Ella is the best example of what this Podcast is about : taking the power fo your life, no matter what life throws at you.</description></item><item><title>Uèle Lamore - Ne pas avoir peur de se casser la gueule | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740289/</link><pubDate>Tue, 26 Feb 2019 06:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740289/</guid><description>Podcast Description Vous voyez ces rêves que l&amp;rsquo;on avait quand on était enfant, quand on réfléchissait à ce que l&amp;rsquo;on voulait faire plus tard ? Et qu&amp;rsquo;on a laissé filé ? Et bien, Uèle ne l&amp;rsquo;a pas fait.
Pour elle, c&amp;rsquo;était la musique ou rien.
Aujourd&amp;rsquo;hui, c&amp;rsquo;est la plus jeune femme cheffe d&amp;rsquo;orchestre de France, qui a su se faire une place sans compromettre son style musical, sa personnalité, et son identité.</description></item><item><title>Alice Zagury - Accepter le doute | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740290/</link><pubDate>Tue, 19 Feb 2019 06:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740290/</guid><description>Podcast Description « Écouter son enfant intérieur ».
Encore un autre titre que j’aurais pu donner au Podcast; mais je me suis dit que sans explication, cette phrase prononcée par Alice n’avait pas beaucoup de sens. Tout au long de sa vie, lors des phases de doutes, lors des phases de choix, lors des phrases d’introspection, Alice fait appel à son enfant intérieur; car selon elle, l’enfant que l’on était ne se trompe jamais.</description></item><item><title>Guillaume Guibault - J'y vais mais j'ai peur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740291/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740291/</guid><description>Podcast Description Pour le titre de cet épisode, j&amp;rsquo;hésitais entre &amp;ldquo;J&amp;rsquo;y vais mais j&amp;rsquo;ai peur&amp;rdquo; et &amp;ldquo;Rien à perdre&amp;rdquo;. Rien à perdre, car c&amp;rsquo;est ce que Guillaume répète à plusieurs reprises tout au long du Podcast : ce qui l&amp;rsquo;a poussé à se lancer, c&amp;rsquo;est cela, la croyance ferme qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;avait rien à perdre, à part peut-être être heureux.
J&amp;rsquo;ai choisi au final le premier, car c&amp;rsquo;est aussi un sentiment que Guillaume a ressenti au début, et auquel je pense on peut tous s&amp;rsquo;identifier : la peur de l&amp;rsquo;inconnu, la peur de la suite, la peur de l&amp;rsquo;échec.</description></item><item><title>Gregory Pouy - Vous détenez la clé | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740292/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 06:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740292/</guid><description>Podcast Description Peut-on être plus heureux avec moins ? Les Etats ont-ils un avenir ?
L&amp;rsquo;optimisation est-il le mal du siècle ? Oui, toutes ces réflexions font bel et bien partie de cet épisode d&amp;rsquo;InPower, où j&amp;rsquo;ai le plaisir de recevoir Gregory Pouy, que l&amp;rsquo;on aurait du mal à ranger dans une case même si on le souhaitait. Expert du marketing digital, blogueur depuis une décennie, et plus récemment Podcasteur dans Vlan!</description></item><item><title>La Crazy Revolution - Il n'y a pas de ligne d'arrivée | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740293/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740293/</guid><description>Podcast Description A priori, rien ne nous destinait Emyra et moi à être amies - en tout cas selon les codes de la société. Pas la même religion; pas la même éducation; pas les mêmes aspirations - et pourtant, j’ai eu un véritable coup de coeur pour cette femme naturelle, humble, et amoureuse de la vie. Les enseignements qu’elle partage dans cet échange sont pour moi en or; elle les dit avec une telle sagesse et une telle bienveillance qu’ils font l’effet d’un baume rien qu’en les entendant.</description></item><item><title>Noémie De Lattre - Se créer sa propre identité | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740294/</link><pubDate>Tue, 22 Jan 2019 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740294/</guid><description>Podcast Description Vous connaissez la minorité qui a subi le plus grand génocide de l’Histoire ? Ce sont les femmes. Oui, cette question peut paraître provocatrice, mais croyez-moi, elle est bien loin d’être irréfléchie. Noémie de Lattre, comédienne, essayiste, auteure, scénariste, journaliste; nous présente dans cet épisode sa vision du monde et sa philosophie de vie. En fait, c’est somme toute celle d’une femme normale de 40 ans aujourd’hui, d’une femme tout court je dirais même; qui subit du sexisme banalisé et est sans cesse confrontée à des codes qui lui sont imposés.</description></item><item><title>Dora Moutot, fondatrice de Tasjoui - Arrêtons d'avoir peur | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740295/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 06:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740295/</guid><description>Podcast Description Si vous êtes sur Instagram, il y a des chances que votre chemin est déjà croisé celui de Tasjoui, un compte Instagram lancé l&amp;rsquo;été dernier par Dora Moutot pour libérer la parole du plaisir féminin. Car oui, les inégalités entre les hommes et les femmes se retrouvent jusque dans le secteur de l&amp;rsquo;intime; la jouissance masculine étant beaucoup plus reconnue et beaucoup moins taboue que la jouissance féminine. Tasjoui est ici pour rétablir la vérité; ouvrir la parole; et dire aux femmes de ne pas avoir peur.</description></item><item><title>Fabrice Florent - C'est assez bien de faire de son mieux | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740296/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2019 06:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740296/</guid><description>Podcast Description A 28 ans, Fabrice s’est dit que ce serait cool qu’il y ait un endroit pour que les femmes puissent échanger sur leur réalité. Du coup, il l’a créé. Depuis, Fabrice n’a jamais perdu cette habitude de donner vie à ce qu’il voulait voir prendre forme; innovant sans cesse au sein même de son média, Madmoizelle, média féministe pionnier du web depuis maintenant plus de 10 ans, et tout récemment également du média Rockie et des Podcasts The Boys Club ou Histoires de Darons.</description></item><item><title>Philippe Conticini - Mettre ce que l'on est dans ce que l'on fait | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740297/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 06:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740297/</guid><description>Podcast Description Vous l&amp;rsquo;avez peut-être déjà vu dans Top Chef, Le Meilleur Pâtissier, Master Chef, ou encore dans un magazine.
Vous avez peut-être surement déjà mangé une verrine, dont il est le créateur.
Oui; vous avez surement déjà découvert une partie de Philippe Conticini. Mais celle que je vous présente aujourd&amp;rsquo;hui; c&amp;rsquo;en est une autre; c&amp;rsquo;est Philippe, l&amp;rsquo;homme qui se livre sur son parcours, ses combats, sa route vers le sommet de la pâtisserie.</description></item><item><title>Zakadit - J'ai choisi d'être heureux | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740298/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 06:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740298/</guid><description>Podcast Description Vous savez ce que je trouve paradoxal ? C&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il faille du courage pour être heureux. Du courage pour ne pas écouter les autres, mais s&amp;rsquo;écouter soi.
Zak fait partie de ces personnes-là; ces personnes qui ont choisi d&amp;rsquo;avoir le courage d&amp;rsquo;être heureux, au quotidien, et de faire ce qu&amp;rsquo;il aime. Même si cela indique ne pas rentrer dans une case. Ça m&amp;rsquo;a toujours fasciné de voir à quel point cela pouvait rassurer les gens de mettre les autres dans des cases; comme si on était tous sur Terre pour effectuer une tâche précise.</description></item><item><title>Charlotte Dereux - Qu'est-ce qui te motive le matin ? | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740299/</link><pubDate>Tue, 11 Dec 2018 16:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740299/</guid><description>Podcast Description &amp;ldquo;En fait, tu peux devenir qui tu veux être&amp;rdquo;. Cette phrase prononcée par Charlotte a failli être le titre de l&amp;rsquo;épisode; et puis je me suis dit qu&amp;rsquo;elle pourrait paraître trop superficielle si elle n&amp;rsquo;était pas expliquée. On discutait avec Charlotte du fait que pendant des années, on a tendance à un suivre un chemin qui nous paraît être logique par rapport à nos études, à nos attentes, à celles de notre entourage, etc.</description></item><item><title>Regards Coupables - Cultiver son âme d'artiste | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740300/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740300/</guid><description>Podcast Description Quand j&amp;rsquo;ai contacté Regards Coupables, je ne sais pas pourquoi, j&amp;rsquo;étais persuadée que c&amp;rsquo;était une femme. La mise en avant de la femme, du plaisir féminin, de la femme qui s&amp;rsquo;assume : je pensais avoir trouvé une artiste féministe engagée pour la libération de la femme.
Et non, en fait, c&amp;rsquo;est un homme qui m&amp;rsquo;a répondu - dont on gardera l&amp;rsquo;identité anonyme, par choix de l&amp;rsquo;artiste. Pourtant, le message derrière est toujours le même : celui d&amp;rsquo;une femme libre, de sa relation au corps et des relations humaines.</description></item><item><title>Claire Suco - Construis ton propre chemin | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740301/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740301/</guid><description>Podcast Description « Le plus gros travail quand on est entrepreneur, c’est de prendre soin de soi »
Cette phrase de Claire m&amp;rsquo;a beaucoup interpellée.
Pendant longtemps, je croyais que la vie d&amp;rsquo;entrepreneur, c&amp;rsquo;était des journées de 25 heures, du non-stop, de toujours faire plus et plus encore. Après tout, on est passionnés par ce que l&amp;rsquo;on fait non ? Oui. Mais ça ne veut pas dire sacrifier sa vie. On a le droit de respirer, on a le droit de sortir, on a le droit de vivre en dehors de sa boîte / de son projet.</description></item><item><title>Roxanne Varza - Vous pouvez faire la différence | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740302/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740302/</guid><description>Podcast Description &amp;ldquo;Au fond de nous, on sait toujours quelle décision l&amp;rsquo;on doit prendre&amp;rdquo;.
Cette phrase prononcée par Roxanne pendant notre échange m&amp;rsquo;a beaucoup interpellée. J&amp;rsquo;ai toujours eu énormément de mal à savoir faire des choix, à s&amp;rsquo;avoir réellement &amp;ldquo;m&amp;rsquo;écouter&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;est pourtant ce qui a mené Roxanne jusqu&amp;rsquo;ici, en France, à la tête du plus grand incubateur du monde à 33 ans. Trop de responsabilités sur ses épaules à un si jeune âge ?</description></item><item><title>Coucou Suzette - Qui risque rien n'a rien | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740303/</link><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 06:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740303/</guid><description>Podcast Description Quand j&amp;rsquo;étais petite, j&amp;rsquo;étais persuadée que je n&amp;rsquo;étais pas &amp;ldquo;créative&amp;rdquo;.
Pourquoi ? Parce que c&amp;rsquo;est ce que l&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;avait répété.
Encouragée à me concentrer avant tout sur les résultats scolaires, et trouvant une certaine complaisance à bien réussir dans ce système qui semblait être considéré de tous, j&amp;rsquo;ai brimé pendant longtemps mon &amp;ldquo;Moi&amp;rdquo; Artistique - opposé à mon &amp;ldquo;Moi&amp;rdquo; Académique. Malheureusement, je ne sais que je ne suis pas la seule dans ce cas-là, et certains n&amp;rsquo;ont jamais la chance de le réaliser ou de l&amp;rsquo;exprimer.</description></item><item><title>Oussama Ammar - Sans Permission | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740304/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 06:00:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740304/</guid><description>Podcast Description Cet épisode, c’est un peu la déconstruction que tout ce que l’on nous a appris jusque-là.
N’écoute pas tes parents.
Ne fais pas confiance à ton instinct business.
N’aie pas peur d’être clivant.
Oussama appelle cela être un « Barbare » - pour moi, cela signifie juste être en accord avec soi-même, et non ce que la société attend de nous comme comportement. Vous allez voir, dans cet épisode avec Oussama, on part loin dans nos réflexions – sur ce que cela signifie « être normal », sur la peur du marginal, la peur de l’inconnu.</description></item><item><title>Alexandra Thiltges - Fais ce qui te rend heureux | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740305/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740305/</guid><description>Podcast Description Tout commencer de zéro. C&amp;rsquo;est généralement ce qui fait le plus peur.
Car oui, on a une idée; car oui, on aimerait se lancer; mais on est tellement loin de là où on voudrait être.
Et pourtant, il faut bien commencer quelque part. C&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;a fait Alexandra, seule, en créant Anja Paris, une marque de maillots qui célèbre la féminité. Oui, elle s&amp;rsquo;est posée des questions; oui, elle a eu des doutes; oui, elle ne savait pas si elle allait y arriver; mais ça ne l&amp;rsquo;a pas empêché d&amp;rsquo;essayer.</description></item><item><title>Morgane Ortin - Amours Solitaires | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740306/</link><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 05:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740306/</guid><description>Podcast Description Le romantisme est mort : c&amp;rsquo;est une phrase que j&amp;rsquo;ai bien souvent entendu ces dernières années. A l&amp;rsquo;heure où les applications de rencontre règne, où le sexe est de moins en moins tabou, ce sont, paradoxalement, les sentiments qui le deviennent de plus en plus. Morgane, elle, n&amp;rsquo;a jamais cessé de croire au romantisme.
Tant et si bien que, lassée de voir la société perdre la foi en l&amp;rsquo;amour et l&amp;rsquo;expression des sentiments, elle a créé le compte Instagram @Amours_Solitaires, où elle partage chaque jour les plus beaux messages d&amp;rsquo;amour 2.</description></item><item><title>Handsaway - C'est maintenant qu'il faut agir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740307/</link><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740307/</guid><description>Podcast Description Se retrouver confrontée à un exhibitionniste dans le métro : voilà ce qu’il a fallu à Alma Guirao pour se dire que trop, c’était trop.
Alma s’est retrouvé dans le cas de… 100% du reste des femmes françaises aujourd’hui.
Oui, 100% des femmes ont déjà subi une forme verbale ou physique de harcèlement. C’est un sujet qui m’a toujours énormément révolté. Surtout quand on essaie de faire porter le blâme sur la femme : « après tout ; tu as vu comment elle était habillée ?</description></item><item><title>Sophie Trem - Ta vie est ce que tu en fais | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740308/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740308/</guid><description>Podcast Description Le destin. Parfois, j&amp;rsquo;ai envie d&amp;rsquo;y croire ; parfois, je me dis que c&amp;rsquo;est vraiment juste une excuse pour ne pas prendre les choses en mains.
Sophie, pourtant, croit réellement au destin, et ça ne l&amp;rsquo;empêche pas de prendre sa vie en mains, bien au contraire.
Un nouveau job, un nouvel enfant, une nouvelle vie : Sophie a connu un nouveau départ à partir du moment où elle s&amp;rsquo;est réellement confrontée à elle-même et a cessé d&amp;rsquo;être malheureuse.</description></item><item><title>Clotilde Dusoulier - Vous avez le contrôle | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740309/</link><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740309/</guid><description>Podcast Description Change ma vie.
C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;impact qu&amp;rsquo;a eu le développement personnel, ou plutôt le coaching de vie, sur Clotilde Dusoulier, et qui change aujourd&amp;rsquo;hui celle de milliers de personnes grâce à son Podcast du même nom.
Pourtant, le développement personnel, on se l&amp;rsquo;avoue, on est un peu sceptique. Personnellement, j&amp;rsquo;imaginais au début des personnes adeptes de Capoeira qui se répètent tous les jours devant le miroir qu&amp;rsquo;ils sont les meilleurs.</description></item><item><title>#21 : Chrysoline de Gastines - Du pari à l'aventure | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740310/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740310/</guid><description>Podcast Description Qui n’a jamais rêvé, un soir, au détour d’une conversation entre amis, de se lancer dans un projet un peu fou ?
Et très vite, nos voix intérieures nous rappellent que ce n’est pas raisonnable, nous font voir toutes les difficultés auxquelles on devrait faire face, et tout ce qui peut nous pousser à ne pas donner suite à ce brin de folie.
Pourtant, Chrysoline a décidé de l’écouter, ce brin de folie.</description></item><item><title>Maxime Barbier : Ne passe pas à côté de ta vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740311/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 05:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740311/</guid><description>Podcast Description « Lance-toi »
S’il y a bien quelque chose que je retiens de cette discussion avec Maxime, c’est l’importance de commencer, tout simplement.
On connaît tous le scénario d’avoir déjà eu une super idée ; d’en parler autour de nous ; d’être super motivés à la réaliser ; et au final, que le projet ne voit jamais le jour parce qu’on avait peur / pas le temps / pas le bon moment.</description></item><item><title>Siham Jibril : Tu peux y arriver | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740312/</link><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 05:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740312/</guid><description>Podcast Description &amp;ldquo;Rien n&amp;rsquo;est impossible.&amp;quot;
J&amp;rsquo;ai failli donné ce titre à l&amp;rsquo;épisode d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui, car c&amp;rsquo;est une phrase que Siham a également prononcé lors de cette discussion. Et puis je me suis dit qu&amp;rsquo;elle était moins équivoque.
Rien n&amp;rsquo;est impossible, oui, ça, on le sait.
Mais &amp;ldquo;tu peux y arriver&amp;rdquo;, c&amp;rsquo;est quelque chose qu&amp;rsquo;on entend moins. Qu&amp;rsquo;on entend pas assez.
Et pourtant, je pense que c&amp;rsquo;est ce qui fait toute la différence.</description></item><item><title>Kelly Bessis - L'entrepreneuriat m'a sauvée | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740313/</link><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 05:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740313/</guid><description>Podcast Description Avoir une pile électrique à la place du coeur : jamais je ne m&amp;rsquo;étais demandé ce qu&amp;rsquo;aurait été ma vie si j&amp;rsquo;étais née avec un pacemaker, comme c&amp;rsquo;est le cas pour Kelly.
Grandissant, le corps médical lui a répété de ne pas faire de sport ; et Kelly s&amp;rsquo;en est très bien accommodée ; jusqu&amp;rsquo;au jour où, à deux mois du mariage, elle se fait plaquée par son petit ami.</description></item><item><title>Fanny Auger - Saisis ta chance | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740314/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 05:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740314/</guid><description>Podcast Description « Si le Plan A ne fonctionne pas, il reste 25 lettres de l’alphabet »
Cette phrase est le titre d’un des cours donnés à la School of Life Paris, l’école que dirige Fanny Auger que je reçois aujourd’hui.
A la School of Life, Fanny enseigne ce que l’on n’apprend pas à l’école ; c’est un peu ce que l’on fait également dans cet épisode.
Comment trouver un job que l’on aime vraiment ?</description></item><item><title>Louise Aubery - Osez prendre le pouvoir de votre vie | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740315/</link><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 05:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740315/</guid><description>Podcast Description Aujourd’hui, on a inversé les rôles.
Cette fois-ci, c’est moi qui suis passée de l’autre côté du micro, pour répondre à vos questions.
Peut-être que certains d’entre vous ont appris à me connaître grâce à mes réseaux sociaux, peut-être certains ont-ils appris à me cerner à travers le Podcast ; en tout cas, avec cet épisode, j’espère que vous en apprendrez un peu plus sur ce que je suis et ce en quoi je crois.</description></item><item><title>Lauren Tickner - How To Live From What You Love | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740316/</link><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740316/</guid><description>Podcast Description For as long as I can remember, I have always dissociate &amp;ldquo;work&amp;rdquo; with &amp;ldquo;pleasure&amp;rdquo;.
To me, working was something we HAD to do, in contrast to leisure / hobbies that were something we WANTED to do. And listening to podcasts is actually what made me realize is did not have to be that way.
You can combine work and pleasure.
You can get up every day and be excited about what you are going to do.</description></item><item><title>Juliette Coucou Les Girls - Connais ton pouvoir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740317/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 15:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740317/</guid><description>Podcast Description Être en accord avec ses choix.
C’est, selon Juliette, ce qui nous permet réellement de prendre le pouvoir de nos vies.
Et en y réfléchissant, je me suis dit que c’était vraiment ce qui faisait la différence.
Quand tu es en accord avec tes choix, tu ne fais pas face au doute; tu ne te remets pas en question sans cesse; tu ne te laisses pas atteindre par la critique ou le jugement, car tu sais ce que tu fais et pourquoi tu le fais.</description></item><item><title>Laura Calu - Tu ne peux que y arriver | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740318/</link><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:30:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740318/</guid><description>Podcast Description “Pour être beau, soyez heureux.”
Cette phrase prononcée par Laura pendant notre échange illustre parfaitement à la fois sa philosophie et le message que je souhaite faire passer avec ce Podcast.
Pendant longtemps, Laura s’est auto-censurée et empêchée de faire ce qu’elle aimait réellement : faire de la scène.
Parce qu’on se met des barrières.
Parce qu’on essaie de nous y empêcher.
Parce qu’on nous répète que c’est “trop difficile”.</description></item><item><title>Marion Seclin - On verra ce que nos erreurs créent | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740319/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 07:07:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740319/</guid><description>Podcast Description « On verra ce que nos erreurs créent »
C’est ce que m’a répondu Marion quand je lui ai demandé ce que lui avait inspiré son tatouage sur les mains, « Try again, fail better ».
Non, Marion n’est pas une gourou fan de l’échec et de développement personnel ; elle souligne selon elle l’importance de tirer les conclusions de ses échecs et du travail de remise en question qu’il permet derrière.</description></item><item><title>#12 : French Curiosity Club - Faire D'abord, Réfléchir Après | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740320/</link><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740320/</guid><description>Podcast Description “Instigateur de curiosités”.
C’est ainsi que se définit le French Curiosity Club, fondé par Margaux, qui se réunit désormais chaque mois dans un lieu atypique parisien autour d’une personnalité inspirante. L’inspiration était avant tout ce que souhaitait transmettre Margaux : car l’inspiration est à la base de tous les projets. C’est ce qui nous fait entrevoir une possibilité. C’est ce qui nous fait réfléchir. C’est ce qui nous fait rêver d’oser.</description></item><item><title>#11 : L.E.J - Le succès vient du plaisir | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740321/</link><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740321/</guid><description>Podcast Description « Les deux seules choses qui sont propres à l’humain, ce sont l’amour et la création ». Ces deux phrases prononcées par Juliette à la fin du Podcast illustrent parfaitement la réflexion que l’on développe dans ce nouvel épisode d’In Power.
Les LEJ sont les premières « artistes » du monde de la musique que je reçois et je suis ravie d’avoir pu échanger avec elles sur toutes les questions que je me suis toujours posée en voyant les chanteurs à la télé.</description></item><item><title>#10 : Léa Bordier - Savoir se faire entendre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740322/</link><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 05:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740322/</guid><description>Podcast Description Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Nicolas Paciello - Ou Comment créer son propre destin | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740323/</link><pubDate>Tue, 29 May 2018 05:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740323/</guid><description>Podcast Description Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Meggy Pyaneeandee - Faire De Sa Différence Une Force | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740324/</link><pubDate>Tue, 22 May 2018 07:26:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740324/</guid><description>Podcast Description La différence.
On l’a tous déjà expérimentée, on sait tous mettre un mot dessus ; et pourtant, il est encore bien difficile de pouvoir la cerner.
Meggy le sait mieux que quiconque : venant du 93, où elle ne correspondait pas aux standards de beauté et au rôle que l’on attendait d’elle, elle a dû se battre pour rester fidèle à qui elle était et croire en l’avenir qu’elle s’était promis.</description></item><item><title>Chiara Condi - Savoir faire avec ce que l'on a | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740325/</link><pubDate>Tue, 15 May 2018 04:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740325/</guid><description>Podcast Description Trouver du sens. C’est une volonté que l’on est de plus en plus nombreux à rechercher dans nos actions, dans nos carrières, dans notre quotidien. L’invitée de cette semaine, Chiara Condi, en fait partie.
Chiara est la fondatrice de Led By Her, une association grâce à l’entrepreneuriat. En souhaitant initialement faire seulement ce qui lui semblant juste, Chiara est devenue entrepreneur, speaker, auteur – dernier métier qu’elle rêvait faire quand elle était petite mais n’aurais jamais pensé y arriver, surtout par cette voie-là.</description></item><item><title>Nina Metayer - La persévérance finit toujours par payer | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740326/</link><pubDate>Tue, 08 May 2018 05:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740326/</guid><description>Podcast Description Je me suis toujours demandée si les passions étaient innées ou acquises. Est-ce que mon amour pour le journalisme était inhérent à ma personnalité ou est-ce qu&amp;rsquo;il est le fruit de l&amp;rsquo;environnement dans lequel j&amp;rsquo;ai évolué ? C&amp;rsquo;est une des premières questions que je pose à Nina, dans cet échange à coeur ouvert. Nina est chef pâtissière - et d&amp;rsquo;ailleurs, la Meilleure Pâtissière de l&amp;rsquo;année 2016 et 2017. Sa passion, vous l&amp;rsquo;aurez compris, est la pâtisserie.</description></item><item><title>Fanny Auger - Trouver Sa Voix(e) | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740327/</link><pubDate>Tue, 01 May 2018 05:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740327/</guid><description>Podcast Description Il y a certaines personnes qui sont très difficiles à définir.
Fanny Auger en fait partie : Auteur, Entrepreneur, Speaker, Fanny est aussi la fondatrice de The School of Life Paris, où l&amp;rsquo;on vous apprend ce que l&amp;rsquo;école a oublié de nous apprendre.
Touche à tout donc, Fanny n&amp;rsquo;a pourtant pas trouvé sa voix tout de suite, loin de là : comme beaucoup (trop) d&amp;rsquo;autres, elle est longtemps restée sur un chemin qui ne lui correspondait pas, à exercer un métier uniquement parfait sur le papier.</description></item><item><title>Hugo Décrypte - L'importance de passer au-dessus du regard des autres | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740328/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 17:34:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740328/</guid><description>Podcast Description Hugo, je le connais bien, car on est dans la même promo à Sciences Po.
Pourtant, si j&amp;rsquo;ai voulu l&amp;rsquo;inviter sur le podcast aujourd&amp;rsquo;hui, c&amp;rsquo;est pour une toute autre raison.
Hugo, il a 20 ans, et en est déjà à sa 3e entreprise.
Ok, j&amp;rsquo;exagère peut-être un peu - mais en tout cas, il en est à son 3e projet entrepreneurial.
Son truc à Hugo, c&amp;rsquo;est les médias, le digital, les réseaux sociaux : il a crée son premier site média en seconde, Radio Londres, et a lancé l&amp;rsquo;an dernier sa chaîne Youtube de décryptage de l&amp;rsquo;actualité, Hugo Decrypte.</description></item><item><title>Amélie - Ne pas vivre le rêve de quelqu'un d'autre | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740329/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 17:34:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740329/</guid><description>Podcast Description Aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;accueille Amélie, danseuse à l&amp;rsquo;Opéra de Paris. Pour moi, c&amp;rsquo;était un peu un rêve de rencontrer une danseuse de l&amp;rsquo;Opéra : le fantasme qu&amp;rsquo;elles incarnent dans la société est encore très fort.
C&amp;rsquo;est justement ce dont j&amp;rsquo;ai souhaité lui parler dans cet échange : comment vit-on la pression d&amp;rsquo;incarner un idéal féminin ? comment donner chaque jour le meilleur de soi-même ? comment faire la différence entre comparaison et inspiration ?</description></item><item><title>Episode 1 - In Power | InPower par Louise Aubery</title><link>https://swiest.com/fr/1004740330/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 17:33:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1004740330/</guid><description>Podcast Description Bienvenue dans ce premier episode d&amp;rsquo;In Power, le podcast qui vous aide à prendre le pouvoir.
Je suis votre hôtel, Louise Aubery, aka @MyBetter_Self, et je vous présente dans cette courte présentation ce que nous vous préparons avec @Tapage pour les épisodes à venir !
A très vite sur In Power !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item></channel></rss>