<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Bản trích video on SWIEST - Bản chép · Kịch bản · Lời bài hát</title>
        <link>https://swiest.com/vi/categories/b%E1%BA%A3n-tr%C3%ADch-video/</link>
        <description>Recent content in Bản trích video on SWIEST - Bản chép · Kịch bản · Lời bài hát</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>vi</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 21:27:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/vi/categories/b%E1%BA%A3n-tr%C3%ADch-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>1000km dây cáp tới các vì sao - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:27:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Du hành vào không gian hiện vẫn còn rất khó khăn
Như việc bạn đi leo núi trên chiếc xe đạp một bánh
đeo ba lô chứa đầy chất nổ
Cực kì chậm; bạn không thể mang nhiều thứ được và bạn có thể chết
Tên lửa cần đạt vận tốc khoảng 40.000km/h để thoát khỏi Trái đất
Để có được tốc độ như trên
phần đa thân tàu được dùng để chứa nhiên liệu</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Lý do tại sao cần sa nên được đánh giá bất hợp pháp ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:45:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Ở nhiều nơi trên thế giới, cần sa đang dần được hợp pháp hóa
Nhưng liệu đây có phải là 1 ý tưởng hay ? Trong các cuộc tranh luận online, những mặt hại của nó thường bị hạ thấp
Vậy chúng ta cùng xem xét ba lý do thuyết phục nhất chống lại việc hợp pháp hóa cần sa.
[Giới thiệu] Translator: 2527 Recyclebin ; Reviewer: Triệu Hoàng Anh, Bảo Đậu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Một lập luận ích kỷ cho việc làm cho thế giới trở nên tốt đẹp hơn - Lòng vị tha ích kỷ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:09:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Cho đến gần đây, hầu hết dân số trên thế giới đều lao động trong nông trại
và tổng sản phẩm của nền kinh tế toàn cầu
phần lớn đều là tổng sản lượng nông nghiệp
Và sản lượng này thì bị hạn chế bởi diện tích cố định của đất đai
Tổng sản lượng của nền kinh tế hồi xưa thường không đổi sau nhiều năm</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 lý do tại sao năng lượng hạt nhân thật tuyệt vời 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:19:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿3 lí do chúng ta nên tiếp tục sử dụng năng lượng hạt nhân
Thứ nhất: Năng lượng hạt nhân bảo tồn tính mạng
Trong năm 2013, một nghiên cứu được tiến hành bởi NASA thống kê rằng năng lượng hạt nhân đã giảm thiểu
khoảng 1,8 triệu người chết.*
Thậm chí nếu bạn bao gồm số người chết từ thảm họa hạt nhân Chernobyl và Fukushima,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Lý do tại sao năng lượng hạt nhân là tồi tệ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:05:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Ba lý do tại sao chúng ta nên ngừng sử dụng năng lượng hạt nhân.
Một: phổ biến vũ khí hạt nhân.
Công nghệ hạt nhân đã khiến bạo lực lan tràn ở mức độ toàn thế giới:
chỉ một năm sau cuộc thử nghiệm nổ hạt nhân đầu tiên vào năm 1944,
hai thành phố lớn đã bị phá hủy bởi chỉ hai quả bom.
Sau đó, công nghệ lò phản ứng chậm rãi phát triển</description>
        </item>
        <item>
        <title>Một Lịch sử Mới cho Nhân Loại - Thời đại Nhân Loại ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/vi/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:18:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Bản trích ﻿Loài người đã tồn tại hàng triệu năm như là một phần của tự nhiên.
Nhưng bỗng dưng có thứ gì đó đã thay đổi, và nó chỉ xảy ra trong chớp nhoáng.
Chúng ta đã khai phá hành tinh này và thiết kế lại nó để đáp ứng những nhu cầu của chúng ta.
Cho tới hiện tại, chúng ta là sinh vật duy nhất thức tỉnh và chiếm lấy hoàn toàn hành tinh này.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
