<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kurzgesagt on SWIEST - Tranzkriptjeit · Forgatókönyvek · Dalszövegek</title><link>https://swiest.com/hu/tags/kurzgesagt/</link><description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Tranzkriptjeit · Forgatókönyvek · Dalszövegek</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hu</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 23:44:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hu/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Miért a hús a legjobb és egyben legrosszabb dolog a világon? 🍔 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/nxvqpzrg2wg/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:44:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/nxvqpzrg2wg/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az ember szereti a húst.
A marhaszelet, sült csirke, szalonna, oldalas és a kolbász a legjobb dolgok közé tartozik.
A húsevés annyira természetes sok ember számára
Hogy nem is tartják rendes ételnek azt, amiben nincs valami állati eredetű.
Ami meglehetősen elképesztő,
Hiszen néhány évtizeddel ezelőtt a hús még luxuscikknek számított
Ma pár száz forintért kapsz egy sajtburgert.
Paradox módon a hús az emberek élelmezésének legkevésbé hatékony módja.
Ha globális szinten nézzük, akkor hús alapú étrendünk szó szerint felfalja a bolygót.</description></item><item><title>Mi az élet? Valós a halál? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/qocaaco8wus/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:18:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/qocaaco8wus/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az élet alapvetően különbözik az élettelen dolgoktól. Vagy mégsem?
Erwin Schrödinger fizikus a következőképp határozta meg az életet:
Az élő szervezetek igyekszenek elkerülni saját káoszba fulladásukat és egyensúlyi helyzetbe kerülésüket
Mit jelent ez?
Képzeld el, hogy a letöltés mappád az univerzum.
Rendezettnek indult, de idővel egyre inkább káoszba fordult.
Energia befektetésével rendet tudsz rakni.
Ezt csinálják az élőlények.
De mi az élet?
A Földön minden élőlény sejtekből áll.</description></item><item><title>Ki felelős az éghajlatváltozásért? - Kinek kell helyrehoznia? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ipvxxxqwbqw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:13:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ipvxxxqwbqw/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az ipari forradalom óta az emberek
1,5 billió tonna szén-dioxidot, vagy másnéven CO2-t
bocsátottak ki a föld légkörébe.
2019-ben még ezen felül
körülbelül 37 milliárdot bocsátottunk ki.
Ez 50%-al több mint 2000-ben,
és majdnem háromszor annyi mint 50 évvel ezelőtt.
És nem csak CO2-t,
hanem egyre nagyobb mennyiségben más üvegházhatású gázokat is kibocsátunk,
mint például a metánt és a dinitrogén-oxidot.
Az összes üvegházhatású gázainkat összeadva
51 milliárd tonna CO2-egyenértéket bocsátunk ki évente.</description></item><item><title>A féreglyuk kifejtve - Az téridő megtörése ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/9p6rdqiybaw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 21:12:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/9p6rdqiybaw/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Ha látnál egy féreglyukat a valóságban, kerek és gömbölyű lenne, kicsit olyan, mint egy feketelyuk.
A másik oldalról a fény átjön, és betekintést ad egy messzi helyről.
Amint átlépjük, a másik oldalt látjuk, a régi házunk eltűnő alakjával ahonnan jöttünk .
De léteznek egyáltalán féreglyukak, vagy csak fizikába és matekba búlytatott mágiák azok?
Ha valódiak, hogy működnek, és hol találjuk meg azokat?
A legtöbb ideig úgy gondoltuk, hogy az űr elég egyszerű.</description></item><item><title>Mi az intelligencia? Hol kezdődik? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ck4rgeohfko/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:59:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ck4rgeohfko/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberek sokmindenre büszkék, a részecske gyorsítótól, a költészeten át, egészen a pokemonig.
Mindezt lehetővé tették valami miatt, melyet az emberek magasra értékelnek:
az intelligencia.
Az intelligenciára olyan tulajdonságként gondolunk mint a magasság, vagy az erő
de amikor megpróbáljuk definiálni, a dolgok homályossá válnak.
Dióhéjban, az intelligencia egy mechanizmus a problémák megoldására.
Különösen az életben maradás problémájára, amely magában foglalja a táplálék és a menedék keresést
küzdelmet a fajfenntartásért, vagy a menekülést a ragadozók elől.</description></item><item><title>Mi a sötét anyag és a sötét energia? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/qaa2o_8wbuq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:50:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/qaa2o_8wbuq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Anyag, ahogyan ismerjük;
Atomok, csillagok és galaxisok, bolygók és fák, kövek és mi.
Ez az anyag az ismert univerzum kevesebb, mint 5%-ának felel meg.
Nagyjából 25% sötét anyag; és 70% sötét energia.
Mind a kettő láthatatlan.
Ez egy kicsit furcsa, mert azt feltételezi, hogy minden, amit mi érzékelünk
az a valóságnak csak egy nagyon kis része.
De még ennél is rosszabb.
Fogalmunk sincs, hogy mi a sötét anyag és a sötét energia, vagy hogy hogyan működnek.</description></item><item><title>Miért egy börtön a Föld és hogyan szökjünk meg belőle? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/rvmzxh1tiiq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:13:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/rvmzxh1tiiq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Ha úgy nézzük, a földfelszín rabjai vagyunk. A Világegyetem gúnyolódva terül el fölöttünk, azzal a rengeteg hellyel, amiket meglátogathatnánk.
Ha azonban az emberi faj hosszútávon is fenn kíván maradni, meg kell szöknünk ebből a börtönből.
De mi tart itt minket egyáltalán?
Mint kiderült, van az Univerzum felé egy 4,5 milliárd éves adósságunk.
A Világegyetemben bármely két tömeggel rendelkező dolog között vonzóhatás lép fel.
Ezt a jelenséget hívjuk gravitációnak.</description></item><item><title>Miért tesznek a szép dolgok boldoggá - A szépség magyarázata ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/o5knpluv7w/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 18:42:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/o5knpluv7w/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Rengeteg dolog lehet gyönyörű.
Tájak,
arcok,
szépművészet,
vagy nagyszabású épületek,
csillagok az égen.
Vagy egyszerűen a nap tükröződése egy üres üvegen.
A gyönyör egyáltalán nem megfogható, ez csak a fejünkben létező jó érzés.
Ha meg kellene határoznunk, talán azt mondanánk, hogy valamit gyönyörűnek élünk meg,
ha a színe, alakja, formája vagy arányai
valamiért tetszetősek vagy elbűvőlőek számunkra.
A szépség egy nagyon is emberi élmény,
ami már több millió éve velünk van.</description></item><item><title>Mi lenne, ha atombombát dobnánk egy városra? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/5iph-br_ejq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 15:15:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/5iph-br_ejq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Atomfegyverekkel játszadozni videókban szórakoztató.
A robbantgatásnak van valami megmagyarázhatatlan varázsa,
és valami rémisztő kíváncsiság a tűzgolyók, lökéshullámok és sugárzás iránt.
És bár ez segít felbecsülni a pusztítóerőt,
Mégsem érthetjük meg ezáltal egy atomrobbanás valódi hatásait.
Ez nem városnyi TNT-halmokról szól,
vagy arról, milyen fényes egy robbanás.
Az atomfegyverek Rólad szólnak.
Ezért a Vörös Kereszttel és a Vörös Félholddal együtt bemutatjuk,
hogy mi történne egy atomrobbanás esetén egy mai nagyvárosban.</description></item><item><title>Miért nem lesznek rákosat a Kék Bálnák - Peto-paradoxonja ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/1aelonvi9wq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:46:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/1aelonvi9wq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A rák egy félelmetes és misztikus dolog.
Miközben próbáljuk megérteni,
és hatékonyabban megölni,
felfedeztünk egy biológiai paradoxont, ami a mai napig megoldatlan.
A nagytestű állatok immunisnak tűnnek a rákra,
aminek semmi értelme.
Minél nagyobb egy élőlény, annál több rákos sejtje kéne hogy legyen.
Hogy megértsük miért, meg kell értenünk magának a ráknak a természetét.
Fordította: PHub man
A sejtjeink lényegében több százmillió alkatrészből álló fehérjerobotok.
Csupán kémiai reakciók által hajtva</description></item><item><title>Mi történne, ha felrobbantanánk egy nukleáris bombát a Mariana-árokban? (Tudomány nem Fantázia) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/9tbxdgcv74c/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:36:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/9tbxdgcv74c/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi történne, ha az emberi történelem legerősebb atomfegyverét felrobbantanánk az óceán legmélyebb pontján?
Biztosan több száz méter magas cunamik pusztítanák a partmenti városokat,
földrengések döntenének romba országokat,
új vulkánok taszítanának nukleáris télbe.
Talán maga a Föld is szétesne?
Vagy kikerülne a pályájáról?
Hát, majdnem.
A földfelszín jelenleg ismert legmélyebb pontja a Mariana-árok.
Ez egy nagyon mély szakadék,
amely pont két tektonikus lemez határán van,
és hasonlít egy inverz hegyre.</description></item><item><title>Miért törölhetik az univerzumot a fekete lyukak? - Az információ paradoxon ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ywo-cvgetrq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:23:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ywo-cvgetrq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A fekete lyukak az univerzum legerősebb dolgai, elég erősek, hogy egész csillagokat atom méretű darabokra szedjenek szét.
Miközben ez is elég félelmetes, van még egy ennél is erősebb és félelmetesebb tulajdonságuk: kitörölhetik magát az univerzumot!
Fekete lyukak dióhéjban
Egy fekete lyuk akkor jelenik meg, ha rendkívüli mennyiségű anyag tömörödik egy kicsi térben.
Középpontjukban a gravitáció szinte végtelenül erős, és akármi kerül
a közelébe, azt elemi részecskékre szedi szét.</description></item><item><title>Mi történik, ha beleesel egy fekete lyukba? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/qqsltnkzvay/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:07:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/qqsltnkzvay/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A fekete lyukak a legnagyobb energiával bíró, legszélsőségesebb dolgok az univerzumban,
valamint rettentően furcsák és bonyolultak is.
Mi történne, ha beleesnél egybe, illetve mik is a fekete lyukak igazából?
Először is a térről és az időről kell szót ejtenünk: a tér és az idő egy óriási színpad,
ahol az univerzum színdarabja játszódik. Azonban a tér nem egy állandó színpad,
az idő pedig nem ugyanúgy telik mindenhol. Egyszóval relatívak.</description></item><item><title>Amikor az idő történelem lett - az emberi korszak ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/cwu29prcuvq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:29:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/cwu29prcuvq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Képzelje el, hogy valaki bejön a konyhájába, és elvesz néhány eszközt, egy serpenyőt és a szemetet.
Aztán mindent eltemetnek az erdőben. 12 000 évvel később egy régész megpróbálja kitalálni, ki voltál.
Mi volt fontos számodra, milyen videojátékokat játszottál, miben hittél
és mi alapozta meg döntéseidet. Mert véletlenül az emberiség történetében egy figyelemre méltó időszakban élt:
a bolygóforradalom, amikor az emberiség átállt, és több bolygófajúvá vált.
Abban az időben számunk nagyságrendekkel felrobban, technológiánk és életszínvonalunk a korábban lehetetlennek tartott szintre javul,</description></item><item><title>Valami mi az? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/x9otdixatfw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:12:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/x9otdixatfw/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mindig a legegyszerűbb kérdéseket a legnehezebb megválaszolni.
Miből áll egy tárgy?
Miért történnek dolgok?
És miért úgy történnek ahogy?
Nézzük meg lépésről lépésre.
Miből állsz te?
Anyagból,
ami molekulákból,
amik atomokból,
és az atomok pedig elemi részecskékből.
De, ha az elemi részecskék a legkisebb létező dolgok,
akkor ők miből vannak?
Hogy megválaszoljuk ezt az egyszerű kérdést, kezdjük egyszerűen.
Ürítsük ki az univerzumot!
Szabaduljunk meg az anyagtól, antianyagtól, sugárzástól, részecskéktől, mindentől.</description></item><item><title>Miért hatalmas hiba a kábítószer-ellenes háború? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/wjuxlqnhcai/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:46:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/wjuxlqnhcai/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿40 évvel ezelőtt, Richard Nixon amerikai elnök
első számú közellenséggé nyilvánította a drogfogyasztást,
mellyel egy példátlan globális kampány vette kezdetét, a Drog Elleni Háború.
Mára kijöttek a számok.
A Drog Elleni Háború, hatalmas bukás volt, borzalmas, nem várt következményekkel.
Tömeges bebörtönzéshez vezetett az USÁ-ban,
korrupcióhoz, politikai destabilizációhoz és erőszakhoz
Latin-Amerikában, Ázsiában és Afrikában,
és az emberi jogok megsértéséhez, szerte a világon.
Több millió ember életére volt negatív hatással.</description></item><item><title>Mi lenne, ha felrobbantanánk egyszerre az összes atombombát? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/jyecrgp-sw8/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:41:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/jyecrgp-sw8/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Sok nézőnk tett fel egy nagyon komoly kérdést nekünk:
Mi lenne, ha bombákból egy nagy halmot készítenénk és egyszerre robbantanánk fel minden nukleáris fegyvert a világon?
Meglepő módon nem találtunk jó forrást, hogy kielégítő választ adhassunk erre a kérdésre.
összegyűjtöttünk hát néhány kutatót, hogy kiszámítsuk, mi történne és választ találjunk erre
a rendkívül fontos tudományos problémára egyszer és mindenkorra.
Jelenleg 15.000 nukleáris fegyver van a Földön.
Az Egyesült Államok és Oroszország is körülbelül 7.</description></item><item><title>Tim Berners-Lee találta fel az internetet, hogy megkönnyítse az információ megosztását és kommunikációt. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/21efwbb48se/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:13:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/21efwbb48se/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Gondolkoztál már azon valaha hogy ki találta fel az internetet?
Az internetnek köszönhetően
néhány ember nagyon meggazdagodott, de csupán annyit tettek
hogy ügyes módszereket hozatk létre az internet használatára. Tehát a személy
aki feltalálta az internetet
mondhatni egy gazdag Isten. Vagy nem?
Akkor kinek jár tekintélyt?
A briteknek? Talán.
Az okos amerikaiaknak? Jó ötlet.
Vagy francia tudósoknak
akik akik úgy döntöttek hogy hálózatukat úgy nevezik el hogy &amp;ldquo;Le Internet&amp;rdquo;?</description></item><item><title>Mi a fény? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ixxzrzxafeq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:04:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ixxzrzxafeq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A fény az, ami összeköt bennünket az univerzummal.
A fény segítségével láthatunk messzi csillagokat,
és tekinthetünk vissza a magának a létezésének a kezdetére.
De mi is az a fény?
Dióhéjban: a fény a legkisebb mennyiségű energia,
amit mozgatni lehet: a foton. Egy elemi részecske aminek nincs igazán mérete,
nem lehet széthasítani, csak létrehozni vagy megsemmisíteni.
A fény egy hullám-részecske kettősség,
ami egyféle részecske és egy hullám is egyszerre.</description></item><item><title>Miért Lenne az Idegen Élet a Vesztünk - A Nagy Szűrő ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ujtogpj0urm/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:14:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ujtogpj0urm/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Képzeld el, hogy a NASA bejelentette, hogy idegeneket találtak.
Baktériumok a Marson,
Fura idegen halak Európa(Jupiter holdja) tengereiben
Vagy idegen romok Titánon.
Nem lenne csodás?
Háát, nem.
Rettenetes hír lenne.
Talán még pusztitó is.
Jelentheti azt, hogy az emberiség vége, szinte biztos
És nem sokára itt lesz.
Miért?
Miért lenne az életünk legizgalmasabb felfedezése
Rossz?
Képzeljük el az élet fejlődését
A kezdetétől a napjainkig
Egy lépcsőként
Az első lépés az, hogy élettelen kémiának önmásoló mintákká kell átalakulnia.</description></item><item><title>Immúnis vagy minden betegséggel szemben. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/lmpuerlbju0/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:09:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/lmpuerlbju0/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Olyan sok van belőled, hogy ha a sejtjeid emberméretűek lennének,
olyan nagy lennél, mint 20 Mount Everest. A csúszó-mászó lakóidnak a tested olyan,
mint egy erőforrásokban, melegségben és térben gazdag ökoszisztéma. Tökéletes hely a beköltözéshez és családalapításhoz.
Míg néhány vendéget szívesen látunk, a legtöbbet nem. Az immunrendszered ennek a bolygónak a őrzője,
azzal a feladattal, hogy megvédjen az invázió folyamatos veszélyétől.
Sajnos az ellenségeidnek az apró világban van egy óriási előnye.</description></item><item><title>Mit Rejtenek a Föld Legmagányosabb Részei? A Mélytengerek ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/paerpyendvk/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:23:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/paerpyendvk/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Néha a világ olyan&amp;hellip; unalmasnak tűnik.
Meglátogattuk az összes távoli szigetet, meghódítottuk az Északi-sarkot, és átjártuk a legsűrűbb dzsungeleket.
De még mindig van egy felfedeznivaló hely.
Egy vizes és halálos sivatag amit titokzatos, teljes sötétségben élő lények népesítenek be.
A mély óceán.
Merüljünk hát le.
[Kurgzgesagt intro]
Amikor a Föld óceánjainak felszíni rétegére vetünk egy pillantást,
nehéz elhinni, hogy a bolygó biomasszájának kevesebb, mint 2%-a él itt.
Ennek a kis százaléknak pedig 90%-a a felszínhez közel, az első 200 méteren belül él</description></item><item><title>Miért vagy életben - Élet, Energia és ATP ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/qimcld9yube/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:23:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/qimcld9yube/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Jelenleg is egy keskeny párkányon egyensúlyozol az élet és a halál között.
Valószínűleg nem érzed, de hihetetlen mennyiségű folyamat játszódik le benned ebben a pillanatban is.
És ez a tevékenység soha nem állhat meg
Képzeld el, hogy egy lépcsőjáró vagy egy felfelé menő mozgólépcsőn, menet közben pedig folyamatosan esel le.
Az esés a sejtek önreplikáló folyamatait mutatja be.
A mozgólépcső képviseli a fizika törvényeit.
Ahhoz, hogy életben maradj, folyamatosan mozognod kell, de közben soha nem esel le.</description></item><item><title>Miért öregedünk? Vajon véget kellene vetnünk ennek egyszer s mindenkorra? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/gojsr4iwcm4/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:08:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/gojsr4iwcm4/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Ha most azonnal meg kéne mondanod, hány évig szeretnél élni, mit válaszolnál?
80 év? 90?
120?
Tovább?
És mit gondolsz, meg fogod gondolni magad, miután elérted azt a kort?
50.000 évvel ezelőtt a legtöbb ember nagyon fiatalon halt meg,
de ahogy megtanultuk használni, és hasznosítani számunkra a minket körülvevő erőforrásokat,
&amp;hellip;a helyzet egyre jobb, és jobb lett.
A mai emberek többet, és egészségesebben élnek, mint ezelőtt bármikor.
De ennek van egy előreláthatatlan következménye.</description></item><item><title>Mi történne, ha a Napot elhoznánk a Földre? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/j0ldo87pprc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:33:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/j0ldo87pprc/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi történne, ha a Nap egy kis darabkáját a Földre hoznád?
Röviden: Meghalnál.
Bővebben: Attól függ, a Nap melyik részét.
Az univerzum legtöbb anyagával ellentétben a Nap nem szilárd, folyékony, vagy gáz, hanem plazma.
Plazmáról beszélünk, amikor valami olyan forró, hogy a nukleonok és az elektronok szét tudnak válni és szabadon mozogni,
és így egy trutymó-szerű anyag keletkezik.
Tehát úgy is tekinthetsz a napunkra, mint egy óriási gömbszerű óceán forró ragacsból.</description></item><item><title>Mi történik, ha megsemmisítesz egy fekete lyukat? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/cfslusyfzpc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:19:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/cfslusyfzpc/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A fekete lyukak bármit képesek elpusztítani – de ők maguk képesek elpusztulni?
Mi történik akkor, ha a fizikát az abszolút határaiig feszegetjük, talán képesek lennénk elpusztítani őket
és vele együtt az univerzumot?
Készítsünk egy aprócska fekete lyukat a Kurzgesagt laborban, aminek a tömege körülbelül a holdéval egyenlő,
és próbáljuk szétszedni.
Kísérlet 1 - Dobjunk rá atomot A robbanások darabjaira tépnek dolgokat.
A hangulat megteremtéséhez robbantsuk fel a föld teljes nukleáris fegyverzetét a fekete lyukunk körül.</description></item><item><title>A Leghátborzongatóbb Élősködők - Elhanyagolt Trópusi Betegségek - NTD-k ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/qnwwrdbrbqk/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:01:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/qnwwrdbrbqk/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿1014-ben, II. Baszileiosz bizánci császár legyőzte a bulgár katonaságot, és 15.000 katonát ejtett foglyul.
Megölhette volna őket, de más ötlete volt.
Ellenfeleit el akarta gyengíteni több évszázadra.
Ezért azt parancsolta, hogy 100 fogolyból 99-et vakítsanak meg.
A 100.-nak egy szemmel kellett a többieket hazavezetni,
arra kényszerítve a közösséget, hogy gondozzák életük végéig.
Ma, az emberek egy pontosan ennyire cinikus támadás alatt vannak egy szupergonosz liga által, melynek neve: NTD-k (Neglected Tropical Diseases; Elhanyagolt Trópusi Betegségek)</description></item><item><title>Mi történne ha egy fekete lyuk lenne a zsebedben? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/8nhbgfklhzq/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:01:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/8nhbgfklhzq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi történne veled, ha egy érme méretű fekete lyuk
hirtelen megjelenne melletted?
Röviden: meghalnál.
Hosszabban: attól függ.
A fekete lyuk olyan nehéz, mint egy érme
vagy olyan széles?
Tegyük fel, hogy egy 5 gramm tömegű 5 centes
varázslatosan egy fekete lyukká omlik össze.
Ennek a fekete lyuknak a sugara durván 10 a -30.-on méter lenne.
Összehasonlításként, egy hidrogén atom 10 a -11.-en méter.
Szóval a fekete lyuk olyan kicsi egy atomhoz képest,</description></item><item><title>Az öntudat eredete - Hogyan vált a tudatlanból tudatos ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/h6u0vbqnbq8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:54:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/h6u0vbqnbq8/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az öntudat talán a legnagyobb rejtély a természetben.
lényegében;
az öntudat az ami miatt tisztában vagyunk a környezetünkkel és a saját belső állapotunkkal.
De az öntudatról való elmélkedés közben egy helyben toporgunk.
Ösztönösen tudjuk mi az az öntudat,
ez, Az..
Ez Az amit éppen megtapasztalsz.
De mikor egyszer és mindenkorra le akarjuk szögezni hogy mi Az, olyankor megfoghatatlan.. és nem csak számunkra
Filozófusok és tudósok küzdenek azért ,hogy definiálhassák magát az öntudatot.</description></item><item><title>Mi történik ha kidobunk egy elefántot egy felhőkarcolóból? Élet és méret első rész #1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/f7ksfjv4oq0/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:04:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/f7ksfjv4oq0/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Kezdjük a videót azzal, hogy ledobunk egy egeret, egy ebet, és egy elefántot.
egy felhőkarcolóról valami puhára.
Például egy rakás matracra.
Az egér landol és elkábul egy pillanatra,
mielőtt megrázza magát,
és bosszúsan elsétál,
mert nagy faragatlanság ilyet tenni.
Az eb eltöri az összes csontját,
majd különösebb parádé nélkül hal meg,
az elefánt pedig csontok és belsőségek piros pocsolyájává robban,
így nem tud idegeskedni az ügyön.
Miért élte túl az egér,</description></item><item><title>A múlt, amihez soha nem térhetünk vissza - The Anthropocene Reviewed ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ybgnlkjpga4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:56:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ybgnlkjpga4/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Ma valami mást fogunk csinálni.
John Green barátunk fel fog olvasni a &amp;ldquo;The Anthropocene Reviewed&amp;rdquo; podcastjából egy történetet.
Reméljük, tetszeni fog, nemsokára jövünk egy hagyományos videóval is.
Ha valaha is voltál, vagy volt gyereked, bizonyára ismered már a kéz körvanalainak lerajzolását.
Ilyenek voltak az első figuratív művek, amelyeket gyerekeink 2 és 3 éves kor között rajzoltak.
A gyerekeim szétterpesztették ujjaikat egy papír fölött, majd egy szülő segítségével
körberajzolták őket.</description></item><item><title>Mi vagy valójában? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/jqvmkdukzt4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:04:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/jqvmkdukzt4/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A tested Te vagy?
Hát, nagyjából, nemde?
De vajon van-e egy határ, amin túl ez már nem igaz?
Mennyit lehetne úgy eltávolítani belőled, hogy te Te maradj,
és van-e egyáltalán értelme ennek a kérdésnek?
A fizikai létezésed sejtekből áll, billiónyi sejtből,
legalább tízszer annyiból, mint ahány csillag van a Tejútrendszerben.
A sejt egy élőlény, egy gépezet, amit akár 50 ezer különféle fehérje is felépíthet.
Nincs tudata, sem akarata, sem célja; egyszerűen csak van,</description></item><item><title>A Legveszélyesebb Dolgok az Univerzumban - A furcsa csillagok elmagyarázva ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/p_8yk2kmxoo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:52:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/p_8yk2kmxoo/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A neutroncsillagok a legsűrűbb objektumok, amik nem fekete lyukak.
A neutron csillagok a legsűrűbb égitestek a fekete lyukak után.
A magjukban talán megtalálhatjuk a valaha ismert legveszélyesebb anyagot :
A &amp;ldquo;Fura anyagot&amp;rdquo;
Egy olyannyira bizarr dolog, hogy megtöri a fizikai törvényeit
és képes lehet elpusztítani mindent amivel kontaktusba kerül.
Viszont taníthat pár dolgot nekünk az univerzumunk keletkezéséről.
Talán mindkettő.
Ahhoz, hogy megértsük mennyire is extrém a &amp;quot; fura anyag&amp;quot;</description></item><item><title>Mi történt a történelem előtt? Az emberi eredetek. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/dgiqaabx3_o/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:54:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/dgiqaabx3_o/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A világ, amiben élünk, normálisnak hat. Szokásosnak.
Mintha mindig is így léteztek volna az emberek, mióta világ a világ.
De ez nem így van.
Még soha nem éltünk egy olyan mesterkélten a szükségleteinkhez igazított világban, mint ma,
megadva nekünk azt a luxust, hogy megfeledkezzünk önmagunkról és a mindennapi túlélésről.
Étel, szállás, biztonság: mindezt többé-kevésbé adottnak tekintjük.
Azonban mindebben rendkívüliek vagyunk: az emberi történelem több mint 99,99%-ában teljesen más volt az élet.</description></item><item><title>Apró bombák a véredben - A komplementrendszer ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/bsypuv6qunw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:24:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/bsypuv6qunw/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Minden élőlénynek meg kell küzdenie más élőlényekkel, melyek meg akarják enni.
A többsejtű életformák ezért az évmilliárdok alatt védekezési módokat fejlesztettek ki.
Az emberi test is kifinomult védelmi rendszerrel rendelkezik;
fizikai védelemmel, védekezésre kifejlődött sejtekkel, és fegyvergyárakkal.
Ugyanakkor az immunrendszerünk egyik legfontosabb része kevésbé ismert:
A komplementrendszer.
Nagyjából 700 millió éve jöhetett létre, és több, mint 30 különböző fehérjéből áll,
amelyek komplex együttműködése képes megállítani a kórokozókat.
Összesen nagyjából 15 trillió található a tested minden táján szétszórva.</description></item><item><title>Az Utolsó Összeesküvés-lemosó. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/hug0rffc_l8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:59:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/hug0rffc_l8/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az internet táptalajául szolgál az összeesküvés-elméleteknek,
s míg néhány csupán ostoba és vicces, a többi
elmélyíti a tudatlanságot és az egészségtelen bizalmatlanságot.
Így meglátogattuk a Kurzgesagt laboratóriumát és kifejlesztettünk egy üzembiztos rendszert,
hogy megsemmisítsük bár nem az összes, de sok
összeesküvés-elméletet. Rendkívül egyszerű, csak tedd fel magadnak a kérdést:
Befolyásolja a meglehetősen gazdag és befolyásos embereket?
Amennyiben a válasz igen, OK, akkor leginkább&amp;hellip; Nem igaz.
Teszteljük három példán!</description></item><item><title>Idő: Mindennek a múltja és jövője - Újratöltve ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/5tbuxgztwgi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:54:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/5tbuxgztwgi/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az időnek kis egységekben van értelme
De amikor óriási szakaszokat veszünk, lehetetlenné válik megérteni
Szóval kezdjünk rövid percekkel, órákkal, napokkal
Valószínűleg az elmúlt 24 órát főleg alvással és munkával töltötted
És valószínűleg egy jókora részét pazaroltad el tegnap az interneten
A napok hetekké, a hetek hónapokká válnak és így alakul egy év
Lássuk 2017-et
Franciaország elkezdett sasokat kiképezni hogy terrorista drónokra vadásszanak
Egy cseh atomerőmű egy bikini versenyt tartott hogy kiválasszák új gyakornokukat</description></item><item><title>A Naprendszer - otthonunk az űrben. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ksf_hdjwjjo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:28:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ksf_hdjwjjo/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A Naprendszer. Otthonunk az űrben.
A Tejútrendszer egy békés szegletében élünk.
Otthonunk a Naprendszer,
egy 4.5 millió éves formáció, ami 200 ezer km/h sebességgel száguld
a galaxis középpontja körül, 250 millió évente egyszer megkerülve azt.
Csillagunk, a Nap a Naprendszer közepén található.
Körülötte 8 bolygó kering,
kisbolygók és üstökösök billiói és még néhány törpebolygó.
A nyolc bolygó két nagy csoportra osztható. Négy, a mienkhez hasonló bolygó van:
Merkúr, Vénusz, Föld és Mars,</description></item><item><title>A Védőoltások Mellékhatásai - Mekkora a Kockázat? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/zbkvcpbnnku/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:13:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/zbkvcpbnnku/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A védőoltásokat nagyra tartjuk a betegségek leküzdésében betöltött szerepükért,
de egyre többen hiszik azt, hogy az oltások veszélybe sodorják az egészségünket,
ahelyett, hogy megvédenék azt.
Az internet tele van oltás utáni allergiás reakciókról,
fogyatékosságot okozó mellékhatásokról,
és akár halálról szóló történetekkel.
És igen, az oltásoknak lehetnek mellékhatásaik.
Nézzük meg, hogyan is működnek, és mennyire veszélyesek valójában.
Kurzgesagt: Dióhéjban
Az immunrendszer egy több milliárd sejtből álló, komplex hadsereg.
Katonák, hírszerzők és fegyvergyárak.</description></item><item><title>A Hangyák Világháborúja - A Vándorhangya ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/7_e0ca_nhae/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:26:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/7_e0ca_nhae/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Vannak, akik egyszerűen csak nem jönnek ki egymással.
Minden egyes nap, katonák milliárdjai vívnak kegyetlen háborút
többezer fronton, és ez már több mint 100 millió éve így megy.
A Hangyák Világháborúja
A hangyák ősi lények, amik kb. 160 millió éve jelentek meg,
és olyan sikeresen töltötték be a legkülönbözőbb ökológiai nicheket,
hogy a Föld egyik domináns állatává váltak.
Napjainkban több mint 16 ezer különböző fajukról tudunk
több mint tízezer-billió egyeddel.</description></item><item><title>A 12,018-es naptár most kapható - Egy új naptár az emberiség számára. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/4cllmrfymmw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:23:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/4cllmrfymmw/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberi korszak 12,018-adik évének naptára már kapható.
Megrendelheted a limitált kiadást&amp;hellip;
&amp;hellip;10 napon keresztül, aztán többet soha.
Ez olyan mint ez átlagos naptár 2018-ra, de egy rendkívül fontos különbséggel.
Ez az emberi korszak 12,018-adik évének naptára.
Elmagyaráztuk, miért kellene ezt használni a jelenlegi naptár helyett az &amp;ldquo;Egy új naptár az emberiségért&amp;rdquo; videónkban
Az elmúlt években a naptár rengeteg visszajelzést kapott, és megnéztük
&amp;hellip;ti mit szeretnétek.
A 12,018-as naptárban sokkal több hely van jegyzetelésre.</description></item><item><title>A Mindenki számára ingyenes pénz - az Univerzális Alapjövedelem magyarázata? UBI ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/kl39khs07xc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:02:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/kl39khs07xc/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi lenne, ha az állam fedezné a megélhetésedhez szükséges költségeket, vajon így is vállalnál munkát?
Visszamennél tanulni?
Egyáltalán nem dolgoznál? Te mit tennél?
A koncepció neve a &amp;ldquo;feltétel nélküli alapjövedelem&amp;rdquo;, más néven UBI. (az angol rövidítésből)
Ez nem kevesebb, mint napjaink legnagyratörőbb társadalmi irányvonala
2017-ben az alapjövedelem gondolata nagy lendülettel hódítja meg a világot.
Az első kísérletek már zajlanak vagy kialakulóban vannak,
és egyre több ország tekint az univerzális alapjövedelemre úgy, mint a támogatások alternatívájára.</description></item><item><title>A gépek felemelkedése - Miért más ezúttal a gépesítés? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/wski8hfcxek/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:16:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/wski8hfcxek/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mennyi idő van még addig, hogy a gépek jobban csinálják a te munkád?
A gépesítés eddig arról szólt, hogy nagy, buta gépek monoton munkát végeztek gyárakban.
Ma már képesek repülőgéppel leszállni, rákot diagnosztizálni és tőzsdén kereskedni.
Egy új korszakba lépünk ahol az automatizálás eddig még soha nem látott dolgokra lesz képes.
Egy 2013-as felmérés szerint, két évtized múlva az Egyesült Államokban a munkák felét gépek fogják végezni.
De álljunk meg egy pillanatra!</description></item><item><title>Korlátlan erőforrások az űrből – Aszteroidabányászat ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/y8xvqnt26ki/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:10:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/y8xvqnt26ki/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿épp egy videót nézel a YouTube-on
egy számítógépen, amely minden más emberi találmánynál fejlettebb.
Az, hogy ezt a videót megtekintheted, ezeknek a gépeknek köszönheted,
amik ritka és értékes anyagokból lettek készítve
ilyenek például a Terbium, a Neodymium vagy a Tantál.
Hogy megszerezzük őket, a föld értékeiből veszünk el, mely nagyon kártékony és rossz
a bányászipar felelős a légszennyezésért és a természetes vizek szennyezéséért
és a táj pusztulásáért
Ahhoz, hogy ezen anyagokat kibányászhassuk, veszélyes anyagokat, például ciánt, klórt vagy kénsavat kell felhasználni,</description></item><item><title>Három út az univerzum elpusztulásához ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/4_aoia-vybo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:16:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/4_aoia-vybo/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Egy nap az univerzum kihal.
De miért? És hogyan? És örökre halott lesz-e?
És ezt honnan tudjuk?
Először is, az univerzum tágul.
És nem csak tágul, de a tágulás folyamata is gyorsul.
Az oka: sötét energia
A sötét energia egy furcsa, csodálatos jelenség, mely a tudósok szerint betölti az világegyetemet.
1998-ig azt hittük, hogy az univerzum egy kicsit úgy működik,
mint egy labda, amit az égbe hajítasz.
A labda felrepül, de egy pont után újra le kell esnie.</description></item><item><title>Az univerzum elpusztításának leghatékonyabb módja - hamis vákuum ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ijfm6dxnvyi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:05:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ijfm6dxnvyi/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi van, ha az univerzumunk
egy önmegsemmisítő gombbal rendelkezik,
hogy elpusztítsa önmagát
olyan egyszerűen és hatékonyan,
hogy minden egyes fizikai dolog
egyszerűen megszűnne létezni
és az élet örökre
lehetetlen lenne.
A végső ökológiai katasztrófa -
a vákuum bomlása.
[Zene]
Hogy meg tudjuk magyarázni azt, hogy
az univerzumunk elpusztíthatja önmagát
két elvet kell megértenünk;
Első - energiaszintek.
Az egyik legfőbb feltevés a fizikában az,
hogy mindennek van energiája.
Minél nagyobb ennek a szintje, annál több energia van a rendszerben.</description></item><item><title>Hogyan néz ki egy idegen civilizáció? A Kardasev-skála ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/rhfk5_nx9xy/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:23:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/rhfk5_nx9xy/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az általunk megfigyelhető univerzum hatalmas, és már több mint tizenhárom milliárd éve létezik.
Két billió galaxis, galaxisonként pedig 20 milliárd csillag
veszi körül az otthonunkként szolgáló galaxist.
A kutatók úgy gondolják, hogy csak a tejútrendszerben,
több mint 40 millió földhöz hasonló bolygó van
amelyek a lakható zónában helyezkednek el.
Ezeket a számokat látva nehéz elhinni, hogy egyedül vagyunk az univerzumban.
Ha tudnánk, hogy rajtunk kívül más, idegen fajok is léteznek, az biztosan teljesen megváltoztatná a magunkhoz való hozzáállásunkat.</description></item><item><title>A Tojás - Egy rövid történet ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/h6fck_fryai/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:46:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/h6fck_fryai/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Éppen hazafele tartottál, amikor meghaltál.
Egy autóbaleset volt.
Semmi különös,
de mégis&amp;hellip; végzetes.
Fájdalommentes halál volt.
A mentősök megtettek minden tőlük telhetőt, hogy megmentsenek,
&amp;hellip;de mind hiába.
A tested annyira szétroncsolódott,
hogy jobb neked így, hidd el.
És akkor találkoztál velem.
&amp;ldquo;Mi történt?”
&amp;ldquo;Hol vagyok?”
&amp;ldquo;Meghaltál” – mondtam tárgyilagosan.
Nincs értelme finomkodni.
&amp;ldquo;Volt… volt ott egy teherautó&amp;hellip;
&amp;hellip;és megcsúszott.”
&amp;ldquo;Igen.”
&amp;ldquo;Én… Én meghaltam.”
&amp;ldquo;Igen.”
De ne légy szomorú emiatt.</description></item><item><title>Az antibiotikum apokalipszis magyarázata. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/xzbcwi7sfze/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:38:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/xzbcwi7sfze/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mit szólnál, ha azt mondanánk, hogy az emberiség jelenleg erőit egyesítve
dolgozik a tökéletes kórokozó létrehozásán?
Egy kórokozón, ami százmilliók halálát okozhatná?
Nos, pontosan ez történik épp most:
javában zajlik egy szuperbaktérium megteremtése.
A baktériumok bolygónk egyik legrégebbi lakói.
Ők a legkisebb dolog, amit még élőnek tekintünk, igazi túlélőmesterek
és mindenhol ott vannak.
A legtöbbjük ránk nézve ártalmatlan.
A testedben billiónyi baktérium él és segíti a túlélésedet.
Azonban más baktériumok a testedbe hatolva gyorsan elszaporodhatnak és megölhetnek.</description></item><item><title>Az immunrendszer magyarázata I - Baktérium fertőzés ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/zqgocoubi6s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:42:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/zqgocoubi6s/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Életed minden pillanatában támadás alatt állsz.
Baktériumok, vírusok, és gombák milliói próbálnak otthonukká tenni.
Ezért a testünk kifejlesztett egy rendkívül komplex, kicsi hadsereget: Őrök, katonák, felderítők, fegyvergyárak és kommunikátorok
védenek meg&amp;hellip; Nos, a haláltól.
A videó alatt feltételezzük, hogy az immunrendszernek 12 különböző feladata van, pl. megölni az ellenséget, kommunikálni stb.
Ezen felül a hadereje 21 különböző sejtből és 2 proteinből áll.
Ezek a sejtek 4 különböző feladattal rendelkeznek.</description></item><item><title>Az utolsó csillag az Univerzumban - A vörös törpék magyarázva. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ls-vpylajfm/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:31:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ls-vpylajfm/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Egy napon, az utolsó csillag is meghal, és a világegyetem sötétségbe borul örökre.
Ez valószínűleg egy vörös törpe, egy kis fajta csillag lessz
ami egyúttal az egyik legjobb megoldásunk idegen életet találni,
és ez lehet az emberiség utolsó otthona, mielött még a világegyetem lakhatatlanná válik,
szóval mit tudunk róluk, és miért ők az utolsó reményünk?
A világegyetemünkben lévő csillagok legalább 70%-a vörös törpe.
Ezek a legapróbb csillagok, tömegük csak mintegy 7-től 50%-ai a mi napunkénak,</description></item><item><title>A Mindenség kezdete - a Nagy Bumm teória ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/wndggl73ihy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:53:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/wndggl73ihy/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Minden kezdete
A nagy bumm
Az ötlet, miszerint az univerzum
gyorsan keletkezett és nem végtelen
A 20.század közepéig a legtöbb tudós úgy elmélkedett az univerzumról
mint ami végtelen és időtlen
Egészen addig, míg Einstein Relativitáselmélete segítségével jobban megérthettük a gravitációt
És Edwin Hubble felfedezte,
hogy a galaxisok gyorsabban távolodnak egymástól,
mint gondoltuk volna
1964-ben egy véletlen folytán felfedeztük kozmikus háttérsugárzást
egy maradványát a fiatal univerzumnak,
mely más külömböző bizonyítékokkal együtt</description></item><item><title>A milliárd hangyából álló megakolónia és a Föld legnagyobb háborúja ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/cqecnymm23a/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:12:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/cqecnymm23a/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A hangyák világszerte szinte mindenütt hadban állnak egymással
Fegyvereiket a természet szolgáltatta. Néhányaknak erős páncél, másoknak halálos fullánk vagy éles rágók jutottak.
És itt van még ez a kicsi és nem túl lenyűgöző hangyafaj
mely mégis a legnagyobb hangya birodalmat volt képes létrehozni.
Egy kolóniát, mely kontinenseken ível át és melynek háborúi milliónyi életet követelnek.
Lássuk ezt a nem hétköznapi harcost,
&amp;ldquo;Linepithema humile&amp;rdquo; avagy az argentin hangya.
♫ zene ♫</description></item><item><title>A Minden Története és Jövője -- Idő ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/2xkv6ipv2y0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:10:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/2xkv6ipv2y0/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az idő aprádonként nyer értelmet.
De ha hatalmas idősíkokat nézünk,
szinte lehetetlen felfogni, hogyan is mennek a dolgok.
Ezért kezdjük kis lépésekben&amp;hellip;
&amp;hellip;percekkel, órákkal, napokkal.
Valószínűleg az elmúlt 24 órát nagyrészt alvással és munkával töltötted,
néhány kávészünettel közben.
Kérlek ne tévézz annyit.
Nézzük csak 2013-at: minden különönsebb feltűnés nélkül
halt meg Hitler testőre 96 évesen
miközben júniusban, Edward Snowden kirobbantotta a titkosszolgálati botrányt.
Kicsit visszapillantva, a XXI. század még elég fiatal</description></item><item><title>A Fermi paradoxon- Hol vannak az űrlények? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/snhhvqgsmec/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:01:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/snhhvqgsmec/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Szerinted mi vagyunk az egyetlen élőlények az egész univerzumban?
Amikor a megfigyelhető univerzum mintegy 90.000.000.000 fényév átmérőjű.
Itt pedig legalább 1,000,000,000 galaxis talalható meg.
Több mint 100,000,000,000 galaxisban 1,000,000,000,000 csillag.
A közelmúltban megtanultuk, hogy a bolygók nagyon is gyakoriak.
És még sok trilliónyi lakható bolygó található még a világegyetemben.
Ami azt jelenti, hogy nagyon sok az esély, arra, hogy az élet máshol is kialakulhat és létezhet, ugye?
De vajon hol is találhatunk rá?</description></item><item><title>A Föld Leghalálosabb Lénye - A Bakteriofág ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/yi3tsmfsrog/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:42:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/yi3tsmfsrog/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Háború zajlik több milliárd éve,
napi több trillió áldozattal,
és mi észre sem vesszük.
A háborút a bolygónk leghalálosabb élőlénye vívja:
a bakteriofág
vagy röviden fág.
A fág egy vírus;
nem épp élő,
de nem is halott.
Ráadásul úgy néznek ki, mintha mesterségesek lennének.
A fejük egy ikozaéder,
egy 20 lappal és 30 éllel rendelkező dobókocka.
Ebben van a vírus génállománya,
és gyakran egy láb-szerű szálakkal rendelkező, hosszú farok végén van.</description></item><item><title>Az Ebola vírus magyarázata - Hogyan küzd a tested a túlélésért. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/srv19gkz4e0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:52:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/srv19gkz4e0/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi teszi az ebolát annyira veszélyessé?
Hogyan áraszthatja el egy vírus az emberi test
immunrendszerét ilyen gyorsan
és ennyire hatásosan?
Nézzük meg mit tesz az Ebola.
Az Ebola egy vírus.
A vírus egy nagyon apró dolog.
Egy kicsi RNS és DNS
egy kevés fehérje
és egy héj.
Nem képes semmire sem
saját magától,
és csak úgy képes túlélni és szaporodni, ha más sejteket megfertőz.
Hogy ezt elkerüljük abban segít az immunrendszerünk.</description></item><item><title>A Mars holdjai magyarázva - Phobos és Deimos MM#2. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/pw0izg7_4mo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:33:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/pw0izg7_4mo/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A Mars holdjai elmagyarázva.
A Marsnak két holdja van, Phobosz és Deimosz.
Ezek nagyon kicsik. Mennyire?
A Marshoz vagy a mi Holdunkhoz képest,
elég kicsik.
Bár, a kicsi viszonyítás kérdése.
A felületük közelíti a Föld legkisebb országaiéit,
mint például Luxemburg vagy Málta.
Habár Phobosz vagy Deimosz sincs pehelyből.
valójában a gravitációs vonzásuk nem elég erős, hogy gömb alakot vegyenek fel.
Ezért sokkal inkább hatalmas krumplikra emlékeztetnek, mint holdakra.</description></item><item><title>A Feketelyuk-bomba és a Feketelyuk-Civilizációk ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ulcdocfw-by/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:06:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ulcdocfw-by/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A fekete lyukakban gyűlik össze a legtöbb tiszta, ártalmas energia az univerzumban
Ha túl közel kerülsz, felfalnak, és hozzáadják az energiád a sajátjukhoz.
És így az energia számunkra örökre elveszik.
Vagy talán mégsem? Úgy tűnik, van egy kód amivel csalhatunk.
Egy mód, amivel a civilizációk fenntarthatóak a mindenség végéig, és amivel megalkotható az univerzum legnagyobb bombája.
De hogyan?
Nem úgy tudjuk, hogy minden energia, még a fény is örökre elveszik a fekete lyukakban?</description></item><item><title>A méhek halálának magyarázata - paraziták, mérgek és emberek. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/gqa42m4rtxe/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:18:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/gqa42m4rtxe/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberi közösség nagyon komplikált és törékeny,
több oszlopon épülve.
Az egyik a méh
Minden harmadik étel amit eszünk a méhek által lett lehetséges.
Annyira fontosak, hogy ha kihalnának
több ezer növény is elpusztulna,
ami több millió ember éhezéséhez vezetne a késöbbi években.
Ezen kívül, a méheknek hatalmas gazdasági hatása van.
A növények értéke amit évente megtermékenyítenek
Körülbelül $265 milliárd
Az ételek amiket alapvetőnek veszünk megszűnnének létezni
vagy lenne egy hatalmas csökkenés a termelésben.</description></item><item><title>A 12020-as Emberi ŰR korszak naptára ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/f9uz0rejijo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:49:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/f9uz0rejijo/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Itt az év legjobb időszaka
A 12020-as Emberi ŰR korszak naptár megérkezett.
Most tudod megrendelni amig el nem adjuk az összeset aztán soha többé.
Az előző pár évben végig vettük az őseink által elért eredményeket
amik utat mutattak a modern világba több mint 10 ezer évvel ezelőtt.
Ebben az évben az emberiség jövője irányába nézünk
és hogy hogyan fogjuk felfedezni az űrt a következő 10 ezer évben.
A 12 illusztráció elvisz a Titán folyékony gáz óceánjaihoz,</description></item><item><title>A Golf-áramlat ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/uugrbhk2c7u/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:09:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/uugrbhk2c7u/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az óceáni globális szállítószalag és a Golf-áramlat.
A tengeráramlatok közvetlenül befolyásolják az életünket.
Meghatározzák az időjárást, az éghajlatot és még sok mást.
Az óceánok áramlatai és a szélrendszerek
hőt szállítanak az Egyenlítőtől a sarkok irányába,
afféle nagy motorként hajtva a globális éghajlatot.
Az óceánokban számos áramlat van.
Az úgynevezett óceáni szállítószalag nagyon fontos az éghajlatunk szempontjából.
Ez a kifejezés áramlatok hatalmas kombinációját takarja,
melyekkel vizet cserél egymás közt négy a világ öt óceánjából,</description></item><item><title>Az utolsó fénysugár az örök sötétség előtt – fehér és fekete törpék ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/qsn1lglrx9s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:47:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/qsn1lglrx9s/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberiség addig élhet túl ebben az univerzumban, amíg van energiaforrása.
Sajnos azonban egyszer az Univerzum is meg fog halni.
Lassan, sok-sok milliárd év alatt fog csak megtörténni, de elkerülhetetlen.
A Világegyetem léptékén a mi Napunkhoz hasonló csillagok egy szempillantás alatt el fognak tűnni.
Szerencsére azonban vannak helyek, melyek emberi nézőpontból szinte örökké létezni fognak.
A halott csillagok maradványai:
a fehér törpék.
Ők adhatják majd az emberiség utolsó otthonát, mielőtt az egész Univerzum ideje lejár.</description></item><item><title>A 12,021-es Emberi Óra Naptár. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/xxfqpnpjuu8/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:11:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/xxfqpnpjuu8/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Ötödik alkalommal mutatjuk be nektek a Emberi Korszak Naptárát a 12 021. évre -
ezúttal az emberiség több tízezer évvel ezelőtti útjáról szól,
amely a mezőgazdaság forradalmába vezet, az ősi magas civilizációkhoz és a kezdetekhez. modern időkben,
a jövőnk jövőképével tetőzve.
Most kaphatja meg a limitált kiadást, amíg el nem fogyunk, majd soha többé.
Mint mindig, a naptár 12 illusztrált oldalt tartalmaz kiváló minőségű papírra nyomtatva Európában és az Egyesült Államokban.</description></item><item><title>A legnagyobb fekete lyuk az Univerzumban - Méret összehasonlítás. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/0fh9cgrhq-k/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:54:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/0fh9cgrhq-k/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A legnagyobb dolgok az univerzumban a fekete lyukak.
A csillagokkal és bolygókkal ellentétben a méretüknek nincs fizikai határa,
és szó szerint a végtelenségig növekedhetnek. Valójában van pár esemény, mely szükséges ahhoz, hogy különféle fekete lyukak születhessenek, az egészen apróktól a világegyetem legnagyobb objektumaiig.
Hogyan nőnek tehát a fekete lyukak, és mekkora a legnagyobb közülük?
Kurzgesagt – Dióhéjban
Ebben a videóban nem lesz szó a fekete lyukak viselkedéséről, vagy keletkezéséről,</description></item><item><title>A 12,019-es naptár itt van - egy új naptár az emberiség számára ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/fab41ttgs54/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:32:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/fab41ttgs54/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Ez az év legcsodálatosabb ideje!
A 12,019-es emberi korszak naptára kijött
Menj és szerezd be az új limitált kiadást most vagy örökre megbánod
Meghallgattuk a tavalyi kiadással kapcsolatos észrevételeiteket, így frissítettük a dizájnt
Az egyes ábrák most egy teljes oldalon szerepelnek, így sokkal több hely áll rendelkezésre az alábbi megjegyzések készítéséhez.
Pontosan 2.36689-szer annyi, mint a régi elrendezésben.
A naptár spirálkötésű, fényes ezüst betűk vannak a borítón, és kiváló minőségű papírra nyomtatják</description></item><item><title>A Fermi-paradoxon II. része - Megoldások és ötletek - Hol vannak az összes idegenek? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/1fqkvqno-ui/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:25:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/1fqkvqno-ui/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Nagyjából 10,000 csillag jut minden egyes homokszemre a Földön, a megfigyelhető univerzumban.
Tudjuk, hogy bolygók trilliói létezhetnek.
De hol vannak az idegenek?
Ez a Fermi paradoxon.
Ha szeretnél többet tudni róla, nézd meg az első részt.
Itt megnézzük a lehetséges megoldásokat a Fermi paradoxonra.
Szóval megsemmisülünk, vagy egy dicsőséges jövő vár ránk?
Az űrutazás nehéz. Habár lehetséges, de távoli csillagokhoz utazni óriási kihívás.
Hatalmas mennyiségű anyagot kell pályára állítani és összeállítani.</description></item><item><title>A Koronavírus részletesen - És amit neked kell tenned ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:31:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/btn-goy9voy/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿2019 decemberében a kínai hatóságok
bejelentették, hogy egy vírus terjed az országukban.
Az ezt követő hónapokban ez más országokba is eljutott,
és az esetek napi szinten akár megduplázódtak.
Ez a vírus a
súlyos skut légzőszervi szindrómát okozó 2-es koronavírus,
amely a Covid-19-nek keresztelt betegséget okozza,
és amit mindenki csupán &amp;lsquo;koronavírus&amp;rsquo;-nak hív.
Mi történik pontosan, amikor ez megfertőz egy embert,
és mit kellene tennünk?
Egy vírus igazából csk egy génállomány és az azt körbevevő burok</description></item><item><title>Oltás vagy sem? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/y0opgc1wos4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:08:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/y0opgc1wos4/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿mostanában sok szó esik a kanyaróról
Mi is a kanyaró valójában és érdemes-e oltatni ellene?
vagy ez csak egy hisztéria ?
A kanyaró egy vírus.
egy protein burok és RNS,
és még pár fehérje a szaporodás érdekében.
Nem képes egyedül szaporodni - ehhez egy gazdasejtre van szüksége.
A kanyró megértéséhez meg kell értenünk az immunrendszert.
Talán már láttad a magyarázó ábrákat
amiket ehhez készítettünk.
Koncentráljunk most az immunrendszer kanyaróval kapcsolatos részeire.</description></item><item><title>Neutroncsillagok – A Legextrémebb Dolgok amik nem Fekete Lyukak ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/udfxkzryqt4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:28:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/udfxkzryqt4/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A neutroncsillagok az univerzum egyik legszélsőségesebb és erőszakosabb dolgai.
Óriási atommagok, csak néhány kilométer átmérőjűek,
de ugyanolyan masszívak, mint a csillagok.
És létezésüket valami fenséges halálának köszönhetik.
[Bevezető zene]
A csillagok egy törékeny egyensúly miatt léteznek.
Milliárd trillió tonna forró plazma tömegét
a gravitáció befelé húzza,
és nyomja össze az anyagot olyan nagy erővel, hogy a magok megolvadnak
A hidrogén héliummá olvad.
Ez energiát bocsát ki, amely nyomást gyakorol a gravitációra, és megpróbál kiszökni.</description></item><item><title>Vége a háborúknak? — Egy paradoxon elmagyarázva ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/nbuuw9i-mhs/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:57:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/nbuuw9i-mhs/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Erőszak
és háború.
Az Iszlám Állam őrült brutalitása folytatódik,
az oroszok betörnek Ukrajnába,
a palesztínok és izraeliek
pedig továbbra is egymást püfölik.
Nyomasztónak érzed mindezt?
Nos,
ne tedd.
Mert ha ránézel a számokra
látható, hogy a háborúk
mintha kimennének a divatból
miközben a világ populációja
az eddigi legmagasabb.
Úgy tűnik,
hogy épp a legnagyobb békeidőben élünk
az emberi történelem egészét tekintve.
Hogyan lehetséges mindez?
2014 szeptemberétől számítva
4 konfliktus folyt a világon</description></item><item><title>Túlnépesedés - A népességrobbanás magyarázata ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/qsbt5eqt348/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:11:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/qsbt5eqt348/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Még soha nem volt annyi ember a Földön, mint ma.
A számunk rakétaként lőtt ki: az 1 milliárdot 1800-ban értük el, a 2,3 milliárdot 1940-ben, a 3,7 milliárdot 1970-ben, a 7,4 milliárdot pedig 2016-ban.
A világ népessége megnégyszereződött az elmúlt században. Mit várhatunk a következő században?
És mit jelent a népességnövekedés a jövőnkre nézve?
Tömeges vándorlásokat?
Túlzsúfolt nyomornyegyedeket és kontinenseket beborító óriásvárosokat?
Betegségeket, környezetszennyezést?
Káoszt és erőszakot az energiaért, vízért és élelemért</description></item><item><title>Magány ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/n3xv_g3g-ma/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:30:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/n3xv_g3g-ma/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mindenki magányosnak érzi magát időnként
Amikor nem tudunk senki mellé leülni ebédelni,
amikor új városba költözünk,
vagy amikor a hétvégén senkinek sincs ideje ránk.
De az elmúlt évtizedekben ez az esetenkénti érzés milliók számára krónikussá vált.
Az Egyesült Királyságban a 18 és 34 év közöttiek 60 százaléka mondja, hogy gyakran érzi magát magányosnak.
Az Egyesült Államokban a teljes lakosság 46 százaléka gyakran magányosnak érzi magát.
Az emberiség történelmének leginkább összekötött időszakában élünk,</description></item><item><title>Űr lift - Tudományos fikció vagy az emberiség jövője? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/qpqqwqgwkte/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:58:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/qpqqwqgwkte/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az űrbe nehéz eljutni.
Bármennyire is szeretnénk, ha lenne egy könnyű,
megfizethető módja annak, hogy lássuk bolygónkat a sötétben lebegni,
jelenleg az egyetlen esély erre az, ha űrhajósok, vagy milliomosok leszünk.
Van azonban egy elképzelés, amely lehetővé tehetné mindezt,
és akár az univerzum felfedezésének első lépéseként is szolgálhatna.
Az űrlift.
Hogyan is működik pontosan?
Hogy megértsük, hogy miként juttatna el minket az űrlift az űrbe,
először meg kell értenünk, mi az a keringési pálya.</description></item><item><title>Valódi a valóság? A szimuláció hipotézis ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/tltkttt47we/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:51:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/tltkttt47we/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi emberek nem vagyunk képesek megtapasztalni az univerzum valódi természetét.
Érzékeink és az agyunk csak a világ egy töredékét képes feldolgozni.
Ezért koncepciókat és eszközöket kell használnunk ahhoz, hogy megismerjük a valóság valódi természetét
A technológiai fejlődés nemcsak kiszélesítette az univerzumra vonatkozó ismereteinket, hanem nyugtalanító lehetőségek létére is felhívta a figyelmünket.
A jövőben lehetséges lehet egész univerzumok szimulálása.
De, ha ez egy lehetőség, hogyan tudhatjuk meg, hogy ez még nem történt meg?</description></item><item><title>Megéri az EU, vagy vessünk véget neki? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/xxuty7ss1v4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:43:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/xxuty7ss1v4/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Szerinted van értelme az EU-nak?
Vagy véget kéne vetnünk neki?
Sok embernek ellenszenves az EU
míg mások magasztalják a vívmányait.
De mindent figyelembe véve
jó, vagy rossz az európaiaknak, hogy létezik?
Mivel úgy tűnik, hogy az Egyesült Királyság kilép az EU-ból,
most úgy fogjuk kezelni, mintha már nem lenne a tagja.
Az Európai Unió a 27 tagállamát egyesítve,
kb. 450 milliós lakossággal rendelkezik;
amivel a 3. legnagyobb lakosságú ország(-féleség) a világon.</description></item><item><title>Irak magyarázva - ISIS, Szíria és háború. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/aqplredw-ro/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:22:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/aqplredw-ro/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Ó, te jó ég&amp;hellip; Pont mikor már azt hitted, hogy az iraki probléma megoldódott
mivel egy jó ideje nem hallottál róla -, minden visszatért a vérengző káoszba és terrorba.
Mi történt?
Az USA megszállta 2003-ban Irakot a terrorizmussal, és a tömegpusztító fegyverekkel való állítólagos kapcsolata miatt.
Ebben az időszakban Saddam Hussein (egy brutális diktátor) uralta az országot.
Ő a szunnita kisebbséghez tartozott,
és elnyomta a síita többséget.
Irakot elég gyorsan legyőzték,</description></item><item><title>Az Európai Unió demokratikus? Számít a szavazatod? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/h4uu5eyn6vu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:39:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/h4uu5eyn6vu/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az Európai Unió állampolgárának lenni
azt jelenti, hogy az életünk sok területét egy furcsa teremtmény irányítja.
Azt érezzük, hogy egy hatalmas bürokrácia a fejünk felett dönt
Sok európai gondolja, hogy a szavazata nem számít és, hogy
az Európai Unió nem demokratikus.
Hogy lehet az EU igazán demokratikus?
És hogyan lehet elérni, hogy a szavazatod igazán számítson?
Egy demokratikus államban, a politika az emberek akaratán alapul.
De az emberek nem mind egyformák.</description></item><item><title>Optimista nihilizmus ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/mbrqu0yoh14/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:31:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/mbrqu0yoh14/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberi lét ijesztő és zavaros.
Pár száz évvel ezelőtt öntudatra ébredtünk és egy különös helyen találtuk magunkat.
Tele volt más lényekkel. Néhányat megehettünk; néhány megehetett minket.
Volt ott folyékony anyag amit megihattunk; és dolgok amikből más dolgokat csinálhattunk.
A nappali égen volt egy kis sárga labda ami melengette a bőrünket.
Az éjjeli égbolt pedig gyönyörű fényekkel volt tele.
Ez a hely egyértelműen nekünk készült!
Valami figyelt ránk!</description></item><item><title>A nukleáris energia működése: Hogyan működik? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/rcofv4y5z8c/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:52:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/rcofv4y5z8c/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Vettél már részt atomenergiáról szóló vitában?
Mi igen, frusztrálónak és zavarónak találtuk,
úgyhogy próbáljunk megbírkózni ezzel a témával.
Az egész az 1940-es években kezdődött.
A háború megrázkódtatásai, borzalmai és az atombomba bevetése után
az atomenergia egy új, békés iparág irányába ment
segítve a világot talpra állni.
Mindenki képzelete elszabadult.
A villamosenergia ingyenessé válik?
Vajon az atomenergia helyrehozhatja az Antarktiszt?
Nukleáris meghajtású autók, repülőgépek vagy házak jelennének meg?
Úgy tűnt, ez csak egy pár év kemény munkára van tőlünk.</description></item><item><title>Rossz dolog húst enni? Egészségtelen-e a hús? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ouaccstzlgu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:22:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ouaccstzlgu/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Kétmillió éve, amikor a növényevő őseink elkezdtek húst enni,
az nem csupán azért történt, mert olyan finom volt.
Rá voltak kényszerülve.
Az klíma megváltozott, és ezzel együtt sok táplálékként szolgáló növény ritkábbá vált. Ezek helyét vette át a hús.
A tűz megismerésével, ha nem hamarabb, a hús az emberi étrend szerves részévé vált.
Az elmúlt években azonban a húsfogyasztást egyre többször kapcsolták össze egészségügyi kockázatokkal, mint
szívbetegségek, bizonyos daganatos betegségek, korai elhalálozás.</description></item><item><title>Túlnépesedés &amp; Afrika ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/nmo3nzhvrz4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:18:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/nmo3nzhvrz4/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿[Réges-régen]
A történelmünk nagy része folyamán az emberiség népessége csak lassan nőtt,
amíg nem fedeztük fel, hogy miként jussunk több élelemhez és éljünk tovább.
Ezt követően, mindössze 100 év alatt, a világ népessége megnégyszereződött.
Ez egy túlzsúfolt bolygó apokaliptikus látomásához vezetett.
De a népesség növekedése valójában 1960-ban érte el a csúcspontját.
Azóta a termékenységi ráta zuhanni kezdett, ahogy az országok iparosodni és fejlődni kezdtek.
A világ népessége várhatóan a század végén, 11 milliárd körülire fog beállni.</description></item><item><title>A kvantumszámítógépek korlátai - Az emberi technológia határai. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/jhhmjcumq28/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:16:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/jhhmjcumq28/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A történelmünk túlnyomó részében az emberi technológia teljes egészében az agyunkból, a tűzből és hegyes végű botokból állt.
És míg a tűzből és hegyes végű botokból erőművek és atomfegyverek lettek,
a legnagyobb fejlődés az agyunk esetében történt.
Az 1960-as évek óta a gépi agyak teljesítménye exponenciálisan nőtt,
lehetővé téve, hogy a számítógépeink egyszerre legyenek egyre kisebbek és egyre erősebbek is.
Azonban ez a folyamat hamarosan eléri a fizikai korlátait.</description></item><item><title>Tej. Fehér méreg vagy egészséges ital? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/oakwglqcwuc/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:51:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/oakwglqcwuc/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az elmúlt évtizedben a tej kissé ellentmondásos lett.
Egyesek szerint szükséges és tápláló étel, amely nélkülözhetetlen az egészséges csontokhoz,
de mások szerint ez rákot okozhat és korai halálhoz vezethet.
Szóval, kinek van igaza?
És miért isszuk egyáltalán?
[Bevezető zene]
A tej az alapja minden emlős étrendjének a születés után,
amikor az emésztőrendszerünk fejletlen és kicsi.
Alapvetően erőteljes táplálék a testünk elindításához és növekedéshez.
A tej zsírban, vitaminokban, ásványi anyagokban és tejcukorban: laktózban gazdag.</description></item><item><title>Biztonságos és sajnálatos - terrorizmus és tömeges megfigyelés. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/v9_pjdu3mpo/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:12:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/v9_pjdu3mpo/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A terrorizmus nagyon félelmetes dolog, különösen, ha az otthonunkhoz közel történik,
nem pedig valahol messze tőlünk.
Senki nem szeret félni, és mindent megtennénk, hogy a félelem elmúljon.
Így nagyobb biztonságot követelünk.
Az elmúlt évtizedben egyre megszokottabbá vált,
a szabadságjogok rombolása,és hogy kormányügynökségek kémkednek saját polgáraik után,
azért, hogy személyes adatokat gyűjtsenek és tároljanak.
Függetlenül attól, hogy bal- vagy jobboldali politikával szimpatizálsz
ez mindannyiunkat érint.
Szóval nézzünk rá az adatokra, és kérdezzük meg magunktól:</description></item><item><title>Az Organikus tényleg jobb? Egészséges étel vagy divatos átverés? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/8pmm6sun7es/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:38:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/8pmm6sun7es/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az elmúlt néhány évben
a bioélelmiszerek futótűzként terjedtek el.
A magasabb árak ellenére,
a bioélelmiszer vásárlása egy lehetőségből
egy morális és szociális kérdéssé vált.
A bioélelmiszer állítólag egészségesebb
természetesebb és etikusabb.
De mire is gondolunk akkor, mikor azt mindjuk &amp;ldquo;bio&amp;rdquo;?
Nincs az egész világra kiterjedő közmegegyezés
így a különböző tájakon eltérőek a meghatározások és az előírások
Általánosságban
a bioélelmiszereket génmódosított vetőmagok,
műtrágyák,
vagy mesterséges rovarirtók használata nélkül termesztik.</description></item><item><title>Műanyagszennyezés: Hogy változtatja az ember a világot műanyaggá? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/rs7izu2vjiq/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:53:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/rs7izu2vjiq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Amikor az istenek adtak Midász királynak egy kívánságot, azt kívánta, hogy minden, amit megérint, váljon arannyá.
Midász el volt ragadtatva. Fák, sziklák, épületek mind arannyá váltak.
De hamarosan rémülten jöttrá, hogy az étele is arannyá változik.
Amikor megölelte a lányát, hogy enyhítsen fájdalmán, túl későn jött rá hibájára.
A leggazdagabb ember éhezett, el volt keseredve és egyedül volt.
Az emberiségnek adatott egy hasonló kívánsága, amikor megtudta, hogyan lehet a barna bűzös ragacsot varázslattá - műanyaggá változtatni</description></item><item><title>A húrelmélet magyarázata - Mi a valóság igazi természete? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/da-2h2b4fau/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:39:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/da-2h2b4fau/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Milyen az univerzum igazából?
Válaszként az emberiség történetekkel állt elő, hogy leírja a világot.
Ezeket próbáknak vetjük alá, hogy eldönthessük mi maradhat és mi nem.
De minél többet tudunk, annál furcsábbá és bonyolultabbá válnak a történeteink.
Némelyikük olyannyira, hogy már nagyon nehéz észbentartani, miről is szólnak valójában.
Ilyen a húrelmélet is.
Egy híres, sokat vitatott, és gyakran félreértelmezett történet a mindenség igaz természetéről.
Miért alkottuk meg? És helyes-e egyáltalán?</description></item><item><title>Milyen messzire mehetünk? Az emberiség korlátai (Régi verzió - Nézze meg az újat). ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/zl4yyhddsws/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:44:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/zl4yyhddsws/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Van-e olyan határ, amit soha nem léphetünk át? Más helyek, ahova sosem juthatunk el, akármennyire próbálkozunk?
Kiderült, hogy vannak.
Legyen akármilyen sci-fi technológiánk, az Univerzum egy kis szegletének „csapdájában” vagyunk.
Hogyan lehetséges ez?
És milyen messzire mehetünk?
A lakóhelyünk egy csendes karja a Tejútrendszernek,
ami egy átlagos méretű spirálgalaxis, az átmérője körülbelül százezer fényév.
Csillagok milliárdjai, gázfelhők, sötét anyag, fekete lyukak, neutroncsillagok és bolygók alkotják, egy szupermasszív fekete lyukkal a közepén.</description></item><item><title>Hogyan készítsünk Kurzgesagt videót 1200 óra alatt ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ufk0mgljtns/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:29:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ufk0mgljtns/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberek évek óta kérdezgetik, hogyan készítjük a videónkat
Hát beszéljünk végre erről is.
Hogyan készítsünk Kurzgesagt videót 1200 - vagy még több - óra alatt
Kurzgesagt Intro
Kurzgesagt - Dióhéjban
De előszöris, kell egy téma.
A lehetséges témák listája így is végtelen, de amikor valaminek utánajárunk, még hosszabb lesz.
így azon dolgozunk, ami épp a legizgalmasabb nekünk. Ez lehet valami komoly,
elképesztő, személyes dolog, vagy lehet teljes butaság.</description></item><item><title>Hogyan Mozgassuk a Napot: Csillagmotorok ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/v3y8aiex_du/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:21:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/v3y8aiex_du/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az Univerzum folyamatosan változik.
A Tejútrendszerben csillagok milliárdjai keringenek a galaxis középpontja körül.
Néhányuk meglehetősen állandó pályán mozog, mint a Napunk,
amely körülbelül 30 000 fényév távolságot tart a galaxis központjától, 230 millió év alatt téve meg egy kört.
Ez a tánc nem egy rendezett balett, inkább egy részeg óvodásokkal teli korcsolyapálya.
Ez a káosz veszélyessé teszi a galaxist.
A Napunk szomszédsága folyamatosan változik, a csillagok másodpercenkét több száz kilométeres sebességgel mozognak.</description></item><item><title>Hogyan lopja el a Facebook a milliárdok nézetét. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/t7ta3nnkf0q/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:42:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/t7ta3nnkf0q/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Néhány napja a Facebook büszkén bejelentette, hogy elérték a napi nyolcmilliárd videómegtekintést.
Ez elég hatásosan hangzik, amíg nem tesszük hozzá, hogy 2015 első negyedévében
a Facebookon lévő 1000 legnézettebb videóból 725 lopott volt, összesen 17 milliárd megtekintést összegyűjtve.
Különböző „mindenegybe” oldalak rendszerszinten lopják a YouTuberól a videókat, hogy aztán népszerűvé váljanak velük a Facebookon.
És ezek a videók azért terjednek ennyire, mert a Facebook csal.
Manipulálják az algoritmusukat, hogy a hozzájuk feltöltött videókat előnyben részesítse a YouTube-linkekkel szemben.</description></item><item><title>Hogyan tudnánk már MA egy Hold bázist építeni - A világűr telepesei 1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ntqkz0arde8/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:55:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ntqkz0arde8/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberek álmodnak arról, hogy elhagyják a Földet, és átutaznak a galaxison.
De túl korán születtünk ahhoz, hogy ennek részesei legyünk.
De ez tényleg így van?
Az igazság az,
hogy álmunk megvalósítását már ma elkezdhetnénk egy Holdbázis építésével.
Valójában megvan a hozzá szükséges technológia
illetve a NASA és a magánszektor becslései alapján
azt mondhatjuk, hogy 20-40 milliárd dollárból meg lehetne építeni 10 év alatt.
Az ár összehasonlítható a Nemzetközi Űrállomáséval</description></item><item><title>Milyen kicsi egy atom? Súlyosan kicsi. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/_lnf3_30lue/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:20:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/_lnf3_30lue/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az atomok nevetségesen és hihetetlenül aprók.
Egyetlen emberi hajszál nagyjából olyan vastag,
mint 500 000 egymás mellé tett szénatom.
Nézz csak az ökölbe szorított kezedre! Atomok ezermilliárdjait látod.
Vajon ha egyetlen atom üveggolyó méretű lenne, mekkora lenne az öklöd?
Nos&amp;hellip; nagyjából akkora, mint a Föld. Hm&amp;hellip; még így sem nagyon fér a fejedbe?
Fussunk neki máshonnan!
Nézz a kisujjadra!
Képzeld el, hogy a hegye akkora, mint a szoba, amiben épp ülsz.</description></item><item><title>Ahogy az immunrendszer VALÓJÁBAN működik - IMMUNE ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/lxfek8g8cui/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:57:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/lxfek8g8cui/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberi agy után az emberi immunrendszer a legösszetettebb biológiai rendszer, amit ismerünk
a legtöbben mégsem tanuljuk meg soha, hogyan működik.
Vagy hogy mi is az egyáltalán.
Az immunrendszered több száz apró, és két nagyobb szervből áll.
Saját transzport hálózattal rendelkezik, mely az egész tested behálózza.
Minden nap friss sejtek százmilliárdjait sorozza be hadseregébe.
Vannak benne katonák, parancsnokok, hírszerző tisztek, tüzérség, és elvetemült öngyilkos merénylők.
Nem valami elvont fogalomról van szó.</description></item><item><title>Hogyan működik az evolúció ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/hofrn0kihou/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:25:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/hofrn0kihou/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az evolúció mechanizmusai
Mi az evolúció?
Az evolúció a földi élet fejlődése.
Ez a folyamat több milliárd éve kezdődött és a mai napig is tart.
Az evolúció a magyarázat az életformák hatalmas változatosságára.
Az elmélet megmutatja, hogy alakult ki a ma élő sokmillió faj az egysejtűekből.
Az evolúció a válasz arra a kérdésre is, ami mindannyiunkban felmerül,
ha egy tacskót és egy dán dogot látunk egymás mellett.
Hogyan lehetséges, hogy egy közös ősnek ilyen különböző leszármazottai legyenek?</description></item><item><title>Milyen nagy a Hold? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/tqt9hzcwhjm/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:15:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/tqt9hzcwhjm/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mekkora a Hold?
Az éjszakai égbolton a Hold nem tűnik nagynak, de a valóságban igazán az.
Közép-Európát könnyen lefedné.
A Hold felülete hatalmas.
Összehasonlításképpen: akkora, mint az egész európai kontinens, Kína, USA, Brazília és Dél-Afrika együttvéve.
Tömegét tekintve, a Holdé csak mintegy 1 / 81-e a Föld tömegének,
de milyen nagy a Földhöz képest?
Valójában elég nagy, a mi holdunk a legnagyobb a bolygójához viszonyítva a Naprendszerben.
és az ötödik legnagyobb hold a Naprendszerben.</description></item><item><title>Hogyan robbantsunk fel egy elefántot a tudomány segítségével? - Az élet mérete 2. rész ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/muwuhf-rzks/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:27:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/muwuhf-rzks/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Kicsinyítsünk egy elefántot egér méretűre,
és növeljünk egy egeret olyan nagyra, mint egy elefánt,
mert ez a mi videónk, és szeretnénk tudni, mi történik.
Először: a most már pici elefánt topog párat, majd kimúlik.
A kis elefántunk nagyon hideg; percek alatt halálra fagyott.
Az óriási egerünk egy percre nagyon zavartnak tűnik, majd felrobban,
forró egérbelsőségeket hagyva mindenütt.
De miért?
A méret miatt.
Pontosan a saját méretünkhöz vagyunk alkalmazkodva,</description></item><item><title>Hogyan kapjunk el egy Törpe Bolygót -- Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/cr9uphgmz8u/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:53:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/cr9uphgmz8u/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A Neptunusz 14 holdja igen furcsa.
A legtöbbjük csak egy kicsi, krumpli alakú jég vagy kő darab.
Néhányuk olyan messze van a Neptunusztól, hogy 29 évre van szükségük, hogy egyszer megkerüljék.
Majdnem mindegyikük a Neptunusz gravitációja által elkapott aszteroida.
A Neptunusz körül keringő anyagok 99.5%-a a Tritonban koncentrálódik.
Ez a 7. legnagyobb hold, és a tömege nagyobb,
mint a Naprendszer összes ismert &amp;ndash; a Tritonnál kisebb &amp;ndash; holdjának tömege együttvéve.</description></item><item><title>A homeopátiáról röviden - Finom kezelés vagy szemfényvesztés? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/8hsluzw35mc/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:04:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/8hsluzw35mc/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A homeopátia talán a legvitatottabb, ugyanakkor a legnépszerűbb alternatív gyógymód
Míg egyesek ellenzik, mások dicsérik az erejét és hatékonyságát
Hogyan működik a homeopátia?
Hogyan vált azzá ami ma, és mit tanulhat tőle a modern orvostudomány?
Kurzgesagt -dióhéjban-
A homeopátia első főtétele: &amp;ldquo;hasonló a hasonlót gyógyítja&amp;rdquo;
A szerek hatóanyagai a kezelni kívánt tüneteket váltják ki.
Gyakorlatban ez annyit tesz, hogy lázcsillapító készíthető például nadragulyából,
ami szintén lázat okoz,
és a méhméregből készült keverékkel viszkető duzzanatok kezelhetőek.</description></item><item><title>Mennyire nagyra nőhet egy baktérium? Élet és méret 3. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/e1kkqrfel2i/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:22:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/e1kkqrfel2i/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Be és ki, be és ki.
Az életben maradás a dolgok elvégzését jelenti. Ebben a pillanatban a sejtjei oxigénnel égetik a glükózmolekulákat
, hogy energiát biztosítsanak, ami egy további értékes pillanatig életben tart.
Ahhoz, hogy oxigént kapjon sejtjeihez, lélegzik.
A légzés válasz egy nagyon nehéz problémára: Hogyan juthat el a sejtjeinek túléléséhez szükséges erőforrások
kívülről, a sejtjei belsejébe? Minden élőlénynek meg kell oldania ezt a problémát,
és a megoldás meglepően különbözik az élet egyik legfontosabb szabályozójától: Mérettől</description></item><item><title>Hogyan gyógyítsuk az öregedést - Életünk során? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/mjdpr-ty6qu/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:18:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/mjdpr-ty6qu/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az egészség a legértékesebb dolog az életben
De ezt sokszor csak túl későn vesszük észre.
Az emberek tovább élnek, mint valaha, ami jó,
ugyanakkor ennek váratlan következményeként életünk egyre nagyobb részét töltjük betegen.
Megöregedni manapság csupán több fájdalmat jelent.
Ezért a tudósok megpróbálják az egészségügy figyelmét
az élettartam-növelésről
az egészségmegőrzésre fordítani.
Arra az időre, amikor nem vagyunk betegek.
Ehhez viszont majdnem minden testi baj okát kell megszüntetni:
magát az öregedést.</description></item><item><title>Hogyan építsünk Dyson-gömböt – A végső megastruktúra ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/pp44epbmb8a/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:16:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/pp44epbmb8a/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberi történelem megtanított bennünket hogy hogyan használjuk az energiát.Először a kezeinket használtuk majd megtanultuk a tüzet irányítani.
Mi iparosítottuk a világot azzal hogy elkezdtük használni a szenet és az olajat majd az Atomok Korába léptünk azzal hogy megtanultuk hogyan kell atomokat szétszedni.
Minden lépésben megemeltük az energiahozamot olyan mértékig, amelyet korábban nem láttunk, és fajként fejlődött.
Jelenleg lassan átállunk a megújuló energiaforrásokra, és ha szerencsénk lesz, a fúziós energia életképes lesz a jövőben.</description></item><item><title>Hogyan működik a tőzsde? (Kezdőknek) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/f3qpgxbtdeo/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:41:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/f3qpgxbtdeo/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi az a tőzsde és hogyan működik?
A tőzsde nem több, mint egy óriási, globális hálózatba
és rendszerbe foglalt piac, ahol mindennap hatalmas mennyiségű pénz vándorol oda és vissza.
Összesen több, mint 60 trillió (60.000.000.000.000) euró cserél itt évente gazdát.
Ez több, mint az egész világgazdaság szolgáltatásainak és termékeinek értéke.
Azonban ezen a piacon nem almával és használt fogkefével kereskednek,
hanem elsősorban értékpapírokkal.
Egy értékpapír egy vagyontárgyhoz való jog, általában részvény formájában.</description></item><item><title>Hogyan uralják a baktériumok a testedet - A mikrobiom ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/vzpd009qtn4/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:33:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/vzpd009qtn4/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A mikrobák mindenütt megtalálhatók,
a telefonodon,
a vizes palackodban,
a kezeden, mielőtt megmosod őket,
a kezeden, miután megmostad őket,
és szószerint mindenhol a testsfelszíneden.
A mikrobák mindenütt jelen vannak minden pillanatban, és semmit sem tehetünk ellene
Tehát millió évvel ezelőtt egy egyezséget kötöttünk,
mi adunk nekik menedéket, és ételt,
cserébe pedig ők nekünk dolgoznak
De minél többet tudunk erről a partnerségről, annál inkább hasonlít egy hidegháborúra.
Anyánk méhében az emberek sterilen kezdenek.</description></item><item><title>Fracking: Lehetőség, vagy veszély? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/uti2niw2bra/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:50:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/uti2niw2bra/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi az a hidraulikus repesztés-vagy fracking?
Az ipari forradalom óta az energia fogyasztásunk szüntelenül növekszik
Az igény nagyrészét fosszilis tüzelőanyagokkal mint a szén vagy földgáz elégítjük ki.
Az utóbbi időben sok szó esik egy ellentmondásos módszerről a földgáz kitermeléséhez.
Hidraulikus repesztés vagyis &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;
Egyszerűbben, a repesztéses eljárás a föld mély rétegeiben rejlő földgázt célozza meg
Ebben a módszerben porózus kőzetet repesztenek szét víz, homok és kémiai anyagok felhasználásával</description></item><item><title>Vajon elpusztíthatják a napviharok a civilizációt? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ohhssjdj4oo/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:39:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ohhssjdj4oo/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A Nap
Sima, kerek és békés
kivéve akkor, amikor hirtelen
bekövetkezik egy napkitörés, egy CME vagy egy elektromágneses vihar.
ezek a katasztrófák akár a teljes emberiséget is kiirthatják.
eltalálhatják a Földet, és komoly következményeik lennének az emberiségre nézve.
Pontosan hogyan működnek és menyire lehetnek rosszak?
Vajon feltudunk készülni rájuk?
Noha a Nap eléggé szilárdnak néz ki, inkább olyan mint egy nagy és forró óceán.
Olyan forró, hogy szétszaggatja az atomokat, melyek egymás körül áramlanak egy plazmában.</description></item><item><title>Űrvég - Börtön az emberiség számára ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ys1ibdimayu/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:28:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ys1ibdimayu/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az űrutazás a legizgalmasabb és legnagyobb kihívást jelentő kaland az emberiség számára
De a történelem iróniája, hogy minél többször próbálkozunk vele, annál inkább megakadályozzuk magunkat az űrbe jutásban.
Minden egyes elindított rakétával és minden telepített műholddal
olyan csapdát hozunk létre magunknak, amely minden évben egyre halálosabb és veszélyesebb lesz.
Ha egyszer aktiválódik, véget vethet az űrkorszaknak és a bolygónk fogságába kerülhetünk évtizedekre vagy akár évszázadokra is.
Valamit az űrbe juttatni elképesztően nehéz.</description></item><item><title>A génszerkesztés mindent megváltoztat, örökre – CRISPR ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/jahjpd4unfy/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:06:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/jahjpd4unfy/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Képzeld el, milyen lett volna, hogyha a nyolcvanas években valaki azt mondta volna neked,
hogy a számítógépek hamarosan átvesznek tőlünk mindent.
A vásárlástól egészen a randizásig és a tőzsdéig.
Hogy emberek milliárdjai lesznek összekötve valamiféle hálózat által
és mindenkinek lenne egy kézben tartható eszköze nagyságrendekkel nagyobb számítási teljesítménnyel, mint az akkori szuperszámítógépek.
Teljesen abszurdnak hangzott volna az egész, de aztán mindez megtörtént.
A tudományos fantasztikum a valóságunkká vált és bele sem gondolunk.</description></item><item><title>Genetikai mérnöki és betegségek - Génhajtómű és malária. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/tnzcwtyr6ce/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:42:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/tnzcwtyr6ce/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mi lenne, ha génmanipulációt használhatnál,
hogy megállítsd az emberiség legveszélyesebb ragadozóját?
A leghalálosabb álltatot a bolygón,
amely milliárdok haláláért felelős:
az hatalmas szúnyogot.
Ami sok más betegséggel együtt
a maláriának is hordozója lehet,
a Föld egyik legkegyetlenebb parazitájáé,
az emberiség legnagyobb gyilkosáé.
Csak 2015-ben százmilliók fertőződtek meg
és majdnem félmillióan haltak bele.
Egy új technológia segíthet örökre kiirtani a maláriát.
De ahhoz, hogy ezt megtegyük, egy teljes állatfajt kell megváltoztatnunk.</description></item><item><title>Érdemelnek-e jogokat a robotok? Mi lesz, ha a gépek öntudatra ébrednek? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/dhyuyg8x31c/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:12:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/dhyuyg8x31c/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Képzelj el egy jövőt, amiben a kenyérpirítód előre kitalálja, hogy szeretnéd a pirítósod.
Esetleg napközben átkutatja az internetet új és izgalmas pirítósfajták után.
Sőt, talán meg is kérdezi, milyen volt a napod, vagy akár beszélget veled a legújabb pirítási technológiákról.
Mikor jönne el az a pont, amikor a pirítód egy önálló személyiség lenne?
Mikor fogsz elgondolkozni azon, hogy vajon vannak-e érzései?
És ha igen, vajon ha kihúzod a konnektorból, az gyilkosság?</description></item><item><title>Minden, amit tudnod kell a Föld bolygóról. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/jgxi_9a__vc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:07:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/jgxi_9a__vc/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A Föld minden életforma otthona
amit ismerünk az univerzumban.
A Föld kora az univerzum korának egyharmada
és mindenki egyetért abban
hogy csodálatos hely.
Egy gyengéden összepréselt szépség nehézfém maggal
és ropogósan könnyed felszínnel,
becsomagolva egy csipetnyi lélegezhető levegővel,
mérhetetlen óceánokkal,
termékeny síkságokkal,
magával ragadó hegyekkel,
folyókkal, forrásokkal, tavakkal, és vízgyűjtőkkel,
egy csillag körül keringve, ami melegít minket
és energiát ad nekünk.
De hogyan jött létre a mi otthonunk,</description></item><item><title>Fúziós energia érthetően – biztos jövő vagy biztos bukás? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/mzsaaturr6e/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:06:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/mzsaaturr6e/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Univerzumunk alapvető valutája az energia.
Ez az, ami bevilágítja az otthonainkat, érleli az élelmünket és hajtja a számítógépeinket.
Sokféleképp juthatunk hozzá: fosszilis tüzelőanyagok elégetésével, atommagok hasításával, vagy napfénnyel megvilágítva egy fotovoltaikus cellát.
De mindegyiknek megvan a maga hátránya: a fosszilis tüzelőanyagok rendkívül károsak, az atomhulladék az&amp;hellip; nos, atomhulladék
és még nincsenek elég jó akkumulátoraink ahhoz, hogy eltárolhassuk a napenergiát a felhősebb napokra.
És mindeközben a Nap gyakorlatilag korlátlan ingyen energiával rendelkezik.</description></item><item><title>Árthat neked a telefonod? Elektromágneses szennyezés. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/ffgt6zx4k3q/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:23:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/ffgt6zx4k3q/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az elektromosság folyamatosan jelen van körülöttünk.
Az életünket könnyebbé, biztonságosabbá és szórakoztatóbbá teszi
még ha a legtöbben ebbe bele sem gondolunk.
De lehet-e túl sok az elektromosságból?
Lehetséges, hogy a modern világunk alapja
lassanként megöl minket?
Mielőtt jobban belemélyedünk,
próbáljuk megérteni mi is az elektromosság,
és hogy az milyen hatással van ránk.
Az elektromosság az elektromos töltés mozgása.
Ez a mozgás elektromos és mágneses mezőket kelt,
melyek a térre kiterjedve energiát hordoznak.</description></item><item><title>A világűrből származó halál - a gamma-sugárkitörések magyarázata. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/rlykc1vn7ny/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:20:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/rlykc1vn7ny/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Képzeld el, mi lenne, ha összegyűjthetnéd minden csillag energiáját egy százmillió fényéves körzetben:
több ezer galaxis több milliárd csillagának minden erejét.
Képzeld el, mi lenne, ha foghatnád ezt az erőt és kilőhetnéd az Univerzum legnagyobb szuperfegyverével.
Képzeld csak el, mekkora pusztítást okozhatnál!
Mint kiderült, nem kell elképzelned,
ugyanis mindez valóság: a neve gamma-kitörés.
De mik ezek a kozmikus orvlövészek?
És mi történne, ha az egyik célba venné a Földet?</description></item><item><title>Te tudod megjavítani a klímaváltozást? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/yiw6_jakzfc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:51:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/yiw6_jakzfc/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberiség történelmében még soha nem voltunk ennyire gazdagok, fejlettek és hatalmasak.
Mégis úgy tűnik, a klímaválság kifog rajtunk.
Látszólag minden olyan egyszerű.
Az üvegházhatású gázok csapdába ejtik a Nap energiáját, amit aztán a légkörünk elnyel.
Ez enyhébb telekhez és forróbb nyarakhoz vezet.
A szárazabb régiók mégjobban kiszáradnak, az üdébb helyek pedig még csapadékosabbá válnak.
Számtalan ökoszisztéma pusztul el, miközben az emelkedő tengerszint elönti a partmenti régiókat
és az ottani városokat.</description></item><item><title>Megjelenés - Hogyan lehet egy csomó buta dolog együtt okos? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/16w7c0mb-re/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:56:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/16w7c0mb-re/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Egy hangya igazán buta.
Nincs valami nagy agya, akarata, vagy tervei,
és mégis, sok hangya együtt sokkal okosabb.
Egy kolónia képes komplex építményeket létrehozni.
Egyes kolóniák gomba farmokat tartanak, más hangyák haszonállatokat. Tudnak háborúzni és védekezni is.
De ez hogyan lehetséges?
Hogyan képes egy csomó buta dolog okos dolgokat csinálni együtt?
Ezt a jelenséget megjelenésnek nevezik,
és ez az egyik legelbűvölőbb és legrejtélyesebb jellemzője az univerzumunknak.
Dióhéjban, leírja, hogy kicsi dolgok hogyan alkotnak nagyobb dolgokat, amelyeknek más tulajdonságaik vannak, mint a részeiknek.</description></item><item><title>Lehet feltölteni az elmédet és örökké élni? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/4b33ntauf5e/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:50:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/4b33ntauf5e/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberi korlátoktól való szabadulás vágya egyidős az emberiség történetével.
&amp;ldquo;Egy végtelen univerzumban élünk, csak a fizika szab korlátokat nekünk, a tudatunk mégis egy múlandó húsgép fogságában van.&amp;rdquo;
Az innováció és fejlődés robbanásszerű növekedésének hála
&amp;ldquo;most először lehetségesnek tűnik az elképzelés, hogy magunk mögött hagyjuk a testet és digitális utópiába töltsük fel magunkat.&amp;rdquo;
Mintha csak az evolúciós fejlődés következő lépéséről lenne szó.
Az elme feltöltése és a digitális halhatatlanság a Cyberpunk 2077 nevű videojáték egyik fő témája.</description></item><item><title>Megbízhatsz a Kurzgesagt videóiban? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/jtuaaxe_0vi/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:48:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/jtuaaxe_0vi/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Megbízhatsz a Kurzgesagt videókban?
Hogy megválaszoljuk ezt a kérdést először is elmagyarázzuk, miként nézünk utánuk, beszélünk a régi videóinkról, valamint mit szeretnénk elérni a csatornával
Egy Kurzgesagt videó készítése mindig egy kérdéssel vagy egy problémával kezdődik.
Például a hússal kapcsolatos videónk után sok néző kérdezett bennünket hogy milyen hatással van a hús az emberek egészségére
Fogalmunk sem volt, de nagyon kíváncsiak voltunk rá mi is, ezért úgy döntöttünk hogy utána járunk.</description></item><item><title>Bankügyletek dióhéjban - Pénz és hitel ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/fttgalarzoc/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/fttgalarzoc/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A nemzetközi bankrendszer egy rejtély.
Jelenleg több, mint 30 000 különböző bank létezik világszerte
amelyek hihetetlen mennyiségű vagyont birtokolnak.
A top 10 bank durván 25 billió amerikai dollárral rendelkezik.
Manapság a bankrendszer nagyon bonyolultnak tűnik,
de eredetileg az ötlet az volt, hogy az élet egyszerűbb legyen.
A 11. századi Itália volt akkoriban az európai kereskedelem központja.
A kontinens összes kereskedője itt találkozott azért, hogy kereskedjen az áruival.
De volt egy kis gond:</description></item><item><title>Olyan nagy atomok, mint a hegyek - Neutroncsillagok magyarázva. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/zw3av7u-aik/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:26:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/zw3av7u-aik/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A neutron csillagok az Univerzum legkülönösebb objektumai közé tartoznak.
Leginkább gigantikus atommagokhoz lehetne őket hasonlítani.
Több kilomteres átmérőjű, hihetetlenül sűrű és barátságtalan objektumok.
De egyáltalán hogy jöhet létre ilyesmi?
Egy csillag életét két ellentétes erő egyensúlya határozza meg.
A saját gravitációja, és a fúziós reakciókból származó sugárnyomás.
A csillag magjában a hidrogén atomok hélium atomokká fuzionálnak.
Azonban előbb-utóbb a hidrogén elfogy.
Ha a csillag elég nagy tömegű, a fúzió hélium atomok szénné egyesítésével folytatódik.</description></item><item><title>Az Elégedetlenség Ellenszere ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/wpppfqsecz0/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/wpppfqsecz0/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Mindenki számára ismerős az az érzés, hogy a dolgok nem olyanok, mint azt szeretnénk.
Az érzés, hogy nem vagy elég sikeres,
hogy a kapcsolataid nem elég kielégéitőek,
hogy nincsen meg az amire vágysz.
Egy krónikus elégedetlenség, ami miatt irigyen tekintesz a külvilágra,
és csalódottan önmagadba.
A pop-kultúra, reklámok és a közösségi média
csak rontanak a helyzeten, amikor azt súlykolják beléd, hogy kudarc az, ha nem álmaid mukáját célzod meg,</description></item><item><title>Idegenek a jég alatt- Élet a csillagközi bolygókon ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/m7ckdb5z9py/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:16:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/m7ckdb5z9py/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A csillagközi bolygók olyan égitestek, amelyek egyedül utaznak az univerzumban.
A csillagok között ,,élnek&amp;quot; a sötét és hatalmas térben.
Az örökkévaló sötétségben egyedül lebegve nincs fény, mely felmelegítse a felszínüket,
és ki vannak téve a világűr fagyos hidegének.
Nincsenek évszakok, napok, és éjszakák, amelyek az idő múlását érzékeltetnék.
És mégis, a csillagközi bolygók idegen életformákat hordozhatnak
a galaxis minden szegletében.
Hogyan lehetséges ez?
És hogyan válik egy bolygó csillagközivé?</description></item><item><title>Egyedül vagy? (Az univerzumban) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/pkmqzkiib0y/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:33:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/pkmqzkiib0y/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Egyedül vagy az univerzumban?
Vagy kapcsolódsz valamihez?
Először is emlősök nagyon fiatal csoportjához tartozol,
akik mégis tudnak YouTube-videókat,
vagy Nagy Hadronütköztetőt készíteni.
Atomot hasítani is tudunk, és feltaláltuk a Pokémont.
Ősi életformáktól eredünk,
amelyek 3,5 milliárd évvel ezelőtt éltek.
Úgy érezzük irányítani tudjuk a bolygót, de valójában nem.
Egy apró aszteroida, vagy egy ügyes vírus elég lenne,
hogy elpusztítson mindannyiunkat.
Az emberiség úgy tartja magát számon, hogy képes lenne elpusztítani a bolygót,</description></item><item><title>A fekete lyukak magyarázata - a születéstől a halálig. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/e-p5iftqb98/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:50:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/e-p5iftqb98/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A fekete lyukak a legfurább dolgok egyike ami létezik.
Úgy tűnik, mintha nem lenne semmi értelmük; honnan jöttek?
És mi történne hogyha beleesnél egybe?
A csillagok hihetetlenül masszív, általában hidrogén atomok összessége
amik összeroppantak a hatalmas gázfelhőkből a saját gravitációjuk alatt.
Magjukban a nukleáris fúzió a hidrogénatomokat héliumatomokká nyomja össze
ezzel rengeteg energiát felszabadítva.
Ez az energia sugárzás formájában a gravitáció ellen dolgozik,
ezzel fenntartva egy kényes egyensúlyt a két erő között.</description></item><item><title>Egy Marsbázis építése szörnyű ötlet: Csináljuk meg! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/uqkgrezs6-w/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:13:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/uqkgrezs6-w/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A barátságtalan sivatagoktól, a magányos szigeteken át, a legmagasabb hegyekig
Bárhol, ahol terület van, az emberiség terjeszkedik.
Szóval aligha meglepő, hogy már előkészületeket teszünk ahhoz,
hogy betegyük a lábunkat a Marsra,
és hogy létrehozzuk az első állandó kolóniát a Földön kívül -
Terraformálni és átalakítani a második &amp;ldquo;kék otthonunkká&amp;rdquo;.
De várj,
mielőtt még eljutnánk ebbe a szép jövőbe,
először teljesítenünk kell a kolonizáció második fázisát;
egy félig állandó előőrs létrehozását</description></item><item><title>A GMO-k jók vagy rosszak? A génmódosítás és az ételeink. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/7tmcxyp8xu4/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:53:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/7tmcxyp8xu4/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A génmanipuláció jelenleg a tudomány egyik legvitatottabb területe.
Sok helyen alkalmaznak génmódosított dolgokat, és bár az orvoslásban ez elfogadott (pl. GM inzulin),
A vita forrósodik, ha ételekre vagy mezőgazdaságra terelődik a szó.
Miért van ez?
Miért kezelik ugyanazt a dolgot annyira különbözőképpen?
Beszéljük végig a témát,
És fedezzük fel a génmódosítással kapcsolatos tényeket, félelmeket, és a technológia jövőjét.
[KURZGESAGT INTRO]
[Mi a természetes?]
Az emberek évezredek óta genetikailag módosítják a növényeket és az állatokat.</description></item><item><title>Egoista altruizmus - avagy önző érvek a világ jobbá tétele mellett ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/rvskmhn0sqq/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:35:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/rvskmhn0sqq/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Egészen a közelmúltig a világ népességének túlnyomó többsége a mezőgazdaságban dolgozott
és a világgazdaság össztermelése
szinte teljesen a mezőgazdaságból származott.
A termelékenységet a termőföldek fix mérete szigorú korlátok közé szorította.
Hiába teltek az évek, a gazdaság teljesítménye nem változott sokat évről évre.
A torta mérete tehát fix volt, ezt a közgazdaságtanban nulla összegű játéknak nevezik.
Egy ilyen stagnáló világban ahhoz hogy jól járj, valaki másnak rosszul kell járnia.</description></item><item><title>3 ok, amiért a nukleáris energia fantasztikus! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/pvbllnmxiby/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:05:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/pvbllnmxiby/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Három ok, hogy miért folytassuk a nukleáris energia használatát.
Első: az atomenergia életeket ment.
2013-ban, a NASA egy tanulmánya szerint, az atomenergia megakadályozta
mintegy 1,8 millió ember halálát.
Még ha beleszámoljuk a Csernobil és Fukusima által okozott halálokat,
az atomenergia utolsó helyen áll a termelt energia egységenkénti halálozás tekintetében.
Bár a nukleáris hulladék tényleg nagyon mérgező, általában valahol mégis tárolják,
ezzel szemben a fosszilis tüzelőanyagok mérgező melléktermékeit a levegőbe eresztik,</description></item><item><title>A marihuána tiltása melletti 3 gyakori érvről ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/kp15q815saw/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:11:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/kp15q815saw/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿A marihuánát egyre több helyen dekriminalizálják vagy teszik legálissá.
De biztos hogy ez jó ötlet?
Az online vitákban a káros hatásokat gyakran alábecsülik.
Vessünk tehát egy pillantást a marihuána legalizálása ellen felhozott 3 legerőteljesebb érvre.
Első érv: A kannabisz egy erős drog
Az utóbbi évtizedekben a marihuánát sokkal erősebbé tették
Manapság a marihuána olyan hatásos, hogy egy erős droggá vált, ami pszichózist okozhat.
A marihuána fő hatóanyaga a THC, és erős bizonyítékok utalnak arra, hogy kapcsolódik a pszichózishoz,</description></item><item><title>1000 km-es kábel a csillagokig - A Skyhook ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/dqwpqarrdwk/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:03:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/dqwpqarrdwk/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az űrbe feljutni nehéz.
Jelenleg ez olyan, mint egykerekűzve feljutni egy hegyre,
egy hátizsáknyi robbanóanyaggal.
Hihtetlenül lassú, csak kis szállítmány lehetséges, és meghalhatsz közben.
Egy rakétának kb. 40 000 km/h sebességet kell elérnie, hogy kijusson az űrbe.
Ezért a rakéták lényegében üzemanyagtankok egy apró rakománnyal.
Ez nem jó, ha más bolygókra szeretnénk eljutni,
mert nagyon sok nehéz dologra van szükség a túléléshez, és esetleg&amp;hellip;
a hazatéréshez.
Van-e mód az űrbe utazásra kevesebb üzemanyaggal, és nagyobb rakománnyal?</description></item><item><title>3 Érv a Nukleáris Energia Ellen! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/heybgyl5n1g/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:53:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/heybgyl5n1g/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Három ok, hogy miért ne használjunk többé atomenergiát.
Az első: az atomfegyverek elterjedése.
A nukleáris technológia drámaian robbant be világunkba:
Csupán egyetlen évvel a világ első kísérleti atomrobbantása után 1944-ben,
két nagyvárost pusztított el mindössze két bomba.
Ezután alakult ki lassan a reaktor technológia,
hogy elektromos energiát generáljon,
de mindig is szorosan összefűződött az atomfegyver technológiával.
Szinte lehetetlen atomfegyvereket fejleszteni
a reaktor technológia nélkül.
Az atomsorompó szerződésnek az a konkrét célja,</description></item><item><title>Az emberi történelem új korszaka - Az Emberi Korszak ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/hu/czgowmtgvgs/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:58:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/hu/czgowmtgvgs/</guid><description>Videó Tranzkript ﻿Az emberek több millió évig a természet részeként éltek.
De aztán valami megváltozott és hihetetlenül rövid idő alatt
a szükségleteink szerint alakítottuk át a bolygót.
Jelenlegi tudásunk szerint mi vagyunk az első élőlények, amik teljesen irányításuk alá vettek egy bolygót.
A vadászatról és gyűjtögetésről a termelésre és építkezésre való átállás olyan hihetetlen gyors volt,
hogy a világgal kapcsolatos számos felfogásunk mára teljesen idejétmúlttá vált.
Az egyik legelavultabb ezek közül az, hogy a legelterjedtebb naptár alapján</description></item></channel></rss>