<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Norsk Podcast on SWIEST - Transkripsjoner · Manus · Tekster til sanger</title>
        <link>https://swiest.com/no/tags/norsk-podcast/</link>
        <description>Recent content in Norsk Podcast on SWIEST - Transkripsjoner · Manus · Tekster til sanger</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>no</language>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/no/tags/norsk-podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Den trojanske hest-affæren Del 1 Brevet i brunpapirkonvolutten</title>
        <link>https://swiest.com/no/4036875867/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/4036875867/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Den trojanske hest-affæren støttet av bedre hjelp på nettterapi. Hva tenker du på når du hører ordene mental helse? Psykisk helse er alt du ikke har tenkt på. Det er å ha grenser for å utvikle emosjonell intelligens og jobbe med selvbevissthet. Det handler om å være medfølende med deg selv og identifisere dine behov. Prøv online terapi med bedre hjelp. De tilbyr telefon, video eller melding. Chat med terapeuten din, og det er rimeligere enn personlig terapi for 10 % rabatt den første måneden. Besøk betterhelp.com/trojan horse det er bedre. Help.com/trojan horse dette er min første historie som journalist. Jeg hadde ikke planlagt det. Min siste historie, men den vil sannsynligvis bli gitt hva som har skjedd i årene jeg har jobbet med dette. Det handler om et brev som dukket opp i byen min og fikk enorme konsekvenser for Storbritannia. Dette brevet lanserte 4 regjeringsundersøkelser som endret vår nasjonale politikk og avsluttet karrierer. Det såret noen av landets mest utsatte barn. Et brev som mange som har sett det er enige om, er latterlig. Den er usignert. Udatert, ser det ikke ut som et seriøst dokument? Det virket bare komisk som hva i helvete er dette? Jeg husker at jeg en gang så på hvorfor i all verden er dette det beryktede brevet? Var det skrevet på pergament i blod? Så du presenterte meg et dokument som snudde opp ned på livene våre? Jeg fikk først vite om brevet i 2014. Jeg var ikke journalist. Så var jeg en Doctor Who sluttet med medisin og bodde i Birmingham, England, og laget frokosten min klokken 13:00. Da jeg hørte på nyhetene da jeg hørte om oppdagelsen av en hemmelig kommunikasjon mellom muslimske ekstremister, diskuterte de et komplott for å infiltrere våre byskoler og drive dem etter strenge islamske prinsipper, potensielt med sikte på å radikalisere studenter. Noen hadde sendt brevet anonymt til kommunen. Det brennende byrådet, men det manglet første og siste side, så det var ukjent nøyaktig hvem som skrev det. Eller hvem de sendte det til ifølge de avlyttede sidene. Handlingen hadde et kodenavn Operation Trojan Horse. Jeg må innrømme da denne historien om muslimer i Birmingham først brøt ut som muslim i Birmingham. Jeg ble skremt, det hørtes mulig ut. Barn over hele Storbritannia over hele Europa fløy til Syria for å bli med i denne gruppen kalt ISIS, og Birmingham har vært hjemsted for en del terrorister. Naboen min var en terrorist. Fyren som drepte 5 mennesker og deretter prøvde å løpe inn i parlamentet med en kniv. Han planla i en klaff på den persiske restauranten rett over gaten fra meg. Så jeg ble ikke overrasket over å se i løpet av de neste månedene Operasjon Trojan Horse ble snøballt til en enorm nasjonal historie. En rekke skoler i Birmingham har blitt infiltrert av harde muslimske radikale muslimske overskrifter som islamistisk komplott jihadistisk komplott som påstår en konspirasjon fra forfattere. Og regjeringen svarte med full kraft skolekrav statsministeren ble involvert i å innkalle sitt kabinett for å diskutere trusselen. Den nasjonale regjeringen sendte inn en haug med etterforskere inkludert Scotland Yards tidligere sjef for terrorbekjempelse for å se nærmere på to forskjellige skoler. Flertallet av muslimske områder i Birmingham. Som jeg sier, alt er veldig skremmende. Inntil noen måneder senere, da de forskjellige etterforskerne endelig begynner å rapportere sine funn. Det fant ingen handling kalt Operation Trojan Horse. Det er ingen tegn på at noen har blitt radikalisert. Ingen bevis for vold eller planlagt vold. De kom ikke med noen terroranklager mot noen som jobbet ved skolene som undersøkte. Men til tross for dem alle, til tross for at de ikke fant noe komplott, konkluderte etterforskerne likevel med at noe forferdelig skjedde på skoler i Birmingham. Brevet hjalp ham med å avdekke at muslimer hadde påvirket skolene på en farlig måte. Offentlige tjenestemenn satte i gang ting som ikke skulle ha skjedd på skolene våre, fikk skje. Barna våre ble utsatt for ting de ikke burde vært utsatt for. Nedfallet har vært stort. Statsminister David Cameron, som vi sa, kaller til et spesielt møte med regjeringen Ekstremisme Task force-tjenestemenn fjernet lærere, fornyet skoler og omdøpte dem. De har mandat alle skoler i landet. Begynn å lære bort det de kalte britiske verdier for å gjøre barn mindre mottakelige for ekstremistiske ideer, de styrket Storbritannias lover mot ekstremisme ved å gjøre ansatte i offentlig sektor som lærere og leger til en del av de statlige overvåkingsoperatørene for å nå informere om sine kolleger og studenter og pasienter. I dag, hvis du stopper noen på gata i Storbritannia og spør dem hva som skjedde på skoler i Birmingham i 2014, hvis de fulgte nyhetene, vil de sannsynligvis fortelle deg at en haug med muslimer ikke hadde noe godt. Det er en annen versjon av denne historien, selv om den er en mindre fortalt og langt mindre populær versjon av den trojanske hesten. Er det ingenting som skjedde at disse skjeggete brune lærerne ble satt opp? Og nasjonen falt for det. Men det har alltid virket for meg som det er en enkel måte å finne ut hva som egentlig skjedde her. Brevet. Selv med alle myndighetenes henvendelser, ingen autoritet, fant ingen av etterforskerne ut hvem som skrev ham. Bemerkelsesverdig nok, la meg ikke prøve det engang. Og det virket for meg som en ganske åpenbar forglemmelse. Grunnen til at landet så på disse skolene er mistenksomhet. Grunnen til at de i det hele tatt etterforsker, var fordi de skumle brevene dukket opp som fremstilte menneskene som jobbet der som ondsinnede plottere, og hevdet at de ville snike seg inn islam til skolene som en trojansk hest. Det er brevet som satte den ideen i hodet på myndighetene. Så jeg så ikke hvordan du kunne vite hva Operasjon Trojan Horse var eller ikke var med mindre du kom til bunns i den trojanske hestens datter som skrev den og hvorfor. Noen år senere bestemte jeg meg for å gå på skole for undersøkende journalistikk, men professoren min var ikke helt solgt på en historie jeg ønsket å rapportere for studentprosjektet Operasjon Trojan Horse. Dette var undersøkende journalistikk. Han ville at jeg skulle finne noe nytt, ikke rake. Over noen år, gammel historie. Som lege er jeg imidlertid kjent med konseptet med en second opinion, så kvelden før masteren min skulle stoppe, gikk jeg på jakt etter en. En lege kom for å se meg for en second opinion. En kveld høsten 2017 er jeg på et teater i Birmingham. Etter at podcasten min S town kom ut, gikk jeg rundt og stilte spørsmål og svar. Etterpå. Noen ganger kommer folk bak scenen for å chatte, så denne fyren kommer inn og introduserer seg selv som Hamza Sayed, han sa at han skulle bytte karriere for å bli reporter. Han begynte på et masterprogram i undersøkende journalistikk dagen etter, faktisk, og han ville ha noen råd. Han snakket raskt, som om jeg kunne gå bort når som helst. For å være rettferdig ble jeg fortalt at jeg hadde fem minutter med Brian Reed, hvoretter jeg ville bli sprutet ut av bygningen. Jeg visste ikke at. Uansett, Hamza løp gjennom Trojan Horror Story for meg. Heis pitch stil. Jeg hadde aldri hørt om det, men en fyr var med backstage, en produsent jeg kjenner fra BBC han hadde, og han hoppet inn mens Hamza snakket. Ja, ja, trojansk hest, han sa at det var en stor ting for en stund siden. Noen dårlige ting gikk ned. Muslimske lærere har ikke vært bra, men det ble oppklart. Gammel historie. Det var imidlertid noe Hamza sa, som jeg etterpå ikke klarte å få ut av hodet. Han fortsatte å snakke om et brev som hadde satt i gang hele denne kaskaden av konsekvenser hvis opprinnelse fortsatt var et mysterium. Så da jeg kom hjem til New York, leste jeg brevet. Det så ut som en karikatur av et brev mellom to terrorister fylt med islamofobe troper om å konsentrere seg om muslimer. Den mangler sider, deler av den er for mørk til å leses, som om den har satt seg fast i Xerox-maskinen. Den instruerer mottakeren om å ødelegge den etter lesing. Det slo meg som et funky dokument for en regjering å ta på alvor, spesielt fordi fra det jeg leste, hadde regjeringen ikke engang sett nærmere på hvem som skrev brevet eller hvorfor. Det var en merkelig mangel på nysgjerrighet rundt dette oppviglende dokumentet. Jeg tenkte for meg selv at det virker som om noen burde prøve å finne ut hvem som skrev den tingen, og så tenkte jeg, vent, disse journaliststudentene gjør det. Kanskje jeg måtte gi ham en hånd og her er vi. År senere på slutten av en svimlende, farseaktig og rasende etterforskning, der ett mysterium førte til et annet førte til et annet. Å spore denne brevveien til ødeleggelse på tvers av flere kontinenter, i strid med mange ulykkelige tjenestemenn og noen aggressive forsøk på å stenge rapporteringen vår fra serieproduksjoner og New York Times. Jeg er Brian Reed. Jeg er hjemme for å si at det presenterer det mest forseggjorte studentprosjektet noensinne. Dette er den trojanske hesten. Jeg ble oppringt fra Brian mens jeg var i timen. Telefonen min begynte å ringe fra et New York-nummer. Jeg spurte professoren min om jeg kunne ta det. Han sa nei. Jeg stopper, jeg kunne gå på toalettet. Han sa ja. Jeg svarte. Og Brian fortalte meg at han ville være med på undersøkelsen min, men jeg ville trenge en produsent. Jeg sa ja, visst, eller tilfeldig. Jeg ante ikke hva produsenten gjorde. Snart begynte han å komme i kontakt med oppdrag som jeg skulle fullføre. Den første hadde sikret meg en opptaker i Birmingham og sa at det var noe jeg måtte gjøre. Det skulle være en grunnleggende brød- og smøroppgave. Ta opp et møte. De hadde sett en begivenhet annonsert kalt Trojan Horse. Fakta der noen av lærerne som har blitt anklaget for å ha utført handlingen ville snakke offentlig. De insisterte på at den trojanske hest-saken bare var et islamofobisk sting. Arrangementets hashtag var trojansk hoax, og de prøvde å fjerne navnene deres. De hadde aldri fått livet tilbake på rett spor etter at historien døde ned, de mistet jobben og ble gjort til pariaer av nasjonale medier. Men etterpå ringer Hamza meg og sier da han dukket opp på stedet, samfunnshuset klokken 17.00, fortalte resepsjonisten. Den er kansellert. Arrangementet er avlyst. Ga de deg ventetid? Har de gitt deg annen informasjon som hva de liker? Nei, de sa bare at det er kansellert og det var det. Jeg sa nei, dette er, vet du, jeg snakket med arrangøren for noen dager siden, de sa, ja, jeg ble kansellert i dag, så jeg følte meg som en idiot for å være ærlig. For jeg står der med dette store, du vet, Mike-stativet som ser ut som en fiskestang. Jeg har boksen min med utstyr. Dette kan ikke være et godt tegn. Jeg tenkte å rote til det første journalistoppdraget ditt. Men så begynte flere å dukke opp, forvirret som meg helt til en mann i en av de sikkerhetsvestene svinger rundt hjørnet, ber oss følge ham og tar oss opp gaten til en bryllupssal hvor alle samles i stedet. Det er mange mennesker, kanskje over 100, og som jeg forklarte Brian mens jeg satte opp mikrofonen, fanger jeg opp alle hviskingene om hva som skjedde. Og det viste seg at det opprinnelige lokalet hadde fått telefoner fra riksavisene. Nærmere bestemt denne fyren Nick Timothy. Han er som en reporter eller en utgiver. Eller hva er han? Han er spaltist. Jeg tror for Telegraph. Og ikke hvilken som helst gammel spaltist Nick. Timothy pleide å være stabssjef for statsministeren. Han var egentlig Theresa Mays høyre hånd. Jeg snakket med fyren som drev samfunnssenteret som fortalte meg at Nick Timothy faktisk hadde sendt e-post, ikke ringt. Hvem ville ikke la meg se e-posten, men ifølge andre på møtet var implikasjonen at hvis du holder dette arrangementet, vil jeg assosiere deg med ekstremister i avisen og Samfunnssenteret trakk kontakten. Nick, Timothy nekter kontakt i samfunnssenteret og sier at han ikke vet hvem som gjorde eller hva de sa, men han skrev en triumferende spalte om det planlagte møtet, som jeg hadde gått glipp av fordi jeg var på YouTube hele dagen og så på instruksjonsvideoer om hvordan å bruke opptakeren min, der han noterte sitat da Daily Telegraph oppdaget dette og kontaktet eierne av lokalet. De avlyste dagen med rette. Han fortsatte med å antyde at arrangementsarrangørene var ekstremister og beskrev det foreslåtte møtet som et sitat. Et sjokkerende forsøk på å fornekte den trojanske hest-skandalen og sitere folkene bak Trojan Horse prøver å gjøre det på nytt. Og rett under nesen vår. God kveld, mine damer og herrer, og velkommen til trojansk hest eller bløff. Diskusjonen og debattene. Så her var det lærere og skolefrivillige som angivelig stod bak Operasjon Georgia Horse sammen med deres forsvarere, akademikere og aktivister og en pedagogisk advokat og en fagforeningsleder. Pakket i denne bryllupssalen i stedet. Jeg er virkelig, virkelig bekymret. Det er rett og slett å holde et offentlig åpent møte som dette. Blir kontroversielt, bare det faktum at vi holder dette møtet ser ut til å være en motstandshandling akkurat nå. Personene på dette møtet ba om en forespørsel for å korrigere rekorden om den trojanske hest-saken. De trodde at regjeringen hadde satt dem opp, så det faktum at en tidligere stabssjef for statsminister Nick Timothy gikk ut av hans måte å angripe en grasrotbegivenhet på et samfunnssenter år etter den trojanske hest-affæren. Det bare forsterket deres mistanke og sinn helt ærlig at det var noe skumle. Myndighetene var fortsatt opptatt av å gjemme seg. Og så var det. Det var som en heksejakt. Hodene rullet denne veien og på den måten sendte Hamza meg opptaket av møtet. Jeg lyttet til den, og jeg var interessert i å høre at en av personene som kom på scenen og snakket, var mannen som gjentatte ganger i det trojanske hestens brev ble nevnt som hjernen til Operation Trojan Horse. Handlingene påstått hovedleder langs tiden skolen frivillig kalt til å høre alun. Jeg har aldri vært til fare for noen. Jeg har aldri hørt noen. Jeg har aldri hatt noen politisak mot meg eller noe slikt. Det var jeg ikke. Å eie en tomt vet du vi er veldig stolte av. Det vi gjorde er at jeg ikke angrer eller beklager noe jeg har gjort. Det var ikke noe hemmelig, skjult eller uhyggelig med det vi gjorde. Vi er veldig åpne og veldig transparente. Vi har. Så da jeg landet i Birmingham for å begynne å rapportere, var det den vi bestemte oss for å gå til. 1. å høre Alam. Vi regnet med at vi leter etter kilden til dette mystiske brevet. Kan like gjerne starte med fyren på outed som en ekstremistisk plotter. Er dette i ferd med å bli det første radiointervjuet du noen gang har gjort, ja. Jeg må ha skolering før håndtering. Hva mener du sånn? Vel, jeg mener hvis dette er meg som flyr solo, ville jeg vært sånn. Vel, uansett. Jeg skal bare gjøre det. Min stil, vet du. Men dette er dette, du vet hva stilen din er. Har du en stil nå? Jeg føler at jeg er mye. Hvor mange av disse har du gjort? Ingen. Men jeg har en idé i hodet om all stilen min. Jeg tror kanskje du er mye mer følsom enn meg. Si det sånn, det er det jeg mener. Som du er jeg den mer sensitive, så tror du ikke det? Jeg vet ikke. Jeg kjenner deg ikke så godt. Jeg lurer på hva vi har på oss? Platedagbok. Hallo dårlig passform button down skjorte kakis velkommen. Takk skal du ha. Vi kommer til å være i det rommet der. Vi sparker av oss skoene. Han valgte oss til et rom foran plassen hans. Beklager at du må sitte på litt ukomfortable stoler, hjemmene deres og jeg klemmer meg bak to skolepulter ment for barn. Gradskivene deres som ligger rundt en hvit tavle med skisser av geometriske former, en kreativ skrivearbeidsbok med tittelen descriptive Sorace til her har konvertert dette rommet fra garasjen hans til et lite provisorisk klasserom der det ser ut til at han veileder studenter. Stille. Fordi ett resultat av brevet fra den trojanske hesten er at myndighetene har forbudt ham fra noen gang å være frivillig eller å jobbe offisielt på skoler igjen for å være her foran oss i kontorstolen hans. Selvsikker, lærd innrammet av bokhyllen sin, fylt med tekster om islam og britisk historie. Jeg drar en kopi av brevet opp av sekken. Du vet at det er et helt anonymt brev, udatert. Påstår at det er et komplott for å ta over og islamisere skolene i Birmingham ledet av Tahir Alam, som er meg selv, men jeg snakker for et utsiktspunkt hvor jeg faktisk kjenner sannheten. Jeg kjenner virkeligheten. For å høre nekter for å være ekstremist, nekter han for å konstruere et komplott. Han sier at realiteten er at i stedet for å korrumpere skoler som en radikal konspirator, var han en førstegenerasjons innvandrer fra en fattig pakistansk familie, ansvarlig for en av de mest mirakuløse skoleomgangene i britisk utdanning. Helt til han sier at brevet kom og ødela ham. Historien om denne vendingen. Det er ingen hemmelighet. Det er én ting her delt med Jonas før, ikke at det har gjort mye bra i forhold til å rense navnet hans. Men denne bakhistorien forklarer hvorfor den trojanske hestestigen var så overbevisende fordi håret fortalte oss at noe av det som sto i brevet var sant. Håret begynner historien en kveld i 1993 da han så på TV og et program påkalte oppmerksomheten hans. Jeg bare lå tilfeldigvis på sofaen egentlig, og programmet kom på. Det var en dokumentardel av BBC-serien Panorama 9 av 10 ganger ville jeg bytte til noe annet, men jeg bare satt der og begynte å se. Storbritannias nye underklasse er asiatisk og dets muslimske eller en gang så tett sammensveisede samfunn er nå i krise med narkotikamisbruk, kriminalitet og familiesammenbrudd økende, og tittelen på denne dokumentaren var underklasse i purdah. I kveldens panorama undersøker vi en underklasse i purdah. Per dag betyr du vet, dekke mening. Benyttes hvis du liker underklasse i sløret, vet du i kveldens program løfter vi sløret for denne nye underklassen. Dokumentaren åpner med bilder av brune menn som lusker rundt, mørke brosteinsgater i et muslimsk nabolag i det korrespondenten forårsaket den muslimske ghettoen. Om natten fungerer det som det lokale red light district. Det er et snusket verdensråd og ulovlig narkotikahandel. Å lure i skyggene er et nytt Manningham-fenomen. Den pakistanske halliken. Han er som en vanlig hallik, men på 1/4. En del av dokumentaren finner sted i Hills-området i Birmingham kalt Alum Rock på østsiden av byen. Det er et av de fattigste områdene i England og dets flertall av pakistanere og muslimer. Hvis du ikke er fra Birmingham og ikke er brun, har du kanskje hørt at Alum Rock er et flott sted å finne en terrorist. Hvis du ikke er fra Birmingham og du er brun, har du hørt at Alum Rock er et flott sted å finne en brudekjole. Riktignok er denne BBC-dokumentaren rasistisk på en 90-talls-TV-måte, men den hadde stor innvirkning på håret fordi midt i det vanskelige brune blikket dukker det opp noen virkelig nøkterne fakta. Programlederen rapporterer at pakistanske muslimer er fengslet med uforholdsmessig høye priser. Hun sier at noen av de høyeste forekomstene av arbeidsløshet de lider av ødeleggende helseproblemer, forferdelige boliger, vold i hjemmet med én underliggende årsak til det hele. Mangel på utdanning. Dette er tallet jeg syntes var mest sjokkerende. Omtrent 20 % av hvite studenter forlot skolen uten noen kvalifikasjoner, noe som betyr at de ikke klarte å bestå eksamenene som i hovedsak ville tilsvare et vitnemål på videregående skole i USA. Og den frekvensen på 20 % var omtrent den samme for de fleste fargede også. Men for pakistanere og bangladeshere har forbløffende 50 % ingen kvalifikasjoner overhodet. 50 % halvparten av oss fikk i utgangspunktet feil. Det slo hardt i håret at omfanget av utdanningssvikt var så ille at vi sto i fare for å skape en underklasse av muslimer. Hvem var i utgangspunktet uutdannede, utsatt for kriminalitet og arbeidsledighet? Så jeg satt der og fikk meg til å føle meg skyldig. Egentlig skyldfølelse fordi jeg var en av de få som klarte det fra familien min. En av de første som kom seg inn på A til universitetet og hadde en god jobb og så videre. Men det var også en følelse av ydmykelse, egentlig, fordi jeg var fra dette fellesskapet. Harris-familien kjøpte ham til England på 70-tallet da mange mennesker fra Kashmir flyttet hit, hovedsakelig fordi den britiske designen er en enorm demning som oversvømmet landområder og fordrev 10-tusener av mennesker. Og en løsning britene sto bak var å invitere fordrevne pakistanere over til England slik at de kunne forbedre den britiske økonomien ved å jobbe i britiske fabrikker og fabrikker, som er det her er pappa gjorde. Tear ankom England som en 9-åring som ikke snakket engelsk og ikke ville bli flytende på flere år. Jeg kunne bare ett ord på engelsk, som var FORDI betyr at jeg ikke kan XYZ, men jeg vet at det er det. Jeg kan relatere. Jeg kunne ikke snakke engelsk, eller jeg kom hit først. Ok, jeg kunne ikke engang snakke fremover. Jeg var akkurat som stum fotball. Det var det jeg visste. Fotball. Det er riktig. Så det var slik du kom hit og den første skolen da jeg kom hit vi vi ankom. Han vokser opp sint og fremmedgjort fra det hvite samfunnet. Nå er de her. Sett som en dokumentar med avslutning på neste generasjon. Pakistanske barn som ble født i Storbritannia, som ble utdannet ved statlige skoler, sliter fortsatt med å lese, og klarer ikke å huske grunnleggende engelske ord. Kameraet klipper til en park i Birmingham. Han så på håret som Woodend Park, som ligger rett overfor der han gikk på skolen i Alum Rock. Jeg kjenner igjen parken fordi jeg pleide å gå og leke der, og så så jeg noen barn og sa at det er naboens barn. Jeg kjenner igjen barna. Ja, selv om det er på avstand. Men jeg kjenner igjen hvem barna er. Vi filmet et møte med to asiatiske gutter i en park i et muslimsk kvarter i Birmingham. Disse asiatiske guttene vi bruker asiatiske for å bety sørasiatiske, forresten. De hopper over skolen og de hører nytt hvilken skole de hoppet over. Det er den han hadde gått til som barn rett ved siden av Park Parkview-skolen vår. Nok en muslimsk majoritetsskole med elendige faglige resultater. Det er en ungdomsskole, i alderen 11 til 16. Det er en skole våt til her hadde gjort det bra nok til å gjøre det til høyskole og deretter universitet før du fikk en god jobb med å planlegge kommunikasjon. Dokumentaren fikk ham til å innse hvor sjelden suksessen hans var og hvor lite han hadde gjort med den. Så for å høre at han bestemte seg for å gjøre noe, startet han et veiledningsprogram for barn i nabolaget. Men det han virkelig var interessert i, var å jobbe frivillig på sin gamle skole Parkview i det som er kjent som deres styrende organ i England. Et styrende organ i utlandet. Hvordan en skole drives som et bedriftsstyre gjør et selskap. Det er på en måte som et skolestyre i USA, bortsett fra at det er spesifikt for én skole. De kan ha mye innflytelse. Så uansett, her sier en ettermiddag et par Parkview-foreldre. Han visste ikke banket på døren hans. Vi er interessert i å bli guvernør. De sa at det var som om de hadde lest tankene hans, men faktisk for å høre ham snakke om at han ønsket å bli guvernør ved et nylig bryllup. Og disse foreldrene fikk nyss om det. Harme og frustrasjon hadde rast i årevis blant foreldre i Alum Rock som har prøvd og prøvd å få myndighetene til å gjøre noe med de dystre skolene disse foreldrene på til hers dør hadde sluttet seg til parken gjennom det styrende organet i et forsøk på å lage en endre seg, men de snakket ikke flytende engelsk og hadde ikke gått på universitetet. Hit var en fagmann med utdannelse som fortsatt bodde i nabolaget. Vi vil gjerne foreslå deg, sa de til ham. Og med det til her, fant han at han ble stemt inn på det neste styremøtet til Parkview School, ikke bare som medlem, men som leder. Så det var da jeg ble guvernør den 7. januar 1997. Husker du datoen? Ja, det var jeg. Jeg skulle bli der i 18 år. Gikk for å høre. Startet Parkview var en av de verste ungdomsskolene i landet. Bare 4 % av studentene besto 4 %. National School Inspection Agency hadde nylig plassert skolen i spesielle tiltak, lavest mulig rangering, en nødstatus, noe som betyr at Parkview sto i fare for å bli stengt. Det var slagsmål som brøt ut i skolegården på en omvisning i bygningen for å høre så vandaliserte bad med boder, manglende låser og toaletter, manglende seter, men rart å høre trente virkelig opp fokuset hans. Var på selvtilfredse lærere og administratorer. Vi startet bare med å si at selvsagt burde barn oppnå høyere at prestasjonen ikke var akseptabel og det faktum at skolen var skyld i feilen. Denne uttalelsen så åpenbar for å høre at barna i Alum Rock var like dyktige som barn hvor som helst, ble møtt med massiv motstand. Det var veldig vanskelig å få skolen til å akseptere at de var problemet. Folk ville ikke akseptere det fordi de var det. De har lagt skylden på samfunnet i kanskje to tiår. De hadde så lave forventninger til barn. En ting å høre lagt merke til tidlig var at personalet på denne skolen med nesten 90 % pakistanske elever bare hadde en pakistansk muslimsk lærer på heltid. Så hit, begynn å søke etter flere muslimske ansatte og guvernører. Han holdt presentasjoner, holdt workshops. Han ble en fast del av arrangementer rundt bruk i Birmingham, stående bak det lille bordet eller messen hans, og evangeliserte for at folk skulle engasjere seg i deres lokale skoler. Jeg elsket det. Jeg elsket det med barna fordi jeg følte at jeg kunne gjøre en forskjell. Dette er Mars Hussain, den første muslimske læreren som ble ansatt. Han underviste i matematikk. Jeg kunne bruke språket mitt, bakgrunnen min, min forståelse av hvor de kommer fra for å gjøre en forskjell. Jeg kjente familiene deres. Mars kan peke på et spesifikt øyeblikk, forresten, da han bestemte seg for å gå inn i undervisningen, er det et panoramaprogram. Det kalles en underklasse i Parda kraftige segment. De fleste Hussein sier helt fra begynnelsen at han møtte alvorlige fordommer blant de mest hvite tingene. Jeg fikk en gruppe barn som kom til meg og de sa, se dette er 1 lærer på skolen. Han ringer oss alltid lett tilbake. Han ringer oss tilbake, han gjør det på en spøkefull måte, men vi synes det er støtende. De kan ikke fortelle det til noen andre, men de forteller meg det, se, det er han. Han banner til oss. Det er en slum i enhver sammenheng, men spesielt sjokkerende for en lærer å si til pakistanske elever. De fleste av dem, jeg tror det er best å gjøre, har foreldrene dine til å skrive partituret. Han snakket dem gjennom prosedyren for å gjøre det i tilfelle foreldrene deres ikke er kjent. Han sier at skolen til slutt undersøkte lærernes oppførsel, og mens du undersøker, trakk han seg og holdt sin siste avgangstale i, på personalrommet og går. Det skal være vår kulturdominerende på denne skolen, ikke barna. Og han avslutter med ordene. Vesten er best, og alle lærere klappet. Alle lærerne klappet. Rasismen var gjennomgående. Raswan, langt som en tidligere guvernør og matematikklærer, sier på et av hans første styrende organmøter, at han ble vist en liste over steder elevene hadde fått praksisplasser gjennom et program på skolen, og det var alle restauranter, supermarkeder, klær butikker, og det var ingen kirurgi, lege, operasjon eller advokatfirma eller noe sånt. Og jeg sa, du vet, hvordan kan det være at barna bestemte disse og reiste seg? En sier at nestlederen sa til ham, vel, foreldrene deres vil at de skal gå og bli leger og ingeniører osv. Men. Realiteten er at disse barna vil bli drosjesjåfører, butikkeiere. Så vi må forberede dem nå og. En god stund slet jeg med å bearbeide det han sa. Dette er meg, en brun person og en muslim, og han sier til meg at de fortjener å ha slike jobber. Dette er dette fellesskapets rolle i samfunnet, i grunnen er det riktig. Vi har nettopp anmeldt barna. Vi har nettopp anmeldt barna og følte oss ikke dårlige over det, ikke engang vi følte oss ikke skyldige. John brokkoli var en av de ikke-muslimske lærerne ved Parkview. Han var en matematikklærer som hadde vært der siden 80-tallet. Han var Frank med oss om bigotteriet han og kollegene hans hadde overfor studentene og deres familier. Vi vi vi. Vi trodde at vi var en overlegen kultur. Og. Vi ser ned, vi ser ned på disse menneskene som ikke visste om utdanning. Du snakker om deg selv her, snakker om meg selv, men jeg snakker også om du vet, mange av menneskene jeg jobber med. Lærernes holdninger er for øvrig dokumentert. En tidligere rektor for Parkview ahead teacher er det vi amerikanere kaller en rektor. Gjorde en masteroppgave mens han var på skolen som han samlet inn meninger om fra personalet, blant annet fra John om hvorfor muslimske barn underpresterte drastisk sammenlignet med jevnaldrende. I oppgaven sier lærerne at barnas foreldre er uvitende, og hevder feilaktig at elevene ikke snakker engelsk. Lærerne prøver en stund, sa en lærer, men ender opp med å føle hvem som bryr seg. Det er et sitat. Det får John til å krype av å tenke tilbake på det. Det er først når du beveger deg bort fra en slik situasjon du kan. Du kan skjønne hvor forferdelig det er. Jeg tenker vanligvis ikke på denne typen ting, for jeg er for pinlig. Når vi først skapte skiftet i troen til lærerne, ble jobben mye enklere. Håret sier på begynnelsen av 2000-tallet at Parkview var i endring. Skolen begynte å ta grunnleggende, men transformerende skritt, satte individualiserte prestasjonsmål for hver elev for å følge dem fra år til år og forberede elevene til kvalifiserte eksamener, noe som utrolig nok ikke hadde skjedd før skolen begynte å dele ut trofeer for gode karakterer, og inviterte foreldre til å seremonier når barna deres gjorde det bra. Her i guvernørene startet Hayden ny rektor eller ikke-muslimsk kvinne fra en jenteskole som omfavnet Parkviews nye ambisjoner testresultater. Prisestudenter ved å gå til College Parks rykte snudde, men det er andre endringer i instituttene hennes er Parkview, som senere tjenestemenn ville se på som mistenkt. Endringer som etterforskerne vil peke på som et varemerke for drift. Trojansk hest. Hva kommer? Ansette pleide å være vanskelig. Stabler med CV-er på flere arbeidsplasser. Men i dag kan det være enkelt å ansette, og du trenger bare å gå til ett sted for å få det gjort. Zip recruiter, faktisk, 4 av fem arbeidsgivere som legger ut på ZIP recruiter får en kvalitetskandidat innen den første dagen. Det er derfor zip recruiter er nummer én rangert ansettelsesside i USA basert på G2-rangeringer. Og i dag kan du prøve ziprecruiter gratis på ziprecruiter.com/serial. Det er ziprecruiter.com/serial. Jeg er Anna Martin, programlederen for Modern Love-podcasten. I hver episode kikker vi inn i et intimt hjørne av noens liv og lærer om hva kjærlighet betyr for dem. 35 år med en annen person, jeg har aldri tilbrakt så mye tid med noen andre, så vi sa begge at jeg elsker deg ganske fort så lenge de holder dansen oppe, vil jeg fortsette å danse og hun følte det samme måte en umiddelbar tilkobling. Det er et vindu inn i hvordan ekte mennesker navigerer i all slags kjærlighet. Jeg mener romantisk, familie, vennskap, hund basert, deres historier om livet. Forandrende øyeblikk, små gleder, store åpenbaringer. Mitt råd er at det er OK hvis det er vanskelig, mye av måten du viser kjærligheten til barna dine på er gjennom matlaging, og jeg husker at jeg bare så på dem med ærefrykt eller nesten som wow, du vet så mye at jeg ikke kunne drømmer til og med om å vite om broren min, nye episoder sendes hver onsdag. Lytt uansett hvor du får podcastene dine. Du blir ikke stemplet som leder av en ekstremistisk konspirasjon bare ved å øke testresultatene på ungdomsskolen i nabolaget ditt. Hovedanklagen mot et heltelam, den overordnede påstanden om det trojanske hestebrevet, som regjeringen støttet og som er definert for å høre omdømmet hans siden den gang, er at han var Islam Ising-skoler. Dette er ikke et ord jeg er spesielt glad i. Islam er fordi islam er i forhold til det noen antok ikke-islamsk grunnlinje. Har denne historien blitt islamisert av Hamzas engasjement? Ja, det er et ord som ikke er negativt i seg selv, men som blir brukt på den måten. Uansett, det er det brevet sa å høre var å gjøre Islam Ising-skoler, og morsomt nok er det også det man skal høre. Sier at han gjorde det. Vi verdsatte den kulturelle og trosmessige bakgrunnen til barna, og vi lot det komme til uttrykk. Hvis du liker, sørget vi for barn slik at de kunne utføre sine, du vet dagbønn hvis de ville. Vi stilte en bønn til rådighet for dem i et rom. Religiøse overnattingssteder som dette eller lovlige i britiske skoler. Forresten, enten de er eksplisitt utpekt som en religiøs skole eller ikke. Hvilken Parkview ikke var, tilsvarte det en vanlig offentlig skole i USA, og siden 98% av barna tilfeldigvis er av islamsk trosbakgrunn. Vi tar tydeligvis hensyn til valgkretsen som skolen betjener i tråd med de regulatoriske kravene for å få tilskrevet en pedagogisk filosofi som måten han og andre Parkview-ansatte snakker om det minner meg om afrosentriske eller svarte utmerkede skoler i USA som elevene vil gjøre bedre faglig når skolene deres innlemmer og feirer. Hvem de er. Og det er forskning som støtter oss. Så under to års ledelse tillot Parkview elevene å be hvis de ville. De installerte fasiliteter for wudu. Vaskingen du gjør før bønn, de feiret Ramadan og endret timeplanen i løpet av den måneden for å lette fasten de serverte for å tillate mat, og jeg følte at du vet at dette var skolen vår. Jeg mener vi var stolte av å si at dette er skolen vår. Vi ville at barna våre skulle si at dette var deres skole og at de var stolte av den. I kjølvannet av brevet fra den trojanske hesten, ville myndighetspersoner erklære at måten de hører på og kollegene hans løp. Parkview score hadde undergravd sitat FN sitat britiske verdier. At de begrenset barnas mulighet til å trives i det moderne Storbritannia. Noe som er en interessant anklage å reise mot håret fordi jeg må si at jeg ikke personlig har møtt en engelsk pakistaner. Mer sikker på at han er britisk enn å høre. Å bestemme om vi skal feire Koi eller ikke er en svindel og personlig ting for oss å snakke for meg selv, selv om jeg kom til England da jeg var åtte og ble britisk statsborger med britisk pass, selv om jeg har britisk utdannelse, dro til britisk University, jobbet for Storbritannias nasjonale helsetjeneste. Jeg kalte meg ikke britisk. Jeg var aldri verdifull når det gjaldt nasjonalitet, så jeg brydde meg egentlig ikke om hva jeg ble kalt, men visst, jeg hadde også fanget opp de subliminale meldingene om at for å være skikkelig britisk måtte du være hvit. Helten kaller seg derimot ikke bare britisk. Men gjør det med stolthet. Jeg må snakke inn i håret en dag. Han og Brandon jeg fikk te i favorittbutikken min i Chai på Alum Rock Rd. Dette er tilholdsstedet mens vi satt ute i en av hovedveiene til det islamske Storbritannia rundt hjørnet fra der han vokste opp. Med dobbeldekkerbusser av noen ved søtbutikker og stoffbutikker, og mye chips. Jeg fortalte ham at grunnen min til store funn først nylig begynte å kalle meg britisk. Så i lang tid kalte jeg meg aldri britisk. Jeg var rundt 30. Jeg har lest en bok om det britiske imperiet, og jeg lærte hvor rikt India, som på den tiden inkluderte Pakistan, var, ifølge noen økonomer. Før broen tok kontroll, tror jeg at statistikken omtrent kontrollerte omtrent 24 % eller noe sånt av verdens økonomi. På den tiden, 3% av verdensøkonomien. Ja, den rikeste nasjonen i verden, ikke sant? 24 % av verdens økonomi er omtrent det USA kontrollerer i dag. Jeg vet at dette er litt av en sammenligning av epler og appelsiner fordi verden ikke var organisert i en globalisert økonomi den gang, men det viser hvor rikt India var i forhold til andre land på den tiden. Da britene forlot det indiske subkontinentet etter rundt 200 år med økonomisk utnyttelse, var India og Pakistan blant de fattigste nasjonene i verden. Jeg lærte ikke dette på skolen, fordi Storbritannias kolonisering av 1/4 av planeten ikke er en obligatorisk del av den nasjonale læreplanen, og det er grunnen til at jeg først oppdaget det som voksen, som så mye av rikdommen jeg så i Storbritannia ble faktisk hentet fra stedet jeg kommer fra. Ja, så fra det tidspunktet og utover har jeg begynt å kalle meg britisk. Jeg var akkurat som, vel, jeg er britisk, jeg eier dette landet. Dette er pengene mine som du har samlet alt rundt meg med. Ja, så jeg mener, det er veldig likt posisjonen jeg er kommet til, bortsett fra at jeg proklamerer britene litt av en finger i øyet her. Det er oppriktig. Det kom til ham også senere i livet. Han sier at han var på et arrangement holdt av en britisk muslimsk organisasjon, og de begynte å si veldig tydelig at du aldri kommer tilbake til Pakistan. Barna dine kommer aldri til å flytte tilbake. Det kommer ikke til. Det kommer ikke til å skje. Det var det du hadde tenkt etter det punktet fordi foreldrene våre snakket slik til oss. Våre hjem er i Pakistan. Vi er pakistanske. Foreldrene våre snakket slik til oss. Faren min fortalte meg aldri at vi er britiske fordi det ikke var det han følte. Han bodde i Pakistan mesteparten av livet. Hvorfor skulle han si det? Så folkene på dette arrangementet sa at du bor her nå. Vi var en del av dette landet og at det var viktig. Som muslimer bør vi være til fordel for dette landet. Så helt siden den gang har jeg på en måte avvist ideen om at vi er andre at vi er outsidere, at vi ikke hører hjemme her. Islam er en del av Storbritannia. Det er ikke fremmed. Det godtar jeg ikke, skjønner du? Så det er derfor du vet her. Ikke bare var å innlemme islam i skolens og den akademiske strategien. Det var også en britisk verdi. Det var veldig hyggelig for meg. Det var under. Jeg gjør noe hjemme og på skolen min. Ja, som om jeg ikke ville like å ha et annerledes liv på skolen som hvis jeg er gravid hjemme. Jeg ønsker å be utenfor skolen til fordi dette er to studenter som ble uteksaminert fra Parkview i 2014. Vi bruker ikke navnene deres fordi det er stinken av den trojanske hestskandalen. De vil ikke at potensielle arbeidsgivere skal vite hvor de gikk på skolen. De holder det faktisk utenfor CV-en. Da Holmes og jeg møtte dem fire år etter at de ble uteksaminert, satt de begge juss på universitetet. Noen av de første i familiene deres som gikk videre til høyere utdanning. De har vært bestevenner siden skolen. Den typen venner som ikke trenger ord for å kommunisere. Snakker du om? Ja, jeg vet ikke om jeg skal gjøre det. I utgangspunktet fortalte elevene oss om disse samlingene de ville ha om morgenen, som inkluderte religiøs lære og noen ganger bønn. Så det var denne. Dette er noe som som amerikaner fikk meg til å ta et dobbelttak da jeg først hørte om det. Ideen om at lærere på en offentlig skole skal lede bønner under samling er ikke normal for oss. Men i Storbritannia er det ingen skille mellom kirke og stat. Dronningen er sjef for begge. Så ikke bare er bønn tillatt på skoler, en eller annen form for tilbedelse er lovpålagt på alle skoler som er offentlig finansiert. Skoler følger ikke alltid dette, men elevene skal ta del i det som kalles en daglig handling av kollektiv tilbedelse. Som standard er det ment å ha en bred kristen karakter, men skoler kan søke om å endre den til andre trosretninger hvis det passer bedre for elevene deres, noe Parkview gjorde. Den fikk godkjenning for at tilbedelsen er islamsk. Elevene fortalte oss på Park Views-samlingene at de ville sitte i hovedsalen og en lærer ville fortelle lignelser eller leksjoner, vanligvis fra islam, men andre trosretninger å gjøre husker dere at de faktisk lærte ting i disse forsamlingene, eller fikk de dere til å tenke eller var de er bare litt kjedelige lærere bla bla bla bla bla. Jeg likte virkelig de ansatte fordi jeg ikke lærte dette fra noe annet sted, som om de fortsatt husker denne ene forsamlingen alle disse årene senere om veldedighet, snakker om veldedighet, og de sier når du gir veldedighet, stikk hånden i lommen. og ta deg ut. Ikke se på hvor mye du gir og bare legg det inn. Ikke tell hva du gir og hva du har igjen, for når du gir får du tidoblet. Og veldedighet gjør deg ikke lilla. Helt bokstavelig, som noen ganger når jeg liker å se noen som liker å spørre om penger og slike ting. Jeg skal stikke hånden i stedet. Jeg tar den ut og ser ikke på den. Ja, jeg gjør det hele tiden jeg husker at han en gang bokstavelig talt sa det sånn som at Dave så at venstrehånden din ikke engang vet hva høyre hånden din ga. Jaja. Med henne ble hun leder av Parkviews styrende organ. I 1997 var fire prosent av studentene bestått innen 2010. Dette tallet var 71%. En 17 gangers økning. Vi hadde ikke endret barna. Vi hadde ikke endret foreldrene, men sakte men sikkert tok vi resultatene slik at de konsekvent var på 70-tallet, noe som betyr at skolen faktisk på en måte garanterer et resultat. Parkview forbereder nå aktivt studentene på at deres akademiske suksess vil føre dem ut av East Birmingham. Noe som mange lærere sa til meg. Du lever i en boble igjen. Den formelle delen av elevene dine. Og jeg tenkte, hva mener du med at de var som om du bor i et asiatisk samfunn? Du går på en asiatisk skole. Ja, du er veldig trygg. Du vet ikke hvordan det er å puste ut. Jeg husker vi lærer om befolkningen og hvordan den er delt i Storbritannia, og jeg tror det var noe sånt som 2% av befolkningen i Storbritannia er asiatiske, og jeg var som. Wow, bare 2%. Jeg var omtrent 2%. Hvordan er det 2% som alle jeg kjenner er asiatiske hver person som jeg har kommet over hans stolte yeah hvordan er det mulig? Det var så rart at Storbritannia faktisk er 2 % pakistansk 7 % asiatisk. Men poenget er at det er det store flertallet av befolkningen som disse studentene og klassekameratene deres ikke møtte daglig i Alum Rock. Skolen organiserte besøk til Cambridge University. De tok dem med på campingturer. De besøkte Houses of Parliament i London. Noen elever dro på en ukes tur på en seilbåt med barn fra hele verden, inkludert en gjeng hvite barn. Vi var absolutt ikke vant til å blande oss med folk som ikke ville, pakistanere. Så de avslørte oss for dere. Ok, du ser på meg. Dette var det de forberedte for oss. For, dere, foreldre ropte etter å få barna sine inn i Parkview. Skolen hadde venteliste. Vi ble, du vet, gitt alle slags utmerkelser nasjonalt i pressen, vi hadde tjenestemenn som kom inn og ut av skolen vår. Virkelig, de sier, hva gjør du? Du vet, kanskje vi kan lære noe. Og de inviterte oss faktisk dit. Hvorfor støtter du ikke andre skoler de hører, ble godt ansett i utdanningskretser og i løpet av årene utvidet han rekkevidden utover Parkview. Han ble sertifisert som inspektør for Ofsted, byrået som overvåker og klasseskoler i Storbritannia. Bone City Council hyret ham til å trene andre guvernører i hele byen. National Department for Education ba til og med her og kollegene hans ved Parkview om å overta to andre urolige skoler i East Birmingham, noe de gjorde. Håret ble invitert T på 10 Downing St og min statsminister, Tony Blair. Tilbake i Birmingham, selv om noen mennesker mislikte ham, hadde han fått fiender av mange skoler i området. Han ble som hatet blant mange mennesker. Stort sett tilregnelig som ble parkert. Hans fungerende rektor rundt denne tiden var tårenes fulle støtte, men likevel fortalte han og andre tidligere kolleger at de skulle ønske de her var litt mer forsiktige i måten han gikk rundt til andre skoler som talte for reform. Det var selvsikkert, sløvt og spesielt inspirerende ville være nok for rektorer og andre skoleledere slik skolene deres sviktet muslimske elever. For å fortelle andre skoler ser park, kan du gjøre det park. Du kan gjøre det. Du kan gjøre det. Samme familie, samme barn som du fikk. De kan gjøre det. Det er ingen unnskyldning. Vi pleide å si fra oss for dette mye. Slutt å bruke oss som å slå pinnen fordi det isolerer oss blant andre skoler. Han viste faktisk fingeren og sa direkte til rektorene. Du gjør ikke en god nok jobb her for disse barna. Jackie Hughes pleide å være ansvarlig for skoleforbedring for Birmingham City Council, og hun sier at hun kan navngi rektorer siden hun vet at hennes fiender med mange av dem var vant til å ha det siste ordet om akademikere. Og så var her å høre denne frivillige uten profesjonell undervisningserfaring, valse og få og kritisere arbeidet deres. Jeg mener faktisk, folk kommer til meg og sier at jeg ikke forstår hvorfor du gir slips. Tiden på dagen er en forferdelig mann. Han sa til meg, bla bla bla bla, og de ville høre av. Kolleger og venner vil høre. Du vil kanskje vurdere å myke opp tilnærmingen din, men håret hadde det ikke. Du må kjempe for rettferdighet. Rettferdighet kommer ikke til å bli gitt deg på tallerkenen. Du vet at du må gjøre plass til deg selv. Så det faktum at noen mennesker kanskje ikke har det greit med at han er annerledes, er irrelevant for meg. Du vet, det er deres problem. I 2012 mottok Parkview den ultimate valideringen, og det som sannsynligvis var dets stolteste øyeblikk i håret er nesten 18 år. Det offset ankom for en inspeksjon og anså skolen som enestående. Den høyeste vurderingen mulig blant de mange tingene som inspektørene berømmet en Parkview eller sitatet bredt spekter av muligheter for åndelig utvikling, inkludert frivillige fredagsbønner. I hans tid som styreleder hadde de tatt Parkview fra den laveste rangeringen. Grensen til lukking helt til toppen. Den ansvarlige for Ofsted Chief Inspector sa, sitat hver skole i landet burde være slik. Mindre enn to år senere, den 27. november 2013, kom en konvolutt på skrivebordet til lederen av Birmingham City Council, en mann ved navn Sir Albert bar. Inni var et omslag adressert til ham, merket som svært viktig konfidensielt. Mr Bore sa det. Dette brevet ble funnet da jeg ryddet sjefsfilene mine, og jeg tror du bør være klar over at jeg er sjokkert over hva betjentene dine gjør. Du har sju dager på deg til å undersøke denne saken, deretter vil den bli sendt til en nasjonal avis som jeg er sikker på vil behandle den seriøst. Med vennlig hilsen Ann. Anonym antagelig. Bak den lappen var den trojanske hesten Letter 4 dårlig kopierte sider, skygger i kantene, instruksjoner om å ødelegge etter å ha lest brevet ble skrevet som om fra en samarbeidspartner av til her som beskriver en konspirasjon for å høre hadde vært i ferd med å ta over og islamistiske skoler av bedrag. Det tok uker før den kom hit for å lære om det. Han hørte rykter om at det var et mystisk brev på vei rundt i Birmingham rundt bystyret og til rektorer i byen, som utpekte ham som orkestrator for et komplott. Ville høre at vennene hans skyndte seg til huset hans for å fortelle ham at han hadde klippet seg på Washwood Heath Road, og etterpå hadde vennene hans Barber vinket ham inn på bakrommet i butikken og vist ham en kopi. Å høre visste ikke hva jeg skulle gjøre av det. Til slutt fikk han tak i dokumentet selv, vet du, jeg tenkte tydeligvis hva er kilden til dette brevet? Hvem skrev dette brevet? Hvorfor ble dette brevet skrevet? Ringte det i hodet mitt? Forsiden manglet, så det var ingen kjære hvem som helst. Det begynte bare som om det hadde pågått i en side eller mer, og brevet endte midt i setning to med setningen jeg også vil ha. Så det er ingen tegn av, som betydde å høre. Kunne ikke si nøyaktig hvem det skulle være, 2 eller fra. Men den som skrev brevet sa eksplisitt for å høre og jeg at det skal være fra noen som kjenner meg godt i Birmingham, og han snakker med noen i Bradford, en annen britisk by som er hjemsted for mange muslimer. Han snakker om å høre hva han har gjort her. Vi kan gjøre det der borte, og han er vennen din, eller vennene dine til hvem det enn er, ja, kan du fortsette å lese bare de første par avsnittene? OK, Operation Trojan horse er nøye gjennomtenkt og er utprøvd i Birmingham. Hit og jeg vil gjerne støtte din innsats i Bradford. Dette er en langsiktig plan og en som vi er sikre på vil føre til stor suksess med å overta flere skoler og sikre at de drives etter de strenge islamske prinsippene. I Birmingham. Fordelene med hovedtaktikken til Operation Trojan Horse er å målrette mot rektorer ved skolene. Du ønsker å ta kontroll over for å gjøre livet deres så elendig at de vil trekke seg ellers få sparken på hvilket tidspunkt. Du kan installere dine egne folk som vil implantere islamsk ekstremisme i skolen. Forfatteren gir flere eksempler på skoler i Birmingham, hvor hit og hans kumpaner visstnok var midt i å gjøre dette. Vi har forårsaket en stor mengde organisert forstyrrelse i Birmingham, heter det i brevet og er på vei til å kvitte oss med Moorhead-lærere og overta skolene deres. Selv om praksisen vi bruker noen ganger ikke virker som den riktige måten å gjøre ting på, må du huske at dette er en jihad og som sådan er det akseptabelt å bruke alle mulige midler for å vinne krigen. Hva var følelsen din eller holdningen din, lo du av det? Var du faktisk på en måte som tok det seriøst og skremt det jeg ikke lo? Faktisk fordi jeg kjente til den alvorlige karakteren av påstandene som ble fremsatt. Men så langt påstanden gjør at de selv var bekymret, var de latterlige. Så jeg visste at det var noe som ikke stemte med det som foregikk her til hit. Kontaktet Birmingham City Council hvor brevet først ble sendt. Han trente for dem i årevis, og jeg sa, se, jeg jobber for deg, og dette brevet går tydeligvis rundt. Påstår visse ting, og jeg er overrasket over at du ikke har snakket med meg i det minste for å få mitt syn på saken. Be meg i det minste forklare eller om jeg vet noe eller hva som helst, eller noe. Og herren der faktisk fra bystyret, sa han. Herr alun, for å være veldig ærlig med deg. Vi synes ikke noe om brevet. Vi tror det er et fullstendig falskt juksebrev, og vi tror ikke det er noen sannhet i det, og derfor foretok vi oss ingen handling. Vi gjorde ikke noe med det. Følte du deg beroliget av det, eller visste du egentlig ikke det? For da begynte brevet å trykkes i riksmediene også. Noen lekket brevet til The Sunday Times i London. Og derfra ble det galskap. En historie ble til to, ble til dusinvis i Daily Mail, Telegraph, tilskueren, Sky TV, mange av dem ga tiltro til brevet og sa at ekstremister som håret angivelig hadde infiltrert britiske skoler i årevis. Reportere slo leir utenfor Parkview. De forfulgte håret nedover gaten. Vi prøvde å sende disse påstandene til akademiets styreleder. Men for å høre alarmen dukket opp hjemme hos ham. Hei herr Lam. Mr Lam hei. Regjeringen sparket inn i Gear 2. Etterforskere svermet Parkview Ofsted, skoleinspektøren ankom to overraskelsesinspeksjoner og så har vi Education Funding Agency-undersøkelsen, som varte i omtrent 10 dager. Jeg tror de var der i 10 dager. Og så snart de dro, fikk vi PwC Pricewaterhouse Coopers store eksterne revisjonsfirma som undersøkte økonomiens anliggender på skolen. Så da hadde vi dem i fem uker på skolen også. Jeg sa, hva leter du etter? Jeg sa vær så snill, hva leter du etter? Du har vært her i tre uker. Du må ha en familie. Det var mer. Utenriksministeren for utdanning ringte og Englands tidligere kontraterrorsjef fra Scotland Yard, en mann ved navn Peter Clarke og Birmingham City Council, utnevnte sin egen spesielle etterforsker og de gransket Parkview sammen med 20 noen rare andre skoler og muslimske nabolag. Midt i nærkampen sa noen politikere og journalister at selve brevet sannsynligvis var en bløff. Det var noen åpenbare faktaunøyaktigheter. Likevel mente regjeringen at den fortsatt berettiget denne handlingen. Ærlig talt, jeg tror ikke noen autoritet forklarer denne logikken med stor klarhet den gangen, men min forståelse av hvordan tankegangen gikk er at selv om brevet i seg selv ikke var en faktisk kommunikasjon mellom to virkelige konspiratorer, kunne det fortsatt være pekte på et reelt problem, selv om det var fiksjon, gikk tankene. Brevet kunne vært oppdiktet av noen som hadde legitime bekymringer om muslimske ekstremister som slyngler og utøver innflytelse på skolene, og kanskje var brevet deres kreative måte å slå alarm. Så i stedet for å se nærmere på hvem som skrev brevet og hvorfor, i stedet la regjeringen ut generelle offentlige oppfordringer om informasjon om disse skolene, og folk begynte å komme frem, for det meste anonymt med klager. Igjen fant etterforskerne ingen bevis for radikalisering. Ingen bevis på voldelig ekstremisme og ingen plot, det som dukket opp i stedet var en slags gripepose med islam tilstøtende påstander. Mange av de samme tingene myndighetene hadde feiret frem til da. Men nå ser vi tydeligvis i et annet lys. Som om disse lærerne ikke bare tillot elevene å be, de presset dem til å be om at de ikke uskyldig rekrutterte brune muslimske ansatte. De ansatte sine venner som tenkte på samme måte som de gjorde, og muligens diskriminerte ikke-muslimske kandidater i prosessen. Skoleguvernører, inkludert å høre at de ikke holdt rektorer til en høy standard. De presset dem, trakasserte dem og utøvde mer makt enn en guvernør skulle. Etterforskere sa også at de hadde funnet tilfeller av intoleranse mot LHBTQI-personer og ulik behandling av kvinner og jenter. De sa at Parkview hadde holdt forsamlinger og invitert foredragsholdere med anti-vestlige synspunkter, og at hit og folk på linje med ham angivelig abonnerte på å sitere en intolerant og politiserende form for ekstrem sosial konservatisme som hevder å representere og til slutt søker å kontrollere alle muslimer. Alt dette, som daværende statssekretær for utdanning, sa det mens hun presenterte funnene om den trojanske hestens brev til parlamentet. Betydde at elever, i stedet for å nyte en utvidende og berikende opplevelse på skolen, får unge mennesker sin horisont innsnevret og blir nektet muligheten til å blomstre i et moderne, flerkulturelt Storbritannia. Vi ser dem møte enkeltpersoner som det er av denne grunn og med dyp følelse av urettferdighet og tristhet at vi i dag kunngjør vår intensjon om å si opp våre stillinger i Parkview Educational Trust og la nye medlemmer ta ansvar. Etter måneder med gransking i begynnelsen av juli. 2014 til her så sliten og stresset ut sto ved en talerstol. Utenfor parkutsikt Gates, og trakk seg til her fortalte oss at han og de andre Parkview-guvernørene bare ble enige om å gjøre det fordi Department for Education lovet at rektor og andre på bakken ledelsen av skolen ville bli holdt på plass. Men så snart skolen åpnet i september, ble alle disse menneskene suspendert. Hele ledelsen ble i utgangspunktet sparket. De gikk hensynsløst til verks, ødela karrieren deres, ødela deres rykte. Og det gjorde de systematisk. Vi hadde jobbet i 10-15 år egentlig for å bygge denne skolen. De ødela den i løpet av måneder. Regjeringen ga nytt navn til skolen. Det er ikke lenger Parkview. Det varslet også nesten alle lærere i guvernør du nettopp hørte fra Tehir inkludert at det var i gang med saksbehandling for å utestenge dem fra utdanning for resten av livet. I årene siden elevenes prestasjoner har stupt på skolen tidligere kjent som Parkview for mer enn 70%, og passert 2 de siste årene fra det lave 40 til midten av 50%-området. Så det er historien her som fortalte oss det første møtet i hans provisoriske 2 søppelrom. At dette brevet, som aldri ble fullstendig undersøkt som beskrev et komplott kalt Operation Trojan Horse, som aldri ble funnet å ha eksistert. Inspirert alt dette. Ødeleggelsen av karrierer og en utdanningsbevegelse. Fryktspredende overskrifter mot muslimer som fortsetter til i dag. Regjeringen innfører politikk som oppmuntrer oss til å spionere mer frekt på hverandre. Vi har snakket med håret i et par timer på dette tidspunktet. Hva er klokka? Jeg vet at du må dra på et tidspunkt. Jeg vil ikke. Jeg mener, jeg må gå til fredagsbønn nå. Så klokka ett er jeg der egentlig. Jeg forstår mye å snakke, så hvis du vil, er det mye å vite. Jeg blir ikke lei av å snakke om disse tingene, egentlig. Jeg mener, du kan sikkert fortelle det. Åpenbart når jeg snakker om det, vet du at du begynner å gjenoppleve det, ikke sant? Og jeg må si at du vet at det gjør det. Det gjør meg faktisk trist som det som har gått tapt for barna for samfunnet, den uopprettelige skaden som har blitt gjort. Helt uten grunn. Så. Uansett, kan jeg skaffe dere litt te eller noe? På det arrangementet dro jeg dit vi alle ble omdirigert til bryllupssalen. En av foredragsholderne, en spaltist ved navn Peter Alborn, sa det godt. Han sa Operasjon Trojan Horse har blitt et sosialt faktum i Storbritannia. Men selv om det i løpet av uker på den trojanske hesten som treffer nyhetene, erkjente folk at det sannsynligvis var en bløff. Det så aldri ut til å ha noen betydning. Var muslimene i Birmingham eller konspirerte eller ikke? Spiller ingen rolle antydningen om at de var har holdt ut. I den grad statsministerens tidligere stabssjef var opprørt over at noen i Samfunnshuset skulle våge å si noe annet. Men vi trenger ikke nøye oss med et sosialt faktum. For det er faktiske fakta. Hvorfor opp til dette punktet? Har ingen brydd seg om hvem som skrev dette brevet og hvor dette brevet kom fra? Vel, det er spørsmålet mitt. Det er mitt, dette er det jeg har kranglet om. Det var derfor jeg gikk til politiet. For å se hva de kunne gjøre, er dette det jeg sa skrev i brevet mitt til Birmingham City Council at du må komme til bunns i hvem som skrev brevet. Dette er hva jeg skrev til Utdanningsdepartementet også. Du må komme til bunnen av brevet. Hvem skrev brevet? For de vil da nøste opp hvorfor brevet ble skrevet. Du skjønner, så dette er det jeg har argumentert for, men Utdanningsdepartementet er ikke interessert. Politiet er ikke interessert. Byrådet i Birmingham er ikke interessert i å svare på det spørsmålet. Hvorfor? Fordi de har brukt dette brevet. Og på dette tullet, de har bygget så mye politikk, tror du nå at de vil starte en gransking av brevet for å få det bevist at det ble skrevet av helt andre grunner? Ja, hvordan ville det få dem til å se ut? En gjeng med apekatter? Som jeg har sagt, hvis du bare kunne finne ut hvem som skrev det brevet og hvorfor, er det det eneste som kan endre hjernens forståelse av Operasjon Trojan Horse. Men den som skrev et brev, de de de de kjente. Du vet at de kjente meg, tror jeg, og jeg liker å tro at jeg kjenner dem også. Betyr det deg? Jeg har en sterk anelse om hvem som har skrevet brevet. Du vet, jeg tror sterkt at jeg vet hvem som skrev brevet, og jeg tror sterkt at jeg vet hvorfor brevet ble skrevet også. Så du tror du kjenner The Who og motivet, ja. Det er neste på den trojanske hest-saken. Saken om de fire oppsigelsene. The Trojan Horse-affære er produsert av Hamza Saeed og meg, sammen med Rebecca Lacks. Showet er redigert av Sarah Keineg. Ytterligere redigering av IRA Glass og kjøperbidragende redaktør Aisha manager. Sticky faktasjekking i forskning av Mark Raleigh og Ben Flynn. Originalpartitur av Thomas Miller, med tilleggsmusikk av Matt McGinley og Steven Jackson. Lyddesign, miksing og musikkovervåking av Stephen Jackson og fylte en michalski hos det ikke-visuelle lydselskapet. Julie Snyder er vår administrerende redaktør. Neil drumming er administrerende redaktør. Tilsynsprodusent er i dag. Chubu eksekutivassistent er Alberto DeLeon. Sam Dolnick er assisterende administrerende redaktør i New York Times. Lyd er levert av NBC. Getty bilder. Spesiell takk til min journalistikkprofessor, min Yoda, Richard Danbury, Kimberly Henderson. Barclay-byrået Kenneth Pomeranz, Greg Clark og John Homewood forfattet sammen med Teresa Auteur en dybdebok som var veldig nyttig for oss kalt å motvirke ekstremisme i britiske skoler. Sannheten om den bermanske trojanske hesten. Den trojanske hesten er laget av serieproduksjoner og New York Times. Å ansette er utfordrende, men det er ett sted du kan gå der det å ansette en enkel, rask og smart stedet er ziprecruiter ziprecruiter finner og matcher de riktige kandidatene med jobben din. Du kan også invitere de beste valgene dine som oppmuntrer dem til å søke raskere. Ikke rart at 4 av fem arbeidsgivere som legger ut på ZIP recruiter får en kvalitetskandidat innen den første dagen, så prøv ZIP recruiter gratis på ziprecruiter.com/serial, det er ziprecruiter .com/cereal.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
