<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/aktenzeichen-xy-unvergessene-verbrechen/</link><description>Recent content in Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 21:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/aktenzeichen-xy-unvergessene-verbrechen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#36 Der Erpresser Dagobert | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180001/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180001/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist der längste Erpressungsfall der deutschen Kriminalgeschichte und sie beginnt 1988 mit der Erpressung des Berliner Nobelkaufhauses KaDeWe. Der Täter fordert 500.000 DM. Nachdem er nachts einen Sprengsatz detonieren lässt, bekommt er sein Geld. Geschnappt wird der Unbekannte nicht. Weitere Erpressungsversuche bleiben zunächst aus. Vier Jahre später, 1992, geht in einem Hamburger Kaufhaus schließlich doch ein weiteres Erpresserschreiben ein. Der Täter fordert zunächst 1 Million, dann 1,4 Million DM.</description></item><item><title>#34 Karolina (1/2) | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180003/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180003/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Schicksal eines dreijährigen Kindes sorgt im Jahr 2004 deutschlandweit für Entsetzen. Eine Besucherin des Krankenhauses in Weißenhorn hatte das Mädchen auf einer Damentoilette abgelegt entdeckt - nackt, kahlgeschoren, übersät mit unzähligen Wunden, sein Gesicht bis zur Unkenntlichkeit entstellt. Von den Eltern oder sonstigen Angehörigen des Kindes: keine Spur. Die Polizei wird eingeschaltet. Die Verletzungen der Dreijährigen sind so schwer, dass das Leben des Kindes schließlich nicht mehr zu retten ist.</description></item><item><title>#35 Karolina (2/2) | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180002/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180002/</guid><description>Podcast Beschreibung Das brutale Gewaltverbrechen an der dreijährigen Karolina erschüttert im Jahr 2004 ganz Deutschland. Sie wird auf einer öffentlichen Krankenhaustoilette abgelegt, gezeichnet von schwersten Misshandlungen. Nur Stunden später wird ihr Hirntod festgestellt. Ihre Mutter und deren Lebensgefährte geraten unter Verdacht. Beide sind nach Italien geflüchtet, nachdem sie über die Medien von Karolinas Tod erfahren haben.
Kriminalhauptkommissarin Annemarie Manlig erzählt dem Moderatoren-Duo Rudi Cerne und Nicola Haenisch-Korus von der nervenaufreibenden Fahndung, die schließlich in die Überführung des Täterpaares nach Deutschland mündet.</description></item><item><title>#33 Mörder auf Tour | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180004/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180004/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwei junge Frauen werden brutal aus dem Leben gerissen – innerhalb von nur drei Wochen und nur 30 Kilometer voneinander entfernt. Die Opfer: Maria, 19 Jahre alt, und Carolin, 27 Jahre alt. Die Umstände der Taten weisen einige Übereinstimmungen auf. Mehrere Medienvertreter werfen die Frage auf, ob hier etwa ein Serientäter am Werk ist? Doch der Verdacht wird schnell wieder verworfen, denn im Mordfall Maria wird wenig später ein Mann überführt, der für die Tat an Carolin nicht infrage kommt.</description></item><item><title>#31 Mord-Ermittlung auf Italienisch (1/2) | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180005/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180005/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist eine grausame Entdeckung, die das Ehepaar aus Saulgrub aus dem Landkreis Garmisch-Partenkirchen macht: Blutüberströmt liegt eine Tote mitten auf der kleinen Umgehungsstraße des Ortes. Ihr Leichnam ist schwer entstellt, die Frau wurde Opfer eines Verbrechens.
Für die kleine Mordkommission der Kripo Garmisch-Partenkirchen, die den Fall übernimmt, wird die Klärung der Identität der Toten zur echten Herausforderung. Denn sie wird weder offiziell von jemandem vermisst, noch lässt der Zustand ihres Gesichts eine Identifizierung zu.</description></item><item><title>#32 Mord-Ermittlung auf Italienisch (2/2) | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180006/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180006/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine unbekannte Tote aus Saulgrub im Landkreis Garmisch-Partenkirchen führt die oberbayerische Kriminalpolizei mit ihren Ermittlungen in eine beschauliche Region Italiens. Das Opfer – eine Frau – war regelrecht zu Tode misshandelt worden. Niemand hatte sie vermisst gemeldet. Gemeinsam mit den italienischen Kollegen gelingt es den Kommissaren Thomas Krinninger und Edwin Schupp sowie deren Team, den Fall aufzuklären. Auch im zweiten Teil der Folge berichten Rudi Cerne und Nicola Haenisch-Korus von überraschenden Begebenheiten wie verschwundenen Akten, einem zweiten Mord und gleich zwei Tatverdächtigen, von denen einer ein wohl ziemlich „überdimensioniertes“ Liebesleben führt, das die Ermittler schließlich auf die richtige Fährte bringt.</description></item><item><title>#30 Mord im Morgengrauen | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180007/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180007/</guid><description>Podcast Beschreibung Als der junge Mann in den frühen Morgenstunden nach Hause kommt, wird er bereits erwartet. Arglos öffnet er die Haustür. Kurz darauf liegt der 22-Jährige leblos in seinem Blut auf dem Boden. Mehr als 200 Mal wurde auf ihn eingestochen: Ein brutales Verbrechen, das nur jemand begehen kann, der von starken Emotionen angetrieben wird. Jemand, der das Opfer kannte?
Davon geht die Mordkommission, die den Fall übernimmt, zumindest aus.</description></item><item><title>#29 Schlüssel zum Mord | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180008/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180008/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Besuch des jungen Mannes wurde telefonisch angekündigt. Aber irgendetwas an seinem Verhalten beunruhigt die ältere Dame. Das vertraut sie einer Nachbarin an. Wenig später wird sie in ihrer Wohnung tot aufgefunden – ermordet. Ist dieser unbekannte junge Mann ihr Mörder? Und wie ist er spät abends in ihre Wohnung gekommen? Hereingelassen haben kann sie ihn nicht und Aufbruchspuren an der Tür gibt es auch keine. Es gibt mehrere Ersatzschlüssel zur Wohnung, doch keiner fehlt.</description></item><item><title>#28 Doppelmord in Königsdorf | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180009/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180009/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein Bild des Grauens, das sich den Rettungskräften bei Betreten des alten Einfamilienhauses in dem idyllischen kleinen Dörfchen bietet: Überall ist Blut, die Räume sind verwüstet. Im ersten Stock und im Keller stößt die Polizei auf zwei Leichen und eine schwer verletzte Frau. Wie sich herausstellt, ist sie die Eigentümerin des Hauses. Ansprechbar ist sie nicht, sie fällt ins Koma. Was ist in dem Haus passiert? Für die Polizei spricht vieles für einen aus dem Ruder gelaufenen Raubüberfall.</description></item><item><title>#27 Das Rätsel um den YOG’TZE-Fall | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180010/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180010/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist einer der mysteriösesten Kriminalfälle der XY-Geschichte, von dem vielen Zuschauerinnen und Zuschauern vor allem ein weggeworfener Zettel im Gedächtnis geblieben ist. Ein einfaches kleines Stück Papier, auf dem eine geheimnisvolle Buchstabenkombination gestanden haben soll: YOG’TZE. Geschrieben von einem Mann und Familienvater, der scheinbar eine schlimme Vorahnung hatte, schließlich unter merkwürdigen Umständen schwer verletzt aufgefunden wird und kurz darauf im Krankenhaus stirbt. Welchen Zusammenhang hatte diese rätselhafte Notiz mit seinem Tod?</description></item><item><title>#26 Schüsse auf der Autobahn | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180011/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180011/</guid><description>Podcast Beschreibung Bereits die ersten Vorkommnisse im Jahr 2008 geben Rätsel auf: Ist das ein Einschussloch in der Ladung des Transporters? Hat etwa jemand auf der Autobahn auf das Fahrzeug geschossen? Weder die Fahrerinnen und Fahrer noch die Polizei können sich anfangs einen Reim darauf machen. Es werden weitere Vorfälle gemeldet. Eine bedrohliche Situation, die die Ermittlungsbehörden zunehmend nervös macht, denn es wird tatsächlich eine Frau mit einem Schuss in den Hals getroffen.</description></item><item><title>#25 Der Tote aus der Sandkuhle | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180012/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180012/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein sonniger Tag im Dezember 1996, als ein Jäger mit seinem Hund in der Hauser Sandkuhle bei Rheurdt-Schaephuysen die nackte Leiche eines Mannes entdeckt. Wie die Polizei sofort feststellt, ist der Mann offensichtlich zu Tode misshandelt worden. Sein Körper weist Spuren schwerster Gewalt auf. Wer ist der Mann? Und warum musste er auf so grausame Weise sterben?
24 Jahre lang versucht die Kriminalpolizei alles, um die Identität des Mannes zu klären – ohne zu ahnen, dass ihn ganz in der Nähe seine Tochter schmerzlich vermisst.</description></item><item><title>#24 Der Sadist und seine Frau | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180013/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180013/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Oktober 1994 macht ein Holzhändler in einem Waldstück bei Limburg eine furchtbare Entdeckung: Hinter einem Holzstapel stößt er auf die nackten Leichen zweier Mädchen. Auf ihren Körpern kleben Laub und Dreck. Die Verletzungen der beiden 16-Jährigen offenbaren ein brutales Sexualverbrechen, das auf die Bewohnerinnen und Bewohner der Region bis heute nachwirkt – auch, weil bei der Tat eine Frau eine tragende Rolle spielt.
Zu Gast im Studio bei Rudi Cerne und Conny Neumeyer ist Oberstaatsanwältin Friedel Heuermann.</description></item><item><title>#23 In den Händen der Entführer | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180014/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180014/</guid><description>Podcast Beschreibung Als der junge Familienvater Achim Heftrich morgens noch in der Dunkelheit vor seine Haustür tritt, wird er von zwei maskierten Männern überrascht. Die beiden überwältigen den 34-Jährigen und zerren ihn in einen Wagen. Seine Frau und seine Kinder müssen alles mit ansehen. Wohin ihn die Unbekannten bringen, wissen sie nicht. Wenig später geht die erste Lösegeldforderung ein: Eine Summe, die die Familie von Achim Heftrich nicht aufbringen kann. Ein Kredit muss her.</description></item><item><title>#22 Sieben Minuten zwischen Leben und Tod | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180015/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180015/</guid><description>Podcast Beschreibung Es sind entscheidende Minuten im Leben eines 17-Jährigen, der viel zu früh aus dem Leben gerissen wird. Sieben Minuten zwischen einer letzten Chat-Nachricht und dem Fund seines regungslosen Körpers unter einer Brücke. Trotz aufwendiger Ermittlungsarbeit ist bis heute ungeklärt, was in jener Nacht in Braunschweig passierte. Der damals zuständige Ermittler, Polizeioberkommissar Holger Kunkel, spricht mit Rudi Cerne und Conny Neumeyer darüber, welchen Spuren er und sein Team nachgegangen sind, um das Geschehen Stück für Stück zu rekonstruieren.</description></item><item><title>#21 Das tote "Meisje” von de Heul | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180016/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180016/</guid><description>Podcast Beschreibung 1976 entdeckt ein Förster die Leiche eines Mädchens auf dem heruntergekommenen Autobahnparkplatz “De Heul” bei Utrecht in den Niederlanden. Wer ist die Tote und wo wird sie vermisst? Bis heute sucht die Polizei nach ihrem Mörder.
Es ist ein wendungsreicher Fall, der sich “bisher in jeder Hinsicht anders entwickelt hat als vermutet”. Das sagt der damals zuständige niederländische Kommissar Wim Perlot. Er ist aus Utrecht angereist, um mit Rudi Cerne und Conny Neumeyer über den Fall zu sprechen.</description></item><item><title>#20 Lackschuh und Pistole | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180017/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180017/</guid><description>Podcast Beschreibung Er gibt sich als Revisor aus, der überprüft, ob Mitarbeiter von Supermärkten im Falle eines Raubüberfalls alles richtig machen. Der stets elegant gekleidete Mann in Lackschuhen spielt seine Rolle sehr überzeugend, nicht nur, weil er die Namen der Mitarbeitenden kennt und im richtigen Moment eine Pistole zückt, er scheint darüber hinaus auch über Insiderwissen zu verfügen. Und so kaufen ihm die Opfer seine Rolle jeweils bis zum Schluss ab.</description></item><item><title>#19 Eine schicksalhafte Begegnung | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180018/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180018/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein einziger Schlag ins Gesicht, mit dem ein Mann in der Mannheimer Innenstadt niedergestreckt wird. Dieser trifft ihn nach einem versehentlichen Rempler mit einem jungen Passanten, ohne Vorwarnung. Der Täter flieht gleich darauf. Doch für sein Opfer endet der Vorfall tödlich. Dass Täter und Opfer sich offensichtlich nicht kannten, erschwert die Ermittlungen, erzählt Kriminalhauptkommissar Carsten Storck im Podcast Rudi Cerne und Conny Neumeyer. Der Fall landet dazu noch recht spät bei der Kripo, zu einem Zeitpunkt, als es keine brauchbaren Spuren mehr am Tatort gibt.</description></item><item><title>#18 Entführt und ermordet | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180019/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180019/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Mai 2010 wird die Frau eines Bankiers am helllichten Tag aus ihrem Haus entführt. In ihrem Auto fährt der Täter mit ihr davon. Nur kurz darauf meldet sich der Unbekannte mit der Lösegeldforderung bei ihrem Mann. Ein Wettlauf gegen die Zeit beginnt, doch die Bedingung, das Geld innerhalb von zwei Stunden zu besorgen, kann nicht eingehalten werden. Als das Lösegeld zu spät am vereinbarten Ort hinterlegt wird, ist das Schicksal der 54-jährigen Mutter und Ehefrau längst besiegelt.</description></item><item><title>#17 Tote reisen nicht | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180020/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180020/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Mitte 30-Jährige lebt mit seiner Freundin in einem kleinen Ort im Allgäu. Er ist erfolgreicher Vermögensberater und arbeitet in einer Bank nur wenige Kilometer von seinem Wohnort entfernt. An einem Morgen im August 2005 macht er sich von der Arbeit aus auf den Weg zu einem Außentermin – und kehrt nicht zurück.
Als die Polizei die Ermittlungen in dem Fall aufnimmt, scheint das Verschwinden des Mannes überhaupt keinen Sinn zu ergeben: Er war beliebt, hatte keine Schwierigkeiten, ein erfülltes Leben, eine Familie und eine Frau an seiner Seite.</description></item><item><title>#16 In der Liebesfalle | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180021/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180021/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie sitzen im Ausland, suchen sich ihre Opfer im Netz und bearbeiten sie mit psychologischen Tricks – solange, bis die ihnen Geld überweisen. Wer glaubt, kein Opfer von Liebestrug werden zu können, sollte sich die Podcast-Folge anhören: Dieser Masche, auch Love Scam oder Romance Scam genannt, fallen allein in Deutschland jedes Jahr tausende Frauen und Männer zum Opfer.
Rudi Cerne und Conny Neumeyer sprechen mit gleich drei Betroffenen. Sie verloren zwischenzeitlich nicht nur das Vertrauen in Menschen, sondern auch eine Menge Geld.</description></item><item><title>#15 Der mörderische Arzt | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180022/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180022/</guid><description>Podcast Beschreibung Ostern 2008: Auf einem heruntergekommenen Hof in Kirchasch bei München wird ein 48-jähriger Mann erschossen. Die Ermittler finden im Durcheinander des Hauses ein Testament. Und sind überrascht: Der scheinbar mittellose Mann war in Wirklichkeit ausgesprochen vermögend. Kriminalhauptkommissarin Claudia Langer von der Kripo Erding führt gemeinsam mit Rudi Cerne und Conny Neumeyer mit durch den äußerst verstrickten Fall: ein Verbrechen, bei dem es am Ende nicht nur ein Opfer gibt.</description></item><item><title>#14 Tod im Tunnel | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180023/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180023/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Fall sorgt im März 1998 bundesweit für Schlagzeilen: Im Frankfurter Stadtteil Höchst entdecken Kinder in einer Unterführung entlang des Liederbachs die Leiche des 13-jährigen Tristan Brübach. Der Schüler ist brutal ermordet worden. Der Täter hatte Körperteile von der Leiche des Jungen abgetrennt und mit sich genommen. In der Öffentlichkeit macht sich Entsetzen breit: Wer tut so etwas? Und wird der Täter wieder zuschlagen?
Die Ermittler stehen damals unter enormem Druck.</description></item><item><title>#13 Überraschende Mord-Beichte | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180024/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180024/</guid><description>Podcast Beschreibung 1962 wird die 13-jährige Lydia ermordet. Pilzsammler finden ihre Leiche in einem Waldstück. Ins Visier geraten zunächst Lkw-Fahrer, die das Mädchen mitgenommen haben könnten. Die Ermittler schalten Interpol ein, doch sie bekommen den Mörder nicht gefasst. Bis etwas Überraschendes passiert, allerdings erst mehr als 40 Jahre später&amp;hellip; Es ist die Beichte eines alternden Mannes, die die Ermittlungen wieder ins Rollen bringt. Darüber sprechen Rudi Cerne und Conny Neumeyer mit dem Kriminalhauptkommissar Knut Packmohr.</description></item><item><title>#12 Der Würger von Aachen | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180025/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180025/</guid><description>Podcast Beschreibung Er hat es auf Tramperinnen abgesehen: Fünf Morde gehen auf das Konto eines Mannes, der zwischen 1983 und 1990 zwischen Düsseldorf und Aachen Frauen vergewaltigt und erdrosselt hat. Sie gehen als Anhalter- oder Disko-Morde in die Kriminalgeschichte ein.
Doch es dauert Jahrzehnte, bis die Ermittler die Fälle zusammenbringen können. Davon berichtet Michael Fritsch-Hörmann im Studio bei Rudi Cerne und Conny Neumeyer. Er ist Leiter des Kriminalkommissariats 11 im Polizeipräsidium Aachen.</description></item><item><title>#11 Der Serienvergewaltiger | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180026/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180026/</guid><description>Podcast Beschreibung Er überfällt nachts Frauen in ihren Wohnungen und vergewaltigt sie – im In- und Ausland. Doch das reicht ihm irgendwann nicht mehr. Er entwickelt eine perfide Masche, um an neue Opfer zu kommen. Mehr als 20 Jahre ist die Polizei an ihm dran.
Im Studio bei Rudi Cerne und Conny Neumeyer ist Kommissar Reinhard Freuen. Er und sein Kollege Dirk Settels berichten über die zermürbende Fahndung nach dem Täter über zwei Jahrzehnte.</description></item><item><title>#10 Der Soldatenmord von Lebach (2/2) | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180027/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180027/</guid><description>Podcast Beschreibung 1969 werden vier junge Soldaten auf einem bewachten Militär-Gelände erschossen. Die Tat geht in die bundesdeutsche Kriminalgeschichte ein und entwickelt eine solche Dimension, dass die Menschen das Gefühl bekommen: Deutschland ist kein sicheres Land.
Im zweiten Teil der Doppelfolge schildern Rudi Cerne und Conny Neumeyer, wie eine Hellseherin die Polizei auf die richtige Spur führt. Sie sprechen dazu mit dem Zeitzeugen Peter Hohl, einem damaligen XY-Redakteur und Eduard Zimmermanns “Rechter Hand”.</description></item><item><title>#09 Der Soldatenmord von Lebach (1/2) | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180028/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180028/</guid><description>Podcast Beschreibung 1969 werden nachts auf bewachtem Militärgelände fünf junge Soldaten kaltblütig niedergeschossen. Nur einer von ihnen überlebt. Der brutale Vierfachmord, der in die Kriminalgeschichte eingehen wird, verunsichert eine ganze Nation: Wer steckt dahinter? Wer wagt es, ein solches Verbrechen zu begehen, und wie geschützt ist die Bevölkerung im Falle eines Angriffs durch Terroristen?
Rudi Cerne und Conny Neumeyer sprechen im ersten Teil der Doppelfolge mit einem Zeitzeugen über die Ereignisse – einem der damaligen XY-Redakteure, Peter Hohl.</description></item><item><title>#08 Der Mörder unter uns | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180029/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180029/</guid><description>Podcast Beschreibung Er setzt sich perfekt in Szene: Als liebender Verlobter und zukünftiger Schwiegersohn. Niemand ahnt, wie kaltblütig er ist und dass er sein gesamtes Umfeld blendet.
Rudi Cerne und Conny Neumeyer sprechen über den Mord an der 26-jährigen Maria aus Regensburg - unter anderem mit der Kriminalpsychologin Lydia Benecke, der Gerichtsreporterin Isolde Stöcker-Gietl und Aktenzeichen XY-Regisseur Rudolf Schweiger. Gemeinsam blicken sie auf das gigantische Netz aus Lügen, dass der Mörder unbemerkt aufbauen konnte – und damit auch ein Millionenpublikum hinters Licht führte.</description></item><item><title>#07 Der Mordfall Stephanie | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180030/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180030/</guid><description>Podcast Beschreibung Sommer 1991: Die Zehnjährige spielt mit ihrer Freundin im Weimarer Ilmpark, als ein Mann sie anspricht. Sie solle ihm den Weg zu einem Schloss zeigen – gegen Geld. Stephanie willigt ein und geht mit. Zwei Tage später wird ihre Leiche gefunden. Kriminalhauptkommissar Dirk Stiebitz spricht im Podcast bei Rudi Cerne und Conny Neumeyer über die fast 30 Jahre dauernden Ermittlungen. Eine wichtige Rolle bei der Aufklärung spielt eine Stasi-Akte.</description></item><item><title>#06 Tatort Kinderzimmer | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180031/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180031/</guid><description>Podcast Beschreibung Sexuelle Gewalt gegen Kinder im Netz: Die Zahlen steigen, die Taten werden zunehmend brutaler. Unter den Opfern sind auch Kleinkinder und Säuglinge. Das Leid, das die Täter verursachen, ist selbst für erfahrene Ermittler und Staatsanwälte schwer zu ertragen.
Zu Gast bei Rudi Cerne und Conny Neumeyer ist Kommissarin Anke Spielmann. Sie und ihre Kollegen sind nahezu täglich mit den schwersten Verbrechen an Kindern konfrontiert und haben den Tätern den Kampf angesagt.</description></item><item><title>#05 Tödliche Liebe | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180032/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180032/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist die erste große Liebe, die die 18-jährige Lolita erlebt. Auf Wolke sieben schwebend, missachtet sie die Warnungen ihres Vaters. Als sie wenig später schwanger wird, ist ihr Schicksal besiegelt. Zu Gast bei Rudi Cerne und Conny Neumeyer ist Kommissar Wolfgang Schu, der damals leitende Ermittler. Für ihn bringt der Besuch bei Aktenzeichen XY die ultimative Wende und den Durchbruch: Der Täter wird verhaftet! Doch am Ende kann er trotzdem nicht zur Rechenschaft gezogen werden.</description></item><item><title>#04 Leichenschändung und ein Mord | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180033/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180033/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Reihe mysteriöser Taten beunruhigt die Bewohner der Domstadt Fulda. Es werden Leichen geschändet und Exkremente an Tatorten zurückgelassen. Trauriger Höhepunkt: Der Mord an einer alleinstehenden Frau. Auch für die Kripo ist der Fall harter Tobak: Das erfahren Rudi Cerne und Conny Neumeyer von Kommissar Thomas Langer. Sie sprechen außerdem mit der Kriminalpsychologin Lydia Benecke. Sie erklärt, warum manche Täter so bizarre Visitenkarten wie Kothaufen hinterlassen.
Die aktuelle Sendung und mehr findet ihr in der ZDFmediathek: aktenzeichenxy.</description></item><item><title>#03 Die schweigenden Zeugen | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180034/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180034/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein brutales Verbrechen an einem Fußball-Fan erschüttert eine ganze Region: Der junge Mann wird so heftig zusammengeschlagen, dass seine Halswirbel brechen. Es gibt Zeugen für die Tat in Offenbach, und auch sonst scheint der Täter bekannt zu sein. Die Polizei trifft trotzdem auf eine Mauer des Schweigens – aus Angst. Kommissar Stefan Racic berichtet Rudi Cerne und Conny Neumeyer von den schwierigen Ermittlungen – und den ungewöhnlichen Mitteln, zu denen er und sein Team greifen.</description></item><item><title>#02 Mord und ein schwerer Verdacht | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180035/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180035/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Mann findet seine Mutter ermordet in ihrer eigenen Wohnung. Zeugen haben eine fremde Frau gesehen. Ist sie die Täterin? Die verzwickte Suche nach der Unbekannten beginnt. Dabei rückt jemand in den Fokus, den vorher niemand auf dem Zettel hatte. Die Berliner Kommissarin Barbara Bluhm ist zu Gast bei Rudi Cerne und Conny Neumeyer. Sie erzählt von den langjährigen Ermittlungen der Mordkommission, der plötzlichen Kehrtwende - und dem emotionalen Moment, in dem der Fall nach 13 Jahren endlich geklärt wird.</description></item><item><title>#01 Tod einer Bäckersfrau | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180036/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180036/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Bäcker-Ehepaar wird überfallen, die Frau stirbt dabei. Die beiden hatten keine Feinde. Was ist das Motiv? Schicksalhafte Wendungen spielen den Ermittlern in die Hände - bis sie schließlich den entscheidenden Anruf erhalten. Rudi Cerne und Conny Neumeyer sprechen mit dem damals zuständigen Kommissar Peter Messing über die unglaublichen Zufälle, ohne die der Fall bis heute sicher ungeklärt wäre. Zu Wort kommt außerdem ein Ex-Häftling, der den Mordfall aus einer ganz anderen Perspektive beleuchtet.</description></item><item><title>Aktenzeichen XY goes Podcast | Aktenzeichen XY… Unvergessene Verbrechen</title><link>https://swiest.com/de/9358180037/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 08:04:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9358180037/</guid><description>Podcast Beschreibung Mittwochs alle 14 Tage sprechen hier unsere Hosts Rudi Cerne und Conny Neumeyer über Kriminalfälle aus mehr als 50 Jahren &amp;ldquo;Aktenzeichen XY&amp;hellip; ungelöst&amp;rdquo;. Hört mal rein!
Transkript</description></item></channel></rss>