<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Magyar on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/magyar/</link>
        <description>Recent content in Magyar on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 20:35:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/magyar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Egoista altruizmus - avagy önző érvek a világ jobbá tétele mellett ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:35:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Egészen a közelmúltig a világ népességének túlnyomó többsége a mezőgazdaságban dolgozott
és a világgazdaság össztermelése
szinte teljesen a mezőgazdaságból származott.
A termelékenységet a termőföldek fix mérete szigorú korlátok közé szorította.
Hiába teltek az évek, a gazdaság teljesítménye nem változott sokat évről évre.
A torta mérete tehát fix volt, ezt a közgazdaságtanban nulla összegű játéknak nevezik.
Egy ilyen stagnáló világban ahhoz hogy jól járj, valaki másnak rosszul kell járnia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 ok, amiért a nukleáris energia fantasztikus! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:05:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Három ok, hogy miért folytassuk a nukleáris energia használatát.
Első: az atomenergia életeket ment.
2013-ban, a NASA egy tanulmánya szerint, az atomenergia megakadályozta
mintegy 1,8 millió ember halálát.
Még ha beleszámoljuk a Csernobil és Fukusima által okozott halálokat,
az atomenergia utolsó helyen áll a termelt energia egységenkénti halálozás tekintetében.
Bár a nukleáris hulladék tényleg nagyon mérgező, általában valahol mégis tárolják,
ezzel szemben a fosszilis tüzelőanyagok mérgező melléktermékeit a levegőbe eresztik,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A marihuána tiltása melletti 3 gyakori érvről ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:11:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A marihuánát egyre több helyen dekriminalizálják vagy teszik legálissá.
De biztos hogy ez jó ötlet?
Az online vitákban a káros hatásokat gyakran alábecsülik.
Vessünk tehát egy pillantást a marihuána legalizálása ellen felhozott 3 legerőteljesebb érvre.
Első érv: A kannabisz egy erős drog
Az utóbbi évtizedekben a marihuánát sokkal erősebbé tették
Manapság a marihuána olyan hatásos, hogy egy erős droggá vált, ami pszichózist okozhat.
A marihuána fő hatóanyaga a THC, és erős bizonyítékok utalnak arra, hogy kapcsolódik a pszichózishoz,</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000 km-es kábel a csillagokig - A Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:03:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az űrbe feljutni nehéz.
Jelenleg ez olyan, mint egykerekűzve feljutni egy hegyre,
egy hátizsáknyi robbanóanyaggal.
Hihtetlenül lassú, csak kis szállítmány lehetséges, és meghalhatsz közben.
Egy rakétának kb. 40 000 km/h sebességet kell elérnie, hogy kijusson az űrbe.
Ezért a rakéták lényegében üzemanyagtankok egy apró rakománnyal.
Ez nem jó, ha más bolygókra szeretnénk eljutni,
mert nagyon sok nehéz dologra van szükség a túléléshez, és esetleg&amp;hellip;
a hazatéréshez.
Van-e mód az űrbe utazásra kevesebb üzemanyaggal, és nagyobb rakománnyal?</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Érv a Nukleáris Energia Ellen! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:53:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Három ok, hogy miért ne használjunk többé atomenergiát.
Az első: az atomfegyverek elterjedése.
A nukleáris technológia drámaian robbant be világunkba:
Csupán egyetlen évvel a világ első kísérleti atomrobbantása után 1944-ben,
két nagyvárost pusztított el mindössze két bomba.
Ezután alakult ki lassan a reaktor technológia,
hogy elektromos energiát generáljon,
de mindig is szorosan összefűződött az atomfegyver technológiával.
Szinte lehetetlen atomfegyvereket fejleszteni
a reaktor technológia nélkül.
Az atomsorompó szerződésnek az a konkrét célja,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Az emberi történelem új korszaka - Az Emberi Korszak ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:58:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az emberek több millió évig a természet részeként éltek.
De aztán valami megváltozott és hihetetlenül rövid idő alatt
a szükségleteink szerint alakítottuk át a bolygót.
Jelenlegi tudásunk szerint mi vagyunk az első élőlények, amik teljesen irányításuk alá vettek egy bolygót.
A vadászatról és gyűjtögetésről a termelésre és építkezésre való átállás olyan hihetetlen gyors volt,
hogy a világgal kapcsolatos számos felfogásunk mára teljesen idejétmúlttá vált.
Az egyik legelavultabb ezek közül az, hogy a legelterjedtebb naptár alapján</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - magyar</title>
        <link>https://swiest.com/hu/post/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/post/2000100001/</guid>
        <description>​
Úgy tudok segíteni másokon, ha kicsit bepiszkítom a kezem.
Ez annyira etikátlan!
A férje érzelmi bántalmazó. Hagyja ott!
Oké.
BILL LAWRENCE-TŐL, A DOKIK ÉS A TED LASSO PRODUCERÉTŐL
Aggódom érted, kölyök. [Jimmy] Meggyászoltam őt. [sír]
Tompultál.
[Paul] Hagyod, hogy megfojtson a gyász,
vagy szembenézel vele,
és átjössz a túloldalra? Kétesélyes? Tűnj el innen!
DIREKT TERÁPIA
​
2019 PÁRIZS
[Gomez nyög, sóhajt]
[barát] Hogy vagy?
[Gomez] Fáradtan.
[barát] Kéred a reggeli gyógyszereket?</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
