<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es-419</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 21:52:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>¿Son los transgénicos buenos o malos? Ingeniería Genética y nuestra comida ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:52:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los organismos genéticamente modificados (OGM) son una de las áreas mas controversiales de la ciencia
La ingeniería genética se utiliza en muchos campos,
pero a pesar de que aplicaciones medicas como la insulina genéticamente modificada están ampliamente aceptadas,
el debate se calienta cuando se trata de alimentos y agricultura.
¿Por qué sucede esto?
¿Por que la misma cosa es tratada tan diferente?
Tratemos de llegar al fondo del asunto</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir una base marciana es una idea horrible: ¡Hagamoslo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:31:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Desde desiertos hostiles, hasta islas solitarias y las más altas montañas,
donde sea que haya espacio para expandirse,
los humanos lo hacen.
Entonces, no es sorprendente que ya estemos haciendo preparativos para poner un pie en Marte,
y crear la primera colonia permanente fuera de la Tierra
tal vez incluso terraformar otro planeta y convertirlo en un segundo hogar azul.
¡Pero espera!
Antes que podamos llegar a las cosas buenas del futuro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Estás solo? (En el Universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:13:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Estas solo en el Universo?
o, estas conectado a algo?
primero que todo, tu eres parte de un grupo de mamíferos, que es todavía muy joven
pero ya podemos hacer videos de YouTube y construir un Colisionador de Hadrones
Podemos incluso dividir un átomo e inventar un Pokémon
Provenimos de una forma de vida antigua, que vivió en los arboles hace medio billón de años
Sentimos que tenemos el control de este planeta, pero no es asi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extraterrestres bajo el hielo – Vida en Planetas Errantes ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:48:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los Planetas Errantes son planetas que viajan solos a través del espacio.
Habitan el oscuro y basto espacio entre las estrellas.
Yendo a la deriva solos a través de oscuridad eterna, ninguna luz calienta su superficie,
y estan expuestos a lo helado del espacio exterior.
No poseen estación, ni días o noches, lo que haría perder la noción del tiempo.
Y aun así, los Planetas Errantes podrían transportar vida alienígena</description>
        </item>
        <item>
        <title>Agujeros negros explicados - Desde su nacimiento hasta su muerte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:04:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los agujeros negros son una de las cosas más raras que existen.
No parece que tengan ningún sentido; ¿de dónde han salido?
Y, ¿qué pasa si te metes en uno?
Las estrellas son conjuntos enormes de átomos de hidrógeno principalmente,
que se agrupan en nubes de gas gigantes por su propia gravedad.
En su núcleo, la fusión nuclear aplasta átomos de hidrógeno y forman helio,
liberando cantidades tremendas de energía.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antídoto contra la Insatisfacción ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:53:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos están familiarizados con la sensación de que las cosas no son como deberían ser,
que no eres lo suficientemente exitoso,
que tus relaciones no son lo suficientemente satisfactorias,
que no tienes las cosas que anhelas.
Una insatisfacción crónica que te hace mirar hacia afuera con envidia y hacia adentro con decepción.
La cultura pop, la publicidad y las redes sociales empeoran esto
al recordarte que aspirar a algo menos que el trabajo de tus sueños es un fracaso,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La banca explicada - Dinero y Crédito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:42:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El sistema internacional de la banca es un enigma.
Hay más de 30,000 bancos diferentes en todo el mundo
y ellos mantienen increíbles cantidades de bienes.
Solo los 10 bancos principales representan aproximadamente 25 billones de dólares estadounidenses
Hoy, la Banca puede parecer muy compleja,
pero originalmente, la idea era hacer la vida más sencilla.
La Italia del siglo 11 era el centro del Comercio Europeo.
Comerciantes de todo el continente se reunían para intercambiar sus bienes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tan grandes como montañas - Las estrellas de neutrones explicadas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:19:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¡Las estrellas de neutrones son una de las cosas más excepcionales en el universo!
Son como núcleos atómicos gigantes,
Con diámetros de kilómetros,
Increíblemente densas y violentas,
¿Pero cómo puede algo como esto siquiera existir?
La vida de una estrella está dominada por dos fuerzas que permanecen en equilibrio
Su propia gravedad,
y la presión de la radiación de su reacción de fusión.
En el núcleo de las estrellas el hidrógeno se fusiona en helio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razones por las que la energía nuclear es increíble! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:42:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿3 razones por las cuales deberíamos continuar utilizando la energía nuclear
La energía nuclear salva vidas En 2013, un estudio realizado por la NASA
encontró que la energía nuclear ha prevenido alrededor de 1.8 millones de muertes
Incluso si incluyes las muertes ocasionadas en Chernobyl y Fukushima
la energía nuclear ocupa el último lugar por
unidad de energía producida. Aunque los residuos nucleares
son muy tóxicos, usualmente son almacenados en algún lugar,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argumento egoísta para hacer del mundo un lugar mejor - Altruismo Egoísta ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:54:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿No tanto tiempo atrás, la gran mayoría de la población mundial trabajaba en granjas
y la total producción econónica mundial
era principalmente la totalidad de la producción agrícola
Y esta producción estaba limitada por el tamaño fijo del terreno
La producción total de la economía no cambió mucho año tras año
El tamaño del pastel estaba fijado; el mundo era un juego de cero suma
En este mundo estancado, la única manera de estar mejor era si alguien se empeoraba</description>
        </item>
        <item>
        <title>¡3 Razones por las que la energía nuclear es terrible! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:42:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿tres razones por las que debemos dejar de usar la energía nuclear
uno : la proliferación de armas nucleares.
tecnología nuclear hizo una entrada violenta en el escenario mundial :
sólo un año después de la primera explosión de ensayo nunca nuclear del mundo en 1944 ,
dos grandes ciudades fueron destruidas por sólo dos bombas individuales.
después de eso, la tecnología de reactores evolucionó lentamente
como un medio de generación de electricidad,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos por los que la marihuana debería seguir siendo ilegal revisados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 01:40:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Al rededor del mundo la marihuana está siendo despenalizada o incluso legalizada
Pero, ¿es realmente una buena idea?
En la discusión en linea, los sitios dañinos a menudo lo minimizan
Así que revisemos los 3 argumentos más fuertes en contra de legalizar la marihuana
Argumento número uno: en las últimas décadas
la marihhuana ha sido diseñada para volverse mucho más potente
Hoy, la marihuana es tan potente que de hecho es una droga fuerte que podría causar psicosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un Cable de 1,000 km a las Estrellas - El Gancho Aéreo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:11:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ir al espacio es difícil.
En este momento es como escalar una montaña en un monociclo
con una mochila llena de explosivos.
Increíblemente lento,
no puedes llevar muchas cosas,
y quizás mueras.
Un cohete tiene que alcanzar una velocidad de alrededor 40,000 Kilómetros por hora para escapar de la Tierra.
Para alcanzar esa velocidad,
los cohetes son principalmente contenedores de combustible
con una pequeña parte de carga en la punta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nueva Historia para la Humanidad - La Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-419/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:22:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-419/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos han existido por millones de años
como parte de la naturaleza
Pero luego algo cambió
Y en muy poco tiempo nosotros terraformamos este planeta
y lo diseñamos para satisfacer nuestras necesidades
hasta donde sabemos, somos los primeros seres en
despertarnos y tomar el control del planeta.
La transición de cazar y recolectar
a cultivar y construir, fue tan increíblemente rápida
que muchas de las maneras de pensar sobre el mundo ya no son útiles.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
