<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Português on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/portugu%C3%AAs/</link>
        <description>Recent content in Português on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 20:15:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/portugu%C3%AAs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Fim do Espaço - Criando uma Prisão para a Humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:15:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Viagem espacial é a coisa mais emocionante e desafiadora aventura, que a humanidade já realizou.
Mas, por ironia da história, poderemos acabar
nos impedindo de ir ao espaço, quanto mais fizermos isso.
Com cada foguete lançado e com cada satélite implantado,
estamos criando uma armadilha para nós mesmos
ficando mais mortal e mais perigosa a cada ano.
Se ela for ativada, pode ser o fim da Era Espacial</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:18:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você pode confiar em vídeos Kurzgesagt
Para responder a esta pergunta, explicarei primeiro como os pesquisamos e falamos um pouco sobre os vídeos anteriores e o que queremos alcançar
com o canal
Fazer um vídeo Kurzgesagt sempre começa com uma pergunta ou um problema
Por exemplo, depois do nosso vídeo de carne, muitos espectadores perguntaram sobre os efeitos da carne sobre os seres humanos.
Não tínhamos ideia e também estávamos muito curiosos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: oportunidade ou perigo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:51:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é fratura hidráulica - ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;?
Desde a revolução industrial nosso consumo de energia vem subindo incessantemente.
A maior parte desse consumo de energia é advindo de combustíveis fósseis como carvão ou gás natural.
Recentemente tem havido muita conversa sobre um método controverso de extração de gás natural:
Fratura hidráulica ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;.
Simplificando, &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; descreve a recuperação de gás natural das camadas profundas da Terra.
Nesse método, a rocha porosa é quebrada com o uso de água, areia e produtos químicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Engenharia Genética e Doenças - Gene Drive &amp; Malária. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:23:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se pudéssemos usar a engenharia genética para parar o animal
mais mortal e perigoso do mundo, responsável pela morte
de milhões de pessoas, o poderoso mosquito. Entre outras doenças, temos
a Malária, um dos parasitas mais cruéis na Terra,
possivelmente o maior assassino de humanos da História.
Apenas em 2015,
centenas de milhões foram infetados e quase metade das pessoas morreram.
Uma nova tecnologia pode ajudar-nos a erradicar a Malária para sempre, mas para o fazer precisamos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia de fusão explicada - futuro ou fracasso. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:34:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A moeda fundamental do nosso Universo é a energia.
Ela ilumina nossas casas,
germina a nossa comida,
alimenta nossos computadores.
Podemos obtê-la de muitas maneiras:
queimando combustível fóssil,
dividindo átomos
ou por luz solar que alimentam placas fotovoltaicas.
Mas há uma desvantagem para tudo.
Os combustíveis fósseis são extremamente tóxicos,
resíduos nucleares são&amp;hellip; bem, resíduos nucleares,
e ainda não existem baterias suficientes para armazenar energia para os dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tudo o que você precisa saber sobre o planeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:00:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O planeta Terra é a casa de todas as formas de vida
conhecidas para nós, no universo.
A sua idade é cerca de um terço da idade do universo
e, admitindo,
é uma coisa de admirar
uma esfera com um núcleo central feito de metais pesados,
e uma crosta mais brilhante,
envolvida numa camada pequena de ar fresco para respirar,
com vastos oceanos,
terrenos fertéis,
montanhas magnificientes
rios de água pura,correntes, lagos e aquíferos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poderá o teu telemóvel prejudicar-te? Poluição Electromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:37:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A eletricidade está sempre à nossa volta.
Ela faz as nossas vidas mais fáceis, mais seguras, mais divertidas,
e a maior parte de nós nunca pensa nisso.
Mas existe algo como muita eletricidade?
Poderá a coisa que é a base do mundo moderno
estar a matar-nos lentamente?
Antes de aprofundarmos
vamos tentar perceber o que é eletricidade,
e como é que ela nos afeta.
A eletricidade é o movimento de uma carga elétrica.</description>
        </item>
        <item>
        <title>As tempestades solares podem destruir a civilização? Ejeções de massa coronal e erupções solares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:59:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Sol.
Suave, redondo e pacífico.
Exceto quando de repente vomita radiação e plasma em direções aleatórias.
Essas explosões solares e ejeções de massa coronal, ou EMCs
podem atingir a Terra e ter sérias consequências para a humanidade.
Como exatamente eles funcionam, quão ruins eles podem ser
e podemos nos preparar para eles?
Embora o Sol pareça bastante sólido
é, na verdade, como um oceano fervente.
É tão quente que rasga os átomos em elétrons e núcleos, todos flutuando entre si no plasma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergência - Como coisas estúpidas se tornam inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:54:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Uma formiga é bem burra
Não tem quase nada de cérebro, sem vontade própria nem planos, mas mesmo assim
várias formigas juntas são espertas
uma colônia de formigas pode construir estruturas complexas
Algumas colônias têm fazendas de fungos, outras criam gado, podem fazer guerra ou se defenderem
Como isso é possível?
Como um monte de coisas burras podem fazer algo inteligente juntas?
Esse fenômeno é chamado
Emergência, e é uma das propriedades mais fascinantes e misteriosas do nosso universo</description>
        </item>
        <item>
        <title>A engenharia genética mudará tudo para sempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:18:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine se você vivesse nos anos 80 e lhe dissessem que
computadores, em breve, tomariam conta de tudo, de compras a encontros amorosos
e a bolsa de valores, e que bilhões de pessoas se conectariam por um tipo de rede
que você teria um aparelho em mãos com muitas ordens de magnitude mais poderoso que
supercomputadores. Soaria&amp;hellip; absurdo, mas tudo isso aconteceu.
Ficção científica se tornou nossa realidade e nós nem pensamos sobre isso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:16:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As estrelas de neutrões são uma das coisas mais extremas do Universo.
Elas são como núcleos de átomos gigantes com quilómetros de diâmetro. Inacreditavelmente densas, e violentas.
Mas como pode algo assim sequer existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças em equilíbrio - a sua própria gravidade, e a pressão de radiação da sua própria reacção de fusão.
No núcleo das estrelas, o hidrogénio é fundido em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você está sozinho? (No universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:33:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a tudo?
Primeiramente, você faz parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem,
mas já podemos fazer vídeos para o YouTube,
e construir Grandes Colisores de Hádrons!
Nós também quebramos o átomo e inventamos Pokémon.
Nós viemos de uma forma de vida antiga
que começou sua vida por volta de três e meio bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Os OGMs são bons ou maus? Engenharia genética e nossa comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:16:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os OGM são uma das áreas mais controversas da ciência.
A engenharia genética é usada em muitos campos, mas, mesmo que aplicações médicas como a Insulina Transgênica são amplamente aceitas,
o debate se esquenta quando falamos em alimentos e agricultura.
Por que isso?
Por que as mesmas coisas são tratadas de formas tão diferentes?
Vamos tentar ir até o fundo disso e explorar os fatos, os medos, e o futuro dos OGMs.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um antídoto para a insastifação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:37:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todo a gente se sente familiarizada com o sentimento
que as coisas não são bem como deveriam ser.
Que não és bem sucedido o suficiente,
que as suas relações não são satisfatórias o suficiente,
que não tem as coisas as quais deseja.
Uma insatisfação crónica
que te faz olhar para fora com inveja
e no interior com decepção.
A cultura pop, a publicidade e
os medias sociais pioram isso</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas Debaixo do Gelo - Vida em Planetas Interstelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:05:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas interstelares são planetas que viajam pelo universo sozinhos.
Eles habitam o grande e escuro espaço entre as estrelas.
Andando à deriva na escuridão eterna, nenhuma luz aos aquece,
e estão expostos ao frio gelado do espaço sideral.
Não conhecem estações anuais, dias, e noites, o que criaria a ilusão de não haver tempo.
Mas mesmo assim, planetas interstelares podem carregar vida extraterrestre
a todos os cantos da galáxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma Ideia Horrível: Vamos fazê-lo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:21:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Desde desertos hostis, até ilhas desertas e às montanhas mais altas,
aonde quer que haja espaço para se expandir, os seres humanos expandem-se.
Portanto, não é surpresa nenhuma que já nos estejamos a preparar para ir a Marte,
e criar a primeira colónia permanente fora da Terra, talvez até terraformar outro planeta e torná-lo numa segunda casa azul.
Mas espera, antes de falar das coisas boas do futuro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um argumento egoísta para tornar o mundo um lugar melhor - Altruísmo egoísta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a vasta maioria da população mundial trabalhou em fazendas
e a produção total da economia mundial
foi em maior parte a produção agrícola total
E esta produção estava limitada pelo tamanho fixo da terra
A produção total da economia não mudou muito ano a ano
O tamanho da torta era fixo; o mundo era um jogo de soma zero
Num mundo assim estagnado, a única maneira de se dar bem é se outra pessoa se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:42:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ir para o espaço é difícil.
Atualmente, é como subir uma montanha com um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos.
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa e, você pode morrer.
Um foguete precisa alcançar uma velocidade de aproximadamente 40 mil quilômetros por hora para sair da Terra
Para chegar a essa velocidade, os foguetes são basicamente recipientes para combustível
com uma pequena ponta de carga.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Porque a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:04:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo a maconha vem sendo descriminalizada ou até mesmo sendo legalizada
Mas isso realmente é uma boa ideia?
No debate online, os aspectos danosos são frequentemente subestimados
Então vamos ver o três argumentos mais fortes contra a legalização da maconha
Argumento número um:
Nas últimas décadas a maconha vem sendo geneticamente modificada para se tornar mais potente
Hoje, a maconha é tão potente que é uma droga pesada que pode causar psicose</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:12:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem por milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e o desenhamos para que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Canva - Canva Create: Brand New Era - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/en/3001700001/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/en/3001700001/</guid>
        <description>Olá. Sou Susan.
Com muita honra e respeito,
pedi permissão aos espíritos masculinos
e femininos de todas as pessoas aqui
Na Terra Gadigal.
Olá, Sydney.
Olá a todo mundo.
Para quem está assistindo online,
E para quem
está vendo em outras partes do mundo,
as pessoas conectadas nesta tarde.
Meu nome é Susan Moylan Coombs
Faço parte da cultura mais ancestral do planeta.
Nós somos o povo original.
O bom design,</description>
        </item>
        <item>
        <title>NVIDIA - GTC 2023 Keynote with NVIDIA CEO Jensen Huang - Português</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3001600001/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3001600001/</guid>
        <description>Por quase quatro décadas,
a Lei de Moore tem sido a dinâmica governante da indústria de computadores,
que por sua vez impactou todos os setores.
O aumento exponencial do desempenho a um custo e potência constantes diminuiu.
No entanto, o avanço da computação foi para a velocidade da luz.
O motor dessa transformação é a computação acelerada, e a fonte de energia é a AI.
A chegada da computação acelerada e da AI é oportuna à medida</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Destaques da temporada 1</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400018/</guid>
        <description>[INTRO MÚSICA]
​
Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Na primeira temporada de Time to Walk, conversamos com convidados especiais que incluem ativistas, atores, músicos, um piloto de corrida e até mesmo um dançarino de balé. Este episódio especial é uma coleção de momentos favoritos até agora. Inclui inspiradoras lições de vida, palavras de sabedoria e idéias instigantes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Nick Jonas</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400017/</guid>
        <description>Nick Jonas: Quando eu era criança, adorava andar com meu pai. Morávamos em uma casinha de tijolos em Wyckoff, Nova Jersey, duas portas abaixo da igreja onde meu pai era pastor. E havia um caminho de volta pela floresta que continha um cemitério. O cemitério era meio assustador para mim, mas o tempo que passei com meu pai caminhando por esse caminho de volta, falando sobre a vida, música e criatividade foram algumas das minhas memórias favoritas enquanto crescia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Jane Fonda</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400016/</guid>
        <description>Jane Fonda: Eu sempre gostei de andar porque sempre gostei de explorar. Sempre gostei da natureza. O meu lugar favorito para caminhadas é no interior de uma floresta escura porque me torno consciente do tempo e da vida.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É hora do Walk, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Vencedora do Oscar por duas vezes, Jane Fonda é uma atriz lendária, produtora, escritora e ativista.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Jon M. Chu</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400015/</guid>
        <description>Jon M. Chu: Andar sempre me motiva. Há um certo som do cascalho, da grama, das folhas soprando e do barulho das árvores, e você pode ouvir pássaros nos arbustos ou lagartos correndo através deles. E para mim, esses são os lembretes de que você não está sozinho, que existe um planeta e vidas ao seu redor e que você é uma parte disso.
​
Caminhar meio que restabelece uma conexão com a realidade, com o planeta Terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Wanda Sykes</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400014/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400014/</guid>
        <description>Wanda Sykes: Ah, eu adoro sair para caminhar. Não é só um bom exercício para você, mas eu tenho a chance de conversar com meus amigos. Sabe, eu adoro caminhar com minha esposa. Eu gosto da companhia, é o que eu realmente gosto. Por isso, estou feliz de tê-los aqui para conversar, e acho que vocês também gostam de companhia, porque é por isso que estão me ouvindo falar.
​</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Malcolm Gladwell</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400013/</guid>
        <description>Malcolm Gladwell: Meu pai gostava de andar, ele chegava em casa do trabalho e saía para andar por uma hora ou uma hora e meia e ele também ia a pé até a igreja todos os domingos. Assim que eu tive idade para andar com ele, nós andávamos todas as manhãs, só nós dois. Andávamos cinco quilômetros para ir e cinco para voltar. Eu gostava do fato de ele achar que eu já era adulto o suficiente para acompanhá-lo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400012/</guid>
        <description>KESHA: Eu gosto de ir caminhar para conseguir relaxar.
​
Também comecei a caminhar pelo meu bairro e encontrei pequenas casas antigas e legais dos anos 40 que nunca havia notado antes. Uma senhora tem um jardim de rosas, e começamos a conversar, e agora vou visitar ela e suas rosas todos os dias. Então, é uma maneira de me conectar com a minha comunidade, também. Sempre que posso sacudir a energia, acho que é positivo para mim.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Anthony Ramos</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400011/</guid>
        <description>Anthony Ramos: Sabe, eu amo andar porque eu acho que há uma, há uma liberdade &amp;hellip; O corpo está se movendo, sua mente está fluindo e você está apenas permitindo-se ir para onde sua mente e seu corpo querem ir, sem colocar quaisquer estipulações ou restrições sobre ele.
​
É algo fantástico, porque estamos movimentando o nosso corpo.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É “Time to Walk”, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Min Jin Lee</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400010/</guid>
        <description>Min Jin Lee: Qualquer dia em que eu saio de casa é uma vitória porque eu acho que sou um pouco agorafóbica, e também gosto muito de ficar sentada. Por isso, acho que fico muito orgulhosa de mim mesma quando calço os tênis para caminhar e saio do sofá. Isso é importante.
​
[INTRO MÚSICA]
​
Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Anderson Cooper</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400009/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400009/</guid>
        <description>Sam Sanchez: O episódio faz uma breve menção ao um tópico emotivo.
​
Anderson Cooper: Eu adoro fazer caminhadas, especialmente em Nova York porque é meditativo para mim. Eu passei uma boa parte da minha vida correndo de um lugar para outro e tentando fazer uma história, tentando estar em um país em que algo realmente estivesse acontecendo. E quando estava nesse lugar, eu ficava focado em escrever uma história que fizesse justiça aos eventos que estavam acontecendo ao meu redor.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Misty Copeland</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400008/</guid>
        <description>Misty Copeland: Caminhar sempre foi para mim uma forma de fuga, uma maneira de ir para longe do que estou acostumada, que é uma caixa cheia de espelhos, um estúdio de balé. Eu adoro me movimentar e andar é uma forma mais sutil de dança.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É hora do “Walk”, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Bubba Wallace</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400007/</guid>
        <description>Bubba Wallace: Estar fora, você sabe, é exatamente o oposto de&amp;hellip; do que eu faço na minha, eu acho, uma carreira normal, indo rápido, virando à esquerda, virando à direita, seja lá o que for. E estar do lado de fora é diminuir a velocidade, olhar ao redor, apreciar os pontos turísticos, apreciar os sons.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É hora do &amp;ldquo;Walk&amp;rdquo;, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Ruby Bridges</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400006/</guid>
        <description>Ruby Bridges: Eu adoro caminhar. Eu gosto de estar na natureza.Minha neta sempre diz: &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo; - ela me chama de Mami - &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo;, sempre que você estiver chateada e as coisas estiverem incomodando, você deveria sair. Vá para o parque e, se puder, tire os sapatos para que você possa sentir a grama&amp;quot;. E ela está certa. Isso só acalma meu espírito.
​
[INTRO MÚSICA]
​
Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Ibram X. Kendi</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400005/</guid>
        <description>Ibram X. Kendi: Quando faço uma caminhada, penso nisso como um tempo em que posso pensar e posso descobrir como resolver problemas, sejam os problemas de nosso tempo ou os problemas que estou enfrentando na minha própria vida. Dar uma caminhada é um tempo para parar, é um tempo para realmente ser apenas um com você mesmo. E em muitos aspectos, nossas vidas estão sobrecarregadas e há momentos em que realmente precisamos nos acomodar e nos concentrar e, certamente, quando caminhamos, conseguimos fazer isso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Shawn Mendes</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400004/</guid>
        <description>Shawn Mendes: Eu acho que nós esquecemos o quanto é fácil ter o senso de atenção plena e de praticá-la. Há tantos livros, meditações e coisas que podemos fazer para acalmar o nosso corpo e a nossa alma. Mas uma das coisas mais lendárias para se fazer a fim de acalmar, é dar uma caminhada.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: É hora do “Walk”, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Uzo Aduba</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400003/</guid>
        <description>Uzo Aduba: Eu adoro caminhar e, quando me mudei para Nova York, nem sempre tinha dinheiro para a passagem do metrô e caminhava da cidade para o Queens depois do trabalho. Mas então realmente se tornou essa oportunidade particular e pessoal de conversar comigo mesma sobre algumas das conversas que eu não tive tempo para ter durante o dia agitado. E então, o que eu descobri é que, no final das minhas caminhadas, normalmente tinha as respostas para muitas das perguntas ou decisões que estava tentando tomar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Draymond Green</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400002/</guid>
        <description>Draymond Green: Eu tento fazer uma caminhada talvez uma vez a cada duas semanas.
​
É sua hora de se perder na natureza, libertar seus pensamentos, pegar todas as grandes coisas que este mundo tem a oferecer e simplesmente respirar e deixar tudo sair. Todas as tensões diárias por que todos nós passamos, simplesmente faça a sua caminhada e deixe tudo sair.
​
[INTRO MÚSICA]
​
Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Dolly Parton</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000400001/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000400001/</guid>
        <description>Dolly Parton: Acho que todo mundo adora caminhar. A gente pensa bem quando caminha. Escrevo muitas canções quando caminho, penso em muitas histórias. E vou compartilhá-las com vocês.
​
[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]
​
Sam Sanchez: Este é o Time to Walk, o momento em que algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Dolly Parton é muito mais do que uma superestrela da música country.</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - Sobrevivi 50 Horas na Antártica!</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/3000100001/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição - Pousamos na Antártica,
e sobreviveremos as próximas 50 horas aqui.
Estamos literalmente na base do globo,
no lugar mais frio da Terra.
- Mal posso esperar para congelar até a morte.
E lá vai o avião.
Beleza, até logo.
Agora que o avião partiu rapazes,
não há saída nas próximas 50 horas.
- Estamos presos.
- Primeiro, precisamos caminhar para às montanhas,
para nos proteger contra o vento.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: Eu e a Minha Mente</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/post/2000100001/</guid>
        <description>​
Posso ajudar as pessoas se sujar um pouco as mãos.
Parece-me tão pouco ético.
O seu marido abusa emocionalmente de si. Deixe-o.
Está bem.
DO PRODUTOR EXECUTIVO DE MÉDICOS E ESTAGIÁRIOS E TED LASSO
Estou preocupado contigo. [Jimmy] Tenho sofrido por ela. [chora]
Tens estado dormente.
[Paul] Vais deixar o sofrimento afogar-te
ou vais enfrentá-lo
e regressar à superfície?
Um dos dois será? Sai daqui.
TERAPIA SEM FILTROS
​</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: Minha Mente e Eu</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/2000100001/</guid>
        <description>​
Posso ajudar as pessoas se meter um pouco mais a mão na massa.
É muito antiético.
Seu marido abusa emocionalmente de você. Mete um pé na bunda dele.
Tudo bem.
DO PRODUTOR EXECUTIVO DE SCRUBS E TED LASSO
Estou preocupado com você. [Jimmy] Estou no luto. [chora]
Está se entorpecendo.
[Paul] Vai deixar o seu luto afogar você,
ou vai furar essa onda
e vai sair do outro lado? Cara ou coroa?</description>
        </item>
        <item>
        <title>O Caso do Cavalo de Tróia Parte 1 A Carta no Envelope de Papel Pardo</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/post/932203787/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/post/932203787/</guid>
        <description>O caso Cavalo de Tróia apoiado por uma terapia online de melhor ajuda. Quando você ouve as palavras saúde mental, o que vem à mente? A saúde mental é todas as coisas em que você não pensou. É ter limites desenvolver a inteligência emocional e trabalhar a autoconsciência. É sobre ser compassivo consigo mesmo e identificar suas necessidades. Experimente a terapia online com melhor ajuda. Eles oferecem telefone, vídeo ou mensagem.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
