<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>हिन्दी on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80/</link>
        <description>Recent content in हिन्दी on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 02:22:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>दुनिया को बेहतर स्थान बनाने के लिए एक स्वार्थी तर्क - स्वार्थी दूसरों का उपकार करने का सिद्धान्त ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:22:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हाल ही में, दुनिया की विशाल आबादी खेतों पर काम करती है
और दुनिया की अर्थव्यवस्था का कुल उत्पादन
ज्यादातर कृषि उत्पादन था।
और यह उत्पादन भूमि के निश्चित आकार से सीमित था।
अर्थव्यवस्था का कुल उत्पादन वर्ष दर साल बहुत ज्यादा नहीं बदला।
पाई का आकार तय किया गया था; दुनिया शून्य राशि वाला गेम था।
ऐसी स्थिर दुनिया में, बेहतर होने का एकमात्र तरीका यह है कि अगर कोई और खराब हो जाता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>तारों के लिए 1,000 किमी केबल - स्काईहूक ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:44:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿अंतरिक्ष में जाना कठिन है।
अभी, यह विस्फोटकों से भरे बैकपैक के साथ साइकिल से पर्वत पर चढ़ने जैसा है।
अभी, यह विस्फोटकों से भरे बैकपैक के साथ साइकिल से पर्वत पर चढ़ने जैसा है।
अविश्वसनीय रूप से धीमी गति से, आप बहुत सारे सामान का परिवहन नहीं कर सकते, और आप मर भी सकते हैं।
एक रॉकेट को पृथ्वी से भागने के लिए लगभग 40,000 किमी प्रति घंटे के वेग तक पहुंचने की आवश्यकता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>मानवता के लिए एक नया इतिहास - मानव युग ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:36:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿कड़ोरों वर्षों से मानवजाती प्रकॄति का अंश रहा है।
मगर तब, अचानक, बहुत कम समय में, कुछ बदलने लगा।
हमने अपने ज़रूतों को पूरा करने के लिए इस ग्रह को भूपरिवर्तित कर लिया।
हमारे ज्ञान के सीमा में हम वह पहले प्राणी हैं जिनहोंने जागरुकता से संपूर्ण ग्रह पर काबू कर लिया।
शिकार और फल इकट्ठा करने से लेकर कॄषी और निर्माण तक का परिवर्तन इतना जलदी हुआ कि हमारे सोचने के कई भाव-तरीके आज के युग मैं अर्थहीन बन गए हैं।</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - मैं अंटार्कटिका में 50 घंटे ज़िन्दा रहा</title>
        <link>https://swiest.com/hi/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/post/3000100001/</guid>
        <description>वीडियो प्रतिलिपि - हम अभी-अभी अंटार्कटिका में उतरे हैं,
और हम यहाँ अगले 50 घंटे जीवित रहेंगे।
हम वस्तुतः दुनिया के निचले भाग में हैं,
पृथ्वी पर सबसे ठंडे स्थान पर।
- ठंड से मरने के लिए बेताब हूँ।
और वो गया विमान।
ठीक है, ठीक है, बाद में मिलते हैं।
और लड़कों, अब जबकि वह विमान जा चुका है,
अगले 50 घंटों तक बाहर निकालने का कोई रास्ता नहीं है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>सेलीना गोमेज़ : माइ माइंड एंड मी</title>
        <link>https://swiest.com/hi/post/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/post/2000100001/</guid>
        <description>​
मैं लोगों की ज़िंदगी में ज़्यादा शामिल होने लगूँ तो मैं उनकी मदद कर सकता हूँ।
इतना अनैतिक लगता है।
तुम्हारा पति भावनात्मक रूप से तुम्हारा अपमान करता है। उसे छोड़ दो।
ठीक है।
स्क्रब्स और टेड लासो के कार्यकारी निर्माता - बिल लॉरेंस की पेशकश
-बच्चे, मुझे तुम्हारी चिंता है। -[जिम्मी] मैं उसका शोक मनाता आ रहा हूँ।
[रो रहा है]
तुम सुन्न पड़ रहे हो।
जेसन सीगल</description>
        </item>
        <item>
        <title>ट्रोजन हॉर्स अफेयर भाग 1 ब्राउन पेपर लिफाफा में पत्र</title>
        <link>https://swiest.com/hi/post/2285831340/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/post/2285831340/</guid>
        <description>ट्रोजन हॉर्स अफेयर को बेहतर मदद ऑनलाइन थेरेपी द्वारा समर्थित किया गया। मानसिक स्वास्थ्य शब्द सुनते ही आपके दिमाग में क्या आता है? मानसिक स्वास्थ्य वे सभी चीजें हैं जिनके बारे में आपने सोचा नहीं है। इसमें भावनात्मक बुद्धिमत्ता विकसित करने और आत्म जागरूकता पर काम करने की सीमाएँ हैं। यह स्वयं के प्रति दयालु होने और अपनी आवश्यकताओं की पहचान करने के बारे में है। बेहतर मदद से ऑनलाइन थेरेपी का प्रयास करें। वे फोन, वीडियो या संदेश प्रदान करते हैं। अपने चिकित्सक के साथ चैट करें और यह आपके पहले महीने में 10% की छूट के लिए व्यक्तिगत चिकित्सा की तुलना में अधिक किफायती है। बेहतर हैल्प.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
