<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/dark-avenger-im-rausch-der-ersten-computerviren/</link><description>Recent content in Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 00:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/dark-avenger-im-rausch-der-ersten-computerviren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dark Avenger Folge 1 - Kopier mich! | Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren</title><link>https://swiest.com/de/9966750002/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9966750002/</guid><description>Podcast Beschreibung Ob Banken, Universitäten oder das US-Pentagon — vor Dark Avenger ist kein System sicher. Seine Viren reisen um die ganze Welt. Über den Autor weiß man nur wenig: Die Codes kommen aus Sofia, Bulgarien — damals noch hinter dem Eisernen Vorhang. Brose, Maximilian; Golab, Shahrzad
Transkript</description></item><item><title>Dark Avenger Folge 2 - Katz und Maus | Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren</title><link>https://swiest.com/de/9966750003/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9966750003/</guid><description>Podcast Beschreibung Vesselin Bontchev — der größte Feind von Dark Avenger und der bekannteste Antiviren-Forscher Bulgariens. Niemand kennt die zerstörerischen Virencodes Avengers so gut wie er. Vielleicht sogar zu gut? Brose, Maximilian, Golab, Shahrzad
Transkript</description></item><item><title>Dark Avenger Folge 3 - Der Mensch hinter den Viren | Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren</title><link>https://swiest.com/de/9966750004/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9966750004/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine junge Frau aus den USA gewinnt das Vertrauen des Virenschreibers - und er hat ein besonderes Geschenk für sie. Das finstere Image des dunklen Rächers bröckelt, je näher wir ihm kommen. Brose, Maximilian; Golab, Shahrzad
Transkript</description></item><item><title>Dark Avenger Folge 4 - Virenschmiede im Gymnasium? | Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren</title><link>https://swiest.com/de/9966750005/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9966750005/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir kommen der Identität des Dark Avenger ein ganzes Stück näher. Wir finden einen Namen heraus und der führt uns zu einem alten Bekannten. Brose, Maximilian; Golab, Shahrzad
Transkript</description></item><item><title>Dark Avenger Folge 5 - Rendezvous mit Bontchev | Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren</title><link>https://swiest.com/de/9966750006/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9966750006/</guid><description>Podcast Beschreibung War Dark Avenger mehr als eine Person? In Sofia treffen wir endlich den Antivirenforscher Vesselin Bontchev. Wir finden eine Adresse und stoßen auf ein dunkles Gerücht um den Dark Avenger. Golab, Shahrzad; Brose, Maximilian
Transkript</description></item><item><title>Dark Avenger Folge 6 - Wahrheit vs. Mythos | Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren</title><link>https://swiest.com/de/9966750007/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9966750007/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir kommen dem Phantom immer näher, bis wir vor der Tür eines Plattenbaus in Sofia stehen. Ohne zu viel zu verraten: Auch 30 Jahre später scheint der Mythos die Beteiligten nicht loszulassen. Golab, Shahrzad; Brose, Maximilian
Transkript</description></item><item><title>Trailer Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren | Dark Avenger - Im Rausch der ersten Computerviren</title><link>https://swiest.com/de/9966750001/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/9966750001/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Computervirus &amp;ldquo;Eddie&amp;rdquo; reist Ende des Kalten Krieges um die ganze Welt und infiziert sogar Rechner im US-Pentagon: Der Autor des Virus gibt sich im Code als &amp;ldquo;Dark Avenger&amp;rdquo; aus. Was verbirgt sich hinter dem Mythos um das dunkle Genie aus Bulgarien? Brose, Maximilian; Golab, Shahrzad, Wuttke, Jana
Transkript</description></item></channel></rss>