<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>សត្វមធ្យប់តារាព្ននគលបចតង on SWIEST - ប្រតិចារិក · ស្គ្រីប · អត្ថបទចម្រៀង</title>
        <link>https://swiest.com/km/tags/%E1%9E%9F%E1%9E%8F%E1%9F%92%E1%9E%9C%E1%9E%98%E1%9E%92%E1%9F%92%E1%9E%99%E1%9E%94%E1%9F%8B%E1%9E%8F%E1%9E%B6%E1%9E%9A%E1%9E%B6%E1%9E%96%E1%9F%92%E1%9E%93%E1%9E%93%E1%9E%82%E1%9E%9B%E1%9E%94%E1%9E%85%E1%9E%8F%E1%9E%84/</link>
        <description>Recent content in សត្វមធ្យប់តារាព្ននគលបចតង on SWIEST - ប្រតិចារិក · ស្គ្រីប · អត្ថបទចម្រៀង</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>km</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 16:17:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/km/tags/%E1%9E%9F%E1%9E%8F%E1%9F%92%E1%9E%9C%E1%9E%98%E1%9E%92%E1%9F%92%E1%9E%99%E1%9E%94%E1%9F%8B%E1%9E%8F%E1%9E%B6%E1%9E%9A%E1%9E%B6%E1%9E%96%E1%9F%92%E1%9E%93%E1%9E%93%E1%9E%82%E1%9E%9B%E1%9E%94%E1%9E%85%E1%9E%8F%E1%9E%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>សាងសង់មូលដ្ឋាននៅភពអង្គារគឺជាគំនិតមួយដ៏គួរឱ្យរន្ធត់: តោះធ្វើវា! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/km/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:17:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/km/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>វីដេអូ ថ្ងៃ ﻿ពីវាលខ្សាច់អរិភាព, ទៅកោះឯកកនិងភ្នំខ្ពស់បំផុត,
គ្រប់ទីកន្លែងមានកន្លែង ដើម្បីពង្រីកទៅមនុស្សធ្វើដូច្នេះ។
ដូច្នេះវាមិនគួរឱ្យភ្ញាក់ផ្អើលទេ ថាយើងកំពុងធ្វើការត្រៀមលក្ខណៈរួចទៅហើយ
ដើម្បីកំណត់ជើងនៅលើភពព្រះអង្គារ,
និងដើម្បីបង្កើតដំបូង អាណានិគមអចិន្ត្រៃយ៍នៅខាងក្រៅផែនដី -
ប្រហែលជាប្រែភពផ្សេងទៀត និងប្ដូរវាទៅជាផ្ទះពណ៌ខៀវទីពីរ។
ប៉ុន្តែរង់ចាំ,
មុនពេលដែលយើងអាចទទួលបានវត្ថុដ៏ស្រស់ស្អាតនាពេលអនាគត,
ដំបូងយើងត្រូវតែបំពេញ ដំណាក់កាលទី 2 នៃអាណានិគមនិយម។
ការបង្កើតទីប្រចាំមុខពាក់កណ្តាលអចិន្ដ្រៃយ៍
ដើម្បីរៀបចំដីសម្រាប់វត្តមានរបស់មនុស្សជាច្រើន។
ប៉ុន្តែការធ្វើដូច្នេះនឹងមានភាពភ័យខ្លាច។
សូម្បីតែសម្រាប់ប្រភេទពន្ធុរនិយមដូចជាពួកយើង, ភពព្រះអង្គារគឺខ្លាំង។
មើល​លើកដំបូង, ភពអង្គារហាក់ដូចជាដឹងច្បាស់ -
មួកទឹកកករាងប៉ូល, ជ្រលងធំ,
ទឹករាវនៅក្រោមផ្ទៃរបស់វា,
និងមួយថ្ងៃវែងទទេជាងផែនដី។
កន្លែងដ៏ល្អសម្រាប់យើងទៅ។
ជាអកុសលភពព្រះអង្គារ គឺពិតជាត្រជាក់មួយវាលខ្សាច់វិទ្យុសកម្ម
ដែលជាកន្លែងដែលដីគឺពុល ហើយការដកដង្ហើមមិនអាចទៅរួចទេ។
ភពអង្គារគឺអាក្រក់ណាស់។
អ្នកស្ទើរតែមិនចង់ទៅទីនោះ។
ពួកអ្នកត្រួសត្រាយកំពុងធ្វើការយ៉ាងលំបាកនៅលើភពអង្គារ នឹងមានជីវិតតានតឹងយ៉ាងខ្លាំង,
ពោរពេញទៅដោយបញ្ហាប្រឈមមិនគួរឱ្យជឿ
មិនដែលបានជួបប្រទះពីមុន។
ប៉ុន្តែមានមនុស្សច្រើនណាស់ មានឆន្ទៈក្នុងការធ្វើការងារនោះ
ហើយយើងមានបច្ចេកវិទ្យា ដើម្បីឱ្យពួកគេអាចធ្វើវាបាន។
សម្រាប់វីដេអូនេះយើងនឹងសន្មត មានបេសកកម្មទៅកាន់ភពព្រះអង្គារ
ដើម្បីស្វែងរកកន្លែងដ៏ល្អសម្រាប់ទីលានខាងក្រៅមួយ,
រក្សាទុកធនធាននិងឧបករណ៍,
ហើយថាមានមូលដ្ឋានព្រះច័ន្ទរួចទៅហើយ
ដែលបម្រើជាមជ្ឈមណ្ឌលសម្រាប់បេសកកម្មភពព្រះអង្គារ។
បញ្ហាប្រឈមចម្បងទីមួយសម្រាប់មូលដ្ឋានចំណតរបស់យើង
គឺជាភពមួយដែលភពព្រះអង្គារមានថាមពលខ្លាំង។
ដោយសារតែចម្ងាយឆ្ងាយពីព្រះអាទិត្យ,
ថាមពលពន្លឺព្រះអាទិត្យមានប្រសិទ្ធភាពត្រឹមតែ 40% ប៉ុណ្ណោះនៅលើផែនដី។
ប៉ុន្តែសូម្បីតែពន្លឺព្រះអាទិត្យនេះក៏ខ្សោយដែរ ត្រូវបានបិទបាំងជាញឹកញាប់សម្រាប់ថ្ងៃ
ដោយព្យុះធូលីដ៏ធំសម្បើម។
ថាមពលពន្លឺព្រះអាទិត្យតែឯង នឹងប្រហែលជាមិនគ្រប់គ្រាន់ទេ។
ជម្មើសជំនួសដូចជាថាមពលខ្យល់, និងថាមពលកំដៅក្នុងផែនដីក៏មិនអាចប្រើបានដែរ
ដូចជាមិនមានបរិយាកាសណាមួយទេ និងផ្ទៃខាងក្នុងរបស់ភពអង្គារគឺមានភាពត្រជាក់ខ្លាំងពេក។
ដំបូងបច្ចេកវិទ្យានុយក្លេអ៊ែរ អាចជាជម្រើសតែមួយគត់។</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
