<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Cotorrisa on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/la-cotorrisa/</link><description>Recent content in La Cotorrisa on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/la-cotorrisa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episodio 247 - Mi abuela me cachó con la salchicha adentro | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960001/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960001/</guid><description>Podcast Descripción Kioña Kioña cotorros, hoy les traemos un anecdotario rico navideño. Tu peor experiencia con tus suegros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 225 - Me pusieron 3 puntadas en el nepe FT. Brincos Dieras | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960002/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960002/</guid><description>Podcast Descripción Kioña Kioña, estrenamos episodio con ¡Brincos Dieras! Por primera vez rompemos récord con un episodio de más de 2 horas y media de puro cotorreo. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 246 - Me asaltó un travestí en Tlalpan | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960003/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960003/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 246 de la cotorrisa, hoy traemos un episodio especial navideño con todas las anécdotas que mandan por e-mail. ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 224 - Me pagué la universidad siendo Sugar Baby Ft. @Rivers_gg | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960004/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960004/</guid><description>Podcast Descripción ¡Bienvenido al episodio 224 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos invitada de lujo! ¡Samy Rivers! traemos confesionario. ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 245 - Le aventé un pedo en la cara a mi abuelo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960005/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 23:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960005/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 245 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor anécdota de un momento en el que te hiciste el chistoso. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 223 - Mi papá me llevó a mi primera vez FT. Jo Jo Jorge Falcon | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960006/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 20:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960006/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 223 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitado al mismísimo Jo Jo Jorge Falcón. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 244 - Quedé gangoso de un golpe | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960007/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 20:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960007/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 244 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu peor anécdota por un descuido, segunda vuelta. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 222 - Historia de un taxi Ft. Coco Celis | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960008/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 20:29:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960008/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 222 de la cotorrisa, en este capitulo tenemos invitado y amigo de lujo, Coco celis. Episodio largo de puro cotorreo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 243 - Lisiado por un mollete | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960009/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 20:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960009/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 243 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu peor anécdota por un descuido. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 221 - Corrieron a la profesora por OnlyFans fT. @gerryrod_ | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960010/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960010/</guid><description>Podcast Descripción Kioña Kioña bienvenido al episodio más vrg de la semana!! Traemos confesionario y un cotorreo que da la sensación de estar detrás de cámaras sin grabar. &amp;lt;3 Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 242 - Me empedé con gel antibacterial | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960011/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960011/</guid><description>Podcast Descripción Kioña Kioña, estrenamos el episodio 242 de la cotorrisa, en este capítulo traemos un anecdotario de tu peor experiencia en la borrachera Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 220 - Mi amante es esposa de un político | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960012/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960012/</guid><description>Podcast Descripción Kioña Kioña cotorros, te dejamos el anecdotario número 220 con un confesionario que no hizo sacar la alarma!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - EP 241 - Vagabundo en mi fiesta de disfraces | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960013/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960013/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 241 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor anécdota de oso en Halloween Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario - 219 - Invoqué a un demonio en pleno show Ft. Se me subió el muerto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960014/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960014/</guid><description>Podcast Descripción Kioña Kioña, Bienvenido a un “Que prefieres” con temática de “Se me subió el muerto” pero en el set de La Cotorrisa! Puro cotorreo sano, pero eso sí, va con ALARMA Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 240 -🚨Robo cortes de carne para revenderlos 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960015/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:11:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960015/</guid><description>Podcast Descripción Kioña Kioña, segundo episodio en solitario con alarma 🚨 puro cotorreo sano, datos curiosos y chismesito. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 239 - 🚨 Vagabundos en la casa de terror🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960016/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960016/</guid><description>Podcast Descripción ¡Kioña Kioña! En este capítulo traemos confesiones, hablamos de la serie de invitados y como nos la pasamos bien distinto nosotros solitos. Como cada semana te traemos puro cotorreo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 238 - En el Cementerio para que no nos vean FT. David Faitelson | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960017/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960017/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo tenemos de invitado a David Faitelson, periodista deportivo mexicano. Cotorreamos de su cambio de chamba. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 218 - Nos robamos un teléfono público Ft. Santa Fe Klan | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960018/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 04:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960018/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 218 de la cotorrisa. En este capítulo tenemos invitado de lujo, Santa Fe Klan ALV nos fuimos entre humos y risas. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La cotorrisa - EP - 237 - Le di un balonazo a un bebé 👶🏻​ | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960019/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960019/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 237 de la cotorrisa, en este capítulo te traemos un anecdotario de tu mejor anécdota con alarma Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 218 - Dejé a mi esposa por mi terapeuta FT. Juanpa Zurita | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960020/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 01:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960020/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 218, el único donde Juanpa se pone a cotorrear como en ningún otro lado. Tiembla de risas el set. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 216 - Me la cortó con sus brackets FT. Niurka Marcos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960021/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 01:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960021/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 216, en este capítulo tenemos de invitada a nada más y nada menos que Niurka Marcos. Hablamos de sus nuevos proyectos, chismesitos ricos y mucho BLOQUEADOOO Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario - 215 - Me estafaron en la plaza FT. La Pension | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960022/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960022/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 215 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitados a la pensión. Fedelobo y Criss Martell Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio - 236 - La boda más famosa de México FT. Mau Nieto 🚨🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960023/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 07:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960023/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 236 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitado a nuestro colega y amigo, Mau Nieto. Hablamos del chismesito en la boda y todo lo que paso despues. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 214 - Me di a mi Psicóloga FT. Franco Escamilla | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960024/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960024/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 214 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitado a Franco Escamilla, por fin en el set de la cotorrisa con confesiones Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - EP 235 - Corrieron un fan por nuestra culpa Ft. La Liga De Los SuperCuates | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960025/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960025/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 235 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos dos invitados de lujo, Alex Fernández y Fran Hevia. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 213 - Me pagaron un show con valium FT. Ricardo O'farrill | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960026/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 18:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960026/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 213 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitado a nuestro amigo y colega Ricardo O&amp;rsquo;Farrill, hablamos de sus experiencias en la clinica. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La cotorrisa - 234 - Mi ex me abandonó con su hijo 🚨 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960027/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 18:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960027/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 234 de la cotorrisa, en este capítulo traemos segunda vuelta del anecdotario del GYM. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 212 - Mi novia resultó ser mi hija PT. 2 Óscar Burgos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960028/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960028/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 212 de la cotorrisa, segunda vuelta del episodio ya prometido con Óscar Burgos y una pequeña intervención de &amp;ldquo;El Perro Guarumo&amp;rdquo; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>EP 233 - El coach me inyecta “vitaminas” | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960029/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960029/</guid><description>Podcast Descripción Kioña Kioña cotorros, en este episodio hablamos de tu mejor/peor anécdota en el GYM Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 211- Me la jalo desde los 4 años Ft. IslasVlogs &amp; Esen Alva | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960030/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960030/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 211 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitados al pódcast &amp;ldquo;Clase Libre&amp;rdquo; con Esen Alva &amp;amp; Islas Vlogs Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La cotorrisa - EP 232 - Me anexaron por sorpresa | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960031/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:29:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960031/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 232 de la cotorrisa. En este capítulo les traemos confesiones. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 210 - Mi hermanastro es mi marido Ft. Erick Rubín | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960032/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960032/</guid><description>Podcast Descripción CUANDO MUEEEEEERES POR ALGUIEN!! Bienvenido al episodio 210 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos un invitadazo: Erick Rubín. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - EP 231 - Me doy a mi suegra en secreto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960033/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960033/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 231 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos por fin de las vacaciones de ABED. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 209 - Mi cuñada es mi amante FT. Emilio Halcón | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960034/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960034/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 209 de la cotorrisa. En este capítulo tenemos un invitadazo, Emilio Halcón. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 230 - Me vine del susto FT. Óscar Burgos - Parte 1 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960035/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 05:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960035/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 230 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitado a un comediante, amigo y leyenda del entretenimiento; Óscar Burgos, quizá lo conozcas por uno de sus muchos personajes, &amp;ldquo;El Perro Guarumo&amp;rdquo;. ¡Se puso tan buena la plática que no leímos ninguna anécdota, hasta el segundo episodio, ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 208 - Mi tía es mi amante Ft. José Madero | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960036/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 05:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960036/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 208 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos un invitadazo especial: Jose Madero de PANDA, cotorreamos desde MTY con confesiones. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 229 - El Payaso 🤡 llegó borracho | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960037/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 05:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960037/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 229 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos traemos chismesito, anecdotario sobre tu peor/mejor festejo infantil (segunda vuelta) y kioñadatos. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 207 - Entré a la iglesia por las morras Ft. Franco Escamilla | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960038/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 06:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960038/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 207 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos invitado de lujo, Franco Escamilla, desde los estudios del diablo en MTY. Traemos confesiones y mucha cromada de rifle. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 228 - Me fracturé en el brincolín | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960039/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 06:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960039/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 228 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor anécdota en una celebración infantil. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 206 - Nos besamos nuestros chiles de compas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960040/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960040/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido a un anecdotario más de la cotorrisa, en este capítulo les traemos confesiones, se tocaron varios temas homoeróticos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 227 - 🚨 Mi tía me bajo al novio 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960041/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 01:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960041/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 227 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tú todas esas fiestas que se salieron de control Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 205 - Me cagué y me hice la dormida Ft. Ivan Mendoza &amp; Iram Mendiola | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960042/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 20:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960042/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 25 de la cotorrisa, en este capitulo, tenemos de invitado al cargadísimo Iram Mendiola junto a Iván Mendoza, dos prietos que nos dan mucha risa. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 204 - Me doy a mi cuñado cuando puedo Ft. Karla Camacho &amp; Ray Contreras | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960043/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960043/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 204 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos dos grandes invitados. Karla Camacho y Ray contreras. Comediantes y amigos muy queridos en este programa. Les traemos confesiones, kioñadatos y mucho cotorreo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 226 - 🚨Una chupadita de compas 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960044/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 18:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960044/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 226 de la cotorrisa, en este capítulo, traemos confesiones, cada día más incriminatorias. Ahora edición confesiones de cotorras. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 225 - Soy hijo del mejor amigo de mi papá | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960045/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 02:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960045/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 225 de la cotorrisa. En este capítulo regresan las confesiones. disfrutalo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 203 - Mi hijo me hace bullying FT. Facundo &amp; Escorpión Dorado | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960046/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 02:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960046/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 203 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos dos invitados de lujo, Escorpión dorado y Facundo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 224 - 🚨 Unos besos de compás en la fiesta 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960047/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 01:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960047/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 224 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu memento más homoerótico, Ricardo confeso lo que paso en la boda de su hermana y se armó el chismesito. disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 202 - Cambié una canica por el chiquito de mi compa FT. Banda MS | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960048/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960048/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 202, en este capítulo tenemos de invitados a nada más y nada menos que Banda MS. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 223 - Me cayó aceite en el ojo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960049/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 21:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960049/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 223 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de lo peor que te ha pasado cocinando. ¡disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 201 - Nos bañó un señor | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960050/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 21:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960050/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo con alarma 🚨 les traemos confesiones. y por fin contamos el crismón del baño turco. ¡disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 222 - Adopté a un vagabundo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960051/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 21:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960051/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 222 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de lo mejor/peor que te ha pasado, viendo la cotorrisa. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 200 - Mi papá me amarraba al tinaco | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960052/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 01:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960052/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 200 de la cotorrisa. En este capítulo hablamos de lo más vergonzoso que te hicieron tus papás. Gracias por seguir aquí, escuchándonos, ya son 200 anecdotarios y 221 episodios. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 221 - Me embaracé de mi novio y su amigo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960053/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 01:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960053/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 221 de la cotorrisa. En este capítulo hablamos de la vez que te rajaste o arrepentiste de hacer algo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 199 - Me hizo un piercing con sus brackets | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960054/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 06:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960054/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 199, en este episodio traemos confesiones, desde un coyote que se pierde en el desierto hasta un cotorro que ligo con un método para nada recomendado. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 220 - Mi papá funó a mi gatito | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960055/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 06:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960055/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 220 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor historia paranormal. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 198 - Jugué a la pelota con Quico | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960056/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 05:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960056/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 198 de la cotorrisa, en este capítulo slobo andaba desatado, hablamos de la ves que te rajaste o no te aventaste a hacer algo… Traemos alarma de muchos temas, así que te recomendamos verlo bajo tu propio riesgo. Disfrútalo pinche morboso. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 219 - El huesero me presentó a San Pedro FT. Diego Zanassi | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960057/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 05:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960057/</guid><description>Podcast Descripción Kioña kioña, en este capítulo tenemos de invitado a Diego Zanassi, comediante, amigo y fan de la popo. Hablamos de tu mejor/peor experiencia en un evento deportivo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 197 - Carlos Muñoz fue mi jefe FT. Diego Ruzzarín y ⁠⁠Roberto Martínez⁠ | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960058/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 03:29:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960058/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 197 de la cotorrisa. En este capítulo tenemos dos invitados y amigos. Diego Ruzzarín y Roberto Martínez hablamos de conspiraciones. DIsfrutalo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa 218 - 🚨 Me engañó y llevamos 22 años casados 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960059/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 23:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960059/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 218, en este capítulo traemos confesiones tan fuertes que nos llevaron a la alarma. 🚨 Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 196 - Karely Ruiz se llevó mis chanclas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960060/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 22:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960060/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 196 de la cotorrisa. En este capítulo hablamos tu mejor/peor anécdota que nadie podría crearte Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 217 - Mi abuela era amiga de la "La Mataviejitas" | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960061/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 20:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960061/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 217 de la cotorrisa, en este capítulo le damos segunda vuelta a tu mejor/peor historia que nadie te creería. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 195 - Psicóloga y escort en secreto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960062/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 01:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960062/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 195 de la cotorrisa. En este capítulo traemos confesiones, como lo dice el título, una psicóloga anónima nos cuenta su vida en secreto como escort. Disfrútalo cotorro morboso. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 216 - Hicimos el delicioso en el centro de acopio | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960063/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 01:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960063/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 216 de la cotorrisa. En este capítulo traemos confesiones. Particularmente ahora se están poniendo más picantes, nos contaron como alguien perdió su virginidad con su tía mientras sus primos dormían. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 194 - Me arrestaron saliendo del Baby’O - Ft. El Burro Van Rankin &amp; Juan Carlos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960064/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960064/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio de los tios borrachos a las 4 am platicando. Episodio especial con El Burro van rankin y Juan Carlos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 215 - Policías se dan amor y termina mal | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960065/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960065/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 215 de la cotorrisa. En este capítulo hablamos de tu mejor/peor anécdota de todos los tiempos ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 193 - Un trío con mi hermana Ft. Lalo Elizarrarás | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960066/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960066/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 193 de la cotorrisa, en este episodio traemos confesiones, ya saben que simepre involucra a un primo, pero esta vez se pusieron muy muy intensas. Invitado especial Lalo Elizarrarás Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 214 - Me embaracé por no hablar bien inglés | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960067/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 04:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960067/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 214, en este capítulo hablamos de sus peores malentendidos. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 192 - Me poseyó Chabelo en vivo Ft. Tania Rincón | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960068/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 21:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960068/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 192 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor momento de &amp;ldquo;Trágame Tierra&amp;rdquo; revisitamos clásicos bloopers de Tania Rincón en Televisión y su más reciente éxito siendo poseída por Chabelo en vivo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 213 - Mi amante es un futbolista famoso | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960069/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 04:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960069/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 213 de la cotorrisa, en este capítulo tuvimos confesiones, desde un cotorro que por venganza se dio a la esposa del bully de la escuela hasta una pareja que hace el sin respeto en la iglesia. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 191 - Nos interrumpieron militares en el motel | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960070/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 04:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960070/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 191 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor experiencia en un motel. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 212 - 🚨 Se me perdió el abuelo en Semana Santa 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960071/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 06:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960071/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 212 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor experiencia en semana santa, episodio especial de casi 2h de duración, terminamos con muchos kioñadatos. ¡disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 190 - 2 años usando tanga por infiel | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960072/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960072/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 190 de la cotorrisa, en este episodio hablamos de tu mejor/peor experiencia siendo chofer o tráilero. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 211 - Mi chambelán se cagó en el baile | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960073/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 17:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960073/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 211, en este capítulo hablamos de tu peor experiencia siendo chambelán. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 189 - Un trío con mis tías las guapas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960074/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 18:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960074/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 189 de la cotorrisa, en este episodio hablamos de tu mejor/peor experiencia siendo chambelan. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 210 - Extorsioné a mi papá por infiel 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960075/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960075/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 210 de la cotorrisa, en este capítulo traemos confesiones, las noticias de la semana y Kioña datos perturbadores Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 188 - Una noche con un enano | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960076/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 07:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960076/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 188 de la cotorrisa, en este episodio les traemos confesiones, kioñadatos y el chismesito de la semana. Cada vez las confesiones se ponen más picantes e impactantes. Sospechamos que algunos cotorros se van a enterar de un secreto&amp;hellip; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 209 - Mi Hijo chocó un avión comercial | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960077/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 02:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960077/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 209 de la cotorrisa, en esta ocasión hablamos de tu mejor/peor experiencia en el trasporte público. Traemos kioñadatos y los chismecitos de la semana (de slobo) ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 187 - Le ayudamos a perder la virginidad al conserje | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960078/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 20:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960078/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 187 de la cotorrisa, en este episodio hablamos de tus mejores/peores anécdotas en la escuela. ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 208 - Le escupí a la comida de mi jefe | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960079/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 20:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960079/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 208, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor experiencia en el trasporte público, ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 186 - 🚨 Me enamoré de un maniquí 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960080/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 00:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960080/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 186 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de lo mejor/peor que te hicieron hacer tus jefes de trabajo, traemos algunas confesiones como el cotorro que tenía de novia a un maniquí o la cotorra que conoció a un vagabundo en Tinder. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 207 - Le pagué el teibol a mi maestro | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960081/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 07:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960081/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 207, en este capítulo hicimos una recopilación de las mejores anécdotas calificadas por ustedes en el grupo de Facebook: Hablamos de un maestro fan de la cotorrisa que confundió a un cesar con cesarin. Un señor que encerró su cabeza en una jaula para no comer y Una novia que cambio una cita en un restaurante por ir a ver sheshesss.
Mi novia me dijo que no le gustó el restaurante y que prefería ir a un teibol.</description></item><item><title>Anecdotario 185 - Mi abuelo meó a mi amiga | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960082/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 07:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960082/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al Anecdotario 185 de la cotorrisa, En este capítulo, te traemos una recopilación de confesiones de esas que los medios usan de clickbait. Desde la maestra de catecismo que &amp;ldquo;vendió&amp;rdquo; un privado a un cotorro, hasta el abuelo que confundió el baño, pasando por la experiencia de una madre que dio a luz en la esquina de su casa. ¡Las confesiones se ponen cada vez más fuertes!! Y hablando de la mujer que dio a luz en la esquina de su casa, ¿sabes qué le dijo el bebé al nacer?</description></item><item><title>Episodio 206 - Bombero gangoso salvó mi vida 👨‍🚒 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960083/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 04:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960083/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 206 de la cotorrisa. En este capítulo hablamos de tu mejor/peor anécdota en una boda. Disfrútalo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 184 - 🚨 Un trío arruinó mi boda 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960084/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 04:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960084/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 184 de la cotorrisa, en este episodio hablamos de tu peor experiencia en una boda. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 205 - Vicente Fox me cantó las mañanitas Ft. Arigameplays &amp; Juan Guarnizo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960085/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960085/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 205, hoy tenemos en un mismo episodio a nuestros amigos Ari y Juan, desde Monterrey leemos confesiones muy fuertes, ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 183 - 🚨 Un Borrego me ganó una demanda 🚨 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960086/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960086/</guid><description>Podcast Descripción Estrenamos nuevo anecdotario y nuevo set y regresa la alarma. En este capítulo hablamos de lo mejor/peor que ye hizo tu ex. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 204 - Mi tío es mi Sugar Daddy FT. Charin Ruíz &amp; Sami Herrera | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960087/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 23:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960087/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 204 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitadas a nuestras amadas parejas. Un episodio muy pedido por ustedes y la verdad es que disfrutamos mucho esté especial de san Valentín Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 182 - Me encontré a mi mamá en el Teibol - Ft. Hablando Huevadas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960088/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 19:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960088/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 182 de la cotorrisa. En este episodio tenemos de invitados a nada más y nada menos que Hablando Huevadas Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 203 - Mis primeras nud3s por MSN | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960089/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960089/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 203 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor experiencia en la escuela. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 181 - Mi novio es el BFF de mi papá FT. María José | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960090/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 14:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960090/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 181 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitada a &amp;ldquo;La Josa&amp;rdquo; de Kabah, que a gusto la pasamos, nos contó de como es quitarle la virginidad a tu mejor amigo, lo peor que te puede pasar si comes kk por accidente y sus encontronazos con OV7 Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 202 - Me amenazaron de muerte en clase virtual | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960091/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 03:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960091/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 202 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor anécdota con la familia de tu pareja, estrenamos nuevo set provisional en casa de Slobo, traemos chismesito y confesiones. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 180 - Fui stripper por accidente Ft. Adrián Uribe &amp; Consuelo Duval | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960092/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 18:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960092/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 180 de la cotorrisa, nos acompañan dos invitadazos Adrián Uribe y Consuelo Duval, hablamos de los grandes momentos de la televisión mexicana con La Hora Pico, nos cuentan de como durante la filmación de la película &amp;ldquo;Infelices para siempre&amp;rdquo; son amenazados por los lugareños. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 201 - Soy doctor con título FALSO Ft. Ricardo Peralta | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960093/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 03:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960093/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 201 de la cotorrisa, en este capítulo tenemos de invitado por segunda ocasión a Ricardo Peralta, ganador de Masterchef Celebrity 2022 🏆 Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario - 179 - Aterricé una avioneta sin saber volar Ft. Tábata Jalil | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960094/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960094/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al Anecdotario 179 de la cotorrisa, en este episodio tenemos de invitada a Tábata Jalil, actriz, presentadora de televisión y reportera mexicana. Es conocida por programas como El Empujón y Venga la Alegría de Televisión Azteca y el crush de Slobo en este episodio. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 200 - Incendié la casa de mi vecino | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960095/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 23:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960095/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 200 de la cotorrisa, celebramos este logro con varias sorpresas, recuento de los mejores momentos y las anécdotas ahora en audio. Disfrútalo mucho y gracias por formar parte de esto, todo es gracias a ustedes. ♥️♥️♥️♥️♥️ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 178 - Me incendié la cara en vivo Ft. Adal Ramones | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960096/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960096/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 178 de La Cotorrisa, en este episodio tenemos de invitado a nada más y nada menos que Adal Ramones, se armó el Otro Rollo Cotorro, de casi dos horas, Adal nos cuenta algunos secretos de su época en el mítico programa &amp;ldquo;Otro Rollo&amp;rdquo;. También leemos algunas de sus confesiones y platicamos del poeta y el accidente del Reto Burundis ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 199 - Comí carne cruda en mi primera cita | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960097/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 04:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960097/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 199 de la cotorrisa. En este capítulo hablamos de lo peor que te ha pasado en una cena Romántica. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 177 - Vendí balas en la preparatoria Ft. Criss Martell | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960098/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960098/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 177, en este episodio hablamos de tu peor anécdota en el tráfico, tenemos de invitado a un pionero de YouTube: Criss Martell. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 198 - Vendo mi virginidad por boleto de La Cotorrisa | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960099/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 05:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960099/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 198, en este episodio hablamos de su peor anécdota usando una app de citas. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 176 - Entrevisté a un sicario Ft. Facundo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960100/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 03:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960100/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 177, en este capitulo hablamos de tu peor bully, nos acompaña un experto ex bully de la televisión mexicana, ¡Facundo!. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 197 - Me secuestraron en mis vacaciones Ft. Bryan Andrade | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960101/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 02:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960101/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 197 de la cotorrisa, en este episodio hablamos de tu peor estafa, nos acompaña nuestro Manager y amigo, Bryan Andrade, nos cuenta sobre sus vacaciones donde cada día sufrió una estafa. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 175 - La posada terminó en org1@ ft. El Capi Pérez | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960102/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 01:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960102/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio anecdotario número 175 de la cotorrisa, en este capítulo tuvimos de invitado por segunda vez a El Capi Pérez, ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 196 - Me atropellaron por irme de pinta FT. Daniel Sosa | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960103/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 01:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960103/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 196 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu peor bully en la escuela, nos acompaña por segunda vez, comediante y amigo Daniel Sosa que también anda en Qatar. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 174 - Nuestro hotel tenía cámaras | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960104/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 01:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960104/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 174 de la cotorrisa, en este capítulo regresamos el confesionario, sus anécdotas completamente anónimas y sin censura, tanto que sacamos la alarma. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 195 - Me mearon de novatada | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960105/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960105/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 195 de la cotorrisa, segundo episodio solos desde Qatar, hablamos de tu peor bully en la escuela. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 173 - Fingí que me desmayaba Ft. Luisito Comunica | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960106/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 20:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960106/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 173 de La Cotorrisa, en este capítulo tuvimos un invitado de lujo: Luisito comunica, quien le entro al cotorreo sin censura y valla que salieron anécdotas perturbadoras. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 194 - Como entrar a Rusia sin visa - Ft. El Costeño &amp; Jorge Campos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960107/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960107/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 194, en este capítulo tenemos de invitados a nada más y nada menos que Jorge Campos y El costeño, una dupla muy chistosa, hablamos de tu peor experiencia en la playa. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 172 - Cometimos un delito en Qatar Ft. Carlos Guerrero "Warrior" | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960108/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960108/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 172 de La Cotorrisa, tenemos de invitado a Carlos Guerrero, mejor conocido como &amp;ldquo;Warrior&amp;rdquo; Comentarista y narrador deportivo, hablamos de lo peor que te ha pasado en un estadio, Warrior nos cuenta como de niño lo ponían siempre de lateral porque no sabía jugar y cuando estuvo a punto de ser árbitro y no comentarista. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 193 - Me drogaba con escorpiones Ft. Juca &amp; BerthOh | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960109/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 16:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960109/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al nuestro primer episodio grabado desde Qatar, tenemos de invitados a Juca y BerthOh hablamos de la peor cosa que te paso en un estadio de futbol. Berth nos cuenta como en la escuela se drogaba con escorpiones y en una ocasión se cagó en el gimnasio. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 171 - Casi me corren del Teletón Ft. Borrego Nava | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960110/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960110/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 171 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de cuando te corrieron del trabajo, tremendo invitado el que nos acompaña, El Borrego Nava ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 192 - Abandoné al abuelo en el súper | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960111/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960111/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 192, hablamos de tu peor anécdota de cuando te corrieron del trabajo, traemos chismes y la sección que ya se volvió canon, el confesionario. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 170 - Le disparé a mi amigo por accidente Ft. Gerry aka Kioña ​ | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960112/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960112/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 170 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor experiencia en un estadio, tuvimos de invitado a nuestro productor Gerry. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 191 - Mi tesla perdió el control | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960113/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960113/</guid><description>Podcast Descripción Kioña Kioña cotorros, bienvenido al episodio 191 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos sus peores experiencias aprendiendo a manejar. Además de la sección de chismesito y Kioña datos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 169 - Use el vibrador de mi mamá Ft. @Carin Leon &amp; Justin Quiles | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960114/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 22:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960114/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido ala anecdotario numeró 169, en este capítulo tenemos dos invitados músicos épicos; Carin León y Justin Quiles. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 190 - Le regalé unos condones picados a mi ex | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960115/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 14:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960115/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 190 de la cotorrisa, en este episodio regresamos el confesionario, además de la pequeña nueva sección de rumores y los Kioña datos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 168 | El proctólogo es mi fan ft. Gabriel Montiel | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960116/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960116/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 168, en este episodio nos acompaña nuestro querido amigo Gabriel Montiel &amp;ldquo;werevertumorro&amp;rdquo; tuvimos que poner alarma porque se puso bastante incorrecto. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 189 - Aposté el carro de mi papá y lo perdí | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960117/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 21:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960117/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 189 de La Cotorrisa, en este capítulo hablamos de la apuesta de la que más te arrepientes. Regreso el confesionario y se puso muy candente. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 167 - Le regalé mi perro a Gignac Ft. Alex Fernández | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960118/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960118/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al Anecdotario número 167, tenemos a un invitado, colega y amigo por 3° ocasión en el programa Alex Fernández, episodio especial de Halloween. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 188 | Me regalaron un puerco de graduación | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960119/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 02:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960119/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 188 de la cotorrisa, por fin de regreso en el set de grabacion. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 166 - Me agarró la policía con plantas medicinales | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960120/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 21:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960120/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 166, en este capítulo hablamos el día que más miedo sentiste. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 187 | Me excitan los accidentes | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960121/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 02:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960121/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 187 de la cotorrisa, desde Ámsterdam en el Comedy Café, hablamos de las cosas que más te dan miedo. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 165 - ¿Quién se cagó en la casa de campaña? | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960122/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 15:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960122/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 165, en este capitulo grabamos completamente ebrios como ustedes lo pidieron cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 186 | Se me subió el muerto en Alemania | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960123/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 06:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960123/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 186 de la cotorrisa, en este capítulo desde Londres, hablamos de tu mejor/peor anécdota en un viaje al extranjero. ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 164 - Mi abuela perdió a los nietos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960124/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960124/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 164 grabado desde Madrid. En este episodio hablamos de tus peores descuidos cuidando niños. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 185 | Perdí a mi sobrina en el supermercado | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960125/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960125/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 185, en este capítulo hablamos de sus descuidos con niños, felices de contar con un patrocinador tan importante como es coca cola. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 163 - Lo hicimos en un baño público | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960126/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960126/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 163, en este capítulo hablamos de la vez que no te pudiste aguantar. Episodio con alarma escatológica, cuidado si lo ves a la hora de la comida. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 184 - Trague pinol para escapar de mi novio | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960127/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 01:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960127/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 184, en este capítulo hablamos del peor drama que te hizo tu ex novi@. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 162 - Me cagué en un programa de TV. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960128/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 02:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960128/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido ala anecdotario numeró 162 de la cotorrisa. En este episodio agregamos una nueva alarma escatológica, hablamos de la vez que no pudiste aguantarte 💩​💩​💩​ ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 183 - Mi hijo se llamará como mi amante Ft. Diego Alfaro | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960129/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 07:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960129/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 183 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de tu peor apuesta, además nos acompaña Diego Alfaro, con quien la pasamos el fin de semana en el show ALV en las Vegas. Hablamos de las apuestas que hizo slobo, la experiencia de la pelea de box en vivo, el show y más&amp;hellip; ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 161 - Me salió un condón en el cereal | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960130/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 01:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960130/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 161, en este episodio hablamos de como descubrieron tus papás que perdiste la virginidad. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 182 - Me detuvo un policía estríper | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960131/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 17:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960131/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 182 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de lo mejor/peor que hiciste este 15 de septiembre. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 160 - Le vendí mi panela a un cliente | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960132/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 15:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960132/</guid><description>Podcast Descripción Kioña cotorros, en este anecdotario hablamos de tu experiencia más random con un extraño. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La cotorrisa - Episodio 181 - Mi vecino es un striper | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960133/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960133/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 181, en este episodio hablamos de tu mejor/peor anécdota en una despedida de soltero o soltera, Ricardo nos cuenta como se quedó con las ganas de la despedida de Slobo y se crea un comunicado para Charin, solicitando una oportunidad para sí hacer si despedida. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa -Anecdotario 159 - Mi mejor amigo se metió con mi mamá | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960134/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 03:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960134/</guid><description>Podcast Descripción ¡Bienvenido al anecdotario número 159, en este episodio hablamos de &amp;ldquo;Lo peor que has hecho para cubrir a un amigo&amp;rdquo; Estrenamos una pequeña sección llamada &amp;ldquo;Que soñó Gerry&amp;rdquo; Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 180 - Le disparé por una hamburguesa. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960135/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 01:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960135/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 180, donde le pedimos a la gente que nos contara su peor experiencia relacionada con sus jefes de trabajo, se puso muy bueno y viene con una alarma sexual, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 158 - Amanecí ebrio en la oficina | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960136/</link><pubDate>Tue, 30 Aug 2022 03:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960136/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 158, donde le pedimos a la gente que nos contaran su mejor anécdota de las cosas que más te arrepientes, hubo chismesito rico, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 179 - Asalté a mi mamá en el camión | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960137/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 03:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960137/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 179, donde les pedimos que nos contaran sus mejores anécdotas de asaltos o fraudes, se puso muy bueno, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 157 - Soborné a mis profesores Ft.Hermanos de Leche | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960138/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 20:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960138/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 157, con unos grandes amigos, hermanos de leche, obvio viene con alarma, se puso muy bueno donde hablamos de su mejor anécdota sobre amor prohibid, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 178 - Me apuñalaron por un videojuego | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960139/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 20:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960139/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 178, donde hablamos que nos contaran sus peores o vergonzosas formas de ligar se puso muy divertido, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 156 - Me apuñalaron por un ligue FT. La Hora feliz | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960140/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 17:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960140/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 156, donde hablamos de cuando te peleas con tu mejor amigo y nos acompaña unos grandes amigos que es la hora feliz, viene con alarma disfrútenlo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa Episodio - 177 - Borrachera en el supermercado | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960141/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960141/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 177, donde hablamos de tu mejor o peor experiencia con compañeros de trabajo, se puso muy divertido disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa Anecdotario 155 - El maestro me canto un tiro en la escuela FT. Escorpión Dorado | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960142/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 17:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960142/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 155, donde nos acompaño un gran amigo el Escorpión Dorado, donde pedimos a le gente que nos contara ¿Cuál fue su peor Bully que conocieron en sus vidas ? se puso muy bueno disfrútenlo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - 176 - Mameluco exprés en el metro | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960143/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 17:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960143/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 176, donde hablamos de sus mejores o peores anécdotas en el metro que viene acompañado de una mini alarma, se puso muy bueno disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 154 - Los taxistas se agarraron a machetazos Ft.Adela Micha | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960144/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 16:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960144/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 154, donde hablamos de lo mas raro que hayas visto en un lugar publico, con una gran invitada que fue Adela Micha, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 175 - Me llevaron preso por rayar paredes | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960145/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 22:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960145/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 175, donde les pedimos que nos contaran su mejor anécdota donde platicaron la ves que se los llevo la patrulla a ustedes o sus amigos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 153 - Me peleé con 12 enanos. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960146/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 18:42:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960146/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 153, donde dimos segunda vuelta que nos contaran su anécdota más divertida estando en discapacidad o que involucren a algún amigo o familiar con capacidades diferentes. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 174 - Un sushi me mando a rehabilitación | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960147/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 20:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960147/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 174, donde hablamos de su peor experiencia con comida callejera, se puso muy bueno, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa-Anecdotario152- Enseñando las nalgas en una entrevista de trabajoft.@Arturo Elias Ayub&amp;#8203; | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960148/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 19:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960148/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 152, donde hablamos de tu mejor o peor experiencia en una entrevista o reunión de trabajo y nos acompaño un gran amigo de Shark Tank, Arturo Elias Ayub​ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 173 - Bailamos ska hasta morir | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960149/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 18:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960149/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 173 con alarma, donde hablamos que nos contaran su mejor anécdota mas divertida estando con discapacidad o que involucrara a algún familiar con capacidades diferentes, se puso muy divertido, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 151 - Me dejó por el don de la fiesta ft.@Becky G | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960150/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960150/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 151, donde hablamos de cual fue la cosa más loca que hiciste o te hicieron para pedir perdón, con una gran invitada que fue Becky G. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 172 - Mi abuela cocinó mis pollitos de colores | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960151/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960151/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 172, donde hablamos de su mejor historia con sus abuelos, se puso muy bueno disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 150 - Horchata familiar | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960152/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 01:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960152/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 150, donde hablamos de su mejor chismesito, disfrútenlo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 171 - Me vomité por cachondo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960153/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 22:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960153/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 171, donde dimos segunda vuelta de cual fue tu mayor o más vergonzoso locura de amor juvenil, se puso muy bueno disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 149 - Cundo vi amarte duele soñé que éramos novios Ft. Martha higareda | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960154/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 01:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960154/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 149, donde hablamos cual fue tu mayor o más vergonzoso locura de amor juvenil, con una gran invitada, Martha Higareda. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 170 - De Niño me olvidaron en el Oxxo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960155/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 19:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960155/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 170, hablamos de sus peores vacaciones que hayan tenido, se puso muy divertido disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 148 - Mi amigo se cree vampiro en el catecismo Ft. Conde Fabregat | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960156/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 18:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960156/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 148, donde platicamos de cual ha sido la persona mas rara que hayas conocido, con un gran invitado el Conde Fabregat, disfruten este increíble anecdotario que viene con alarma. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 169 - Me salió Juanga en un billete de 50 ft- @Lokillo Florez &amp;#8203; | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960157/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960157/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 169, hablamos de sus mejores o peores experiencias con algún cliente, donde nos acompaño un gran amigo el famoso Lokillo Florez, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 147 - Me ahorco muy fuerte en el delicioso | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960158/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960158/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 147, donde dimos segunda vuelta de la mejor anécdota que hayas vivo con tu pareja, desde parís Francia con el fondo De la Torre, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 168 - Me cague en mi primera cita | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960159/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 22:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960159/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 168, hablamos de las cosas mas vergonzosas que te paso estando con tu pareja, se puso muy divertido disfrútenlo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa Anecdotario 146 - Me puse pedo en mi primera comunión | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960160/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 22:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960160/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 146, hablamos de las cosas mas ridículas que hayan hecho por tu religión y viene con alarma se supo muy divertido, disfrútenlo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 167 - Embalsamaron a mi perro por error | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960161/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 16:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960161/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 167, hablamos de tu peor oso en el trabajo, donde llegaron muy buenas anécdotas, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 145 - Se me puso como bolillo de Soriana Ft.@Javier Ibarreche | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960162/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 16:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960162/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 145, hablamos de su mejor experiencia en el cine y nos acompaño nuestro gran amigo Javier Ibarreche, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 166 - ¿Qué Prefieres, hacerlo conun arbol o con una gallina? Ft. Mau Nieto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960163/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 16:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960163/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 166, hablamos de su mejor suerte en la vida y con un gran invitado que fue Mau Nieto, disfrútenlo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 165 - Le arruiné la boda a mi hijo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960164/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 16:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960164/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 165, hablamos de buen chimesito rico y anécdotas muy graciosas, disfrútenlo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 164 - Me Robé los calzones de Aracely Arámbula | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960165/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 16:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960165/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 165, hablamos de tu peor confesión se puso muy divertido, disfrútenlo 😂 Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 144 - Me peleé con una botarga de pan | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960166/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 16:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960166/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 144, hablamos de su peor experiencia con un cliente Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 143 - Me corte un huevo por accidente | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960167/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 15:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960167/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 143, donde hablamos de tu peor suerte, disfrútenlo se puso muy divertido Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio especial día de las madres - Mi mamá me pego los ojos con kola loka | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960168/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 01:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960168/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio especial del día de las madres con nuestras nada más y nada menos que nuestras mamas de invitadas. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio - 163 - Mi papá es de Complexión ancha y grandes huevos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960169/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 00:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960169/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 163, especial desde santa cruz, en este episodio hablamos de la experiencia en el auditorio con el ya 4º y querido cotorro Ivan mendoza. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 141 - Le aventé un pedo a mi entrenador de yoga | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960170/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 00:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960170/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 141, hablamos de tu peor fracaso o vergüenza 😅 practicando un deporte. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 161 - Me aventé un round con un gorila | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960171/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960171/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 161, donde les preguntamos a los cotorro que nos contaran la cosa mas vergonzosa que les paso practicando algún deporte, en la cual los cotorros nos platican las cosas que les paso con algunos de sus amigos, fue muy divertido, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 162 - De Bebé me aventé de la cuna | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960172/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 01:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960172/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 162, donde los cotorros nos mandaron sus mejores anécdotas o experiencias más divertidas que tuvieron en la infancia, en la cual los cotorreos nos cuentas sus experiencias mas divertidas que tuvieron de niños, disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 140 - Así se les dice ma, nacos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960173/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960173/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 140, donde hablamos de las deferentes películas que nos mandaron los cotorros que les gusta, en la cual pudimos expresar que tipo de película es recomendable para poder verla, disfrutenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 160 - Pinte a mi perro como dálmata | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960174/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960174/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 160 de La Cotorrisa, en este capitulo hablamos del chisme sobre la cachetada que se vivo en los Oscares 2022 donde Will Smith le dio una tremenda bofetada a Chris Rock, se puso muy bueno disfrútenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 139 - Me explotó el apéndice | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960175/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 23:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960175/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 139, en este capitulo nos acompaña &amp;ldquo;SNOWTHAPRODUCT&amp;rdquo;, en el cual nos platica de cómo empezó con su musica de rapear en ingles y español y como ha logrado llegar hasta donde esta. En este Anecdotario hablamos de lo peor que has echo estando enojados. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 138 - Lanzaron Ami hijo de Kamikaze | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960176/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 23:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960176/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 138, especial desde el Pal Norte en Monterrey. Tuvimos la oportunidad de estar en el backstage de varias bandas del festival. Bailamos, cantamos, nos divertimos y todo ese cotorreo se los contamos en este episodio. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 158 - Mi nuevo look de depravado | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960177/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 01:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960177/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 158 de La cotorrisa, en este capítulo hablamos de la mayor locura, hi hiciste por amor 🥰 Slobo nos cuenta de como enamoro a alguien (o intento) regalándole una pijama Prada y ricardo de Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 137 - Mande mis nudes sin querer Ft. Ha*Ash | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960178/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960178/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 137, en este capítulo nos acompañan Ashley Grace y Hanna Nicole &amp;ldquo;Ha*Ash&amp;rdquo; nos sorprendieron con su increíble química y confesaron escuchar el programa y hasta trajeron regalitos. En el anecdotario hablamos de la cosa más loca que hiciste por amor. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 136 - Un peluche para conquistarte Ft. Leonel García | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960179/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 01:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960179/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 136, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor anécdota sobre como te le declaraste a alguien. Leonel nos cuenta de lo complicado que es cantar con un nódulo en la garganta, su timidez de joven y como aprendió personalmente a cantar así de hermoso. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 156 - Entrene a mi gato para robar | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960180/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960180/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 156, en este capítulo hablamos de tu mejor/peor chisme de la escuela. Slobo nos cuenta de su experiencia con &amp;ldquo;La jaula&amp;rdquo; y como casi lo golpean. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 135 - Mi hijo conoce a la hora pico ft. Adrian Uribe | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960181/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960181/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 135 con Adrián Uribe, en este capítulo hablamos de lo peor que te paso en el trabajo. Adrián nos cuenta como vestido de payaso, lo sacaron de una coladera. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 155 - La conferencia secreta de Slobo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960182/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 21:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960182/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 155, en este capítulo hablamos de la conferencia TEDx de Slobo, sus frases épicas y el porqué deberías verla. El nuevo aeropuerto y la situación de rusia. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 134 - Me di a un pastor alemán | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960183/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 15:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960183/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 132, en este episodio hablamos de sus anécdotas relacionadas con chismes en la escuela. Todos recordamos por ejemplo a la niña salchicha o el niño fantasma. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 154 - ¿Cuál albóndiga ? Esto es un testículo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960184/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 15:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960184/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 154, en este episodio con alarma, hablamos de las bolsas en ecuador, porque la cotorrisa es como un eterno programa de salón y los cotorros fumaron un poco de felicidad. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario - 133 - Concurso de bofetadas Ft. Omar Chaparro &amp;#8203; | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960185/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960185/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido anecdotario numeró 133, en este episodio tuvimos de invitado a nada más y nada menos que Omar chaparro. Grabamos desde Guadalajara el anecdotario sobre tu mejor/peor experiencia conociendo a un famoso. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 153 - Me encontré una rata en las papitas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960186/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 15:11:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960186/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 153, en este episodio hablamos de la vez que peor estafado té has sentido, del chisme entre Nodal/Belinda y el niño barbón que estafa ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario - 132 - Mi bebé hace compras por internet Ft. Marcus Dantus | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960187/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 14:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960187/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 132, con un tiburón de invitado, Marcus Dantus. Después de mucho tiempo admitir que somos fans de SharkTank, tenemos el gusto de platicar con Marcus sobre negocios. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 152 - Nos agarró la policía por cachondos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960188/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960188/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 152, en este capítulo iniciamos agradeciéndoles por llenar 3 auditorios nacionales para el show de La Cotorrisa en vivo. Slobo con su traje de Bob el constructor y Ricardo con otro sombrero nos cuentan la segunda entrega del anecdotario sobre tú pero cita. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 131 - Secuestraron a mi papá; en San Valentín Ft. El Fedelobo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960189/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 14:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960189/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 131 con nada más y nada menos que Fedelobo, hablamos de tu peor cita amorosa. Fede nos cuenta sobre una exnovia de la adolescencia y slobo de su relación con un desconocido en Tareas.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - 151 - Mi amigo el señor orégano | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960190/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 07:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960190/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 151 de la cotorrisa, en este episodio hablamos de las cosas más asquerosas, Ricardo nos cuenta como en una regadera se encontró una cca y Slobo como sé cgo en Cancún. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario - 130 Escapando de la tira Ft. kristoff raczynski | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960191/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 22:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960191/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 130, en este episodio tuvimos de invitadazo a kristoff raczynski. Es un actor, conductor de televisión, productor de televisión, director de cine, guionista, crítico de cine y youtuber mexicano-polaco, nacido en Rusia. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 150 - Rompemos record guinness | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960192/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960192/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 150, en este capítulo hablamos de la peor vergüenza que has experimentado como continuacion del anecdotario pasado. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 129 - Me cague en la regadera | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960193/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 23:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960193/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 129, este es el primer episodio en el que se estrenan los nuevos sombreros de Ricardo, nos platica del proceso de su injerto y los memitos que surgieron por el tema. En el anecdotario hablamos de la peor vergüenza que has vivido. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 149 - Michael Jackson quería ser Spider-Man | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960194/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960194/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 149, salimos del COVID, en este episodio hablamos de como nos sentimos en la enfermedad y como nos recuperamos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 128 - Me bañaron con meados | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960195/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 02:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960195/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 128, en este episodio, ambos tenían COVID y pensaban que era frío. En este anecdotario retomamos el tu peor experiencia más random. Disfrutalo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 148 - Casi me doy a mi prima de nuevo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960196/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 02:32:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960196/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 148, en este capítulo antes de que nos diera COVID y teníamos mucho frío, estrenamos nuevo programa en la corporrisa &amp;ldquo;Deberías de pedirlo&amp;rdquo; los chismes de Galilea, el anecdotario RANDOM con anécdotas de todo, alguien se comió una corcholata. ¡disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 127 - Sin panditas no salgo al escenario Ft. Leonardo de Lozanne | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960197/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 21:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960197/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 127 de La cotorrisa, en este capítulo hablamos de lo bello que es Leonardo De Lozanne de Fobia su nuevo sencillo &amp;ldquo;Lluvia de fuego&amp;rdquo; 🔥en el anecdotario hablamos de sus peores malentendidos. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 147 - Me dispararon por hacer un LIVE | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960198/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960198/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario número 147, en este episodio hablamos de lo más raro o feo que te paso en la escuela, hablamos del presidente de Corea y sus logros, las anécdotas escolares de Slobo y Ricardo nos cuenta del suicidio social de ser ñoño en la escuela. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 126 - Le disparé a mi muchacha | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960199/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960199/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 126, en este episodio hablamos de sus mejores/peores anécdotas en la universidad. Slobo nos cuenta de su fanatismo por la periodista baba vanga y Ricardo sobre su emoción por el nuevo aeropuerto. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 146 - Los reyes magos asaltaron mi casa &amp;#127968; | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960200/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960200/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 146, en este capítulo hablamos de los reyes magos, las festividades navideñas y de como iniciar el año. Disfrútalo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 125 - A la cárcel por robar un dulce Ft. Herly RG | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960201/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 17:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960201/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 125, en este episodio hablamos de tu mejor/peor anécdota del 2021. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 145 - Mi papá se tomó mis meados | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960202/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960202/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 145, en este episodio hablamos de tu mejor/peor anécdota del 2021, llegaron varias historias asquerosas. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 124 - Mojón en el calzón | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960203/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 08:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960203/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 124, en este episodio hablamos de la cosa más asquerosa que te ha sucedido. Un episodio de esos que es mejor no escuchar si estás comiendo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 144 - Me comí una bolsa de vómito | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960204/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 19:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960204/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 144, en este capítulo hablamos de cosas asquerosas, episodio que no puedes ver mientras comes o si eres muy sensible a temas asquerosos. Disfrútalo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario navideño - Llevelé; un vagabundo a la posada | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960205/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960205/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario navideño de la cotorrisa. En este capítulo hablamos de tu mejor/peor experiencia en una festividad de sembrinas. Muchos quemados en este episodio y mus lomitos asustados por cohetes 🧨 Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 143 - Santa incendió mi negocio | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960206/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960206/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 143 de La cotorrisa, en este capítulo hablamos de la navidad y el arbolito robot que Slobo odia del supermercado. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 123 - Un cangrejo me arrancó el pezón | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960207/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960207/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 123, en este episodio en vivo desde Veracruz, pudimos grabar en el acuario favorito de Slobo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 121 - Casi soy integrante de OV7 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960208/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960208/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 121, con invitadazo de lujo, Doctor Shenka, vocalista y fundador de la banda Panteón Rococó, en este episodio hablamos de tu mejor/peor experiencia en un festival y que mejor que con el experto en salm y aventadas de agua de riñón. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 142 - Mi maestro me metió en un bote de basura | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960209/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960209/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 142, episodio especial desde San Miguel de las casas, En este anecdotario les pedimos a todos los cotorros que nos cuenten la peor humillación que por la que sufrieron. ¡&amp;lsquo;Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 120 - La venida del señor | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960210/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960210/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 120, muchas gracias a Trojan por confiar en nosotros, no solo les mostramos como ponerse un condón, también como; inflarlo, meter la mano, romperlo. También cuál fue el lugar más raro donde tuvieron el delicioso 🤤 ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 141 - Shark tank en la inquisicion | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960211/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960211/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 141 de la cotorrisa, en este episodio hablamos de tú peor humillación, slobo nos cuenta de como casi muere sin pantalones por un golpe de calor y Ricardo de una épica peda con tonayan. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 119 - El día que megamente me secuestró Ft. @JacoboWong | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960212/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 19:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960212/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 119 con Jacobo Wong, en este episodio hablamos de tu mejor/peor experiencia en Halloween. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 140 - Malabarista en llamas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960213/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960213/</guid><description>Podcast Descripción ¡Bienvenido al episodio número 140, en este episodio hablamos de tu peor experiencia en el tráfico, slobo nos cuenta como le aventaron una KolaLoca en el hocico y Ricardo como tiene un camioneton! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 118 - Me pagaron un show con un Xbox Ft. Gera MX | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960214/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 22:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960214/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario numero 118, En este episodio hablamos de tu peor experiencia en un festival musical, nos acompaña Gera Mx. ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 139 - La lágrima del cabezón | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960215/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 18:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960215/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 139, en este episodio hablamos de las peores veces que un amigo te decepcionó por mandilón. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 117 - Me secuestraron unos perros Ft. Daniela Rodrice | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960216/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960216/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 117, en este episodio nos acompaña nada más y nada menos que la CHIKAAAA Daniela Rodrice. Hablamos de sus mejores y peores anécdotas con una mascota. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 116 - La escuela nunca me gustó ft. Adriel Favela | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960217/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 21:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960217/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 116, en este episodio tuvimos de invitadazo a Adriel fabela, además de contarnos sus historias con su león de mascota, también nos cantó su nueva canción. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 137 - La Muerte me tomó una foto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960218/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 21:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960218/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 137, en este capítulo hablamos de la polémica con chespirito, chismes de Elon Musk y mucho más&amp;hellip; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 115 - Mi casa en las colinas del rock | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960219/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 20:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960219/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario número 115, un episodio en el que otra marca confía en nosotros. Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 114 - Le hice una canción a mi verruga - Ft. @Ximena Sariñana | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960220/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 01:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960220/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 114 con Ximena Sariñana, en este episodio Ximena nos cuenta sobre su último disco, &amp;ldquo;Amor Adolescente&amp;rdquo; descubrimos que tiene un diario y a veces le escribe canciones a las verrugas. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 135 - Museo de monaguillos Ft. Solin | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960221/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 21:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960221/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 135 con Solin, colega y amigo. En este anecdotario hablamos de tus mejores/peores experiencias en bodas. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 113 - Me chamusque mis pestañas Ft. Karla Díaz | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960222/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 21:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960222/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario numero 113 con nada más y nada menos que Karla Díaz de Jeans y Pinky Promise, hablamos de lo los peores dias en el trabajo. Karlita nos conto como se la paso sus ultimas vacaciones y como era formar parte de Jeans Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 134 - Yo no choque, me chocaron | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960223/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 01:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960223/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario platicamos acerca de las habilidades escondidas de Gerry para las fuercitas, cómo manejar las rupturas y le dimos una segunda vuelta al anecdotario de lo peor que te ha pasado en redes sociales, por ejemplo como es que tu cita de Tinder te asalto. Disfrútalo cotorro Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 112 - Me asalto mi ligue de tinder | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960224/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 02:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960224/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario platicamos acerca de las habilidades escondidas de Gerry para las fuercitas, cómo manejar las rupturas y le dimos una segunda vuelta al anecdotario de lo peor que te ha pasado en redes sociales, por ejemplo como es que tu cita de Tinder te asalto. Disfrútalo cotorro Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 133 - Convertí mi TikTok en OnlyFans | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960225/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 22:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960225/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 133 de La Cotorrisa, en este capitulo hablamos de lo peor que te ah pasado en redes sociales, nos llegaron anecdotas muy fuertes, desde encontrar el cadaver tu papá en Facebook hasta subir nudes a TikTok Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 111 - Me envenene el venoso | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960226/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 02:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960226/</guid><description>Podcast Descripción Ya es domingo de anecdotario y esta vez platicamos de lo que harías por tus hijos, el chisme detrás del chavo del 8, el fan que casi mata a Björk y sobre las mejores y peores películas. En el anecdotario de esta semana le dimos una segunda vuelta a la mejor o peor experiencia en la naturaleza, esperamos que lo disfrutes Cotorro! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Episodio 132 - Me robé elmole de la fiesta Ft. Iván Mendoza | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960227/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 02:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960227/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos acompañó Ivan Mendoza, lo grabamos desde Orizaba, Veracruz y platicamos acerca de lo limpia que es la ciudad y datos curiosos acerca del Pico de Orizaba. El anecdotario de esta ocasión es tu mejor/peor experiencia en la naturaleza, nos llegaron unas muy cagadas. ¡Esperamos que lo disfruten, cotorros! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 110 - Me peleé contra un coach de vida Ft. Isabel Fernández | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960228/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960228/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario de la cotorrisa, donde tuvimos a una gran amiga e invitada Isabel Fernández, donde leimos y platicamos las peores estafas que han tenido, desde pelearse con un coach de vida, devolver cosas usadas asi como no pagarle bien al señor de los helados. Es un anecdotario con un toque de shots. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 131 - Me dio diabetes por mujeriego | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960229/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 02:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960229/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio le dimos una segunda vuelta al anecdotario sobre tu mejor o peor experiencia en un restaurante, nos llegaron grandes anécdotas sobre como los restaurantes solucionan accidentes, las peores cosas que se han encontrado en ellos como fetos de rata, cerebros en los tacos y los mejores hacks para aprovechas los restaurantes de espadas brasileñas. Esperemos que lo disfrutes Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Anecdotario 109 - Me maltrataron mi pollo Ft. Karlita Camacho | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960230/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 22:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960230/</guid><description>Podcast Descripción Anecdotario 109
En este anecdotario tuvimos de invitada a nuestra querida amiga Karlita Camacho, nos la pasamos cagados de risa y le preguntamos a los cotorros cuál ha sido su mejor o peor experiencia en un restaurante, Karlita nos platicó cuando le cortaron cartucho a su papá en Guadalajara, discutimos sobre las mejores alitas que hemos probado y también descubrimos que Chayanne se llama Telésforo, esperamos que disfrutes este episodio tanto como nosotros Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 130 - Mi cubrebocas huele a cloro | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960231/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 22:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960231/</guid><description>Podcast Descripción Episodio 130
En este episodio les preguntamos a los cotorros cual ha sido su mejor o peor experiencia durante la pandemia y nos llegaron anecdotas desde una suegra probando a sus nietos, el desabasto y las compras de pánico del papel de baño del cual Ricardo fue parte y como la televisión mexicana ha sido muy opresiva con la comunidad LGBT, este episodio como todos los ultimos evidentemente tiene alarma, asi que si eres un morboso ¡disfrutalo!</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 129 - Nos mal viajamos camino al motel | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960232/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960232/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio decidimos darle una segunda vuelta al anecdotario sobre tú mejor/peor experiencia en un trip o pacheca, nos encontramos con grandes anécdotas, hablamos también con Paty Bacelis por su cumpleaños y no podía faltar la alarma en este episodio, ¡que lo disfrutes! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 108 - La tostadora quiso asesinarme. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960233/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960233/</guid><description>Podcast Descripción Este anecdotario especialmente es uno de los más atípicos que encontrarán hasta el momento, platicamos sobre las mejores o peores experiencias durante la pandemia, el desabasto del papel de baño fomentado por Ricardo y las entrevistas de Yordi Rosado, ¡esperemos que lo disfrutes! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 128 - Me asaltó un costeño | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960234/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 19:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960234/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 128, en esta ocasión iniciamos con alarma ya que el anecdotario de esta vez lo ameritó, platicamos acerca de los costeños lancheros que han intentado asaltar a nuestros cotorros, los nazis peruanos, el golpe de calor de Slobo y las peleas de Káiser. Esperamos que lo disfrutes Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 107 - Les regalé unoscuadritos a la familia Ft. El Alemán | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960235/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 07:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960235/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario tuvimos a un invitado de lujo, el Alemán y platicamos acerca de las mejores y peores pálidas que ha tenido y nos llegaron muy buenas anécdotas con respecto al tema. También nos contó cómo conoció al Señor McCormik y Moon, entre otras cosas. Esperamos que lo disfrutes tanto cómo nosotros Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 106 - No me querían en la iglesia | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960236/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 05:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960236/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario decidimos preguntarle a los cotorros cuál había sido el oso más grande frente a sus suegros, nos llegaron muchísimas anécdotas y le sacamos un gran secreto a Gerry de su infancia, para no perder la costumbre este anecdotario evidentemente trae alarma así que esperamos que lo disfrutes Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 127 - Me agarré a cinturonazos con un taxista | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960237/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 03:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960237/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 127 desde Paris, en este episodio platicamos acerca de las experiencias más raras que te han tocado vivir en otro país o con extranjeros y nos llegaron anécdotas cagadisimas sobre peleas con taxistas venezolanos a cinturonazos, personas en vitrinas en Ámsterdam y más temas que evidentemente hicieron que este episodio lleve alarma, así que si te gustan estos temas, disfrútalo. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 105 - Batallas de Rap Cristiano Ft. Alex Tienda | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960238/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 21:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960238/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario tuvimos de invitado a Alex Tienda quien nos platicó su experiencia en Caso Cerrado, anécdotas de sus viajes y los lugares más extraños en los que han estado, nos llegaron anécdotas muy cagadas sobre taquerías, conciertos con batallas de rap cristiano, entre otras. ¡Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 126 - Me encontré a J Balvin en una fiesta | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960239/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 20:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960239/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platicamos sobre las experiencias con los amigos más mamadores que hemos tenido, nos cuestionamos sobre la gente que embarra su caca en las paredes o baños públicos, las terribles notas de los programas de espectáculos y encontramos nuevos datos tremendos sobre los estornudos, ¡disfruta el episodio! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 104 - Nos Pusimos a rezar en el antro Ft. Coreano Vlogs | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960240/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960240/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario tuvimos a un invitado de lujo, Coreano Vlogs. Platicamos acerca de su llegada a México, su emprendimiento y también descubrimos que tiene licencia para conducir un tractor. Recibimos anécdotas cagadisimas, nos cuestionamos los métodos de la iglesia entre muchas cosas más. Disfruta de este anecdotario tanto como nosotros lo hicimos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 125 - Tony Dalton fue a mi show Ft. Gon Curiel | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960241/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 23:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960241/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio tuvimos de invitado a Gon Curiel, uno de los primeros comediantes de Stand Up en México y el primer comediante en tener Only Fans, platicamos acerca de su experiencia en la plataforma, cómo cotizar un huevo y por supuesto el anecdotario sobre las experiencias escolares. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 103 - Mi papá es Tao PaiPai | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960242/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 07:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960242/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario numero 103, nos complace tener a semejante invitado comediante de la vieja escuela. en este anecdotario hablamos de tu peor experiencia en algun viaje familiar. Nos la pasamos increible con Teo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 124 - Mi mejor amigo es un vagabundo. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960243/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 01:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960243/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platicamos acerca de los lugares más extraños donde han terminado los cotorros, nos llegaron anécdotas increíbles, hablamos sobre los esquemas piramidales en muchos negocios y también indagamos más sobre los kioñadatos olímpicos en esta temporada deportiva. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 101 - Kalimba tocó en mi estudiantina Ft. Kalimba | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960244/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 02:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960244/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario tuvimos de invitado a Kalimba y platicamos acerca de su carrera desde chiquito, descubrimos que fue la voz de Arnold y Simba, que el dolor de píloro es real y cómo reiniciar bebés a través de la mollera, nos divertimos muchísimo. ¡Esperemos que lo disfrutes! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 100 - Mis huevos huelen a platano FT. Platanito | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960245/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960245/</guid><description>Podcast Descripción ¡Bienvenidos al anecdotario 100 de La Cotorrisa! En este anecdotario tuvimos a un invitado muy especial para nosotros: Platanito. Nos la pasamos increíble, reímos como nunca y por primera vez alguien hasta termino empapado. ¡No te lo puedes perder! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 122 - Me ligue a un extorsionador | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960246/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 00:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960246/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio decidimos darle una segunda vuelta al anecdotario sobre las llamadas más extrañas que han recibido, desde extorsiones en la cárcel, llamadas de choferes de trailers, amigos incómodos y recordamos a varios artistas que ya no están vigentes. Además, nos volveremos padrinos de graduación de Kínder. ¡Disfrútenlo cotorros! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 99 - Me hice popó en el coche FT Vadhir Derbez | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960247/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 19:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960247/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario nos acompaño Vadhir Derbez y nos platico sobre sus proyectos, las películas que ha hecho, un día de grabación, los privilegios de estar en la ANDA y por supuesto, sus anécdotas en viajando en familia. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 121- Montaña rusa en mi casa | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960248/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 05:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960248/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platicamos acerca de los efectos especiales de las películas y series actuales y antiguas, lo difícil que era ser niño en la catafixia, que haríamos con millones de pesos y los animales rescatados. También tratamos de hacer el anecdotario sin interrupciones, averigua si lo logramos, cotorro. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 98 - Me cole a un funeral por el pan FT. Alexita Garza | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960249/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 22:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960249/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario tuvimos de invitada a nuestra querida Alexita Garza, donde platicamos acerca de las llamadas telefónicas más raras que ha recibido en el radio, los funerales prepagados, el cuernito del panteón Francés, el cambio de telefonía sin autorización y las anécdotas más cagadas de los cotorros al recibir llamadas. ¡Disfrutenlo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 120 - Me quitaron un record guinness Ft. Oribe Peralta | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960250/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 16:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960250/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos acompañó nuestro querido amigo Oribe Peralta, platicamos sobre sus anécdotas en las olimpiadas y más dentro de la cancha. Disfruten el episodio tanto como nosotros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 97 - Mi gallo baila en las fiestas Ft. Diego Ruzzarin | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960251/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 04:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960251/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario numero 97, con Diego Ruzzarin, en este episodio hubo mucho debate, se tocaron temas como la comedia en nuestros tiempos, la cancelacion, el veganizmo, los coach motivacionales y por que diego es otaku. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 119 - Me agarre con un pacheco | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960252/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960252/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 119 de la cotorrisa, en esta ocasión convocamos a tu anecdota de pelea, en donde tuvimos desde la chica que se atoró a su novio con mensajes, hasta el wey que se agarro a un pacheco. Tuvimos Cotorreando y Chismeando bastante polemico, datos curiosos y kioña con&amp;hellip; Disfrutalo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 96 - Chetos con cajeta en Shark Tank Ft. Salomondrin | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960253/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960253/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio disfrutamos de la compañía de Salomondrin, platicamos de sus anécdotas,ideas para Shark Tank y éxitos que lo han llevado hasta donde está hoy, incluyendo un par de chistes incorrectos. Uno de los mejores anecdotarios que hemos tenido. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 118 - Me metí con a la mamá de mi novia. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960254/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960254/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 118, estamos muy felices por que Rappi nos esta patrocinando Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 95 - Le enseñé los calzones al gobernador Ft. Marco Polo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960255/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960255/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo, invitamos a nuestro querido amigo marco polo y hablamos sobre el peor oso que te ha pasado en la vida. Ademas nos acompaño el Senathor. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 117 - Por mi vomito chocamos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960256/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 23:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960256/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 117 de la cotorrisa donde contamos las peores veces que una noche se va a la fregada, tuvimos desde el niño que vomito todo el carro y provocó un choque; asi como tuvimos una cocina que exploto en navidad. Hubó mas Kioña con&amp;hellip; y un rápido y concreto chisme. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 94- Por mi culpa le pegaron al tamalero Ft. Mike Salazar | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960257/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960257/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 94 de la cotorrisa, donde tuvimos aun gran amigo e invitado Mike Salazar directo desde Mty; con quien platicamos las experiencias mas chidas o peores que haz tenido con tus papas, desde el chico que por no fijarse bien provocó que su papá le pegara al tamalero. Asi como contó mike como se hizo un pañal con periodico, y los próximos martes de marmotas. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 116 - Me dí a la señora del oxxo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960258/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960258/</guid><description>Podcast Descripción Cotorro, bienvenido a el episodio numero 116 en el que hablamos de sus mejores/peores anecdotas sobre su primer dia de trabajo, episodio con alarma. Desde la chava que limpio los platos con la esponja del baño hasta el cotorro que se dio a la señora del oxxo. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 93 - Me botaron por una canción de Maná Ft. Chuy Navarro | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960259/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 23:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960259/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 93, no pudimos dejarlo fuera porque fue una chulada de episodio con un gran invitado Chuy Navarro; hablamos de las peores experiencias dedicando canciones desde el que cantó mariposa traicionera hasta una anecdota que salió de la nada dando unas alitas con un aderezo muy especial. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 115 - Me hizo popó un viejito | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960260/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 01:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960260/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 115 de la cotorrisa en el cual hablamos las peores cosas que te han pasado en tu primer dia de trabajo y la verdad tuvimos desde el chico que rompio vajillas, platos, ollas hasta el que perdio su dedo indice. Tuvimos datos curiosos, y cotorreando y chismeando. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 92 - El cajero se trago mi celular | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960261/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 02:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960261/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 92 de la cotorrisa donde contamos las peores anecdotas que han tenido con un banco, hubó desde la ejecutiva que puso hacer aerobics a los clientes asi como el vago que se peleó contra un cajero porque no confia en las maquinas, y quien casi perdió 60 mil pesos. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 114 - Me hice popo en plena carrera | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960262/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 01:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960262/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 114 de la cotorrisa donde hablamos de las peores vergüenzas que haz pasado, tuvimos desde el chico que en plena carrera se hizo del baño hasta hasta el chico que lo cacharon jalandose el ganzo en casa en la sala de sus suegros. Además de recomendaciones para ver en la tv. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 91 - Mi padrino es un rapero Ft. Aczino | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960263/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 06:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960263/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario numero 91, en este episodio nos acompaña &amp;ldquo;Aczino&amp;rdquo; rapero profesional, campeon y amigo. cotorreamos sobre el Freestyle y leímos sus anecdotas sobre canciones que dedicaron. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 113 - No sabía que estaba embarazada | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960264/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 18:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960264/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio numero 113 de la cotorrisa, en este capitulo estamos muy contentos por que rappi se unio a patrocinarnos, reciclamos un anecdotario muy bueno y llegaron mas datos KIOÑA. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdortario 90 - Me cerraron la cajuela en la cabeza Ft. La India Yuridia | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960265/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 04:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960265/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 90, en este episodio tuvimos invitada de lujo. “La India Yuridia” comediante que admiramos mucho. nos contó sobre su increíble trayectoria y su viralidad en la pandemia. Nos llegaron muchas anécdotas sobre sus papás. Disfrútalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 112 - Grupo Marrano en la fiesta familiar | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960266/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960266/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio les pedimos a los cotorros sus mejores y peores anecdotas de las canciones que dedicaron o les dedicaron y obtuvimos desde el Grupo Marrano hasta Reggaeton Jarocho, disfrutenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 89 - Nos besamos vomitados Ft. Arigameplays | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960267/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 01:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960267/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 89 de la Cotorrisa, tuvimos a una excelente gamer y amiga Arigameplays; donde platicamos las anecdotas que mas te han avergonzado, tuvimos desde la chica que regaño a un chico por no cerdele el lugar, asi como la chica que se beso vomitada y conoció a su suegra. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 111 - Mi mascota es una vibora de cascabel | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960268/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 22:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960268/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 111, donde hablamos de las anecdotas más sorprendentes que te ha pasado con tus papas. Tuvimos desde los que adoptaron una serpiente venenosa como mascota, quien conocio a un personaje de star wars asi como un chico que fue quemado por su mamá por accidente. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 88 - La DEA buscaba a mi mamá FT. Iván Mendoza | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960269/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 00:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960269/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 88 de La Cotorrisa donde nos acompaño Iván Mendoza y lo hicimos desde la mismisima perrera el Estadio Caliente casa de los Xolos. Contamos las anecdotas que hayan tenido pasando a EU, tuvimos desde el chico que usaba a sus amigos como mulas para pasar burritos y más. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 110 - Cambie una chela por un autógrafo Ft. Juanpa Zurita | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960270/</link><pubDate>Sat, 01 May 2021 05:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960270/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 110 de La Cotorrisa donde tuvimos a un gran invitado Juanpa Zurita, con quien contamos las peores estafas que han hecho, tuvimos a unos chicos que cambiaron un autografo de los hombres G por una chela, asi como Juanpa nos contó a donde se fue el dinero para hacer las casas. Disfruntelo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 87 - Abrí show de los tigres del norte FT. Roberto Martínez | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960271/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960271/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 87 donde tuvimos a un gran invitado Roberto Martínez, donde contamos sus peores osos que han hecho, tuvimos desde él chico que se cayó y lo ayudaron otakus, la persona que se subió a un uber erroneo, asi como el chico que abrió show de los Tigres del Norte. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 109 - Mi colchón está lleno de basura | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960272/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 21:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960272/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 109 de La Cotorrisa en esta ocasión hablamos de las peores estafas que has sufrido, tuvimos desde que la estafaron con un colchón llena de basura hasta la bendición que nació de una estafa. Leimos datos curiosos y noticias. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 86 - Me di a mi papá en un cuarto oscuro Ft. Miss Diamond | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960273/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 16:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960273/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 86 tuvimos a una gran invitada y Drag Miss Diamond, y platicamos tu peor oso que haz hecho, hubó desde la chica que salió con un chacal y la salvó hasta cuando se cayeron a una tumba. Además del chico que se dio a su papá en un cuarto oscuro!! Disfrutenlo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 108 - Me terminaron por un playstation | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960274/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 01:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960274/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 108 de La Cotorrisa, en este ocasión hablamos de las peores estafas que te han hecho desde los chicos que le creyeron a una señora que vendia ropa, hasta el chico que le llego un fabuloso en vez de su consola switch. Tuvimos datos curiosos, sabias que?, asi como cotorreando y chismeando. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 85 - Me dieron un Mollejazo Ft. Adrian Marcelo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960275/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960275/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 85, donde despues de mucha espera Adrian Marcelo se hizo presente, un capitulo con una Gran Alarma!! Hablamos de los peores osos que haz hecho a un chico que perdió a su amigo por un mollejazo, un rapido cotorreando y chismeando, bromas y más. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 107 - Perdí a mi hijo en Disneylandia | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960276/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960276/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 107 de La Cotorrisa, esta ocasión hablamos de las anecdotas que les han pasado en el gabacho o a las personas mojadas por cruzar la frontera. Hubó desde quien perdió su hijo en Disneylandia, hasta el chico que casi lo meten a la cárcel por que pensaron que su chocolate era cocaina. Tuvimos datos curiosos, que prefieres y cotorreando y chismeando. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 84 - Le rasuré la quesadilla Ft. Cacho Cantú | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960277/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960277/</guid><description>Podcast Descripción Bievenidos al anecdotario 84 donde tuvimos a un gran invitado y amigo Cacho Cantú, donde hablamos la peores cosas que te han cachado, hubó desde el chicó que agarró sus libros vaqueros a su papá, asi como los chicos que no se aguantaron y hasta termino en depilación de quesadilla. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 106 - Coshamos en un funeral | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960278/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960278/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 106, donde platicamos las peores cosas que te han cachado, tuvimos desde el chico que le descubrieron sus videos por un virus, hasta los chicos calenturientos que no se aguantaron en un funeral. También tuvimos noticias, cotorreando y chismeando y datos curiosos. Disfrutalo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 83 - Le olí el burro a mi tia Ft. Alex Quiróz | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960279/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:11:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960279/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido a el anecdotario numero 83, en este capitulo hablamos de la vez que te cacharon haciendo algo vergonzoso, con invitadazo Alex Quiróz se puso muy bueno el cotorreo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 105 - Me casé en la cárcel FT. Paco de Miguel | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960280/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 15:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960280/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 105, donde tuvimos a un gran invitado Paco de Miguel y hablamos de la peor vez en que se hayan enterado de una infidelidad. Hubó desde la chica que le sirvieron las clases de karate y box, hasta definitivamente el que se da media vuelta y no lo vuelven a ver. Hubó datos curiosos supervisados por la maestra. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Anecdotario 82 - Blanqueamiento del balazo. Ft. Un Tal Fredo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960281/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960281/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario numero 82, con Un Tal Fredo. en este capitulo hablamos de el blanqueaminto del * de fredo, por cuanto abriria su onlyfans y que piensa de las organizers. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 104 - Me banearon por una pizza | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960282/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 03:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960282/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 104 de La Cotorrisa, donde retomamos las peleas que han tenido con algun famoso por redes, donde tuvimos al chico que le tuvó que apludir al Piojo Herrera, que la banearon por una pizza, asi como tuvimos cotorreando y chismeando. Datos curiosos del cerebro y más. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 81 - Carlos Rivera es un pingüino - FT. Macario Brujo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960283/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 07:32:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960283/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 81 de la cotorrisa donde tuvimos a un gran invitado y digno de 15 alarmas Macario el Brujo, donde conversamos las peores peleas que has tenido con un famoso por redes. Tuvimos desde el chico que se peleó con Toñita de la Academia hasta él que confronto a Alex Sintek. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 103 - Insulté a la Güereja | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960284/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 20:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960284/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 103 de La Cotorrisa, donde tuvimos una segunda vuelta de confesiones, hubó desde el chapulín que se vio listo con la prometida de su amigo, el que estuvó de mala copa en una fiesta, y hasta el que insultó a la güereja. Tuvimos cotorreando y chismeando del niño droopy. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 80 - Aposte perforarme el pezón FT. Juan Guarnizo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960285/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 21:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960285/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 80 de La Cotorrisa, tuvimos a un gran invitado Juan Guarnizo, con él cual platicamos las peores anecdotas en las apuestas, donde tuvimos desde él que aposto perforarse el pezón, hasta el que se tuvó que regresar caminando a su casa, y Slobo contó unas que ufff. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 102 - Le dí el anillo y me puso el cuerno Ft. Ivan Fematt, "La Mole" | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960286/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960286/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 102 de La Cotorrisa, tuvimos a un gran amigo e invitado La Mole desde Mty, hablamos las peores experiencias en un bar, tuvimos desde el que se comprometio y ese mismo rato le pusieron el cuerno, hasta los que se hicieron pasar por narcos y niurka se tomó foto. Datos curiosos y algunas anecdotas de comediantes. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>Anecdotario 79 - Mis tíos me echaron a la basura FT. Franco Escamilla | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960287/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960287/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 79 de la cotorrisa, en este episodio tuvimos al gran invitado y comediante Franco Escamilla, dando segunda vuelta a el peor castigo que te han puesto tus papas, tuvimos desde chanclazos voladores, con el cable de lavadora, que te cortan el cabello y mas. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 101 - La patada mortal | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960288/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 05:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960288/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 101 de la cotorrisa, venimos de un programazo 100 y en esta ocasion convocamos anecdotario de peores castigos, donde pudimos notar que hubó desde el chico que lo regañaron por una fiesta loca y lo dejaron sin comida ni dinero, hasta los papas que se enojan y rompen todo, leimos datos curiosos y hubó cotorreando y chismeando. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Anecdotario 78 - Por una rosa terminó mi relación FT. Alex Chaparro Salazar | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960289/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 05:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960289/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 78 del anecdotario tuvimos de invitado a un gran amigo, Alex El Chaparro Salazar, hablamos de grandes anecdotas donde tuvimos al chico que insultó a su novia por que no le gusto su regalo, asi como los amigos que se hicieron pasar por una chica enamorada de su amigo. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 100 - ¿Por cuánto abres tu OnlyFans? Pt. 2 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960290/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 02:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960290/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos a la parte 2 de este gran esperado episodio 100 de La Cotorrisa, nos acompañaron grandes invitados Alex Fdz., Ana Julia, Mau Nieto, Roman Torres y Luis &amp;ldquo;El Potro&amp;rdquo;. Platicamos lo que han vivido en esta pandemia, asi como la cantidad para abrir su OnlyFans. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 100 - ¿Por cuánto abres tu OnlyFans? Pt. 1 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960291/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 01:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960291/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al gran esperado episodio 100 de La Cotorrisa, nos acompañaron grandes invitados Alex Fdz., Ana Julia, Mau Nieto, Roman Torres y Luis &amp;ldquo;El Potro&amp;rdquo;. Platicamos lo que han vivido en esta pandemia, asi como la cantidad para abrir su OnlyFans. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 77 - Me mearon en mi primera cita | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960292/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 01:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960292/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 77, convocamos a las peores experiencias que has tenido en San Valentín, y llegaron unas joyas desde el chico que lo orinaron en su primera cita, el que cacharon una infidelidad y la historia romantica de una pareja se juntó gracias a que se conocieron por La Cotorrisa. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 99 - Le dispararon a mi ligue | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960293/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960293/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 99 desde Oaxaca. Tuvimos grandes experiencias, que no se pueden perder; desde trolear a un guía de leyendas hasta conocer a la familia inspirada en Coco. Dimos segunda vuelta a las anécdotas de sus peores experiencias en viajes, donde hubo hasta una chica que se desmayó en pleno concierto de Maroon 5, y quien casi pierde su vuelo por una meada. Disfrútenlo!!! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 76 - Me desperté en una ambulancia italiana FT. Alan X el mundo. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960294/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 21:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960294/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 77, tuvimos a un invitadazo Alan Estrada o mejor conocido Alan por el mundo, contamos anécdotas de sus peores experiencias en viajes. Hubó desde quien llorando pidió en Italia que no lo metieran al Hospital, hasta quien por unos cacahuates casi lo meten a la cárcel y más. Disfrútenlo!!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 98 - Por mi maestro soy barrendero | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960295/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960295/</guid><description>Podcast Descripción Beinvenidos al episodio 98, le dimos una segunda vuelta al anecdotario de peores experiencias en el salón de clases, donde tuvimos èl chico que se volvió barrendero por su maestro, asi como el que se peleó hasta que lo corrieron. Tuvimos cotorreando y chismeando edición escuela, a quien le vas en Kong vs Godzilla? Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 75 - Me ahogué con una bolsa de plástico Ft. Alexa Zuart | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960296/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960296/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 75, tuvimos a una muy esperada invitada, gran amiga, maestra y comediante; Alexa Zuart. Convocamos un anecdotario las peores cosas que te han pasado en clases en la escuela. Y llegaron una joyitas asi como ella nos contó algunas suyas. Disfrutelo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 97 - Mi eructo sabe a chorizo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960297/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960297/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 97, en este capítulo, hablamos de lo peor por lo que te han criticado, además que el cotorreando y chismeando se puso bastante polémico. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 74 - El mil venas t Ft. Poncho De Nigris | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960298/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 01:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960298/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 74, donde tuvimos como invitado a una gran celebridad Poncho de Nigris, él cual nos revelo grandes estrategias que hace en redes, nos hablo de sus polemicas, y compartimos anecdotas de la peor vez que te han criticado. Tuvimos desde la señora envidiosa que odia a las edecanes hasta la que le dijo no a un chico en pleno partido. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 96 - La pancita me salvo de un asalto. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960299/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960299/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 96 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de anécdotas de barrio, continuación de el anecdotario con Lalo Elizarraraz. Disfrutalo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 73 - Mi primera vez fue con un escort Ft. Ray contreras | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960300/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 01:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960300/</guid><description>Podcast Descripción Que tal amigos sean bienvenidos a el anecdotario número 73 de la cotorrisa, estamos con un invitadazo: Ray Contreras, hablamos de tu salida del closet y Ray nos cuenta su experiencia y cómo fue su primera vez. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 95 - La piñata humana FT. Lalo Elizarrarás | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960301/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 22:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960301/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 95, estamos dando segunda vuelta a invitados que pidieron, nos acompaño el buen amigo y comediante Lalo Elizarrarás, con el que platicamos sus anecdotas más barrio que tienen, llegaron desde el payaso que asalta, el conductor de uber que escapo de una balacera, asi como el ladron que le dan como piñata. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 72 - El abuelo nos quiso apuñalar | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960302/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 01:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960302/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario número 72, que inicia como tu peor anécdota de cruda pero termina con “mi abuelo nos quiso apuñalar” ¡disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 94 - Me ahogue con una quesadilla | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960303/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 22:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960303/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al primer anecdotario del 2021, en este episodio slobo nos cuenta sobre su casi muerte por culpa de una quesadilla, invitamos a Ivan para hablar de su último live en el que literalmente explotaron un auto. ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 71 - Soy una manguera de vomito | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960304/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960304/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 71, invitamos nuevamente a alexxxstrecci para dar pie a las peor anecdotas de la cruda. Tuvimos desde la chica que se abrio la ceja, asi como la que dejo la piel pegada en la pared, el que quedó como un tapete humano y el manguera de vomito por vencer un reto. Disfrutenlo!!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 93 - Encontré a mi papá empinado | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960305/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 22:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960305/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 93 de La Cotorrisa, el último episodio del año, y por ello convocamos a un confesionario ,para liberarse de sus más grandes secretos. Tuvimos de todo desde él que vomita toda la casa, él que se roba el dinero de su papá para videojuegos, hasta la que cacha empinado a su padrino de bautizo. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 92 - Incendie una iglesia | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960306/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 22:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960306/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 92, mañana es Navidad por lo que tuvimos episodio con alarma para celebrarlo. Dimos una vuelta más al anecdotario de lo peor que te ha pasado en un posada. Contamos desde él tío descalabrado, el chico que incencio una iglesia, asi como retos sexuales. Cotorreando y chismeando asi como datos curiosos navideños. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 70 - Horchata en la cena navideña. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960307/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 01:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960307/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido a el anecdotario número 70, en este episodio navideño hablamos de cosas que se les salieron de control, así como una orgia inesperada en la cena de la oficina, un accidente con un compañerito y bromear con tu propia muerte. ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 91 - Se ahogó mi ligue | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960308/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 03:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960308/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 91, dimos una vuelta más al sus peores experiencias en un viaje. Tuvimos desde la chica que conocio un chilin, hasta él chavo en un viaje de amigos su ligue falleció. Datos curiosos, cotorreando y chismeando y más. Disfruenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 69 - Amenacé al papà de la cumpleañera Ft. Álex Lora | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960309/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960309/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 69, tuvimos a una gran leyenda del rock en Mèxico que es Álex Lora, compartimos con el las anecdotas donde por hacer desmadre se salió de control. Èl nos conto de algunos conciertos asi como tambièn cantamos algunas canciones. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 90 - Los cholos en ambulancia Ft. Luisito Comunica | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960310/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 02:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960310/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos episodio 90, donde tuvimos al gran rey palomo como invitado, contamos las peores anecdoctas que han tenido en viajes. Tuvimos desde la pareja que se volvió tendencia en pàginas nopor, o un chico salvado por cholos asi como el peor viaje de luisito. Tambièn datos curiosos de aunque usted no lo crea. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 68 - Iba a madrear a un YouTuber Ft. Werever | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960311/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 18:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960311/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 68 de La Cotorrisa, con un invitado de lujo: Gabriel Montiel “Werevertumorro” , en este episodio hablamos de situaciones fuera de control, la pasamos increíble con este invitado de lujo que por si alguno de ustedes se dio cuenta, es el segundo episodio que graba con nosotros. Werever además nos trae un chismecito relacionado a otro YouTube. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>Episodio 89 - Ne ne ne ¿Qué vas a hacer, cuando seas grande? | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960312/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 21:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960312/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 89, hubó alarma de caca, le dimos una vuelta al tu peor anecdota en el salón de clases. Tuvimos desde el que se hace pipí y quiere desaparecer, alguien que se resbaló por una popo asi como cuando te bajaron los pantalones en la escuela. Descubrimos un nuevo uso del cubrebocas, y contamos en cotorreando y chismeando de Carlos Trejos. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 67 - La pirulina asesina Ft. Moisés Muñoz | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960313/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 02:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960313/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 67, en esta ocasión nos acompaño una leyenda del fútbol Moisés Muñoz donde nos contó memorables anecdotas de su carrera. Retomamos las peores anecdotas que has tenido en pareja, donde hubó desde la abuelita desmayada, hasta el chido que duda de la paternidad de un niño. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 88 - Se me safó el brazo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960314/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 01:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960314/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 88 de La Cotorrisa, hablamos acerca del peor oso en el salón de clases. Tuvimos desde el chico que apareció en la TV, el chico que se le safó el brazo a medio salón, asi como el chico que de ser nerd quizó ser el bully. Cotorreando y chismeando hablamos de la perdida mas grande del fútbol. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Anecdotario 66 - Mi novio me arrancó un pezón Ft. Consuelo Duval | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960315/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 19:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960315/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al Anecdotario número 66 de La Cotorrisa, con invitada de lujo, Consuelo Duval, en este anecdotario hablamos de la peor cosa que te pasó en pareja ufff se puso picante, tanto que no leímos una anécdota. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 87 - Me casé con mi sobrina | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960316/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960316/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 87, dimos una segunda vuelta a los màs fuertes secretos que tienen de su familia, que podrian destruir familias. Desde que tu tío sea tu socio, infieles que se escapan y abandonar a la abuela en el campo. Algunos datos curiosos y más. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 65 - El arrullador de Ecatepec | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960317/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960317/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 65, en este episodio hablamos de fantasmas (o no) nos llegaron anécdotas de todo tipo, Ricardo y Slobo no pararon de hacer chistes del miedo que sentían. ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 86 - Mi novio es mi papá | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960318/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 22:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960318/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 86, en este anecdotario hablamos de los secretos familiares, se puso muy intenso, tanto que pusimos alarma. disfrutalo morboso. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 64 - Yo no te engañe, fue Patricia Ft. Yoss Hoffman | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960319/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 01:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960319/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 64, en este episodio hablamos de las infidelidades que han cachado, descubrimos que a todo el equipo nos han puesto el cuerno y algunos han puesto, disfrutalo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 85 - Me fuï por la coladera FT. Cynthia Rodríguez | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960320/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 23:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960320/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 85 con una súper invitada nos acompaño Cynthia cantante, conductora, la cual le hizo un mal calculo de edad a Ricardo. Hablamos las peores crudas morales, donde hubó una persona que se fue por la coladera asi como una de destapar a tu amigo gay. Tuvimos datos asi como un cotorreando y chismeando. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 63 - Me dí a la abuela de mi amiga FT. Luiki Wiki | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960321/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960321/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 63 de La Cotorrisa, estuvó con nosotros ya un invitado muy esperado Luiki Wiki. Retomamos una vuelta más a tu peor cruda moral, donde hubó desde el chico que se dio a la abuela de su amiga, malos show que tuvieron, y cuando borrachos los noquearon. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La cotorrisa - Episodio 84 - Show de Travestis &amp; Pozole | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960322/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 22:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960322/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión convocamos a anécdotas de &amp;ldquo;tu peor cruda moral&amp;rdquo; donde nos contaron desde lo que pasó en show de travestis mientras comían pozole, hasta como llenaron su cuarto de popó. Esperemos lo disfruten tanto como nosotros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 62 - Me persigue una rebanada de pan FT. Alexis de Anda | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960323/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 00:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960323/</guid><description>Podcast Descripción Bievenidos al anecdotario 62 tuvimos una invitadaza Alexis de Anda con la que platicamos desde su experiencia y de varios cotorros cual ha sido su peor malviaje, y tips para curarla. Hubó desde las chicas que se avientan a los arbustos, los que simulan cortar una pierna, hasta los que gatearon con sus papas. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 83 - Vendí limonada con thinner | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960324/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960324/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 83 de la cotorrisa donde le dimos vuelta a tu peor experiencia en el trabajo. Contamos desde la chava que le echa thinner a la limonada la vendió así, el que le pego sin querer a su jefe y casi le rompe el brazo y cómo hacer el delicioso con postres. Disfrútenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 61 - Me metí al slam por un elote FT. Faisy | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960325/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 01:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960325/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 61, donde tuvimos de invitado a Faisy, conductor de Me caigo de risa. Le dimos una vuelta màs a sus peores experiencias en tianguis y sùper, donde hasta un niño se metio al slam para conseguir unos elotes, el señor que lleva a la amante al supermercado y màs. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 82 - Mi primera vez fue un trío | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960326/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 23:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960326/</guid><description>Podcast Descripción Bievenidos al episodio 82, donde hablamos del día más especial que hayas tenido. Hubó desde el chavo que su primera vez fue en un trio, perder virginidad en una iglesia, que la suegra te saque a pelear y un chico de cinemex te haga el paro. Asi como un cotorreando y chismeando polémico. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 60 - Un madrazo por persona FT. Kike Vázquez | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960327/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960327/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 60, con un invitado increible Kike Vázquez donde hablamos tu peor experiencia en el tianguis o supermercado, donde tuvimos desde la pareja calenturienta, el mocoso que te hecha productos a tu carrito y formarse a pegarle al ratero en el tianguis, asi como bailar el vals. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 81 - Decorador de Escrotos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960328/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 18:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960328/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 81, estrenamos anecdotario contando tu peor error en el trabajo, tuvimos el sobrino que casi le saca el cerebro a su tio, la cajera que tiró mas de 3 veces un producto, el mara salvatrucha que quemó un camión y más. En cotorreando y chismeando con Pepe Luigi y Richard, hablamos de la hora nacional, Cher, y reencuentro de RBD. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 59 - ¿Me revisas la pirulina? Ft. Sandro Ruíz | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960329/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 02:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960329/</guid><description>Podcast Descripción Qué está paSANDRO, Bienvenidos al anecdotario número 58 con Sandro Ruiz, hablamos de situaciones que “No son lo que parecen” además slobo nos cuenta de sus fetiches con cacahuates. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 80 - Me cacharon echando pasión en zoom | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960330/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 20:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960330/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 80, le dimos vuelta a un anecdotario bastante jugoso de el momento que pasaste o sentiste mas pena, hubo desde el chico que llevo el calzón de su mamá a la escuela, el papa stripper y la señora que piensa que es ilegal vender churros. Contamos en él cotorreando chismeando al senador que se prensó de una dama. Y la polémica maestra “UBÍCATE” Disfrútenlo!! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 58 - Twister para adultos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960331/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960331/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 58, un episodio bastante picoso y con alarma sexual, pues el tema fue &amp;ldquo;No es lo que parece&amp;rdquo;. Hubó desde persecuciones de Terror, buscando un arete en la alfombra, quitarle las espinas de las pompis a tu amiga, y la novia que se mete a la casa a dar una sorpresa. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Episodio 79 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960332/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 21:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960332/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos 79 al episodio 79 de La Cotorrisa, hablamos de las veces que te ha causado pena ajena o propia. Tuvimos de la tipica señora que hace problemas en el restaurante, vergüenza tanto de novios como de familiares, amigos y que en las borracheras te metiste con él equivocado. En cotorreando y chismeando hablamos de tiktok y compromisos. Asi como datos curiosos. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 57 - La mucama cachonda FT. Celia Lora | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960333/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 02:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960333/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 77 de la Cotorrisa, en este episodio tuvimos de invitada a Celia Lora, hablamos de las relaciones, Se puso bastante picante. Disfrutalo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 78 - Bomba Cacal Ft. Facundo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960334/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960334/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 78, donde por fin Facundo aceptó venir a contarnos sus peores travesuras, desde las veces que lo metieron a la cárcel en diversos países, la verdad sobre El Changoleon, Margarito y si la niña del panteón fue real. Así como la creación de la Bomba Cacal, que no podía faltar como buen invitado. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 56 - Me hice pipí en mi ex | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960335/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960335/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 56, donde tocamos un tema muy picoso, tu peor experiencia u oso que hiciste durante la intimidad. Donde tuvimos desde la chupada con chile en la boca, él que se orinó dentro de su ex, o él que le puso la pirulina en la cara a un policía. Nosotros lo disfrutamos esperamos ustedes igual. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 77 - Me violó un pingüino | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960336/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 22:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960336/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 77, hablamos de tu mejor o peor experiencia en el extranjero donde tuvimos al chico que tacharon de terrorista, subir al avión un casco de Maximus de Gladiador. Así como en cotorreando y chismeando hablamos de Belinda y del Tik Tok. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 55 - Me acosté con dos abuelitos Ft. Juca | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960337/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 01:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960337/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión leímos a los cotorros con anecdotas del extranjero, de Yordi en niño polla, bases militares ademas historias cagadas junto con Juca, se puso bien chido Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 76 - Le robé el celular a una milf | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960338/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 21:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960338/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio número 76 de la cotorrisa, una continuación del anecdotario que tuvimos en el LIVE desde el circo chino de pekin, en este capítulo leímos confesiones UFFF lo fuerte de algunas. Disfrutalo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 54 - Comí puré de unicornio | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960339/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 22:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960339/</guid><description>Podcast Descripción ¡Cotorros! decidimos hacer una continuación de el anecdotario de personas raras y vaya que nos sorprendimos, se puso bueno ¡Disfrutenlo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 75 - Me tocó balacera en el circo FT. Chuponcito | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960340/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960340/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 75 donde por fin nos aocmpaño Chuponcito, hablamos acerca de anecdotas en el circo donde tuvimos desde la trapecista que se cayó, el spiderman que se desmayó, hasta el niño que perdió su cabello por un chango. Chuponcito hizo berrinche acusando a Gerry Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 53 - Mi novio me quiere volver vampiro Ft. Regina Blandón | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960341/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 20:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960341/</guid><description>Podcast Descripción ¡Cotorros! En este anecdotario tuvimos invitada de lujo: Regina Blandón, nos acompaño a leer unas anecdotas muy cagadas , disfrutenlo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 74 - Comer pollo me hizo gay | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960342/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 16:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960342/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 74, en esta ocasion hablamos de la persona mas rara que conozcas, y hubo desde el niño que se cree Dios, él que se tira a su mama hasta él que deja estela de su olor. Tuvimos un cotorreando y chismeando muy sonado, asi como datos curiosos. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 52 - Se me olvidó mi novia en el OXXO FT. Charin Ruiz | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960343/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960343/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 52, de La Cotorrisa y un episodio esperado ya que nos acompaña Charin Ruiz, hablamos de la peor vergüenza que te ha hecho pasar tu pareja. Se hizo confesiones fuertes, y tuvimos hasta los papas que fajaron en el carro de su yerno. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 73 - ¿Quién soy yo para negar un palo? Ft. El Diente de Oro | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960344/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960344/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 73, tenemos un invitado de lujo, El Diente de Oro. Hablamos de su nacimiento y de su mejor/peor anécdota sobre “La mejor forma en la que saliste de un problema” se puso muy buenazo. ¡Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 51 - Me asaltaron en un camión FT. Platanito | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960345/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960345/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al Anecdotario 51, con invitadazo de lujo, Platanito. Un anecdotario con alarma, lleno de humor negro y muchas risas. Hablamos de las peores anecdotas de la escuela, donde Platanito conto unas muy cagadas. Y Ricardo Perez hizo el mayor oso de su vida. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 72 - El perricida de Tlalpan era mi compa | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960346/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960346/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 72 de La Cotorrisa, en este episodio hablamos de sus peores experiencias en la escuela en bully. Tuvimos desde el suicida de tazos, el que le pega a la maestra hasta la persona que tuvo de compañero al perricida de Tlalpan. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 50 - De regreso al futuro FT. Juan Bertheau | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960347/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960347/</guid><description>Podcast Descripción Cotorros bienvenidos al anecdotario 50 de La Cotorrisa, tuvimos de invitado a Juan Bertheau donde platicamos sus mejores o peores anecdoctas con drogas, de drogar a la familia completa, te de la palida, anestecia total hasta drogar a generacion escolar. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 71 - El conserje se aprovechó de mi situación | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960348/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960348/</guid><description>Podcast Descripción 👇👇👇👇👇
Link de boletos LIVE desde La ARENA Mexico:
https://la-cotorrisa-desde-la-arena-m&amp;hellip;
Suscríbete al canal de la Corporrisa:
https://www.youtube.com/channel/UChpi&amp;hellip;
Link para suscribirse a premium:
https://www.youtube.com/c/RicardoPere&amp;hellip;
CANAL DE RICARDO:
https://www.youtube.com/c/RicardoPere&amp;hellip;
GRUPO DE FACEBOOK:
https://www.facebook.com/groups/26399&amp;hellip;
Síguenos en nuestras redes:
https://www.instagram.com/lacotorrisa
https://www.instagram.com/slobotzky
https://www.instagram.com/ricardomedijo
http://instagram.com/gerryrod_ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 49 - Se robaron a mi abuelita LIVE from Acapulco | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960349/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960349/</guid><description>Podcast Descripción Únete a este canal para acceder a sus beneficios: https://www.youtube.com/channel/UC5yf&amp;hellip;
👇👇👇👇👇👇👇👇
Link para suscribirse a premium: https://www.youtube.com/channel/UC5yf&amp;hellip;
Síguenos en nuestras redes:
https://www.instagram.com/lacotorrisa
https://www.instagram.com/slobotzky
https://www.instagram.com/ricardomedijo
http://instagram.com/gerryrod_ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 70 - La Niña Hamburguesa Ft. El Diablito | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960350/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 18:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960350/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 70 de La Cotorrisa, tuvimos de invitado al Famosisimo Diablito. Leimos anecdotas del peor trabajo que haz tenido, profesora de kinder con niños orinados, cachar calenturientos en el cine hasta ser el señor de la tienda que atrapa ladrones. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 48 - Mi papá orinó a mi hámster FT. Nicho Peñavera | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960351/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 01:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960351/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 48 de La Cotorrisa, tuvimos como invitado a un super comediante y tiktoker Nicho Peñavera. El cual propuso anecdotas del peor dia de tu vida, tuvimos desde el tipico choque en moto, infidelidades de papas, encontrar a tus papas en momentos calientes hasta ahogar un hamster con miados. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 69 - Me mordieron un huevo y caí en coma | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960352/</link><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960352/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos a la cotorrisa numero 69, un número muy significativo para Ricardo y Slobo, en este capítulo nos cuentan cómo ellos hacen un 69. El anecdotario sin embargo se trata de tu peor/mejor experiencia en el trabajo. Se puso muy candente. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 47 - Mi maestra tiene fotos de mi chile | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960353/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 01:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960353/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 47 de La Cotorrisa, convocamos a sus anecdotas de karma instantaneo de las que tuvimos desde tomarse fotos con el cel de la maestra, encontrarse dinero en una paca, correr derecho y evitar un secuestro y Slobo aventando celulares. Disfrutenlo!!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 68 - Perdí mi riñon por una calentura | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960354/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 18:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960354/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 68, convocamos a un anecdotario de tus peores experiencias en antros, de los cuales tuvimos desde el mala copa hasta la tardeada en Ecatepec. Nos enteramos de como por una calentura se perdio un riñon asi como tambien que no se debe hacer brujeria para conseguir marido. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 46 - Caché a mis abuelos en un trío FT. Yordi Rosado | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960355/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 01:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960355/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 46 de La Cotorrisa, en este episodio tenemos a un increible invitado &amp;ldquo;Yordi Rosado&amp;rdquo;. Hablamos de sucesos que les han pasado durante la cuarentena y tuvimos desde trios de abuelos hasta encontrar la coleccion de dildos de su mamá. Nuestro invitado es Cotorro y nos conto una anecdocta de caca. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 67 - Me salvó la vida un marihuano | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960356/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 01:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960356/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio número 62, en este episodio hablamos del Karma, particularmente Slobo y Ricardo disfrutan mucho de ver esos momentos “Instant Karma” no solo en sus anécdotas, también en las historias de los demás. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 45 - Mi perro salió en la máscara Ft. Érika Fernández | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960357/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 01:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960357/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario 45, donde leimos sus anecdotas con perros, tuvimos desde el perro que se escapo a Hollywood, él que se traga condones, él que te salva de un robo y el perrito que te dice amiga date cuenta y regresamos con una invitadaza de lujo, Eri ferca. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 66 - Fuí a la cárcel por robarme el cambio | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960358/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 20:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960358/</guid><description>Podcast Descripción Bievenidos al episodio 66 de La Cotorrisa. Le dimos una segunda vuelta al anecdotario de La cárcel, donde tuvimos desde volcaduras de carro, tatuajes en prisión y detenciones por robar el cambio de las tortillas, acompañados de la sección de Cotorreando y Chismeando. Disfrutenlo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 44 - A mi Papá le dio la pálida | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960359/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2020 02:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960359/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 44, un especial del dia del padre, En este programa ricardo nos cuenta la anécdota favorita de su papá y Slobo de sus inicios en el Stand-Up con el apoyo del suyo. Un anecdotario emotivo aunque claro, no podían faltar los papás descuidados, inconscientes o rudos. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 65 - Vamos a jugar a que me ensartas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960360/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 17:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960360/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 65 de la cotorrisa, en este episodio hablamos tuvimos una segunda entrega de sus confesiones mas fuertes de las cuales hubo de carcel, ensartadas y sugar mommys. Se puso muy picoso. Espero lo disfruten tanto como nosotros!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 43 - La pollería de mis sueños | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960361/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 02:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960361/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario número 43, en este anecdotario retomamos el tema de los vecinos porque nos llegaron demasiadas historias cotorras, Desde el palazo en la piñata para slobo, hasta un actor estúpidamente prepotente. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 64 - El canelo es mi vecino | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960362/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960362/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 64 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de sus anecdoctas con vecinos buenos y malos, en donde tenemos de todo, desde el que te hace paro ocultando tus secretos, el que es famoso boxeador, hasta el que explota hamsters. Disfrutalo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 42 - Me cacharon con mi segunda familia | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960363/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 01:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960363/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 42, en este episodio contamos fuertes confesiones desde descubrir a la segunda familia, hasta romperle el himen a su prima, y embarazarse del suegro. UFFFF Disfruta este episodio. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 63 - Me desmayé con un perfume | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960364/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 18:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960364/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 63 de la cotorrisa, en este capítulo hablamos de sus experiencias con piratería, en méxico es muy común y la de risas con sus anécdotas. también una actualización de Karla Panini, un “Actor” nefasto con su público y mucho más&amp;hellip; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 41 - Mi compa probó mi pirulina | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960365/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 01:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960365/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 41, en este episodio hablamos de las relaciones prohibidas, hubo mucha anécdota picante, relaciones con la mamá de la novia, el amigo del novio, la suegra. UFFF disfruta de este episodio NSFW Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 62 - Soy un nerd popular | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960366/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960366/</guid><description>Podcast Descripción Episodio 62, episodio de muchas anécdotas, leímos sus mejores pleitos con amigos, nos enteramos de muchas cosas, Slobo nos contó de la vez que ventiló a la pobre Joselyne, leímos una noticia muy peculiar, digna de la Cotorrisa y analizamos un par de series para que escojas en esta cuarentena. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 61 - Mi dama salío con rama | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960367/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 18:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960367/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio aniversario del programa, el número 100 (Entre anecdotarios y episodios) en este programa hablamos de los antros y las pedas. La pura risa, ademas traemos un chisme corto, noticias y datos curiosos. Disfrutalo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 39 - Me robé el perro de mi ex | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960368/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 01:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960368/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 39, en este episodio hablamos de sus peores infidelidades, entre muchas anécdotas de desahogo y chinga tu madre fulanito, encontramos verdaderas historias inusuales como, El ex que se roba tu perro, coshar en un cine con el otro, cuernos en cadena nacional además Ricardo no durmio. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 60 - Las arañas son arácnidos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960369/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960369/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos ahora si al episodio 60, esta vez ya no nos equivocamos de número, al menos eso creemos. Leímos más anécdotas sobre sus mamás, contamos un chisme caliente y leímos datos insólitos que jamás hubieras creído sobre las arañas, disfrútenlo mucho. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 38 - Mi mamá me tiraba de chiquito | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960370/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 02:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960370/</guid><description>Podcast Descripción Únete a este canal para acceder a sus beneficios: https://www.youtube.com/channel/UC5yf6da_FAU_mT9bAkn_BHg/join
????????????????????????????????
Link para suscribirse a premium: https://www.youtube.com/channel/UC5yf6da_FAU_mT9bAkn_BHg/join
Síguenos en nuestras redes:
https://www.instagram.com/lacotorrisa
https://www.instagram.com/slobotzky
https://www.instagram.com/ricardomedijo
http://instagram.com/gerryrod_ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 59 - Platillo Emplumado | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960371/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960371/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 59 de la cotorrisa, en este episodio hablamos de sus anécdotas de viaje, Slobo trae un chisme tan bueno que hizo enojar a ricardo. Se puso muy picoso (tanto que usamos alarma) Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 37 - Por mi culpa despidieron al Piojo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960372/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 01:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960372/</guid><description>Podcast Descripción Únete a este canal para acceder a sus beneficios: https://www.youtube.com/channel/UC5yf6da_FAU_mT9bAkn_BHg/join
????????????????????????????????
Link para suscribirse a premium: https://www.youtube.com/channel/UC5yf6da_FAU_mT9bAkn_BHg/join
Síguenos en nuestras redes:
https://www.instagram.com/lacotorrisa
https://www.instagram.com/slobotzky
https://www.instagram.com/ricardomedijo
http://instagram.com/gerryrod_ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 58 - Mi tío quemó el colchón | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960373/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 19:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960373/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 58, una continuación del anecdotario inspirado en gerry: La peor cosa que has roto, la pasamos increíble. En la sección, desayunando y chismeando, tenemos un chismaso de Karla Panini y Ricardo nos presume su nueva rasurada. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 36 - Mi papá se ligó a mi crush | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960374/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 02:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960374/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 35, en este anecdotario hablamos de tu peor beteada y de nuestras experiencias en relaciones. Se puso muy ácido, disfrutalo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 57 - Embaracé a Gerry | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960375/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 18:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960375/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos a un nuevo episodio, segunda ocasión de “Cotorreando y Chismeando” y se puso candente, también leímos sus mejores anécdotas de peores castigos, hay papás bien safados, también la alarma se hizo presente y nos pasamos un poquito como ya es costumbre, esperamos que lo disfruten mucho Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 35 - ¿Quieres vermi pirulina? | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960376/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960376/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario 35 de La Cotorrisa, en este anecdotario hablamos de sus peores castigos, Ricardo nos cuenta de sus meses recurrentes de castigo y sobo un secreto de la primaria. Disfrutalo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 56 - ¿Quieres ser mi novia? | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960377/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 23:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960377/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 56, el primero episodio con Slobo sin barba. En este episodio hablamos de las veces que fueron rechazados por su crush, las veces que rechazaron a slobo y ricardo con novia desde la primaria. estrenamos nueva sección “Desayunando y chismeando” Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 34 - Mi esposo descubrio mi colección de pirulinas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960378/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 07:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960378/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario numero 33, en este anecdotario hablamos de sus experiencias en cuarentena. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 54 - Susana distancia de carne y hueso | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960379/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 17:42:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960379/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio 54, ahora que estamos todos encerrados, si no lo estás, deberías!. Hablamos de sus anécdotas en cuarentena, cómo beber con desconocidos por internet o tener tu boda por instagram. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 33 - Se incendió doña pelos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960380/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 02:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960380/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 33, en esta ocasión hablamos de los tianguis, desde una torta con sangre, quesadilla con mocos hasta un incendio. Se puso bastante bueno. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 53 - Mi Tatuaje me Respalda | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960381/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 21:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960381/</guid><description>Podcast Descripción “Bienvenidos al episodio 53, tuvimos que retomar el anecdotario épico con Lalo y volvimos a hablar de sus anécdotas más barrio, nos enteramos de muchas cosas, cómo el descubrir qué hay Baños públicos en donde venden cóctel de camarón o qué hay asaltantes que te regresan tu dinero. Además, leímos un dato muy interesante de unos condones nuevos que te avisan si estás enfermo, disfrútalo mucho. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 32 - Ven a visitar mi tianguis Ft. Lalo Elizarrarás | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960382/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 02:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960382/</guid><description>Podcast Descripción Anecdotario 32 - Les traemos un anecdotario bien barrio, tan barrio que vas a querer regatear, en esta ocasión nos acompaña Lalo Elizarraras, comediante moreno de cuerpo y alma. Nos contó sus anécdotas más divertidas de cuando tenía un puesto en el tianguis, leímos sus anécdotas más barrio y nos enseñó a cantar un tiro. Disfrútenlo mucho. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de cuarentena 1 - Me asaltó un Saiyajin Ft. Escorpión Dorado | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960383/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 01:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960383/</guid><description>Podcast Descripción Amigos, decidimos adelantarles el episodio 55 con nada más y nada menos que Alex Montiel y el Escorpión Dorado de invitados. Nos la pasamos increíble. Disfrútalo!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 52 - Un circo incorrecto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960384/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960384/</guid><description>Podcast Descripción El episodio 52 ha llegado, esta vez hablamos un poco de cómo se está viviendo la cuarentena y de las reacciones que está teniendo la gente. Leímos sus anécdotas más chistosas como profesionistas, encontramos unos cuantos datos curiosos de animales que ni sabías qué existían. Las cosas se pusieron un poco incorrectas en la recta final, así que mejor te advertimos con alarma. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 31 - Expusimos a un estafador Ft. Verónica Toussaint | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960385/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960385/</guid><description>Podcast Descripción Anecdotario 31 y los invitados no paran, esta vez nos acompañó Veronica Toussaint, actriz conductora y amiga, leímos sus mejores anécdotas como profesionistas, sus experiencias más bochornosas en sus inicios y como cereza en el pastel, le marcamos a un estafador que se hace pasar por nuestro manager. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 30 - De que te ríes Ft. Coco Celis | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960386/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960386/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos a un anecdotario más, esta vez nos acompañó un pequeño gran comediante, Coco Celis, nos abrió su corazón y nos contó sus experiencias más vergonzosas, que incluyen haber vivido en un aeropuerto 15 días y el tener que pelearse con un cumpleañero para el que dio show, además, leímos sus anécdotas más incómodas relacionadas con su pareja. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 50 - Ardillas De Combate Ft. Tania Rincón | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960387/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960387/</guid><description>Podcast Descripción Llegamos al episodio 50, el medio siglo de los podcasts y con una invitada que en especial a Slobo no podría hacerlo más feliz, nos acompañó Tania Rincón y vino a compartir y leer sus mejores anécdotas involucrando a la religión, leímos de todo, desde mormones falsos hasta Cheetos de consagración. Disfrútenlo mucho, los amamos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 29 - Se Cotorrean Dudas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960388/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 02:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960388/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos a este anecdotario, uno muy especial, porque nos acompañaron los polos más opuestos en el universo de los podcasts, estuvieron con nosotros Lety y Ashley de nada más y nada menos que “Se Regalan Dudas” nos sorprendió lo fácil que se adaptaron y lograron platicar con nosotros sus anécdotas más incómodas involucrando amigos y claro, no podía faltar, hablamos de vomitada. Espero lo disfruten y amen tanto a este par como nosotros las amamos.</description></item><item><title>Episodio 49 - Quieres ver mi nemo? | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960389/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960389/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 49, en esta ocasión hablamos de sus peores anécdotas con profesores. Ricardo nos contó de una exnovia que lo dejó para irse a Hong Kong y Slobo de su amor por no divertirse en la escuela. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 28 - Orgía familiar sorpresa Ft. Cuco | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960390/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960390/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 28, en este anecdotario en vivo desde celaya, hablamos de sus anécdotas más graciosas con sus suegros. Tuvimos de invitado a cuco. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 48 - El engrudo del diablo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960391/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 14:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960391/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al episodio número 48, en este episodio hablamos de sus peores anécdotas con un maestro, desde el que se empedaba con sus alumnos, hasta una maestra que te mandaba el pack. Ricardo nos contó cómo es ser un mal estudiante en una escuela fifi y Slobo de como pagar para pasar extraordinarios. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 27 - Mi suegro es un luchador Ft. Alex Fernández | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960392/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960392/</guid><description>Podcast Descripción Cotorros, les traemos este mítico anecdotario desde nada más y nada menos que el Teatro del IMSS, para volverlo todavía más épico, nos acompañó Alex Fernández, el mejor comediante del mundo. Hablamos de sus peores experiencias con los suegros, desde un yerno que recibió una golpiza por su suegro luchador, hasta una mujer que tuvo que fingir ser de otra clase social. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Episodio 47 - Me enamoré de una sandía | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960393/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960393/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio número 47, en este episodio hablamos de su peor anécdota con sus suegros, lo bien que nos la pasamos en los shows en vivo y algunos extraños fetiches de slobo. Disfrutenlo cotorros! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario Legendario 26 - Desenterré a mi abuelo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960394/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 23:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960394/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos a La Cotorrisa Legendaria, segunda edición, esta vez Lolo si cupo en la toma y nos la pasamos increíble, nos contaron sus anécdotas más divertidas en cementerios y velorios y nos enteramos de cosas muy extrañas, disfruten mucho este domingo macabroso a lado del podcast más legendario del momento. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 46 - Le escupí a un niño 3 veces | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960395/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960395/</guid><description>Podcast Descripción Una vez más, la alarma se apoderó de nosotros, las cosas se subieron de tono en cuanto a religión se refiere, continuamos con el anecdotario de moteles y salieron unas historias muy candentes, desde gente encadenando parejas hasta niños que fueron escupidos, disfrútenlo mucho, lo hacemos con mucho amor. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 25 - ¿Qué hace mi coche en un motel? | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960396/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960396/</guid><description>Podcast Descripción Lo prometido es deuda y La Cotorrisa anal tenía que llegar, que mejor manera de hacerlo que con un alcohólico profesional, Mau Nieto nos engalanó con su gracia y adicción en el teatro Galerías en Guadalajara ante más de 1900 personas. Hubo de todo, desde lanzamientos de brassieres hasta una rodillera, nos la pasamos increíble, fue una noche mágica que esperamos disfruten mucho. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 45 - Me pegué en el enese | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960397/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960397/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio número 45, les traemos de invitado a José Eduardo Derbez, invitadazo, nos la pasamos increíble. disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 24 - Mi mamá liga con mis fotos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960398/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 02:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960398/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario número 24. En este anecdotario hablamos de tu primera cita. Se puso bastante bueno además tuvimos de invitado a Gon Curiel, todo este desde Monterrey ALV. Publicazo la pasamos increíble. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 44 - Dos más dos es igual a tres | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960399/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960399/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio número 43. Este espisodio es la continuación de las anécdoctas de Confusiones. Y se puso bastante bueno. Disfruntelo Cotorros Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 23 - Me persiguió un niño con Down | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960400/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 23:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960400/</guid><description>Podcast Descripción Anecdotario 23 y con invitada de lujo, nos acompañó nada más y nada menos que Sofia Niño de Rivera, escogimos un tema ad hoc a ella ya que es mamá primeriza. Leímos sus mejores anécdotas con niños y recién nacidos, no se preocupen, ningún sacerdote nos mandó las suyas. Disfrútenlo mucho. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 43 - Un Pokémon me descalabró | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960401/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960401/</guid><description>Podcast Descripción Ya se nos está haciendo costumbre poner la alarma, pero es que también uestedes son bien llevados. Esta ocasión leímos anécdotas de sus peores experiencias con niños, no se preocupen, ningún sacerdote mandó la suya, leímos noticias muy extrañas e interesantes como la de la primer maestra de kínder con síndrome de Down y muchas otras cosas incorrectas más. Disfruten morbosos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Anecdotario 22 - Solté el caldo jugando fútbol Ft. Fer Gay | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960402/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 01:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960402/</guid><description>Podcast Descripción Tuvimos el placer de platicar con Fer Gay, comentarista deportivo, conductor y amigo. Leímos sus anécdotas más divertidas en algún evento deportivo, nos enteramos de lo distraído que es El Perro Bermúdez, lo peligrosos que son los estadios y lo difícil que es jugar volley ball con un brazo más corto. Disfrútenlo mucho. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 42 - Me robaron mis juanetes | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960403/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 16:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960403/</guid><description>Podcast Descripción Episodio 42, episodio lleno de anécdotas de su pubertad, nos enteramos de cosas qué tal vez no hubiéramos querido saber, pero que ustedes van a disfrutar mucho, también leímos datos curiosos que cambiaran su vida para siempre, o no y les traemos noticias de relevancia mundial como la de el ladrón que entraba solo a lamer pies. Disfrútenlo mucho, los amamos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Anecdotario 21 - Me regalaron un perro muerto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960404/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960404/</guid><description>Podcast Descripción Este anecdotario viene con todo, segunda vez en la semana que tenemos que poner la alarma y todo por culpa de ustedes que son unos morbosos, nos acompañó el chingón de Ray Contreras y leímos sus mejores anécdotas acerca de malos cumpleaños, hubo de todo, desde gente que fue golpeada por botargas hasta papás que regalaron animales muertos. Disfrútenlo mucho que nosotros así lo hicimos Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 41 - Los reyes magos son vagabundos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960405/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960405/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio número 41 de la cotorrisa, recién empezamos el 2020 y ya pusimos la primera alarma del año. Así es, se puso bastante incorrecto, como de costumbre si ya eres fan del programa. Disfrutalo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 20 - LIVE from Culiacan Ft. Ivan Mendoza | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960406/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960406/</guid><description>Podcast Descripción Anecdotario directamente en vivo desde Culiacán, no se preocupen, no morimos, al contrario, la gente se portó de lo más increíble y ninguno disparó, nos acompañó el extremadamente moreno de Iván Mendoza y compartimos las mejores anécdotas que nos mandaron viajando en transporte público. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 40 - Mi hermano me lame las rodillas Ft. El Capi Pérez | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960407/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 22:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960407/</guid><description>Podcast Descripción Episodio 40, arrancamos el año como se merece y le traemos de regalo al Capi Pérez, platicamos sus experiencias más chistosas con sus hermanos, leímos noticias raras como ya es costumbre y hubo muchas muchas risas”. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 19 - Vendí un helado con pelos Ft. bryan andrade | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960408/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 01:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960408/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario número 19, en este episodio hablamos de los sus peores experiencias en los trabajos, nos acompaña Brayan andrade, empresario y miembro de la diablo squad. Disfrutenlo cotorros Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 40 BIS - Mamá, cómprame un enano | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960409/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 04:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960409/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio navideño con Franco Escamilla. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 18 - Santa Claus me ahorcó | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960410/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960410/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido al anecdotario número 18, ya casi es navidad, nosotros la festejamos un poco antes y grabamos un doble episodio para ustedes, aquí pueden ver los mejores momentos. Disfrutenlo cotorros Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 38 - Muerto por irle al necaxa | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960411/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960411/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al episodio 38 de la cotorrisa. en esta ocasión contamos anécdotas de año nuevo, a mediados de diciembre, ¿por qué no? bueno, esperamos inspirarlos para su festejo. Nos llegó de todo desde alguien que se quedó dormido y lo confundieron con un cadáver hasta un muerto por bala perdida, Disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 17 - Me di a la mamá de mi novia Ft. Pepe y teo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960412/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 01:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960412/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos al anecdotario número 17 (aunque ricardo diga 18) nos la pasamos increíble, tuvimos invitados de lujo; Pepe y teo, hablamos de infidelidades y que buenas historias nos aventamos. Disfrutenlo cotorros! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 37 - Me comí un plátano de 240 mil pesos. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960413/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960413/</guid><description>Podcast Descripción Este episodio, como ya se está haciendo costumbre, nos pasamos un poquito con los chistes, les advertimos que se puso picoso, leímos sus anécdotas más divertidas relacionadas con mentiras de parejas, les contamos de una obra de arte que se comieron en el museo de Nueva York y de las varitas mágicas para detectar droga que México le compró a Inglaterra. Disfruten&amp;hellip;bajo su propio riesgo. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Anecdotario 16 - Me secuestró un cristiano Ft. Chumel Torres | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960414/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960414/</guid><description>Podcast Descripción Este Anecdotario fue una joya porque nos acompañó un crack, Chumel Torres nos ayudó a compartir con ustedes las mejores anécdotas de gente en el transporte público, hablamos de cristianos que secuestran gente, del tipo de Uber qué hay Tlaxcala y de un cotorro que se cayó en el camión por ir escuchando La Cotorrisa. Disfruten, los amamos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 36 - Vendí brownies mágicos en la escuela | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960415/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960415/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de sus peores confusiones, de cómo la pasamos en tijuana, desde la gripa que nos pegaron hasta alguien del crew probando leche de una bailarina. Disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 15 - Sequé a mi pollo y explotó | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960416/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 02:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960416/</guid><description>Podcast Descripción Este anecdotario es especial porque nos acompañó un pequeño gran comediante, Raúl G.Meneses, nos ayudó a compartir las anécdotas que ustedes nos mandaron, de las peores experiencias que han tenido con un animal, nos sorprendió mucho saber que más de uno es fan de practicar el amor con gallinas, otros son terribles cuidadores de pollos y unos más tuvieron encuentros no placenteros con canguros hormonales. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 35 - Me di a la mamá de mi mejor amigo Ft. Daniel Sosa | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960417/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 13:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960417/</guid><description>Podcast Descripción Hemos llegado al Episodio 35, no podíamos hacerlo sin tener un invitado de lujo, nos visitó Daniel y literalmente se metió hasta la cocina, platicamos de lo incómodo que es cuando tus papás te cachan haciendo cosas “raras” o de cuando guardas secretos que piensas que no saben. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 14 - Fútbol para ciegos Ft. Eduardo Talavera | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960418/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960418/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de sus peores anécdotas con sus papás, además nos acompaña Eduardo Talavera, disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 34 - Hay un curita en mi quesadilla | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960419/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 21:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960419/</guid><description>Podcast Descripción Episodio 34, nos la pasamos increíble leyendo sus experiencias laborales, nos contaron de todo, desde jefes acosadores hasta empleados semi muertos, disfruten y ríanse con nosotros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 13 - Me confundieron con Aristemo Ft. Watt Sopa | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960420/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960420/</guid><description>Podcast Descripción Aquí les dejamos el Anecdotario número 13, mientras mas nos dicen, más nos emocionamos, en esta ocasión nos acompañó WattSopa, ex viner y ex novio de Slobo, disfruten de como les compartimos las mejores anécdotas de gente que fue tratada mal por celebridades. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 33 - Me doy a los maestros de mi hijo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960421/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960421/</guid><description>Podcast Descripción En este programa 33, la edad de cristo, hablamos de las relaciones prohibidas, nos mandaron hasta fotos. en fin, se puso muy bueno. ¡Disfrutenlo cotorros! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 12 - Me metieron algo por el chiquito Ft. Román Torres. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960422/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:37:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960422/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario platicamos cuáles han sido sus peores experiencias acudiendo a un concierto, que mejor que discutirlo con un experto en el tema, nos acompañó Roman Torres, disfrútenlo como nosotros disfrutamos grabarlo con este invitadazo Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 32 - Compré mil gallinas | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960423/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960423/</guid><description>Podcast Descripción Es este episodios hablamos de lo mucho que odiamos a fausto y de los mitos de nuestras queridas ciudades. se puso bastante bueno. Disfrutenlo cotorros Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 11 - Tu si sabes lo qué haces | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960424/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 01:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960424/</guid><description>Podcast Descripción En este programa hablamos de sus anécdotas de ligue y como fue su primer acercamiento, invitado de lujo, Fran Hevia. Se puso intenso. Disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 31 - Bombardeamos a mis abuelos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960425/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960425/</guid><description>Podcast Descripción En este programa hablamos de sus anécdotas en una fiesta de disfraces, ya que estamos a nada de dia de muertos, nos divertimos mucho con estas anécdotas. Disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 10 - Me la saque en un inflable - en vivo desde Puebla. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960426/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960426/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario hablamos de los mensajes que mandamos en la peda, salieron muchas buenas historias, Slobo nos puso algunas de sus notas de audio, contamos de la vez que en niño capibara invito a una peda a ricardo, todo esto con el grandiosos público de puebla. Disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 30 - Me ahorcó el profesor Ft. Ricardo O'farrill | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960427/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960427/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de sus peores experiencias en el salón de clases, nos toco de todo cotorros, desde un niño que perdió la cabeza y embarro medio salon de popo hasta un niño que fue ahorcado por su profesor. Disfrutenlo cotorros.
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Cotorrisa - Anecdotario 9 - Pagué una mordida con mi novia, en vivo desde Texcoco | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960428/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960428/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario en vivo, hablamos de situaciones de pena ajena, como nos divertimos con sus anécdotas, además cotorreamos mucho con el querido público de texcoco. disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 29 - Mi novia es una paloma | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960429/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960429/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de las relaciones a distancia. Slobo nos cuenta cómo dejó una novia en veracruz y Ricardo como para el no funciono una relacion a distancia, entre tanto nos reimos mucho. Disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 8 - El video prohibido de mis papas Ft. Ana julia y Paty Bacelis | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960430/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 23:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960430/</guid><description>Podcast Descripción En este anecdotario nos contaron cosas que saben de sus papás y ellos no saben que saben, salieron muchas buenas anécdotas, además nos acompañan Paty bacelis y Ana julia de Shishis pa´ la banda. Disfrutenlo cotorros!
???????????????????????????????? Síguenos en nuestras redes: https://www.instagram.com/lacotorrisa https://www.instagram.com/slobotzky https://www.instagram.com/ricardomedijo https://www.instagram.com/gerryrod_
Link de grupo de Facebook: https://www.facebook.com/groups/2639947332753857/ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 28 - Cambié a mi tía por unos camellos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960431/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:16:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960431/</guid><description>Podcast Descripción Nos llegaron tantas anécdotas de estafas que decidimos continuar con el anecdotario, hablamos de la vez que estafaron a la mama de slobo, y a ricardo en egipto. Se puso muy bueno. Disfrutenlo cotorros!! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 7 - Mi peor estafa Ft. Hugo "El Cojo Feliz" | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960432/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960432/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de sus anécdotas de estafas, con invitado de lujo Hugo “El cojo feliz” cotorreamos muy chingon!!! Disfrutenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 27 - Perdí mi virginidad en un camion | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960433/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960433/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos mucho de sexo, contamos sus anécdotas sobre “La primera vez” desde vestirse de vagabundo para hacer el acto amatorio, hasta pedirle a tu novia que se vista de hombre. Nos divertimos mucho, disfruten del episodio cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 6 - Mi papá es toretto en vivo desde Querétaro | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960434/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 23:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960434/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio de La Cotorrisa en vivo desde la Caja Popular hablamos de sus peores anécdotas en el tráfico, desde que tu novia se cague en el tráfico hasta hacerte pasar por gay, para que tu amigo se dé a su novia aunque su papá te tire la onda. Muchas gracias por llenar el evento en menos de 2 horas. Disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 26 - Un otaku fue a prisión | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960435/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 12:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960435/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de esos momentos de pena ajena que todos llegamos a tener. Cómo descubrir a tu cuñado en el baño haciendo sus necesidades, cantando desnudo. Un otaku perdiendo la cordura y creer que cancún forma parte de Estados Unidos. Disfrutenlo cotorros. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 5 - Me hice popo en un cajero | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960436/</link><pubDate>Mon, 23 Sep 2019 01:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960436/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de los “paros” que hacemos a nuestros amigos y conocidos. Se puso intenso, desde hacerle el paro a tu amigo porque le hicieron unos chupetones, hasta meterse a rehabilitación por una amiga. Nos acompaño un personaje más del universo cotorro “El niño capibara” Disfrutenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 25 - Me salió mi tía en Tinder | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960437/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 16:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960437/</guid><description>Podcast Descripción Episodio 25 con dos invitados de primer nivel, nos acompañaron Nat Dupeyron y Beto Hinojosa, leímos sus anécdotas más divertidas en Tinder, les platicamos de la pareja que vendió a sus hijos para poder comprar un Iphone y compartimos nuestra teoría de por qué las vacas no vuelan. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 4 - En vivo desde la CDMX | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960438/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 23:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960438/</guid><description>Podcast Descripción La primer cotorrisa en vivo ¡Fue una locura!. Hicimos un anecdotario sobre sus peores vacaciones. Descubrimos que casi todos han tenido una mala vacación en Acapulco.Ooooobvio no falto una que otra historia de caca y pues estas vavciones han sido épicas. No se pierdan la oportunidad de ir a la próxima. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 24 - Detenidos en Tijuana. | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960439/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 08:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960439/</guid><description>Podcast Descripción Nos dejamos llevar por el calor de la plática y volvimos a excedernos un poco con los temas, leímos sus anécdotas más divertidas con policías, hablamos de la vez que tuvimos problemas con unos federales en Tijuana, les platicamos de la primer pizzería fundada por gente con síndrome de down y unos cuantos temas jocosos más Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 3 - Cotorrisa Legendaria (ft. Leyendas Legendarias) | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960440/</link><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960440/</guid><description>Podcast Descripción Hicimos un crossover con Badía y Lolo de Leyendas Legendarias. Grabamos un episodio con ellos y ahora ellos vinieron a grabar con nostoros un anecdotario muy ad hoc - nos contaron sus experiencias paranormales. Disfruten de este episodio dominguero lleno de risas, que seguro les va a encantar.
¡Buena semana Cotorros! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 23 - Me la jale con el chavo del 8 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960441/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 17:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960441/</guid><description>Podcast Descripción &amp;ldquo;Un capitulo más, con muy buenas anécdotas, la gente nos contó lo vergonzoso que es ser sorprendido teniendo el acto amatorio, analizamos el raro caso del Chavo del 8 y su elenco de señores de la tercera edad, hablamos del actor porno que murió en su audición y muchas cosas bizarras más.&amp;rdquo; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 2 - Tu peor secreto 2 | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960442/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 23:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960442/</guid><description>Podcast Descripción En este segundo anecdotario, continuamos con sus secretos mejor guardados, o no tanto. Leímos de todo junto a un invitado especial sorpresa&amp;hellip; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 22 - Un payaso se dio a mi abuela | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960443/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2019 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960443/</guid><description>Podcast Descripción Para este episodio, nos contaron sobre sus peores experiencias en fiestas infantiles y la cantidad de payasos ebrios que surgieron fue impresionante y maravillosa. Cada vez se ponen mejores los anecdotarios. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anecdotario 1 - Tu Peor Secreto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960444/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 01:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960444/</guid><description>Podcast Descripción Para esta primer edición del primer anecdotario extra de la cotorrisa, les preguntamos sobre los secretos más pesados que se han tenido que guardar. Nos dimos cuenta que le están poniendo el cuerno a medio México y que posiblemente no seas hijo de tus papás. Es un episodio cortito, pero es el mismo cotorreo de siempre. Esperamos disfruten el pilón de su programación habitual. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 21 - Mi Ginecólogo es mi tío | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960445/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960445/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos contaron anécdotas de sus experiencias con doctores Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 20 - Aventé a un enano en el bar - Ft. Tío Rober | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960446/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2019 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960446/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión tuvimos de invitado a nada más y nada menos que el “Misogidios” Tío Rober, hace falta decir que nos pasamos de incorrectos. Nos contaron sus anécdotas de experiencias con meseros, enanos, abuelos, enfermos y hasta el pack de una actriz. ¡Disfrutenlo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 19 - Llevé strippers a una boda | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960447/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960447/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos contaron anécdotas increíbles de bodas; accidentes, balazos y como lo leyeron - hasta strippers. ¿El ultimo episodio no les pareció lo suficientemente incorrecto? Con este se van a abastecer sin problemas. Recuerden que todo es broma, ríanse y disfrutenlo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 18 - Atropellaron a chabelo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960448/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960448/</guid><description>Podcast Descripción &amp;ldquo;La Cotorrisa&amp;rdquo; 18 - Para este episodio, leímos anecdotas sobre situaciones incomodas o chistosas en un avion. Hablamos sobre los peores trabajos, datos curiosos de animales y le hicimos nuevos slogos a varias universidades populares del país.
SHOW DE RICARDO MAÑANA en CDMX: https://bit.ly/2Z7ICN8
SHOW DE SLOBOTZKY (10/AGO) en CDMX: https://slobotzky-100819.boletia.com/ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 17 - Mi mamá se empedó en la escuela | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960449/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 13:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960449/</guid><description>Podcast Descripción Esta semana el anecdotario trató de los peores accidentes o descuidos que les han pasado. Leimos sus anecdotas y las comentamos. Ricardo contó la historia de cuando lo descalabró su hermana. Slobotzky contó una sobre cuando engañó a un taxista. Leimos datos curiosos y noticias como la de un mariachi al que contrataró el amante de su esposa para llevarle serenata. ¡Disfrutenlo! Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Episodio 16 - A Santa Claus lo Mató Un Borracho | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960450/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960450/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos contaron sus anecdotas de cuando se enteraron que Santa Claus no existía, hablamos sobre el hombre que asaltó un banco con un Aguacate y muchas más cosas en esta hora de puras risas. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 15 - Erecciones involuntarias | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960451/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 13:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960451/</guid><description>Podcast Descripción Episodio número 15 y en compañía del señor podcast en México, el enemigo número 1 de Martha Debayle, el comediante de cabecera, Alex Fernández, estuvimos platicando con él de puras cosas incorrectas que nos distinguen en La Cotorrisa, entre ellas, erecciones involuntarias en la escuela, osos que la gente pasó en la primaria, la vez que Alex quiso ser atleta olímpico y muchas pero muchas cosas incorrectas más. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 14 - Qué agradable es Marco Antonio Regil | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960452/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 18:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960452/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de sus peores momentos en el gimnasio, curiosamente y contra todo pronóstico el 99% de esas anécdotas incluían caca, leímos un par de datos curiosos acerca de La edad Media, hablamos de lo increíblemente agradable que es Marco Antonio Regil y de una maestra en Estados Unidos con un extraño metodo de enseñanza, todo esto y mucho más en la siguiente hora de diversión. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 13 - Me morí por idiota challenge | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960453/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 17:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960453/</guid><description>Podcast Descripción Episodio número 13, cada día los amamos más, en esta ocasión leímos sus vergüenzas más grandes al ser sorprendidos mintiendo, platicamos cuales son los retos más tontos que han hecho los youtubers para tener likes, les contamos del influencer ruso que se mató por manejar una moto con los pies y muchos datos y noticias inútiles que no sabías y que ahora que sabes no cambia nada. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Episodio 12 - Lluvia de popo en el circo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960454/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960454/</guid><description>Podcast Descripción Llegamos a la docena, esta vez platicamos cuáles han sido sus mejores anécdotas en el cine, hablamos de un japonés que se quedó atrapado en un centro comercial, de la canadiense que perdió su casa porque literalmente le cayó una pila de caca gigante y de la estudiante de 18 años que hace vídeos eróticos con su nariz. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 11 - Vomitaste mi Uber, debes morir | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960455/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 16:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960455/</guid><description>Podcast Descripción asamos los primeros 10 episodios y eso no podía hacernos más felices, esta vez ustedes nos contaron cuáles han sido sus peores primeras citas, nosotros compartimos unas cuantas también. Platicamos el caso del chófer de Uber que mató a un pasajero&amp;hellip; Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 10 - Ft. Mau Nieto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960456/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 17:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960456/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión y para celebrar 10 episodios nos acompaña Mau Nieto, estuvimos hablando de los peores regalos que ha recibido la gente, de lo incómodo que fue un video que se hizo viral en YouTube, una vez más y porque nos encanta, tocamos el tema de los abuelos, de algunas malas experiencias en shows y hasta de asesinos seriales en México. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Episodio 9 - Mis abuelos están locos | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960457/</link><pubDate>Wed, 29 May 2019 17:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960457/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio leímos cuales fueron las peores vergüenzas que nos han hecho pasar nuestros papás, descubrimos que los veganos no son tan sanos como dicen ser y que en Alemania una mujer vivió 50 años con un lápiz en su cerebro y mucho más.
No te pierdas también lo mejor del auto complete que se puso muy bueno. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 8 - Drogué a mi familia | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960458/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 16:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960458/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platicamos cuáles han sido los momentos donde la gente se ha sentido más ignorante, averiguamos unos cuántos datos curiosos sobre los animales, el cuerpo humano y les platicamos de una familia que por error consumió ácidos y terminó en Belice. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 7 - Mi chichi sabe a cigarro | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960459/</link><pubDate>Wed, 15 May 2019 17:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960459/</guid><description>Podcast Descripción Este anecdotario se encendió, nos contaron sus peores osos echando pasión, hablamos de demandas absurdas que la gente ganó, del perro Bermúdez y los apodos que pone, platicamos algunos datos curiosos y en el autocomplete descubrimos que la gente en México está un poco más loca de lo que pensábamos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 6 - Le puse Thor a mi hijo | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960460/</link><pubDate>Wed, 08 May 2019 18:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960460/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio compartimos cuáles han sido las confusiones más divertidas de la gente al mandar un mensaje, hablamos de la persona que le quería poner Thor a su hijo y analizamos cuáles son las fobias más extrañas. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 5 - Me agarré a madrazos con un Gorila - Ft. El Potro, Acapulco Shore | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960461/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 19:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960461/</guid><description>Podcast Descripción Episodio número 5 con invitado de lujo, nos acompaña El Potro de Aca Shore, platicamos de Keiko, de la gente que apuesta hasta en el hospital y leímos las mejores anécdotas de las confusiones más chistosas que ha sufrido la gente Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 4 - Mi nieto es actor N0P0R | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960462/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 17:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960462/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo analizamos las ventajas y desventajas de ser actor porno, leímos las mejores anécdotas en las pedas y descubrimos que si te lo propones, te puedes comer 9 mil dólares en efectivo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 3 - Fantasmas con down | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960463/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2019 16:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960463/</guid><description>Podcast Descripción Nos pusimos a investigar cuáles son algunas de las excentricidades que han cometido dictadores al rededor del mundo, el público nos contó sus peores osos vomitando y discutimos que haríamos con 1600 pesos al mes. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 2 - Olvidé a mi hijo en el aeropuerto | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960464/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960464/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio cotorreamos con sus anécdotas de la semana “Su momento mas incomodo” Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodio 1 - Anticonceptivos para hombres | La Cotorrisa</title><link>https://swiest.com/es-419/2763960465/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 18:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2763960465/</guid><description>Podcast Descripción Ricardo Pérez y Slobotzky se ponen a cotorrear como siempre, pero ahora lo están grabando. Escuchalos todos los miercoles hablando de noticias extrañas, datos curiosos, anecdotas hilarantes y aliviana el ombligo de la semana. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item></channel></rss>