<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Italiano on SWIEST - Trascrizioni · Sceneggiature · Testi delle canzoni</title>
        <link>https://swiest.com/it/tags/italiano/</link>
        <description>Recent content in Italiano on SWIEST - Trascrizioni · Sceneggiature · Testi delle canzoni</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>it</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 20:54:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/it/tags/italiano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Buco nero stella - La stella che non dovrebbe esistere. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:54:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le quasistar potrebbero essere state le più grandi stelle mai esistite.
Erano più brillanti di una galassia
e più grandi di qualsiasi stella oggi esistente
o che potrebbe esistere in futuro.
Ma al di là delle loro dimensioni, ciò che le rendeva strane e speciali
era il parassita cosmico che ospitavano al loro interno:
un buco nero insaziabile.
Com&amp;rsquo;è possibile?
Le quasistar inglobano le stranezze dei buchi neri e non solo,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La vita antica è vecchia quanto l&#39;universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/joigei9pqbs/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:56:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/joigei9pqbs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿È arrivato il calendario del 12.024!
Prendetelo ora prima che finisca!
E restate fino alla fine del video
per un&amp;rsquo;anteprima dell&amp;rsquo;altro mondo.
La vita è esistita su un certo pianeta
per circa 4 miliardi di anni, per quanto ne sappiamo.
Ma potrebbe essere iniziata subito dopo il Big Bang,
quando l&amp;rsquo;Universo era molto più strano ed epico rispetto ad oggi.
Un Universo in cui la vita
avrebbe potuto svilupparsi ovunque.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomi grandi come montagne - Spiegazione delle stelle di neutroni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:09:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le stelle di neutroni sono una delle cose più estreme che ci siano nell&amp;rsquo;Universo.
Sono come giganteschi nuclei atomici, con un diametro di chilometri. Densissime e violente.
Ma come fa a esistere una cosa del genere?
La vita di una stella è dominata da due forze tenute in equilibrio. La propria gravità e la pressione di radiazione delle sue reazioni di fusione.
Nel nucleo delle stelle, l&amp;rsquo;idrogeno è fuso in elio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Spiegazione del Settore Bancario - Denaro e Credito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:04:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il sistema bancario internazionale è un enigma.
Esistono più di 30.000 banche differenti in tutto il mondo
e possiedono quantità incredibili di attività.
Le prime 10 banche da sole hanno un rendiconto intorno ai 25 trilioni di dollari.
Oggi, le banche possono sembrare davvero complesse,
ma in origine, l&amp;rsquo;idea era di rendere la vita più facile.
Nell&#39;11o secolo, l&amp;rsquo;Italia era il centro del commercio Europeo
Mercanti da tutto il continente si incontravano per commerciare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Costruire una Base su Marte è un&#39;Idea Orribile: Facciamolo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:56:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Da deserti ostili, a isole solitarie e alle montagne più alte,
Ovunque ci sia spazio in cui espandersi, gli umani ci vanno
Quindi, non è sorprendente che ci stiamo già preparando
per mettere piede su Marte,
e per creare la prima colonia permanente fuori dalla Terra &amp;ndash;
magari anche terraformare un altro pianeta e trasformarlo in una seconda casa blu.
Ma aspettate,
prima di arrivare alla bella roba futuristica</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gli OGM sono un bene o un male? L&#39;ingegneria genetica e il nostro cibo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Gli OGM sono una delle aree più controverse della scienza
L&amp;rsquo;ingegneria genetica è usata in molti ambiti
Ma anche se le sue applicazioni mediche, come l&amp;rsquo;insulina geneticamente modificata, sono ampiamente accettate
La discussione si accende quando si parla di cibo e agricoltura
Perchè?
Perchè la stessa cosa viene trattata in maniere così diverse?
Cerchiamo di analizzare a fondo la cosa e scoprire i fatti, le paure e il futuro degli OGM</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sei solo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:38:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Sei solo nell&amp;rsquo;Universo?
Oppure, sei connesso a qualcosa?
Prima di tutto, fai parte di un gruppo di mammiferi, che è ancora molto giovane,
ma possiamo già fare video YouTube, e costruire grandi collisori di adroni (LHC).
Abbiamo anche diviso l&amp;rsquo;atomo e inventato i Pokémon.
Discendiamo da una forma di vita antica, che iniziò a vivere circa tre miliardi e mezzo di anni fa.
Ci sentiamo come se fossimo in controllo di questo pianeta, ma non lo siamo veramente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antidoto all&#39;insoddisfazione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:53:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tutti conosciamo la sensazione per cui le cose non sono come dovrebbero essere
Che non sei abbastanza di successo,
che le tue relazioni non siano abbastanza soddisfacenti,
che non hai le cose che desideri.
Un&amp;rsquo;insoddisfazione cronica
che ti fa guardare all&amp;rsquo;esterno con invidia
e all&amp;rsquo;interno con delusione.
La cultura pop, le pubblicità e i social-media peggiorano la situazione
ricordandoti che aspirare a qualsiasi cosa inferiore al tuo lavoro dei sogni è un fallimento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alieni sotto il ghiaccio - La vita nei Pianeti Nomadi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:57:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I pianeti nomadi sono pianeti che viaggiano solitari nell&amp;rsquo;universo.
Loro abitano l&amp;rsquo;oscurità e il vasto spazio tra le stelle.
Alla deriva nell&amp;rsquo;oscurità eterna, nessuna luce riscalda le loro superfici,
e sono esposti al freddo estremo dello spazio esterno.
Non conoscono stagioni, giorni e nessuna notte, che potrebbero rivelare il passare del tempo.
Tuttavia, questi pianeti potrebbero portare la vita aliena
in ogni angolo della galassia.
Com&amp;rsquo;è possibile?
e come un pianeta diventa nomade?</description>
        </item>
        <item>
        <title>I buchi neri spiegati - dalla nascita alla morte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:39:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I buchi neri sono una delle cose più strane che esistano
non sembrano avere del tutto un senso
da dove vengono?
Cosa succede se ci cadi dentro?
Le stelle sono grandi confezioni di atomi principalmente di idrogeno
che collassano da un gas sotto effetto della loro stessa forza di gravità
In tale nucleo, avviene la fusione di atomi di idrogeno
in atomi di elio, rilasciando grandi quantità di energia</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motivi per cui la marijuana dovrebbe rimanere illegale, esaminati ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:11:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿In tutto il mondo la marijuana viene depenalizzata o addirittura legalizzata
Ma è davvero una buona idea?
Diamo un&amp;rsquo;occhiata ai tre argomenti più importanti contro la legalizzazione della marijuana
Argomento numero uno: negli ultimi decenni
La marijuana è stata progettata per diventare molto più potente
Oggi la marijuana è così potente che in realtà è diventata un farmaco forte che può causare psicosi.
Il principale principio attivo della marijuana è il THC e c&amp;rsquo;è una forte evidenza che il THC sia correlato alla psicosi</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motivi per cui l&#39;energia nucleare è fantastica! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:12:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tre ragioni per cui dovremmo continuare ad usare l&amp;rsquo;energia nucleare.
L&amp;rsquo;energia nucleare salva vite. Nel 2013 uno studio condotto dalla NASA ha dimostrato
che l&amp;rsquo;energia nucleare ha prevenuto circa 1,8 milioni di morti.
Perfino se si includono le morti causate da Chernobyl e Fukushima,
L&amp;rsquo;energia nucleare si conferma ultima nella lista delle morti per unità di energia prodotta.
Sebbene le scorie nucleari siano molto tossiche,
di solito sono conservate da qualche parte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000km di cavo fino alle stelle - lo Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:12:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Arrivare nello spazio è difficile,
per adesso è come
scalare una montagna su un monociclo
con uno zaino pieno di esplosivi: è incredibilmente lento,
non si possono portare molte cose e si può morire.
Un razzo deve raggiungere una velocità
di circa 40000 km/h per lasciare la Terra.
Per arrivare a quella velocità
i razzi sono essenzialmente serbatoi di carburante
con una piccola quantità di carico utile
Questo non va bene se vuoi andare su un altro pianeta</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 ragioni per cui l&#39;energia nucleare è terribile! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:50:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tre ragioni per cui dovremmo smettere di utilizzare l&amp;rsquo;energia nucleare.
Diffusione delle armi nucleari. La tecnologia nucleare è entrata violentemente nel palcoscenico mondiale.
Solo un anno dopo il primo test nucleare al mondo nel 1944
Due grandi città furono distrutte soltanto da due singole bombe.
Dopo ciò, la tecnologia dei reattori si è lentamente evoluta in un metodo per generare elettricità,
sebbene sia stata sempre strettamente connessa alla tecnologia delle armi nucleari.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argomento egoistico per rendere il mondo un posto migliore - Altruismo egoistico. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:43:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Fino a poco tempo fa, la stragrande maggioranza della popolazione mondiale lavorava nelle fattorie
e la produzione totale dell&amp;rsquo;economia mondiale
era per lo più la produzione agricola totale.
E questa produzione era limitata dalla dimensione stessa del terreno.
La produzione totale dell&amp;rsquo;economia non cambiava molto di anno in anno.
La dimensione della torta era fissa; il mondo era un gioco a somma zero.
In un mondo così stagnante, l&amp;rsquo;unico modo per stare meglio è se qualcun altro stava peggio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nuova Storia per l&#39;Umanità – L&#39;Era Umana – Il Primo Calendario 12.017 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:26:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;uomo è esistito per milioni di anni, come parte della natura,
ma poi, qualcosa è cambiato
e in un tempo incredibilmente breve, abbiamo terraformato questo pianeta
e l&amp;rsquo;abbiamo progettato per soddisfare le nostre esigenze.
Per quanto ne sappiamo, siamo i primi esseri ad esserci risvegliati e ad aver preso il controllo completo di un pianeta.
Il passaggio da caccia e raccolta ad agricoltura e costruzioni, è stato così sorprendentemente veloce</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Il meglio della stagione 1</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400018/</guid>
        <description>[INTRO MUSICA]
​
Sam Sanchez: Questo è Time To Walk, dove alcune fra le persone più interessanti e motivanti condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite. Nella prima stagione di Time to Walk abbiamo avuto modo di ascoltare ospiti speciali fra cui attivisti, attori, musicisti, un pilota di automobili e persino una ballerina classica. Questo episodio speciale è una raccolta di momenti memorabili. I quali includono lezioni di vita, perle di saggezza e spunti di riflessione.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Nick Jonas</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400017/</guid>
        <description>Nick Jonas: Quando ero piccolo, adoravo andare a camminare con mio padre. Abitavamo in questa casetta di mattoni a Wyckoff, in New Jersey, a due edifici dalla chiesa dove mio padre faceva il pastore. C&amp;rsquo;era questo sentiero sul retro che attraversava il bosco affiancando un cimitero. Il cimitero mi faceva abbastanza paura, ma il tempo trascorso con mio padre a passeggiare lungo questo sentiero, a parlare della vita, di musica e creatività, è uno dei più bei ricordi d&amp;rsquo;infanzia che ho.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Jane Fonda</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400016/</guid>
        <description>Jane Fonda: Ho sempre amato passeggiare, principalmente perché ho sempre amato esplorare. Ho sempre amato la natura. Il mio posto preferito per passeggiare sono le profondità di una foresta oscura, perché divento molto consapevole degli strati del tempo e della vita.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, in cui alcune delle persone più interessanti e ispiratrici del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Jon M. Chu</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400015/</guid>
        <description>Jon M. Chu: Camminare mi insegna sempre qualcosa. Il rumore della ghiaia, dell&amp;rsquo;erba, delle foglie che volteggiano, il fruscio degli alberi e gli uccellini che saltellano sui cespugli o le lucertole che vi guizzano in mezzo. Tutti questi suoni mi ricordano che non siamo soli, che c&amp;rsquo;è un pianeta che vive intorno a noi e che noi siamo un tassello di tutto questo.
​
Camminare, in un certo senso, ristabilisce un contatto con la realtà, con il pianeta Terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Wanda Sykes</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400014/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400014/</guid>
        <description>Wanda Sykes: Oh, adoro fare passeggiate. Non solo perché si fa del sano movimento, ma anche perché così posso chiacchierare con gli amici. Adoro passeggiare con mia moglie. Mi piace la compagnia, ecco cosa mi piace davvero. Quindi sono contenta di parlare con voi e immagino che anche a voi piaccia la compagnia, perché è per questo che mi state ascoltando parlare a ruota libera.
​
[INTRO MUSICA]
​
Sam Sanchez: Benvenuti a Time To Walk, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Malcolm Gladwell</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400013/</guid>
        <description>Malcolm Gladwell: Mio padre passeggiava molto, tornava a casa ogni sera dal lavoro e camminava per un&amp;rsquo;ora o più, camminava anche per andare in chiesa ogni domenica. E non appena sono diventato abbastanza grande da passeggiare con lui, camminavo ogni domenica mattina, solo io e mio padre. Credo che fossero poco meno di cinque chilometri e poi quasi altri cinque verso casa. Non rallentava mai per me. Ero sempre colpito dal fatto che mi considerasse abbastanza adulto da tenere il suo passo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400012/</guid>
        <description>KESHA: Mi piace fare una passeggiata per svagare un po’ la mente.
​
Da qualche tempo ho iniziato a passeggiare nel mio quartiere e ho scoperto delle belle casette degli anni &amp;lsquo;40 che non avevo mai notato prima. C’è una donna che ha un giardino di rose. Abbiamo iniziato a parlare e ora vado a trovare lei e le sue rose ogni giorno. Quindi è anche un modo per entrare in contatto con la mia comunità.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Anthony Ramos</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400011/</guid>
        <description>Anthony Ramos: Sapete, mi piace camminare perché penso che ci sia una, una libertà… Il corpo si muove, la tua mente scorre e permetti a te stesso di andare ovunque la tua mente e il tuo corpo vogliano andare, senza che tu ponga alcuna condizione o restrizione.
​
Questo è il bello del far muovere il tuo corpo.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Min Jin Lee</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400010/</guid>
        <description>Min Jin Lee: Ogni giorno in cui riesco a uscire di casa è una vittoria perché credo di essere agorafobica e, poi, mi piace stare seduta. Sono fiera di me stessa quando indosso le scarpe da passeggio e mi alzo dal divano. È un bel passo avanti.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Benvenuti a &amp;ldquo;Time to Walk&amp;rdquo;, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Anderson Cooper</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400009/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400009/</guid>
        <description>Sam Sanchez: In questo episodio viene brevemente menzionato un argomento sensibile.
​
Anderson Cooper: Adoro fare delle passeggiate, specialmente a New York, perché per me è meditativo. Ho trascorso gran parte della mia vita andando di corsa da un posto all’altro e cercando di ottenere una storia, cercando di andare in un paese dove sta succedendo qualcosa. E quando sono lì, sono concentrato sul lavoro e sulla creazione di una storia, scrivere qualcosa che gli renda giustizia, che renda giustizia agli eventi che si svolgono attorno a me.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Misty Copeland</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400008/</guid>
        <description>Misty Copeland: Camminare è sempre stato, per me, un modo di evadere, di fuggire da quella struttura a cui sono così abituata, che è in una scatola coperta di specchi: lo studio per la danza. E il movimento è sempre una fuga, per me, e camminare è una specie di forma più sottile di danzare.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, in cui alcune delle persone più interessanti e ispiratrici del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Bubba Wallace</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400007/</guid>
        <description>Bubba Wallace: Stare fuori, sai, è l’esatto opposto di… di quello che faccio nella mia carriera, andare veloce, girare a sinistra, girare a destra, qualsiasi cosa sia. E stare fuori è rallentare, guardarsi intorno, godersi la vista, godersi i suoni.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, in cui alcune delle persone più interessanti e ispiratrici del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Ruby Bridges</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400006/</guid>
        <description>Ruby Bridges: Amo camminare. Mi piace immergermi nella natura. Mia nipote mi dice sempre: &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo;, mi chiama Mami, &amp;ldquo;Mami, quando sei molto triste e qualcosa ti disturba, devi uscir. Vai al parco e, se riesci, togliti le scarpe per sentire l&amp;rsquo;erba&amp;rdquo;. E ha ragione. Mi calma lo spirito.
​
[MUSICA INTRO]
​
Sam Sanchez: Questo è Time To Walk, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Ibram X. Kendi</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400005/</guid>
        <description>Ibram X. Kendi: Camminare è un’occasione per riflettere e trovare la soluzione ai problemi, che si tratti di problemi del nostro tempo o di quelli che sto affrontando nella vita. Camminare significa stare in silenzio, significa entrare in sintonia con noi stessi. Per un motivo o per un altro, viviamo una vita frenetica e ci sono momenti in cui sentiamo forte il bisogno di tirare il freno e raccogliere i pensieri.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Shawn Mendes</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400004/</guid>
        <description>Shawn Mendes: Spesso si dimentica quanto sia semplice la consapevolezza e la sua messa in pratica, ci sono tanti libri, tante pratiche di meditazione o metodi utili per calmare il corpo e l’anima. Ma una delle cose più originali e tipiche è uscire per una passeggiata.
​
[MUSICA INTRODUTTIVA]
​
Sam Sanchez: Questo è Passeggiamo, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti del mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato le loro vite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Uzo Aduba</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400003/</guid>
        <description>Uzo Aduba: Adoro camminare e, quando mi sono trasferita a New York per la prima volta, non avevo sempre i soldi per il biglietto della metropolitana e andavo a piedi da casa al Queens, fino al mio lavoro da cameriera. Ma poi è diventata davvero un&amp;rsquo;opportunità privata e personale di avere con me stessa alcune delle conversazioni che non avevo tempo di fare durante la mia giornata piena. E così ho scoperto che, alla fine delle mie passeggiate, di solito avevo le risposte a molte delle mie domande o alle decisioni che stavo cercando di prendere.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Draymond Green</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400002/</guid>
        <description>Draymond Green: Cerco di fare una camminata più o meno una volta ogni due settimane.
​
È un&amp;rsquo;occasione per perdersi nella natura, liberare la mente dai pensieri, apprezzare tutte le meraviglie che questo mondo ha da offrire, fare un bel respiro e lasciare fuori tutto il resto. Tutto lo stress e le tensioni che ciascuno di noi affronta quotidianamente. Fai una camminata e scarichi tutto.
​
[MUSICA INTRO]
​
Sam Sanchez: Questo è &amp;ldquo;Time To Walk&amp;rdquo;, dove alcune delle personalità più interessanti e stimolanti al mondo condividono storie, fotografie e canzoni che hanno influenzato la loro vita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Passeggiamo - Passeggiamo con Dolly Parton</title>
        <link>https://swiest.com/it/3000400001/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3000400001/</guid>
        <description>Dolly Parton: Credo che a tutti piaccia camminare. Si riflette bene quando si cammina. Io scrivo molte canzoni quando cammino, penso a molte storie. E voglio condividerle con voi.
​
[INTRO MUSICALE]
​
Sam Sanchez: Benvenuti a Passeggiamo, dove alcune delle persone più interessanti e stimolanti al mondo condividono storie, foto e canzoni che hanno influenzato la loro vita. Dolly Parton è molto più di una superstar della musica country. È un’attrice, un’imprenditrice e una filantropa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Italiano</title>
        <link>https://swiest.com/it/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/2000100001/</guid>
        <description>​
Credo di poter aiutare le persone se mi sporcassi solo un po&amp;rsquo; le mani.
Non è affatto etico.
Suo marito è emotivamente violento. Lo lasci.
Okay.
DAL PRODUTTORE DI SCRUBS E TED LASSO
Sono preoccupato per te. [Jimmy] Sono in lutto. [piange]
Sei intorpidito.
Ti lascerai annegare nel dolore,
o lo affronterai&amp;hellip;
&amp;hellip;e sopravviverai? Testa o croce? Sparisci.
​
2019 PARIGI
[Gomez geme e inspira]
[amica] Come ti senti?</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;affare del cavallo di Troia Parte 1 La lettera nella busta di carta marrone</title>
        <link>https://swiest.com/it/43150712/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/43150712/</guid>
        <description>L&amp;rsquo;affare del cavallo di Troia supportato da una migliore terapia online di aiuto. Quando senti le parole salute mentale cosa ti viene in mente? La salute mentale è tutte le cose a cui non hai pensato. Significa avere dei limiti sviluppando l&amp;rsquo;intelligenza emotiva e lavorando sulla consapevolezza di sé. Si tratta di essere compassionevoli con te stesso e identificare i tuoi bisogni. Prova la terapia online con un aiuto migliore. Offrono telefono, video o messaggio.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
