<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video Transskriboj on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/video-transskriboj/</link>
        <description>Recent content in Video Transskriboj on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 04:52:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/video-transskriboj/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Egoisma argumento por plibonigi la mondon - egoisma altruismo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:52:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Ĝis antaŭnelonge, la granda plejmulto da homoj en la mondo laboris en kamparoj
kaj la tuta produkto de la tutmonda ekonomio
estis plejparte la sumo de agrikultura produktado.
Kaj tiu produktado estis limigita de la konstanta grandeco de tero.
La tuta produkto de la ekonomio ne ŝanĝiĝis multe inter jaroj.
La grandeco de la kuko estis konstanta; la mondo estis &amp;ldquo;nul-suma ludo&amp;rdquo;.
En tia senprogresa mondo, la ununura maniero por pliboniĝi estas malplibonigi iun alian.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nova Historio por la Homaĵo - La Homa Epoko ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 09:57:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Homo ekzistas dum milionoj da jaroj, kiel parto de naturo.
Sed tiam, io ŝanĝiĝis. Kaj dum ege mallonga kvanto de tempo,
ni teroformigis ĉi tiun planedon kaj desegnis ĝin por taŭgi niajn bezonojn.
Laŭ nia scio, ni estas la unuaj estaĵoj vekiĝi kaj tute transpreni planedon.
La transiĝo de ĉasado kaj kolektado, al farmado kaj konstruado, estis tiom senspirige rapida, ke multe da niaj manieroj de pensi pri la mondo ne plu estas utilaj.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
