<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video Transskriboj on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/video-transskriboj/</link>
        <description>Recent content in Video Transskriboj on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 19:02:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/video-transskriboj/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Tempo: la historio kaj estonteco de ĉio – rekreita ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:02:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Tempo havas sencon en etaj pecoj.
Sed kiam vi rigardas longaj partoj de tempo estas preskaŭ ne-ebla kompreni.
Do, ni komencu kun minutoj, horoj, tagoj.
Vi verŝajne uzis la lastajn 24 horojn de via tempo plejparte dormante kaj laborante, kaj vi verŝajne malŝparis bonan parton de
hieraŭ interrete.
Tagoj iĝas semajnoj, semajnoj iĝas monatoj kaj tiam ni havas jaron&amp;hellip;
Ni rigardu 2017.
Francio komencis trejni aglojn por ĉasi terorismaj dronoj, nuklea fabriko faris bikini-konkurso por elekti sian novan staĝanton</description>
        </item>
        <item>
        <title>La plej teruraj parazitoj - neglektitaj tropikaj malsanoj - NTD-aj. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:08:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿En la 1014a jaro, Imperiestro Basil II de la Bizanca Imperio venkis la bulgaran armeon kaj kaptis 15,000 kaptitojn.
Li povus mortigi ilin, sed li havis malsaman ideon.
Li volis malfortigi siajn kontraŭulojn dum venontaj jardekoj.
Do, li ordonis, ke 99 el ĉiu 100 kaptitoj estu blindigataj.
La 100a rajtu havi unu okulon por gvidi la restaĵon reen, hejmen,
devigante siajn komunumojn prizorgi ilin dum la restaĵo de iliaj vivoj.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Kromefikoj De Vakcinoj - Kiom Alta estas la Risko? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:35:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Vakcinoj estas laŭditaj pro siaj roloj en la batalo kontraŭ malsanoj.
Sed pli kaj pli da personoj
ŝajnas kredi, ke ili endanĝerigas nian sanon anstataŭ protekti ĝin.
La interreto estas plena de rakontoj pri alergiaj reakcioj,
pri aperigo de kriplaĵo
kaj eĉ pri morto post vakcinado.
Kaj vakcinoj vere povas havi kromefikojn.
Ni vidu kiel ili funkcias kaj kiom danĝera ili vere estas.
Via imuna sistemo estas malsimpla armeo de miliardoj da ĉeloj:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kio okazas se ni ĵetas elefanton el ĉielakrablo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:08:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Komence ĉi tiun videon,
ni faligas muson, hundon, kaj elefanton el ĉielskrapulo al mola aĵo.
Supoze, staplo de matracoj.
La muso alteriĝas, kaj estas svena dum momento,
antaŭ ol ĝi rekovras, kaj foriras, tre ĝenita,
ĉar fari tion estas tre malĝentila.
La hundo rompas tutajn de siaj ostoj kaj mortas, nesurprize,
kaj la elefanto eksplodas al ruĝa flako de ostoj kaj internaĵoj
kaj ne havas okazo por senti ĝenita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La koronaviruso klarigita kaj kion vi devus fari. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:42:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿En la decembro de 2019, la ĉinaj aŭtoritatoj
informis la mondon, ke viruso disvastiĝas tra siaj komunumoj.
En la sekvaj monatoj, ĝi disvastiĝis al aliaj landoj; la kazoj duobliĝis ene da kelkaj tagoj.
Tiu ĉi viruso estas la Severa Akuta Spira Sindromo-Rilata Kronviruso 2,
kiu kaŭzas la malsanon nomitan Covid-19, kaj kiun ĉiuj simple nomas la kronviruson.
Kio efektive okazas kiam ĝi infektas homon, kaj kion ni ĉiuj devus fari?</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Ovo - Rakonto mallonga ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:12:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Vi iras hejmen kiam vi mortis.
Estis aŭto-akcidento.
Ne rimarkinde, sed&amp;hellip;
&amp;hellip;tamen, fatala.
Estis sendolora morto.
Kuracistoj strebadis savi vin,
sed vane.
Via korpo estis tiel disŝirita,
ke estis pli bone ĉi tiel, fidu al mi.
Kaj tiam, vi renkontis min.
&amp;ldquo;Kio okazis?
&amp;ldquo;Kie mi estas?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Vi mortis&amp;rdquo;,
Mi klarigis, rekte.
Ne valoras la penon paroli dise.
&amp;ldquo;Estis&amp;hellip; kamiono&amp;hellip;
&amp;hellip;kaj ĝi joris&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Jes&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Mi&amp;hellip; Ĉu mi mortis?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Jes&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimisma Nihilismo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:26:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Homa ekzisto estas timiga kaj konfuza.
Antaŭ kelkaj centmiloj da jaroj, ni ekkonsciiĝis kaj trovis nin en stranga loko.
Ĝi estis plena je aliaj estaĵoj. Kelkajn ni povis manĝi, aliaj povis manĝi nin.
Estis likvaĵoj, kiujn ni povis trinki; aĵoj, kiujn ni povis uzi por fari novajn aĵojn.
La taga ĉielo havis etan flavan bulon, kiu varmigis nian haŭton.
La nokta ĉielo estis plena de belaj lumoj.
Ĉi tiu loko klare estis farita por ni.</description>
        </item>
        <item>
        <title>String Theory Explained - Kio estas la vera naturo de realo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:02:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Kio estas la vera naturo de la universo?
Por respondi al ĉi tiu demando,
homoj elpensas rakontojn por priskribi la mondon.
Ni testas niajn rakontojn kaj lernas, kio estas konservinda kaj kio estas forĵetinda.
Sed ju pli lernas ni,
des pli kompleksa kaj stranga fariĝas niaj rakontoj.
Kelkaj el ili tiom multe,
ke scii pri kio ili vere temas estas malfacile.
Kiel kordoteorio.
Fama, polemika, kaj ofte miskomprenata rakonto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plasta Poluaĵo: Kiel Homoj Igas la Mondo en Plaston ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:46:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Kiam la dioj donas al Reĝo Midaso unu deziron, li deziris, ke ĉio, kion li tuŝus igus oron.
Midaso estis tre ĝoja. Arboj, ŝtonoj, kaj konstruaĵoj estis oro.
Sed baldaŭ, li terure trovis, ke liaj manĝaĵoj ankaŭ iĝis oro.
Kiam li brakumis sian fratinon por trankviligi sian doloron, li konsciis lian eraron tro malfrue.
La plej riĉa homo en ekzisto estis malnutranta, sola, kaj lia koro estis rompita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulado - La homa eksplodo klarigita. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:37:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Neniam antaŭe en historio estis tiom multe da homoj sur la Tero ekde nun.
La kvanto de homoj pliiĝegis, de miliardo en la jaro 1800,
ĝis 2.3 miliardoj en la jaro 1934, 3.7 miliardoj en la jaro 1970,
kaj 7.4 miliardoj en la jaro 2016.
La monda loĝantaro pliiĝis kvaroble post la antaŭa jarcento, do kio okazos en la sekva jarcento?
Kaj kion signifas kreskado de la loĝantaro por nia estonteco?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ĉu la EU estas demokratia? Ĉu via voĉdono gravas? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:51:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Esti civitano de la Eŭropa Unio
signifas, ke multaj aspektoj de niaj vivoj
estas reguligitaj per stranga estaĵo.
ĝi sentigas kvazaŭ grandega burokrataro faras decidojn super niaj kapoj.
Multaj eŭropanoj pensas
ke ilia voĉdono en la EUaj elektoj ne gravas,
kaj la EU ne estas demokratia.
Kiom demokratia EU vere estas?
Kaj ĉu via voĉdono efektive ŝanĝas ion?
En demokratiaj ŝtatoj,
publikaj politikoj baziĝas sur la volo de la homoj.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kiom granda povas esti bakterio? Vivo &amp; Grandeco 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:21:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿En kaj ekster, en kaj ekster.
Resti viva estas fari aferojn. Ĝuste nun, viaj ĉeloj bruligas glukozajn molekulojn kun oksigeno
por disponigi energion, kio vivigas vin por alia altvalora momento.
Por akiri la oksigenon al viaj ĉeloj, kiujn vi spiras.
Spirado estas respondo al tre malfacila problemo: Kiel vi ricevas la rimedojn, kiujn viaj ĉeloj bezonas por travivi,
de ekstere ĝis la interno de viaj ĉeloj? Ĉiu vivanto devas solvi ĉi tiun problemon</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoisma argumento por plibonigi la mondon - egoisma altruismo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:52:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Ĝis antaŭnelonge, la granda plejmulto da homoj en la mondo laboris en kamparoj
kaj la tuta produkto de la tutmonda ekonomio
estis plejparte la sumo de agrikultura produktado.
Kaj tiu produktado estis limigita de la konstanta grandeco de tero.
La tuta produkto de la ekonomio ne ŝanĝiĝis multe inter jaroj.
La grandeco de la kuko estis konstanta; la mondo estis &amp;ldquo;nul-suma ludo&amp;rdquo;.
En tia senprogresa mondo, la ununura maniero por pliboniĝi estas malplibonigi iun alian.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nova Historio por la Homaĵo - La Homa Epoko ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 09:57:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Homo ekzistas dum milionoj da jaroj, kiel parto de naturo.
Sed tiam, io ŝanĝiĝis. Kaj dum ege mallonga kvanto de tempo,
ni teroformigis ĉi tiun planedon kaj desegnis ĝin por taŭgi niajn bezonojn.
Laŭ nia scio, ni estas la unuaj estaĵoj vekiĝi kaj tute transpreni planedon.
La transiĝo de ĉasado kaj kolektado, al farmado kaj konstruado, estis tiom senspirige rapida, ke multe da niaj manieroj de pensi pri la mondo ne plu estas utilaj.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
