<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - ट्रान्स्स्क्रिप्ट · स्क्रीनप्ले · गानों के बोल</title>
        <link>https://swiest.com/hi/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - ट्रान्स्स्क्रिप्ट · स्क्रीनप्ले · गानों के बोल</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hi</language>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hi/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>MrBeast - मैं अंटार्कटिका में 50 घंटे ज़िन्दा रहा</title>
        <link>https://swiest.com/hi/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/3000100001/</guid>
        <description>वीडियो प्रतिलिपि - हम अभी-अभी अंटार्कटिका में उतरे हैं,
और हम यहाँ अगले 50 घंटे जीवित रहेंगे।
हम वस्तुतः दुनिया के निचले भाग में हैं,
पृथ्वी पर सबसे ठंडे स्थान पर।
- ठंड से मरने के लिए बेताब हूँ।
और वो गया विमान।
ठीक है, ठीक है, बाद में मिलते हैं।
और लड़कों, अब जबकि वह विमान जा चुका है,
अगले 50 घंटों तक बाहर निकालने का कोई रास्ता नहीं है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>सेलीना गोमेज़ : माइ माइंड एंड मी</title>
        <link>https://swiest.com/hi/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/2000100001/</guid>
        <description>​
मैं लोगों की ज़िंदगी में ज़्यादा शामिल होने लगूँ तो मैं उनकी मदद कर सकता हूँ।
इतना अनैतिक लगता है।
तुम्हारा पति भावनात्मक रूप से तुम्हारा अपमान करता है। उसे छोड़ दो।
ठीक है।
स्क्रब्स और टेड लासो के कार्यकारी निर्माता - बिल लॉरेंस की पेशकश
-बच्चे, मुझे तुम्हारी चिंता है। -[जिम्मी] मैं उसका शोक मनाता आ रहा हूँ।
[रो रहा है]
तुम सुन्न पड़ रहे हो।
जेसन सीगल</description>
        </item>
        <item>
        <title>ट्रोजन हॉर्स अफेयर भाग 1 ब्राउन पेपर लिफाफा में पत्र</title>
        <link>https://swiest.com/hi/2285831340/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/2285831340/</guid>
        <description>ट्रोजन हॉर्स अफेयर को बेहतर मदद ऑनलाइन थेरेपी द्वारा समर्थित किया गया। मानसिक स्वास्थ्य शब्द सुनते ही आपके दिमाग में क्या आता है? मानसिक स्वास्थ्य वे सभी चीजें हैं जिनके बारे में आपने सोचा नहीं है। इसमें भावनात्मक बुद्धिमत्ता विकसित करने और आत्म जागरूकता पर काम करने की सीमाएँ हैं। यह स्वयं के प्रति दयालु होने और अपनी आवश्यकताओं की पहचान करने के बारे में है। बेहतर मदद से ऑनलाइन थेरेपी का प्रयास करें। वे फोन, वीडियो या संदेश प्रदान करते हैं। अपने चिकित्सक के साथ चैट करें और यह आपके पहले महीने में 10% की छूट के लिए व्यक्तिगत चिकित्सा की तुलना में अधिक किफायती है। बेहतर हैल्प.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
