<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video Transkriptlər on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/video-transkriptl%C9%99r/</link>
        <description>Recent content in Video Transkriptlər on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 23:10:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/video-transkriptl%C9%99r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Dünyanı daha yaxşı bir yer etmək üçün özünü düşünən bir mübahisə. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:10:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Son vaxta qədər dünya əhalisinin əksəriyyəti fermalarda işləyirdi
və dünya iqtisadiyyatının ümumi istehsalı
əksərən kənd təssərrüfatı idi.
Və bu istehsal torpağın müəyyən ölçüsü ilə məhdudlaşdırılmışdı.
İqtisadiyyatın ümumi hasilatı ildən-ilə dəyişmirdi.
Kökənin ölçüsü müəyyənləşdirilmişdi; dünya sıfır-cəmli oyun idi.
Belə bir durğunlaşmış dünyada, faydalanmağın yeganə yolu başqasının zərərlənməsindən ibarət idi.
Sən kökənin böyük hissəsini götürsən, başqası balacasını gotürməli olur.
Sən daha çox qida istəyirsənsə, onda fəth, qarət və oğurluğ etmək yaxşı ideyadır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marixuananın niyə qeyri-qanuni qalmasının 3 arqumenti nəzərdən keçirilir ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:18:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bütün dünyada marixuana dekriminallaşdırılır, hətta qanuniləşdirilir.
Amma bu, həqiqətən yaxşı bir fikirdirmi?
Onlayn debatda zərərli tərəflər çox vaxt kiçildilir.
Ona görə də, gəlin marixuananın qanuniləşdirilməsinə qarşı ən güclü üç arqumentə baxaq.
1-ci arqument:
Son bir neçə onillikdə marixuana daha güclü olmaq üçün hazırlanmışdır.
Bu gün marixuana o qədər güclüdür ki, əslində, psixoza səbəb ola biləcək qədər güclü bir dərmandır.
Marixuananın əsas aktiv tərkib hissəsi THC-dir və digər risk faktorlarından asılı olmayaraq THC-nin psixozla əlaqəli olduğuna dair güclü sübutlar var.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km Ulduzlara Kabel - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:39:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Fəzaya getmək çətindir.
Hal-hazırda bu, partlayıcılarla dolu kürək çantası ilə tək təkərli velosipedlə dağa çıxmaq kimi bir şeydir.
Hər şey inanılmaz dərəcədə yavaşdır, özünüzlə çox şey apara bilməzsiniz və ölə bilərsiniz.
Bir raketin Yerdən çıxması üçün saatda təxminən 40.000 km sürətə çatması lazımdır.
Bu sürətə çatmaq üçün raketlər əsasən yanacaq daşayan konteynerlər olub, özləri ilə çox az yük daşıya bilərlər.
Əgər başqa planetlərə getmək istəyirsinizsə, bu pisdir, çünki sağ qalmaq və bəlkə də geri qayıtmaq üçün sizə çoxlu ağır əşyalar lazımdır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>İnsanlıq Üçün Yeni Tarix - İnsanlıq Erası ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:42:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsanlar təbiətin bir hissəsi olaraq milyonlarla ildir yaşayırlar.
Amma bəzi şeylər dəyişib.
və inanılmaz dərəcədə qısa bir müddətdə
planeti dəyişib, ehtiyaclarımızı ödəməsi üçün dizayn etmişik.
Bildiyimiz kimi, oyanaraq planeti ələ keçirən ilk canlılarıq.
Ovçuluq və yığıçılıqdan əkinçilik və quruculuğa keçid o qədər tez oldu ki,
bir çoxumuzun dünya haqda düşüncələri artıq yararlı deyil.
Ən köhnəlmiş fikirlərimizdən biri
ən çox istifadə olunan təqvimə görə 2016-cı ildə yaşamağımızdır.
Bu tariximiz haqda olan düşüncələrimizi təhrif edib, bizim irq olaraq kim olduğumuzu və</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
