<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Última Trinchera on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/la-%C3%BAltima-trinchera/</link><description>Recent content in La Última Trinchera on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/la-%C3%BAltima-trinchera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Historias al teléfono | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310015/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310015/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Andrés y Trino recuerdan anécdotas alrededor de los viejos teléfonos de disco en sus casas. Las llamadas de los novios, el control del tiempo al teléfono, las bromas telefónicas y las confusiones que ocurrían. Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.</description></item><item><title>Contenido Exclusivo: Milagros inesperados, las historias más Bizarras | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310001/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 18:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310001/</guid><description>Podcast Descripción ¡Te tenemos una sorpresa muy especial! Un episodio exclusivo donde las historias bizarras, las cuentas tu. Platicamos sobre masturbarte en el cuarto de tu vecino, buscar siempre a mujeres mas exitosas que tu, tomar como perro, los milagros, los fetiches de pies&amp;nbsp;y muchas cosas mas…
Escúchalo en exclusiva sólo aquí en Amazon Music.&amp;nbsp;Da click a este link&amp;nbsp;https://qrco.de/Bizarro_AmazonMusic&amp;nbsp;que te dará acceso a disfrutar de 3 meses gratis de Amazon Music Podcast.</description></item><item><title>La teoría de las 5 filas | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310002/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310002/</guid><description>Podcast Descripción Trino nos remonta a las épocas donde disfrutaba del cine y ahora sí nos promete enseñar la tan esperada fotografía. Andrés pide que se le haga entrega de un premio Nobel gracias a una experiencia cinematográfica y ambos se ponen creativos con los títulos de pelis españolas.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>El chiste del velorio | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310003/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310003/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio de La última trinchera se mezclan íntimamente la risa y la solemnidad. Nuestros hosts recuerdan varios momentos en los que tuvieron que aguantarse la risa para no desencajar con el clima, y hablando de cosas incómodas, Trino sorprende con un chiste de su autoría. Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music.</description></item><item><title>La maleta embarazada | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310004/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310004/</guid><description>Podcast Descripción En el décimo episodio de la temporada, Andrés recuerda su época de mago y cómo fue humillado al ser rescatado con un sartén. Trino nos cuenta de la peste que causaron los frijoles de su mamá y Hugo nos sorprende con sonidos poco comunes.
Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music.</description></item><item><title>¡Fume! ¡No fume! | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310005/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310005/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio de La última trinchera, nuestros anfitriones nos cuentan sus peores experiencias al embarcarse en un viaje, profundizan sobre la peculiaridad y Trino platica la vez que provocó un escándalo en una plaza de toros.
Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.</description></item><item><title>El Bati-elotazo | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310006/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310006/</guid><description>Podcast Descripción Trino nos cuenta cómo su ídolo le rompió el corazón. Andrés nos narra las ocurrencias de un niño que se creía Batman. Ambos profundizan sobre los disfraces de su infancia y nos cuentan un chiste que pone en riesgo la reputación de La última trinchera.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Fantasmas gandallas | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310007/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310007/</guid><description>Podcast Descripción Nuestros queridos hosts comienzan este episodio relatando historias tenebrosas que…no dan mucho miedo. Andrés recuerda sus tiempos con pelo, nos platican las modas de bigotes de los últimos tiempos y Trino es víctima del albur en pleno programa.
Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.</description></item><item><title>En el nombre del Güiri Güiri | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310008/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310008/</guid><description>Podcast Descripción Andrés y Trino exploran los sonidos de la música más extraña e intentan entender el arte contemporáneo. También nos cuentan sus fobias, hablan de una variedad de bichos y nos enteramos qué sucedió con una culebra despistada.
Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.</description></item><item><title>Me explotó el taco de chicharrón | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310009/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310009/</guid><description>Podcast Descripción En un episodio muy gastronómico, nuestros hosts nos hablan de gente que come cualquier cosa en el cine (incluyendo a Trino), de labiales con sabores extraños, de salchipapas, salchipulpos y de los restaurantes donde sirven taco de chicharrón en vaso. See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Se rifan cassettes | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310010/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310010/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos enteramos del pasado de Andrés como el Llanero Solitario, del profesor de historia de Trino con su rifa de cassettes y de un invento que hará que te comuniques mejor con tus mascotas. Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.</description></item><item><title>Margarina "La enterrada" | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310011/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 12:57:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310011/</guid><description>Podcast Descripción Andrés nos remonta a una original pero mal ejecutada travesura que cometió de niño, Trino nos cuenta su mala experiencia con los tamales y el Topaz y se realiza una petición a la ONU.&amp;nbsp;
Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.</description></item><item><title>Señora soy Trino, no Quino | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310012/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 08:23:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310012/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio, nuestros hosts son confundidos con otros personajes famosos, Andrés empieza la búsqueda del autor de una carta de 1998 y Trino nos intenta hacer creer que conoció a Tom Cruise. Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.</description></item><item><title>Los mimos queremos ser escuchados | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310013/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310013/</guid><description>Podcast Descripción En el primer episodio de La última trinchera, Andrés y Trino nos cuentan de sus aventuras en una convención de mimos, celebran el día mundial del trabalenguas e intentan descrifrar por qué los fans de Taylor Swif no recuerdan sus conciertos. Escucha los episodios completos de La última trinchera en todos los servicios de streaming de audio, y accede al contenido extra sólo en Amazon Music. See Privacy Policy at https://art19.</description></item><item><title>Presentando: La última trinchera con Andrés Bustamante y Trino Camacho | La Última Trinchera</title><link>https://swiest.com/es-419/3156310014/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/3156310014/</guid><description>Podcast Descripción Sírvete un tequila o un mezcal, un café o un chocolate caliente, tal vez un jugo de zanahoria o de chicozapote, hasta con un vasito de agua y acompaña a estos dos amigos en un nuevo podcast. Andrés Bustamante y Trino Camacho nos invitan a formar parte de sus pláticas semanales, donde repasan las mejores anécdotas que marcaron (o no) sus vidas, las noticias más absurdas y los inventos más extravagantes que puedan encontrarse.</description></item></channel></rss>