<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transkripcie · Scenáre · Texty piesní</title>
        <link>https://swiest.com/sk/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transkripcie · Scenáre · Texty piesní</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>sk</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 21:03:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/sk/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Vysvetlenie bankovníctva - peniaze a úver ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:03:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Medzinárodný bankový systém je enigmou.
Existuje viac ako 30.000 rôznych bánk po celom svete.
a vlastnia neuveriteľné množstvo aktív.
Top 10 bánk samotných má celkovú hodnotu 25 biliónov U.S. dolárov.
Terajšie bankovníctvo môže pôsobiť veľmi zložito,
ale pôvodná idea bola urobiť život jednoduchším.
V 11. storočí bolo Taliansko centrom európskeho obchodu.
Obchodníci z celého kontinentu sa tu stretávali, aby predali svoj tovar.
Ale bol tu jeden problém,
v obehu bolo priveľa mien.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si sám? (Vo vesmíre) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:03:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Si vo vesmíre sám?
Alebo si so všetkým spojený?
V prvom rade si časťou skupiny cicavcov, ktorá je stále veľmi mladá,
no už dokáže robiť YouTube videá
a stavať Veľké hadrónové urýchľovače!
Tiež sme rozštiepili atóm a vymysleli Pokémonov.
Pochádzame s prastarej formy života,
ktorá sa objavila pred tri a pol miliardami rokov.
Máme pocit, že našu planétu ovládame, no v skutočnosti to nie je pravda.
Jeden malý asteroid alebo kreatívny vírus je všetko, čo je treba k tomu,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Protijed k nespokojnosti ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:05:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Každý z nás pozná ten pocit,
keď vecí nie sú tak, ako majú byť.
Nie ste dostatočne úspešní,
vaše vzťahy nie sú dosť uspokojujúce,
nemáte veci, po ktorých túžite.
Chronická nespokojnosť,
ktorá vás núti dívať sa na okolie so závisťou
a na seba samého so znechutením.
Pop-kultúra, reklamy a
sociálne médiá to zhoršujú,
pripomínajúc vám, že cieliť na niečo
menej ako vaša vysnívaná práca je zlyhanie,
že potrebujete mať</description>
        </item>
        <item>
        <title>Čierne diery - od narodenia po smrť ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:41:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Čierne diery patria k najzvláštnejším existujúcim objektom vôbec.
Nezdá sa, že by mali vôbec nejaký zmysel; kde sa tu vzali?
A čo sa stane, ak do nejakej spadnete?
Hviezdy sú neuveriteľné hmotné telesá zväčša z atómov vodíka,
ktoré vznikli kolapsom ohromných mrakov plynu účinkom vlastnej gravitácie.
V ich jadrách dochádza k fúzii vodíkových jadier za vzniku hélia,
pričom sa do priestoru uvoľňuje ohromné množstvo energie.
Táto energia vo forme žiarenia pôsobí proti gravitácií</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mimozemšťania pod ľadom - Život na túlavej planéte ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:38:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Túlavé planéty sú planéty, ktoré cestujú osamote naprieč vesmírom.
Obývajú temný a rozľahlý priestor medzi hviezdami.
Osamelo sa ženú nekonečnou temnotou, žiadne svetlo nezohrieva ich povrch
a sú vystavené mrazivému chladu vesmíru.
Nepoznajú žiadne ročné obdobia, žiadne dni ani noci, ktoré by odmeriavali plynutie času.
No aj tak môžu túlavé planéty niesť mimozemský život
do všetkých kútov galaxie.
Ako by to fungovalo?
A ako sa planéta stane túlavou?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Budovanie základne na Marse je hrozný nápad: Poďme to do toho! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:54:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Od nehostinných púští, cez opustené ostrovy až po najvyššie pohoria,
kamkoľvek vidia ľudia možnosť sa rozšíriť, využijú ju.
Takže ťažko niekoho prekvapí, že sme už začali prípravy
na dosiahnutie Marsu
a na vytvorenie prvej stálej kolónie mimo Zeme -
možno dokonca na terraforming inej planéty a jej zmenu na druhý modrý domov.
Ale počkať,
predtým ako sa dostaneme k veciam ohľadne peknej budúcnosti,
musíme najskôr dokončiť druhú fázu kolonizácie;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atómy také veľké ako hory - vysvetlené neutronové hviezdy. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:07:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Neutrónové hviezdy sú jednou z najmimoriadnejších vecí vo vesmíre.
Podobajú sa obrovským atómovým jadrám.
Merajú kilometre v priemere, neuveriteľne husté a extrémne.
Ale ako môže niečo podobné vôbec existovať?
Život hviezdy určujú dve sily, ktoré sú v rovnováhe.
Jej vlastná gravitácia a radiačný tlak jej fúznej reakcie.
V jadrách hviezd sa spájajú atómy vodíka a vzniká hélium.
Nakoniec sa vodík v jadre vyčerpá.
Ak je hviezda dostatočne hmotná, atómy hélia splývajú a vzniká uhlík.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sú GMO dobré alebo zlé? Genetické inžinierstvo a naša potrava. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:51:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿GMO (geneticky modifikované organizmy) sú jednou z najrozporuplnejších oblastí vedy.
Genetické inžinierstvo je široko využívané; a hoci jeho aplikácie v medicíne, ako napr. GM inzulín, sú široko akceptované,
akonáhle sa prejde na jedlo a poľnohospodárstvo, debata sa vyostruje.
Prečo to tak je?!
Prečo sa k rovnakej veci pristupuje tak rozdielne?
Skúsme sa tomu dostať na koreň a preskúmať fakty, obavy a budúcnosť GMO.
Ľudia geneticky upravujú rastliny a zvieratá tisícky rokov.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenty, prečo by mala marihuana zostať nelegálna, preskúmané ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:00:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Na celom svete
sa marihuana dekriminalizuje, alebo dokonca legalizuje.
Ale je to naozaj dobrý nápad?
V on-line diskusii
sú škodlivé účinky často zľahčované.
Tak sa pozrime na tri najsilnejšie argumenty
proti legalizácii marihuany.
Argument číslo 1:
V posledných desaťročiach
Bola marihuana šľachtená tak, aby sa stala oveľa silnejšou.
Dnes je tak účinná,
že v skutočnosti to je dnes už silná droga, ktorá môže spôsobiť psychózu.
Hlavnou aktívnou zložkou marihuany je THC</description>
        </item>
        <item>
        <title>1 000 km kábel ku hviezdam - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:30:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Dostať sa do vesmíru je ťažké
V súčasnosti je to ako liezť na horu na jednokolke
s batohom plným výbušnín.
Neuveriteľne pomaly, nemôžete prenášať veľa vecí
a môžete zomrieť.
Raketa potrebuje dosiahnuť rýchlosť približne 4000 km/hod aby utiekla zemskej tiaži.
Aby túto rýchlosť dosiahli,
rakety sú najmä kontajnery pre palivo
s nákladom v malej špičke.
To je zlé, pokiaľ sa chcete dostať na inú planétu,
pretože potrebujete mnoho ťažkých vecí, ak chcete prežiť a možno sa dokonca aj vrátiť.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistický altruizmus - sebecký argument pre zlepšenie sveta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:33:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Až donedávna značná väčšina populácie pracovala na farmách
a celková produkcia svetovej ekonomiky
bola väčšinovo poľnohospodárska.
A táto produkcia bola omedzená nemeniacou sa rozlohou pôdy.
Celková produkcia ekonomiky sa z roka na rok veľmi nemenila.
Veľkosť koláča sa nemenila; svet bola hra s nulovým súčtom.
V takomto stagnujúcom svete jedinou cestou ako si polepšiť je, že sa niekomu inému pohorší.
Ak si vezmeš väčší kus koláča, niekto iný dostane menší.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Dôvody, prečo je jadrová energia úžasná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:28:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Tri dôvody, prečo by sme mali naďalej používať atómovú energiu.
Po prvé: atómová energia zachraňuje životy.
V roku 2013 NASA vykonala štúdiu, podľa ktorej atómová energia zabránila
zhruba 1,8 miliónu úmrtí.
Aj keby že zhrniete počet obetí Černobyľu a Fukušimi,
tak atómová energia je posledná v počte úmrtí na jednotku vyprodukovanej energie.
Aj keď je atómový odpad veľmi toxický, väčšinou je niekde uskladnený,
zatiaľ čo toxické vedľajšie produkty fosílnych palív sú pumpované do vzduchu,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Dôvody, prečo je jadrová energia hrozná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:24:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Tri dôvody, prečo by sme mali prestať používať jadrovú energiu.
Šírenie jadrových zbraní Jadrová technológia spôsobila násilný vstup na svetovej scéne.
Len rok po prvom výbuchu jadrového testu na svete v 1944
boli zničené dve veľké mestá dvoma samostatnými bombami.
Na to sa technológia reaktorov pomaly vyvinula ako prostriedok generovania
elektriny, ale vždy bola úzko spojená s technológiou jadrových zbraní.
Je takmer nemožné rozvíjať jadrové zbrane bez prístupu k technológii reaktorov.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nová história pre ľudstvo - Ľudská éra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:08:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Ľudia existujú už milióny rokov
ako súčasť prírody.
Ale potom sa niečo zmenilo
a v neuveriteľne krátkom čase
sme premenili túto planétu
a nadizajnovali ju aby odpovedala našim potrebám.
Zatiaľ podľa toho čo vieme sme prvé bytosti ktoré sa prebudili a úplne osídlili planétu
Zmena od lovu a zberu k farmárčeniu a stavaniu bola tak neuveriteľne rýchla, že
veľa našich myšlienok o svete sú už nepoužiteľné
Jedna z našich najzastaralejších myšlienok</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
