<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transkrypcje · Scenariusze · Teksty piosenek</title>
        <link>https://swiest.com/pl/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transkrypcje · Scenariusze · Teksty piosenek</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pl</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 19:19:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pl/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 powody, dlaczego energia jądrowa jest okropna! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:19:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Trzy powody dla których powninniśmy przestać używać energii nuklearnej.
Po pierwsze: rozpowszechnianie broni nuklearnej/
Technologia nuklearna miała gwałtowne wejście na scenę światową:
tylko jeden rok po pierwszej na świecie próbnej eksplozji nuklearnej w 1944,
dwa duże miasta zostały zniszczone tylko przez dwie pojedyncze bomby.
Po tym technologia reaktorowa zaczęła powoli ewoluować
dążąc do generowania elektryczności,
jednakże zawsze była intymnie połączona z technologią broni nuklearnych.
To niemalże niemożliwe, żeby wytworzyć broń nuklearną</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Powody Dla Których Marihuana Powinna Pozostać Nielegalna Omówione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:39:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Na całym świecie posiadanie marihuany przestaje być postrzegane jako przestępstwo, a nawet staje się legalne.
Lecz czy to faktycznie dobry pomysł? Internetowe debaty na temat marihuany, często pomijają jej złe strony.
A więc, rzućmy okiem na 3 najmocniejsze argumenty używane przeciwko legalizacji marihuany.
Argument nr 1: W kilku ostatnich dekadach
marihuana została zmodyfikowana w taki sposób, by być znacznie silniejszą.
Dzisiejsza marihuana jest tak silna, że może wywoływać psychozę.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistyczny altruizm - samolubny argument za uczynieniem świata lepszym miejscem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:23:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Do niedawna większość populacji Ziemi pracowała na farmach
i suma produkcji światowej ekonomii
składała się głównie z rolnictwa.
Ta wydajność była ograniczona przez stałą wielkość ziemi.
Całkowita wydajność ekonomiczna nie zmieniała się za bardzo z roku na rok.
Wielkość ciasta była stała; a świat pozostawał grą o sumie zerowej.
W takim pogrążonym w stagnacji świecie, jedynym sposobem by zyskać, ktoś inny musi stracić.
Jeśli weźmiesz większą część ciasta, ktoś inny dostanie mniejszą.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 powody, dlaczego energia jądrowa jest niesamowita! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:15:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Trzy powody, dla których powinniśmy kontynuować używać energii nuklearnej.
Po pierwsze: Energia nuklearna ratuje życia.
W 2013, badania prowadzone przez NASA wykazało, że energia nuklearna zapobiegła
około 1.8 milionom śmierci.
Nawet jeżeli brać pod uwagę ofiary z Czarnobyla i Fukuszimy,
energia nuklearna jest ostatnia w śmierciach na wyprodukowaną energię.
Podczas gdy odpady są bardzo toksyczne, to zwykle są gdzieś przechowywane,
a toksyczne bioprodukty paliw kopalnych są wydalane do powietrza,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tysiąckilometrowa lina do gwiazd - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:16:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Polecieć do kosmosu jest trudno.
Można to porównać do wjeżdżania na monocyklu pod górę z plecakiem pełnym materiałów wybuchowych.
Nie możesz wziąć ze sobą dużo rzeczy i możesz umrzeć.
Rakieta, żeby wylecieć z Ziemi, musi osiągnąć prędkość 40000km/h.
Aby osiągnąć tę prędkość, rakiety większość swojego miejsca poświęcają na paliwo zostawiając niewielkią przestrzeń w kabinie
To złe rozwiązanie jeśli chcesz dolecieć do innych planet,
ponieważ potrzebujesz dużo ciężkich rzeczy jeśi chcesz przeżyć</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nowa Historia Dla Ludzkości - Era Człowieka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:44:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzie istnieli przez miliony lat jako część przyrody
lecz wtedy coś się zmieniło i w niezwykle krótkim okresie czasu
zmieniliśmy tę planetę i dostosowaliśmy ją do naszych potrzeb.
Z tego co nam wiadomo, jesteśmy jedynymi istotami, które &amp;ldquo;przebudziły się&amp;rdquo; i całkowicie zdominowały swoją planetę.
Przejście z łowiectwa i zbieractwa do rolnictwa i budownictwa nadeszło tak szybko,
że wiele sposobów myślenia o tym świecie okazuje się nieprzydatne
Jednym z naszych najmniej aktualnych pomysłów jest fakt, że według najczęściej używanego kalendarza żyjemy w roku 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
