<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schreiben &amp; Schreddern on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/schreiben-schreddern/</link><description>Recent content in Schreiben &amp; Schreddern on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 07:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/schreiben-schreddern/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Marc-Uwe Kling trifft Ralph Ruthe | Schreiben &amp; Schreddern</title><link>https://swiest.com/de/1633760004/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1633760004/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie macht man eigentlich Comics und Cartoons? Der famose Ralph Ruthe ist zu Gast! Ohne seine Witzbilder und Videos wäre das Internet ein furchtbar dröge Angelegenheit. Diese Folge ist halb Gespräch, halb Comics gucken. Keine Angst. Ralph und Marc-Uwe diskutieren nicht nur über die Bilder, sie beschreiben sie auch vorher. Wenn ihr die Folge auf YouTube oder Spotify guckt, gibt’s sogar was zu sehen.
Transkript</description></item><item><title>Marc-Uwe Kling trifft Dota Kehr | Schreiben &amp; Schreddern</title><link>https://swiest.com/de/1633760001/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1633760001/</guid><description>Podcast Beschreibung Die zweite Folge ist halb Gespräch, halb Konzert, denn zu Gast ist die großartige Singer/Songwriterin Dota Kehr! Sie schreibt die vielleicht schönsten deutschen Texte, die je auf eine Platte gepresst wurden. Gemeinsam klären Dota und Marc-Uwe die wesentlichen Fragen: Was kommt zuerst? Text oder Musik? Ist Reimen wichtig und wie reimt man richtig? Welche Lieder landen auf dem Album und welche im Schredder? Und wie doll darf man eigentlich Gerhard Schröder beleidigen?</description></item><item><title>Marc-Uwe Kling trifft Horst Evers | Schreiben &amp; Schreddern</title><link>https://swiest.com/de/1633760002/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1633760002/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge, in der auch viel (vor-)gelesen wird, geht es ums Schreiben von lustigen Kurzgeschichten. Marc-Uwes erster Gast ist in diesem Genre der wohl kompetenteste Fachmann überhaupt! Horst Evers ist nämlich verdammt witzig, fast schon übertrieben sympathisch und einer der bekanntesten Autoren der Berliner Lesebühnenszene. Gemeinsam klären sie die wichtigsten Fragen: Wie stellt man das Timing richtig ein? Wo gehört die Pointe hin? Und wie sorgt man dafür, dass sie das Publikum überrascht?</description></item><item><title>Trailer: Schreiben &amp; Schreddern | Schreiben &amp; Schreddern</title><link>https://swiest.com/de/1633760003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1633760003/</guid><description>Podcast Beschreibung In diesem Podcast gibt es garantiert keine Fragen zu Heimat, Hobbys oder Haustieren. Es geht um den kreativen Prozess. Gastgeber Marc-Uwe Kling hat sich hochkarätige Zeugen eingeladen und fragt diese: &amp;ldquo;Wie machst du das eigentlich? Wie entscheidest du beim Schreiben, was bleiben soll und was geschreddert wird?&amp;rdquo;
Transkript</description></item></channel></rss>