<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/macht-und-millionen-der-podcast-%C3%BCber-echte-wirtschaftskrimis/</link><description>Recent content in Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/macht-und-millionen-der-podcast-%C3%BCber-echte-wirtschaftskrimis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#59 "Finanzterrorist" oder "Sündenbock"? Trader Jérôme Kerviel gegen die Bank Société Générale | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080001/</guid><description>Podcast Beschreibung 2008 verursachte Kerviel mit fast 5 Milliarden Euro den größten Verlust der Großbank Société Générale – und den wohl größten Finanzskandal Frankreichs.
Transkript</description></item><item><title>Scoops | Signa-Insolvenz: René Benkos Imperium vor dem Zusammenbruch | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 10:18:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080002/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Signa Holding hat Insolvenz angemeldet. Für den Unternehmer René Benko bedeutet das den drohenden Zusammenbruch seines milliardenschweren Immobilien- und Handels-Imperiums.
Transkript</description></item><item><title>#58 Korruption, Blackouts und ein Mordversuch: Südafrikas Stromkrise | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080003/</guid><description>Podcast Beschreibung Südafrika befindet sich mitten in einer gewaltigen Energiekrise. Eskom, der größte Stromkonzern des Landes, ist von Korruption, Missmanagement und mafiösen Strukturen durchzogen.
Transkript</description></item><item><title>Scoops | Die geheimen ARD-Verträge: Das kostet die neue Talkshow mit Caren Miosga | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080004/</guid><description>Podcast Beschreibung Vertrauliche Dokumente zeigen, was der neue Polit-Talk am Sonntagabend im Ersten mit Caren Miosga kosten soll.
Transkript</description></item><item><title>#57 Mafia, Korruption, Sex: Die Skandale des Silvio Berlusconi | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:30:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080005/</guid><description>Podcast Beschreibung Ministerpräsident, milliardenschwerer Medienmogul und verurteilter Verbrecher: Silvio Berlusconi bleibt auch nach seinem Tod einer der bekanntesten und umstrittensten Prominenten Italiens.
Transkript</description></item><item><title>Scoops | Ärzte werfen Hausarzt-Startup Avi Medical Tricksereien bei Abrechnungen von Behandlungen vor | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080006/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080006/</guid><description>Podcast Beschreibung In dem neuen Podcast &amp;ldquo;Macht &amp;amp; Millionen Scoops&amp;rdquo; präsentieren euch Kayhan und Solveig hochaktuelle, exklusive Recherchen des Investigativ-Teams von Business Insider. Diese journalistischen Coups nennt man auch &amp;ldquo;Scoops&amp;rdquo;.
Transkript</description></item><item><title>#56 Sam Bankman-Fried: Absturz des Tech-Wunderkinds und der Krypto-Börse FTX (aktualisiert) | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080007/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:55:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080007/</guid><description>Podcast Beschreibung Vom gefeierten Wunderkind zu einem der wohl größten Finanzbetrüger der USA: Sam Bankman-Fried, der Gründer der Kryptobörse FTX, löste 2022 einen der größten Finanzskandale des Landes aus.
Transkript</description></item><item><title>Scoops | Wie gefährlich wird das Chaos um die neuen Bundeswehr-Kampfhubschrauber für Pistorius? | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080008/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 14:46:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080008/</guid><description>Podcast Beschreibung In dem neuen Podcast &amp;ldquo;Macht &amp;amp; Millionen Scoops&amp;rdquo; präsentieren euch Kayhan und Solveig hochaktuelle, exklusive Recherchen des Investigativ-Teams von Business Insider. Diese journalistischen Coups nennt man auch &amp;ldquo;Scoops&amp;rdquo;.
Transkript</description></item><item><title>#55 El Chapo: Das Milliarden-Imperium des berüchtigtsten Drogenboss der Welt | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080009/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080009/</guid><description>Podcast Beschreibung Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán gilt als gefährlichster Mann Mexikos und mächtigster Narco aller Zeiten. Verantwortlich für zahllose Tote, aber im eigenen Land verehrt: Hört hier, wie &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; vom Viehbauern zum mächtigsten Drogenbaron Mexikos wurde.
Transkript</description></item><item><title>#54 Elizabeth Holmes &amp; Theranos: Der größte Betrugsskandal des Silicon Valleys | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080010/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:51:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080010/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie galt einst als jüngste Selfmade-Milliardärin der USA- allerdings nur auf dem Papier. Mit gefälschten Bluttests betrog Elizabeth Holmes mit ihrem Startup Theranos jahrelang Patienten und Investoren des Silicon Valleys.
Transkript</description></item><item><title>Scoops: Faeser plante laut geheimen Dokumenten Absetzung von BSI-Chef Schönbohm offenbar von langer Hand | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080011/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 13:57:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080011/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Absetzung von Ex-BSI-Chef Arne Schönbohm ist eine der größten Polit-Affären des Jahres. Business Insider gelangte an geheime Dokumente, die zeigen: Innenministerin Faeser wollte ihn schon lange loswerden.
Transkript</description></item><item><title>#53 Flucht im Instrumentenkasten: Der Absturz von Ex-Renault-Chef Carlos Ghosn | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080012/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:18:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080012/</guid><description>Podcast Beschreibung Carlos Ghosn war einst eine Manager-Legende der Automobilindustrie. Doch mittlerweile ist der ehemalige Chef der mächtigen Autobauer-Allianz Renault-Nissan-Mitsubishi ein international gesuchter Flüchtling – wegen Vorwürfen des Finanzbetrugs und Veruntreuung.
Transkript</description></item><item><title>Scoops: Wie BCG-Berater mit einem Millionenauftrag bei der Verstaatlichung von Gazprom Germania abkassieren | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080013/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 07:11:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080013/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Berateraffäre, mutmaßliche Verschwendung von Steuergeldern und Angst vor russischen Spionen: In der ersten Folge von Macht und Millionen Scoops geht es um den Krimi bei der Verstaatlichung von Gazprom Germania, heute SEFE.
Transkript</description></item><item><title>#52 Bernie Madoff: das "Monster der Wall Street" | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080014/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080014/</guid><description>Podcast Beschreibung Er war einer der größten Finanzbetrüger der US-Geschichte: Bernard L. Madoff, auch bekannt als das “Monster der Wall Street”.
Transkript</description></item><item><title>Trailer: Staffel 6 startet am 6. September! | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080015/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:10:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080015/</guid><description>Podcast Beschreibung Ab morgen, den 6. September, kommen wir zurück! Macht &amp;amp; Millionen geht in die sechste Staffel. Kayhan und Solveig sprechen das erste Mal über internationale Wirtschaftskrimis.
Transkript</description></item><item><title>#51 Erbstreit im Thiele-Imperium: Wie Geld und Macht eine Familie zerbrechen | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080016/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080016/</guid><description>Podcast Beschreibung Heinz Hermann Thiele gehörte zu den reichsten Männern Deutschlands. Seit seinem Tod streiten Witwe und Tochter erbittert um Geld und Macht – und der Testamentsvollstrecker kassiert Millionen.
Transkript</description></item><item><title>#50 Die Berater-Affäre: Wie Accenture &amp; Co. bei der Bundeswehr abkassierten | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080017/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 22:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080017/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Berater-Affäre der Bundeswehr legte 2018 ein Buddy-System zwischen Unternehmensberatern und Beamten im Bundesverteidigungsministerium offen: Jahrelang hatten hohe Beamte befreundeten Beratern lukrative Aufträge zugeschanzt.
Transkript</description></item><item><title>#49 Jürgen Harksen: Der König der Hochstapler oder Mister Money | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080018/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080018/</guid><description>Podcast Beschreibung In den späten 80ern betrog Jürgen Harksen als &amp;ldquo;Mister Money&amp;rdquo; die Hamburger High Society und über 200 weitere Anleger mit einem Schneeballsystem, bei dem er mindestens 150 Millionen Mark einsammelte und anschließend verpulverte.
Transkript</description></item><item><title>#48 Credit Suisse: Absturz einer Traditionsbank | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080019/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:02:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080019/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit der Übernahme der Credit Suisse durch die Konkurrentin UBS geht im März 2023 ein spektakulärer Banken-Krimi zu Ende. 13 Jahre voller Skandale führten zu Milliardenverlusten bei der einstigen Schweizer Vorzeigebank.
Transkript</description></item><item><title>#47 CSU-Filz: Die Millionen-Geschäfte mit den Masken | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080020/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 15:27:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080020/</guid><description>Podcast Beschreibung Inmitten der Corona-Pandemie wurde Andrea Tandler über Nacht zur Millionärin: Sie hatte in einer Notalge lukrative Schutzmasken-Deals mit dem Staat abgeschlossen. Auch andere Unternehmer und CSU-Politiker profitierten. Seit Anfang 2023 sitzt Tandler nun in Untersuchungshaft.
Transkript</description></item><item><title>#46 Wie der "Protz-Bischof" Tebartz van Elst die katholische Kirche in einen tiefen Skandal stürzte | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080021/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 15:54:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080021/</guid><description>Podcast Beschreibung Der damalige Limburger Bischof Franz Peter Tebartz van Elst löste 2013 ein Beben in der katholischen Kirche aus: Er hatte beim Bau des neuen Bischofssitzes die Baukosten mit Sonderwünschen auf unglaubliche 31 Millionen Euro getrieben – und die Kosten nachweislich vertuscht.
Transkript</description></item><item><title>#45 Pannen-Flughafen BER: Eine Chronik des Versagens | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080022/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080022/</guid><description>Podcast Beschreibung 14 Jahre Bauzeit und etliche Pannen später ist der Flughafen Berlin-Brandenburg BER endlich fertig. Es ist der größte Bauskandal der deutschen Nachkriegsgeschichte. Was ist schiefgelaufen und wer war schuld?
Transkript</description></item><item><title>Hört unseren neuen Podcast "Cashburners: die Gorillas-Story" | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080023/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:02:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080023/</guid><description>Podcast Beschreibung Business Insider und Gründerszene haben einen neuen Podcast über das umstrittene Startup Gorillas produziert. Solveig interviewt hier dazu ihre Kollegin Sarah. Lebensmittel an die Haustür geliefert innerhalb von wenigen Minuten – wie geht sowas?
Transkript</description></item><item><title>#44 Alexander Falk: vom Shooting-Star des Neuen Markts zum verurteilten Straftäter | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080024/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 09:57:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080024/</guid><description>Podcast Beschreibung Alexander Falk war einst einer der 100 reichsten Deutschen. Mitte der 90er steigt er mit seiner Firma Ision zum Shootingstar des Neuen Marktes auf. Bis er zweimal innerhalb der letzten 20 Jahre vor Gericht und im Gefängnis landet.
Transkript</description></item><item><title>#43 Diesel-Skandal bei Audi: die Keimzelle des Betrugs | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080025/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 16:09:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080025/</guid><description>Podcast Beschreibung Audi hat auch nach Bekanntwerden des Dieselskandals im Volkswagen-Konzern 2015 weiterhin manipulierte Diesel-Motoren in die eigenen Fahrzeuge verbaut. Ex-Audi-Chef Rupert Stadler muss sich deshalb vor Gericht verantworten. Muss er bald ins Gefängnis?
Transkript</description></item><item><title>#42 Alfons Schuhbeck: vom Starkoch zum Steuersünder | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080026/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 09:49:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080026/</guid><description>Podcast Beschreibung Alfons Schuhbeck ist insolvent und wurde von einem Gericht wegen Steuerhinterziehung zu einer Haftstrafe von über 3 Jahren verurteilt. Muss er wirklich ins Gefängnis? Das erfahrt ihr in dieser Folge.
Transkript</description></item><item><title>#41: Sonderfolge live: Der RBB-Skandal um Patricia Schlesinger | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080027/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 12:34:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080027/</guid><description>Podcast Beschreibung Die RBB-Affäre um Patricia Schlesinger empört die Republik und erschüttert die ARD. Es ist der größte Skandal in der langen Geschichte des öffentlich-rechtlichen Rundfunks.
Transkript</description></item><item><title>#40 Middelhoff, Berggruen, Benko: Der Kaufhaus-Krimi um Karstadt | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080028/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080028/</guid><description>Podcast Beschreibung Galeria Karstadt Kaufhof hat erneut ein Insolvenzverfahren beantragt. Seit 20 Jahren steckt der fusionierte Warenhauskonzern bereits in der Krise. Wer trägt die Schuld?
Transkript</description></item><item><title>#39 Libor-Gate: Wie die Deutsche Bank Zinssätze manipuliert hat | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080029/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 15:24:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080029/</guid><description>Podcast Beschreibung Es war einer der größten Banken-Skandale der letzten Jahrzehnte: Mindestens 16 Banken haben sich untereinander abgesprochen und die wichtigen Referenzzinssätze Libor und Euribor manipuliert – und dadurch Millionen-Gewinne gemacht.
Transkript</description></item><item><title>#38 Porsche vs. VW: Die Übernahmeschlacht der Auto-Giganten | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080030/</link><pubDate>Wed, 19 Oct 2022 15:55:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080030/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Übernahmekampf zwischen Porsche und VW im Jahr 2009 war einer der spektakulärsten Wirtschaftskrimis der letzten Jahrzehnte. Es geht dabei auch um den Konflikt zwischen den Eigentümer-Familien Piëch und Porsche.
Transkript</description></item><item><title>#37 Der Windpark-Betrüger Hendrik Holt | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080031/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 10:03:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080031/</guid><description>Podcast Beschreibung Hendrik Holt und seine Familie haben jahrelang Dokumente zur Realisierung von Windparks in Deutschland gefälscht und so ausländische Energiekonzerne um rund 10 Millionen Euro betrogen.
Transkript</description></item><item><title>#36 Betrug, ein Flugzeugabsturz und ein Rip-Deal: der Aufstieg und Fall von Unister | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080032/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 15:25:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080032/</guid><description>Podcast Beschreibung Computerbetrug, umstrittene Vermarktungspraktiken, Insolvenzverschleppung: Das Internetunternehmen Unister hinter Reiseportalen wie Fluege.de arbeitete mit äußerst fragwürdigen Methoden.
Transkript</description></item><item><title>#35 Bestechungs-Skandal bei Ratiopharm und das Drama im Merckle-Imperium | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080033/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080033/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Pharmakonzern Ratiopharm hat jahrelang Ärzte und Apotheker mit Bargeldzahlungen und Geschenken geschmiert, damit diese vorrangig Ratiopharm-Präparate verkaufen.
Transkript</description></item><item><title>#34 Der Krimi um die Air-Berlin-Pleite | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080034/</link><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080034/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Insolvenz von Air Berlin war eine der emotionalsten Firmenpleiten der Bundesrepublik. Deutschlands zweitgrößte Fluggesellschaft ging 2017 Pleite, nachdem der Geldgeber Etihad den Geldhahn zudrehte. Rund 8.000 Mitarbeiter verloren ihre Jobs.
Transkript</description></item><item><title>#33 S&amp;K-Anlageskandal: Die Protz-Ganoven Jonas Köller und Stefan Schäfer | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080035/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080035/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit gefälschten Immobilienportfolios und zweifelhaften Vertriebsmethoden brachte die Immobiliengruppe S&amp;amp;K 2013 rund 11.000 Anleger um 240 Millionen Euro. Die Chefs, Jonas Köller und Stefan Schäfer, wollten um jeden Preis ein Leben im Luxus führen – auf Kosten der Kleinanleger.
Transkript</description></item><item><title>#32 Der Kunstbetrüger Helge Achenbach | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080036/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080036/</guid><description>Podcast Beschreibung Macht und Millionen taucht erstmals in den Kunstmarkt ein. Wir erzählen einen der größten Kunstbetrugsfälle des Landes, die Geschichte des Kunstberaters Helge Achenbach. Als Expertin dabei: Seine Ex-Frau.
Transkript</description></item><item><title>#31 Boris Becker: Absturz eines deutschen Helden | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080037/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080037/</guid><description>Podcast Beschreibung Boris Becker wurde zu zweieinhalb Jahren Haft verurteilt. Er hat ein geschätztes Vermögen von 120 bis 150 Millionen Euro verloren. Wie konnte es soweit kommen?
Transkript</description></item><item><title>#30 Korruptionsaffäre in Österreich: Karl-Heinz Grasser und die Buwog-Affäre | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080038/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080038/</guid><description>Podcast Beschreibung Karl-Heinz Grasser war bis 2007 der Glamour-Finanzminister Österreichs. Bis heute verfolgt ihn die Buwog-Affäre: Profitierte er von der Privatisierung von 62.000 staatlichen Wohnungen?
Transkript</description></item><item><title>#29 MEG AG – Der größenwahnsinnige Versicherungskaufmann Mehmet E. Göker | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080039/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080039/</guid><description>Podcast Beschreibung Mehmet E. Göker wollte zum größten Anbieter privater Krankenversicherungen werden. Doch er verjubelte Millionen-Vorschüsse für ein Leben im Luxus. Wir verfolgen seinen Weg und sprechen darüber, wie er heute neu starten will.
Transkript</description></item><item><title>#28 Die Telekom-Überwachungsaffäre | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080040/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080040/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Telekom reagierte auf geleakte Informationen mit drastischen Mitteln: Sie begann, Journalisten, Aufsichtsratsmitglieder und Betriebsräte zu bespitzeln. Wir sprechen mit einem der Opfer darüber, was Klaus Zumwinkel gewusst hat.
Transkript</description></item><item><title>#27 Lars Windhorst: Die dubiosen Geschäfte des Hertha-Investors | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080041/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080041/</guid><description>Podcast Beschreibung Lars Windhorst hat seit 2019 bereits 374 Millionen Euro in den Berliner Fußballverein Hertha BSC investiert. Doch woher kommt das viele Geld eigentlich?
Transkript</description></item><item><title>#26 Die Kryptoqueen auf der Flucht: Ruja Ignatova und der Onecoin-Betrug | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080042/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080042/</guid><description>Podcast Beschreibung Ruja Ignatova wollte mit Onecoin einen „Bitcoin-Killer“ etablieren. Doch die angebliche Kryptowährung entpuppte sich als Betrug. Wir erzählen den ganzen Fall der Kryptoqueen.
Transkript</description></item><item><title>#25 Jürgen Möllemann und der FDP-Spendenskandal | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080043/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080043/</guid><description>Podcast Beschreibung Jürgen Möllemann gelang der schnelle politische Aufstieg bis zum Vizekanzler. Dann missbrauchte er seine Macht. Anschließend gelang ihm das Comeback – bis er mit einem Flugblatt neue Skandale auslöste. Gemeinsam mit Möllemanns Vertrautem Wolfang Kubicki blicken wir auf das Leben des verstorbenen FDP-Politikers zurück.
Transkript</description></item><item><title>#24 Cum Ex | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080044/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080044/</guid><description>Podcast Beschreibung 150 Milliarden Euro – das ist der geschätzte Schaden durch weltweite Cum-Ex-Geschäfte. Trotz dieser enormen Summe galt das sogenannte Dividendenstripping jahrzehntelang als legal. Wir beleuchten, wie das System funktionierte und welche Rolle Bundeskanzler Olaf Scholz dabei spielte. Unterstützung erhalten wir von Fabia De Masi.
Transkript</description></item><item><title>#23 Jürgen Schneider: Ein Baulöwe auf der Flucht | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080045/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080045/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Bauunternehmer Jürgen Schneider kaufte in den 80er- und 90er-Jahren dutzende historische Immobilien auf, um sie zu sanieren und mit Gewinn zu vermieten. Doch die Mieteinnahmen genügten nicht, um die Kredite zu bedienen. Schneider wurde erfinderisch und schummelte die Gebäudeflächen auf gefälschten Verträgen einfach größer. Als der Betrug aufflog, verschwand Schneider spurlos.
Transkript</description></item><item><title>#22 VW-Chef Herbert Diess und der Machtkampf um Volkswagen | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080046/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080046/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir blicken wieder einmal hinter die Kulissen des größten und bekanntesten deutschen Industriekonzerns: Volkswagen. Dabei wird es auch sehr aktuell: Es geht um den Machtkampf in den Führungsetagen des Volkswagen-Konzerns, der nun im Winter 2021 hochkochte. Der Vorstandsvorsitzende Herbert Diess bricht als einsamer Top-Mann an der Spitze viele VW-typische Regeln und riskiert nicht nur seine Macht, sondern auch seinen Job. Welche Rolle er in diesem VW-Drama spielt und was der Dieselskandal und Porsche damit zu tun haben, erfahrt ihr in dieser Folge.</description></item><item><title>#21 Der FIFA-Korruptionsskandal: Joseph Blatter und die gekauften WMs | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080047/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080047/</guid><description>Podcast Beschreibung „Macht und Millionen” ist mit der dritten Staffel zurück. In der ersten Folge widmen wir uns dem Wunschthema der Hörerinnen und Hörer und werfen einen Blick auf die größte Fußball-Organisation der Welt: Die FIFA und ihren Präsidenten Joseph „Sepp“ Blatter. Es geht um Millionenbeträge in Briefumschlägen, gekaufte Weltmeisterschaften und bestechliche FIFA-Funktionäre.
Transkript</description></item><item><title>Der Macht und Millionen Club öffnet seine Türen | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080048/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 15:30:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080048/</guid><description>Podcast Beschreibung Die dritte Staffel „Macht und Millionen“ beginnt offiziell am 22.12. Wenn ihr aber nicht so lange warten wollt, könnt ihr jetzt dem „Macht und Millionen Club“ beitreten und die erste Folge der neuen Staffel schon am 15. Dezember hören! Für 3,99 Euro im Monat erhaltet ihr neue Folgen dann immer eine Woche früher. Dazu könnt ihr die erste Staffel sowie weitere Bonusinhalte nur im Club anhören.
So werdet ihr Clubmember: Bei Spotify: „Macht und Millionen Club“ in die Suchzeile eingeben und dort die Inhalte über einen Klick auf das Schloss-Icon freischalten.</description></item><item><title>#20 Das System Siemens: Der größte Schmiergeldskandal Deutschlands | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080049/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080049/</guid><description>Podcast Beschreibung Es war der größte und teuerste Korruptionsfall der deutschen Nachkriegsgeschichte: Seit 1994 verteilten Siemens-Vertriebler mithilfe eines ausgeklügelten Systems weltweit Schmiergelder in Höhe von insgesamt 1,3 Milliarden Euro an korrupte Beamte und Geschäftspartner. Wer wusste Bescheid? Bis in welche Führungsetagen ging die Korruption? War „Mr. Siemens“, der damalige Vorstandsvorsitzende Heinrich von Pierer involviert?
Transkript</description></item><item><title>#19 Die Finanzkrise und der Untergang der Hypo Real Estate | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080050/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080050/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Folgen der transatlantischen Finanzkrise im Jahr 2008 waren dramatisch und haben teilweise noch Auswirkungen bis heute. In Folge 19 sprechen Solveig Gode und Kayhan Özgenc über den Untergang der HRE sowie die Rolle des damaligen Chefs Georg Funke, der später als „Gesicht der Finanzkrise“ bezeichnet wurde.
Transkript</description></item><item><title>#18 Der Fall Jakob von Metzler | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080051/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080051/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie weit darf die Polizei gehen, um das Leben eines Kindes zu schützen? Diese Frage beschäftigte vor 20 Jahren ganz Deutschland, als der 11-jährige Bankierssohn Jakob von Metzler entführt wurde. Es begann eine tagelange Suche nach dem Jungen. Der Entführer führte die Ermittler mehrmals in die Irre, während die Polizei alles versuchte, um den Jungen noch lebend zu finden.
Transkript</description></item><item><title>#17 Die Wulff-Affäre | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080052/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 18:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080052/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie ist die wohl berühmteste Mailboxnachricht Deutschlands: Die verhängnisvolle Aufnahme, die Ex-Bundespräsident Christian Wulff 2011 auf dem Höhepunkt der Wulff-Affäre dem damaligen Chefredakteur der Bild-Zeitung, Kai Diekmann, auf dem Handy hinterließ. Wir haben mit Diekmann gesprochen, der noch nie veröffentlichte Details zur Mailboxnachricht und zum zeitlichen Ablauf der Affäre preisgibt.
Transkript</description></item><item><title>#16 Big Manni: Der Flowtex-Skandal | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080053/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080053/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie nannten ihn „Big Manni“: Manfred Schmider verkaufte mit Flowtex zwischen 1994 und 2000 sogenannte Horizontalbohrmaschinen – das vermittelte er jedenfalls Banken und der Öffentlichkeit. Statt aber über 3000 Maschinen, die auf dem Papier angegeben waren, gab es letztendlich nur 270 Exemplare. Wie Schmider es geschafft hat, sämtliche Institutionen an der Nase herumzuführen hört ihr in der aktuellen Folge.
Transkript</description></item><item><title>#15 Die falsche Millionenerbin: Das Doppelleben der Anna Sorokin | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080054/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080054/</guid><description>Podcast Beschreibung Als Anna Delvey 2016 nach New York zieht, wird sie schnell zum Teil der High Society. Sie lässt sich auf roten Teppichen in Designer-Kleidung ablichten, geht in teuren Restaurants essen und übernachtet im Luxus-Hotel 11 Howard. Doch den Preis für diesen Lebensstil müssen andere zahlen.
Transkript</description></item><item><title>#14 Tönnies vs. Tönnies: Familienstreit ums Fleischimperium | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080055/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 18:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080055/</guid><description>Podcast Beschreibung Clemens Tönnies ist der König der Schweine und Gönner des Fußballclubs Schalke 04. Nach dem plötzlichen Tod seines Bruders Bernd im Jahr 1994 baute er den familieneigenen Betrieb zu einem der größten Fleischproduzenten Europas aus. Doch ein dunkles Geheimnis überschattet den wirtschaftlichen Erfolg des Unternehmens: Seit Jahren tobt ein emotionaler Familienstreit um die Kontrolle im Fleischimperium.
Transkript</description></item><item><title>#13 Sexreise als Belohnung: Der Ergo-Skandal | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080056/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080056/</guid><description>Podcast Beschreibung „Party total!“ – So enthusiastisch berichtet die Mitarbeiterzeitung der Hamburg Mannheimer Versicherung 2007 über eine Reise als Belohnung für ihre besten Versicherungsvertreter nach Budapest. Erst vier Jahre später wird aufgedeckt, dass der heute als Ergo bekannte Konzern in der Budapester Gellert-Therme eine Sexparty mit Hostessen und Prostituierten veranstaltete. Die Kosten für die Lustreise wollte Ergo sogar von der Steuer absetzen. Die Budapest-Reise sollte kein Einzelfall bleiben.
Transkript</description></item><item><title>#12 Florian Homm: Verfolgt von FBI und Kopfgeldjägern | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080057/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080057/</guid><description>Podcast Beschreibung „Du bist, was deine Rendite ist.“ Nach diesem Motto lebte der deutsche Ex-Hedgefonds-Manager und Ex-Milliardär Florian Homm jahrzehntelang. Immer höher, schneller, weiter. Er besaß Privatjets, Yachten und sogar einen eigenen Zoo. Bis Homm untertauchte, abstürzte und kurzzeitig alles verlor. Was führte zu seiner Flucht? Und was hat das FBI damit zu tun?
Transkript</description></item><item><title>#11 Der Mord am Treuhand-Chef | Macht und Millionen – Der Podcast über echte Wirtschaftskrimis</title><link>https://swiest.com/de/5005080058/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 17:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5005080058/</guid><description>Podcast Beschreibung Kurz nach dem Mauerfall: Ost- und Westdeutschland sind mitten im Prozess der Wiedervereinigung. In dieser Zeit tritt der Sanierungsexperte Detlev Carsten Rohwedder den schwersten Job des Landes an: Er wird Chef der Treuhandanstalt. Die Behörde hatte die Mammut-Aufgabe, die gesamte DDR-Wirtschaft zu privatisieren und Millionen Arbeitsplätze im Osten abzubauen. Doch Rohwedder wurde zur Zielscheibe für die Wut von Millionen Menschen.
Transkript</description></item></channel></rss>