<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video-Transkripte on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/video-transkripte/</link>
        <description>Recent content in Video-Transkripte on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 23:01:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/video-transkripte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Ist die EU demokratisch? Zählt deine Stimme? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:01:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Für den Fall, dass Sie nicht mehr weiterkommen möchten
Bürger der Europäischen Union sein
bedeutet, dass viele Aspekte unseres Lebens werden von einer seltsamen Entität reguliert.
Es fühlt sich an wie eine riesige Bürokratie trifft Entscheidungen über unseren Köpfen.
Viele Europäer denken nach dass ihre Stimme bei den EU-Wahlen nicht zählt,
und dass die EU nicht demokratisch ist.
Wie demokratisch ist die EU wirklich?
Und erreicht Ihre Stimme tatsächlich etwas?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist Fleisch schlecht für dich? Ist Fleisch ungesund? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:39:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Als unsere vegetarisch lebenden Vorfahren vor zwei Millionen Jahren anfingen, Fleisch zu essen,
lag das nicht nur daran, dass Tiere lecker schmecken. Es war einfach überlebenswichtig.
Aufgrund des damaligen Klimawandels wurde ein Großteil der Pflanzen,
auf die unsere Vorfahren angewiesen waren, weniger verfügbar,
und Fleisch überbrückte diese Lücke.
Spätestens seit der Entdeckung des Feuers
wurde Fleisch ein Hauptbestandteil der menschlichen Ernährung.
Doch in den letzten Jahren wurde Fleischgenuss immer öfter mit Gesundheitsrisiken</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist die Realität echt? - Die Simulationshypothese ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:23:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/tltkttt47we/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Wir Menschen sind nicht dazu in der Lage, die echten Eigenschaften des Universums ungefiltert zu erkennen.
Unsere Sinne und unser Gehirn kann nur einen Bruchteil der Welt verarbeiten.
Deswegen müssen wir uns Konzepte und Hilfsmittel überlegen, um die wahre Natur der Realität zu verstehen.
Technologischer Fortschritt hat unser Wissen über das Universum nicht nur vergrößert,
es hat uns auch auf beunruhigende Möglichkeiten aufmerksam gemacht.
In der Zukunft wird es vielleicht möglich sein, gesamte Universen zu simulieren.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Neutronensterne – Die extremsten Dinge, die nicht schwarze Löcher sind ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:26:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Neutronensterne gehören zu den extremsten und gewaltigsten Dingen im Universum.
Riesige Atomkerne, nur wenige Kilometer im Durchmesser,
aber so massiv wie Sterne.
Und sie verdanken ihre Existenz dem Tod von etwas Majestätischem.
[Intro Musik]
Sterne existieren aufgrund eines fragilen Gleichgewichts.
Die Massen von Millionen von Milliarden von Billionen Tonnen heißen Plasmas
werden von der Gravitation nach Innen gezogen,
und drücken das Material mit so viel Kraft zusammen, dass die Atomkerne verschmelzen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Teoria e Fijeve - Cili është Natyra e Vërtetë e Realitetit? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:55:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Cila eshte natyra e vertete e universit?
Per t&amp;rsquo;i dhene pergjigje kesaj pyetje,
njerezit sjellin modele per te pershkruar boten.
Ne i veme ne prove keto modele dhe mesojme cfare te mbajme dhe cfare jo.
Por sa me shume mesojme,
aq me te komplikuara dhe te cuditshme keto modele behen.
Disa prej tyre aq shume,
sa eshte e veshtire te dish se per cfare jane ato saktesisht.
Si Teoria e Fijeve</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kompjuterët kuantikë shpjegohen - Kufijtë e Teknologjisë Njerëzore. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:17:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Gjatë pjesës më të madhe të historisë sonë, teknologjia njerëzore është përbërë nga truri ynë, zjarri dhe shkopinj të mprehtë.
Ndërkohë që zjarri dhe shkopinjtë e mprehtë janë bërë centrale elektrike dhe armë bërthamore,
përmirësimi më i madh i ka ndodhur trurit tonë.
Që në vitet 1960, fuqia e tru-makinave tona ka vazhduar të rritet në mënyrë eksponenciale
duke i lejuar kompjuterët të bëhen më të vegjël dhe më të fuqishëm në të njëjtën kohë.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sicher und bedauernswert - Terrorismus &amp; Massenüberwachung ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:46:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Terrorismus ist sehr angsteinflößend,
vor allem, wenn es nahe unserer Heimat und nicht an einem fernen Ort passiert.
Niemand hat gerne Angst und wir sind eifrig dabei, unsere Angst loszuwerden.
Also forderten wir mehr Sicherheit.
Im letzten Jahrzehnt wurde es immer mehr zur Normalität, dass Bürgerrechte brüchig werden
und Behörden ihre Bürger ausspähen, um ihre persönlichen Daten zu sammeln und zu speichern.
Egal ob du ein Fan von rechter oder linker Politik bist, dies betrifft jeden einzelnen von uns.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A është BE Demokratike? A ka rëndësi vota juaj? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:44:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Te jesh një qytetar i Bashkimit Europian
do të thotë që shumë aspekte të jetës sonë
janë të rregulluara nga një entitet i cuditshëm.
Duket sikur një burokraci e madhe është duke marr vendime mbi kokat tona.
Shume Europian mendojne
qe vota e tyre ne zgjedhjet e BE nuk vlen,
dhe qe BE nuk eshte demokratike.
Sa demokratike eshte BE ne te vertete?
Dhe, a mundet vota juaj te bej ndonje ndryshim?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Überbevölkerung -  Das explosionsartige Wachstum des Menschen erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:18:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Nie zuvor gab es so viele Menschen auf der Erde wie heute.
Unsere Zahlen sind in die Höhe geschossen&amp;hellip;
&amp;hellip;von einer Milliarde im Jahre 1800 bis auf 2,3 Milliarden im Jahre 1940, &amp;hellip;
auf über 3,7 Milllliarden in 1970
und auf 7,4 Milliarden in 2016.
Die Weltbevölkerung hat sich im letzten Jahrhundert vervierfacht.
Was können wir also für das nächste Jahrhundert erwarten?
Und was bedeutet Bevölkerungswachstum für unsere Zukunft?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist die Europäische Union es wert oder sollten wir sie auflösen? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:50:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Denkst du, die Europäische Union ist es wert?
Oder sollten wir sie beenden?
Viele Menschen sind enttäuscht von der EU, während andere ihre Errungenschaften loben.
Alles in allem: Ist ihre Existenz für Europäer gut oder schlecht?
Da es so scheint, als ob Großbritannien die EU verlässt,
werden wir es so behandeln, als wäre sie nicht mehr Teil des Clubs.
Die Europäische Union, bestehend aus 27 Mitgliedern, besitzt eine Population aus ungefähr 450 Millionen Leuten,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Einsamkeit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:36:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Wir alle fühlen uns hin und wieder einsam,
wenn niemand mit uns zu Mittag isst,
wenn wir in eine fremde Stadt ziehen,
oder wenn niemand am Wochenende für uns Zeit hat.
Aber in den letzten Jahrzehnten ist dieses
gelegentliche Gefühl chronish geworden.
Im Vereinigten Königreich sagen 60% der 18-34 Jährigen,
dass sie sich oft einsam fühlen.
In den USA fühlen sich 46%
der gesammten Bevölkerung regulär einsam.
Wir leben in der verbundesten Zeit der Geschichte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistischer Nihilismus ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:09:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Menschliche Existenz ist beängstigend und verwirrend
Vor einigen hundert Tausend Jahren erlangten wir Bewusstsein und fanden uns an einem komischen Ort
Es war mit anderen Lebewesen gefüllt
Manche konnten wir essen, andere konnten uns essen
Da war flüssiges Zeug, dass wir trinken konnten
Sachen mit denen wir neue Sachen machen konnten
Der Tageshimmel hatte einen kleinen gelben Ball der unsere Haut erwärmte
Der Nachthimmel war gefüllt mit wunderschönen Lichtern</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quantencomputer erklärt - Grenzen der menschlichen Technologie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:08:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Für den größten Teil unserer Geschichte bestand menschliche Technologie,
aus unseren Gehirnen, Feuer und spitzen Stöcken.
Während aus Feuer und spitzen Stöcken Kraftwerke und nukleare Waffen wurden,
erhielten unsere Gehirne die größte Verbesserung.
Seit den 1980ern vervielfältigt sich die Rechenleistung unserer Gehirn-Maschinen exponentiell an,
was es ermöglicht hat, dass Computer immer kleiner und gleichzeitig immer leistungsfähiger werden.
Doch diese Entwicklung hat schon bald ihre physikalischen Grenzen erreicht.
Computerteile erreichen die Größe eines Atoms.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimizmi nihilist. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:49:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Ekzistenca njerëzore është e frikshme dhe konfuze.
Disa qindra mijëra vjet më parë, ne u bëmë të vetëdijshëm dhe e gjetëm vetveten në një vend të quditshëm.
Ky vend ishte i mbushur me qenie të tjera. Disa ne mund t&amp;rsquo;i hanim; disa mund të na hanin ne.
Aty kishte substanca të lëngëta që mund ta pinim; gjëra permes të cilave formonim gjëra të tjera.
Në qiell, gjatë ditës, gjendej një top i vogël me ngjyrë të verdhë i cili na ngrohte lekurën.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weltraum Aufzug - Sience Fiction oder die Zukunft der Menschheit? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:41:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Es ist schwer ins Weltall zu kommen
So sehr wir es uns wünschen, dass es einen schnellen und
einfachen Weg gibt, ins Weltall zu kommen
Bis jetzt ist der einzige Weg ein Astronaut oder Milliardär zu werden
Aber es gibt ein Konzept, das es möglich machen könnte
und als Startpunkt für die Entdeckung des Universums dienen könnte
Der Weltraumaufzug
Wie genau funktioniert er?
Um zu verstehen, wie ein Weltraulift funktioniert</description>
        </item>
        <item>
        <title>Masern Erklärt - Sollte man Impfen oder lieber nicht? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:18:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In letzter Zeit wurde viel über die Masern berichtet.
Was machen Masern eigentlich genau, und sollte man sich dagegen impfen lassen ?
Oder ist das nur eine Hysterie?
Masern sind Viren:
eine Hülle aus Proteinen, RNA
und einige zusätzliche Proteine für die Reproduktion
Es kann sich nicht allein reproduzieren, sondern benötigt eine Wirtszelle dafür.
Um Masern zu verstehen, müssen wir das Immunsystem verstehen.
Du könntest schon gesehen haben,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist der Krieg vorbei? - Ein Paradoxon wird erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:53:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Gewalt
und Krieg.
Die Brutalität von ISIS geht weiter,
die Russen marschieren in die Ukraine
und die Palästinenser und Israelis
streiten sich weiterhin untereinander.
Macht dich das nicht traurig?
Nun,
das solltest du nicht!
Denn, wenn du dir die Statistiken ansiehst,
scheint Krieg langsam
unbeliebter zu werden,
während die Weltbevölkerung
auf Rekordhöhe liegt.
Es scheint, dass wir im
friedlichsten Abschnitt
menschlicher Geschichte leben.
Wie ist sowas möglich?
♪ (Intro Musik) ♪</description>
        </item>
        <item>
        <title>Stringtheorie Erklärt - Was ist die wahre Natur der Realität? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:49:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was ist die wahre Natur des Universums?
Um diese Frage zu beantworten, haben sich Menschen Geschichten ausgedacht, um die Welt zu beschreiben.
Wir testen unsere Geschichten und lernen, was wir behalten oder entfernen sollten
Aber je mehr wir lernen, desto komplizierter und seltsamer werden unsere Geschichten!
Manche davon sogar so sehr, dass es schwer zu wissen ist worüber sie wirklich handeln,
wie die &amp;ldquo;String Theorie&amp;rdquo;
Eine berühmte, kontroverse und oft missverstandene Geschichte über die Natur von allem</description>
        </item>
        <item>
        <title>Übervölkerung &amp; Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:19:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Für die meiste Zeit unserer Geschichte wuchs die Menschheit langsam,
bis uns neue Entdeckungen mehr Nahrung einbrachten. Und uns länger leben ließen.
In nur 100 Jahren vervierfachte sich die menschliche Population.
Dies führte zu apokalyptischen Visionen einer überfüllten Erde.
Aber das Bevölkerungswachstum erreichte tatsächlich in den 1960er Jahren ihren Höhepunkt.
Seitdem sind die Geburtsraten aufgrund der Industrialisierung und des Fortschritts gesunken.
Es wird erwartet, dass sich die Weltbevölkerung bis zum Ende des Jahrhunderts bei 11 Milliarden einpendeln wird.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Milch - weißes Gift oder gesundes Getränk? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:34:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Über das letzte Jahrzehnt ist Milch zu einem etwas umstrittenen Thema geworden.
Einige Leute sagen, es ist ein notwendiges und nahrhaftes Lebensmittel, das für gesunde Knochen unerlässlich ist.
Aber andere sagen, dass es Krebs verursacht und zu einem frühen Tod führen kann.
Also, wer hat Recht?
Und warum trinken wir sie dennoch?
[Intro Musik]
Milch ist die Grundlage für die Ernährung eines jeden Säugetiers nach der Geburt,
wenn unser Verdauungssystem unausgewachsen und klein ist.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist es zu spät, den Klimawandel zu stoppen? Nun, es ist kompliziert. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:52:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Der Klimawandel ist einfach zu viel.
Es gibt nie gute Nachrichten.
Nur Grafiken, die immer roter und wütender werden.
Fast jedes Jahr bricht ein schrecklicher Rekord,
von den härtesten Hitzewellen
bis zur schnellsten Gletscherschmelze.
Es ist endlos
und unerbittlich.
Wir wissen seit Jahrzehnten, dass der rasche Klimawandel durch die Freisetzung von Treibhausgasen verursacht wurde.
Aber anstatt sie zu reduzieren, emittierte die Welt 2019 50% mehr CO₂ als im Jahr 2000.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ist Bio wirklich besser? Gesundes Essen oder Marken-Betrug? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:45:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In den letzten Jahren verbreitete sich &amp;ldquo;Bio&amp;rdquo; wie ein Lauffeuer.
Trotz der hohen Preise hat sich der Kauf von &amp;ldquo;Bio&amp;rdquo; von einer
Alternative zu einer Art moralischer
Verpflichtung entwickelt.
Angeblich sind Bio Lebensmittel gesünder,
natürlicher und aus moralischen Gründen zu bevorzugen..
Aber was meinem wir genau mit &amp;ldquo;Bio&amp;rdquo;?
Es gibt keine allgemeine Übereinstimmung, denn jede Region hat ihre eigenen
Definitionen und Regeln.
Allgemein gilt jedoch, dass beim Anbau</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kernenergie erklärt: Wie funktioniert sie? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:04:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Hast du dich jemals mit jemandem über Nukleare Energie gestritten?
Wir schon, und wir fanden es frustrierend und verwirrend
Also lass&amp;rsquo; uns versuchen dieses Thema irgendwie in Ordnung zu bringen.
[Intro]
Es begann alles in den 1940er Jahren, nach dem Schock und Horror des Krieges
und der Benutzung der Atombombe.
Atomare Energie versprach, als Nebenprodukt der neuen Technologie,
der Welt wieder auf die Füße zu helfen.
Jeder fantasierte wild darüber,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vetmia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:01:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Të gjithë ndihemi të vetmuar kohë pas kohe.
Kur nuk kemi njeri që të ulemi pranë në drekë,
kur shpërngulemi në një qytet të ri,
ose kur askush nuk ka kohë për ne në fundjavë.
Por gjatë dekadave të fundit, kjo ndjenjë e rastësishme është bërë kronike për miliona njerëz.
Në Mbretërinë e Bashkuar, 60% e njerëzve 18 deri në 34 vjeç thonë se shpesh ndihen të vetmuar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mbipopullimi dhe Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:07:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Për shumicën e historisë tonë, popullata njerëzore u shtua ngadalë,
deri kur zbulimet e reja na sollën më shumë ushqim
dhe na bënë të jetojmë më gjatë.
Në vetëm disa qindra vjet, popullata njerëzore u katërfishua.
Kjo solli ide apokaliptike të një Toke të mbipopulluar.
Por rritja e popullatës në fakt arriti majat ne 1960&#39;.
Qysh atëherë, ratat e fertilitetit kanë rënë drastikisht teksa shtetet zhvilloheshin dhe industrializoheshin</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastikverschmutzung: Wie Menschen die Welt in Plastik verwandeln ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:00:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Als die Götter König Midas einen Wunsch gaben, wünschte er sich, dass alles, was er berührte, zu Gold werden würde.
Midas war entzückt. Bäume, Felsen, Gebäude, alles Gold.
Doch bald stellte er entsetzt fest, dass auch sein Essen zu Gold wurde.
Als er seine Tochter umarmte, um seinen Schmerz zu lindern, erkannte er seinen Fehler zu spät.
Der reichste Mann der Welt war ausgehungert, gebrochen und allein.
Die Menschheit hat einen ähnlichen Wunsch bekommen, als wir lernten, braune stinkende Pampe in Magie zu verwandeln - Plastik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak erklärt ‒ ISIS, Syrien und Krieg ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:20:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Oh je&amp;hellip; Gerade wenn du denkst, das Irak-Problem wäre gelöst,
weil du für eine Weile nichts mehr davon gehört hast,
sind das mörderische Chaos und der Terror wieder zurück.
Was war passiert?
In 2003 fielen die USA in den Irak ein, da er angeblich Verbindungen zum Terrorismus
hätte und Massenvernichtungswaffen herstelle.
Zu dieser Zeit regierte Saddam Hussein, ein brutaler Diktator, das Land.
Er war Teil der sunnitischen Minderheit,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homöopathie – Sanfte Alternative oder Dreister Humbug? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:22:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Homöopathie ist vielleicht die umstrittenste, aber auch die beliebteste Alternativmedizin.
Während viele gegen sie argumentieren, schwören andere auf ihre große Kraft und Wirksamkeit.
Wie funktioniert Homöopathie?
Wie ist es zu dem geworden, was es heute ist, und was kann die moderne Medizin daraus lernen?
Das erste Prinzip der Homöopathie ist das Ähnlichkeitsprinzip
Heilmittel verwenden Zutaten, die die Symptome verursachen, die sie heilen sollen.
In der Praxis bedeutet das, dass beispielsweise Heilmittel gegen Fieber aus der Tollkirsche entwickelt werden könnten</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie klein ist ein Atom? Spoiler: sehr klein. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:49:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Atome sind lächerlich und unglaublich klein.
Ein einzelnes menschliches Haar ist so dick wie
500.000 Kohlenstoffatome übereinander gestapelt.
Hau auf deine Faust, sie enthält Milliarden und Abermilliarden von Atomen.
Wenn ein Atom darin so groß wäre wie eine Murmel, wie groß wäre dann deine Faust?
Nunja&amp;hellip; ungefähr die Größe von der Erde. Hm&amp;hellip; immer noch schwer vorzustellen?
Lass uns etwas anderes probieren.
Schau auf deinen kleinen Finger.
Stell dir vor, dass seine Spitze so groß ist wie der Raum, in dem zu gerade drin sitzt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie baut man eine Dyson-Sphäre? - Die Ultimative Megastruktur ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:44:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Geschichte der Menschheit wird von der Energie, die wir nutzen, erzählt.
Erst mussten wir unsere Muskeln benutzen,
später lernten wir mit Feuer umzugehen.
Wir industrialisierten die Welt, indem wir Kohle und Öl benutzten,
und sind ins atomare Zeitalter eingetreten, nachdem wir lernten, wie man Atomkerne spalten konnte.
Mit jedem Schritt, steigerten wir unsere Energieausbeute auf ein nie gekanntes Ausmaß
und entwickelten uns als Spezies weiter.
Derzeit sind wir dabei, langsam auf erneuerbare Energien umzusteigen,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie weit können wir gehen? Die Grenzen der Menschheit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:48:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Gibt es eine Grenze, die wir niemals überschreiten werden?
Gibt es Orte, die wir niemals erreichen werden, egal wie stark wir es versuchen?
Es stellt sich heraus: Das gibt es.
Sogar mit Science-Fiction-Technologien sind wir in den Taschen unseres Universums gefangen.
Wie kann das sein?
Und wie weit können wir gehen?
Wir leben in einem ruhigen Arm der Milchstraße.
Eine Spiral-Galaxie mit durchschnittlicher Größe und einer Größe von etwa 100.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si funksionon Bursa e Vlerave (Për Budallenj). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:28:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë është Bursa dhe si funksionon ?
Bursa nuk është asgjë tjetër vec se një rrjet i madh botëror
që ka tendencë ta organizojë tregun, dhe ku çdo ditë shuma marramendëse të parave qarkullojnë.
Në total mbi gjashtëdhjetë trilion (60,000,000,000,000) euro në vit tregtohen.
Më shumë se vlera e të gjitha mallrave dhe shërbimeve në të gjithë ekonominë e botës në tërësi.
Megjithatë nuk janë mollë ose furça të dhëmbëve të dorës së dytë ato që tregtohen në këtë treg.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie man einen Zwergplaneten einfängt -- Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:58:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die 14 Monde von Neptun sind ein komischer Haufen.
Die Meisten von ihnen sind kleine kartoffelförmige Teile aus Eis und Stein.
Manche sind so weit von Neptun weg, dass sie 29 Jahre brauchen, um Neptun ein Mal zu umkreisen.
Fast alle von ihnen sind Asteroiden, die in Neptuns Gravitationsfeld gefangen sind.
99,5% ihrer Masse vereint allein Triton.
Er ist der siebtgrößte Mond, und schwerer, als alle kleineren uns bekannten Monde</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie Die Börse Funktioniert (Für Dummies) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:58:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was ist die Aktienbörse und wie funktioniert sie?
Die Aktienbörse ist nichts weiter als ein gigantisches globales Netzwerk
welches sich darum kümmert den Markplatz, auf welchem täglich riesige Summen Geld ihren Besitzer wechseln.
Insgesamt werden mehr als 60 Billionen Euro jährlich gehandelt.
Mehr als alle Güter und Dienstleistungen auf der ganzen Weltwirtschaft zusammen.
Jedoch werden keine Äpfel oder gebrauchten Zahnbürsten auf diesem Markt gehandelt.
Aber vorherrschend Wertpapiere.
Wertpapiere sind Vermögensrechte, meistens in Form eines Schecks.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie Facebook Milliarden von Views stiehlt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:33:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Vor ein paar Tagen hat Facebook
voller Stolz verkündet
dass sie 8 Millarden Videoaufrufe pro Tag erreichen.
Das ist ziemlich beeindruckend,
bis man mitbekommt
dass im ersten Viertel von 2015
725 von den 1000 meistgesehenen Videos
auf Facebook gestohlen sind.
Im Gesamten 17 Millarden Aufrufe.
Diebe und Content Aggregator
stehlen Videos von Youtube
um auf Facebook damit viral zu gehen.
Diese Videos gehen dann auch viral,
weil Facebook betrügt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie groß ist der Mond? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:14:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Wie groß ist der Mond?
Am Nachthimmel sieht der Mond sehr klein aus, aber in Wirklichkeit ist er das gar nicht.
Zentral Europa würde darunter passen.
Die Oberfläche vom Mond ist riesig.
Um dir ein paar Perspektiven zu geben: Er ist genau so groß wie der Europäische Kontinent, China, die USA, Brasilien, und Südafrika zusammen.
Der Mond hat nur eine Masse von 1 zu 81 zur Erde.
Aber wie groß ist er in Relation zur Erde?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie erstellt man ein Kurzgesagt-Video in 1200 Stunden ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:29:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Jahrelang haben uns Menschen gefragt, wie wir unsere Videos erstellen.
Also: Lasst uns endlich darüber sprechen.
Wie man ein Kurzgesagt-Video in 1.200 Stunden oder mehr erstellt.
(Kurzgesagt-Intro)
Kurzgesagt – in a nutshell
Aber das Wichtigste zuerst: Wir brauchen ein Thema.
Unsere Liste von potenziellen Themen ist schon jetzt endlos, und jedes Mal, wenn wir etwas recherchieren, wird sie länger.
Also arbeiten wir an dem, was uns zu der Zeit begeistert.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si Facebook është duke Vjedhur Miliarda Views ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:45:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Disa ditë më parë, Facebook shpalli me krenari se ata kishin arritur tetë miliardë Shikime në ditë
Kjo është me të vërtetë mbresëlënëse, derisa ju mësoni se në tremujorin e parë të vitit 2015,
725 nga mijerat e videove më të shikuara në Facebook ishin vjedhur,mbreslenese një total prej 17 miliardë shikime.
Vende dhe bashkime përmbajtjes vjedhin video nga YouTube për të shkuar viral në Facebook.
Këto video shkojnë viral shkak Facebook është cheating.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si të kapësh një Planetë të Vogël -- Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:33:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿14 henat e cuditshe te neptunit jane grumbuj te chuditshem
Shumica e tyre janë të vogla patate pjesë në formë të akullit dhe rock.
Disa janë aq larg nga Neptuni se ata kanë nevojë për 29 vjet të rrethit Neptun herë.
Pothuajse të gjithë ata janë asteroids bllokuar nga graviteti Neptun.
99,5% e të gjithë masës së rreth Neptunit është e përqendruar në Triton.
Është hëna e 7 më e madhe dhe më masive se të gjitha hënave të tjerë të njohur</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sa larg mund të shkojmë? Kufijtë e njerëzimit. (Versioni i vjetër - Shikoni versionin e ri) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:25:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿A ekziston një kufijë, që nuk do ta kalojmë kurre?
A ka vende që nuk do t&amp;rsquo;i arrijmë kurrë, pavarësisht sa mundohemi?
Në të vërtete ka.
Edhe me teknologjinë e trillimeve shkencore, ne jemi te ngjit në nje ishull e universit.
Si mund të jetë? Dhe sa larg mund të shkojmë?
Ne jetojmë në një krah të qetë të Rrugës së Qumështit (galaksija jone); Një galaktikë spirale me madhësi mesatare,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie Bakterien über deinen Körper regieren - Das Mikrobiom ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:52:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Mikroorganismen sind überall.
Auf deinem Handy,
in deiner Wasserflasche,
auf deinen Händen, bevor du sie gewaschen hast,
auf deinen Händen, nachdem du sie gewaschen hast
und auch sonst überall auf dir selbst.
Mikroorganismen sind zu jedem Zeitpunkt gegenwärtig
und wir können nichts dagegen tun.
Also schlossen wir vor Millionen von Jahren einen Pakt mit ihnen.
Wir geben ihnen Unterkunft und Nahrung
und im Gegenzug arbeiten sie für uns.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Na ndihmoni te bejme me shume video per Kurzgesagt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:45:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Hej, Youtube!
Keni dashur ndonjehere ta dini pse ne ngarkojme vetem nje vodeo cdo muaj?
Ne fakt, pergjigjjja eshte shume e thjeshte: kohe dhe leke.
Eshte argetim sigurisht, por te besh video me animacione si keto
nje pjese kohe qesharake eshte e nevojshme.
per te shkruar skriptin, historine, dizenjimin e stafit, rregjistrimin e narracionit,
animacionin, dizenjimin e muzikes, dhe kompozimin e muzikes origjinale.
Ne do te donim te benim me teper video,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie Evolution funktioniert ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:34:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Mechanismen der Evolution
Was ist Evolution?
Evolution ist die Entwicklung des Lebens auf der Erde.
Das ist ein Prozess der vor Milliarden von Jahren begann und der noch bis heute weiter läuft.
Evolution zeigt uns wie es möglich war die enorme Vielfalt des Lebens zu entwickeln.
Es zeigt uns auf wie aus primitiven Einzellern Millionen von unterschiedlichen Arten entstanden, die wir heute sehen können.
Evolution ist also die Antwort auf die Frage, die wir uns alle fragen, wenn wir einen Dachshund und eine deutsche Dogge zusammen sehen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si të levizim Diellin: Motorrat Solarë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:17:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Asgjë në univers nuk është statike. Në Rrugën e Qumështit, biliona yje rrotullohen rreth qendrës se galaktikës.
Disa, si ylli ynë, kanë orbita te njëtrajtshme, duke e mbajtur distancën rreth
30,000 vite-dritë nga qendra galaktikore, duke plotësuar nje rrotullim çdo 230 milionë vjet.
Ky kercim nuk është nje balet normal, por më shumë si nje fushë patinazhi me fëmijë &amp;ldquo;të dehur&amp;rdquo;
Ky kaos e bën galaktiken të rrezikshme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie man einen Elefanten mit Wissenschaft explodieren lässt – Die Größe des Lebens 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:27:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Lasst uns einen Elefanten auf die Größe einer Maus schrumpfen und
eine Maus auf auf die Größe eines Elefanten vergrößern, weil das nun mal unser Video ist
und weil wir sehen wollen, was passiert.
Zuerst stolpert unser mittlerweile winziger Elefant und fällt dann tot um.
Unser kleiner Freund ist sehr kalt und in Minuten erfroren.
Unsere riesige Maus sieht für einen Augenblick sehr beunruhigt aus, bevor sie explodiert und überall Reste von heißen Mausinnereien hinterlässt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie man das Altern heilt - noch zu deiner Lebzeit? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:55:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Gesundheit ist das Wertvollste, das wir im Leben haben. Aber wir neigen dazu es zu vergessen, bis wir es verlieren.
Wir leben länger als je zuvor, was großartig ist,
aber eine unvorhergesehene Folge davon ist, dass wir auch einen größeren und größeren Teil unseres Lebens krank verbringen.
Zurzeit alt zu werden bedeutet mehr Zeit mit Schmerzen zu verbringen.
Deshalb versuchen Wissenschaftler, die Aufmerksamkeit der medizinischen Gemeinschaft von der Lebensdauer auf die Gesundheitsdauer zu verlagern,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie man einer Supernova entkommt: Stellare Motoren ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:33:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Im Universum steht nichts still.
In der Milchstraße umkreisen Millionen von Sternen das galaktische Zentrum.
Einige - wie unsere Sonne - sind recht beständig,
bleiben im Schnitt 30.000 Lichtjahre vom Zentrum entfernt
und brauchen für einen vollen Orbit etwa 230 Millionen Jahre.
Allerdings gleicht dieser Tanz keinem geordneten Ballett -
eher einer Eislaufbahn voller angetrunkener Kleinkinder.
Dieses Chaos machen aus der Galaxie einen gefährlichen Ort.
Unsere solare Nachbarschaft ist einer stetigen Veränderung unterworfen</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hilf uns mehr Videos für Kurzgesagt zu machen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:26:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Hey, YouTube!
Hast du dich jemals gewundert, warum wir nur ein Video pro Monat hochladen?
Nun, die Antwort ist einfach: Zeit und Geld.
Natürlich macht es Spaß, aber solche Animationsvideos
zu machen, braucht irre viel Zeit:
Das Schreiben des Skripts, das Storyboard, die Gestaltung, die Aufnahme der Erzählung,
die Animationen, die Tongestaltung und die Komposition der Musik.
Wir würden gerne mehr Videos machen,
aber es ist momentan ohne Zeitmaschine einfach unmöglich.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si funksionon Evolucioni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:49:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Mekanizmat e evolucionit
Cfare eshte evolucioni?
Evolucioni eshte zhvillimi i jets ne planetin Toke
Ky eshte nje proces qe filloi miliona vjet me perpara dhe ende vazhdon.
Evolucioni na shpjegon se si eshte i mundur zhvillimi i diversitetit te formave jetesore.
Ai na shpjegon se si protozoaret primitiv arriten te behen miliona prej specieve te ndryshme qe njihen sot.
Evolucioni,pra,eshte pergjigjia e pyetjes qe te gjithe kemi pyetur kur kemi pare nje Dashund dhe nje Danez te madh sebashku:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sa e vogël është një atom? Spoiler: Shumë i vogël. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:40:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Atomet janë qesharakë dhe jashtëzakonisht të vegjël.
Një qime floku e njeriut është e trashë sa rreth 500,000 atome karboni të vendosura mbi njëra-tjetrën.
Shikoni grushtin tuaj, përmban triliona dhe triliona atome.
Nëse një atom në të do të ishte i madh sa një gurë mermeri, sa do të ishte i madh grushti yt?
Epo, sa madhësia e Tokës. Hm&amp;hellip; ende e vështirë ta imagjinoni?
Le të provojmë diçka ndryshe.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie wir schon HEUTE eine Mondbasis aufbauen könnten - Weltraum Kolonisierung 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:07:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Menschheit träumt seit jeher davon, die Erde zu verlassen und durch die Galaxie zu reisen.
Allerdings sind wir dafür zu früh geboren.
Oder?
Die Wahrheit ist:
Wir könnten beginnen unsere Träume zu verwirklichen, indem wir heute eine Mondbasis bauen.
Wir haben tatsächlich schon die nötige Technologie
und aktuelle Schätzungen der NASA und von Privatunternehmen besagen,
es könnte für 20 bis 40 Milliarden Dollar in einem Zeitraum von 10 Jahren durchgeführt werden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie groß kann eine Bakterie werden? Leben &amp; Größe 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:47:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Ein und aus, Ein und aus.
Am Leben zu bleiben bedeutet, Dinge zu tun. In dieser Sekunde verbrennen Ihre Zellen Glukosemoleküle mit Sauerstoff
, um Energie zur Verfügung zu stellen, die Sie für einen weiteren kostbaren Moment am Leben hält.
Um den Sauerstoff in Ihre Zellen zu bringen, atmen Sie.
Das Atmen ist eine Antwort auf ein sehr schwieriges Problem: Wie erhalten Sie die Ressourcen, die Ihre Zellen benötigen, um</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wie wir einen unserer tödlichsten Feinde vernichten können - Gene Drive &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:19:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was wäre, wenn man Gentechnik benutzen könnte, um den gefährlichsten Feind der Menschheit zu aufzuhalten?
Das tödlichste Tier auf dem Planeten, verantwortlich für den Tod von Milliarden:
Der mächtige Moskito
Zusammen mit anderen Krankheiten, ist er der Wirt für Malaria,
einer der bösartigsten Parasiten auf der Erde.
Wahrscheinlich der größte einzelne Mörder von Menschen in der Geschichte.
Alleine in 2015 wurden hunderte Millionen Infiziert und fast eine halbe Millionen starben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tod aus dem Weltall - Gammablitze erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:55:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Stell&amp;rsquo; Dir vor, Du könntest die Energie aller Sterne innerhalb von 100 Millionen Lichtjahren sammeln.
Von tausenden Galaxien, jede davon durchsetzt mit Milliarden von Sternen.
Stell&amp;rsquo; Dir vor, Du könntest mit der gesammelten Energie die größte Super-Waffe des Universums abfeuern.
Stell Dir den Schaden, den Du anrichten könntest, vor.
Wie sich herausstellt, muss Du Dir das nicht erst vorstellen.
Es gibt sie, und man nennt sie Gammablitze.
Aber wer sind diese kosmischen Scharfschützen?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergenz - Wie dumme Dinge zusammen schlau werden ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:16:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Eine Ameise ist ziemlich dumm.
Sie hat nicht wirklich ein großes Gehirn,
keinen Willen,
keinen Plan
und trotzdem sind viele Ameisen zusammen schlau.
Eine Ameisenkolonie kann komplexe Strukturen bauen.
Manche Kolonien betreiben Pilz-Farmen,
andere halten Nutztiere.
Sie können Krieg führen &amp;hellip;oder sich verteidigen
Wie ist das möglich?
Wie kann ein Haufen dummer Dinge zusammen kluge Dinge machen?
Dieses Phänomen wird Emergenz genannt
und ist einer der faszinierendsten, aber auch mysteriösesten Fähigkeiten unseres Universums.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking erklärt: Chance oder Gefahr ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:50:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Was ist Hydraulic Fracturing - oder Fracking?
Seit der industriellen Revolution ist unser Energieverbrauch stetig gestiegen.
Die meiste Energie wird dabei von fossilen Brennstoffen wie Kohle oder Gas erzeugt.
Seit kurzem gibt es viele kontroverse Diskussionen um eine neuartige Methode, Gas zu gewinnen:
genannt Hydraulic Fracturing oder Fracking.
Einfach gesagt, beschreibt Fracking die Förderung von Erdgas aus tiefen Schichten der Erde.
Bei dieser Methode wird poröses Gestein mithilfe von Wasser, Sand oder Chemikalien aufgebrochen,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kann dich dein Handy verletzen? Elektromagnetische Verschmutzung ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:20:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Elektrizität umgibt uns überall und zu jeder Zeit.
Sie macht unser Leben einfacher, sicherer, bringt Spaß
und die meisten von uns denken nie darüber nach.
Aber gibt es sowas wie zu viel Elektrizität?
Könnte das, was das Fundament der modernen Welt ist,
uns langsam töten?
Bevor wir tiefer eintauchen,
versuchen wir zu verstehen was Elektrizität ist
und wie sie sich auf uns auswirkt.
Elektrizität ist die Bewegung einer elektrischen Ladung.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Könnte ein Sonnensturm die Zivilisation zerstören? Sonneneruptionen &amp; koronale Massenauswürfe ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Sonne,
glatt und rund und friedlich,
außer, wenn sie plötzlich Strahlung und Plasma in alle möglichen Richtungen ausstößt.
Diese Sonneneruptionen
und koronalen Massenauswürfe (oder CMEs)
können die Erde treffen und ernsthafte Folgen für die Menschheit haben.
Wie genau funktionieren sie? Wie schlimm können sie sein und
können wir uns auf sie vorbereiten?
Obwohl die Sonne eigentlich fest aussieht ist sie eher
wie ein sehr heißer Ozean.
So heiß, dass sie Atome in Elektronen und den Atomkern auftrennt, die</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energjia e fuqisë së bashkimit - e ardhmja ose dështimi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:47:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Vlera themelore e Universit tonë është energjia
Ajo ndriçon shtëpitë tona,
rrit ushqimin tone
fuqizon komiuterat tane
Ne mund ta marrim ne shume mënyra:
djegim lëndët djegëse fosile,
ndajme atomet
ose rrezet e diellit prodhojne i elektricitet
Por ka një disavantazh për çdo gjë.
Lëndët djegëse fosile janë jashtëzakonisht toksike,
mbeturinat bërthamore jane &amp;hellip; mirë, mbetjet bërthamore,
dhe nuk janë ende të mjaftueshme baterite për të ruajtur dritën e diellit për ditët me re.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alles, was du über den Planet Erde wissen musst ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:46:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Erde ist die Heimat jeder Lebensform,
die uns im Universum bekannt ist.
Ihr Alter beträgt in etwa ein Drittel des Alters des Universums
und, zugegeben,
sie ist ziemlich schön.
Eine leicht gestauchte Kugel mit einem schweren Metall-Kern
und einer leichteren Kruste als Oberfläche,
gehüllt in einen Hauch süßer Luft zum Atmen,
mit riesigen Ozeanen,
ergiebigen Böden,
beeindruckenden Bergen,
Süßwasser-Bächen, Flüssen, Seen und Grundwasser,
einen Stern umkreisend, der uns wärmt</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inxhinieria Gjenetike dhe Sëmundjet - Gene Drive &amp; Malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:26:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë nëse ju mund të përdorni inxhinierine gjenetike për të shpetuar njerëzimin nga
grabiqari i rrezikshëm, kafsha më vdekjeprurëse në planet, përgjegjëse për vdekjen e
miliarda, mushkonja e fuqishme. bashke me sëmundje të tjera që prezantojne
Malarian, një prej parazitëve më mizore në Tokë
ndoshta vrasësi më i madh në historinë e njerëzimit
Vetëm në vitin 2015
qindra miliona janë infektuar dhe pothuajse gjysmë milioni njerëz vdiqën.
Një teknologji e re mund të na ndihmojë ne çrrënjosjen e malaries përgjithmonë, por për ta bërë këtë ne kemi nevojë për</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kannst du Kurzgesagt Videos vertrauen? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:18:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Kannst du den Videos von Kurzgesagt vertrauen?
Um diese Frage zu beantworten, werden wir zu erst erklären, wie wir recherchieren
und dann etwas über vorherige Videos reden
und was wir mit dem Kanal erreichen möchten.
Ein Kurzgesagt Video fängt immer mit einer Frage oder einem Problem an.
Als Beispiel: Nach unserem Video über Fleisch
haben uns viele Zuschauer über die Effekte von Fleisch am Menschen gefragt.
Wir hatten selbst keine Idee, waren aber auch neugierig.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking shpjeguar: mundësi ose rrezik. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:55:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë është fracturing hidraulike - apo fracking?
Që nga revolucioni industrial, konsumi ynë i energjisë është rritur pa ndërprerje.
Pjesa më e madhe e këtij konsumimi të energjisë furnizohet nga lëndë djegëse fosile si qymyri ose gaz natyror.
Kohët e fundit ka pasur shumë biseda për një metodë të diskutueshme për nxjerrjen e gazit natyror:
Ndarje hidraulike ose frakturë.
Thënë thjesht, fracking përshkruan rikuperimin e gazit natyror nga shtresat e thella brenda tokës.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das Ende vom Weltraum – Erstellung eines Gefängnisses für die Menschheit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:53:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die Raumfahrt ist das Aufregendste &amp;amp; Herausfordernste, was die Menschheit je unternommen hat.
Ironischerweise gefährden wir die Raumfahrt, je häufiger wir sie durchführen,
denn jede Rakete und jeder Satellit verschlimmert eine Falle,
die jedes Jahr gefährlicher wird.
Wenn diese Falle jemals zuschnappt,
könnten wir für Jahrzehnte oder Jahrhunderte auf unserem Planeten festsitzen.
Etwas in den Weltraum zu befördern ist sehr schwierig,
denn es muss eine hohe Geschwindigkeit erreicht werden,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Verdienen Roboter Rechte? Was, wenn Maschinen ein Selbstbewusstsein entwickeln? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:55:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Stell dir eine Zukunft vor, in der dein Toaster vorausahnt, wie du deinen Toast möchtest.
Tagsüber durchsucht er das Internet nach neuen und interessanten Toasts.
Vielleicht fragt er, wie dein Tag war
und möchte sich über neue Erfolge in Toast-Technologie unterhalten.
Ab wann würde er eine Person sein?
Ab wann würdest du dich fragen, ob dein Toaster Gefühle hat?
Wenn dem so wäre, wäre es Mord den Stecker zu ziehen?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gentechnik Wird Alles Für Immer Verändern - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:16:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Stell dir vor du würdest in den 1980&amp;rsquo;ern leben und gesagt kriegen,
dass Computer bald alles übernehmen würden. Vom Einkaufen bis zur Partnersuche und den Aktienmärkten
Die Milliarden von Menschen wären über eine Art Netz miteinander verbunden.
Du würdest ein handliches Gerät besitzen, viele male stärker als ein Supercomputer
Es würde absurd klingen, doch all dies ist geschehen.
Science Fiction wurde zu unserer Realität, und wir denken überhaupt nicht darüber nach.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kannst du deinen Geist hochladen und für immer leben? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:46:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Der Wunsch, die Grenzen der menschlichen Erfahrung zu überschreiten, ist so alt wie unsere ersten Geschichten.
Wir existieren in einem endlosen Universum, das nur von den Naturgesetzen eingeschränkt wird, aber unser Bewusstsein ist in sterblichen Fleischmaschinen gefangen.
Dank atemberaubenden Innovationen und Fortschritt
erscheint das Konzept, unser Fleischgefängnis zu verlassen und unser Bewusstsein in eine digitale Utopie hochzuladen, erstmals möglich.
Sogar als logischer nächster Schritt unserer Evolution.
Digitale Unsterblichkeit und „Mind uploading“ sind zentrale Themen im Spiel Cyberpunk 2077.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Shfaqja - Si gjërat e budalla bëhen të zgjuara së bashku. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:40:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Nje milingone eshte mjaft budallaqe.
Nuk ka shume trure,pa vullnet pa plan
dhe prape,shume milingona sebashku jane te mencura.
Nje koloni milingonash mund te ndertoj struktura komplekse.
Disa koloni mbajne ferma te humusit,tjeret kujdesen per bagetit.Ata mund te peshojn luften ose te mbrojne vetveten.
Si eshte kjo e mundur?
Si mund nje tuf budallenjsh te bejne gjera te zgjuara sebashku?
Ky fenomen quhet emergjence
dhe eshte nje nga misteret me mbreslenese te universit tone.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fusionsenergie erklärt - Zukunft oder Fehlschlag ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:31:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Die grundlegende Währung unseres Universum ist Energie.
Energie beleuchtet unsere Häuser,
lässt unser Essen wachsen,
gibt unseren Computern Energie.
Wir können es mit vielen Wegen bekommen:
indem wir fossile Brennstoffe verbrennen,
Atome spalten,
oder wenn das Sonnenlicht Solarpanels bescheint.
Aber es gibt immer einen Haken.
Fossile Brennstoffe sind extrem giftig,
Nuklearabfall ist&amp;hellip; nun ja, Nuklearabfall,
und es gibt noch nicht genug Batterien um das Sonnenlicht für bewölkte Tage zu speichern.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Schwarze Löcher erklärt - Von der Geburt bis zum Tod ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:48:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Schwarze Löcher gehören zu den komischsten Dingen in dieser Welt.
Sie scheinen letztlich keinen Sinn zu ergeben&amp;hellip; Wo kommen sie her?
Was passiert wenn man in eines hineinfällt?
Sterne sind sehr massenreiche Ansammlungen von hauptsächlich Wasserstoffatomen,
die durch das Zusammenbrechen von Gaswolken aufgrund der
eigenen Gravitation entstehen.
In ihrem Kern entsteht durch Fusion aus Wasserstoff Helium,
wobei diese Fusion große Mengen an Energie freisetzt.
Diese Energie, in Form von Strahlung, drückt gegen die Schwerkraft,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sind GMOs schlecht? Gentechnik &amp; unser Essen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:31:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿GMOs (Genetisch Modifizierte Organismen) gehören zu den umstrittensten Themen der Wissenschaft.
Das Ändern der DNA wird in vielen Bereichen genutzt
Obwohl GMO-Insulin in der Medizin meistens akzeptiert wird,
gehen die Meinungen weit außeinander wenn es um Nahrung und Agrikultur geht.
Wieso ist das so?
Wieso wird die gleiche Methode so unterschiedlich wahrgenommen?
Lasst uns den GMOs auf den Grund gehen,
und lasst uns die Fakten, Befürchtungen und Zukunft der GMOs erkunden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aliens unter dem Eis - Leben auf einzelgänger Planeten ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:02:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Einzelplaneten sind Planeten, die alleine durch´s Universum fliegen,
im dunklen &amp;amp; riesigen All zwischen den Sternen.
Sie fliegen alleine durch die ewige Dunkelheit und kein Licht erwärmt ihre Oberfläche.
Sie sind der Eiseskälte des Weltalls ausgesetzt.
Sie kennen keine Jahreszeiten, keine Tage und keine Nächte, die den Lauf der Zeit anzeigen könnten.
Und doch könnten diese Einzelplaneten fremdes Leben beherbergen und
in alle Ecken der Galaxie tragen.
Wie könnte das funktionieren?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atome so groß wie Berge - Neutronensterne erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:19:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Neutronensterne gehören zu den extremsten Dingen in unserem Universum!
Sie sind wie riesige Atomkerne,
Kilometer im Durchmesser,
unglaublich dicht und gewalttätig,
aber wie kann so etwas überhaupt existieren?
Das Leben eines Sterns ist bestimmt von zwei sich im Gleichgewicht befindenden Kräften:
der eigenen Schwerkraft,
und dem Strahlungsdruck seiner Kernfusionen.
Im Kern von Sternen fusioniert Wasserstoff zu Helium.
Irgendwann ist kein Wasserstoff mehr vorhanden.
Wenn der Stern schwer genug ist, fusioniert nun Helium zu Kohlenstoff.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein Gegenmittel für Unzufriedenheit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:08:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Jeder ist vertraut mit dem Gefühl.
Dass du nicht erfolgreich genug bist,
deine Beziehungen nicht zufriedenstellend sind
dass du nicht die Dinge besitzt, nach denen du dich sehnst.
Eine chronische Unzufriedenheit,
die dich vor Neid nach Außen blicken lässt
und nach Innen mit Enttäuschung.
Popkultur, Werbung und soziale Medien verschlimmern das,
indem sie dich daran erinnern, dass nach etwas anderem als deinem Traumberuf zu streben,
als Scheitern gilt,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hole të zinj shpjeguar - nga lindja deri në vdekje. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:52:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿vrimat e zeza janë një nga gjërat më të çuditshme në ekzistencë.
Ato nuk duket të bëjnë një kuptim mbi të gjitha.
Nga vinjë ato&amp;hellip;
&amp;hellip; dhe çfarë ndodh në qoftë se ju bini në një prej tyre?
Yjet janë mbledhje tepër masive kryesisht të atomeve hidrogjen7
që u shembën nga gaze në masë të madhe nga ndikimi i vetë gravi tetit të tyre.
Në bërthamën e tyre, një fusion nuklear përplaset me atomet hidrogjen ne helium.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Banking erklärt - Geld und Kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:14:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Das internationale Bankensystem ist ein Rätsel.
Es gibt mehr als 30.000 verschiedene Banken weltweit
und sie halten unglaubliche Mengen an Vermögen.
Die Top-10-Banken allein setzen rund 25 Billionen US-Dollar um.
Heutzutage kann das Bankwesen kompliziert aussehen
aber die ursprüngliche Idee war, das Leben damit einfacher zu gestalten.
Im 11. Jahrhundert war Italien das Zentrum des europäischen Handels.
Kaufleute aus allen Teilen des Kontinents trafen sich, um mit ihren Waren zu handeln.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Eine Marsbasis zu errichten ist eine furchtbare Idee: Legen wir los! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:55:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Von trockenen Wüsten bis zu einsamen Inseln und den höchsten Bergen,
wohin auch immer der Mensch sich ausbreiten konnte, tat er es.
Deshalb überrascht es nicht, dass wir uns schon darauf vorbereiten
den Mars zu betreten
und dort die erste dauerhafte Siedlung außerhalb der Erde zu bilden,
vielleicht ihn sogar &amp;ldquo;terraformen&amp;rdquo; und so zu einem 2.blauen Planeten umwandeln.
Aber halt!
Bevor wir uns dem netten Zukunftszeug zuwenden,
müssen wir zunächst die 2.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bist du allein? (Im Universum) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:22:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bist du alleine im Universum?
Oder stehst du in Verbindung mit allem.
Zuallererst bist du Teil einer Gruppe aus Säugetieren, die immer noch sehr jung ist.
Aber wir können bereits YouTube Videos erstellen,
und große Teilchenbeschleuniger bauen.
Wir haben außerdem Atome geteilt, und Pokémon erfunden.
Wir stammen von einer antiken Lebensform ab,
deren Leben vor dreieinhalb Milliarden Jahren begann.
Wir denken, wir haben die Kontrolle über diesen Planeten, was aber nicht wirklich stimmt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumente gegen die Marihuana-Legalisierung geprüft ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:35:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Auf der ganzen Welt
wird Mariuhana zurzeit entkriminalisiert, oder sogar legalisiert.
aber ist das wirklich eine gute Idee ?
In Onlinediskussionen
werden die ungesunden Nebenwirkungen oft verharmlost.
Also lasst uns die drei wichtigsten Argumente gegen die Legalisierung von Marihuana betrachten.
Intro * Argument Nummer 1:
In den letzten Jahrzehnten, wurde Marihuana modifiziert und wurde viel potenter
Heute ist Marihuana so stark
dass es tatsächlich eine so starke Droge ist, die Psychosen auslösen könnte</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das 1.000km-Kabel zu den Sternen – Der Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:08:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In den Weltraum zu kommen ist schwierig
Im Moment ist es, als würde man einen Berg auf einem Einrad hochfahren
mit einem Rucksack voller Sprengstoff:
Unglaublich langsam, man kann wenig transportieren und man könnte sterben
Eine Rakete braucht eine Geschwindigkeit von ungefähr 40 000 km/h um der Erde zu entkommen
Um zu dieser Geschwindigkeit zu gelangen
sind Raketen hauptsächlich Behälter für Treibstoff mit einem winzigen bisschen Nutzlast
Das ist schlecht, wenn man zu anderen Planeten will</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 arsyet pse energjia bërthamore është e tmerrshme! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:29:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿3 arsyet pse ne duhet te ndalojme perdorimin e energjis berthamore.
Nje
teknologji bërthamore bërë një dhunshme hyrje në skenën botërore
vetëm një vit pasi në botë shpërthim testi i parë-ndonjëherë bërthamore në
1944
dy qytete të mëdha u shkatërruan nga vetëm Dy bomba të vetme
Pas kësaj, teknologjia reaktori ngadalë evoluar si një mjet për të gjeneruar
të energjisë elektrike, por ajo ka qenë gjithmonë lidhur ngushtë me nukleare</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Gründe warum Atomkraft schrecklich ist! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿3 Gründe warum wir aufhören sollten, nukleare Energie zu benutzen:
Nummer 1: Die Vermehrung von nuklearen Waffen.
Nukleare Technologie machte einen gewaltsamen Schritt auf die Weltbühne.
Nur ein Jahr nach der allerersten nuklearen Testexplosion im Jahre 1944,
wurden 2 große Städte von nur 2 einzelnen Bomben zerstört.
Kurz darauf entwickelte sich Reaktortechnologie lamgsam zu einem
Mittel um Strom herzustellen, aber es wird immer inniglich mit nuklearen
Waffen verbunden sein.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Gründe, warum Atomenergie super ist! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:16:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿3 Gründe warum wir weiterhin nukleare Energie benutzen sollten:
Nummer 1: Nukleare Energie rettet Leben!
Im Jahre 2013 wurde durch eine Studie welche von der NASA geführt wurde,
festgestellt dass nukleare Energie 1.8 Millionen Tode verhindert hat.
Selbst wenn die Tode beachtet werden, die durch Fukushima und Chernobyl
verursacht worden sind, steht nukleare Energie auf dem letzten Platz von den
Toden pro Kilowatt die produziert worden sind.
Da nuklearer Abfall sehr toxisch ist, wird es normalerweise irgendwo gelagert,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kablla 1000km për në Galaksi - Kabllat Qiellorë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:51:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Të shkosh në hapësirë është e vështirë.
Në këtë moment, është si të ngjitesh në bjeshkë me bicikletë njërrotëshe.
Me një çantë plot eksplozivë.
Shumë ngadalë, nuk mund të transportosh shumë gjëra, dhe mund edhe të vdisni.
Një raketë duhet të arrijë shpejtësi rreth 40.000 km/h për tu larguar nga Toka.
Për ta arritur atë shpejtësi, raketat janë kryesisht kontenierë me karburant dhe një ngarkesë fare të vogël.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein selbstsüchtiges Argument, die Welt zu einem besseren Ort zu machen - egoistischer Altruismus ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:15:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bis vor kurzem hat ein Großteil der Weltbevölkerung in der Landwirtschaft gearbeitet
Und die gesamte Produktion der Weltökonomie war zum Großteil die Landwirtschaftsproduktion
Und diese Produktion wurde limitiert von der Größe des Landes
Die gesamte Produktion der Ökonomie hat sich in den Jahren nicht verändert
Die größe des Kuchen wurde bearbeitet
Die Welt war ein Nullsummenspiel
In so einer stagnierenden Welt
Ist der einzige weg um besser dran zu sein, dass jemand schlechter dran ist</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Arsye pse energjia e nuklearit eshte e mire! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:40:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Tri arsye pse duhet të vazhdojmë përdorimin e energjisë bërthamore.
Një: energjia bërthamore shpëton jetën.
Në vitin 2013, një studim i kryer nga NASA gjetur se energjia bërthamore ka penguar
rreth 1.8 milionë vdekje.
Edhe në qoftë se ju të përfshijë shkallës së vdekjeve nga Çernobilit dhe Fukushima,
energjia bërthamore renditet e fundit në vdekje për Njësia e energjisë e prodhuar.
Ndërsa mbetjet bërthamore është me të vërtetë toksike, është e ruajtur zakonisht diku,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein neues Zeitalter der Menschheit – Die menschliche Ära ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:04:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Menschen existieren jetzt seit Millionen von Jahren, als ein Teil der Natur, &amp;hellip;
&amp;hellip; doch dann hat sich etwas geändert &amp;hellip;
&amp;hellip; und in einer unglaublich kurzen Zeit haben wir diesen Planeten umgebaut, sodass er unseren Bedürfnissen entspricht.
Soweit wir wissen, sind wir die ersten Wesen, die einen Planeten komplett übernommen haben.
Der Übergang vom Jagen und Sammeln zur Landwirtschaft und Baukunst &amp;hellip;
&amp;hellip; war so unglaublich schnell, dass viele Wege über unsere Welt zu denken nicht länger von Nutzen sind.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
