<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Entrevista con Yordi Rosado on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/la-entrevista-con-yordi-rosado/</link><description>Recent content in La Entrevista con Yordi Rosado on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/la-entrevista-con-yordi-rosado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>KATE DEL CASTILLO, los RETOS DE SU VIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100001/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Kate del Castillo nos cuenta por qué se fue de México, cómo fue nadar con Keiko la orca asesina, que descubrió su sexualidad a los 20 años, como siempre tuvo dudas sobre casarse, cómo es salir con un hombre 10 años más joven que ella, la verdad detrás de su encuentro con el hombre más buscado del mundo, cómo Sean Penn la traicionó y por qué no pudo volver a México en 3 años.</description></item><item><title>WENDY GUEVARA, REVELA sus mayores SECRETOS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100002/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Wendy Guevara nos cuenta cómo le dijeron que tuviera cuidado con Poncho de Nigris, por qué estuvo a punto de perder la vida y le dieron 86 puntadas en la cabeza, los abusos que sufrió durante su infancia, cómo se estaba enamorando de Nicola Porcella, en qué se gastó el premio de La Casa de los Famosos, cómo le dijo a sus papás sobre su orientación, cómo Sergio Mayer habló a sus espaldas y por qué no cree que representa a la comunidad.</description></item><item><title>ADRIÁN MARCELO, de las RISAS a la POLÉMICA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100003/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Adrián Marcelo nos cuenta cómo vivió abuso de parte de una empleada doméstica, que es psicólogo con posgrado, cómo sedujo a una secretaria para robar los exámenes y venderlos, cuáles polémicas han sido planeadas, qué haría si tuviera un hijo con síndrome de Down, y cuáles son las sustancias prohibidas que ha probado.
Transcripción</description></item><item><title>DANIEL BISOGNO, COMO NUNCA ANTES | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100004/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Daniel Bisogno nos cuenta cómo nadie sabe guardar un secreto en Ventaneando, por qué rechazó la casa de los famosos, por qué lleva varios divorcios, cómo Carmen Salinas espantó a un leopardo suelto, cómo estuvo a punto de morir en el quirófano, que va a terapia por miedo a la muerte, las veces que se arrepiente de decir algo, la verdad sobre Atala Sarmiento y qué hay detrás de las fotos que se filtraron.</description></item><item><title>RULÉS, talento, aceptación &amp; LOVE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100005/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista los Rulés nos cuentan cómo Danna Paola comenzó a grabar y a editar con su celular y por qué se fue del proyecto, los ataques que han recibido por su orientación, cómo uno de ellos fue enviado a una terapia de conversión, cómo tenían novio cuando se conocieron, si es verdad que Chinos anduvo con Lesslie de los Polinesios y cómo fue el día que destaparon su relación.</description></item><item><title>RICARDO O'FARRILL, RISAS, CAÍDAS Y REDENCIÓN | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100006/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100006/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Richie O&amp;rsquo;Farrill nos cuenta sobre el grave accidente que sufrió su hermano de bebé, cómo lo intentaron cancelar, cómo convenció a su mamá de que se divorciara, cómo vivió la muerte de su mejor amigo a los 16 años, cómo se internó para dejar de tomar alcohol, el engaño del amor entre personas adictas, qué disparó su brote maníaco depresivo, la verdad detrás de la boda de Mau Nieto, cómo lo maltrataban en las clínicas y por qué lo que hizo no tiene vuelta atrás.</description></item><item><title>KABAH, más que un grupo, UNA FAMILIA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100007/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100007/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista los integrantes de Kabah nos cuentan cómo una de ellas tuvo de pretendiente a un príncipe de Marruecos, cómo se conocieron, por qué se ardieron con OV7, cómo uno de ellos sufrió por ser un niño muy femenino, cómo el papá de uno de ellos falleció en el terremoto de 1985, cómo una de ellas sufrió de problemas alimenticios, cómo su manager les robó por más de un año, por qué les daba vergüenza La Calle de las Sirenas, y cómo María José rechazó estar en el reencuentro de Kabah.</description></item><item><title>JUAN MANUEL BERNAL, del SUEÑO a la REALIDAD | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100008/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100008/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Juan Manuel Bernal nos cuenta cómo acaba de conocer a sus 3 medios hermanos por una prueba de ADN, que fue un niño amanerado, cómo alguien se quitó la vida frente él, cuál fue el personaje que lo llevó a terapia, cómo una víbora de cascabel se metió en su pantalón, cómo casi trabajó con Anthony Hopkins, que alguna vez quiso ser padre, cómo fue el día que murió su papá y cómo un doctor prolongó la vida de su madre por 7 años.</description></item><item><title>SANTA FE KLAN, talento, perseverancia Y MUCHO BARRIO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100009/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100009/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Santa Fe Klan nos cuenta cómo cambiaba sus discos por comida, cómo la necesidad vuelve a un barrio peligroso, cómo se separó al mismo tiempo que sus padres, cómo se ganó un lugar en los escenarios, cómo se quemó su casa y se quedó a vivir en su carro por 6 meses, qué sintió al acompañar al Canelo en una pelea, cómo su primera novia se embarazó de otro, la vez que un fan llegó con un machete y que extraña mucho a su hijo.</description></item><item><title>KUNO BECKER, UN VIAJE DURO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100010/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100010/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Kuno Becker nos cuenta que él no fue el que llegó borracho a la entrevista, cómo lo mandaron a los 9 años a vivir solo a Austria, por qué no comió en 5 días, por qué no habla con su familia de sangre, que siempre ha sido mujeriego, como fue trabajar con David Beckham, cómo la depresión lo llevó a pensar lo peor, cómo fue estar en rehabilitación y que va a ser papá.</description></item><item><title>LA GÜEREJA, MARÍA ELENA SALDAÑA, GRAN actriz y COMEDIANTE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100011/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100011/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista María Elena Saldaña, conocida por su personaje de La Güereja, nos cuenta cómo fue su primer beso, cómo nació la palabra papiringo, cómo la ciencia no sabe qué pasa con su estatura, cómo es tener una hija con síndrome de Down, cómo empezó en la actuación, cómo nació la Güereja, cómo se le zafaron dos brazos a la vez, por qué tenía mucho miedo de ser mamá, cómo vivió el fallecimiento de Benito Castro y cómo fue que presintió su muerte.</description></item><item><title>ALEX LORA, ¡y que VIVA el ROCK AND ROLL! | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100012/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100012/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alex Lora nos cuenta cómo su mamá se tardó 25 años en ser su fan, que va a cumplir 55 años de carrera, cómo estudió en una escuela para monjas, cómo su mamá quedó estéril después de tenerlo, cómo fue tocar al lado de The Rolling Stones, cómo llevó churros de mota a Londres y cuál es el secreto de 53 años en pareja.
Transcripción</description></item><item><title>MARIANA SEOANE, el PODER de los SUEÑOS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100013/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100013/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Mariana Seoane nos cuenta por qué sus papás aman a Juan Soler, por qué sigue soltera, por qué se operó las bubis, cómo le detectaron un tumor en la tiroides, por qué Televisa no querían que protagonizara, cómo la enamoró Adolfo Ángel el Temerario, cómo conoció a Luis Miguel y todo sobre el escándalo con el Güero Castro.
Transcripción</description></item><item><title>GUERRA DE CHISTES, SIN CENSURA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100014/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100014/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista los miembros de Guerra de Chistes, Juan Carlos El Borrego Nava, Juan Carlos Casasola y Radamés de Jesús, nos cuentan como uno de ellos tiene un fetiche con los pies, cómo empezaron contando chistes en bares, cuál es el nombre real de la Wanders Lover, los shows que han dado para mafiosos, cómo fue estar en una clínica de rehabilitación, por qué pausaron el show y cómo los secuestraron en Ecatepec.</description></item><item><title>NICOLA PORCELLA, el NOVIO DE MÉXICO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100015/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100015/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Nicola Porcella nos cuenta por qué significa tanto para él que Wendy Guevara ganara La Casa de los Famosos, lo dura que fue su infancia, cómo la Virgen de Guadalupe le hizo un milagro, cómo lo cambió La Casa de los Famosos, cómo fue su primera vez, la verdad detrás de las acusaciones en Perú, cuál fue su estrategia en La Casa de los Famosos, cómo descubrió que padece TLP, si se ha sentido atraído por Wendy y qué busca en una pareja.</description></item><item><title>ESTRELLAS INFANTILES, ÍDOLOS con los que CRECIMOS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100016/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100016/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista, estrellas infantiles de los dosmiles nos cuentan cómo fue ser tan famoso desde niño, si sus papás los obligaron a trabajar, cómo compañeros y profesores les hicieron la vida imposible, cómo vivieron después de la fama con trabajos comunes, cómo les va en el amor, como vivieron momentos de depresión, su relación con Belinda, y los secretos detrás de sus novelas.
Transcripción</description></item><item><title>LOS TIGRES DEL NORTE, los JEFES DE JEFES | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100017/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100017/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Los Tigres del Norte nos cuentan quién es el más vanidoso, cómo fue su infancia con un padre campesino, cómo empezaron a cantar, cuál es el origen del nombre del grupo, cómo sobrevivieron de ilegales en EUA, cuál es la condición para hacer corridos tumbados, por qué censuraron algunas de sus canciones y cómo vivieron la muerte de sus padres.
Transcripción</description></item><item><title>FABIOLA CAMPOMANES, mujer y actriz INQUEBRANTABLE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100018/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100018/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Fabiola Campomanes nos cuenta cómo su papá tenía otra familia, por qué fue una niña problema, cómo se fue de su casa a los 15 años, cómo entró al CEA, cómo Televisa le cerró las puertas cuando se embarazó, cómo fue la primera vez que estuvo en Playboy y todo sobre su relación tóxica.
Transcripción</description></item><item><title>SERGIO CORONA, más que un actor, UNA LEYENDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100019/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100019/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Sergio Corona nos cuenta cómo le cerró la boca a un periodista 30 años después, por qué es más de albures que de dichos, la enfermedad que lo hizo terminar la primaria hasta los 15 años, las aventuras que vivió junto a su amigo Mario Moreno &amp;ldquo;Cantinflas&amp;rdquo;, cómo fue la época del cine de oro mexicano, cómo vivió la muerte del Loco Valdés, Chabelo y Polo Polo y cómo un golpe en la cabeza casi le cuesta la vida.</description></item><item><title>CHRISTIAN MARTINOLI, ¿DE QUÉ TE VAS A DISFRAZAR? | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100020/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100020/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Christian Martinoli nos cuenta por qué le dicen doctor a Luis García, cómo fue su infancia, los problemas que ha tenido narrando, cómo su personaje al aire es distinto a él, por qué no tiene amigos futbolistas, la única vez que ha pedido una disculpa, por qué le fue terrible en Francia 98, cómo Luis García lo ninguneaba, por qué Luis García no es su amigo y la verdad sobre el pleito con el Piojo Herrera.</description></item><item><title>PONCHO DE NIGRIS, EDICIÓN EXTENDIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100021/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 19:43:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100021/</guid><description>Podcast Descripción En esta versión extendida de la entrevista, Poncho de Nigris nos revela momentos de su vida que nunca había contado antes. ¿Cuál ha sido el secreto para mantenerse vigente en los medios? ¿Qué pasó realmente entre él y La Tigresa? ¿Qué pasó con el escándalo de la mujer trans? ¿Cómo lo marcó la muerte de su hermano?
Transcripción</description></item><item><title>SOFÍA CASTRO, la HISTORIA JAMÁS CONTADA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100022/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100022/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Sofía Castro nos platica cómo fue crecer y vivir entre tantos famosos, cómo vivió la agresión en redes sociales, cómo vivió el divorcio de sus papás, cómo Enrique Peña Nieto conquistó a su mamá, todo lo que vivió en una relación de pareja abusiva, cómo fue rechazada por llevar los apellidos Castro y Rivera, cómo fue ser parte de la familia presidencial, por qué desarrolló problemas alimenticios y cómo vivió la separación de su mamá con Peña Nieto.</description></item><item><title>SERGIO MAYER, EDICIÓN EXTENDIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100023/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 20:17:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100023/</guid><description>Podcast Descripción En esta versión extendida de la entrevista Sergio Mayer nos platica los lugares por los que ha tenido que pasar para alcanzar sus metas. Desde su nacimiento en Iztapalapa, los trabajos que tuvieron sus papás para sacarlos adelante, cómo se inició en los medios y qué lo ayudó a no caer en las drogas, cómo surgió Garibaldi y su relación con un una princesa en Marruecos, su divorcio con Luisa Fernanda, su relación con Barbara Mori, los secretos detrás del Sólo Para Mujeres, la muerte de Edgar Ponce, y sus futuros pasos en la política, entre muchas cosas más.</description></item><item><title>PANTEÓN ROCOCÓ, una DOSIS PERFECTA de estas LEYENDAS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100024/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100024/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Panteón Rococó nos cuenta cómo nació el nombre de la banda, por qué sus papás no querían que fueran músicos, cuáles han sido los roces entre la banda, cómo les faltó tiempo para convivir con sus papás, cómo un delegado los amenazó, por qué dejaron el alcohol, cuál ha sido la experiencia más fuerte en la fiesta, por qué querían ser como Fobia y cómo fue conocer al subcomandante Marcos.</description></item><item><title>ROXANA CASTELLANOS, la MUJER detrás de la FAMA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100025/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100025/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Roxana Castellanos nos cuenta cómo fue su infancia en Guadalajara, cómo llegó a CDMX a estudiar a una escuela de monjas, cómo hizo un plantón con su profesor de filosofía, cómo entró a trabajar en Televisa, por qué odiaba a Deyanira Ribi, por qué a Paulina Rubio no le gusta que la parodie, por qué no quiso entrar a La Casa de los Famosos, cómo pensó que se iba a retirar en Miami, por qué no se ha casado, cómo fue su relación con Paul Stanley y cómo vivió la muerte de sus padres.</description></item><item><title>HA*ASH, talento, trabajo y MUCHO ÁNGEL | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100026/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100026/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Hanna y Ashley nos cuentan que cuando firmaron con Sony ellas apenas estaban en la secundaria, cómo tienen una codependencia saludable, cómo cantaron en una prisión a los 12 años, cómo se le rompió el pantalón a una de ellas en pleno concierto, cómo las afectó el divorcio de sus padres, el secreto detrás de &amp;ldquo;qué hago yo&amp;rdquo;, la verdad del beso que se dio con Joy, y cómo Ashley estuvo a punto de donarle un óvulo a Hanna para que pudiera tener un bebé.</description></item><item><title>EL HIJO DEL SANTO, SECRETOS Y LEGADO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100027/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100027/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista El Hijo del Santo nos cuenta cómo fue la infancia de su papá, cómo su esposa se enamoró de él sin conocer su rostro, cómo se enteró de que su papá era El Santo, por qué su papá no quería que sus hijos fueran luchadores, cómo Jacobo Zabludovsky se aprovechó de su papá, los peligros sobre el ring, por qué su papá se soltó a llorar, cómo El Santo casi sufre un infarto en su última lucha y cómo fue el día que falleció su papá.</description></item><item><title>LA LUCHA DE MARA ESCALANTE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100028/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100028/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Mara Escalante nos cuenta qué tanto tiene de Doña Lucha, quién fue en Doña Lucha en la vida real y cómo inspiró el personaje, cómo vivió la muerte de su madre a los 14 años, cómo la gente no se reía de sus chistes, por qué le regaló el personaje de Albertano a Ariel Miramontes, cómo fue su etapa de edecán y toda la verdad sobre los derechos de sus personajes.</description></item><item><title>ACZINO, SU BATALLA MÁS GRANDE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100029/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100029/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Aczino nos cuenta cómo se convirtió en el rapero con más títulos en la historia, cómo fue su infancia en Neza y los múltiples asaltos que sufrió, cómo le compró una casa a sus papás, cómo en las batallas de rap llegan hasta los golpes diciendo cosas muy hirientes, por qué eligió como nombre Aczino y qué pasó realmente con su hijo, por qué lo intubaron y cómo recuperó la movilidad.</description></item><item><title>CAMILA, JUNTOS DE NUEVO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100030/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100030/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista los integrantes de Camila nos cuentan qué sienten al dar una entrevista juntos después de 12 años, cómo la fama los ayudó mucho a ligar, cómo las chicas de Ha-Ash ignoraron el tema &amp;ldquo;Abrázame&amp;rdquo;, cómo los comparaban con Sin Bandera, cómo los inyectaban para salir a cantar y dar 28 conciertos al mes, cómo estuvo cerca de casarse con Yuridia, por qué se separaron y cómo se volvieron a reunir.</description></item><item><title>RICARDO MARGALEFF, ¿TÚ CREES? | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100031/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100031/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Ricardo Margaleff nos cuenta que es un acumulador, cómo se divorciaron sus padres amándose profundamente, cómo falleció su papá muy joven, cómo casi muere por fumar, cómo lo quisieron correr del CEA, cómo Daniela Lujan se volvió su mejor amiga, cómo su esposa no quería salir con él y cómo casi lo mata un toro.
Transcripción</description></item><item><title>ALEJANDRO FERNÁNDEZ, HECHO EN MÉXICO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100032/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100032/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alejandro Fernández nos cuenta cuál fue la promesa que le hizo su padre, Vicente Fernández, a la Plaza de Toros México, las mayores enseñanzas que le dejó su padre, cómo su papá lo sacó de trabajar durante un año para ponerlo a trabajar en el rancho, lo orgulloso que está de sus hijos, lo celoso que fue con sus hijas y el secreto de su exitoso paso por el pop en español.</description></item><item><title>ERIK RUBÍN, de CORAZÓN ABIERTO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100033/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100033/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Erik Rubín nos cuenta cómo iba a ser la competencia de Luis Miguel, cómo su abuela fue mecánica de aviones en la Segunda Guerra Mundial, cómo su mamá los abandonó, cómo su madrastra lo encerraba y lo golpeaba, cuáles fueron las bromas más pesadas que se hicieron en Timbiriche, la verdad detrás del triángulo amoroso con Paulina Rubio y Alejandra Guzmán, cómo fue el día que tocó fondo en el alcoholismo, y toda la verdad sobre su separación con Andrea Legarreta.</description></item><item><title>COQUE MUÑIZ, talento, legado y CARIÑO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100034/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100034/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Coque Muñiz nos cuenta los ridículos más grandes que ha hecho, que Marc Anthony se llama así por su papá, el favor que le pidió a Antonio Banderas, cómo terminó pagando un millón de pesos porque olvidó el Himno Nacional Mexicano, cómo su mamá padeció alcoholismo, por qué usó tacones durante un mes y cómo se acabó todo su dinero en casinos.
Transcripción</description></item><item><title>HORACIO PALENCIA y NATHAN GALANTE, programa ESPECIAL | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100035/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100035/</guid><description>Podcast Descripción Noche bohemia en Mazatlán, Sinaloa, con Horacio Palencia y Nathan Galante. Tómense algo rico y disfruten tanto como nosotros al grabar esta entrevista.
Transcripción</description></item><item><title>ALAN ESTRADA, un AVENTURERO de la VIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100036/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100036/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alan Estrada nos cuenta cómo su mamá y él fueron novios en una ópera que produjo su abuelo, la primera vez que le rompió el corazón una mujer, el día que hizo pública su orientación, cuáles han sido los accidentes más brutales en el teatro, cómo fue su primer viaje de mochilazo, todo lo que ha aprendido del amor, cómo no le dieron ni las gracias en Hoy, cómo gastó 250 mil dólares para conocer el Titanic y cómo vivió la muerte de su madre, entre mucho más.</description></item><item><title>SUSANA ZABALETA, inteligente, única y talentosa | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100037/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100037/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Susana Zabaleta nos cuenta por qué no le gustaba cantar, por qué odia hacer telenovelas, por qué su papá le dijo que lo había defraudado, cómo fue su primera vez, cómo un gobernador quiso propasarse con ella, cómo fue su primer parto en un estacionamiento, por qué se divorció y cómo siente miedo de no encontrar una pareja.
Transcripción</description></item><item><title>JAVIER IBARRECHE, la SINOPSIS de su VIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100038/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100038/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Javier Ibarreche nos cuenta como gastó 20 mil pesos en un Table Dance en Inglaterra, cómo su cerebro bloquea las películas malas, por qué Shrek en español es una obra de arte, por qué es terrible para ligar, cómo fue su primer beso, cómo le pusieron su nombre a un baño, por qué renunció de profesor, cuál es su secreto para grabar TikToks, cómo le gustan las mujeres pero también lo han atraído hombres y su experiencia en los premios Oscar.</description></item><item><title>MAURICIO BARCELATA, perseverante, carismático y soñador | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100039/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100039/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Mauricio Barcelata nos cuenta cómo trabajó de botarga con Tatiana, cómo se fue su papá cuando tenía 6 años, cómo lo separaron de sus hermanos, cómo llenó dos Metropólitan, cómo lo llamaron de Televisa, cómo lo invitaba Silvia Pinal a comer, cómo intentaron secuestrarlo junto con Adriana Louvier, por qué lo corrieron de TV Azteca, cómo se enamoró de María José y cómo estuvieron a punto de adoptar.</description></item><item><title>MARIO BAUTISTA, BRINDANDO POR LA VIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100040/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100040/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Mario Bautista nos cuenta cómo toda su familia se dedica al entretenimiento, por qué sus papás son su modelo a seguir en pareja, sus 5 tips para que no te asalten, cómo su prima Fey influyó en él, cómo lo esperaban fans y haters afuera de la escuela, cómo le ganó a J Balvin en Italia, cómo se dio cuenta de que estaba rodeado de las personas incorrectas y despidió a su equipo de trabajo, y cuál es el secreto detrás de su éxito Brindo.</description></item><item><title>PATI CHAPOY, LEYENDA de los ESPECTÁCULOS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100041/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100041/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Pati Chapoy nos cuenta cómo trabajó desde muy chica para poder estudiar, cómo fueron sus XV años, cómo fue su primero beso a los 17 años, cómo sufrió de depresión por un tiempo, por qué salió de Televisa y se fue a TV azteca, cómo creo Ventaneando, por qué se fue Juan José Origel de Ventaneando, cómo la demandó Televisa y buscó meterla a la cárcel, quién le pidió que despidiera a Daniel Bisogno y por qué se equivocó al hablar de Yuridia.</description></item><item><title>ALEX FERNÁNDEZ, el MEJOR COMEDIANTE DEL MUNDO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100042/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100042/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alex Fernández nos cuenta por qué no andaría con una comediante, cómo se lleva 20 años con su hermano mayor, cómo fue el peor mago en su infancia, cómo perdió a su papá a los 10 años, cómo empezó en la comedia, cómo trabajó 7 años en una oficina antes de ser comediante, cómo su esposa era su manager imaginario, cómo enfrentó una depresión con comedia y lo difícil que fue perder a su hermano con parálisis cerebral.</description></item><item><title>AMANDA MIGUEL y ANA VICTORIA, dos mujeres muy talentosas | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100043/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100043/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Amanda Miguel y Ana Victoria nos cuentan cómo fue su infancia, cómo Omar Chaparro modeló el holograma de Diego Verdaguer, el viaje que organizó Diego con Juan Gabriel, Joan Sebastian y Marco Antonio Solis, cómo Lola Beltrán se convirtió en la madrina de Ana Victoria y cómo vivieron la muerte de Diego Verdaguer.
Transcripción</description></item><item><title>FAISY, momentos que CAMBIARON SU VIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100044/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100044/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Faisy nos cuenta cuál es su nombre real y por qué le dicen Faisy, cómo estuvo a punto de morir al nacer y le tuvieron que cambiar toda la sangre, cómo vivió el divorcio de sus padres a los 6 años, cómo no quiso entrar al grupo Mercurio, por qué Faisy considera a Me Caigo de Risa como la familia que nunca tuvo, cómo conoció a su esposa en un reality show, cómo renunció a Me Caigo de Risa y cómo lleva buscando unos meses ser papá.</description></item><item><title>LIVIA BRITO, belleza, talento y DISCIPLINA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100045/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100045/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Livia Brito nos cuenta como Fidel Castro le regaló un carro a su papá, cómo su papá siempre quiso un niño, cómo la molestaban en México por su acento, cómo su mamá le sugirió la idea de ser artista, lo que nadie dice sobre ser edecán, cómo Danny Frank abusó de ella, por qué le tiene miedo a la soledad, cómo la dañó la relación con Saíd el Caballero Urbano y qué pasó con el paparazzi de Cancún.</description></item><item><title>DULCE, el PODER de los SUEÑOS y la PERSEVERANCIA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100046/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100046/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Dulce nos cuenta cómo su mamá las utilizaba para chantajear a su papá, cómo su papá le enseñó a cantar, por qué tiene ganas de tener un esposo, cómo sacó a su mamá de trabajar a los 40 años de edad, por qué su mamá no quería tener una hija cantante, cómo José José se enamoró de su voz y la apadrinó, cómo se enamoró de Gonzalo Vega, cómo fue su primera vez, por qué terminó con Gonzalo Vega y cómo su mamá le confesó que no quería tenerla.</description></item><item><title>TALINA FERNÁNDEZ, fuerte, alegre y VALIENTE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100047/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100047/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Talina Fernández nos cuenta por qué le dicen la dama del buen decir, cómo su papá vivió toda su vida de su herencia en oro, cómo le detectaron dos tumores en el cerebro, que tuvo un padrastro muy abusivo, cómo a Lolita Ayala la liquidaron en Televisa con mucho más dinero que a ella, cómo estuvo presente en el momento en que mataron a Luis Donaldo Colosio, cómo le va en el amor, cómo fue la muerte de su hija y cómo una médium la contactó con ella.</description></item><item><title>NIURKA MARCOS, la MUJER detrás de la POLÉMICA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100048/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100048/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Niurka Marcos nos cuenta cómo Juan Osorio no mantenía al hijo que tiene con ella, por qué es santera, cómo trataron de venderla, cómo el papá de Kiko le apuntó a la cabeza, cómo eligió entre su trabajo y el papá de Romina, los problemas de adicción de Juan Osorio, su relación con Laura Bozzo después de La Casa de los Famosos, por qué en las peleas es muy traicionera y cómo se enamoró de Bobby Larios, entre muchas cosas más.</description></item><item><title>BERTH-OH, youtuber, esposo y PADRE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100049/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100049/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Berth-oh nos cuenta cómo fue chambelán para más de 164 quinceañeras, la verdad detrás de su primer video viral, cómo su papá murió en un asalto en la Ciudad de México, Por qué lo corrieron de 9 escuelas, cómo hizo casting para el CEA 3 veces, cómo cambió un reloj por un departamento y el momento más duro de su vida en el parto de su esposa.</description></item><item><title>ROB SCHNEIDER, el hombre DETRÁS DEL ACTOR | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100050/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100050/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Rob Schneider nos cuenta cómo fue trabajar con su hija de 8 años, cómo es estar casado con una mexicana, por qué odiaba trabajar en una gasolinera, cómo un soldado japonés intentó robar a su mamá, el mayor fracaso de su carrera, cómo dejó a Yordi esperando 2 horas en un restaurante caro de LA por tener que visitar el hospital, entre muchas cosas más.</description></item><item><title>TANIA RINCÓN, belleza, talento y PERSEVERANCIA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100051/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100051/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Tania Rincón nos cuenta cómo es que iba a ser monja pero perdió el rumbo de Dios cuando anduvo con un canadiense, cómo celebraba sus cumpleaños de niña en la granja, cómo un sujeto la intentó ligar frente a su esposo, cómo vivió la pérdida de un bebé, cómo fue violentada verbal y físicamente por un novio, cómo entró a Nuestra Belleza México, por qué dejó Venga La Alegría y todas las cosas que no le dijeron sobre ser mamá.</description></item><item><title>JUANES, la vida... ES UN RATICO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100052/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100052/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Juanes nos cuenta cuál es su nombre real y por qué decidió usar Juanes como nombre artístico, las lecciones más valiosas que le enseñó su madre, cómo se salvó de perder la vida en un famoso atentado en Colombia, cómo fue su difícil llegada a los Estados Unidos y cómo vivió en ese país dos de los años más difíciles de su vida, cómo su hermana estuvo en coma por 27 años y cómo conoció a su esposa.</description></item><item><title>JULIETA VENEGAS, única e INCOMPARABLE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100053/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100053/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Julieta Venegas nos cuenta cuál es su nombre real, cómo su profesora de piano le cambió la vida, cómo su mamá tiró toda su ropa, cómo su hermana gemela se hizo pasar por ella, cómo se volvió novia de Joselo de Café Tacvba, cómo su ex esposo la dejó por la actriz que apareció en el video de la canción que dedicó y cómo se embarazó.</description></item><item><title>JOSÉ EDUARDO DERBEZ, un Derbez MUY DIFERENTE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100054/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100054/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista José Eduardo Derbez nos cuenta cuál es su nombre real, que no entiende cómo sus papás pudieron estar juntos siendo tan diferentes, cómo ha cachado a su mamá llorando por chantaje, cómo vivió la discusión más fuerte de sus padres, cómo es su relación con Vadhir Derbez, cuál es el momento del que se arrepiente hasta hoy, cómo perdió su certificado de prepa, el productor de televisa que peor lo ha tratado, cómo a veces duerme en su ataúd y cómo su papá aún siente culpa por no haber estado con él en la infancia.</description></item><item><title>CHINGU AMIGA, una coreana MUY MEXICANA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100055/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100055/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Chingu Amiga nos cuenta lo difícil que fue trabajar para empresas coreanas, cómo era golpeada casi diario por sus profesores, cómo deseaba sufrir un accidente en Corea para poder descansar un día en el hospital, cómo estuvo hospitalizada por un año debido al burnout, la diferencia entre tener un novio coreano y uno latino, cómo para la sociedad Coreana ella es una fracasada, y cómo empezó a subir videos a las redes.</description></item><item><title>YORDI ROSADO ENTREVISTADO POR ADELA MICHA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100056/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100056/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrega especial de la entrevista, Yordi le cuenta a Adela Micha cómo fue que la primera vez en la vida que tomó alcohol fue a los 21 años, cómo lo medicaron una vez por ansiedad, cómo le dijeron que a su mamá sólo le quedaba un año de vida, cuál fue la última promesa que le hizo a su mamá, cómo su papá sufrió de alucinaciones por alcoholismo y llegó a un hospital psiquiátrico, cómo vivió el último viaje con su papá, por qué se volvió a casar con su ex esposa, la verdad detrás del caso Luis de Llano y por qué se distanció de Adal Ramones.</description></item><item><title>INGRID CORONADO, ROMPE el SILENCIO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100057/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100057/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Ingrid Coronado nos cuenta que ha pensado que ya no quiere vivir, cómo entró a Garibaldi por casualidad, que no fue feliz viviendo con Charly López, cómo la amenazaron con un arma dentro de su casa para que abandonara su hogar, cómo decidió no meter a la cárcel al papá de su hijo, cómo se enamoró de Fernando del Solar, cómo le diagnosticaron cáncer a Fer del Solar, como descubrió que la persona que más amaba se convirtió en su enemigo y cómo fue el día que murió Fernando del Solar.</description></item><item><title>CHRISTIAN CHÁVEZ, los SECRETOS nunca dichos | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100058/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100058/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Christian Chávez nos cuenta que desde muy chico supo que era gay, cómo escapó de muchos abusivos, cómo fue que se volvió adicto a varias sustancias, cómo un extorsionador lo sacó del closet, cómo afectó a RBD el hacer pública su orientación, la verdad sobre por qué se acabó RBD, cómo se agarró a golpes con su pareja y si fue verdad que intentó quitarse la vida.</description></item><item><title>JUAN SOLER, un argentino MUY MEXICANO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100059/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100059/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Juan Soler nos cuenta cómo su abuelo fue prisionero de guerra, como se fue de Argentina tras sufrir un accidente en carro, cómo llegó a México con un boleto pagado a 18 meses, cómo fue que entró a Televisa con un consejo de Consuelo Duval, como se casó con Maki a pesar de que le caía muy mal, cómo pensó que su familia estaría unida toda su vida y por qué cree que su papá lo ayudó desde el más allá para traer a su hija a este mundo.</description></item><item><title>JUAN CARLOS "EL BORREGO" NAVA, experiencias y un GRAN CORAZÓN | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100060/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100060/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Juan Carlos &amp;ldquo;El Borrego&amp;rdquo; Nava nos cuenta cómo Shakira se quedó a dormir un par de días en su casa, cómo se salvó de subirse a un avión que minutos después caería, todas sus historias al haber sido amigo íntimo de María Félix, cómo salvó a una persona de quitarse la vida, cómo se quiso casar en todas sus relaciones, cómo Emilio Azcárraga condujo su boda, por qué dejó Guerra de Chistes, por qué se sentía frustrado al no tener una familia, y cómo vivió el cáncer de su ex esposa, Mara Jurado.</description></item><item><title>BANDA MS, una banda DIFERENTE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100061/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100061/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Banda MS nos cuenta cómo Walo bajó 38 kilos en 6 meses, cómo vendían sombreros en la playa de niños, cómo fue su infancia llena de carencias, porqué les daba pena cantar El Mechón, cómo ganaban 3 pesos por canción, por qué salió Julión de la banda, cómo ha sido tocar para líderes del crimen organizado, y toda la verdad detrás de la bala perdida que alcanzó a uno de sus miembros.</description></item><item><title>TOÑO DE VALDÉS, cronista, esposo y abuelo | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100062/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100062/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Toño de Valdés nos cuenta cómo hicieron boletos falsos para asistir a su boda, cómo Jorge Garralda le rompió la cara, cómo su papá vivía preocupado de lo inútil que era Toño, cuáles son los objetos más valiosos de su colección deportiva, los amigos que perdió en el terremoto del 85, cuál es el secreto de su matrimonio, las payasadas de Luis García y Martinoli, si es adicto a las apuestas y cuáles son los errores que ha cometido comentado.</description></item><item><title>ALICIA VILLARREAL, desde MONTERREY para el MUNDO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100063/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100063/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alilcia Villarreal nos cuenta como Yordi y ella fueron pareja, cómo viene de una familia de traileros, cómo se burlaban de ella otros niños porque quería ser una estrella, cómo le mintió a sus papás para poder entrar a un grupo musical, cómo conoció a Selena, cómo Grupo Límite no le gustaba a nadie, cómo la fama la enfermó, los peores chismes que le inventó la prensa, cómo la fama le impidió guardar luto a su hermano, por qué terminó con el papá de su hija y mucho más.</description></item><item><title>DWAYNE JOHNSON "LA ROCA", el duro camino a HOLLYWOOD | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100064/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100064/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Dwayne Johnson &amp;ldquo;La Roca&amp;rdquo; nos cuenta lo difícil que fue abrirse paso hasta Hollywood, cómo por estar trabajando no pudo estar presente en la vida de su primer hija, cómo los echaron de Hawái por no poder pagar la renta y el día que se encontró sólo con 7 dólares en la bolsa, entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>CHUPONCITO, entre LÁGRIMAS y RISAS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100065/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100065/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Chuponcito nos cuenta cómo su piel está muy dañada por 42 años de maquillaje, cuáles son las heridas más profundas de su infancia, por qué se llama Chuponcito, cómo no le pagaban en Se Vale, cómo fue amenazado de niño, por qué se divorció y cómo es que ha encontrado la forma de hacer dinero.
Transcripción</description></item><item><title>IVONNE MONTERO, fuerte e IMPARABLE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100066/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100066/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Ivonne Montero nos cuenta cómo vendió zapatos en una tienda departamental por años, todos los encuentros paranormales que ha vivido, cómo estuvo a punto de participar en unas olimpiadas, cómo le dijo a su papá que haría su primer desnudo, cómo la buscan mucho hombres más chicos, cómo se enteró de su embarazo al comenzar su divorcio, cómo descubrió que la otra mujer de su ex estuvo en su boda, los problemas de salud a los que se enfrentó su hija, cómo vivió la muerte del padre de su hija y todo lo que vivió en la casa de los famosos.</description></item><item><title>ESPINOZA PAZ, un HOMBRE NORMAL con un SUEÑO EXTRAORDINARIO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100067/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2022 18:29:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100067/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Espinoza Paz nos cuenta cómo no lo aceptaron en La Academia, cómo su casa de la infancia era de palos y adobe, cómo fue cruzar la frontera de ilegal, cómo no podía hacer sentir a su papá orgulloso de él, por qué rechazó la ayuda de Jenni Rivera, cómo lo rechazó una mujer por no tener estudios, qué fue lo primero que compró cuando al fin tuvo dinero y lo doloroso que fue ver el ataúd de su madre, entre muchas cosas más.</description></item><item><title>PAUL STANLEY, MÁS que sólo HERENCIA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100068/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100068/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Paul Stanley nos cuenta cómo era la relación con su papá, cómo conoció a sus hermanos en el sepelio de su papá, cómo lo internaron por bulimia, cómo fue su primera vez en una casa de citas, cómo se enteró de la muerte de su papá, cuándo fue la ultima vez que habló con Mario Bezares, por qué nunca lo aceptaron en el CEA y por qué tiene tanto miedo de casarse, entre mucho más.</description></item><item><title>JOSÉ LUIS RODRÍGUEZ "EL PUMA", un hombre que VOLVIÓ A NACER | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100069/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100069/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista José Luis Rodríguez &amp;ldquo;El Puma&amp;rdquo; nos cuenta cómo Julio Iglesias impulsó su carrera sin querer, cómo ayudó a su familia lustrando calzado desde niño, sobre la importancia de decir no, lo importante que fue conocer a Vicente Fernández, la situación tan difícil por la que pasó su hija Génesis, su trasplante de pulmones y la difícil recuperación.
Transcripción</description></item><item><title>WEREVERTUMORRO, la LEYENDA de YOUTUBE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100070/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100070/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Gabriel Montiel, el Werevertumorro, nos cuenta cómo fue su infancia con Alex Montiel, el Escorpión Dorado; cuál ha sido su peor oso en una premiación, cómo se la vivió fracasando toda su infancia, cómo grababa sus primeros videos, cómo perdió la motivación por grabar, cómo le robaron más de 15 millones de pesos y por qué no quiere tener hijos.
Transcripción</description></item><item><title>PANDORA, en las BUENAS y en las MALAS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100071/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100071/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista las integrantes de Pandora nos cuentan cuál fue el consejo de Juan Gabriel que les cambió la vida, cómo viven los celos entre hermanas, cómo fue el día que cantaron para Frank Sinatra, por qué sus papás no querían que fueran cantantes, cómo las rechazaron cinco disqueras antes de ser famosas, cómo el esposo de una de sus amigas se le declaró a una de ellas, que decía la carta que le escribieron a Raúl Velasco y las veces que han estado cerca de la muerte, entre mucho más.</description></item><item><title>CARLOS VIVES, música para CURAR EL ALMA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100072/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100072/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Carlos Vives nos cuenta su infancia en Colombia, cómo la actuación lo ayudó a superar la timidez, cómo nunca se imaginó que viviría de la música, lo difícil que fue para él la separación y cómo fue trabajar con Shakira.
Transcripción</description></item><item><title>MANUEL "FLACO" IBÁÑEZ, una GRAN ACTITUD ante una VIDA DE RETOS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100073/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100073/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Manuel &amp;ldquo;Flaco&amp;rdquo; Ibáñez nos cuenta sobre los reventones que se puso con José José, cómo le compró a un teporocho la gabardina de Jorjais, cómo creció en una colonia tan peligrosa que ni la policía entraba, cómo vivió la muerte de sus dos madres, cómo empezó en el cine de ficheras, su paso por el alcoholismo y cómo lo superó, entre mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>ALICIA MACHADO, GANADORA de la VIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100074/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100074/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alicia Machado nos cuenta cuál es su nombre real, cómo mataron a su hermano en Venezuela, dónde ha ganado más dinero, cómo su mamé empeñó la casa para que ella concursara como Miss Universo, cómo Donald Trump la acosó y lastimó muchísimo su autoestima y el apoyo de Luis Miguel en su vida.
Transcripción</description></item><item><title>RICARDO MONTANER, tan ENAMORADO… de la VIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100075/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100075/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Ricardo Montaner nos cuenta cómo vivió su infancia en un cuartito de vecindad, los complejos que desarrolló en Venezuela, cómo Raúl Velasco lo canceló por mal vestido, cómo se casó y fue papá a los 18 años, cómo conoció a su esposa en su boda y todo sobre el reality de Los Montaner.
Transcripción</description></item><item><title>TOÑO MAURI, una SEGUNDA OPORTUNIDAD de VIVIR | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100076/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100076/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Toño Mauri nos cuenta cómo su padre escapó de Cuba en el 59, que el Chavo del 8 era su amigo, cómo la primera cita con su esposa terminó en una fiesta en casa de Luis Miguel, todo sobre su cirugía para poder tener hijos, cómo sus pulmones quedaron destruidos, cómo fue estar en coma por 4 meses y cómo vivió el trasplante de pulmones.</description></item><item><title>MONTSERRAT OLIVER, aventurera, bella e INTELIGENTE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100077/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100077/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Montserrat Oliver nos cuenta cómo una leona le arrancó un dedo, que siempre quiso tener hijos, cómo un ex presidente mandó matar a su abuelo, cómo su papá se quedó sin dinero, por qué llegó virgen al matrimonio, cómo la conquistó Yolanda Andrade, cómo le dijo a su mamá que era gay y cómo filtraron sus fotos íntimas.
Transcripción</description></item><item><title>REYLI BARBA, puro AMOR DEL BUENO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100078/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100078/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Reyli Barba nos cuenta cuál es el origen de su nombre, por qué trabaja desde los 7 años, cómo se formó Elefante, por qué dejó Elefante, cómo vivió la muerte de su padre, cómo lo internaron su mamá y su hijo y cómo fue que él y Ana Bárbara decidieron tener un hijo.
Transcripción</description></item><item><title>JESSE &amp; JOY, talentosos, románticos y DIVERTIDOS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100079/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100079/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Jesse &amp;amp; Joy nos cuentan como su papá peleaba con muchos demonios internos, Ashley de Ha-Ash le robó un beso a Jesse, cómo fue su infancia con padres muy religiosos, por qué a Joy le daba tanta pena cantar, cómo vivieron la muerte de su padre, su boda a los 19 años y cómo Joy nunca pensó enamorarse de una mujer.
Transcripción</description></item><item><title>LA CORNETA, la entrevista que CASI NOS PROHÍBEN | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100080/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100080/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista José Ramón Sancristóbal El Estaca y Eduardo Videgaray nos cuentas cómo ya no se aguantan, que uno quería con la hermana del otro, cómo le robaron el programa a Martha Debayle y a Charo Fernández, cómo tocaron fondo y cómo fue el día que se agarraron a golpes por droga.
Transcripción</description></item><item><title>ALAN TACHER, un CONDUCTOR SIN FRONTERAS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100081/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100081/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alan Tacher nos cuenta cómo su mamá escapó de la segunda guerra mundial, cómo sigue escuchando el último mensaje de voz que le dejó su papá, por qué renunció a Televisa, que el sobre de La Academia estaba en blanco, cómo a Adal Ramones le gustaba ser el protagonista, cómo le dijo a sus hijos que volvería a ser papá y cómo él mismo nació para ser padre.</description></item><item><title>MON LAFERTE, talentosa, AUTÉNTICA y aguerrida | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100082/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100082/</guid><description>Podcast Descripción Ya llegó el mero mero Unefon Ilimitado. Conoce más en 👉 www.unefon.com.mx
En esta entrevista Mon Laferte nos cuenta todo sobre su parto, como su familia no tenía nada de dinero cuando ella nació, cómo buscó a su papá hasta los 17 años, cómo la inspiró su abuelita en la música, cómo aprendió a leer y a escribir solita, cómo es en el amor, cómo fue víctima de acoso en Chile, cómo vivió el cáncer de tiroides, por qué no quería tener hijos y mucho más.</description></item><item><title>FONSECA, de COLOMBIA para el MUNDO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100083/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100083/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Fonseca nos cuenta si le dedicó a Fanny Lu la canción de &amp;ldquo;Te mando flores&amp;rdquo;, cómo Vicente Fernández fue un ídolo en Colombia, cómo cantó el himno nacional al papa, cómo fue crecer en la época de Pablo Escobar y cómo conoció a Juanes, entre mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>DON FRANCISCO, un GRAN HOMBRE con un GRAN DON | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100084/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100084/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Don Francisco nos cuenta por qué su padre fue encerrado por tener una religión diferente, cómo estuvo a punto de morir al nacer, cuál fue el secreto del éxito de su programa, cómo lo corrieron de la TV y el público lo regresó, cómo la competencia le ofreció muchísimo más dinero, cuál fue el regalo que le hizo su hijo que le rompió el corazón, cómo fue el día que su madre falleció y cómo fue el día que su padre no lo reconoció por culpa del Alzheimer.</description></item><item><title>ARMANDO HERNÁNDEZ, el DURO CAMINO al ÉXITO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100085/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:24:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100085/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Armando Hernández nos cuenta cómo fue su infancia en el barrio, cómo fue el día que se divorciaron sus padres, cómo se salió de su casa a los 13 años, cómo entró al mundo del cine, la herida de su infancia que le permitió llorar, su experiencia con lo paranormal y cómo fue que conoció e interpretó a Julio Cesar Chávez.
Transcripción</description></item><item><title>MARÍA JOSÉ, talentosa, perseverante e IMPARABLE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100086/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100086/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista María José nos cuenta cómo se obsesionó con sus bubis, cómo habló por primera vez con Yuri, los ataques de ansiedad que ha tenido a medio show, cómo fue su primera vez, cómo empezó Kabah, la rivalidad entre los OV7, su peor experiencia como solista y por qué no podía embarazarse, entre mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>JULIÁN GIL, un ACTOR MULTIFACÉTICO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100087/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100087/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Julián Gil nos cuenta sobre sus dos récords Guinness, su llegada de ilegal a Puerto Rico, la lucha de sus padres contra el alcoholismo, cómo fue papá a los 15 años, cómo despegó su carrera a los 38 años, cómo fue la relación con Marjorie de Sousa, por qué no puede ver a su hijo y cómo daba hasta 140 mil pesos mensuales de pensión.</description></item><item><title>VICENTE FOX, MEMORIAS de un EX PRESIDENTE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100088/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100088/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Vicente Fox nos cuenta cómo fue su infancia en el rancho, que como presidente no se duerme tranquilo, qué hizo el día que ganó la presidencia, cómo pasó de ser repartidor a ser director en Coca-Cola, cómo Vladímir Putin lo dejó esperando 2 horas, en qué gasta su dinero un presidente y mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>LALO ESPAÑA, ¡qué ENTREVISTABLE, qué REVELADOR! | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100089/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100089/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Lalo España nos cuenta que no tuvo dinero para su graduación, por qué Alejandro Fernández se molestó con él, cómo fue el día que murió su hermanita, por qué se convirtió en el más censurado de Televisa, cómo nació Doña Márgara Francisca, cómo le dijo a su familia que es gay, la carta que le dejó su madre al morir y la relación con Ranferi Aguilar, entre otras cosas.</description></item><item><title>SOFÍA NIÑO DE RIVERA, una comediante AUTÉNTICA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100090/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100090/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Sofía Niño de Rivera nos cuenta cómo una ardilla casi le cuesta el matrimonio y un perro, que tiene un hermano gemelo, cómo la amenazaron de muerte en Chihuahua, cómo vivió una infancia muy sola, que tomaba muchísimo y por qué dejó el alcohol, cómo empezó en el stand up, todo sobre sus ataques de ansiedad y lo difícil de ser mamá entre muchas cosas más.</description></item><item><title>FERNANDA CASTILLO, ROMPIENDO ESTEREOTIPOS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100091/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100091/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Fernanda castillo nos cuenta cómo sabía que sería actriz desde siempre, cómo está a dieta desde los 12 años, por qué le dolía verse en el espejo, cómo atropellaron a su mamá y su papá tuvo Parkinson juvenil siendo cirujano, cómo fue su primera vez, cómo se quedó en el Señor de los Cielos, cómo fue la relación con Rafael Amaya y cómo estuvo a punto de perder la vida después del parto.</description></item><item><title>LUPILLO RIVERA, COMO NUNCA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100092/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100092/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Lupillo Rivera nos cuenta por qué se tapó el tatuaje de Belinda, cómo ser papá joven le salvó la vida, el día que conoció a Vicente Fernández, cómo fue trabajar con Juan Gabriel, cómo Genni Rivera era muy inteligente y ejercía 6 carreras, la historia detrás de su primer Grammy, la prueba de paternidad que se hizo y salió negativa, cómo era su relación con Genni Rivera, cómo vivió la muerte de su hermana y cómo fue su relación con Belinda, entre muchas cosas más.</description></item><item><title>LAURA ZAPATA, la VIDA que FORJÓ a una VILLANA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100093/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100093/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Laura Zapata nos cuenta por qué ama y justifica a sus villanas, cómo su padrastro alcohólico y trasgresor no la quería, cómo fue trabajar con Thalía, qué pasó realmente el día que la secuestraron y cómo uno de sus secuestradores se enamoró de ella.
Transcripción</description></item><item><title>KAROL SEVILLA, una pequeña GRAN ACTRIZ | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100094/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100094/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Karol Sevilla nos cuenta sobre su hermano con parálisis cerebral, cómo empezó a trabajar desde los 6 años, cómo su familia no tenía dinero ni para comprarle lunch, de dónde salió su nombre artístico, por qué nunca tuvo amigos en la escuela, como Soy Luna le cambió la vida y la depresión por la que pasó.
Transcripción</description></item><item><title>DANIEL SOSA, una historia de SUPERACIÓN | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100095/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100095/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Daniel Sosa nos cuenta cómo fue que los abandonó su madre en la infancia, como su papá desapareció por un mes, como se quedaron sin dinero para la renta, cómo se rencontró con su madre, cómo Sofía Niño de Rivera se convirtió en una madre para él y cómo salió adelante pese a todos los &amp;ldquo;NO&amp;rdquo; que recibió.
Transcripción</description></item><item><title>MAURICIO OCHMANN, cómo CONSTRUIR el DESTINO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100096/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100096/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Mauricio Ochmann nos cuenta todo lo que sabe de su madre biológica, cómo fue vivir con una familia adoptiva, su vida como mesero en Los Angeles, los sustos que le trajo el personaje del Chema, la separación con Aislinn Derbez y mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>HÉCTOR SANDARTI, el PODER del CAMBIO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100097/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100097/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Héctor Sandarti nos cuenta lo inseguro y tímido que era de niño, lo difícil que fue crecer sin haber conocido a su padre, cómo fue que pensó en quitarse la vida tras hacer llorar a su mamá, su adolescencia como niño gordito y tocando el trombón, cómo fue su primera vez con una Miss, todo sobre su secuestro y liberación, y cómo fue que renunció a tener hijos por amor a su esposa.</description></item><item><title>JOAQUÍN COSÍO, LA VERDAD detrás de un GRAN ACTOR | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100098/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100098/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Joaquín Cosío nos cuenta que su madre murió en un parto, cómo fue crecer sin su papá ni su mamá, por qué se quería convertir en sacerdote, cómo descubrió el teatro y la actuación, cómo fue trabajar con Margot Robbie y Johnny Deep, cómo el Cochililoco cambió su vida, los regalos que le hizo el crimen organizado, cómo fue ser papá y formar una familia y cómo le hizo falta el abrazo de un padre o una madre.</description></item><item><title>MICHELLE RODRÍGUEZ, tenacidad, TALENTO y dedicación | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100099/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100099/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Michelle Rodríguez nos cuenta su primera borrachera en un funeral, cómo intentó ser la flor más bella del ejido, los bajones de autoestima que tuvo por su físico, el día que besó a Sebastián Rulli y cómo le va en el amor usando apps de ligue, entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>EUGENIO DERBEZ, un GENIO de la COMEDIA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100100/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100100/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Eugenio Derbez nos cuenta cómo vivió su infancia, por qué no toma alcohol, la extraña personalidad de su padre, por qué le reconstruyeron la mitad de la cara, lo difícil que fue encontrar trabajo con el apellido Derbez, cómo fue su primera vez y por qué no quería ser papá, entre mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>HOMBRES G, ¿Los GUAPOS del BARRIO? | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100101/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100101/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista los Hombres G nos cuentan cómo es que algunos de ellos tuvieron que elegir entre su esposa y la banda, las cosas más locas que hicieron los fans por ellos, algunas de las historias detrás de las canciones, cómo pensaron que en Perú los estaban secuestrando y cómo lidian con las personas que se quieren ofender con ellos por cualquier motivo.
Transcripción</description></item><item><title>LUIS FELIPE TOVAR, un VERDADERO MAESTRO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100102/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100102/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Luis Felipe Tovar nos cuenta cómo presenció la muerte de su padre y cómo lo afectó esto, cómo fue que le robaron sus estatuillas de los premios Ariel por su trabajo como actor y cómo trabajó el desapego, las experiencias más oscuras que ha vivido como actor y la fragmentación de su vida familiar, entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>EDSON ZÚÑIGA "EL NORTEÑO", un COMEDIANTE único | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100103/</link><pubDate>Thu, 26 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100103/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Edson Zúñiga, El Norteño, nos cuenta cómo vivió su infancia con un papá militar que derribaba aviones de narcos y una mamá muy estricta, cómo vivió la muerte de su hermano a causa de la diabetes, su experiencia como piloto de Elba Esther Gordillo y su etapa como amante de mujeres casadas.
Transcripción</description></item><item><title>DULCE MARÍA, el otro lado de SU CARRERA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100104/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100104/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Dulce María nos cuenta cómo fue su primera borrachera a los 13 años, cómo se dio su primer beso con Daniel Habif, por qué la demandaron las Jeans cuando se salió del grupo, por qué ha ganado más dinero en redes sociales que en cualquiera de sus proyectos, cómo entró a RBD, que todos los RBDs ganaban diferente, y por qué no fue al reencuentro de los RBD.</description></item><item><title>MARTHA DEBAYLE, cómo se CONSTRUYE el ÉXITO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100105/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100105/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Martha Debayle nos cuenta cómo fue su infancia en un colegio de monjas, por qué le daba pena ser gordita, cómo fue su primera vez hasta los 21 años, la obsesión que desarrolló con la comida, lo más doloroso de divorciarse, y cuál es el secreto del éxito, entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>LA COTORRISA, ¡LLORAMOS, pero de RISA! | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100106/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100106/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Ricardo Pérez y Slobotzky nos cuentan las anécdotas prohibidas de La Cotorrisa, cómo uno de sus abuelos huyó de Alemania en la Segunda Guerra Mundial, a qué se dedicaban antes de ser comediantes, por qué Ricardo sintió que sus papás se divorciaron por su culpa, cómo se fueron de luna de miel juntos, cómo estuvieron a punto de renunciar a la comedia, entre muchas anécdotas más.</description></item><item><title>MARCO ANTONIO REGIL, una VIDA llena de RETOS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100107/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 05:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100107/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Marco Antonio Regil nos cuenta por qué le dolía tanto ver trabajar a su mamá, cómo su papá se transformaba cuando bebía alcohol, por qué tenía que su papá lo secuestrara, cómo conoció a Raúl Velasco, por qué no sale con actrices, cuál es su orientación sexual, cómo vivió la muerte de su madre y por qué perdió las ganas de vivir, entre mucho más.</description></item><item><title>ANA BÁRBARA, el CORAZÓN de una MUJER VALIENTE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100108/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 05:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100108/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Ana Bárbara nos cuenta por qué su infancia fue muy bonita, pero fuerte, cómo la rompió el que su papá se fuera, por qué la asustaba ser mamá, cómo murió su hermana, las relaciones tóxicas que tuvo y su trastorno alimenticio, entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>ALEJANDRO SUÁREZ, una LEYENDA de la COMEDIA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100109/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 05:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100109/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alejandro Suárez nos cuenta cómo vivió su infancia, la vez que su mamá cachó a su papá en una infidelidad, cómo fue su adolescencia, cómo conquistó a Angélica María, por qué los comediantes se quedan con las mujeres más guapas, cómo se gastó todo el dinero que ganó y cómo vivió la muerte de su hermano, entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>PAULINA RUBIO, COMO NUNCA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100110/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 05:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100110/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Paulina Rubio nos cuenta cómo la afectó el divorcio de sus papás, por qué no terminó el bachillerato, cómo entró a Timbiriche y por qué su papá no quería que entrara, las travesuras que hizo en Timbiriche, las veces que ha perdido el piso, el novio que falleció cuando ella tenía 16 años, el infarto cerebral de su padre, el pleito entre ella y Alejandra Guzmán, cómo era su relación con Thalía, los errores que ha tenido como mamá y mucho más.</description></item><item><title>MICHELLE VIETH, EXPERIENCIA de vida y APRENDIZAJE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100111/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100111/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Michelle Vieth nos cuenta cómo fue su infancia en las playas de Guerrero, cómo fue su primer beso a los 16 años con un hombre de 32, la propuesta de matrimonio en medio de una grabación y toda la verdad detrás del video íntimo que se filtró.
Transcripción</description></item><item><title>PONCHO LIZÁRRAGA, HERENCIA y LEGADO de BANDA EL RECODO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100112/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100112/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Poncho Lizárraga nos cuenta los orígenes de la Banda el Recodo, cómo fue su infancia, cómo nacieron los recoditos, como vivió la muerte de su padre, su paso por la depresión y los medicamentos y su accidente en el autobús del Recodo.
Transcripción</description></item><item><title>ANGÉLICA VALE, talento y perseverancia | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100113/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100113/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Angélica Vale nos cuenta cómo vivió su infancia, la falta que le hicieron sus papás de niña, cómo fue crecer con padres famosos, cómo fue su primer beso, cómo fue que la sacó la policía de Televisa, por qué le dejó de hablar a su padre por dos años, sus problemas con trastornos alimenticios, su baja autoestima en el amor y cómo casi muere en el parto.</description></item><item><title>ALBERTO PELÁEZ, MEMORIAS DE GUERRA inolvidables | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100114/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100114/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alberto Peláez nos cuenta cómo nació su pasión por el periodismo, cómo se volvió corresponsal de guerra, cuáles fueron los momentos más difíciles que vivió en una guerra, entre muchas vivencias más.
Transcripción</description></item><item><title>MARTHA HIGAREDA, materializadora de sueños | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100115/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 22:36:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100115/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Martha nos habla de todos los momentos clave que marcaron su vida y su carrera. Cómo fue su infancia, los decretos que hizo para alcanzar sus sueños, sus primeros encuentros con la sexualidad, su vida amorosa y su anhelo por ser madre algún día.
Transcripción</description></item><item><title>MARÍA LEÓN, talentosa, preparada e IMPARABLE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100116/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100116/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista María León nos cuenta las experiencias cercanas que ha tenido con la muerte, las burlas que sufrió en la infancia por su sobrepeso, el pleito a muerte que tuvo con su abuelo, qué hubo detrás de Playa Limbo, cómo vivió su ruptura amorosa más dolorosa y mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>PLATANITO SHOW, la persona DETRÁS DE LA SONRISA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100117/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100117/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista cómo estuvo a punto de morir en un incendio cuando era bombero, cómo vivió el abandono de su padre, cómo se convirtió en el primer payaso para adultos, qué hay detrás del chiste que no volvió a contar, cómo paso del odio al amor con su actual esposa, por qué estuvo a punto de morir recientemente y cómo se ve sin el maquillaje.
Transcripción</description></item><item><title>OMAR CHAPARRO, un hombre AUTÉNTICO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100118/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100118/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Omar Chaparro se muestra como nunca antes y nos cuenta de dónde sacó lo galán y coqueto, cómo lo expulsaron de la universidad por andar de celoso con su ahora esposa, todo sobre los ataques y amenazas que sufrió cuando anunció que interpretaría a Pedro Infante, cómo renunció a todos sus ingresos y estabilidad por perseguir su sueño en Los Ángeles, cuál es su secreto para tener un matrimonio tan bonito, y cómo fue que pensó que su carrera se había terminado y pensó en quitarse la vida.</description></item><item><title>EDITH MÁRQUEZ, sensibilidad, talento y perseverancia | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100119/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 06:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100119/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Edith Márquez nos cuenta cómo el miedo al abandono la volvió codependiente, cómo fue que descubrió que decretando podía hacer sus sueños realidad, el dolor que pasó al romperse su familia, el dolor que sus papás tenían por la carencia, lo difícil que fue su primer año en Timbiriche y cómo su mamá y su hermana superaron el cáncer.
Transcripción</description></item><item><title>SHARIS CID, VIVIR, AFRONTAR y APRENDER | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100120/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100120/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Sharis Cid nos cuenta cómo vivió el divorcio de sus padres, las escuelas de las que la expulsaron, cómo se embarazó a los 16 años, su relación con Ernesto De Alessio, cómo conoció a Isaias Gomez y cómo vivió su repentina y violenta pérdida.
Transcripción</description></item><item><title>ALEKS SYNTEK, talento y creatividad | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100121/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100121/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Aleks Syntek nos cuenta sobre los problemas que tuvo con el alcohol, su etapa por chiquilladas, su noviazgo con Lucero, qué pasó con el reguetón, cómo demandó a su manager, los regalos más perturbadores de sus fans, y todo sobre el escándalo en redes.
Transcripción</description></item><item><title>JULIO CÉSAR CHÁVEZ, el HOMBRE detrás de la LEYENDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100122/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100122/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Julio César Chávez nos habla de su infancia en Culiacán y cómo vivió en un vagón de tren con su familia, cómo vivió la muerte de dos de sus hermanos, los problemas de alcohol de su padre, sus problemas de adicción, su vida amorosa y más.
Transcripción</description></item><item><title>EDUARDO YAÑEZ, COMO NUNCA ANTES | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100123/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100123/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Eduardo Yañez nos habla sobre su infancia en la prisión de Lecumberri, sus novatadas en el equipo de Futbol Americano, cómo conoció a su primer esposa, su paso por el alcohol, los momentos más oscuros de su vida, todo detrás de la cachetada y la relación con su hijo.
Transcripción</description></item><item><title>SERGIO MAYER, HABLANDO de TODO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100124/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100124/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Sergio Mayer nos platica los lugares por los que ha tenido que pasar para alcanzar sus metas. Desde su nacimiento en Iztapalapa, los trabajos que tuvieron sus papás para sacarlos adelante, cómo se inició en los medios y qué lo ayudó a no caer en las drogas, cómo surgió Garibaldi y su relación con un una princesa en Marruecos, su divorcio con Luisa Fernanda, su relación con Barbara Mori, los secretos detrás del Sólo Para Mujeres, la muerte de Edgar Ponce, y sus futuros pasos en la política, entre muchas cosas más.</description></item><item><title>¡ENTREVISTA CON SANTA CLAUS! un REGALO de NAVIDAD | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100125/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100125/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Santa Claus nos cuenta cómo puede entregar tantos regalos en una sola noche, cuál es el significado del árbol de Navidad, por qué sus renos vuelan y cómo fue que comenzó a dar juguetes en Navidad.
Transcripción</description></item><item><title>LOS POLINESIOS, el SECRETO del ÉXITO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100126/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100126/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista los Polinesios nos cuentan sobre el video prohibido en su canal, cómo fue su infancia cuando su papá se fue por 3 años, quiénes de ellos se quieren casar y tener hijos, la broma que Yordi les jugó y sobre el extraño que entró en una de sus habitaciones de hotel.
Transcripción</description></item><item><title>ALEJANDRA GUZMÁN, la HISTORIA de una LEYENDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100127/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 22:05:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100127/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Alejandra Guzmán nos cuenta cómo es que fue sometida a más de 40 operaciones, cuál ha sido el momento más doloroso de su vida, cómo vivió el divorcio de sus papás, cómo es su vida en el amor, el romance que vivió con su productor, entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>MARIO BEZARES, VIVIR el CIELO y el INFIERNO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100128/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100128/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Mario Bezares nos platica por qué y cómo dejó de tomar alcohol, la divertida historia de cómo Paco Stanley le puso Mayito, cómo vivió la muerte de su padre y hermano, cómo vivió los eventos del 68 en Tlatelolco y todo lo que hay detrás del asesinato de Paco Stanley.
Transcripción</description></item><item><title>LOLITA CORTÉS, una MUJER ÚNICA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100129/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100129/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Lolita cortés nos platica cómo vivió su infancia entre músicos, su experiencia en la academia, cómo sufrió de ataques de ansiedad y por qué se le pasó por la cabeza uno de los pensamientos más oscuros en la vida de una persona.
Transcripción</description></item><item><title>ERIKA BUENFIL, el EJEMPLO de una MUJER INCANSABLE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100130/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 06:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100130/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Erika Buenfil nos platica sobre los momentos en los que quiso tirar la toalla, cómo se escapaba de su mamá para ver a sus galanes, cómo se enteró que estaba embarazada de Ernesto Zedillo Jr., cómo fue que Luis Miguel le dio entrada y cómo la discriminaron por ser madre soltera.
Transcripción</description></item><item><title>FRANCO ESCAMILLA, la PERSEVERANCIA de un HOMBRE EXTRAORDINARIO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100131/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 06:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100131/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Franco Escamilla nos cuenta cómo perdió el sentido del olfato, cómo fue su infancia, el bullying que sufrió en primaria y secundaria, la difícil relación con su padre, por qué abandonaron a su papá, cómo pasó de cantar en los camiones a ser comediante y el secreto de su comedia entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>LUIS HERNÁNDEZ "EL MATADOR", el SECRETO para ser CAMPEÓN en la vida | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100132/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 02:30:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100132/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Luis Hernández, El Matador, nos platica cómo es ser futbolista profesional, por qué Lapuente lo corrió de la selección mexicana, cuáles son las bromas más pesadas que se hacen en los vestidores, cómo fue que Thalía le tiró la onda y cómo es representar a México en un mundial.
Transcripción</description></item><item><title>ADRIÁN URIBE, el SECRETO que forjó su CARRERA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100133/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 13:52:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100133/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Adrian Uribe nos cuenta cómo sua abuelita lo metió de monaguillo, cómo se llegó a robar el diezmo de la iglesia, cómo hacía shows para despedidas de solteros, por qué se peleó con Yordi en Big Brother, cómo fue que perdió 30 centímetros de intestino y cómo sintió que moría.
Transcripción</description></item><item><title>LALO SALAZAR, TESTIMONIO de un CORRESPONSAL de GUERRA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100134/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 05:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100134/</guid><description>Podcast Descripción En esta impactante entrevista Lalo Salazar nos relata algunas de las experiencias más fuertes que ha vivido, desde la caída de su helicóptero, la muerte de su compañero y los momentos más oscuros que vivió como corresponsal de guerra.
Transcripción</description></item><item><title>ITATÍ CANTORAL, MEMORIAS de una GRAN ACTRIZ | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100135/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 05:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100135/</guid><description>Podcast Descripción En esta divertida entrevista Itatí Cantoral nos platica cómo se casaron sus padres a los 9 días de conocerse, cómo se enamoró de Emmanuel, por qué le daba pena haber sido Soraya Montenegro, cómo fue que Alexis Ayala la dejó vestida de novia, el pleito con Angélica Rivera y todo lo que hay detrás del matrimonio con Eduardo Santamaría, entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>LUISITO COMUNICA, la persona DETRÁS DEL YOUTUBER | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100136/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 05:00:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100136/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Luisito Comunica nos revela los secretos detrás de sus risos, cuál es el video que le avergüenza haber subido, cómo fue su infancia, por qué se considera peluchero, su experiencia con los hongos, su miedo más grande, dónde están las mujeres más guapas del mundo, los secretos para ser youtuber y por qué dice estar listo para el matrimonio, entre muchas cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>LUPITA D'ALESSIO, de la OSCURIDAD a la LUZ | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100137/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 05:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100137/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Lupita D&amp;rsquo;Alessio revela algunos de los momentos más difíciles y oscuros de su vida, y nos cuenta cómo fue que pudo superarlos. La forma en la que se enganchaba con sus parejas, su paso a través de una adicción, el tener que elegir entre su carrera y sus hijos, cómo perdió todo su dinero, la muerte de su primer hijo, y mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>ANA DE LA REGUERA, de VERACRUZ a HOLLYWOOD | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100138/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 05:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100138/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Ana de la Reguera nos cuenta cómo la corrieron de la escuela de monjas, cómo se ligó a un amigo de su hermana, cómo fue vivir con Roxana Castellanos, el tiempo que vivió en una vecindad detrás de Televisa, cómo lo perdió todo por un mal contador, cómo descubrió que no le gustan las mujeres y mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>JUANPA ZURITA, un CREADOR con MUCHA EXPERIENCIA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100139/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:57:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100139/</guid><description>Podcast Descripción Transcripción</description></item><item><title>BENNY IBARRA, un HOMBRE y un ARTISTA ÚNICO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100140/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100140/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Benny Ibarra nos cuenta todo sobre los momentos que lo marcaron como persona y como artista. La separación de sus padres, su vida con los Timbiriche, su relación con Sasha, quién fue su primer novia, las travesuras más intensas que se hicieron y cómo es el matrimonio después de 33 años de casado.
Transcripción</description></item><item><title>ANDRÉS GARCÍA, una VIDA AL LÍMITE | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100141/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 05:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100141/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Andrés García nos cuenta sobre las peleas que tuvo en su infancia y adolescencia, las veces que se agarró a balazos, cómo fue su despertar sexual y su relación con las mujeres, cómo vive sus momentos de vulnerabilidad y todo sobre su cáncer de próstata.
Transcripción</description></item><item><title>ESCORPIÓN DORADO y la PERSEVERANCIA de ALEX MONTIEL | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100142/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 05:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100142/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista el Escorpión Dorado se quita la máscara y nos confiesa que no cualquiera se puede subir al volante con el Escorpión, cómo es la relación con su hermano, cómo nació el personaje del escorpión dorado y revela quiénes son los famosos de Hollywood más chidos y más pesados.
Transcripción</description></item><item><title>YURI, la OTRA CARA del ÉXITO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100143/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 05:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100143/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Yuri nos habla de las experiencias que marcaron su vida, como su primer beso en el kinder, los pleitos en casa, las carencias económicas durante su adolescencia, la personalidad controladora de su madre, su escape de casa a los 21 años, su despertar sexual, los momentos de depresión tras la muerte de su madre y mucho más.
Transcripción</description></item><item><title>EDUARDO SANTAMARINA, el SECRETO para SUPERARLO TODO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100144/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 05:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100144/</guid><description>Podcast Descripción Eduardo Santamarina se muestra en esta entrevista como nunca antes y nos cuenta todo sobre su infancia, su problema con el alcohol, la relación con Mairín Villanueva, etc.
Transcripción</description></item><item><title>PATY CANTÚ, el valor de SER AUTÉNTICA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100145/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 05:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100145/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Paty Cantú nos habla sobre los momentos que marcaron su vida como ¿por qué fue tan complicado su nacimiento?, ¿por qué la rechazaban tanto en la escuela?, ¿por qué la conocen en su familia como la bruja?, ¿cuáles son sus experiencias más fuertes con lo paranormal?, ¿cuál es el lado oscuro de la industria de la música?, ¿cómo empezó a salir con su crush de la televisión?</description></item><item><title>PAOLA DURANTE, la REALIDAD detrás de una INJUSTICIA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100146/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 05:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100146/</guid><description>Podcast Descripción Paola Durante nos lleva por todos los pasajes más tristes y dolorosos de su vida, como la toda la inseguridad que se generó en su infancia a causa de la violencia y la burla de sus compañeros en la escuela, las oscuras circunstancias que la llevaron a ser edecán, la difícil relación con el papá de su hija, cómo conoció a paco Stanley, dónde estaba cuando lo asesinaron, qué pasó el día que la metieron en prisión, cómo vivió todo ese tiempo adentro y mucho más.</description></item><item><title>GRETTELL VALDEZ, los MOMENTOS MÁS DUROS de su vida | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100147/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100147/</guid><description>Podcast Descripción Grettell Valdez nos revela algunos de los aspectos más íntimos y duros de su vida. ¿Cuál es la verdad sobre su padre?, ¿Por qué fue tan difícil la relación con su madre?, ¿cómo llegó a México escapando?, ¿cómo se enteró de que estaba embarazada?, ¿cómo la rescató Belinda de la depresión?&amp;hellip;
Transcripción</description></item><item><title>JULIÓN ÁLVAREZ, el que NADA DEBE, NADA TEME | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100148/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100148/</guid><description>Podcast Descripción Julión Álvarez nos habla de todos los momentos que han marcado su vida tanto a nivel personal como profesional. ¿Cómo fue su infancia en un pueblito?, ¿los trabajos que tuvo antes de alcanzar la fama?, ¿cómo se fugó con la banda El Recodo para Mazatlán?, ¿por qué congelaron sus cuentas bancarias y redes sociales? y todo el estigma detrás de las acusaciones por parte del gobierno de los E.</description></item><item><title>MARÍA ANTONIETA DE LAS NIEVES, SECRETOS detrás de "LA CHILINDRINA" | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100149/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 05:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100149/</guid><description>Podcast Descripción María Antonieta de las Nieves nos revela todos los secretos que hay detrás del personaje de la Chilindrina: ¿Cómo afectó a su cuerpo el vendaje en los pechos?, ¿cómo consiguió el doblaje con Disney?, ¿cómo conoció a Chespirito?, ¿cómo fue su relación con él?, ¿por qué se distanció de Florinda Meza?, ¿cuándo habló por última vez con Chespirito?, ¿por qué se siente tan sola hoy?
Transcripción</description></item><item><title>DANNA PAOLA, los SECRETOS detrás DE SU CARRERA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100150/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 05:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100150/</guid><description>Podcast Descripción Danna Paola nos revela todo lo que hay detrás de su éxito y los eventos que marcaron su vida personal: ¿Cuáles son su mayores fobias?, ¿cómo lidió con el bulliyng en la secundaria?, ¿alguna vez pensó en quitarse la vida?, ¿cómo fue que le pusieron algo en su bebida y terminó en el hospital?, ¿cómo fue su vida amorosa?, etc.
Transcripción</description></item><item><title>JORGE "EL BURRO" VAN RANKIN, complejos REVELADOS y superados | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100151/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100151/</guid><description>Podcast Descripción Jorge &amp;ldquo;El Burro&amp;rdquo; Van Rankin se muestra como nunca antes y nos platica cómo desarrolló y superó algunos de los complejos que más lo marcaron en la vida. ¿Cuáles fueron los miedos que marcaron su infancia?, ¿cómo se relacionó con personas ricas y poderosas?, ¿cómo se dejó de hablar con Luis Miguel por 22 años? o ¿cómo ciertas sustancias detonaron sus ataques de pánico?
Transcripción</description></item><item><title>IRINA BAEVA, es momento de la VERDAD | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100152/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 05:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100152/</guid><description>Podcast Descripción Irina Baeva revela en esta entrevista aspectos de su vida que nunca había tocado como la verdad tras el escándalo con Gabriel Soto.
Transcripción</description></item><item><title>CAPI PÉREZ, el DURO CAMINO a la FAMA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100153/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 05:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100153/</guid><description>Podcast Descripción El Capi Pérez nos platica en esta divertida plática cómo fue su infancia al ser un niño gordito, cómo vivió su adolescencia y sus primero encuentros amorosos, cómo sus primeros trabajos forjaron su carrera en los medios y quién le ayudó a no rendirse para alcanzar su sueño de salir en Televisión nacional.
Transcripción</description></item><item><title>ANITTA, todas las REVELACIONES | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100154/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 05:57:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100154/</guid><description>Podcast Descripción Anitta revela cómo fue su infancia, cómo fueron sus relaciones amorosas, cómo se fugó de su casa y cómo se vivió el episodio más oscuro de su vida.
Transcripción</description></item><item><title>DALILAH POLANCO, lo que NUNCA HABÍA CONTADO | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100155/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 05:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100155/</guid><description>Podcast Descripción Dalilah Polanco habla de temas que nunca había contado en público: ¿Por qué no bebe alcohol? ¿Cómo fue el momento en que intentaron abusar de ella? ¿Cómo se terminó su matrimonio con Sergio Catalán? ¿Cómo vivió la pérdida de un hijo? ¿Cómo fue ser pareja de Eugenio Derbez?
Transcripción</description></item><item><title>LUCÍA MÉNDEZ, los SECRETOS de una DIVA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100156/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 05:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100156/</guid><description>Podcast Descripción Lucía Méndez nos cuenta de las borracheras que se puso con María Feliz, La Doña, Cómo fue su adolescencia, cómo fue su vida amorosa, la vez que se enamoró de un hombre con pareja, cómo fue trabajar con Mario Moreno Cantinflas, Cómo vivió la muerte de su padre y cómo fue la relación con Luis Miguel, entre muchas otras cosas más.
Transcripción</description></item><item><title>REBECCA DE ALBA, SIN FILTROS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100157/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 05:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100157/</guid><description>Podcast Descripción Hoy Rebecca de Alba se muestra como sin filtros y nos platica todo sobre su infancia, el difícil momento en que perdió a su padre, su amor por los bichos, su desencanto por la belleza física, por qué dejó Un Nuevo Día, todo sobre su vida amorosa y cómo fue su relación con Ricky Martin.
Transcripción</description></item><item><title>MIJARES, el lado que NO CONOCÍAS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100158/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 05:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100158/</guid><description>Podcast Descripción En esta divertida entrevista Manuel Mijares se muestra como nunca y nos platica con gran humor algunos de los momentos que marcaron su vida a nivel profesional y personal. ¿Cómo es su relación con Emmanuel?, ¿cómo vivió la enfermedad que padeció su padre? ¿Cómo conoció a Lucero y cómo se enamoraron?
Transcripción</description></item><item><title>CELIA LORA, una mujer POLÉMICA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100159/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 05:10:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100159/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Celia Lora nos cuenta todo sobre la relación con sus padres, cómo fue crecer con una estrella de rock y qué pasó realmente tras la polémica que la llevó a estar en prisión por 5 meses.
Transcripción</description></item><item><title>ADAL RAMONES, llegó el MOMENTO DE LA VERDAD | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100160/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 05:00:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100160/</guid><description>Podcast Descripción Esta es una entrevista diferente a todas las que has visto en este canal. Adal Ramones cuenta cómo fue su infancia, cómo vivió la muerte de su padre y qué pasó con la amistad que tenía con Yordi. Aquí confiesan los momentos que han vivido juntos; fortaleciendo o desgastando su relación.
Transcripción</description></item><item><title>LIDIA ÁVILA, cómo SOBREPONERSE a los MOMENTOS MÁS DIFÍCILES | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100161/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100161/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Lidia Ávila, integrante del grupo OV7, nos platica sobre los momentos más difíciles que ha tenido que vivir y cómo encontró la manera para sobreponer ante ellos.
Transcripción</description></item><item><title>EMMANUEL, la GRAN CARRERA que ha forjado | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100162/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 05:00:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100162/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Emmanuel nos habla de los momentos más difíciles de su vida personal, pero que forjaron en muchos niveles su carrera. ¿Cómo vivió la muerte de su madre?, ¿por qué decidió no beber alcohol?, ¿cuál fue el momento más dramático de su carrera? y ¿cómo afectó la fama su vida familiar?
Transcripción</description></item><item><title>PEPE Y TEO, el duro camino de la ACEPTACIÓN | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100163/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 05:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100163/</guid><description>Podcast Descripción En este video Pepe y Teo no cuentan lo difícil que fue vulnerarse con su familia y mostrarse de forma auténtica. ¿Cómo es un cuarto oscuro?, ¿cómo le dijeron a su familia que eran homosexuales?, ¿qué fue lo más difícil que vivieron en la juventud?
Transcripción</description></item><item><title>FEY, MITOS Y REALIDADES de su vida y carrera | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100164/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 06:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100164/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Fey nos cuenta las experiencias que marcaron su vida tanto arriba como abajo del escenario; ¿Cómo puede la fama trastornar a una persona?, ¿por qué vivió su infancia con ansiedad?, ¿por qué fue tan complicada la relación con su ex marido, Mauri Stern? y si fue o no feliz en el amor.
Transcripción</description></item><item><title>ARATH DE LA TORRE, los MOMENTOS MÁS DUROS de su vida | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100165/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 06:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100165/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Arath de la Torre nos cuenta algunos de los momentos más duros que la vida le puso enfrente, desde la separación muy dolorosa de su familia en la infancia, pasando por el alcoholismo de su padrastro hasta el acoso en los medios de comunicación.
Transcripción</description></item><item><title>TATIANA, un EJEMPLO DE VIDA y SUPERACIÓN | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100166/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100166/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Tatiana nos cuenta las experiencias más difíciles a las que se tuvo que enfrentar en la vida. ¿Qué hay tras las demandas legales? ¿Cómo superó la violencia que vivió en su matrimonio? ¿Cuándo decidió que tenía que escapar de su propia casa?
Transcripción</description></item><item><title>CHUMEL TORRES, momentos que MARCARON SU VIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100167/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 06:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100167/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Chumel Torres nos cuenta algunos de los momentos más hermosos y más difíciles que ha vivido y con qué actitud los ha enfrentado. ¿Cómo fue su infancia? ¿Cuál es su secreto para ligar? ¿Cómo fueron los primeros años del Pulso de la República? ¿Por qué cancelaron su programa en HBO? ¿Cómo enfrentó la muerte de su madre?
Transcripción</description></item><item><title>ROBERTO PALAZUELOS, una vida MUY INTENSA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100168/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100168/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Roberto Palazuelos nos cuenta algunos de los momentos más oscuros de su vida. ¿Cómo lo separaron de su madre? ¿Fue difícil la relación con su padre? ¿Cuál fue su relación con las drogas?
Transcripción</description></item><item><title>MIGUEL LAYÚN, el DURO ASCENSO en la cancha y la vida | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100169/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100169/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Miguel Layún nos cuenta los momentos que marcaron su infancia, cómo lo afectó el #TodoEsCulpaDeLayun y cómo vivió el momento en el que lo diagnosticaron con cáncer.
Transcripción</description></item><item><title>ANDREA LEGARRETA, los momentos MÁS ÍNTIMOS de su vida | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100170/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100170/</guid><description>Podcast Descripción En esta divertida y también emotiva entrevista, Andrea Legarreta habla de esas etapas de su vida marcadas por momentos muy significativos ¿Cómo fue su primer beso? ¿Cómo fue su primera vez? ¿Cómo la enamoró su esposo? ¿Cuál ha sido el momento más difícil de su matrimonio? ¿Cuál fue el momento más doloroso en su vida y en los medios?
Transcripción</description></item><item><title>ROCÍO SÁNCHEZ AZUARA habla de su DURA VIDA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100171/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100171/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Rocío Sánchez Azuara se abrió completamente y nos contó sobre los momentos más lindos de su vida y también los más difíciles. ¿Qué pasó con el programa La Tercera en Discordia? ¿Por qué se separó de sus ex parejas? ¿Cómo vivió la pérdida de su hija?
Transcripción</description></item><item><title>PONCHO DE NIGRIS, los SECRETOS nunca antes REVELADOS | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100172/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 19:29:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100172/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Poncho de Nigris nos revela momentos de su vida que nunca había contado antes. ¿Cuál ha sido el secreto para mantenerse vigente en los medios? ¿Qué pasó realmente entre él y La Tigresa? ¿Qué pasó con el escándalo de la mujer trans? ¿Cómo lo marcó la muerte de su hermano?
Transcripción</description></item><item><title>FACUNDO muestra su VERDADERA CARA | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100173/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100173/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Facundo se sinceró como nunca y nos confesó cosas que no había dicho antes en televisión. ¿Por qué se cambió a TV Azteca? ¿ El pleito con Lorena Herrera, fue cierto? ¿Qué pasó tras su divorcio?
Transcripción</description></item><item><title>KALIMBA revela toda LA VERDAD | La Entrevista con Yordi Rosado</title><link>https://swiest.com/es-419/9279100174/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 22:27:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9279100174/</guid><description>Podcast Descripción En esta entrevista Kalimba, el músico y compositor mexicano, habla por primera vez de todo lo que hay detrás del escándalo que vivió en 2010: ¿Cómo fue su estancia en prisión? ¿Quién estuvo detrás de las denuncias y por qué?
Transcripción</description></item></channel></rss>