<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>व्हिडिओ लिखन on SWIEST - प्रतिलेख · पटकथा · गीत</title>
        <link>https://swiest.com/mr/tags/%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%A1%E0%A4%BF%E0%A4%93-%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%96%E0%A4%A8/</link>
        <description>Recent content in व्हिडिओ लिखन on SWIEST - प्रतिलेख · पटकथा · गीत</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>mr</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 15:03:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/mr/tags/%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%A1%E0%A4%BF%E0%A4%93-%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%96%E0%A4%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>एक अणु कितना छोटा आहे? गोंधळलेला. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:03:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿अणूचे सूक्ष्मत्व हास्यास्पद आणि अविश्वसनीय आहे.
माणसाच्या एका केसाएवढी जाडी जवळपास&amp;hellip;
500,000 कार्बनचे अणू एकावर एक रचल्याने तयार होणाऱ्या जाडीएवढी असते.
तुमची मूठ पाहा. त्यात महापद्मावधी अणू मावतात.
जर त्यातला एक अणू एखाद्या गोटीएवढा असला असता तर तुमची मूठ केवढी मोठी दिसली असती?
कदाचित्&amp;hellip;पृथ्वीच्या आकाराची. हँ&amp;hellip;.कल्पना करणे कठीण आहे.
आपण दुसऱ्या प्रकारे प्रयत्न करू.
तुमच्या छोट्या बोटाकडे पाहा.
त्याचे टोक तुम्ही आता ज्या खोलीत बसला आहात तितके मोठे असल्याची कल्पना करा.</description>
        </item>
        <item>
        <title>स्टॉक एक्सचेंज कसे कार्य करते (डमीजसाठी) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:01:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿रोखे विनिमय -बाजार कशा रीतीने काम करतो?
रोखे (विनिमय) म्हणजे दुसरे तिसरे काही नसून फक्त राक्षसी जागतिक सोतुजाल आहे.
दर दिवशी या संघटित बाजाराच्या जागेत प्रचंड रकमेची उलाढाल होते.
एकूण साठ महाद्मांहून अधिक (60,000,000,000,000) इतक्या युरोंचा येथे व्यापार होतो.
ही किंमत संपूर्ण जागतिक अर्थकारणातील सर्व माल व सेवा यांच्या किमतीपेक्षा जास्त आहे.
तथापि बाजारात विकल्या जाणाऱ्या सफरचंदांशी व दातांच्या ब्रशांशी याचा काही संबंध नाही
तर याचा संबंधप्रामुख्याने हमीरोख्यांशी आहे.</description>
        </item>
        <item>
        <title>त्रिटन MM#3 चा कसा पकडायचा? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:18:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿त्यापैकी बहुतेक लहान बटाट्याच्या आकाराचे बर्फ आणि दगडांचे तुकडे आहेत.
काही नेपच्यूनपासून इतके दूर आहेत की त्यांना नेपच्यूनभोवती एक फेरी पूर्ण करण्यासाठी 29 वर्षे लागतात.
त्यापैकी जवळजवळ सगळेच नेपच्यूनच्या गुरुत्वाकर्षणात बंदिस्त झालेले लघुग्रह आहेत.
नेपच्यूनच्या भोवतालच्या सर्व द्रव्यापैकी 99.5 % द्रव्य ट्रायटनमध्ये एकत्रित झालेले आहे.
तो ज्ञात असलेल्या सर्व ग्रहात 7वा मोठा व सूर्य मालिकेतील त्याच्याहून&amp;hellip;
लहान लघुग्रहातील सर्वांचे द्रव्य एकत्र केल्यानंतर होणाऱ्या वजनापेक्षा जास्त वजनदार लघुग्रह आहे.</description>
        </item>
        <item>
        <title>होमिओपॅथी स्पष्टीकरण - कोमल हीलिंग किंवा बेपर्वा अफरातफलक? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:29:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿होमिओपॅथी हे जरी सर्वात वादग्रस्त वैध्य्कशास्त्र अस लं,
तरी ते सर्वात लोकप्रिय पर्यायी वैध्य्कशास्त्र आहे.
काही लोकं त्याच्या विरोधात असली तरीही
बाकीच्या लोकांचा त्याच्या अपार शक्तीवर व परिणाम्कार्क्तेवर संपूर्ण विश्वास आहे.
होमिओपॅथी काम कशी करते?
आजची होमिओपॅथी कशी तयार झाली,
आणि आधुनिक वैध्यकशास्त्र त्याकडून काय शिकू शकतं?
होमिओपॅथीचं पहिलं तत्त्व म्हणजे समान गोष्टी एकमेकांना बरं करतात.
उपायात वापरले जाणारे साहित्य हे ज्या रोगांची लक्षणे बरी करायची असतात
त्याच लक्षणांची कारणे असतात.</description>
        </item>
        <item>
        <title>मानवतेच्या मर्यादा ,  आपण किती दूर पोहचू शकतो ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:50:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आपल्याला ओलांडता येणार नाही अशी सीमा आहे काय?
आपण कितीही कठोर प्रयत्न केले तरीही पोहोचू शकणार नाही अशी ठिकाणं आहेत काय ?
प्रत्यक्षात अशी ठिकाणं आहेत.
अगदी विज्ञान काल्पनिका तंत्रज्ञान विचारात घेतलं तरीही आपण आपल्या विश्वाच्या कप्प्यात बंदिस्त झालो आहोत.
हे असं का होतं? आणि आपण किती दूर जाऊ शकतो?
सामान्य आकाराच्या सर्पिल तारकामंडळाच्या; आकाशगंगेच्या शांत बाहूत आपण विसावलेले आहोत.
हा जवळपास 1000,000 प्रकाशवर्ष लांबीचा आहे.
अतिशय वजनदार अशी कृष्णविवरे केंद्रस्थानी असलेले हे तारकामंडळ अब्जावधी तारे, वायूमेघ,</description>
        </item>
        <item>
        <title>डायऑसन स्फेअर कसे बनवायचे - अल्टिमेट मेगास्ट्रक्चर ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:20:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आम्ही वापरत असलेल्या उर्जेद्वारे मानवी इतिहास सांगितले जाते. प्रथम आम्हाला आमची स्नायू वापरायची होती, मग आम्ही आग नियंत्रित करण्यास शिकलो.
कोळसा आणि तेल वापरुन आम्ही जगाला औद्योगीक बनविले आणि परमाणुयुगात प्रवेश केला तेव्हा आपण मध्यवर्ती भाग कसा बांधायचा हे शिकलो.
प्रत्येक चरणावर, आम्ही आमची उर्जा कपाती वाढवली आणि पूर्वी कधीही पाहिली नव्हती आणि एक प्रजाती म्हणून विकसित केली.
सध्या, आम्ही नूतनीकरणासाठी हळूहळू संक्रमण करत आहोत आणि आम्ही भाग्यवान असल्यास, भविष्यात संलयन ऊर्जा व्यवहार्य होईल.</description>
        </item>
        <item>
        <title>भविष्यातील किंवा अपयशी फ्यूजन पावर समजण्यात आलेली आहे. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:43:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿ऊर्जा हे आपल्या विश्वाचे मूलभूत चलन आहे.
ती आपली घरे प्रकाशित करते,
आपले अन्न पिकवते,
आपल्या संगणकांना शक्ती पुरवते.
ऊर्जा आपल्याला अनेक मार्गांनी मिळते.
जीवाश्म इंधने जाळून,
अणूंचे विभाजन करून,
प्रकाश विद्युतचालकांना सूर्यप्रकाश पुरवून.
पण प्रत्येक गोष्टीचे तोटेही असतात.
जीवाश्म इंधने कमालीची विषारी असतात.
अणूभट्टी कचराही यात आला&amp;hellip;
शिवाय ढगाळ वातावरणासाठी सूर्यप्रकाश साठवून ठेवायला पुरेसे सौरघटक अजून तरी नाहीत.
सूर्यापाशी जवळ जवळ अपरिमित ऊर्जा फुकटात उपलब्ध आहे तरीही असं घडत आहे.</description>
        </item>
        <item>
        <title>आपण कुर्त्सगसाज्ड् व्हिडिओवर कितपत विश्वास ठेवू शकता? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:13:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿कुर्त्सगेजाक्टच्या व्हिडिओंवर तुम्ही कितपत विश्वास ठेवू शकता?
या प्रश्नाचं उत्तर देण्यासाठी आम्ही त्या व्हिडिओंवर काम कसं करतो हे आधी आम्ही तुम्हांला सांगू.
मग काही जुन्या व्हिडिओंबद्दल थोडं बोलूयात.
आणि मग थोडं या वाहिनीच्या उद्दिष्टाविषयी.
कुर्त्सगेजाक्टच्या व्हिडिओचा प्रवास सुरु होतो एका मजेशीर किंवा गंभीर प्रश्नासोबत.
जसं, मांसाविषयीच्या आमच्या व्हिडिओनंतर
बऱ्याच जणांनी आम्हांला मांसाहाराच्या मानवी आरोग्यावर होणाऱ्या परिणामांविषयी विचारलं.
आम्हांला कुठं कल्पना होती! पण भलती उत्सुकता मात्र होती.
मग आम्ही सरळ त्यावर काम करायचं ठरवलं.</description>
        </item>
        <item>
        <title>फ्रॅकिंगचे स्पष्टीकरण: संधी किंवा आपत्ती ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:28:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/uti2niw2bra/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿जलचलित भंगविस्तारण - भेगविस्तारण म्हणजे काय?
औद्योगिक उत्क्रांतीपासून आपला ऊर्जेचा वापर अखंडित वाढतो आहे.
या वापरासाठी लागणारी बहुतांश ऊर्जा कोळसा व नैसर्गिक वायू ही जिवावशेष इंधने पुरवतात.
नैसर्गिक वायूचे उत्खनन करण्याच्या वादग्रस्त पद्धतीवर सध्या खूप चर्चा होत आहे.
जलचलित भेगविस्तारण किंवा भंगविस्तारण
सोप्या रीतीने सांगायचं तर पृथ्वीच्या आत खोलवर असलेला नैसर्गिक वायू मिळवण्याची प्रक्रिया म्हणजे भेग विस्तारण.
या पद्धतीत जाळीदार खडकाला पाणी, वाळू आणि रसायने यांचा उपयोग करून भेग पाडली जाते.</description>
        </item>
        <item>
        <title>जन्मापासून मृत्यूपर्यंत ब्लॅक होल्सचे स्पष्टीकरण. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:50:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿अस्तित्वात असलेल्या अनेक विलक्षण गोष्टींपैकी एक आहे कृष्णविवर.
त्यांचा सहजासहजी काही अर्थ लावणे शक्य वाटत नाही.
ती येतात कोठून?
आणि जर तुम्ही त्यात पडलात तर काय होईल?
तारे हे जास्त करून हायड्रोजन अणूंचा कल्पनातीत वजनदार साठा असतो.
प्रचंड वायूमेघाच्या स्वतःच्या गुरुत्व बलामुळे कोसळण्यातून तारे तयार होतात.
त्यांच्या गाभ्यात केंद्रीय मिलाफ होऊन कुटलेल्या हायड्रोजन अणूंचे हेलियममध्ये रूपांतर होते
व प्रचंड प्रमाणात ऊर्जा मुक्त होते.
प्रारण स्वरूपातील ही ऊर्जा,
गुरुत्व बलाच्या विरोधात जोर लावून</description>
        </item>
        <item>
        <title>बँक (पेढी) व्यवसायः स्पष्टीकरण -पैसे व कर्ज ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:54:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/fttgalarzoc/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आंतरराष्ट्रीय बँका (पतपेढ्या) ही गूढ प्रणाली आहे.
जगभरात 30,000 हजारांहून अधिक विविध बँका आहे.
या सर्वांची मिळून विश्वास बसणार नाही एवढी पुंजी आहे.
केवळ 10 अव्वल बँकांकडे अंदाजे 25 महापद्म अमेरिकी डॉलर्सची संपत्ती आहे.
आज जरी बँक व्यवसाय खूपच गुंतागुंतीचा वाटत असला तरी
मुळात ती जीवन सोपे करण्याची कल्पना होती.
11व्या शतकातील इटली हे व्यापाराचे युरोपीय केंद्र होते.
सर्व खंडांतील व्यापारी त्यांच्या मालाची खरेदी-विक्री करण्यासाठी तेथे.एकत्र होत.
पण त्यात एक समस्या होती.</description>
        </item>
        <item>
        <title>मंगळतळ तयार करणे ही एक भयानक कल्पना आहे: चला करूया! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:47:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿प्रतिकूल वाळवंट पासून, एकाकी बेटे आणि सर्वोच्च पर्वत करण्यासाठी,
कुठेही जागा आहे मनुष्यांमध्ये विस्तार करण्यासाठी असे करणे.
तर, हे अत्यंत आश्चर्यकारक आहे आम्ही आधीच तयारी करत आहोत
मंगळावर पाऊल ठेवण्यासाठी
आणि प्रथम तयार करण्यासाठी पृथ्वीच्या बाहेर स्थायी कॉलनी -
कदाचित दुसर्या ग्रह टेराफॉर्म आणि दुसर्या ब्लू होममध्ये रुपांतरित करा.
पण थांब,
आम्ही छान भावी सामग्री मिळवू शकण्यापूर्वी
आम्ही प्रथम पूर्ण करणे आवश्यक आहे उपनिवेशीकरण दुसरा टप्पा;
अर्ध-स्थायी चौकट तयार करणे</description>
        </item>
        <item>
        <title>जीएमओ चांगले किंवा वाईट आहेत? जेणेकरून आपले अन्न आणि आपले अन्नद्रव्ये तयार करणे. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:59:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿जीएमओ हा विज्ञानातील वादग्रस्त विषयांपैकी एक विषय आहे.
जेनेटिक इंजिनियरिंग ही भरपूर क्षेत्रांमध्ये वापरली जाते, पण जीएम इन्सुलिनसारखे वैद्यकीय उपयोग स्विकारलेले असतानासुद्धा
वाद सुरू होतात जेव्हा विषय येतो अन्न आणि शेतीमधील उपयोगांबद्द्ल.
असे का?
सारखीच गोष्ट वेगळी का मानली जाते ?
ह्या वादाच्या मुळाशी जाऊया आणि जीएमओ विषयीचे तथ्य, भय आणि भविष्य पाहूया.
काय नैसर्गिक आहे?
मानव हजारो वर्षांपासून वनस्पती आणि प्राण्यांमध्ये जनुकीय बदल घडवून आणत आहे.
कदाचित तुमच्या काही पिकांना चांगले उत्पादन आले असेल.</description>
        </item>
        <item>
        <title>शिखरांसारखे अणु - न्यूट्रॉन स्टारं समजले. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:43:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿न्यूट्रॉन तारे ही विश्वातील सर्वात टोकाचे विलक्षण गुणधर्म असलेल्या अनेक गोष्टींपैकी एक आहे.
ते राक्षसी अणू गाभ्यासारखे आहेत.
त्याचा व्यास किलोमीटरमध्ये आहे, त्याची घनता अविश्वसनीय आणि विध्वंसक आहे.
पण अशा प्रकारचं काही अस्तित्वात कसं असू शकेल?
कोणत्याही ताऱ्याचे जीवन परस्परांना संतुलित करणाऱ्या दोन बलांच्या कह्यात असते.
यातील एक गुरुत्व बल आहे तर दुसरा त्याच्या केंद्र मीलन अभिक्रियेतून निर्माण होणारा प्रारण दाब आहे.
ताऱ्याच्या गाभ्यात हायड्रोजनचे केंद्रमीलन होऊन हेलियमची निर्मिती होते.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 कारण न्यूक्लियर ऊर्जा खराब आहे! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:40:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आपण अण्विक ऊर्जेचा वापर थांबवण्याची तीन कारणे.
अण्विक अस्त्रांची वेगवान वाढ. जगातील सर्वात पहिल्या वहिल्या अण्विक चाचणीचा भडका उडाल्यानंतर
केवळ एका वर्षानंतर, 1944 साली
प्रत्येकी एक या प्रमाणे दोन अणूबॉम्बनी दोन मोठ्या शहरांचा नाश केला
आणि लगेचच अण्विक तंत्रज्ञानाने जगाच्या मंचावर हिंसक प्रवेश केला.
त्यानंतर अणूभट्टी तंत्रज्ञान वीज निर्मितीचे साधन म्हणून उत्क्रांत झाले.
परंतु ते नेहमीच अण्विक अस्त्र तंत्रज्ञानाशी
फार जवळून जोडले गेले आहे.
भट्टी तंत्रज्ञान उपलब्ध असल्याखेरीज</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 कारण न्यूक्लियर ऊर्जेचं अद्याप आहे! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:24:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आपण अणूऊर्जेचा वापर का सुरू ठेवला पाहिजे याची तीन कारणे.
अणूऊर्जा जीवरक्षक आहे. नासा या संस्थेने 1913 साली केलेल्या अभ्यासानुसार अणूऊर्जेमुळे
साधारणपणे 1.8 दशलक्ष मृत्यू रोखलेले आहेत.
जरी तुम्ही चेर्नोबिल आणि फुकुशिमा येथल्या मृत्यूंचा समावेश केला तरीही
निर्माण झालेल्या ऊर्जेच्या प्रत्येक एककागणिक झालेल्या मृत्यूंत अणूऊर्जेचा क्रमांक शेवटचा आहे.
अणूकचरा हा खरोखरच विषारी असला तरीही तो कोठेतरी साठवला जातो.
याउलट जैवइंधनांची विषारी सहउत्पादिते पंपाने
आपण दर दिवशी श्वासाद्वारे घेत असलेल्या हवेत सोडली जातात.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
