<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - གྲུབ་འབྲས་རྐྱང་པ། · འཁྲབ་གཞུང་ · གཞས་ཚིག</title>
        <link>https://swiest.com/bo/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - གྲུབ་འབྲས་རྐྱང་པ། · འཁྲབ་གཞུང་ · གཞས་ཚིག</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>bo</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 02:01:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/bo/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>གོ་ལའི་སྟེང་གི་ལག་དམར་སྲིན་པོ་རྩུབ་ཤོས། ཕྲ་སྲིན་རྟེན་གནས་དུག་སྲིན། ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bo/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:01:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bo/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>བརྙན་ལམ། དཔེ་དེབ་བཤུས་པ། ﻿དམག་འཁྲུག་ཞིག་ལོ་ངོ་ཐེར་འབུམ་མང་པོའི་རིང་ལངས་ནས་
ང་ཚོར་སྣང་བ་ཙམ་ཡང་མ་བྱུང་བའི་ངང་ནས་
ཉིན་རེར་སེམས་ཅན་ཁྲག་ཁྲིག་མང་པོ་གསོད་བཞིན་ཡོད།
དམག་འཁྲུག་དེ་ནི་གོ་ལ་འདིའི་ཐོག་ལག་དམར་སེམས་ཅན་ཁྱེར་རྐྱང་བ་ཞིག་སྟེ་
ཕྲ་སྲིན་རྟེན་གནས་དུག་སྲིན་ཞིག་གིས་སླངས་པ་རེད།
མིང་བསྡུས་ན་ཕེཇ་ཟེར།
ཕེཇ་ནི་དུག་སྲིན་ཞིག་སྟེ་
གསོན་པོ་རང་མ་རེད་ལ་
ཤི་ཚར་བ་ཞིག་ཀྱང་མ་རེད།
མ་ཟད་ཁོང་ཚོ་སུ་ཞིག་གིས་བཟོས་བཞག་པ་འདྲ་པོ་ཡོད།
ཁོང་ཚོའི་མགོ་ནི་ངོས་མང་གཟུགས་ཅན་ཞིག་སྟེ།
ཤོ་གཟུགས་ཞིག་ལ་ངོས་༢༠དང་ཟུར་༣༠ཡོད་པ་ལྟ་བུ་ཞིག་རེད།
འདི་ནང་དུག་སྲིན་གྱི་རིགས་རྫས་རྒྱུ་ཆ་ཡོད་པ་དང་
རྐང་འདྲའི་རྩིད་སྐུད་ཅན་གྱི་རྔ་མ་རིང་པོ་ཞིག་གི་སྟེང་ལ་ཡང་ཡང་སྡོད་ཀྱི་ཡོད།
གོ་ལ་འདིའི་སྟེང་ཕྲ་སྲིན་ཚུད་པའི་སྐྱེ་དངོས་གཞན་ཡོངས་ཀྱི་སྡོམ་གྲངས་ལས་
ཕེཇ་ཀྱི་གྲངས་འབོར་མང་བ་ཡོད།
དེ་དག་ནི་ཕལ་ཆེར་སྐྱེ་དངོས་ཡོད་ས་གང་སར་ཡོད།
ད་ལྟ་ཁྱེད་ཀྱི་ལག་པ་དང་རྒྱུ་མའི་ནང་དང་ད་དུང་མིག་ཤོག་བཅས་ཀྱི་སྟེང་ལ་ཐེར་འབུམ་མང་པོ་ཡོད།
ཕེཇ་ནི་གོ་ལའི་སྟེང་འཆི་རྐྱེན་མང་ཤོས་ཆགས་ཀྱི་ཡོད་དུས་ཁྱེད་ཀྱིས་དེ་གོ་དུས་ཚ་ག་ཚི་གེ་ཆགས་སྲིད་
ཡིན་ན་ཡང་ཁྱེད་རང་བསོད་ནམས་ཅན་རེད།
ཁོང་ཚོས་ཞོགས་ཟས་ལ་རྔོན་བྱེད་དུས་
ཁོང་ཚོས་ཕྲ་སྲིན་གཅིག་པོ་གསོད་ཀྱི་ཡོད།
ཉིན་རེར་རྒྱ་མཚོའི་ཕྲ་སྲིན་བསྡོམས་ཀྱི་བརྒྱ་ཆ་༤༠ཙམ་ཁོང་ཚོས་གསོད་ཀྱི་ཡོད།
འོན་ཀྱང་ཕེཇ་ལ་སྐྱོན་ཆ་ཆེན་པོ་ཡང་ཡོད།
དུག་སྲིན་གཞན་ལྟར་ཕེཇ་ལ་ཡང་འཚོ་གནས་དང་རིགས་རྒྱུད་སྐྱེད་སྤེལ་ཆེད་གནས་ཚང་དགོས་པ་ཡིན།
ཁོང་ཚོ་ནི་ཤུན་སྐྱོགས་ནང་གི་རིགས་རྫས་རྒྱུ་ཆ་ཙམ་རེད་ལ
ཆེད་ལས་མཁས་ཅན་ཡང་རེད།
ནམ་རྒྱུན་ཕེཇ་ཀྱིས་ཕྲ་སྲིན་བྱེ་བྲག་པ་ཞིག་དང་
དེ་དང་ཉེ་འབྲེལ་ཆེ་བ་འགའ་འདེམ་གྱི་ཡོད།
འདི་དག་ནི་ཁོའི་བརྔོན་བྱ་རེད།
ཕེཇ་དེ་ལམ་ལྷོང་མེད་པའི་ཁྱིམ་ཚང་ཞིག་རྔོན་ནས་བསད་ཀྱི་ཡོད་པའི་ འཕུར་མདའ་འཁྱམ་པོ་ལྟ་བུ་ཞིག་ཏུ་བསོམ་དང་།
ནམ་ཞིག་ཕེཇ་རང་གི་གནོད་ཡུལ་དང་འཕྲད་དུས་
འདིས་རང་གི་རྔ་མ་དེ་སྣེ་ལེན་ར་བར་སྤྱར་ནས་ཆུ་མདའ་ལྟ་བུ་ཞིག་སྤྱོད་ནས་ངོས་རྟོལ་གྱི་ཡོད།
གཡོ་འགུལ་ཁྱད་འཚར་ཞིག་གི་ནང་ལ་ཕེཇ་དེས་རང་གི་རྔ་མ་བཅུར་ནས་རིགས་རྫས་རྒྱུ་ཆ་ནང་འཇུག་བྱས་ནས་
སྐར་མ་གཅིག་གི་ནང་ལ་ཕྲ་སྲིན་དབང་སྒྱུར་བྱེད་ཚར་གྱི་ཡོད།
ད་ཆ་ཕྲ་སྲིན་དེར་བཙན་དབང་གིས་ཕེཇ་ཀྱི་ཆ་ཤས་ཚང་མ་གསར་བསྐྲུན་བྱེད་དུ་་འཇུག་པ་དང་
ཕེཇ་གསོ་མ་ལེགས་གྲུབ་ཚར་རྗེས་མ་གཏོགས་ལས་མཚམས་འཇོག་ཏུ་མི་འཇུག
མཐའ་མཇུག་དེར་
ཁོང་ཚོས་འགོག་རྫས་ནང་མ་བསྐྲུན་ཞིང་
དེ་ནི་ཕྲ་སྲིན་ལ་ཨི་ཁུང་རྟོལ་མཁན་གྱི་སྨིན་རྫས་ནུས་ལྡན་ཞིག་རེད།
གནོན་ཤུགས་དེ་ཧ་ཅང་ཆེ་བའི་རྐྱེན་གྱིས་ཕྲ་སྲིན་གྱིས་ནང་གི་ཡོད་ཚད་ཕྱིར་སྐྱུགས་ནས་ཤི་འགྲོ་བ་ཡིན་
ཕེཇ་གསོ་མ་ཚང་མ་སློད་ནས་སླར་ཡང་འཁོར་སྐྱོད་དེ་འགོ་འཛུགས་བྱེད།
འདས་པའི་ལོ་ཤས་ཤིག་གི་ནང་ལ།
ཕེཇ་ཕྲ་སྲིན་དེས་གོ་ལ་འདི་ཐོག་གི་ལག་དམར་སེམས་ཅན་གཉིས་པ་མི་ཡིས་
ཁོང་ཚོར་བྱས་པའི་དོ་སྣང་ལ་སྤྲོ་སྐྱིད་བཏང་ཡོད།
ཉེ་ཆར་ང་ཚོས་ཁོང་ཚོ་འཐེར་འབུམ་མང་པོ་ང་ཚོའི་ལུས་ནང་ནང་འཇུག་བྱེད་པར་བལྟ་འགོ་ཙུགས་པ་ཡིན།
གང་ཡིན་ཞུ་ན་ང་ཚོས་གང་ཡོང་ཅི་ཡོང་བྱས་ནས་ད་ཆ་
ང་ཚོ་བྱེད་ཐབས་ཟད་ནས་རེ་བ་རླག་གྲབས་ཆགས་པས་རེད།
གནའ་སྔ་མོ་ཡིན་ན་རྨ་ཁ་གཅིག་གམ་འདམ་ཆུ་ཁ་གང་འཐུང་བས་ཁྱེད་རང་འཆི་སྲིད།
ཕྲ་སྲིན་ཚོ་ནི་ང་ཚོའི་ཕེཇ་རེད་ལ་
ང་ཚོ་རྔོན་མཁན་སྙིང་རྗེ་སྤུ་ཙམ་མེད་མཁན་གྱི་གདོན་འདྲེ་ཕྲ་མོ་་རེད།
འོན་ཀྱང་ལོ་༡༠༠ཡི་ཡར་སྔོན་དེར་ང་ཚོར་རང་བྱུང་ཁམས་ནས་
སྟེས་དབང་གིས་ཐབས་ལམ་ཞིག་རྙེད་ཡོད་པ་ནི་
ང་ཚོར་ཕྲ་སྲིན་གསོད་རྫས་སྐྲུན་མཁན་གྱི་ཧམ་བུ་ཞིག་རྙེད་པ་དེ་རེད།
ནད་འབུ་འགོག་སྨན་དེ་ནི་
གློ་བུར་དུ་ང་ཚོར་ལག་སོན་བྱུང་བའི་སྟོབས་ཤུགས་ཆེ་བའི་མཚོན་ཆ་ཞིག་རེད།
ནད་འབུ་འགོག་སྨན་དེ་གནད་སྨིན་ཐག་ཆོད་ནས་ང་ཚོས་ཕྲ་སྲིན་ཚོ་སྲིན་པོ་ཡིན་བསམ་པ་བརྗེད་ཡོད
ང་ཚོའི་བར་གྱི་རྒས་ཤོས་དང་སྐྱོ་ཤོས་ཚོ་མ་གཏོགས་ཁོང་ཚོས་བསད་ཐུབ་མེད།
ང་ཚོས་ནད་གཞི་ཆུང་ཙག་ལ་ནད་འབུ་འགོག་སྨན་མང་ནས་མང་དུ་སྤྱོད་ནས་
ང་ཚོས་སྲིན་པོ་ཚོ་དང་ཁོང་ཚོའི་མཚོན་ཆར་སྣང་མེད་ཤོར་བ་རེད།
ཕྲ་སྲིན་ཚོ་སྐྱེ་ལྡན་ཡིན་དུས་ཁོང་ཚོ་འཕེལ་འགྱུར་ཕྱིན་ནས་ཁོང་ཚོ་རེ་རེ་བཞིན་ ང་ཚོའི་མཚོན་ཆར་འགོག་གཤིས་ཐུབ་པ་བྱུང་བ་རེད།
གནས་སྟངས་འདི་ང་ཚོས་འབུ་སྟོབས་ཅན་ཞེས་པ་དེ་མ་བཟོས་ཀྱི་བར་དུ་མུ་མཐུད་ལྷག་པ་རེད།
ཕྲ་སྲིན་ཚོ་ནི་ང་ཚོར་ཡོད་པའི་(སྨན་)ཚང་མར་སྔོན་འགོག་ཐུབ་ཀྱི་ཡོད་ལ
འགོག་གཤིས་་འདི་ནི་གོ་ལའི་ཁྱོན་ལ་ང་ཚོས་སྐད་ཆ་བཤོད་པ་བཞིན་འཕེལ་འགྲོ་གྱི་ཡོད།
༢༠༥༠མཚམས་སུ་འབྲས་ནད་ལས་མང་བར་ཕྲ་སྲིན་སྟོབས་ཅན་གྱིས་མི་གསོད་ནུས་པ་ཆགས་ཀྱི་ཡོད།
དེ་སྔོན་རྨ་ཁ་ཆུང་ཆུང་དང་གཅིན་ལྒང་གཉན་ཁ་ཡང་ན་གློ་རྒྱག་བཅས་ འཆི་རྐྱེན་ཆགས་ཀྱི་ཡོད་པ་དེ་སླར་ལོག་ཡོང་གི་ཡོད་པ་དང་།</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
