<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - رسم النسخ · نماذج الكتابة الشخصية · متن آهنگ</title>
        <link>https://swiest.com/fa/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - رسم النسخ · نماذج الكتابة الشخصية · متن آهنگ</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fa</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 19:50:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fa/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>جئوانجینیرینگ: یک ایده وحشتناک که ممکن است مجبور به انجام آن شویم. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:50:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿‫در پایان قرن 21 ام، بشر در حال بیچاره شدنه.
‫موجهای گرما و خشکسالی ها در طی دهه ها منجر به افت غیرمعمول در محصولات کشاورزی شده،
‫و در همین حال، اقیانوسهای گرمتر، سال به سال ماهی های کمتری در اختیار میده.
‫در نواحی استوایی، میلیونها نفر از قحطی و جنگ بین منابع در رنج هستند،
‫و میلیونهای نفر بیشتری به شمال پناه بردند.
‫همینطور که اوضاع به سرعت بدتر میشه، در تلاشی از روی درماندگی،</description>
        </item>
        <item>
        <title>شرح فراکینگ: فرصت یا خطر ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:55:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/uti2niw2bra/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿شکست هیدرولیکی یا فرکینگ چیست؟
.از زمان انقلاب صنعتی، مصرف انرژی ما بسیار افزایش یافته است
اکثریت این مصرف انرژی توسط سوخت های فسیلی مانند ذغال سنگ و گاز طبیعی تامین میشود
:اخیرا یک روش بحث برانگیز برای استخراج گاز طبیعی مورد توجه قرار گرفته
.شکست هیدرولیکی یا همان فرکینگ
به زبان ساده، شکست هیدرولیکی یعنی بازیابی گاز طبیعی از لایه های عمیق داخل زمین
،در این روش سنگ های منفذ دار و پوک توسط آب،ماسه و برخی مواد شیمیایی شکسته میشوند</description>
        </item>
        <item>
        <title>ژنتیک مهندسی همه چیز را برای همیشه تغییر خواهد داد - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:34:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿تصور کنید در دههٔ ۸۰ میلادی زندگی می‌کردید و به شما می‌گفتند
به زودی کامپیترها همه جا را خواهند گرفت.
از خرید گرفته تا دوست یابی و بازار سهام.
میلیاردها نفر توسط نوعی شبکه با هم در تماس خواهند بود.
که شما یک دستگاه دستی خواهید داشت
ده‌ها برابر نیرومندتر از اَبَرکامپیترها.
ممکن بود نامعقول بنظر برسد اما تمامش اتفاق افتاد.
مباحث علمی تخیلی تبدیل به واقعیتی شدند که حتی درباره‌اش فکر هم نمی‌کنیم.</description>
        </item>
        <item>
        <title>پایان عصر فضا - ساخت زندانی برای بشر ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:33:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سفر در فضا مهیج ترین و چالش برانگیزترین ماجراجویی است
که بشر انجام داده.
اما به عنوان یکی از طنزهای تاریخ،
ممکن است خودمان را از رفتن به فضا متوقف کنیم،
هرچه که بیشتر انجامش میدهیم!
با پرتاب هر راکت و با اعزام هر ماهواره،
ما در حال ساختن یک تله برای خودمان هستیم
که هر ساله کشنده تر و خطرناک تر میشود.
اگر زمانی فعال شود، میتواند عصر فضا را به پایان برساند</description>
        </item>
        <item>
        <title>ظهور - چگونه چیزهای احمق با هم هوشمند می شوند ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:23:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿مورچه کمابیش نادان است.
چندان مغزی ندارد، نه اراده‌ای و نه برنامه‌ای
ولی بسیاری از مورچه‌ها با هم باهوش‌اند
یک کلنی از مورچه می‌تواند ساختار‌های پیچیده‌ای بسازد
بعضی کلنی‌ها مزارع قارچ نگهداری می‌کنند، دیگران از گله مراقبت می‌کنند. آن‌ها می‌توانند تدارکِ جنگ ببینند یا از خود دفاع کنند
چطور ممکن است؟
چطور چندتایی چیز نادان، با هم کارهای هوشمندانه انجام دهند؟
این پدیده پیدایش نام دارد
و از جذاب‌ترین و رازآلودترین ویژگی‌های جهانمان است</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا تلفن همراه شما می‌تواند به شما آسیب برساند؟ آلودگی elektromagnetic ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:41:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ما بطور پیوسته توسط الکتریسته احاطه شدیم.
الکتریسیته زندگی مون رو راحت تر، امن تر و سرگرم کننده تر کرده،
و بیشتر ما حتی اصلا درموردش فکر نمی کنیم.
اما آیا زیادیش میتونه خطرناک باشه؟
آیا ممکنه دقیقا چیزی که زیربنای دنیای مدرن هست
به آرامی در حال کشتن ما باشه؟
قبل از اینکه عمیق تر بشیم،
بیاید بفهمیم که الکتریسیته چی هست،
و چطور روی ما اثر میذاره.</description>
        </item>
        <item>
        <title>همه چیزی که باید درباره سیاره زمین بدانید. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:33:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سیاره‌ی زمین خانه‌ی همه‌ی انواع حیات
شناخته‌شده برای ما، در گیتی است.
سن آن تقریبا یک سوم از سن گیتی است
و، اعتراف کنید،
یک چیز زیباست.
یک کره‌ی کمی فشرده با یک هسته از فلزات سنگین،
و پوسته‌ی سطحی سبک تر،
که در لایه‌ی نازک نقره‌ای هوای خوش برای تنفس پیچیده شده،
با اقیانوس‌های وسیع،
جلگه های حاصلخیز،
کوه‌های باشکوه،
رودخانه‌هایی با آب تازه، جویبارها، دریاچه‌ها و سفره‌های آب زیرزمینی،</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا طوفان‌های خورشیدی می‌توانند تمدن را نابود کنند؟ شعله‌های خورشیدی و انفجارهای جرم خورشیدی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:31:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿خورشید
صاف و گرد و ارام
به جر
این شراره های خورشیدی و تاجی دفع انبوه ، یا CME ،
می تواند به زمین برخورد کند و جدی عواقب انسانیت.
دقیقاً چگونه کار می کنند؟
چقدر می توانند بد باشند؟
و آیا می توانیم برای آنها آماده شویم؟
[موسیقی مقدماتی]
در حالی که خورشید کاملاً جامد به نظر می رسد ، در واقع مانند یک اقیانوس بسیار گرم است.</description>
        </item>
        <item>
        <title>پادزهری برای عدم رضایت ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿همه ما با این احساس آشنا هستیم
که بعضی چیزها آنطور که ما میخواهیم نیست
مثلا حس میکنید به اندازه کافی موفق نیستید ،
یا رابطه شما به اندازه کافی رضایت بخش نیست ،
که شما چیزهایی را که می خواهید ندارید.
نارضایتی مزمن
این باعث می شود با حسادت به بیرون نگاه کنید
و از درون با ناامیدی
فرهنگ پاپ ، تبلیغات و
شبکه های اجتماعی این را بدتر می کنند</description>
        </item>
        <item>
        <title>توضیح بانکداری - پول و اعتبار ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:18:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/fttgalarzoc/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سیستم بانک بین المللی یک معماست
توی دنیا سی هزار تا بانک مختلف هست
و مقدار خیلی زیادی دارایی دارن
ده تا بانک برتر فقط 25 ترلیون دلار امریکا تقریبا تو حسابشون هست
امروز، بانکداری می تواند بسیار پیچیده به نظر برسد
اما در اصل، این ایده بود به زندگی ساده تر.
قرن 11th ایتالیا مرکز بود تجارت اروپا.
بازرگانان از سراسر قاره ملاقات به تجارت کالاهای خود را.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ساخت یک پایگاه مریخی یک ایده وحشتناک است: بیایید این کار را انجام دهیم! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:16:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿فتح هر فضایی در این هستی، از دشت و صحراهای بی‌آب و علف گرفته تا مرتفع‌ترین قله‌ها
برای آمیزاد جالبه
پس اونقدری هم جای تعجب نیست که داریم آماده‌ی فتح مریخ هم می‌شویم
بلکه بتونیم اولین کلونی خارج از سیاره‌ی زمین رو در اون‌جا بنا کنیم
و در نهایت بتونیم مریخ رو به دومین «سیاره‌ی آبی» منظومه شمسی تبدیل کنیم
اما این تمام ماجرا نیست؛ قبل از این‌که بخواهیم به این آینده‌ی شگفت‌انگیز امیدوار باشیم</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا GMOها خوب یا بد هستند؟ مهندسی ژنتیک و غذای ما ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:18:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ارگانیسم‌های تغییریافته ژنتیکی (تراریخته) از بحث‌برانگیزترین بخش‌های علم‌اند
مهندسی ژنتیک در زمینه‌های متعددی به کاررفته است
اما در حالی که کاربردهای پزشکی مهندسی ژنتیک مانند انسولین تراریخته کاملاً پذیرفته شده
موقعی که پای غذا و کشاورزی در میان باشد، بحث جدی می‌شود
چرا؟
چرا با دو چیز یکسان کاملاً متفاوت برخورد می‌شود؟
بهتر است این موضوع را عمیق‌تر بررسی کنیم
و حقایق، بیم‌ها و آینده ارگانیسم‌های تغییریافته ژنتیکی را کاوش کنیم</description>
        </item>
        <item>
        <title>اتم های به اندازه کوه ها - توضیحاتی درباره ستاره های نوترونی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:56:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ستاره های نوترونی از جمله عجایب عالم هستند.
آنها همچون هسته اتم ولی در ابعادی بسیار بزرگ هستند.
با قطری به اندازه کیلومترها، به شکلی باورنکردنی چگال و قدرتمند.
اما چطور ممکن است همچون چیزی وجود داشته باشد؟
زندگی یک ستاره به تعادل دو نیرو عظیم وابسته است
نیرو جاذبه ستاره و فشار تشعشع ناشی از واکنش همجوشی ستاره
در هسته ستاره، هیدروژن ها با ترکیب (همجوشی) تبدیل به هلیوم میشوند</description>
        </item>
        <item>
        <title>ارزیابی سه استدلال اصلی مخالف با قانونی شدن ماریجوانا ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:15:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/kp15q815saw/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿در گوشه و کنار جهان،
ماریجوانا در حال جرم زدایی یا حتی قانونی شدن است.
اما واقعا فکر خوبیه؟
در مناظرات آنلاین،
اغلب جنبه های آسیب زا کمرنگ تر جلوه داده می شود.
پس بیایید نگاهی بیاندازیم به سه تا از قوی ترین استدلالها
در مخالفت با قانونی شدن ماریجوانا.
استدلال شماره 1:
در طی چند دهه گذشته،
ماریجوانا بطور پیوسته برای افزایش قدرت اثر مهندسی شده است.</description>
        </item>
        <item>
        <title>دلایل بد بودن انرزی هسته ای ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:11:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سه دلیل که چرا ما باید استفاده از انرژی هسته ای را متوقف کنیم.
اول: گسترش سلاح های هسته ای.
فناوری هسته ای باعث خشونت در صحنه جهانی خواهد شد.
فقط یکسال بعد از اولین تست انفجار اتمی در جهان در سال 1944
دو شهر بزرگ تنها به وسیله ی دو بمب نابود شدند
بعد از آن فناوری راکتور ها به آرامی گسترش یافته
به عنوان وسیله تولید برق.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
