<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Canciones params</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Canciones params</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es-es</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-es/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>¡Construir una base en Marte es una idea horrible! ¡Hagámoslo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Desde desiertos hostiles, hasta islas desoladas y las montañas más altas,
donde quiera que haya espacio para expandirse, los humanos lo hacemos.
Así que, no es sorprendente que ya estemos haciendo preparativos
para poner los pies en Marte,
y crear la primera colonia permanente fuera de la Tierra-
quizá hasta terraformar otro planeta y convertirlo en un segundo hogar azul.
Pero espera,
antes de que podamos tener esas futuras buenas cosas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Estás solo? (En el universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:01:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Estás solo en el Universo?
¿O estás conectado a un todo?
Primero que nada, eres parte de un grupo de mamíferos que es muy joven,
pero ya podemos ver videos de YouTube, y construir Grandes Colisionadores de Hadrones.
También hemos dividido al átomo, e inventado Pokémon.
Provenimos de una forma de vida antigua que comenzó a vivir hace unos 3500 millones de años.
Sentimos estar en control de este planeta, pero en realidad no lo estamos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Son los OMG buenos o malos? Ingeniería genética y nuestra comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:11:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los alimentos transgénicos conforman uno de los temas más controversiales de la ciencia.
La ingeniería genética se utiliza en muchas áreas, pero aunque sus usos médicos, como la insulina genéticamente modificada están aceptados,
el debate se intensifica cuando tiene que ver con la comida y la agricultura.
¿Por qué?
¿Por qué se trata a la misma cosa de una forma tan diferente?
Intentemos llegar al fondo de esto y veamos los datos, los temores y el futuro de los transgénicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antídoto contra la insatisfacción. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:42:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos están familiarizados con la sensación de que las cosas no son como deberían ser,
que no eres lo suficientemente exitoso,
que tus relaciones no son lo suficientemente satisfactorias,
que no tienes las cosas que anhelas.
Una insatisfacción crónica que te hace mirar hacia afuera con envidia y hacia adentro con decepción.
La cultura pop, la publicidad y las redes sociales empeoran esto
al recordarte que aspirar a algo menos que el trabajo de tus sueños es un fracaso,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tan grandes como montañas: explicación de las estrellas de neutrones. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:28:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de Neutrones es una de las cosas más extremas en el Universo.
Son como núcleos de atomos gigantes, con kilometros de diametro. Increíblemente densas y violentas.
Pero, ¿cómo puede una cosa así si quiera existir?
La vida de una estrella está dominada por 2 fuerzas en balance, su gravedad y la presión de la radiación por la reacción de su fusión.
En el núcleo de las estrellas, el hidrógeno se convierte en helio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extraterrestres bajo el hielo: vida en planetas errantes. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:33:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los planetas errantes, son planetas que viajan solos a través del espacio
Habitan el vasto y obscuro espacio entre las estrellas.
Flotando solitarios por una oscuridad eterna, no hay luz que ilumine sus superficies,
y están expuestos al frío congelante del espacio exterior.
No conocen las estaciones, los días ni las noches, que podrían manifestar el paso del tiempo.
Y aún así, los planetas errantes podrían cargar con vida extraterrestre por todos los rincones de la galaxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos por los que la Marihuana Debería Permanecer Ilegal Revisados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:05:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Alrededor del mundo, la marihuana está siendo despenalizada, o incluso legalizada
¿Pero es esto realmente una buena idea? En el debate en línea, los efectos dañinos suelen ser minimizados
Echémosle un vistazo a los tres argumentos más poderosos contra la legalización de la marihuana
Argumento número 1: en las últimas décadas
la marihuana ha sido alterada para ser mucho más potente
hoy en día la marihuana es tan potente que se considera una droga fuerte que puede causar psicosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 km Cable to the Stars - El Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:01:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ir al espacio es difícil.
Actualmente sería como escalar una montaña en un monociclo
con una mochila llena de explosivos.
Increíblemente lento,
no puedes llevar muchas cosas,
y quizás mueras.
Un cohete tiene que alcanzar una velocidad de alrededor 40,000km/h para escapar de la Tierra.
Para alcanzar esa velocidad,
los cohetes son principalmente contenedores de combustible
con una pequeña parte de carga en la punta.
Esto es malo si es que quieres llegar a otros planetas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nueva Historia para la Humanidad - La Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 20:45:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos hemos existido en la naturaleza durante millones de años.
Pero un día algo cambió y en un periodo de tiempo increíblemente corto
terraformamos este planeta y lo diseñamos para adaptarlo a nuestras necesidades.
Que sepamos, somos la primera especie en despertar y controlar por completo un planeta.
Pasamos tan rápidamente de cazar y recolectar a sembrar y construir
que muchas de nuestras formas de ver el mundo ya no son útiles.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
