<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - Транскрипти · Сценарії · Тексти пісень</title>
        <link>https://swiest.com/uk/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - Транскрипти · Сценарії · Тексти пісень</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>uk</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 20:48:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/uk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Оптимістичний нігілізм. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:48:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Людське існування є страшним і заплутаним
Кілька сотень тисяч років тому ми стали свідомими і опинилися в дивному місці
Воно було наповнено іншими істотами. Ми могли з&amp;rsquo;їсти когось, хтось мiг з&amp;rsquo;їсти нас
Була рідка штука, яку ми могли пити; речі, які ми могли б використати, щоб зробити більше речей
Денне небо мало невелику жовту кулю що зігрівало нашу шкіру
Нічне небо було наповнене гарними вогнями
Це місце, очевидно, було зроблено для нас</description>
        </item>
        <item>
        <title>Квантові комп&#39;ютери пояснюють - обмеження людської технології. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:35:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Протягом більшої частини нашої історії, людські технології складалася з наших мізків, вогню та гострих палиць
У той час як вогонь і гострі палиці стали електростанціями і ядерною зброєю
Найбільша модернізація відбулася з нашими мізками
З 1960-х років, потужність наших електронних мізків зростала в геометричній прогресії
дозволяючи комп&amp;rsquo;ютерам водночас зменшуватись і ставати потужніше
Але цей процес йде до досягнення своєї фізичної межі
Комплектуючі комп&amp;rsquo;ютерів наближаються до розмірів атома
Щоб зрозуміти, чому це є проблемою, ми повинні з&amp;rsquo;ясувати деякі основи</description>
        </item>
        <item>
        <title>Струнна теорія пояснює - яка є справжня природа реальності? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:16:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Яка справжня природа всесвіту?
Щоб відповісти на це запитання, люди придумували історії, щоб описати світ
Ми перевіряли історії і дізнавались які варто зберегти, а які щ
Але чим більше ми вивчали, тим складнішими і дивнішими ставали наші історії
Деякі настільки, що ніхто не знає про що власне вони, наприклад теорія струн
Відома суперечлива і часто незрозуміла теорія про природу всього
Як ми до цього дійшли, чи вона правильна, чи просто ідея, яку потрібно перевірити?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Чи ЄС - демократичний? Чи має ваш голос значення? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:14:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Бути громадянином Європейського Союзу
означає, що багато аспектів нашого життя
регулюються дивним суб&amp;rsquo;єктом.
Здається, що величезна бюрократія приймає рішення за нашими спинами.
Багато європейців думають,
що їхні голоси на виборах в ЄС не мають значення,
і що ЄС не є демократичним.
А наскільки демократичним є ЄС насправді?
І чи ваш голос фактично має значення?
У демократичних державах,
державна політика базується на волі народу.
Але, ідея &amp;ldquo;народу&amp;rdquo; -
не зовсім цілісна.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Чи м&#39;ясо погане для вас? Чи м&#39;ясо шкідливе? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:15:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Коли наші вегетаріанські предки почали їсти м&amp;rsquo;ясо близько двох мільйонів років тому,
це було не тільки тому, що тварини чудові на смак,
це була цілковита необхідність.
Зміна клімату зробила багато рослин наших предків менш доступними і м&amp;rsquo;ясо перекрило цю прогалину.
Після відкриття вогню, що відбулося пізніше, м&amp;rsquo;ясо стало основним продуктом харчування людини.
Але за останні кілька років поїдання м&amp;rsquo;яса все частіше пов&amp;rsquo;язане з ризиками для здоров&amp;rsquo;я:
хвороби серця, деякі види раку і рання смерть.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Самотність ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:05:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Кожен почувається самотньо час від часу.
Коли немає з ким посидіти за обідом,
коли ми переїжджаємо в нове місто,
або коли ні з ким поговорити на вихідних.
Але протягом останніх десятиліть це рідкісне відчуття стало хронічним для мільйонів.
У Великобританії 60% людей віком від 18 до 34 років, зізнаються, що часто почуваються самотньо.
В США 46% населення регулярно почуваються самотньо.
Сьогодні ми живемо у світі з найбільшими можливостями для спілкування,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Пластикове Забруднення: Як Люди Перетворили Наш Світ На Пластик ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:40:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Коли боги дали королю Мідасу одне бажання, він захотів, щоб все, до чого він торкнеться, перетворювалось на золото.
Мідас був в захваті. Дерева, каміння, будівлі - все тепер золото.
Але незабаром він з жахом виявив, що його їжа також перетворюється на золото.
Та коли він обійняв дочку, щоб заспокоїти свій біль, то усвідомив свою помилку надто пізно.
Найбагатша людина, яка існувала, залишилась голодною, самотньою та з розбитим серцем .</description>
        </item>
        <item>
        <title>Перенаселення - пояснення людського вибуху. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:17:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Ще ніколи в історії на Землі не було так багато людей як зараз.
Наша чисельність стрімко зростала з 1 млрд. у 1800 до 2.3 млрд. у 1940, 3.7 млрд. у 1970 та 7.4 млрд. у 2016
Світове населення зросло вчетверо за останнє століття, тож чого можна очікувати у наступному столітті?
Та й що означатиме зростання для нашого майбутнього?
Масову міграцію?
Перенаселені нетрі міст, що простягатимуться континетами?
Хвороби і забруднення?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Перенаселення та Африка ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:20:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Більшу частину нашої історії людське населення зростало повільно
допоки нові відкриття не принесли нам більше їжі
і дозволили жити довше
Всього за сто років населення виросло в 4 рази
Це призвело до апокаліптичних видінь переповненої землі
Але ріст населення, насправді, досяг піку у 1960-х
Відтоді, рівень народжуваності впав, у той час як країни індустріалізуються і розвиваються
Очікується, що рівень населення до кінця століття складе близько 11 мільярдів людей</description>
        </item>
        <item>
        <title>Молоко. Біла отрута чи здоровий напій? [Українські субтитри] ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:54:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Протягом останнього десятиліття, питання корисності молока стало суперечливим.
Деякі люди кажуть, що молоко - це необхідна та поживна їжа, життєвонеобхідна для здоров&amp;rsquo;я кісток.
але інші кажуть, що воно може викликати рак і спричинити ранню смерть.
Отже, хто ж правий?
І чому ми взагалі його п&amp;rsquo;ємо?
[дивитись це відео бажано на швидкості 0.75, це для того щоб встигати дивитися відео і читати субтитри]
Молоко - це основа дієти кожного ссавця після народження.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Прививатися проти кору, чи ні? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:11:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Останнім часом багато говорять про кір
Що насправді робить кір, і чи слід робити щеплення проти нього?
Чи це просто істерія?
Кір - це вірус:
оболонка білків, РНК,
плюс ще трохи білків для розмноження
Вірус не може розмножуватися самостійно: для цього йому потрібна клітина-господар
Щоб розібратися в проблемі кору, потрібно розібратися в імунній системі.
Можливо, ви вже бачили
розроблену нами діаграму імунної системи.
Давайте подивимося на ті її частини, які мають відношення до кору.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Як побудувати сферу Дайсона - найбільша мегаструктура ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:48:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Історія людини розповідається енергією, яку ми використовуємо. Спочатку нам довелося використовувати свої м’язи, потім ми навчилися контролювати вогонь
Ми індустріалізували світ, використовуючи вугілля та нафту, і вступили в атомну епоху, коли навчилися розщеплювати ядро.
На кожному кроці ми збільшували врожай енергії до таких масштабів, як ніколи раніше, і не були розвиненими як вид.
В даний час ми повільно переходимо до відновлюваних джерел енергії, і якщо нам пощастить, енергія синтезу стане життєздатною в майбутньому.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Як ми б могли побудувати колонію на Місяці СЬОГОДНІ – Колонізація космосу 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:20:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Люди мріють покинути Землю і подорожувати по всесвіту.
Але ми народилися зарано, щоб бути частиною цього.
Чи ні?
Реальність така,
що вже сьогодні, ми могли б розпочати втілення нашої мрії про будівництво бази на Місяці.
Ми дійсно маємо технології,
поточні оцінки НАСА і приватного сектору
стверджують, що це можливо за 20-40 мільйонів доларів, розподіленими протягом десятиліття.
Ціну можна порівняти з &amp;ldquo;Міжнародною космічною станцією&amp;rdquo;
або бюджетним надлишком Німеччини у 2017.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Як перемістити Сонце: Зоряні двигуни ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:44:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿У всесвіті немає нічого нерухомого. У Чумацькому шляху мільярди зірок обертаються навколо центру галактики.
Деякі, як наше Сонце, досить послідовні, тримаючись на відстані, близько
30,000 світлових років від центру галактики, проходячи цілу орбіту кожні 230 мільйонів років.
Такий танець не є впорядкованим балетом, а більше схожий на каток, наповнений п&amp;rsquo;яними малюками.
Цей хаос робить галактику небезпечною.
Наші сонячні сусіди постійно змінюються: зірки проходять сотні кілометрів щосекунди.
Тільки величезна дистанція між об&amp;rsquo;єктами захищає нас від небезпек.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Як далеко ми можемо зайти? Межі людства. (Стара версія - Дивіться нову). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:49:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Чи є межа, яку нам ніколи не подолати?
Чи є місця, назавжди недосяжні для нас, попри всі зусилля?
Виявляється що є.
Навіть із технологіями майбутнього, ми приречені залишатися в нашому куточку Всесвіту
Як це можливо? І як далеко ми можемо піти?
Ми живемо в затишному рукаві Чумацького шляху - спіральної галактики середнього разміру
завширшки приблизно 100 000 світових років - вона складається з мільярдів зірок, газових хмар, темної матрії, чорних дір, нейтронних зірок,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Як працює фондова біржа (для початківців). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:37:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Що таке фондова біржа і як вона працює?
Фондова біржа - це гігантська глобальна мережа
Вона організовує ринкову торгівлю, кожний день великі суми грошей переміщаються туди і назад
В рік відбувається торгівля вище 60 трильйонів євро
Це більше ніж вартість всіх товарів і послуг світової економіки
Однак на цьому ринку торгують не яблуками чи зубними щітками
А цінними паперами
Цінні папери це права на активи, в основному це акції</description>
        </item>
        <item>
        <title>Як вилікувати старіння - протягом вашого життя? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:42:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Здоров&amp;rsquo;я - це найважливіша річ в житті, що ми маємо, але ми забуваємо про неї, поки не втратимо
Зараз ми живемо довше, ніж коли-небудь раніше, що само по собі прекрасно
але непередбачуваним наслідком цього є те, що ми також витрачаємо все більше і більше нашого часу будучи хворими
Старішати, фактично, означає проводити більше часу з болем
Саме тому науковці намагаються перекинути увагу медицини з оптимізації тривалості життя на оптимізацію якості життя,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Як працює еволюція. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:04:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Механізми еволюції.
Що таке еволюція?
Еволюція це розвиток життя на Землі.
Це процес що почався мільярди років тому і триває досі
Еволюція розповідає нам як став можливим розвиток настільки різноманітного життя
Вона показує нам, як примітивні найпростіші можуть стати мільйони різних видів, що ми спостерігаємо сьогодні.
Еволюція, таким чином, є відповіддю на питання, який би ми всі запитали, побачивши таксу і дога разом
як це можливо, щоб від одних предків народилися настільки різні нащадки?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Як Зробити Kurzgesagt Відео за 1200 Годин ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:18:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Роками люди питають нас,як ми робимо наші відео
Отже, давайте, нарешті, поговоримо про це
Як зробити &amp;ldquo;Kurzgesagt&amp;rdquo; відео за 1200 годин або більше
Але все по порядку,нам потрібна тема
Наш потенційний список тем вже незкінченний
і досліджуючи щось нове кожного разу,він стає довший
Тож ми просто працюємо над будь чим,що вважаємо цікавим в той момент.Це може бути щось
серйозне,дивовижне,особисте або просто дурним.Різноманітність-це половина задоволення
Ми хочемо пояснювати складні речі у легкий спосіб та зробити наукові теми захоплюючими і чудовими</description>
        </item>
        <item>
        <title>Як великою може бути бактерія? Життя та розмір 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:17:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Вхід і вихід, вхід і вихід.
Залишатися в живих - це робити щось. Цієї секунди ваші клітини спалюють молекули глюкози з киснем,
щоб забезпечити доступність енергії, яка підтримує вас у житті ще на один цінний момент.
Для надходження кисню до клітин ви дихаєте.
Дихання є відповіддю на дуже важку проблему: як ви отримуєте ресурси, необхідні вашим клітинам, щоб вижити,
зовні, всередині клітин? Кожна жива істота повинна вирішити цю проблему,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Смерть з космосу - пояснення гамма-спалахів. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:33:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Уявіть. що ви можете зібрати енергію кожної зірки в радіусі 100 мільйонів світлових років.
З тисяч галактик, кожна з яких має мільярди зірок.
Уявіть, що ви можете взяти цю енергію та використати її, щоб вистрілити з найбільшої суперзброї у Всесвіті.
Уявіть пошкодження, які ви зможете спричинити.
Виявляється, вам не треба уявляти це.
Все це існує і називається гамма-спалахи.
Але що це за космічні снайпери?
І що станеться, якщо вони поцілять у Землю?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Об&#39;єднана енергія пояснена - майбутнє чи невдача. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:23:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Фундаментальна валюта нашого Всесвіту - енергія.
Вона освітлює наші домівки,
вирощує нашу їжу,
живить наші комп&amp;rsquo;ютери.
Ми можемо отримати її багатьма способами:
спалюючи горючі корисні копалини,
розщеплюючи атоми
чи від освітлення сонцем фотовольтаїки.
Але у всього є свої недоліки.
Викопні види палива є надзвичайно токсичними,
ядерні відходи&amp;hellip; це ядерні відходи,
а для запасання сонячної енергії на хмарний день в нас поки недостатньо батарей.
Але сонце, здається, має практично безмежну, безплатну енергію.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Генетичне інженерство змінить все назавжди - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:29:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Уявіть, що у 80х роках Вам сказали
що комп&amp;rsquo;ютери незабаром застосовуватимуться всюди:
Від покупок та побачень до фондового ринку.
Що мільярди людей будуть у чомусь на зразок мережі.
Що матимеш прилад завбільшки з долоню,
більш потужну ніж суперкомп&amp;rsquo;ютер.
Це здавалося б нісенітницею, але все це справдилося
Наукова фантастика стала реальністю, так що ми навіть не усвідомлюємо цього
Наразі ми маємо такий самий стан в ґенній інженерії.
Тож давайте поговоримо про це.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Чи заслуговують роботи права? Що, якщо машини стануть свідомими? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:07:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Уяви майбутнє, в якому твій тостер знає, який тост ти хочеш.
Впродовж дня він шукає в Інтернет нові незвичайні види тостів.
Або він може запитати, як пройшов твій день, і поговорити про нові досягнення у приготуванні тостів.
В який момент він стане особистістю?
В який момент у тебе виникне запитання про те, чи є у тостера почуття?
Якщо він їх має, то чи буде відключення тостера від розетки вбивством?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Фрактурування пояснюється: можливість або небезпека. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:52:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Що таке гідравлічний розрив пласта?
Після промислової революції наше споживання енергії безперервно зростає.
Більшість цього споживання енергії становлять викопні види палива, такі, як кам&amp;rsquo;яне вугілля або природний газ.
Останнім часом виникло багато розмов про суперечливий метод видобутку природного газу:
гідророзрив пласта.
Простіше кажучи, гідророзрив пласта описується, як видобуток газу з глибоких шарів Землі.
Метод полягає в тому, що пориста гірська порода розламується під тиском води, піску та хімікатів,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Все, що вам потрібно знати про планету Земля. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:22:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Планета Земля є домом кожної форми життя,
відомій нам, у всесвіті.
ЇЇ вік становить близько 1/3 від віку Всесвіту
і визнаю,
Це красою.
злегка приплюснута з ядром важких металів,
з корою на поверхні з легших ,
, Загорнута в тонкий шматочок солодкого повітря, щоб дихати,
з великими океанами,
родючі рівнини,
величні гори,
прісна вода річок, струмків, озер і водоносних горизонтів,
обертається навколо зірки, яка зігріває нас,
і дає нам енергію.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Інопланетяни під льодом - життя на планетах-ізгоях ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:00:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Планети-ізгої - це планети, які подорожують всесвітом наодинці.
Вони населяють темний і неосяжний простір між зірками.
Дрифтують на самоті крізь вічну темряву і жодне світло не зігріває їх поверхні,
тому вони піддаються замерзанню у холоді космічного простору.
Їм не відомі пори року, зміни дня і ночі, які могли б подарувати відчуття часу.
І все ж таки ці планети-самітники можуть нести позаземне життя
до всіх куточків галактики.
Як це можливо?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Чорна діра зірка - зірка, яка не повинна існувати. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:15:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Квазізірки, можливо, були найбільшими зі зірок, що коли-небудь існували.
Вони горіли яскравіше, ніж галактики, і були більшими за будь-яку зірку сьогодні чи в майбутньому.
Але крім розміру, особливими та дивними їх робить те, що глибоко всередині у них
були зайняті космічним паразитом, нескінченно голодною чорною діркою. Як це взагалі можливе?
Чорні діри - дивні, але квазізірки перевершують їх у цій дивності, щоб зруйнувати все, що ми знаємо
про те, як зірки формуються та зростають.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ГМО - це погано? Генетична інженерія та наша їжа. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:16:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿ГМО є однією з найбільш дискусійних наукових тем.
Генетична інженерія використовується у багатьох сферах, але навіть незважаючи на те, що в медицині, наприклад, ГМ-інсулін широко використовується,
Дебати стають гарячішими, якщо справа торкається їжі або агропромисловості.
То ж чому?
Чому до однієї й тієї ж речі таке різне ставлення?
Спробуємо дістатися кореня проблеми та дослідити факти, страхи та майбутнє ГМО.
Людина тисячі років генетично модифікувала рослини та тварин.
Мабуть декілька з твоїх рослин мали дуже добрий врожай.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Побудувати базу на Марсі - жахлива ідея. Давайте зробимо це! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:39:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Від ворожих пустель, до одиноких островів та височенних гір,
поки є куди заселятися, люди робитимуть це.
Тому зовсім не дивно, що ми вже проводимо підготування
аби ступити ногою на Марс
і створити першу постійно-діючу колонію за межами Землі,
можливо ми навіть тераформуємо ще одну планету, перетворивши її на новий блакитний дім.
Але зачекайте,
перш ніж ми перейдемо до світлого майбутнього,
нам потрібно завершити другу фазу колонізації:
створити напівпостійні форпости,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Три аргументи, чому слід переглянути нелегальний стан марихуани ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:03:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/kp15q815saw/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿У всьому світі
марихуану декриміналізують або й узаконюють.
Але чи справді це вірне рішення?
В інтернеті-суперечках
часто недооцінюють її шкоду.
Тож розглянемо три найпотужніші доводи
проти взаконення марихуани.
Довід №1:
За останні десятиліття
марихуану вдосконалили аби зробити більш сильнодіючою.
Нині марихуана настільки міцна,
що справді є сильним наркотиком, що спричиняє психоз.
Головна діюча складова марихуани – тетрагідроканабінол або ТГК.
Існують неспростовні докази, що ТГК пов&amp;rsquo;язаний із психозом,
незалежно від інших чинників ризику.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000км трос до зірок - Небесний гак ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:06:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Дістатися космосу важко.
Зараз це як зійти на гору на одноколісному велосипеді
з рюкзаком, заповненим вибухівкою.
Неймовірно повільно, без можливості транспортувати велику кількість речей і з можливістю померти.
Ракеті потрібно досягнути швидкості в 40,000 км/год щоб покинути Землю.
Щоб досягнути цієї швидкості, ракети це здебільшого контейнери з паливом і крихітною верхівкою з корисним вантажем.
Це погано, якщо ви хочете відправитись до інших планет,
тому, що потрібно багато важких речей, якщо ви хочете вижити і можливо колись повернутися назад.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Нова історія для людства - Ера людини ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/uk/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 09:03:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Відео Транскрипція ﻿Мільйони років люди існували як частина природи.
Але потім щось змінилося. І за неймовірно короткий проміжок часу
Ми змінили лице цієї планети та пристосували її до наших потреб.
Наскільки нам відомо, ми є першими створіннями, які пробудилися та повністю заволоділи планетою.
Перехід від мисливства й збирання до землеробства та будівництва був настільки вражаюче швидким, що ми більше не можемо покладатись на наші уявлення про світ.
Одне з найбільш застарілих уявлень у тому, що за найрозповсюдженішим календарем світу ми нібито живемо у 2016 році.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Архіви</title>
        <link>https://swiest.com/uk/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - українська</title>
        <link>https://swiest.com/uk/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/2000100001/</guid>
        <description>​
Я можу помагати людям, якщо трохи забрудню руки.
Це так неетично.
Ваш чоловік – емоційний аб’юзер. Киньте його.
Добре.
ВІД БІЛЛА ЛОУРЕНСА, ПРОДЮСЕРА СЕРІАЛІВ «КЛІНІКА» І «ТЕД ЛАССО»
-Я за тебе переживаю. -[Джиммі] Я оплакував її.
[плаче]
Ти зачерствів.
ДЖЕЙСОН СІҐЕЛ
[Пол] Даси горю себе потопити
чи проживеш його…
ГАРРІСОН ФОРД
-…і перейдеш на другий бік? -Як карта ляже.
Киш звідси.
ПРАВДИВА ТЕРАПІЯ
​
ПАРИЖ, 2019 РІК
[Ґомес стогне, вдихає]</description>
        </item>
        <item>
        <title>Пошук</title>
        <link>https://swiest.com/uk/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/uk/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
