<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - ناسخەکان · سیناریولار · شعراگەنشتەکان</title>
        <link>https://swiest.com/ckb/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - ناسخەکان · سیناریولار · شعراگەنشتەکان</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ckb</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 05:23:36 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ckb/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>کۆرۆناویرووسەکە وەڵامدانی بکەوە و ئەو چی دەبێت کە بکەیت. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ckb/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:23:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ckb/btn-goy9voy/</guid>
        <description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿لە مانگی 12 ی ساڵی 2019 دەسەڵاتدارانی چین
بە جیهانیان ڕاگەیاند كە ڤایرۆسێك خەریكە بە كۆمەڵگەكەیاندا بڵاودەبێتەوە
لە مانگەکانی دواتریدا ڤایرۆسەکە بە وڵاتانی تردا بڵاوبوویەوە و ژمارەی تووشبووان پاش چەند ڕۆژێک دوو ئەوەندە زیادی کرد.
ئەم ڤایرۆسە هەوكردنی توندی هەناسەدانە بەهۆی ڤایرۆسی كۆرۆنای 2 ەوە
كە دەبێتە هۆی نەخۆشی كۆڤید-19 و ئەوەی كە هەموان پێی دەڵێن ڤایرۆسی كۆرۆنا
چی ڕوودەدات کاتێک مرۆڤێک توشی ئەبێت و پێویستە ئێمە هەموومان چیبکەین؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>تنهایی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ckb/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:24:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ckb/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿هەست کردن بە تەنیایی سات بە سات، هەمووان هەستی پێدەکەن
کاتێک کەسێکمان نیە کە لە تەنیشتمان کاتی نانخواردن دابنیشێت
کاتێک دەچینە شارێکی تازەوە
یان لە کۆتایی هەفتە کەسێک نیە کاتی خۆی ببەخشێت بە ئێمە
بەڵام ماوەی چەند سەدەی ڕابردوو
ئەم هەستە بۆ ملیۆنان کەس بوەتە شتێکی درێژخایەن
لە بەریتانیا، سەدا ٦۰ی ئەوانەی تەمەنیان لەنێوان ۱۸ بۆ ۳٤ وتویانە کە بەزۆری هەست بەتەنیایی دەکەن
لە ئەمریکا، سەدا ٤٦ لە تەواوی دانیشتوانەکەی جار جار هەست بە تەنیایی دەکەن</description>
        </item>
        <item>
        <title>چۆنیەتی گەشەپێدان چۆنیەتی گەشەپێدان ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ckb/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:29:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ckb/hofrn0kihou/</guid>
        <description>ڤیدیۆ وەرگرتن ﻿میكانیزمی پەرەسەندن
پەرسەندن چییە ؟
پەرسەندن گۆڕانكارییە لە ژیانی سەر رووی زەوی
ئەو پرۆسەیە ملیارەها ساڵە دەستی پێكردوە و تاكو ئەمڕۆ بەردەوامە
پەرەسەندن پێمان دەڵێت، چۆن ئەو ئەو جۆرە زۆرەی لە ژیان هەیە، هاتۆتە بوون
پێمان نیشان دەدات، چۆن یەكەم سەرەتاییەكان توانیان ببنە ملیۆنان جۆری جیاواز هەروەك ئەمڕۆ دەیانبینین
پەرەسەندن، وەڵامی هەموو ئەو پرسیارانەیە كە ئێمە هەمانە كاتێك سەگێكی لەپۆلی داشهەند لەگەڵ سەگێكی دەنیماركی زەبەلاح بەیەكەوە دەبینین
چۆن دەكرێ جۆرەكان لەنێوانی خۆیان لەرەنگ و شێوەیاندا بۆ وەچەكانیان ئاوا بەم شێوەیە جیا بوونەتەوە ؟</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
