<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video-Transkripte on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/video-transkripte/</link>
        <description>Recent content in Video-Transkripte on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 22:48:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/video-transkripte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Schwarze Löcher erklärt - Von der Geburt bis zum Tod ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:48:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Schwarze Löcher gehören zu den komischsten Dingen in dieser Welt.
Sie scheinen letztlich keinen Sinn zu ergeben&amp;hellip; Wo kommen sie her?
Was passiert wenn man in eines hineinfällt?
Sterne sind sehr massenreiche Ansammlungen von hauptsächlich Wasserstoffatomen,
die durch das Zusammenbrechen von Gaswolken aufgrund der
eigenen Gravitation entstehen.
In ihrem Kern entsteht durch Fusion aus Wasserstoff Helium,
wobei diese Fusion große Mengen an Energie freisetzt.
Diese Energie, in Form von Strahlung, drückt gegen die Schwerkraft,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sind GMOs schlecht? Gentechnik &amp; unser Essen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:31:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿GMOs (Genetisch Modifizierte Organismen) gehören zu den umstrittensten Themen der Wissenschaft.
Das Ändern der DNA wird in vielen Bereichen genutzt
Obwohl GMO-Insulin in der Medizin meistens akzeptiert wird,
gehen die Meinungen weit außeinander wenn es um Nahrung und Agrikultur geht.
Wieso ist das so?
Wieso wird die gleiche Methode so unterschiedlich wahrgenommen?
Lasst uns den GMOs auf den Grund gehen,
und lasst uns die Fakten, Befürchtungen und Zukunft der GMOs erkunden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aliens unter dem Eis - Leben auf einzelgänger Planeten ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:02:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Einzelplaneten sind Planeten, die alleine durch´s Universum fliegen,
im dunklen &amp;amp; riesigen All zwischen den Sternen.
Sie fliegen alleine durch die ewige Dunkelheit und kein Licht erwärmt ihre Oberfläche.
Sie sind der Eiseskälte des Weltalls ausgesetzt.
Sie kennen keine Jahreszeiten, keine Tage und keine Nächte, die den Lauf der Zeit anzeigen könnten.
Und doch könnten diese Einzelplaneten fremdes Leben beherbergen und
in alle Ecken der Galaxie tragen.
Wie könnte das funktionieren?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atome so groß wie Berge - Neutronensterne erklärt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:19:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Neutronensterne gehören zu den extremsten Dingen in unserem Universum!
Sie sind wie riesige Atomkerne,
Kilometer im Durchmesser,
unglaublich dicht und gewalttätig,
aber wie kann so etwas überhaupt existieren?
Das Leben eines Sterns ist bestimmt von zwei sich im Gleichgewicht befindenden Kräften:
der eigenen Schwerkraft,
und dem Strahlungsdruck seiner Kernfusionen.
Im Kern von Sternen fusioniert Wasserstoff zu Helium.
Irgendwann ist kein Wasserstoff mehr vorhanden.
Wenn der Stern schwer genug ist, fusioniert nun Helium zu Kohlenstoff.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein Gegenmittel für Unzufriedenheit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:08:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Jeder ist vertraut mit dem Gefühl.
Dass du nicht erfolgreich genug bist,
deine Beziehungen nicht zufriedenstellend sind
dass du nicht die Dinge besitzt, nach denen du dich sehnst.
Eine chronische Unzufriedenheit,
die dich vor Neid nach Außen blicken lässt
und nach Innen mit Enttäuschung.
Popkultur, Werbung und soziale Medien verschlimmern das,
indem sie dich daran erinnern, dass nach etwas anderem als deinem Traumberuf zu streben,
als Scheitern gilt,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hole të zinj shpjeguar - nga lindja deri në vdekje. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:52:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿vrimat e zeza janë një nga gjërat më të çuditshme në ekzistencë.
Ato nuk duket të bëjnë një kuptim mbi të gjitha.
Nga vinjë ato&amp;hellip;
&amp;hellip; dhe çfarë ndodh në qoftë se ju bini në një prej tyre?
Yjet janë mbledhje tepër masive kryesisht të atomeve hidrogjen7
që u shembën nga gaze në masë të madhe nga ndikimi i vetë gravi tetit të tyre.
Në bërthamën e tyre, një fusion nuklear përplaset me atomet hidrogjen ne helium.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Banking erklärt - Geld und Kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:14:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Das internationale Bankensystem ist ein Rätsel.
Es gibt mehr als 30.000 verschiedene Banken weltweit
und sie halten unglaubliche Mengen an Vermögen.
Die Top-10-Banken allein setzen rund 25 Billionen US-Dollar um.
Heutzutage kann das Bankwesen kompliziert aussehen
aber die ursprüngliche Idee war, das Leben damit einfacher zu gestalten.
Im 11. Jahrhundert war Italien das Zentrum des europäischen Handels.
Kaufleute aus allen Teilen des Kontinents trafen sich, um mit ihren Waren zu handeln.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Eine Marsbasis zu errichten ist eine furchtbare Idee: Legen wir los! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:55:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Von trockenen Wüsten bis zu einsamen Inseln und den höchsten Bergen,
wohin auch immer der Mensch sich ausbreiten konnte, tat er es.
Deshalb überrascht es nicht, dass wir uns schon darauf vorbereiten
den Mars zu betreten
und dort die erste dauerhafte Siedlung außerhalb der Erde zu bilden,
vielleicht ihn sogar &amp;ldquo;terraformen&amp;rdquo; und so zu einem 2.blauen Planeten umwandeln.
Aber halt!
Bevor wir uns dem netten Zukunftszeug zuwenden,
müssen wir zunächst die 2.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bist du allein? (Im Universum) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:22:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bist du alleine im Universum?
Oder stehst du in Verbindung mit allem.
Zuallererst bist du Teil einer Gruppe aus Säugetieren, die immer noch sehr jung ist.
Aber wir können bereits YouTube Videos erstellen,
und große Teilchenbeschleuniger bauen.
Wir haben außerdem Atome geteilt, und Pokémon erfunden.
Wir stammen von einer antiken Lebensform ab,
deren Leben vor dreieinhalb Milliarden Jahren begann.
Wir denken, wir haben die Kontrolle über diesen Planeten, was aber nicht wirklich stimmt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumente gegen die Marihuana-Legalisierung geprüft ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:35:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Auf der ganzen Welt
wird Mariuhana zurzeit entkriminalisiert, oder sogar legalisiert.
aber ist das wirklich eine gute Idee ?
In Onlinediskussionen
werden die ungesunden Nebenwirkungen oft verharmlost.
Also lasst uns die drei wichtigsten Argumente gegen die Legalisierung von Marihuana betrachten.
Intro * Argument Nummer 1:
In den letzten Jahrzehnten, wurde Marihuana modifiziert und wurde viel potenter
Heute ist Marihuana so stark
dass es tatsächlich eine so starke Droge ist, die Psychosen auslösen könnte</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das 1.000km-Kabel zu den Sternen – Der Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:08:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In den Weltraum zu kommen ist schwierig
Im Moment ist es, als würde man einen Berg auf einem Einrad hochfahren
mit einem Rucksack voller Sprengstoff:
Unglaublich langsam, man kann wenig transportieren und man könnte sterben
Eine Rakete braucht eine Geschwindigkeit von ungefähr 40 000 km/h um der Erde zu entkommen
Um zu dieser Geschwindigkeit zu gelangen
sind Raketen hauptsächlich Behälter für Treibstoff mit einem winzigen bisschen Nutzlast
Das ist schlecht, wenn man zu anderen Planeten will</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 arsyet pse energjia bërthamore është e tmerrshme! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:29:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿3 arsyet pse ne duhet te ndalojme perdorimin e energjis berthamore.
Nje
teknologji bërthamore bërë një dhunshme hyrje në skenën botërore
vetëm një vit pasi në botë shpërthim testi i parë-ndonjëherë bërthamore në
1944
dy qytete të mëdha u shkatërruan nga vetëm Dy bomba të vetme
Pas kësaj, teknologjia reaktori ngadalë evoluar si një mjet për të gjeneruar
të energjisë elektrike, por ajo ka qenë gjithmonë lidhur ngushtë me nukleare</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Gründe warum Atomkraft schrecklich ist! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿3 Gründe warum wir aufhören sollten, nukleare Energie zu benutzen:
Nummer 1: Die Vermehrung von nuklearen Waffen.
Nukleare Technologie machte einen gewaltsamen Schritt auf die Weltbühne.
Nur ein Jahr nach der allerersten nuklearen Testexplosion im Jahre 1944,
wurden 2 große Städte von nur 2 einzelnen Bomben zerstört.
Kurz darauf entwickelte sich Reaktortechnologie lamgsam zu einem
Mittel um Strom herzustellen, aber es wird immer inniglich mit nuklearen
Waffen verbunden sein.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Gründe, warum Atomenergie super ist! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:16:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿3 Gründe warum wir weiterhin nukleare Energie benutzen sollten:
Nummer 1: Nukleare Energie rettet Leben!
Im Jahre 2013 wurde durch eine Studie welche von der NASA geführt wurde,
festgestellt dass nukleare Energie 1.8 Millionen Tode verhindert hat.
Selbst wenn die Tode beachtet werden, die durch Fukushima und Chernobyl
verursacht worden sind, steht nukleare Energie auf dem letzten Platz von den
Toden pro Kilowatt die produziert worden sind.
Da nuklearer Abfall sehr toxisch ist, wird es normalerweise irgendwo gelagert,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kablla 1000km për në Galaksi - Kabllat Qiellorë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:51:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Të shkosh në hapësirë është e vështirë.
Në këtë moment, është si të ngjitesh në bjeshkë me bicikletë njërrotëshe.
Me një çantë plot eksplozivë.
Shumë ngadalë, nuk mund të transportosh shumë gjëra, dhe mund edhe të vdisni.
Një raketë duhet të arrijë shpejtësi rreth 40.000 km/h për tu larguar nga Toka.
Për ta arritur atë shpejtësi, raketat janë kryesisht kontenierë me karburant dhe një ngarkesë fare të vogël.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein selbstsüchtiges Argument, die Welt zu einem besseren Ort zu machen - egoistischer Altruismus ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:15:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bis vor kurzem hat ein Großteil der Weltbevölkerung in der Landwirtschaft gearbeitet
Und die gesamte Produktion der Weltökonomie war zum Großteil die Landwirtschaftsproduktion
Und diese Produktion wurde limitiert von der Größe des Landes
Die gesamte Produktion der Ökonomie hat sich in den Jahren nicht verändert
Die größe des Kuchen wurde bearbeitet
Die Welt war ein Nullsummenspiel
In so einer stagnierenden Welt
Ist der einzige weg um besser dran zu sein, dass jemand schlechter dran ist</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Arsye pse energjia e nuklearit eshte e mire! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:40:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Tri arsye pse duhet të vazhdojmë përdorimin e energjisë bërthamore.
Një: energjia bërthamore shpëton jetën.
Në vitin 2013, një studim i kryer nga NASA gjetur se energjia bërthamore ka penguar
rreth 1.8 milionë vdekje.
Edhe në qoftë se ju të përfshijë shkallës së vdekjeve nga Çernobilit dhe Fukushima,
energjia bërthamore renditet e fundit në vdekje për Njësia e energjisë e prodhuar.
Ndërsa mbetjet bërthamore është me të vërtetë toksike, është e ruajtur zakonisht diku,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein neues Zeitalter der Menschheit – Die menschliche Ära ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:04:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Menschen existieren jetzt seit Millionen von Jahren, als ein Teil der Natur, &amp;hellip;
&amp;hellip; doch dann hat sich etwas geändert &amp;hellip;
&amp;hellip; und in einer unglaublich kurzen Zeit haben wir diesen Planeten umgebaut, sodass er unseren Bedürfnissen entspricht.
Soweit wir wissen, sind wir die ersten Wesen, die einen Planeten komplett übernommen haben.
Der Übergang vom Jagen und Sammeln zur Landwirtschaft und Baukunst &amp;hellip;
&amp;hellip; war so unglaublich schnell, dass viele Wege über unsere Welt zu denken nicht länger von Nutzen sind.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
