<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transkrip · Skrip · Lirik lagu</title>
        <link>https://swiest.com/ms/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transkrip · Skrip · Lirik lagu</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ms</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 22:00:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ms/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Masa lalu yang tidak dapat kita kembali - The Anthropocene Reviewed. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/ybgnlkjpga4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:00:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/ybgnlkjpga4/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Hari ini kita melakukan sesuatu yang berbeza.
Rakan kita John Green akan membaca cerita dari podcastnya, &amp;ldquo;The Anthropocene Review&amp;rdquo;.
Kami harap anda menikmatinya dan kami akan kembali dengan video biasa,
Nanti.
Jadi, jika anda pernah atau ada anak, anda mungkin sudah biasa dengan stensil tangan.
Ia adalah seni kiasan pertama yang dibuat oleh kedua-dua anak kita di suatu tempat antara usia 2 dan 3 tahun.
Anak-anak saya melebar jari dengan sebelah tangan di sehelai kertas, dan kemudian dengan bantuan ibu bapa,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apa jadinya jika ada lubang hitam dalam poket anda? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:56:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Apakah kesan jika sebiji lohong hitam sebesar duit syiling
tiba-tiba muncul di sebelah anda?
Jawapan pendek: Anda akan mati.
Jawapan panjang: ia bergantung.
Adakah lohong hitam itu seberat syiling
atau ia sebesar syiling?
Bayangkan nikel AS dengan jisim sebanyak 5 gram
secara ajaib menjadi lohong hitam.
Lohong hitam ini akan ada jejari dengan panjang 10 kuasa -30 meter.
Sebagai perbandingan, jejari atom hidrogen adalah lebih kurang 10 kuasa -11 meter.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bahan paling berbahaya di alam semesta - Bintang-bintang Aneh Dijelaskan. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:16:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bintang neutron adalah benda yang paling padat yang bukan lubang hitam.
Di dalam terasnya, kita mungkin mendapati bahan yang paling berbahaya di alam semesta:
Jirim ganjil.
Sebuah benda pelik yang sangat ekstrem sehingga ia memutarbelitkan peraturan-peraturan alam semesta.
dan boleh menjejas dan memusnahkan segala-galanya yang bersentuh dengannya.
Atau, ia boleh mengajar kita tentang bagaimana alam semesta bermula.
Mungkin kedua-duanya sekali.
Untuk memahami betapa ekstremnya jirim ganjil sebenarnya,
kita perlu memahami perkara yang asas dahulu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Masa: Sejarah &amp; Masa Depan Semua - &#39;Remastered&#39; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:47:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Dalam bentuk kecil-kecilan, masa mudah difahami.
Tetapi apabila dilihat dalam jangka yang sangat panjang, hampir mustahil untuk kita memahaminya.
Oleh itu, mari kita mula dengan minit, jam dan hari.
Anda mungkin menghabiskan 24 jam lalu tidur dan bekerja, dan sebahagian besar dibazirkan
semalam melayari Internet.
Hari menjadi minggu, minggu menjadi bulan dan akhirnya setahun berlalu.
Mari kita tengok tahun 2017.
Perancis mula melatih helang untuk memburu dron pengganas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kesan-kesan Sampingan Vaksin - Setinggi Manakah Risikonya? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:44:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Vaksin sering diraikan atas peranannya melawan penyakit.
Tetapi bagi sesetengah orang
percaya bahawa ia membahayakan kesihatan kita dan bukan melindunginya.
Internet dipenuhi dengan cerita-cerita tentang reaksi alergik,
pelbagai jenis-jenis kecacatan,
dan bahkan kematian selepas temujanji pemvaksinan.
Dan, memang betul vaksin boleh ada kesan sampingan.
Mari kita lihat bagaimana ia berfungsi, dan sejauh mana bahayanya.
Sistem imun anda adalah sekumpulan tentera kompleks yang terdiri daripada berbilion-bilion sel.
Askar-askar, sel-sel perisikan, dan kilang-kilang senjata.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Parasit Yang Mengerikan - NTD dijelaskan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:59:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Pada tahun 1014, Maharaja Byzantine, Basil II, telah mengalahkan askar Bulgaria dan menangkap 15 ribu tahanan.
Beliau boleh membunuh mereka, namun beliau mendapat idea yang lain
Beliau mahu melemahkan musuhnya untuk berzaman panjangnya.
Jadi beliau mengarahkan 99 daripada 100 tahanan untuk dibutakan.
Tahanan ke-100 dikecualikan dengan satu mata sahaja untuk memandu mereka balik ke tempat asal.
memaksa masyarakat mereka untuk menjaga antara satu sama lain sehingga akhir hayat.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Perang Dunia Semut - Semut Tentera ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:07:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Ada kumpulan yang tidak dapat hidup bersama.
Setiap hari, berbilion askar berperang tanpa belas kasihan
pada beribu-ribu pertembungan, dan ia telah berlangsung selama lebih 100 juta tahun.
Perang Dunia Semut.
Semut adalah makhluk purba yang wujud sekitar 160 juta tahun yang lalu,
dan mempunyai pelbagai kepakaran ekologi yang khusus sehingga berjaya
menjadi salah satu daripada makhluk yang dominan di bumi.
Hari ini, terdapat lebih daripada 16,000 spesis berbeza</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bom-bom Kecil di dalam Darah Anda - Sistem Pelengkap ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:30:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Setiap makhluk hidup perlu melawan makhluk lain yang mahu memakan mereka.
Jadi sementara hidupan multiselular berevolusi selama berbilion tahun,
ia telah menghasilkan cara-cara untuk mempertahankan diri.
Hari ini, manusia mempunyai rangkaian pertahanan yang canggih,
seperti halangan fizikal, sel-sel pertahanan, dan kilang-kilang senjata.
Tapi salah satu pertahanan yang paling penting di dalam badan kita tidak dikenali ramai:
Sistem Pelengkap
Ia berkembang lebih 700 juta tahun yang lalu dan merupakan sekumpulan daripada 30 protein yang berlainan</description>
        </item>
        <item>
        <title>Asal usul kesedaran - Bagaimanakah Sesuatu yang Tidak Sedar jadi Sedar ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:06:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Kesedaran mungkin adalah soalan yang paling sukar alam semulajadi
Makna utamanya,
kesedaran adalah yang membolehkan kita menyedari persekitaran kita dan juga diri kita sendiri.
Tetapi berfikir tentang kesedaran selalu akan berakhir tanpa apa-apa kesimpulan.
Secara intuitif kita semua tahu apanya kesedaran.
Ianya begini&amp;hellip;
Ia adalah apa yang sedang anda alami sekarang di sini.
Tetapi apabila kita cuba menentukan maksud tepatnya, ia meninggalkan kita tanpa apa-apa.
Dan bukan sahaja kita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cara paling cekap untuk memusnahkan alam semesta - Vakum Palsu. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:32:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bagaimana kalau alam semesta kita
ada butang untuk membinasakan
dirinya sendiri
dengan bersih dan efisien,
menghentikan kewujudan semua
objek fizikal
dan kehidupan menjadi mustahil
buat selama-lamanya.
Bencana Ekologi Muktamad
Pereputan Vakum
(Lagu tema)
Untuk menjelaskan bagaimana alam semesta kita
boleh memusnahkan dirinya sendiri,
kita perlu faham dua prinsip:
Aras tenaga. Idea teras fizik adalah
semua benda mempunyai aras tenaga.
Lagi tinggi aras tersebut, lagi banyak tenaga dalam sistem itu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apakah anda? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:01:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Adakah anda badan anda?
Lebih kurang, betulkan?
Tapi, adakah ada sesuatu sempadan apabila hal ini berhenti menjadi betul?
Berapa banyak benda yang boleh dibuang daripada anda sebelum anda berhenti menjadi anda?
Dan adakah soalan ini masuk akal?
Kehadiran fizikal anda adalah diperbuat daripada sel, bertrilion daripadanya,
sekurang-kurangnya 10 kali lebih daripada bilangan bintang di dalam galaksi Bima Sakti.
Sebuah sel adalah satu kehidupan, sebuah mesin yang diperbuat daripada lebih 50 ribu protein yang berlainan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pendapatan Asas Universal Dijelaskan - Wang Percuma untuk Semua? UBI ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:52:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Apa akan terjadi seandainya negara menyara hidup anda?
Apakah anda akan terus bekerja?
Sambung belajar?
Tidak mahu bekerja?
Apa yang akan anda lakukan?
Konsep ini diberi nama &amp;ldquo;Universal Basic Income&amp;rdquo; (Pendapatan asas Universal)
ataupun UBI,
boleh dikatakan buah fikiran kecerdikan sosial
yang paling di cita - citakan di zaman ini.
Pada tahun 2017,
UBI mendapatkan momentumnya di seluruh dunia.
Percubaan pertama sedang berlangsung
atau akan dijalankan tidak lama lagi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sejarah dan masa depan segala-galanya - Masa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:05:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Masa masuk akal dalam kepingan kecil.
Tetapi apabila anda melihat masa dalam betangan yang besar,
ia hampir mustahil untuk menerima segalanya.
Jadi mari mulakan dengan sedikit dahulu ! &amp;hellip;
dengan minit, jam, hari.
Anda mungkin meluangkan 24 jam lepas dengan tidur, dan kerja, dengan kopi di antara masa tersebut.
Tolong kurangkan menonton tv !
Sekarang mari lihat pada 2013 : tanpa disedari,
pengawal peribadi Hitler meninggal pada umur 96 tahun</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sistem imun - Jangkitan bakteria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:05:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Setiap saat dalam hidup kita menghadapi ancaman.
Berjuta-juta bakteria, virus dan kulat sedang mencuba menjangkiti tubuh anda.
Oleh itu, tubuh kita telah membentuk angkatan tentera yang sangat kompleks
berintikan ahli pertahanan, askar, perisik, pembekal peluru,
dan system komunikasi untuk melindungi anda dari&amp;hellip; putus hayat.
Untuk video ini, kami akan menganggap sistem imun hanya ada 12 tugasan.
Contohnya, membunuh musuh, berkomunikasi, dan sebagainya&amp;hellip;
Serta mempunyai 21 jenis sel dan dua angkatan protein.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Billion Ant Antar Mega dan Perang Terbesar di Bumi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:33:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Di hampir setiap sudut bumi, semut berperang melawan satu sama lain.
Senjata mereka adalah sifat yang diberikan kepada mereka. Sesetengahnya mempunyai perisai yang kuat, jari-jari mati, atau mandibles tajam.
Dan kemudian ada ini semut yang kecil dan tidak begitu mengagumkan,
tetapi ia memerintah kerajaan terbesar mana-mana semut yang pernah dibina.
Sebuah koloni merangkumi benua dan memerangi peperangan yang meninggalkan berjuta-juta mangsa.
Mari kita lihat pada pejuang yang tidak mungkin ini,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kematian lebah dijelaskan - Parasit, Racun dan Manusia. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:49:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Masyarakat manusia adalah sangat kompleks dan rapuh
yang dibina berasaskan pelbagai tiang
Salah satunya ialah lebah madu
Satu per tiga daripada makanan yang dimakan manusia boleh dimakan disebabkan lebah madu
Lebah ini sangatlah penting sehinggakan jika semua lebah mati
ribuan tumbuh-tumbuhan akan turut serta
yang mana boleh membawa kepada kebuluran terhadap jutaan manusia pada tahun-tahun mendatang
Lebah madu mempunyai impak ekonomi yang besar
Nilai dollar tumbuh-tumbuhan yang didebungakan pada setiap tahun</description>
        </item>
        <item>
        <title>Di manakah semua makhluk asing itu? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:46:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Dianggarkan terdapat 10 000 bintang untuk setiap butir pasir di Bumi, di alam semesta yang boleh dilihat
Kita tahu mungkin terdapat bertrilion-trilion planet
Jadi di manakah semua makhluk asing?
Iniah dia Paradoks Fermi
Jika ingin tahu lebih lagi, tonton bahagian pertama
Di sini, kita akan melihat penyelesaian untuk Paradoks Fermi
Jadi adakah kita akan dimusnahkan atau masa hadapan yang gemilang menanti kita?
Penjelajahan angkasa adalah payah. Walaupun boleh, ia merupakan sebuah cabaran untuk menjelajah bintang lain</description>
        </item>
        <item>
        <title>Paradoks Fermi - Di mana semua makhluk asing? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:47:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Adakah kita hanyalah hidupan yang ada di seluruh alam semesta?
Alam semesta yang boleh dilihat berdiameter kira-kira 90 bilion tahun cahaya
Terdapat sekurang-kurangnya 100 bilion galaksi dan setiap galaksi mempunyai 100 hingga 1000 bilion bintang
Baru-baru ini kami mengetahui bahawa planet-planet adalah benda biasa
dan kemungkinan terdapat bertrilion-trilion
planet yang boleh didiami di alam semesta
yang bermaksud adanya banyak peluang
untuk kehidupan berkembang dan wujud, betul?
Tapi di manakah mereka?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bintang Terakhir di Alam Semesta - Red Dwarfs Dijelaskan. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:18:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Suatu hari nanti, bintang yang terakhir akan mati, dan alam semesta akan menjadi gelap buat selama-lamanya
Ia mungkin menjadi bintang kerdil merah, sebuah bintang yang kecil
yang merupakan juga salah satu taruhan terbaik kita untuk mencari kehidupan makhluk asing
dan mungkin menjadi rumah terakhir untuk kemanusiaan sebelum alam semesta tidak boleh dihuni
jadi apakah yang kita tahu tentangnya, dan mengapakah bintang-bintang tersebut ialah harapan terakhir kita?
Sekurang-kurangnya 70% daripada bintang-bintang ialah bintang kerdil merah</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kalendar Era SPACE 12,020 Manusia 🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:26:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Ia adalah masa yang paling indah sepanjang tahun!
12,020 kalendar zaman angkasa manusia telah tiba.
Anda boleh memesan sekarang sehingga kami menjual, dan kemudian tidak lagi.
Dalam beberapa tahun kebelakangan ini, kami telah memandang kembali pencapaian kami
nenek moyang yang membuka jalan untuk kita dunia moden lebih daripada
sepuluh ribu tahun yang lalu.
Tahun ini, kita akan memandang ke masa depan umat manusia
dan bagaimana kita akan meneroka ruang dalam sepuluh ribu tahun yang akan datang.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Coronavirus Dijelaskan &amp; Apa Yang Perlu Anda Lakukan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:46:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Pada Disember 2019, pihak berkuasa China
memaklumkan dunia suatu virus sedang merebak ke komuniti mereka. Dalam bulan-bulan berikutnya
ia merebak ke negara-negara lain dengan kes berganda dalam masa beberapa hari.
Virus ini adalah
Korovirus 2- SARS
yang mengakibatkan penyakit yang dipanggil Covid-19
dan digelar koronavirus.
Apa sebenarnya berlaku apabila ia menjangkiti manusia
dan apakah yang perlu kita lakukan?
Virus adalah kelongsong yang meliputi suatu
bahan genetik dan beberapa protein,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Telur - Sebuah Kisah Ringkas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:41:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Anda sedang dalam perjalanan pulang apabila anda mati.
Ia suatu kemalangan kereta.
Bukanlah luar biasa,
&amp;hellip;tetapi tetap membawa maut.
Ia adalah kematian yang tidak menyakitkan.
Para medik cuba sedaya-upaya untuk menyelamatkan anda,
tetapi tidak berjaya.
Tubuh anda terlalu hancur,
anda lebih elok tidak dihidupkan semula, percayalah.
Dan saat itulah anda bertemu dengan saya.
&amp;ldquo;Apa yang dah berlaku?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Saya di mana?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Awak mati,&amp;rdquo; kata saya, secara terus terang.
Tiada gunanya untuk berteka-teki.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kelebihan penduduk - Ledakan manusia dijelaskan. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:24:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Tidak pernah lagi dalam sejarah, terdapat begitu ramai orang di Bumi seperti hari ini.
Bilangan kita telah mencanak naik, dari 1 bilion pada tahun 1800, ke 2.3 bilion pada tahun 1940, 3.7 bilion pada tahun 1970, dan 7.4 bilion pada tahun 2016.
Populasi dunia bertambah empat kali ganda seabad yang lalu, apa boleh dijangka bagi abad seterusnya?
Apa ertinya pertumbuhan populasi kepada masa depan kita?
Mungkinkah berlakunya penghijrahan beramai-ramai?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Penduduk berlebihan di Afrika. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:33:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Sepanjang sejarah kita, populasi manusia berkembang secara perlahan.
Sehinggalah terdapat penemuan baharu yang membolehkan kita menghasilkan lebih banyak makanan
dan menjadikan umur kita lebih panjang.
Dalam hanya 100 tahun, populasi manusia bertambah 4 kali ganda.
Ini membawa kepada ramalan malapetaka di mana berlaku kesesakan manusia di muka bumi
Tetapi sebenarnya kadar pertambahan populasi manusia memuncak pada tahun 1960an.
Sejak itu, kadar kesuburan telah menurun dengan kemajuan industri dan pembangunan negara.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Adakah EU demokratik? Adakah undi anda penting? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:14:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Sebagai warganegara Kesatuan Eropah
bermakna banyak aspek kehidupan kita
dikawal selia oleh entiti pelik.
Rasanya seperti satu birokrasi besar membuat keputusan ke atas kehidupan kita.
Ramai orang Eropah berfikir
yang undi mereka dalam pilihanraya EU tidak akan memberikan kesan,
dan EU tidak demokratik.
Adakah EU benar-benar demokratik?
Dan, adakah undian anda benar-benar memberi kesan?
Di negeri-negeri demokrasi,
dasar awam adalah berdasarkan kepada kehendak rakyat.
Tetapi, rakyat
adalah satu perkara yang tidak masuk akal.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tenaga Nuklear dijelaskan: Bagaimana ia berfungsi? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:44:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Adakah anda pernah menyertai perdebatan tentang tenaga nuklear?
Kami pernah tetapi sangatlah mengecewakan dan mengelirukan
jadi mari kita sertai topik ini
Semuanya bermula pada 1940-an
Setelah kedahsyatan perang dan penggunaan bom atom
tenaga nuklear dijanjikan untuk menjadi perluasan teknologi baru yang aman
membantu dunia untuk kembali berdiri
Imaginasi setiap orang berkembang luas
Adakah elektrik akan menjadi percuma?
Mampukah tenaga nuklear membantu pendudukan di Antartika?
Akan adakah kereta, kapal terbang atau rumah berkuasa nuklear?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Measles Dijelaskan - Vaksin atau Tidak? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:28:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Kebelakangan ini banyak perbincangan timbul tentang demam campak.
Apa akibat demam campak sebenarnya dan patutkah kamu mengambil vaksin untuk campak?
Ataupun adakah ini hanya histeria?
Campak adalah sejenis virus:
Badan daripada protein, RNA,
dan tambahan protein untuk pembiakan.
Ia tak boleh membiak dengan sendiri. Ia perlukan bantuan sel hos.
Untuk memahami virus campak, kita kena memahami sistem imunisasi badan.
Kamu mungkin pernah lihat
sistem visual mudah kami lakarkan di sini.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Komputer Kuantum dijelaskan - Had Teknologi Manusia. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:43:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Kebanyakan daripada sejarah kita, teknologi manusia terdiri daripada
otak kita, api dan kayu runcing
Sementara api dan kayu menjadi stesen janakuasa dan senjata nuklear
Penaiktarafan yang paling besar telah berlaku di otak kita
Sejak 1960an, kuasa &amp;lsquo;mesin otak&amp;rsquo; kita telah berkembang pesat
menyebabkan komputer menjadi lebih kecil dan lebih berkuasa pada waktu yang sama
Tetapi proses ini hampir menghampiri had fizikal
Bahagian komputer mendekati saiz satu atom
Untuk memahaminya mengapa ianya satu masalah, kita harus &amp;lsquo;bersihkan&amp;rsquo; beberapa asas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Susu. Racun Putih ataupun Minuman Sihat? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:26:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Sepanjang dekad yang lalu, susu menjadi sedikit kontroversi.
Sesetengah orang mengatakan ia makanan yang perlu dan berkhasiat, penting untuk tulang yang sihat,
tetapi yang lain mengatakan ia boleh menyebabkan kanser dan menyebabkan kematian awal.
Jadi, siapa yang betul?
Dan kenapa kita minumnya juga?
[Muzik pengenalan]
Susu adalah asas setiap makanan mamalia selepas kelahiran,
apabila sistem pencernaan kita tidak matang dan kecil.
Pada asasnya, ia adalah makanan kuasa untuk memulakan badan kita dan membantu kita berkembang.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iraq Dijelaskan - ISIS, Syria dan Perang. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:10:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Aduhai&amp;hellip; Anda sangkakan masalah di Iraq telah diselesaikan
kerana anda tak mendengar tentangnya setelah sekian lama,
semuanya kembali kepada huru-hara dan keganasan yang ngeri.
Apa yang berlaku?
Pada 2003, AS menyerang Iraq kerana dakwaan adanya pertalian dengan keganasan
dan senjata pemusnah besar-besaran.
Ketika itu, Saddam Hussein, diktator yang kejam, memerintah negara itu.
Dia merupakan sebahagian daripada puak minoriti Sunnah
dan menindas puak majoriti Syiah.
Iraq telah ditawan dengan cepat,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Neutron Stars - Perkara Paling Ekstrim yang tidak Lubang Hitam ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:08:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bintang Neutron adalah salah satu perkara paling melampau dan ganas di alam semesta.
Nukleus atom raksasa, hanya beberapa kilometer diameter,
tetapi sebagai bintang besar.
Dan mereka berhutang kewujudannya dengan kematian sesuatu yang megah.
[Muzik pengenalan]
Bintang wujud kerana keseimbangan rapuh.
Jisim berjuta-juta berbilion tan plasma panas
sedang ditarik ke dalam oleh graviti,
dan memerah bahan bersama-sama dengan banyak daya yang sekerap nuclei
Hidrogen berfungsi sebagai helium.
Ini melepaskan tenaga yang menolak terhadap graviti dan cuba melepaskan diri.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bagaimana Bakteria Mengawal Tubuh Anda - Mikrobiom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:47:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Mikrob berada di mana-mana
di atas telefon anda,
di dalam botol minuman anda,
di atas tangan anda sebelum anda membasuhnya,
mahupun selepas anda membasuhnya,
dan secara literalnya, di serata tubuh anda.
Mikrob hadir di mana-mana pada setiap detik, dan tidak ada apa yang kita mampu lakukan tentangnya
Jadi, berjuta tahun dahulu kita telah membuat perjanjian,
di mana kita berikan tempat tinggal dan makanan kepada mereka,
dan sebaliknya mereka bekerja untuk kita</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bagaimana Bursa Saham Berfungsi (Untuk Orang Bodoh) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:57:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Apakah Bursa Saham dan bagaimana ia berfungsi?
Bursa Saham adalah tidak lebih daripada satu rangkaian global gergasi
cenderung untuk menganjurkan pasaran di mana setiap hari sejumlah besar wang dipindahkan ke belakang dan sebagainya.
Dalam jumlah lebih daripada enam puluh trilion (60,000,000,000,000) euro setahun didagangkan.
Lebih daripada nilai semua barangan dan perkhidmatan keseluruhan ekonomi dunia.
Walau bagaimanapun ia bukan epal atau berus gigi tangan kedua yang didagangkan di pasaran ini.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bagaimana Kita Boleh Membina Pangkalan Bulan Hari Ini - Kolonisasi Angkasa 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:59:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Manusia bermimpi tentang meninggalkan Bumi dan menjelajah melalui galaksi.
Tetapi kita dilahirkan terlalu awal untuk menjadi sebahagian daripadanya.
Atau adakah kita?
Hakikatnya ialah,
kita boleh memulakan impian kita dengan membina pangkalan Bulan hari ini.
Kita sebenarnya mempunyai teknologi
dan anggaran semasa dari NASA dan sektor swasta
berkata ia boleh dilakukan untuk 20 hingga 40 bilion dolar, dalam lebih kurang satu dekad.
Harganya sebanding dengan Stesen Angkasa Antarabangsa
atau belanjawan lebihan Jerman pada tahun 2017.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bagaimana Facebook mencuri berbilion tontonan. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:40:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Beberapa hari lalu, Facebook mengumumkan bahawa mereka mencapai lapan bilion penonton sehari
Ini sangatlah hebat, sehingga anda sedar, pada suku pertama 2015,
725 daripada seribu video paling banyak ditonton di Facebook sebenarnya dicuri, dengan jumlah 17 bilion tontonan.
Laman dan pengumpul-pengumpul mencuri dari YouTube untuk dijadikan viral di Facebook
Video-video ini menjadi viral kerana Facebook menipu.
Mereka menulis algoritmanya supaya video yang dimuat naik diutamakan untuk pautan YouTube</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cara Membuat Video Kurzgesagt dalam 1200 Jam ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:48:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Selama bertahun-tahun, orang telah bertanya bagaimana kami membuat video kami.
So. mari kita bincangkannya.
Bagaimana Membuat Video Kurzgesagt dalam 1,200 Jam atau Lagi
(Intro Kurzgesagt)
Kurzgesagt secara ringkas
Tetapi perkara pertama yang pertama, kita memerlukan topik.
Senarai topik berpotensi kami sudah tidak berkesudahan, dan setiap kali kita menyelidiki sesuatu, ia bertambah lagi.
Jadi, kami hanya bekerja pada apa sahaja yang kami dapati menarik pada masa itu. Ini mungkin sesuatu yang serius,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Adakah robot berhak? Apakah jika mesin menjadi sedar? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:40:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bayangkan satu zaman ketika pembakar roti anda
bersedia dengan jenis roti bakar yang anda mahukan
Pada hari itu,
ia melayari Internet untuk mencari jenis roti bakar
yang baru dan menarik dan mungkin menanya
anda tentang hari anda dan mahu bercerita
tentang kaedah dan teknologi
roti bakar terbaru. Pada peringkat manakah ia menjadi
seperti orang? Ketika anda tertanya-tanya
jika pembakar roti itu ada perasaan.
Jika ya, adakah menarik wayarnya dikira membunuh,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuasa fusi dijelaskan - masa depan atau kegagalan. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:04:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿&amp;quot;Matawang&amp;quot; yang penting dalam semesta ini adalah tenaga Ia membantu menerangi rumah kita, mewujudkan sumber makanan hidupkan komputer kita Ada banyak cara untuk dapatkan tenaga: guna bahan api fosil (petrol,NGV, dll.) peleraian atom (nuklear) atau gunakan fotovoltaik (solar) Akan tetapi setiap benda ada kekurangannya Bahan api fossil sangat</description>
        </item>
        <item>
        <title>Semua yang perlu anda tahu tentang Planet Bumi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:44:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Planet bumi adalah tempat tinggal bagi setiap kehidupan..
yang kita ketahui dalam alam semesta ini.
Usianya hampir 1/3 daripada usia alam semesta,
dan perlu diakui,
ia planet yang sangat indah.
Bentuk sferanya agak termampat, dengan berteras logam berat,
dan kerak permukaan yang ringan,
ia diselaputi lapisan udara nyaman untuk dihidu,
dengan lautan yang luas,
dataran tanah subur,
gunung-ganang yang megah,
sungai yang segar, denai, tasik dan akuifer,
mengelilingi bintang yang memberikan haba pada kita,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bolehkah telefon anda menyakiti anda? Pencemaran elektromagnetik. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:18:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Elektrik ada di sekeliling kita sepanjang masa.
Ia menjadikan kehidupan kita lebih mudah, lebih selamat, lebih seronok,
dan kebanyakan daripada kita tidak memikirkan tentangnya.
Tetapi adakah keadaan di mana terlalu banyak elektrik?
Bolehkah perkara yang merupakan asas kepada dunia moden
perlahan-lahan menjadi pembunuh kita?
Sebelum kita menyelam lebih dalam,
mari kita cuba fahami apa itu elektrik,
dan bagaimana ia memberi kesan kepada kita.
Elektrik adalah pergerakan caj elektrik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bolehkah Ribut Solar Menghancurkan Peradaban? Pancaran Solar &amp; Ejeksi Massa Korona ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:08:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Matahari,
halus, bulat dan damai.
Kecuali apabila ia tiba-tiba muntah radiasi dan plasma dalam arah rawak.
Suar suria dan lentingan jisim korona ini, atau CME,
boleh melanda Bumi dan ada akibat yang serius untuk manusia.
Bagaimana sebenarnya ia berfungsi?
Seburuk manakah mereka?
Dan bolehkah kita bersedia untuknya?
[Intro]
Walaupun Matahari kelihatan pepejal, ia sebenarnya seperti lautan yang sangat panas.
Sangatlah panas sehingga merobek atom menjadi elektron dan inti sel,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bolehkah Anda mempercayai video-video Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:23:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bolehkah anda percayakan video-video Kurzgesagt?
Untuk menjawab soalan ini, kami akan menerangkan terlebih dahulu bagaimana kami menyelidik
dan kemudian bercakap sedikit mengenai video-video lepas,
dan apa yang kami mahu capai dengan saluran ini.
Membuat video Kurzgesagt sentiasa bermula dengan soalan atau isu.
Contohnya, selepas video daging kami,
ramai penonton bertanya tentang kesan kesihatan daging pada manusia.
Kami tidak tahu, dan kami juga ingin tahu.
jadi kami hanya memutuskan untuk melaksanakannya.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Membina sebuah Marsbase adalah idea yang mengerikan: Mari kita lakukan! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:01:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Dari padang pasir yang bermusuhan, ke pulau-pulauan sunyi dan gunung-ganang tertinggi,
di mana sahaja terdapat ruang untuk berkembang, manusia juga berbuat demikian.
Jadi, ia tidak menghairankan bahawa kita sudah membuat persiapan
untuk mendarat ke Marikh,
dan membangunkan koloni kekal di luar Bumi &amp;ndash;
mungkin juga mengubah planet lain dan menjadikannya rumah biru kedua.
Tapi tunggu dulu,
sebelum kita melihat benda-banda masa depan yang cantik.
kita perlu selesaikan fasa penjajahan kedua terlebih dahulu;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Lubang Hitam Dijelaskan - Dari Kelahiran hingga Kematian. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:13:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Lohong hitam adalah salah satu benda aneh yang wujud
Ia seperti tidak masuk akal langsung; dari manakah mereka datang?
Dan apakah akan terjadi jika anda terjatuh dalamnya?
Bintang ialah koleksi yang hebat dan besar yang kebanyakannya terdiri daripada hidrogen
yang runtuh daripada awan gas yang besar di bawah gravitinya
Dalam terasnya, lakuran nuklear menyebabkan atom hidrogen menjadi helium
melepaskan jumlah tenaga yang besar
Tenaga ini, dalam bentuk sinaran, menolak berlawanan dengan graviti</description>
        </item>
        <item>
        <title>Perbankan Dijelaskan - Duit dan Kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:26:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Sistem perbankan antarabangsa adalah suatu enigma.
Terdapat lebih daripada 30,000 bank berbeza di seluruh dunia
dan mereka memiliki sejumlah aset yang sangat banyak
10 bank teratas sahaja sudah memiliki kira-kira 25 trilion Dolar AS/$25T
Hari ini, perbankan dilihat sebagai sesuatu benda yang kompleks,
tetapi asalnya, ideanya untuk menjadikan kehidupan lebih mudah.
Itali abad ke-11 ialah sebuah pusat perdagangan Eropah.
Pedagang dari seluruh benua bertemu untuk berdagang barangan-barangan mereka.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Adakah kamu seorang diri? (Di Alam Semesta) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:41:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Adakah anda berseorangan di alam semesta ini?
Ataupun anda mempunyai kaitan dengan apa-apa sahaja?
Pertama sekali, anda ialah sebahagian kumpulan mamalia yang sangat muda
tetapi kita sudah boleh mencipta video YouTube
dan membina Pelanggar Gergasi Hadron
Kita boleh memisahkan atom dan memcipta Pokémon
Kita berasal daripada hidupan purba
yang memulakan hidup kira-kita tiga billion tahun setengah yang lampau
Kita merasakan yang kita berkuasa terhadap planet ini, tetapi sepertinya tidak</description>
        </item>
        <item>
        <title>Penawar yang tidak puas hati ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:26:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Semua orang sudah biasa dengan perasaan itu
bahawa perkara-perkara tidak seperti yang sepatutnya.
Bahawa anda tidak berjaya,
hubungan anda tidak cukup memuaskan,
bahawa anda tidak mempunyai perkara yang anda inginkan.
Ketidakpuasan kronik
yang membuatkan anda melihat ke luar dengan iri hati
dan ke dalam dengan kekecewaan.
Budaya pop, iklan, dan
media sosial menjadikannya lebih teruk
dengan mengingatkan anda bahawa bertujuan untuk apa-apa
kurang daripada pekerjaan impian anda adalah kegagalan,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kehidupan di Planet Pencuri di bawah Ais. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:43:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Planet roque adalah planet yang bergerak melalui alam semesta bersendirian.
Mereka mendiami ruang angkasa yang gelap dan luas diantara bintang.
Hanyut sendirian melalui kegelapan yang abadi, tiada cahaya menghangatkan permukaan mereka,
Dan mereka terdedah kepada sejuk beku luar angkasa.
Mereka tidak tahu sebabnya, tidak ada hari ataupun malam, yang boleh memberi kelewatan masa yang sedang berlalu.
Namun, planet roque mungkin membawa kehidupan asing
kepada semua sudut galaxy.
Bagaimana ia terjadi?</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000km Cable to the Stars - The Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:37:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Mendapatkan ruang adalah sukar.
Sekarang, ia seperti naik ke atas gunung di atas kereta roda unicycle-
dengan ransel penuh bahan peledak.
Sangat perlahan, anda tidak boleh mengangkut banyak barangan, dan anda mungkin mati.
Roket perlu mencapai kelajuan kira-kira 40,000km sejam untuk melarikan diri dari Bumi.
Untuk mencapai kelajuan itu, roket kebanyakannya bekas untuk bahan bakar dengan hujung muatan kecil.
Ini tidak baik jika anda mahu pergi ke planet lain,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Hujahan Mengapa Dadah Ganja Perlu Dikekalkan Sebagai Haram: Ulasan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:22:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Di seluruh dunia,
ganja mula dibenarkan di sisi undang-undang.
Tapi adakah ini idea yang baik?
Berdasarkan perdebatan dalam talian
keburukannya sering dipandang remeh.
Jadi mari kita lihat tiga hujah yang paling kuat
menentang ganja dibenarkan di sisi undang-undang.
Hujah pertama:
Dalam beberapa dekad yang lalu,
Ganja telah diubah suai untuk menjadi dadah yang lebih kuat.
Hari ini, ganja ialah dadah yang sangat kuat
ganja merupakan dadah kuat yang boleh menyebabkan psikosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Sebab Mengapa Tenaga Nuklear Hebat! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:45:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Terdapat 3 sebab mengapa kita perlu meneruskan penggunaan tenaga nuklear
Pertama : Tenaga nuklear menyelamatkan nyawa
Pada 2013, sebuah kajian yang dilakukan NASA menemui bahawa tenaga nuklear mencegah
kira-kira 1.8 juta kematian
Jika anda memasukkan angka kematian daripada tragedi Chernobyl dan Fukushima
tenaga nuklear berada di tempat terakhir untuk kematian per unit tenaga dihasilkan
Sisa nuklear amat bertoksik dan disimpan di sesetengah tempat
sementara itu, hasil sampingan bahan api fosil dipam ke udara</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Alasan Mengapa Tenaga Nuklear Adalah Teruk! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:57:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Terdapat tiga sebab mengapa kita perlu berhenti menggunakan tenaga nuklear
Pertama : Percambahan senjata nuklear
Teknologi nuklear adalah sangat berbahaya untuk dunia
setahun selepas ujian letupan nuklear pertama dunia pada 1944
dua bandar besar telah dimusnahkan oleh 2 buah bom
Selepas itu, teknologi reaktor berevolusi dengan perlahan
hanya untuk menjana tenaga elektrik
tetapi ia selalu dikaitkan dengan teknologi senjata nuklear
Hampir mustahil untuk membangunkan senjata nuklear
tanpa mengakses kepada teknologi reaktor</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sejarah Baru untuk Kemanusiaan - Era Manusia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:50:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Manusia telah wujud sejak berjuta-juta tahun, sebagai sebahagian daripada alam .
Kemudian, sesuatu berubah. Dalam masa yang amat singkat
kita mengubah planet ini dan merekanya untuk memenuhi keperluan kita.
Setakat yang kita tahu, kita makhluk pertama yang bangunkan dan mengambil alih sebuah planet.
Peralihan dari memburu dan mengumpul, ke pertanian dan bangunan, begitu cepat hingga kebanyakan cara kita berfikir tentang dunia tiada guna lagi.
Salah satu idea kita yang paling kolot ialah kalendar yang paling biasa digunakan di dunia menegaskan bahawa kita hidup pada tahun 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
