<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cracks Podcast con Oso Trava on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/cracks-podcast-con-oso-trava/</link><description>Recent content in Cracks Podcast con Oso Trava on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/cracks-podcast-con-oso-trava/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#258. Eric Pérez-Grovas - Venture Capital, Saberte Vender, Decidir ser Feliz, Ciencia Ficción y Conocerte a ti Msmo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070258/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070258/</guid><description>Podcast Descripción Eric Pérez-Grovas es Socio Co-Fundador de Wollef, Fondo de Inversión dedicado a invertir en modelos de negocio basados en Internet. Entre las inversiones del fondo se encuentran: Aviva, Ben&amp;amp;Frank, Conekta, Jeeves, Kavak, Konfio, Loft y Nubank.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;De las cosas más difíciles en la vida es conocerse a uno mismo. Descubre qué te hace diferente.&amp;quot;
- Eric Pérez-Grovas @ericpga</description></item><item><title>#257. Sebastian Tonda - Inteligencia Artificial, Conciencia Humana, Ser Principiante y Desigualdad de Genero | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070001/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070001/</guid><description>Podcast Descripción Sebastian Tonda @sebastiantonda es un emprendedor serial Cofundador y Co-CEO de Igualdad, una empresa que busca transformar la compra de básicos de vestir inversión hacia la igualdad de género. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Cuando un sueño es el sueño de muchos, ese sueño sucede.&amp;quot;
- Sebastian Tonda
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por el Reto Gana Tu Mañana, un reto de 10 días en el que te voy a enseñar los hábitos que me han ayudado a ser ultra productivo y por Salesforce, el CRM #1 en el mundo y la plataforma líder en impulsar el crecimiento de empresas de cualquier tamaño.</description></item><item><title>#256. Carlos Fernández González - Liderar con el Ejemplo, La Venta de Grupo Modelo, la Soledad del Mando y el Valor de un Mentor | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070002/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070002/</guid><description>Podcast Descripción Carlos Fernández-González (Linkedin) funge desde 2013 como presidente del Consejo de Administración y director general de Grupo Finaccess, integrada por empresas que desarrollan actividades variadas de inversión como capital de riesgo privado, gestión de activos e inversiones en economía real con presencia en México, Europa, Asia, Oceanía y Estados Unidos. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Los errores como lecciones de vida y no sentencias de vida.</description></item><item><title>#255. Patricio Villalobos - Emprender por Pasión, Medios Digitales, Vender tu Empresa y cómo Retener Talento | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070003/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070003/</guid><description>Podcast Descripción Patricio Villalobos (@pvilla) o Pato, fue co-fundador de mediotiempo.com, el sitio de deportes más grande de América Latina, que empezó en la universidad y 10 años después vendió al gigante de los medios TimeWarner.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Small is beautiful but size matters&amp;quot;.
- Pato Villalobos
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Xepelin, la fintech en la que hoy confían más de 40,000 empresas para mejorar su flujo de caja y por Cracks Mastermind, mi exclusiva comunidad de empresarios, que arranca un nuevo ciclo el 18 de enero y quiero invitarte a aplicar para ser parte de ella.</description></item><item><title>#254. Gaby Vargas - Eneagrama, Luto, Burning Man y 50 Años con tu Pareja | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070004/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070004/</guid><description>Podcast Descripción Gaby Vargas (@gaby_vargas_g) es una escritora mexicana, conferencista y comunicadora de prensa, radio y televisión. Ha publicado 17 libros sobre temas de desarrollo humano y salud, el más reciente de ellos este año: “Exhala, todo va a estar bien… si tú lo decides”. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Los momentos buenos hay que buscarlos porque los malos llegan solos&amp;quot;.
- Gaby Vargas
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#253. Nathaly Marcus - Nutrición Funcional, Libido y Hormonas Sexuales, Suplementos, Hipnosis y Estar Cómodos en la Incomodidad | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070005/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070005/</guid><description>Podcast Descripción Nathaly Marcus (@nathalymarcus) es fundadora de Bienesta, Centro de Medicina Funcional, organización dedicada a la prevención de la salud que considera al ser humano como un todo interconectado en el que participan el cuerpo, mente y el espíritu.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;El cuerpo es maravilloso, dale las herramientas correctas y se repara.&amp;quot;
- Nathaly Marcus @nathalymarcus
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#252. Jaime Lozano - Mentalidad de Alto Rendimiento, Lecciones de Hugo Sánchez, Levantarte de un Fracaso y el Mundial de 2026. | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070006/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070006/</guid><description>Podcast Descripción Jaime (Jimmy) Lozano @jaimelozano21 es un ex-futbolista profesional mexicano. Debutó con Pumas a la edad de 19 años y durante su carrera profesional de 15 años en primera división ganó 2 campeonatos y el trofeo Santiago Bernabeu ante el Real Madrid con la UNAM y jugó 2 copas America (Peru 2004 y Venezuela 2007), una copa oro (2007) y una copa confederaciones (Alemania 2005) con la selección nacional.</description></item><item><title>#251. Edrizio de la Cruz - Del Barrio a Silicon Valley, Reconciliarte con tus Traumas, No Conformarte con Menos y Vender tu Empresa a MasterCard | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070007/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070007/</guid><description>Podcast Descripción Edrizio de la Cruz (@edrizio_startupcoach) es un ex socio visitante de Y Combinator. Edrizio, un inmigrante dominicano criado en Harlem, abandonó la universidad y se unió a la Fuerza Aérea de los EE.UU., donde se convirtió en técnico aeronáutico. Más tarde regresó a la universidad, trabajó en Wall Street y obtuvo un MBA en la Wharton School.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Cuando los porteros no te dejan entrar, escalas la maldita reja&amp;quot;.</description></item><item><title>#250. José Medina Mora - Aprovechar una Crisis, el Camino de Santiago, Invertir en Emprendedores y cómo Cambiar un País | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070008/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070008/</guid><description>Podcast Descripción José Medina Mora es fundador y presidente del Consejo de Administración de CompuSoluciones y Presidente Nacional de la Confederación Patronal de la República Mexicana (COPARMEX).
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;La única manera de salir del hoyo es estando en el hoyo.&amp;quot;
- José Medina Mora
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por BEEK, la plataforma de audiolibros en español que te regala 7 días de contenido ilimitado y por Havoc la marca de ropa de hombre hecha a la medida que te regala 25% en tu primera compra.</description></item><item><title>#249. José Manuel Arana - Equipos de Alto Desempeño, cómo Trabajar con Millenials y el Rol del Desarrollo Personal en el Management Moderno | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070009/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070009/</guid><description>Podcast Descripción José Manuel es CEO de la empresa de distribución farmacéutica NADRO. Antes de este rol, José Manuel ocupó roles internacionales como CEO de Grupo Industrial Saltillo, Director General de Tyson Foods México y diversas posiciones durante su carrera de 25 años en Dow Chemical.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Ama a tu prójimo, ama a tu pareja, ama a tus colaboradores, sé un poco más grato y amable con los demás.</description></item><item><title>#248. Miguel Khoury - Arriesgarlo Todo, Deber para Crecer, Institucionalizar tu Empresa y los Básicos de un Negocio | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070010/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070010/</guid><description>Podcast Descripción Miguel Khoury (x: @khourymiguel), es un empresario y emprendedor nacido en Celaya, consejero de numerosas empresas y reconocido por ser el CEO y fundador de Hospitales MAC, la cadena de hospitales con mayor presencia en México.
En tan solo 15 años, Hospitales MAC ha expandido su presencia operando 20 hospitales en 17 ciudades. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Compra barato, vende bien y cuida el proceso para que no te roben.</description></item><item><title>#247. Rodolfo Ramírez - Procesos de Innovación, Vivir más de 100 Años y la "Economía de Plata" | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070011/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070011/</guid><description>Podcast Descripción Rodolfo Ramirez, LinkedIn Rodolfo Ramírez es fundador de Redbox innovation la líder en el mundo de la innovación en América Latina. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Hay que entender a la innovación como una oportunidad de crear valor en cualquier cancha.&amp;quot;
- Rodolfo Ramírez
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Havoc la marca de ropa de hombre hecha a la medida que te regala 25% en tu primera compra y por Terapify, la plataforma de terapia psicológica en línea líder en América Latina.</description></item><item><title>#246. Ana Lorena Fabrega - La Escuela de Elon Musk, Modelos Mentales, las Ventajas de Renunciar y El Juego del Aprendizaje | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070012/</link><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070012/</guid><description>Podcast Descripción Ana Lorena Fabrega, (X: @anafabrega11) es autora del libro The Learning Game, edupreneur y evangelista principal de Synthesis. Al crecer, asistió a diez escuelas en siete países diferentes. Luego obtuvo su licenciatura en Educación Infantil y Educación Especial de la Universidad de Nueva York y enseñó en escuelas primarias en Nueva York, Boston y Panamá. Hoy, Ana Lorena escribe en línea a más de 200.000 lectores sobre la promesa de la educación alternativa.</description></item><item><title>#245. Gaby Pérez Islas - Arrepentimientos en el Lecho de Muerte, Cómo Vivir un Duelo y Prepararnos para una Pérdida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070013/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070013/</guid><description>Podcast Descripción Gaby Pérez Islas (IG @gabytanatologa) es una tanatóloga mexicana que ejerce su práctica profesional con acompañamiento a enfermos terminales y consejería tanatológica a personas en proceso de duelo.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;La pena que te genera no tener a alguien es el precio que se paga por haberla tenido.&amp;quot;
- Gaby Pérez Islas @gabytanatologa
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Salesforce, el CRM #1 en el mundo y la plataforma líder en impulsar el crecimiento de empresas de cualquier tamaño y por Business Masters Live, mi evento presencial totalmente inmersivo de 3 días en el que dominarás la metodología ATOMIC, las 6 palancas para detonar el crecimiento exponencial de tu empresa para crecer 10x en 2024.</description></item><item><title>#244. Miguel Layún - Callarle la Boca al Mundo, Lecciones de Iker Casillas, Resiliencia, Salud Mental y tu Círculo Cercano | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070014/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070014/</guid><description>Podcast Descripción Miguel es un futbolista profesional que actualmente juega en el Club América. Durante sus casi 20 años de carrera ha participado en 2 mundiales, debutado en la UEFA Champions League y compartido vestidor con algunos de los mejores jugadores del mundo.
Además Miguel es inversionista y emprendedor en Café 19, 19 esports y varias empresas más.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;En el momento que dejas de hacer todo lo que está en tus manos, te abandonas a ti mismo.</description></item><item><title>#243. José Antonio Díaz - Asociarte con un Estratégico, Abrir Miles de Ubicaciones, Ichak Adizes y las Funciones de un Consejo Familiar, Operativo y de Administración | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070015/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070015/</guid><description>Podcast Descripción José Antonio es accionista y Presidente del Consejo de Administración de la empresa Café del Pacífico (CAFFENIO), fundada en Hermosillo, Sonora en el año de 1941 por su abuelo y que dirigió por 40 años.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Yo te creo lo que pagues, no lo que digas. Put your money where your mouth is.&amp;quot;
- José Antonio Díaz Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#242 - Suso Zamora - Amar a 2 Personas a la Vez, Perder a toda tu Familia y lo que se Puede Aprender de la Muerte | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070016/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070016/</guid><description>Podcast Descripción Suso Zamora es un inversionista peruano fundador de Enfoca Inversiones, un fondo de más de 1,300 millones de dólares y CEO de AUNA Salud una plataforma integrada de salud con presencia en México, Colombia y Perú. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Coger el momento, cogerlo, no se trata de agarrarlo, Cógetelo, porque los momentos son únicos, son intensos y los tienes que poseer &amp;quot; - Suso Zamora</description></item><item><title>#241. Manuel Jiménez - De Tianguista a Dueño del Puebla, Trabajar con Familia, Sobreponerte de una Traición y el Camino de Santiago | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070017/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070017/</guid><description>Podcast Descripción Manuel Jimeenz es presidente del Club Puebla de la primera división del futbol mexicano. Antes fundó la cadena de tiendas de tennis y ropa deportiva Mister Tennis que creció a más de 160 tiendas y 1000 empleados.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Lo más valioso del emprendimiento no es material, es tu cuerpo, tu mente, tu alma, tu fé.&amp;quot;
- Manuel Jimenez
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#240. Alan Abruch - Longevidad, Dolor Crónico, Postura y Mecánica Corporal | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070018/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070018/</guid><description>Podcast Descripción Alan Abruch lo puedes encontrar en IG como @alan.abruch es fundador y director de Sõoth, clínicas especializada en rehabilitación, terapia física y dolor, con sedes en CDMX y Monterrey. Es Maestro en neurociencias por la universidad de King&amp;apos;s College London y miembro del instituto de Psiquiatría, neurociencias y psicología de la misma institución.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Eres lo que repites, nuestro cerebro es una maquina de optimización que identifica patrones y se adapta a ellos.</description></item><item><title>#239. Sebastian Kreis - Lecciones de Nico Szekasy, Hacer Alianzas, Detectar Patrones y el Valor del Tough Love | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070019/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070019/</guid><description>Podcast Descripción Sebastian Kreis ( Linked In como Sebastian Kreis ) es Co-fundador y CEO de Xepelin, startup chilena que quiere ser la Fintech B2B líder en Latam. Es un emprendedor chileno con más de 10 años de experiencia en el mundo de la tecnología y finanzas e impulsor de un ecosistema financiero digital para todo tipo de negocios.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Lo más importante en un socio es como te complementa a tí en las cosas donde te falta y cómo te hace ver esos puntos ciegos.</description></item><item><title>#238. Bisila Bokoko - Inteligencia Cultural, Encontrar tu Pasión y Reponerte de una Caída Profesional | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070020/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070020/</guid><description>Podcast Descripción Bisila Bokoko IG @bisilabokoko es una empresaria española galardonada con raíces africanas; filántropa, embajadora global de marcas, estratega, consultora de desarrollo de negocios internacionales, personalidad televisiva y escritora del libro &amp;quot;Todos Tenemos una Historia que Contar&amp;quot; Un testimonio inspirador para descubrir el gran relato de nuestras vidas.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Nunca dejes que tus miedos sean más grandes que tus sueños.&amp;quot; - Bisila Bokoko @BisilaBokoko</description></item><item><title>#237. Fernando Landeros - Encontrar tu Vocación, Compartir Felicidad, Combatir la Trata y Salvar el Mundo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070021/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070021/</guid><description>Podcast Descripción Fernando Landeros, lo puedes encontrar en IG como @chobilanderos, o Chobi, como es conocido es Fundador y presidente de Fundación Teletón México y TeletonUSA Foundation, dos instituciones dedicadas a la inclusión de las personas con discapacidad, cáncer y autismo, así como a la promoción de valores, derechos humanos, cultura y educación.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;La tristeza no le sirve a nadie, tu tristeza no cura ninguna tristeza, lo que cura la tristeza es la felicidad.</description></item><item><title>#236. Luis Cervantes - Mentores, El Síndrome del Impostor, Invertir Cientos de Millones y cómo Enfrentar una Pérdida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070022/</link><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070022/</guid><description>Podcast Descripción Luis Cervantes en LinkedIn como Luis Cervantes es Managing Director y encargado de la oficina de México de General Atlantic, uno de los fondos de capital privado mas exitosos del mundo, donde se enfoca en inversiones de crecimiento en México y en toda América Latina. Luis co-lideró las inversiones y forma parte del consejo de administración de Laboratorios Sanfer, Clip, Grupo Axo, Kavak, Justo, Klar, Crehana e Incode.</description></item><item><title>#235. Update Show con Javier Morodo - Shark Tank, Entrenar para un Maratón, Invertir en Activos Alternativos y Crear Mafias | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070023/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070023/</guid><description>Podcast Descripción Javier es un inversionista mexicano fundador de la Revolución de la Riqueza, una plataforma educativa financiera que busca ayudar a miles de personas a alcanzar la libertad a través de la riqueza. Javier también es creador del podcast Rockstars del Dinero.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Se trata de como utilizo mi dinero, mi tiempo y más recursos para ponerlo en el propósito por el cual estoy en este planeta.</description></item><item><title>#234. Waldemar Franco - Desbloquear tu lado Salvaje, Rituales vs. Rutinas, Coquetear con la Muerte y Diseñar una Vida Alrededor de tu Pasión | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070024/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070024/</guid><description>Podcast Descripción Waldemar Franco IG @waldemarfranco es un aventurero internacional fundador y presidente de la cadena de hoteles Rodavento, co-fundador de la empresa de expediciones WYSE y creador de The WILD FLOW Method.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Ninguna montaña se escala a brincos, todas se escalan paso a paso.&amp;quot; - Waldemar Franco @waldemarfranco
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Business Hackers el panel de negocios en el que compartiré las 6 palancas para detonar el crecimiento de tu empresa y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 7 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí.</description></item><item><title>#233. Daniel Marcos - Cómo Vender tu Empresa, Comprar Amor con Dinero, Sectas y la Segunda Mitad de tu Vida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070025/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070025/</guid><description>Podcast Descripción Daniel Marcos @daniel.marcos.escalar es CEO y co-fundador de Growth Institute, empresa líder en capacitación en línea para ejecutivos de empresas en crecimiento. Daniel es un conferencista internacional y coach de negocios con la misión de ayudar a 1 millón de emprendedores a escalar sus compañías más rápido y con menos drama en su operación.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Tienes una vida, no puedes vivir la vida de alguien más.</description></item><item><title>#232. Mauricio Kirschner - La Energía del Dinero, Organizar Fiestas Millonarias, el Poder de la Magia y Crear la Vida que Quieres | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070026/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070026/</guid><description>Podcast Descripción Mauricio Kirschner IG: @maurciokirschner @houseofkirschner es un diseñador y arquitecto internacionalmente reconocido, fundador de HOK (House of Kirschner), un atelier arquitectónico que crea experiencias efímeras para todos clases de eventos.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot; Una experiencia te da como tú te das a la experiencia.&amp;quot;
- Mauricio Kirschner Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Fairplay el socio financiero que necesitas para acelerar tu crecimiento, especialmente en Hot Sale y por Inter.</description></item><item><title>#231. Federico Antoni - Cerrar tu Empresa, Inteligencia Artificial, Pasión como Ventaja Competitiva, Sobrevivir Tormentas Reputacionales y el Exit más Grande de Latinoamérica | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070027/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070027/</guid><description>Podcast Descripción Federico Antoni Twitter: @federicoantoni es Managing Partner del fondo de capital de riesgo ALLVP y profesor en la escuela de negocios de la Universidad de Stanford. Incluso antes de fundar ALLVP en 2012, Federico fue uno de los primeros pioneros de la industria de capital de riesgo en América Latina a través de la enseñanza y el inicio de una aceleradora. Hasta el momento, ha recaudado 4 fondos centrados en la financiación en etapa inicial en FinTech, el futuro del comercio y la Inteligencia Artificial.</description></item><item><title>#230. Manolo Caro - Diversidad, Enfrentar el Fracaso y el Poder de las Pequeñas Acciones | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070028/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070028/</guid><description>Podcast Descripción Manolo Caro @manolocaro es un reconocido director mexicano de teatro, cine y televisión con éxitos como La Casa de las Flores, No se si Cortarme las Venas o Dejármelas Largas y La Vida Inmoral de la Pareja Ideal y Perfectos Desconocidos entre muchas otras.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Para crecer a veces tienes que renunciar a cosas y personas que amas y no dejarás de amar nunca, pero es importante saber despedirse a tiempo&amp;quot; - @ManoloCaroS</description></item><item><title>#229. Dan Murillo - Reconstruir tu Identidad, Lecciones de Steve Jobs, Dar Cumplidos, Inversión en Real Estate y Cómo Contar Historias | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070029/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070029/</guid><description>Podcast Descripción Dan Murillo @damurillo es el CEO de AQP Property Management, una empresa de inversión inmobiliaria con sede en Los Ángeles.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Si quieres ser importante, haz que la gente de tu alrededor se sienta grande.&amp;quot; - Dan Murillo - @damurillo
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Julius Baer, el grupo suizo líder en Wealth Management y por Cracks Mastermind, mi comunidad de empresarios exitosos con inscripciones abiertas este mes.</description></item><item><title>#228. Dr. Alexander Krouham - Medicina Funcional, la Conexión entre tu Estómago y Cerebro y qué Suplementos Tomar | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070030/</link><pubDate>Sun, 21 May 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070030/</guid><description>Podcast Descripción El Dr. Alexander Krouham @drkrouham es un médico especialista en medicina funcional, es fundador de la clínica VitaPlenus, presidente de la Asociación Mexicana de Medicina de Estilo de Vida y coautor del libro “Medicina Funcional: la Revolución en el Tratamiento Médico”
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;La salud es algo de lo que tenemos conciencia hasta que ya no la tenemos, nadie somos eternos.</description></item><item><title>#227. Karla Berman - Ser una Gran Vendedora, Quedarte sin Trabajo, Invertir en Shark Tank y Sistemas para una buena Relación de Pareja | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070031/</link><pubDate>Sun, 14 May 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070031/</guid><description>Podcast Descripción Karla Berman @karlitaberman es inversionista, board member y experta en ventas y marketing, apasionada de temas de diversidad en el mundo corporativo y Shark en la nueva temporada de Shark Tank México.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;El medio es el mensaje, si tú no puedes comunicar bien tus datos, nadie los va a entender.&amp;quot;
- Karla Berman @karlaberman
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#226. Gina Badenoch - Las Etiquetas que Nos Ponemos, la Soledad del Líder y Ver el Mundo desde otros Ojos | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070032/</link><pubDate>Sun, 07 May 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070032/</guid><description>Podcast Descripción Gina Badenoch @ginabadenoch es fundadora de la ONG Ojos que Sienten A.C. y de la consultora Capaxia con las que ha creado un movimiento que invita a las empresas y personas a ver más allá de las etiquetas y fomentar una cultura de inclusión.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Ser buen líder no es llegar a la cima, es ayudar a que otros lleguen a la cima&amp;quot; - Gina Badenoch</description></item><item><title>#225. Juan Enriquez Cabot - El Código de la Vida, Cómo la Tecnología Define la Ética y Negociar la Paz con el EZLN | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070033/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070033/</guid><description>Podcast Descripción Juan Enriquez Cabot @EvolvingJuan es Managing Director de Excel Venture Management, una firma de inversiones especializada en ciencias de la vida. Juan estudió gobierno y economía, dirigió la construcción del nuevo auditorio nacional, el zoológico de Chapultepec, el museo del niño, el proyecto Alameda y Santa Fe. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;En un futuro cercano podríamos ser duramente juzgados por nuestras creencias presentes.</description></item><item><title>#224. Daniel Habif - Salud Mental, Fé y Religión, Dinero, Conflicto y de su Inevitabilidad en el Camino al Éxito | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070034/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070034/</guid><description>Podcast Descripción Daniel Habif @danielhabif es un comunicador, conferencista internacional, creador de contenido y autor de 2 notables bestsellers: Inquebrantables y Las Trampas del Miedo además de su nuevo libro Ruge. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Recuerda que eres un alumno y siempre hay algo que puedas aprender de los demás.&amp;quot;
- Daniel Habif @danielhabif
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Fairplay el socio financiero que necesitas para acelerar tu crecimiento, especialmente en Hot Sale y por Inter.</description></item><item><title>#223. Dr. Alfredo Quiñonez-Hinojosa - De Ilegal a Neurocirujano, Aprovechar el Estrés y Soñar en Grande | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070035/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070035/</guid><description>Podcast Descripción El Dr. Alfredo Quiñonez-Hinojosa @doctorqmd, también conocido como &amp;quot;Dr. Q&amp;quot;, es Presidente del Departamento de Cirugía Neurológica, es el Decano de Investigación y dirige el Laboratorio de Células Madre de Tumores Cerebrales en Mayo Clinic Florida.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Tienes que imaginarte luz cuando el resto del mundo solo imagina oscuridad.&amp;quot; - Dr. Alfredo Quiñonez-Hinojosa @doctorqmd
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#222. Pedro de Garay - El Mundo de las Inversiones, FOMO, la Historia Detrás de una Marca y Lecciones de Ray Dalio | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070036/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070036/</guid><description>Podcast Descripción Pedro De Garay (Instagram: @pedrodegaray) es CoCEO de GBM, empresa que busca potenciar a los mexicanos a través de herramientas de inversión óptimas y que hoy tiene más de 4 millones de cuentas.
Es también cofundador de Síclo, una comunidad de Wellness que ha impactado a más de 100k personas en México, España y Perú y cofundador de los restaurantes Cosme, Atla y Damián en Estados Unidos.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.</description></item><item><title>#221. Germán Canale - Emprender y Crecer vía Adquisición, el Síndrome del Impostor y la Fábrica de Hielo más Grande del Mundo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070037/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070037/</guid><description>Podcast Descripción Germán Canale Twitter: @canalegerman es director general de Aguafría, empresa que co-fundó hace cinco años bajo el modelo de emprendimiento por adquisición o Search Fund. Bajo su liderazgo, Aguafría ha crecido exponencialmente, tanto orgánicamente como a través de adquisiciones programáticas (17 a la fecha), para convertirse en la empresa de hielo más grande de México y se perfila para convertirse en uno de los casos de éxito más importantes del modelo de Search Fund en América Latina.</description></item><item><title>#220. Dr. Alfonso Ruiz Soto - Simbolismos, Reinterpretar el Pasado y Descubrir tu Vocación | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070038/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070038/</guid><description>Podcast Descripción El Dr. Alfonso Ruiz Soto @semiologiavidacotidiana es fundador y director del Instituto de Semiología S.C., y creador de un nuevo modelo educativo: la Semiología de la Vida Cotidiana, sustentado en el desarrollo de la conciencia para elevar la calidad de vida de las personas, las parejas, la familia y la empresa. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Un pendejo es un genio fuera de contexto.</description></item><item><title>#219. Carlos RuizVelasco - Cómo Superar una Pérdida, Internacionalizar tu Marca, Proveedores Chinos y hacer Alianzas con Marcas de Lujo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070039/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070039/</guid><description>Podcast Descripción Carlos RuizVelasco @CarlosRuizVelascoT es fundador y presidente del consejo de administración de CLOE MODA S.A. DE C.V. al tiempo que dirige las áreas creativas de esta empresa propietaria de la exitosa marca Cloe, la marca jalisciense más importante del rubro de la marroquinería en México, con proyección internacional. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;El retail es detail.&amp;quot; - Carlos RuizVelasco @CarlosRVT
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#218. Edgar Nuñez - Tiro Deportivo, la Cultura de una Cocina de Alto Desempeño, Marketing de Restaurantes y Facilitar la Creatividad | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070040/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070040/</guid><description>Podcast Descripción Edgar Nuñez IG @edgarnunezm es el Chef detrás del exitoso restaurante mexicano Sud 777 que hoy se encuentra posicionado como el #23 en la lista de los Latin American 50 best restaurants y el 52 a nivel mundial. Es también Chef copropietario de Comedor Jacinta en la Ciudad de México y de la cadena de pizzerías Ardente.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Los hijos son como los lujos, no te hacen falta, pero cuando los tienes no puedes vivir sin ellos.</description></item><item><title>#217. Sergio Rosengaus - Inteligencia Artificial, Ciberseguridad, el Valor de un Consejo de Administración y el Negocio de los Datos | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070041/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070041/</guid><description>Podcast Descripción Sergio Rosengaus (Twitter: @sergiorosengaus) es fundador y Presidente Ejecutivo del Consejo de Grupo KIO, empresa líder en Infraestructura de Data Centers y Tecnologías de Información de Misión Crítica. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Se un eterno inconforme, no importa en qué, si lo eres vas a ir por más siempre.&amp;quot; - Sergio Rosengaus
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Julius Baer, el grupo suizo líder en Wealth Management y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí.</description></item><item><title>#216. Jesús Martínez - Crecer sin Capital, el poder del Enfoque, Astrología y Experiencia de Cliente | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070042/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070042/</guid><description>Podcast Descripción Jesús Martínez @jesuseldelasflores es fundador y Director General de EnviaFlores.com el portal de entrega de arreglos florales y regalos de ocasión líder en México. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Stay Open, en medida que nos cerramos a la vida dejas de vivir.&amp;quot; - Jesús Martínez @larralde21
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por por Fairplay la plataforma de Revenue Based Financing para e-commerce que pone a tu alcance hasta 20 millones de pesos aquí y por Inter.</description></item><item><title>#215. Pepe Espinosa - La Crisis de los 40, el Origen de Jaime Duende, el Proceso Creativo y el Significado que le das a la Vida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070043/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070043/</guid><description>Podcast Descripción Pepe Espinosa (@pilinga2) es fundador de la agencia digital y grupo de medios Zares del Universo o ZDU en donde conduce el irreverente noticiero semanal Ya te la Zares.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Es preferible una gota de acción que una cubeta de intención.&amp;quot; - Pepe Espinosa @pilinga2
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Terapify, la plataforma de terapia psicológica en línea líder en América Latina y por Havoc la marca de ropa de hombre hecha a la medida que te regala 25% en tu primera compra.</description></item><item><title>#214. Juan Pablo Medina - Perder una Pierna, Ir en Contra de las Expectativas y Vivir de lo que Amas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070044/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070044/</guid><description>Podcast Descripción Juan Pablo Medina IG @juan_pablomedina, o Chespi, como lo conoce todo el mundo es un actor mexicano de cine, teatro y televisión. Ha participado en más de 12 producciones televisivas entre las que se encuentran
&amp;quot;Soy Tu Fan&amp;quot;,, &amp;quot;Secretos de Familia&amp;quot;, &amp;quot;Amor sin Reservas&amp;quot;, &amp;quot;Sin Rastro de Ti&amp;quot;, &amp;quot;Drenaje Profundo&amp;quot; y las serie &amp;quot;Guerra de Ídolos&amp;quot; y “La Casa de las Flores”.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.</description></item><item><title>#213. Consuelo Albarrán - Mi Mamá sobre el Matrimonio, la Paternidad, ser Vendedora, la Muerte y Cumplir 70 Años | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070045/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070045/</guid><description>Podcast Descripción Consuelo Albarrán IG @albarranconsuelo es CEO de Defi Healthcare, tercero autorizado por COFEPRIS para pre dictamen de dossiers para registro sanitario de medicamentos alopàticos, herbolarios, vitamínicos, biotecnológicos y dispositivos médicos.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Lo mejor que puedes hacer como madre o padre es no juzgar a tus hijos y apoyarlos en lo que sea.&amp;quot; - Consuelo Albarrán @calbarran53
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#212. Felipe Gómez - Actitud Emprendedora, la Música que Proyectamos y cómo Vivir una Vida Virtuosa | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070046/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070046/</guid><description>Podcast Descripción Felipe Gómez IG: @felipe_gomez_virtuoso es un reconocido experto en Rendimiento Máximo y Mentalidad Empresarial.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Una visión sin acción es un sueño que jamás alcanzarás. Una acción sin visión no tiene sentido, pero una visión con acción puede cambiar al mundo.&amp;quot; - Felipe Gómez
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Julius Baer, el grupo suizo líder en Wealth Management y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí.</description></item><item><title>#211. Javier Mata - Abuso Sexual, Superar Traumas, Entrenar para un Ultramaratón y el Futuro de la Inteligencia Artificial. | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070047/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070047/</guid><description>Podcast Descripción Javier Mata (Twitter: @jmata12) es un emprendedor serial Guatemalteco y hoy es fundador y CEO Yalo Chat, una empresa dedicada a la creación de chatbots de venta y atención al cliente basados en inteligencia artificial y con operaciones en México, Brasil y el sureste asiático.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;La diferencia entre las personas normales y las exitosas, es que las exitosas no tienen metas o visiones, tienen un sistema que les ayuda a que consistentemente lograr el resultado que buscan.</description></item><item><title>#210. Moisés Guindi - Innovación en Marcas de Alcohol, Asociarte con Celebridades y Encontrar a tu Socio Ideal. | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070048/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070048/</guid><description>Podcast Descripción Moises Guindi @casalumbrespirits es Co-fundador y CEO de Casa Lumbre, la empresa mexicana de creación y comercialización de nuevos destilados. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Los negocios se acaban por 2 razones, flujo de efectivo y problemas entre los socios.&amp;quot; - Moisés Guindi
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Terapify, la plataforma de terapia psicológica en línea líder en América Latina y por Dumo Labs los nootrópicos que te ayudan a concentrarte más y dormir mejor.</description></item><item><title>#209. Dr. Ichak Adizes - Sobrevivir el Holocausto, Crear una Cultura de Confianza y Cómo Lidiar con un Empleado Clave que es Tóxico | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070049/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070049/</guid><description>Podcast Descripción El Dr. Ichak Adizes IG @adizesinstitute es consultor global de gestión moderna y reconocido autor por su trabajo sobre desarrollo organizacional y ciclos de vida corporativos. Es fundador del Instituto Adizes en el que ayuda a empresas y gobiernos alrededor del mundo a manejar el cambio e impulsar su crecimiento basado en la cultura organizacional.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Sin respeto y confianza, la empresa pierde la energía que necesita para competir en el mercado peleando internamente.</description></item><item><title>#208. Jason Silva - Inteligencia Artificial, Vida Eterna, Psicodélicos y La Vida después de COVID | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070050/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070050/</guid><description>Podcast Descripción Jason Silva @jasonlsilva es un futurista y filósofo del nuevo milenio. El Venezolano-americano saltó a la fama como conductor del programa Brain Games de NatGeo para después volverse un fenómeno del internet con sus videos de youtube llamados Shots of Awe o pastillas de asombro.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Todas las realidades son virtuales, lo que importa es en cuál estás invertido tú.</description></item><item><title>#207. Q&amp;A con Oso Pt. 2 - Aprendizajes de 2022, Echaleganismo, Motivar a Alguien y qué hacer al Terminar la Carrera | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070051/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070051/</guid><description>Podcast Descripción Hoy, como cada final de año, tengo el segundo de 2 episodios de preguntas y respuestas hechos con ustedes, personas que escuchan Cracks y a las que les debo el éxito que ha tenido el programa este 2022.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;No puedes educar a la gente, la tienes que inspirar y solo inspiras a través del ejemplo.&amp;quot; - Oso Trava</description></item><item><title>#206. Q&amp;A con Oso Pt.1 - Finanzas Personales, Abandonar tu Trabajo, Marca Personal y Definir Metas Enormes | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070052/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070052/</guid><description>Podcast Descripción Hoy, como cada final de año, tengo el primero de 2 episodios de preguntas y respuestas hechos con ustedes, personas que escuchan Cracks y a las que les debo el éxito que ha tenido el programa este 2022.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Si todo te está saliendo bien, es un foco rojo de que no te estás exigiendo suficiente.&amp;quot; - Oso Trava</description></item><item><title>#205. Luis Álvarez - Coleccionar Whisky, Llevar el Cuerpo al Límite, Enfrentar la Muerte y Cómo Funciona una Quiebra | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070053/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070053/</guid><description>Podcast Descripción Luis Alvarez @luisalvarezironman es un empresario mexicano con más de 35 años de experiencia en la Industria Automotriz, atleta de alto rendimiento y apasionado de los deportes extremos, ha escalado las 7 montañas más altas del mundo incluyendo el Monte Everest. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Cuando te pasa algo fuerte, la forma de superarlo es hacer algo por alguien más.&amp;quot; - Luis Álvarez @luis_a_ironman</description></item><item><title>#204. Cory Crespo - Creatividad, Innovación Disruptiva y Trabajar con Lenny Kravitz | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070054/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070054/</guid><description>Podcast Descripción Cory Crespo @corycrespo es fundador de COLOüRS, una de las agencias de creatividad y ejecución de campañas, eventos y plataformas más importantes de México.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;El que falla en planear lo que planea es fallar.&amp;quot; - Cory Crespo
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Julius Baer, el grupo suizo líder en Wealth Management y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí.</description></item><item><title>#203. Jesús Navarro - Ego y Alter Ego, Generar Autoconfianza y Cantar con Juan Gabriel | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070055/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070055/</guid><description>Podcast Descripción Jesus Navarro IG: @chuinavarro, o Chui como le dicen sus amigos, es un cantante y compositor mexicano conocido por ser el vocalista principal de la banda de pop mexicana Reik. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;Haz lo que te nazca y alguien en el mundo va a conectar con eso.&amp;quot; - Jesús Navarro
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Fairplay la plataforma de Revenue Based Financing para e-commerce que pone a tu alcance hasta 20 millones de pesos aquí y por Dumo Labs los nootrópicos que te ayudan a concentrarte más y dormir mejor.</description></item><item><title>#202. Arnoldo de la Rocha - El Pollo Feliz, Romper Paradigmas, Sobrevivir a la Cárcel y Dichos Cargados de Sabiduría | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070056/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070056/</guid><description>Podcast Descripción Arnoldo de la Rocha IG: @arnoldodelarochayn es un exitoso emprendedor y empresario, co-fundador de Pollo Feliz, la cadena de pollos al carbón más grande de México con 1,500 sucursales en México y Estados Unidos.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;El que no sabe a dónde va, ya llegó.&amp;quot; - Arnoldo de la Rocha
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por KueskiPay, el método de pago que está revolucionando el comercio electrónico en América Latina y que puedes conocer aquí y por DUMO LABS los mejores nootrópicos para tener más enfoque, dormir mejor y hacer más.</description></item><item><title>#201. Saskia de Winter - Aprender del Trauma, Liderazgo Basado en Autoconocimiento y Cómo Tener Éxito en una Negociación | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070057/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070057/</guid><description>Podcast Descripción Saskia de Winter @saskiadewinter es Socia Fundadora y Directora General de Saskia de Winter Training S.C, una firma de capacitación empresarial e individual establecida en México desde hace más de 20 años. Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;La tristeza es funcional, me permite reflexionar.&amp;quot; - Saskia de Winter
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Salesforce cuyas herramientas te permiten conocer a tus clientes profundamente para que tu negocio crezca.</description></item><item><title>#200. Altagracia Gómez - Tomar el Poder, Crear Ventajas Competitivas, Liderar un Conglomerado Industrial y Controlar lo que la Gente Piensa de Ti | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070058/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070058/</guid><description>Podcast Descripción Altagracia es presidenta del Consejo de Administración en Grupo MINSA, la segunda productora mundial de nixtamal deshidratado, y de Almacenadora Mercader (Almer) - el almacén general de depósito más grande de México.
Por favor ayúdame y sigue Cracks Podcast en YouTube aquí.
&amp;quot;El poder se toma, nadie te lo va a dar. El poder no permite vacíos.&amp;quot; - Altagracia Gomez
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Julius Baer, el grupo suizo líder en Wealth Management y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí.</description></item><item><title>#199. David Samra - Conexiones Influyentes, el Negocio de la Caridad y cómo Desarrollar un Gran Network de Ayuda | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070059/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070059/</guid><description>Podcast Descripción David Samra @davidsamraa es un emprendedor social, unificador humanitario, y fundador de Hero @herogroup_, la comunidad de líderes sociales que generan soluciones para cambiar al mundo. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Todos en algo, somos heroes.&amp;quot; - David Samra
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Fairplay la plataforma de Revenue Based Financing para e-commerce que pone a tu alcance hasta 20 millones de pesos aquí y por Cracks Mastermind mi comunidad privada para los mejores emprendedores.</description></item><item><title>#198. Cristina Mittermeier - Fotografía Submarina, Cambio Climático y Criptomonedas como una Herramienta de Conservación | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070060/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070060/</guid><description>Podcast Descripción Cristina Mittermeier IG. @mitty es una conservacionista y fotógrafa de renombre mundial y fundadora de Sealegacy.org @Sealegacy, una organización de conservación y producción con la misión de encender la esperanza y el cambio para nuestro planeta a través de historias oceánicas.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;No hay preguntas tontas, solo tontos que no hacen preguntas.&amp;quot; - Cristina Mittermeier
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#197. Billy Rovzar - Adicciones, Cómo Hackear la Mente, la Isla de Richard Branson y cómo Reconciliarte con tu Pareja | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070061/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070061/</guid><description>Podcast Descripción Billy Rovzar IG: @billyrovzar es fundador de Lemon Studios, un estudio líder en la creación de contenidos para cine y streaming en América Latina.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Para romper las reglas debes conocer las reglas.&amp;quot; - Billy Rovzar @billyrovzar
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Salesforce cuyas herramientas te permiten conocer a tus clientes profundamente para que tu negocio crezca.</description></item><item><title>#196. Paola Rojas - Resiliencia, Vulnerabilidad y Cómo Sobrevivir a una Tragedia | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070062/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070062/</guid><description>Podcast Descripción Paola Rojas IG: @paolarojas es una periodista mexicana con 20 años de carrera con experiencia cubriendo desastres naturales, campañas y jornadas electorales, mundiales de fútbol y entrevistas con los personajes más destacados de la política, el deporte, la ciencia, la cultura y los espectáculos.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Al trabajo no se falta.&amp;quot; - Paola Rojas
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#195. Jesús Lanza - Search Funds, Pros y Cons de una Obsesión, Optimización Constante y Cómo elegir un Socio | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070063/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070063/</guid><description>Podcast Descripción Jesús Lanza Twitter: @jesuslanzalosa (o Chus para sus amigos) es CEO de Lottus Education, plataforma líder en educación superior en México que construyó tras lanzar un Search Fund en 2013 mismo que se perfila para ser el más exitoso en la historia de México.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Solo fallas en algo cuando dejas de intentarlo.&amp;quot; - Jesús Lanza
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#194. Bismarck Lepe - Los Primeros Años de Google, ser Bi-Nacional y Construir el Silicon Valley Mexicano | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070064/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070064/</guid><description>Podcast Descripción Bismarck Lepe @bismarcklepe es el fundador y CEO de Wizeline, empresa que fundó en 2014 con la misión de ayudar a las empresas a crear mejores productos más rápido al hacer que la innovación sea accesible para todas las organizaciones. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Piensa en grande, empieza pequeño y muévete rápido.&amp;quot; - Bismarck Lepe
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por KueskiPay, método de pago que está revolucionando el comercio electrónico en América Latina y que puedes conocer aquí y por por DUMO LABS los mejores nootrópicos para tener más enfoque, dormir mejor y hacer más.</description></item><item><title>#193. Millán Ludeña - Metas que Asustan, Aventuras Extremas y Cómo Prepararte para lo Peor | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070065/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070065/</guid><description>Podcast Descripción Millán Ludeña @millanludena es uno de los principales conferencistas en Latinoamérica y de los hispanos con más participaciones en TEDx Talks®.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Aprende a rechazar tu destino. Cuando tu rechazas el destino que “debes tener”, te das oportunidad de crear el propio.&amp;quot; - Millán Ludeña
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por Salesforce cuyas herramientas te permiten conocer a tus clientes profundamente para que tu negocio crezca.</description></item><item><title>#192. Simón Cohen - Ambición vs. Gratitud, Empresas con Propósito y Lecciones del Empresario más Feliz del Mundo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070066/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070066/</guid><description>Podcast Descripción Simón Cohen @simoncohens es fundador de Henco Global considerado el Operador Logístico con mayor volumen en México.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Cuando consigues lo que quieres, es la vida dirigiéndote. Cuando no consigues lo que quieres, es la vida protegiéndote.&amp;quot; - Simón Cohen
Comparte esta frase en Twitter
Este episodio es presentado por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí y por Fairplay la plataforma de Revenue Based Financing para e-commerce que pone a tu alcance hasta 20 millones de pesos aquí.</description></item><item><title>#191. Daniel Marcos - Empresas que Escalan, Diseñar tu Vida y cómo No ser Esclavo de tu Negocio | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070067/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070067/</guid><description>Podcast Descripción Daniel Marcos @danielmarcos.scale es CEO y co-fundador de Growth Institute, empresa líder en capacitación en línea para ejecutivos de empresas en crecimiento. Daniel es un conferencista internacional y coach de negocios con la misión de ayudar a 1 millón de emprendedores a escalar sus compañías más rápido y con menos drama en su operación.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;El crecimiento devora efectivo.</description></item><item><title>#190. Alejandra Ponce - Lo que tus Genes Dicen de Ti, Optimizar el Envejecimiento y como Nutrirte para un Embarazo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070068/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070068/</guid><description>Podcast Descripción Alejandra Ponce (@aleponce.healthyagingmx) es una nutrióloga clínica con Maestría en Nutrigenómica y Alimentación Personalizada por la Universidad de las Islas Baleares en España. Cuenta con más de 12 años de práctica privada en nutrición.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Se constante con lo que te hace bien y flexible cuando pienses tirar la toalla.&amp;quot; - Ale Ponce
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#189. Sergio Furio - Dejar una carrera Exitosa, Emprender en un País Extraño y cómo Pensar del Miedo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070069/</link><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070069/</guid><description>Podcast Descripción Sergio Furio (Instagram @sergiofurio) es fundador y director ejecutivo de Creditas, la plataforma líder de fintech que opera en los ecosistemas de hogar, automóvil y beneficios para empleados en LatAm. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;El papel como CEOs es ser monos de repetición que están repitiendo principios básicos sin parar, aunque parezcan obvios&amp;quot; - Sergio Furio
Comparte esta frase en Twitter</description></item><item><title>#188. Julio Vasconcellos - Growth Marketing, los Peligros de la Hiper-escala y la Meta de Construir el Mejor Fondo de VC | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070070/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070070/</guid><description>Podcast Descripción Julio Vasconcellos (Twitter @juliov) es Brasileño y es fundador de Atlántico, un fondo de capital de riesgo en etapa inicial que invierte en América Latina. También es Venture Partner de Canary, el fondo semilla más activo de la región, que ayudó a fundar hace 5 años. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Penetra y gana tu mercado mas grande antes de escalar internacionalmente.&amp;quot; - Julio Vasconcellos</description></item><item><title>#187. Pamela Cassis - Trastorno de Integración Sensorial, Cómo poner Límites y el Poder de la Tristeza | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070071/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070071/</guid><description>Podcast Descripción Pamela Cassis (@pamelacassiskaram) es especialista en asesoría familiar y forma parte del Instituto Neufeld en la cual imparte cursos sobre crianza donde ayuda a las familias a entender las dinámicas que suceden debajo de las conductas de sus hijos para ayudarlos a madurar.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Todos crecemos, no todos maduramos.&amp;quot; - Pamela Cassis
Este episodio es presentado por el Reto Gana tu Mañana que empieza el 22 de Agosto suscribiéndote aquí y por TiendaNube, la plataforma de e-commerce líder de Latinoamérica.</description></item><item><title>#186. Alexandra Valentín - Burnout, Experiencias Extra-sensoriales, Plantas Medicinales y Aprender del Miedo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070072/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070072/</guid><description>Podcast Descripción Alexandra Valentín (Instagram @awaken_inner_courage) es la fundadora a de Awaken Inner Courage, Leadership Solutions LLC. Es especialista Certificada en Bienestar Corporativo y adiestradora de Transformación Cultural y Mental. También actúa como enlace entre la gerencia y los empleados para ayudar a navegar los cambios críticos que impactan a las corporaciones.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Es mejor confiar en las personas y que te decepcionen de vez en cuando que desconfiar todo el tiempo y vivir miserable.</description></item><item><title>#185. Francisco Lanús - Vivir en Duelo, 9 Meses de Silencio y una Cultura de Liderazgo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070073/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070073/</guid><description>Podcast Descripción Francisco Lanús @francisco.lanus o Panchi como le dicen, es consultor transformacional en cultura y liderazgo para algunas de las compañías más grandes del mundo.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Para aprender a vivir, hay que mirar la muerte frente a frente.&amp;quot; - Francisco Lanús
Este episodio es presentado por Salesforce cuyas herramientas te permiten conocer a tus clientes profundamente para que tu negocio crezca.</description></item><item><title>#184. Eduardo della Maggiora - La Fragilidad de la Vida, Unicornio de Insurtech y Encontrarte a ti Mismo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070074/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070074/</guid><description>Podcast Descripción Eduardo della Maggiora Instagram @edellamaggiora es un emprendedor chileno CEO de Betterfly, la plataforma de insurtech y beneficios para empleados que está conquistando América Latina. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;El esfuerzo es mucho mas importante que el resultado.&amp;quot; - Eduardo della Maggiora
Este episodio es presentado por Clara, la plataforma de gastos corporativos que te regala su tarjeta más exclusiva haciendo click aquí y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí.</description></item><item><title>#183. David Arana - Aprende de tus Fracasos y Confía en tu Locura | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070075/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070075/</guid><description>Podcast Descripción David Arana es el fundador y director ejecutivo del unicornio mexicano Konfio, una plataforma fintech que crea herramientas de software, pagos y banca digital para impulsar el crecimiento y la productividad de las pymes en América Latina. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;A veces, para poder acelerar, se tiene que frenar por completo.&amp;quot; - David Arana
Este episodio es presentado por Fairplay la plataforma de Revenue Based Financing para e-commerce que pone a tu alcance hasta 20 millones de pesos aquí y por TiendaNube, la plataforma de e-commerce líder de Latinoamérica.</description></item><item><title>#182. Amaury Vergara - Continuar un Legado, Lidiar con Opiniones, Shark Tank y crear Empresas Virtuosas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070076/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070076/</guid><description>Podcast Descripción Amaury Vergara (IG: @amaury_vergara TW: @amauryvz) es presidente y director general del Grupo OMNILIFE-CHIVAS y trabaja junto al Consejo de Administración para consolidar la institucionalización del grupo fundado por sus padres en 1991.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;No sabes, te enseño. No puedes, te ayudo. No quieres, te vas.&amp;quot; - Amaury Vergara
Este episodio es presentado por KueskiPay, método de pago que está revolucionando el comercio electrónico en América Latina y que puedes conocer aquí y por Uniclick, la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 50% de descuento en la comisión por disposición de un crédito simple sin garantía al aplicar aquí.</description></item><item><title>#181. Javier Martínez Morodo - Update Show: Ego, Cambios de Carrera y un Viaje de Ayahuasca para Sanar | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070077/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070077/</guid><description>Podcast Descripción Mi invitado de hoy es Javier Martínez Morodo, IG y TW @javiermtzmorodo, y esta es la segunda vez que lo tengo en el podcast. Javier tiene 15 años de experiencia en el medio financiero y de tecnología. Fue el creador y director del área de GBM Digital y Chief Product Officer de Bitso.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;No rechaces la oscuridad ni el dolor, detrás de ellos hay un gran regalo.</description></item><item><title>#180. Gerónimo Ávila - Trabajar para Jack Welch, Transformación Digital y el Audio como la Interfaz del Futuro | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070078/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070078/</guid><description>Podcast Descripción Gerónimo Ávila @geroavila es Cofundador de SONORO, una compañía global de entretenimiento “audio first” contando las mejores historias para hispanos en inglés, español y spanglish y es fundador y presidente de ELEMENT, una de las principales agencias de transformación y marketing digital del mundo hispano.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Todos es posible si encajas las piezas adecuadas.&amp;quot; - Gero Ávila
Este episodio es presentado por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí y por Fairplay la plataforma de Revenue Based Financing par e-commerce que pone a tu alcance hasta 20 millones de pesos aquí.</description></item><item><title>#179. Maureen Teran - Enfermedad Mental, Suicidio, Vulnerabilidad y Empatía | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070079/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070079/</guid><description>Podcast Descripción Maureen Terán @maureenteran es conferencista, tallerista, escritora y fundadora de Es Tiempo De Hablar A.C. una organización civil que tiene como objetivo eliminar el estigma, tejer redes de apoyo y fomentar la difusión de la salud mental.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Cuándo tu empiezas a trabajar en ti y tú entorno no lo hace, automáticamente tu te empiezas a separar.&amp;quot; - Maureen Teran</description></item><item><title>#178. Alfonso Urrea - Empresas Familiares, la Maldición del Atlas FC y cómo Educar Hijos Prósperos | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070080/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070080/</guid><description>Podcast Descripción Alfonso, o Foy, (twitter @foyurrea) como le dicen, ha sido director general de Grupo Urrea División Herramientas desde 1993.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;No importa cuanto vendes, las utilidades son lo que hacen que una empresa crezca.&amp;quot; - Alfonso Urrea
Este episodio es presentado por Uniclick, la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 50% de descuento en la comisión por disposición de un crédito simple sin garantía al aplicar aquí y por KueskiPay, método de pago que está revolucionando el comercio electrónico en América Latina y que puedes conocer aquí.</description></item><item><title>#177. Simon Borrero - Hiper-crecimiento, la RappiMafia y la Exigencia como Señal de Respeto | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070081/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070081/</guid><description>Podcast Descripción Simón es el CEO y Co Fundador de Rappi, la aplicación que rápidamente se convirtió en el venture emblemático del ecosistema de tecnología móvil de Latinoamérica. Con más de diez años de experiencia, Simón es uno de los responsables de cambiar la manera como se concibe el uso de las aplicaciones en toda la región.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Si te exijo significa que te respeto.</description></item><item><title>#176. Pavo Gómez - Marketing Digital, Emprender en Crisis y cómo Vencer la Mediocridad | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070082/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070082/</guid><description>Podcast Descripción Pavo Gómez Orea (Instagram @pavogomezorea) es fundador de GoLaunch, la principal agencia de lanzamientos digitales en México para el mercado hispano. En los últimos dos años han participado más de 1.2M de personas en sus eventos digitales.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Inspiración sin acción es mero entretenimiento.&amp;quot; - Pavo Gómez
Este episodio es presentado por TiendaNube, la plataforma de e-commerce líder de Latinoamérica.</description></item><item><title>#175. Moís Cherem - Cómo ser un Experto en la Vida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070083/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070083/</guid><description>Podcast Descripción Moís Cherem (twitter @moischerem) es co-fundador y CEO de Bedu la empresa de capacitación en tecnología líder en México y en proceso de expansión en América latina. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Baja la guardia, nunca sabes de quién vas a aprender.&amp;quot; - Moís Cherem
Este episodio es presentado por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí y por Uniclick, la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 50% de descuento en la comisión por disposición de un crédito simple sin garantía al aplicar aquí.</description></item><item><title>#174. Sebastián Gómez - Qué Hacer cuando Parece que el Mundo se va a Acabar | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070084/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070084/</guid><description>Podcast Descripción Sebastian Gómez @tiangomezc es cofundador de Reservamos, la plataforma de comercio digital para la industria de autobuses. Antes de fundar Reservamos, Sebastián trabajó como Consultor de Estrategia en Nueva York y como miembro del equipo inicial de Linio México. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Debemos ser competitivos, pero nunca perder la humildad.&amp;quot; - Sebastián Gómez
Este episodio es presentado por KueskiPay, método de pago que está revolucionando el comercio electrónico en América Latina y que puedes conocer aquí y por Clara, la plataforma de gastos corporativos que te regala su tarjeta más exclusiva haciendo click aquí.</description></item><item><title>#173. Ricardo Amper - Abandonar tus Sueños para Respetar tus Valores y Crecer con Dinero Ilimitado | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070085/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070085/</guid><description>Podcast Descripción Ricardo Amper (Twitter: @rickyamper) es fundador y CEO de Incode Technologies, el unicornio mexicano líder de identidad digital que está reinventando la forma en que las personas verifican su identidad e interactúan con bancos, fintechs, marketplaces, gobiernos, tiendas y hoteles alrededor del mundo. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;La necesidad es la madre de la creatividad.&amp;quot; - Ricardo Amper
Este episodio es presentado por Higo, el sistema de pagos, cobro y financiamiento para empresas que puedes empezar a usar gratis haciendo click aquí y por TiendaNube, la plataforma de e-commerce líder de Latinoamérica.</description></item><item><title>#172. Paqui Casanueva - Innovación, Marketing y Cómo Desarrollar un Don de Gente | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070086/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070086/</guid><description>Podcast Descripción Paqui Casanueva Instagram @fxcp es Presidente Ejecutivo de INTERprotección, empresa mexicana líder en el corretaje de seguros, fianzas y reaseguros en LATAM, donde lleva colaborando desde 1988.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Donde te dicen que nadie nunca lo ha hecho, ahí es.&amp;quot; - Paqui Casanueva
Este episodio es presentado por Uniclick la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 50% de descuento en la comisión por disposición de un crédito simple sin garantía al aplicar aquí y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí.</description></item><item><title>#171. Mario Sicilia - Search Funds, Mentores y Cómo pensar del Dinero | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070087/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070087/</guid><description>Podcast Descripción Mario Sicilia Linkedin Mario Sicilia es socio fundador de Cerralvo Capital un fondo para invertir en fondos de búsqueda y ProActive Capital un fondo activista. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Todo en la vida es una oportunidad, debemos cambiar el &amp;quot;tengo qué&amp;quot; por el &amp;quot;hoy puedo&amp;quot;.&amp;quot; - Mario Sicilia
Este episodio es presentado por Higo, el sistema de pagos, cobro y financiamiento para empresas que puedes empezar a usar gratis haciendo click aquí y por KueskiPay, método de pago que está revolucionando el comercio electrónico en América Latina y que puedes conocer aquí.</description></item><item><title>#170. Pablo Sánchez - Motivarte con Dolor, Ganar el Juego del Dinero, el Negocio del Conocimiento y la Importancia de Pausar | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070088/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070088/</guid><description>Podcast Descripción Pablo Sánchez IG y Twitter @pablosanser es Director general de un Family Office y es Co-fundador y director del fondo de inversión GOAT Capital. También, Pablo es un ángel inversionista muy activo en la industria de infoproductos y ha invertido en empresas como Niños de Ahora, Cracks Education, Mis Propias Finanzas, Fórmula de Lanzamiento entre otras. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Todo en tu vida lo puedes platicar y si lo platicas lo puedes trabajar.</description></item><item><title>#169. Sara Galindo - Valerte por ti Misma, Aprendizajes de NXIVM, Belleza Interior y Vivir sin Miedo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070089/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070089/</guid><description>Podcast Descripción Sara Galindo Instagram @saragalindoo es considerada una de las figuras más importantes de la moda en Latinoamérica. Fue Editora de la revista ELLE por 12 años donde creó la plataforma ELLE México Diseña para impulsar y descubrir a los máximos talentos de la moda en México. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Nada es acerca de ti, nada de lo que sucede es acerca de ti.</description></item><item><title>#168. Marco Beteta - Criticar Restaurantes, Convertir tu Hobby en Negocio y Trabajar en Familia | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070090/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070090/</guid><description>Podcast Descripción Marco Beteta @marcobeteta es un empresario experto en restaurantes y crítico gastronómico. Es fundador de marcobeteta.com y autor de la guía de restaurantes más importante de México, habiendo visitado más de 10,000 restaurantes alrededor del mundo.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Lo más importante es conocerte, para que por medio de conocerte a ti mismo puedas creer en tu estrella y alcanzar tus sueños.</description></item><item><title>#167. Paola Longoria - Visualización, cómo Manejar el Fracaso y la Importancia de un Plan B | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070091/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070091/</guid><description>Podcast Descripción Paola Longoria @paolongoria es una jugadora de profesional racquetball mexicana. Es la actual campeona mundial femenina tanto en individuales como en dobles femeninos. Paola es la jugadora con más victorias en la historia de los Campeonatos Mundiales de la Federación Internacional de Racquetball, y es la única mujer en ganar tanto individuales como dobles en los Mundiales. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.</description></item><item><title>#166. Adalberto Flores - Levantar Capital como un Crack, Socios Tóxicos y Abandonar tus Ideas más Arraigadas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070092/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070092/</guid><description>Podcast Descripción Adalberto Flores (twitter @adalf) es fundador de la fintech mexicana Kueski, una plataforma de préstamos en línea que utiliza criterios de análisis de información únicos, lo que permite dar una respuesta a clientes en cuestión de minutos, incluso a personas que no son sujetas de obtenerlo por parte de instituciones financieras tradicionales.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Si cada año no estás destrozando una de tus ideas más preciadas, fue un año desperdiciado.</description></item><item><title>#165. Jun Loayza - Diseñar tu Vida, NFTs y Escucharte Hablándole a tus Hijos | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070093/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070093/</guid><description>Podcast Descripción Jun Loayza twitter @junloayza es el fundador de Metablox donde usuarios pueden comprar virtual real estate que son NFTs y llenarlos con memorias de gente de todo el mundo.
Califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;El éxito de un padre es cuando ya no es necesario, cuando ha preparado a su hijo para salir adelante sin que esté ahí.&amp;quot; - Jun Loayza
Este episodio es presentado por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses aquí y por Tribal Credit, la tarjeta de crédito corporativa que te da 5% de cash back aquí.</description></item><item><title>#164. Carlos Labarthe - Empresas Sociales, Contratar un CEO, Crear Cultura y Vivir desde el Amor | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070094/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070094/</guid><description>Podcast Descripción Carlos Labarthe es fundador y co-presidente del consejo de Gentera @genter_mx y Compartamos Banco. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;El autoconocimiento es la herramienta más poderosa para el crecimiento.&amp;quot; - Carlos Labarthe
Este episodio es presentado por Uniclick la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 3 meses de aceleración digital al aprobar tu crédito.
En 2015 fue reconocido por el Great Place to Work Institute y la revista Wobi como The Most Trusted CEO en México.</description></item><item><title>#163. Jaime Rogozinski - Apostar en la Bolsa, Crear Comunidad y Finanzas Descentralizadas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070095/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070095/</guid><description>Podcast Descripción Jaime Rogozinski twitter @wallstreetbets instagram @jaimerogozinski es el fundador de WallStreetBets y autor del libro “WallStreetBets: How Boomers Made the World&amp;apos;s Biggest Casino for Millennials”, donde predijo la saga de GameStop un año antes de que ésta sucediera. Jaime se ha mantenido en la vanguardia de esta nueva ola de “retail traders”, quienes han logrado conquistar a Wall Street. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.</description></item><item><title>#162. Guillermo Echeverría - Super-Autos, qué hacer cuando Atacan tu Reputación y cómo Elegir Asesores | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070096/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070096/</guid><description>Podcast Descripción Guillermo Echeverria @vuhlautomotive es fundador de la marca de super-autos mexicana VUHL, siglas que describen su producto principal, el VUHL 05 Vehicle Ultra High Performance Lightweight, que ha recibido innumerables premios a nivel mundial y ganado importantes carreras como la Race of Champions.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;El reto nunca termina, es continuo y hay que saber disfrutar el camino.&amp;quot; - Guillermo Echeverría</description></item><item><title>#161. Arturo Islas Allende - Cómo Ganar una Batalla Perdida (Episodio de Aniversario) | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070097/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070097/</guid><description>Podcast Descripción Arturo Islas Allende, @arturoislasallende es un naturalista y activista en temas sociales y ambientales. Ha trabajado como conductor en la televisión mexicana pero se considera más un apasionado de la naturaleza y de documentarla.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;No podemos esperar a que los demás cambien para cambiar nosotros, hay que cambiar uno mismo y poner el ejemplo.&amp;quot; - Arturo Islas Allende</description></item><item><title>#160. Sharon Zaga - La Vida en Auschwitz, usar el Dolor como Motivación y Cómo controlar tus Prejuicios | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070098/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070098/</guid><description>Podcast Descripción Sharon Zaga, @sharon.zaga es fundadora y co-creadora del Museo Memoria y Tolerancia @museomyt
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;El dolor te hace crecer pero no tiene que ser el tuyo.&amp;quot; - Sharon Zaga
Este episodio es presentado por Tribal Credit, la tarjeta de crédito corporativa para empresas de alto impacto.
Es editora del libro titulado &amp;quot;El Rostro de la Verdad&amp;quot; y productora del video documental &amp;quot;Desafío al Olvido&amp;quot;.</description></item><item><title>#159. Poncho de los Rios - Coincidencias que te Cambian la Vida, Liderar Equipos de Alto Desempeño y las Ventajas de Emprender Joven | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070099/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070099/</guid><description>Podcast Descripción Poncho de los Ríos, puedes encontrarlo en Instagram como @ponchodelosrios es fundador y director general de la startup de logística Nowports.
Poncho abandonó la carrera para emprender y ha sido parte de la prestigiosa aceleradora Y Combinator y recientemente admitido como parte de la Thiel Fellowship, del fundador de Paypal. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;O vamos a full o no vamos.&amp;quot; - Poncho de los Rios</description></item><item><title>#158. Viridiana Álvarez - Cómo Tener una Mentalidad que te lleve a la Cima del Mundo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070100/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070100/</guid><description>Podcast Descripción Viridiana Álvarez, puedes encontrarla en Instagram como @virialvarezmx es una alpinista, emprendedora y conferencista mexicana poseedora del Récord Guinness por ser la mujer que ha escalado las 3 montañas más altas del mundo en el menor tiempo.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Los sueños sí se cumplen, pero no se cumplen solos, tenemos que ir tras de ellos, tenemos que luchar, tenemos que esforzarnos, hay que pagar el costo.</description></item><item><title>#157. Juan Pablo Raba - Actuación, Entrenamiento Extremo y Cómo Hablarle a tus Hijos de Sexo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070101/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070101/</guid><description>Podcast Descripción Juan Pablo Raba @juanpabloraba es un actor colombiano de cine, televisión y telenovelas, mejor conocido internacionalmente por su papel de Gustavo Gaviria en la serie de Netflix Narcos del 2015 además de contar con papeles estelares en series como Six, Distrito Salvaje y Agents of S.H.I.E.L.D. Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Llega un momento en la carrera en la que esta se ve más definida por los NO que por los SÍ que das.</description></item><item><title>#156. Santiago Sosa - Ecommerce y el Sacrificio para Crear un Unicornio | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070102/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070102/</guid><description>Podcast Descripción Santiago Sosa, puedes encontrarlo en Instagram como @santiagososa es co-fundador y CEO de Tiendanube (América Latina de habla hispana) y Nuvemshop (Brasil) una de la plataformas de comercio electrónico más exitosas de América latina valuada recientemente en más de 3 mil millones de dólares.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;El ego es el enemigo #1 del aprendizaje, es imposible aprender si uno no está dispuesto a admitir sus errores.</description></item><item><title>#155. Q&amp;A con Oso pt. 2 - Comprar o Rentar, Cuándo Matar tu Proyecto y Cómo Generar Nuevas Ideas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070103/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070103/</guid><description>Podcast Descripción Hoy tengo el segundo de 2 episodios de preguntas y respuestas hechos con ustedes, personas que escuchan Cracks y a las que les debo el éxito que ha tenido el programa este 2021. Si no has escuchado el primero, lo publiqué la semana pasada y te lo recomiendo mucho.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Es posible que estemos avanzando constantemente y de una manera significativa en la montaña que estamos escalando, pero debemos preguntarnos si estamos escalando la montaña más grande que podríamos escalar.</description></item><item><title>#154. Q&amp;A con Oso pt. 1 - Cómo dejar de Procrastinar y Técnicas para Encontrar tu Por qué | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070104/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070104/</guid><description>Podcast Descripción Hoy, como ya se ha hecho costumbre cada final de año, tengo el primero de 2 episodios de preguntas y respuestas hechos con ustedes, personas que escuchan Cracks y a las que les debo el éxito que ha tenido el programa este 2021.
Por favor ayúdame y califica Cracks Podcast con 5 estrellas aquí.
&amp;quot;Entre mejor te conozcas a ti, mejor vas a entender si lo que estás haciendo está alineado con quien eres y en quien te quieres convertir.</description></item><item><title>#153. Ousman Umar - Sobreviviendo al Sahara, la Verdad de la Migración Africana | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070105/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070105/</guid><description>Podcast Descripción Ousman, puedes encontrarlo en Instagram como @ousmanumar, es un emprendedor social fundador de la ONG NASCO Feeding Minds que se dedica a crear oportunidades para las generaciones más jóvenes de Ghana proporcionándoles educación digital. &amp;quot;El éxito es una acumulación de fracasos sin perder la ilusión.&amp;quot; - Ousman Umar
Este episodio es presentado por Tribal Credit, la tarjeta de crédito corporativa para empresas de alto impacto y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses.</description></item><item><title>#152. Carlos Alazraki - Experiencias Cercanas a la Muerte, la Economía Plateada y cómo Vivir en tus Propios Términos | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070106/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070106/</guid><description>Podcast Descripción Carlos Alazraki @carlosalazraki es un reconocido publicista mexicano fundador de la agencia Alazraki y Asociados y el canal Atypical Te Ve.
&amp;quot;¿De qué sirve hablar de ayer? Y si hablas de mañana, tú qué sabes que va a pasar mañana, mejor vive intensamente hoy.&amp;quot; - Carlos Alazraki Este episodio es presentado por Uniclick la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 3 meses de aceleración digital al aprobar tu crédito y por mi libro Haz lo que Importa en el que comparto el método DMS de productividad y diseño de vida.</description></item><item><title>#151. Bosco Gutiérrez Cortina - El Gran Valor de tu Espacio Interior | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070107/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070107/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Debes de echarle sal a tu vida, para que cada día sea un poco diferente en algo.&amp;quot; - Bosco Gutiérrez Cortina @bosco_gutierrez_cortina
Este episodio es presentado por Tribal Credit, la tarjeta de crédito corporativa para empresas de alto impacto y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses.
Bosco es un reconocido arquitecto mexicano fundador de la firma Bosco Arquitectos.</description></item><item><title>#150. Enrique Beltranena - Liderazgo Exigente, Aviación en México y Crear una Nueva Industria | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070108/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070108/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Truncar los sueños y el crecimiento de los seres humanos es una de las cosas que más afectan a la dignidad de una persona y la dignidad de la persona, es el trabajo más importante del CEO&amp;quot; - Enrique Beltranena @kikebeltranena
Este episodio es presentado por Uniclick la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 3 meses de aceleración digital al aprobar tu crédito y por mi libro Haz lo que Importa en el que comparto el método DMS de productividad y diseño de vida.</description></item><item><title>#149. Arturo Saval - Private Equity, Primeras Impresiones y por qué una Buena Actitud puede con Todo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070109/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070109/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Nunca hay una segunda oportunidad para causar una buena primera impresión.&amp;quot; - Arturo Saval @arturosaval1
Este episodio es presentado por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses.
Desde 1998 Arturo es presidente de Nexxus Capital y co-fundador de los Fondos operados por Nexxus, uno de los principales administradores de Fondos de Capital Privado en México. Antes de Nexxus ocupó varias posiciones directivas en Grupo Santander y Grupo GBM e Interacciones; fungiendo como miembro del consejo y de comités de dirección e inversión en varias instituciones y sociedades de inversión.</description></item><item><title>#148. Piki Martínez - Aprender de la Muerte, Soñar en Grande y Vivir una Vida de Ayuda | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070110/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070110/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot; La mejor forma de cambiar el mundo es siendo buena persona, siendo buen papá, formando bien a tus hijos, siendo buen hijo, siendo buen hermano.&amp;quot; - Piki Martínez @piki_mtz
Este episodio es presentado por Tribal Credit, la tarjeta de crédito corporativa para empresas de alto impacto y por Cracks Mastermind, que está aceptando nuevos miembros para empezar en enero.
Desde 2003 Piki es fundador de Dr. Sonrisas, @drsonrisasac una asociación civil dedicada a apoyar a niñas y niños que padecen enfermedades crónicas, avanzadas y terminales, con el objetivo de cambiar el dolor y el sufrimiento por momentos de esperanza y alegría, y que hoy cuenta con diferentes programas, siendo el principal, el cumplimiento de sus sueños.</description></item><item><title>#147. Alexandra Zatarain - Dormir Mejor, Crear una Marca Clara y usar Celebridades para Promover tu Empresa | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070111/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070111/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot; La tenacidad, la resiliencia y seguir adelante te va a llevar más lejos que cualquier capacidad con la que naciste o que cualquier golpe de suerte.&amp;quot; - Alexandra Zatarain @alexzatarainj
Este episodio es presentado por Uniclick la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 3 meses de aceleración digital al aprobar tu crédito y por BEEK, la aplicación de audiolibros que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses.</description></item><item><title>#146. Gastón Pavlovich - Responder a Amenazas, Tomar Riesgos Calculados y Ser un Outsider | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070112/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070112/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Vende el sueño, vende la confianza, vende el compromiso, sal de ahí con ese contrato y luego cumple.&amp;quot; - Gastón Pavlovich
Este episodio es presentado por InstaFit Corporate Wellness que le regala 2 meses de InstaFit a tu empresa y por Cracks Mastermind, que está aceptando nuevos miembros.
Gastón Pavlovich, puedes encontrarlo en Twitter como @gastonpavlovich es un empresario, economista y fundador de la compañía productora internacional Fábrica de Cine.</description></item><item><title>#145. Frank Kanayet - Lecciones del Musk Colombiano, El Dilema entre Familia y Carrera, y Manejar los Autos más Rápidos del Mundo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070113/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070113/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Para tener éxito en la vida hay que encontrarle una solución a los problemas y no buscarle un problema a las soluciones.&amp;quot; - Frank Kanayet
Este episodio es presentado por BEEK que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses de audiolibros ilimitados y por Tribal Credit, la tarjeta de crédito corporativa para empresas de alto impacto.
Frank Kanayet, lo puedes encontrar en Instagram como @fkanayet, es un referente de los negocios en Latinoamérica, y Colombia, gracias a su rol como Inversionista Angel invirtiendo en más de 30 proyectos a través del programa &amp;quot;Shark Tank Colombia&amp;quot; además de su inversión en Domicilios.</description></item><item><title>#144. Alejandro Ramírez - Empresas Familiares, Liderar en Crisis y el Futuro del Cine | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070114/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070114/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;La vida es como andar en bicicleta, siempre hacia delante y guardando el equilibrio.&amp;quot; - Alejandro Ramírez
Este episodio es presentado por Uniclick la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 3 meses de aceleración digital al aprobar tu crédito y por Cracks Mastermind, el grupo de empresarios más importante de México y que tiene inscripciones abiertas este mes.
Alejandro Ramirez lo puedes encontrar en Twitter como @alejandro_ramz es Director General de Cinépolis, la compañía más grande de exhibición cinematográfica en América Latina, con presencia en 19 países.</description></item><item><title>#143. Erik Brockmann - Liderazgo, Experiencias Cercanas a la Muerte y La Vuelta al Mundo en un Velero, | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070115/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070115/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;El primer problema se soluciona, pero si derivado de ese problema tomas una decisión inadecuada, la historia es mucho más complicada.&amp;quot; - Erik Brockmann
Este episodio es presentado por Cracks Mastermind, el grupo de empresarios y emprendedores más importante de México y que próximamente abrirá admisiones y por BEEK que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses de audiolibros ilimitados.
Erick Brockmann, puedes encontrarlo en Instagram como @erikbrockmann, es un emprendedor y velerista mexicano.</description></item><item><title>#142. Jorge Combe - SPACs, Ayuno Prolongado, Vivir en una Simulación y Renunciar a una Fortuna | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070116/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070116/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Haz, H A Z, nada más, no necesitas nada más, HAZ.&amp;quot; - Jorge Combe
Este episodio es presentado por Tribal Credit, la tarjeta de crédito corporativa para empresas de alto impacto.
Jorge Combe, puedes encontrarlo en twitter como @jorgecombe, es un emprendedor mexicano, co-fundador de DD3 Capital Partners un operador de fondos de inversión y activos alternativos enfocado en deuda privada. Previo a DD3, Jorge fue MD en Goldman Sachs, donde trabajó por 7 años y llegó a ser responsable del área de Real Estate para toda Latinoamérica así como co-Head para Banca de Inversión en México.</description></item><item><title>#141. María Asunción Aramburuzabala - Nunca es Tarde para Reinventarte | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070117/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070117/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Cuando tienes éxitos hay que sacar la banderita y celebrarlos, Y cuando tienes fracasos, hay que remediar, hay que contener, hay que perdonar y volver a empezar de nuevo.&amp;quot; - Maria Asunción Aramburuzabala
Este episodio es presentado por Uniclick la plataforma de financiamiento a PyMEs que te regala 3 meses de aceleración digital con Google al aprobar tu crédito y por BEEK que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses de audiolibros ilimitados.</description></item><item><title>#140. Agustín Pizá - Sobre Pasión, Trabajar para Leyendas, Contratar Atletas y Caminar Descalzo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070118/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070118/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Lo único que tu controlas, tanto en la vida como en el campo de golf, es tu actitud ante la situación en la que te encuentras.&amp;quot; - Agustín Pizá
Este episodio es presentado por Cracks Mastermind, el grupo de empresarios y emprendedores más importante de México y que próximamente abrirá admisiones.
Agustín Pizá (puedes encontrarlo en Instagram como @pizagolf) es un arquitecto fundador de Pizá Golf, una de las firmas de arquitectura de golf más reconocidas del mundo.</description></item><item><title>#139. José Zaga - Social Commerce, Aprovechar la Polémica y por qué Dejar el Nido | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070119/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070119/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;No hay nada peor que ser gris, la gente que es gris está desperdiciando una oportunidad enorme, hay que sobresalir de una manera o de otra .&amp;quot; - Pepe Zaga Este episodio es presentado por BEEK que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses de audiolibros ilimitados.
Pepe Zaga, lo puedes encontrar en Instagram como @ppzaga es un emprendedor y empresario mexicano que durante 26 años trabajó posicionando Vicky Form como la marca de lencería más importante en México, de la que dejó de ser CEO en el año 2020.</description></item><item><title>#138. Luis Eduardo Luna: La Escuela del Ayahuasca: 1000 Sesiones, Dieta, Intención, Integración, Riesgos y por qué Re-conectar con la Naturaleza | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070120/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070120/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot; La mejor manera de saber qué es un jaguar, es convertirte en un jaguar.&amp;quot; - Luis Eduardo Luna Este episodio es presentado por Cracks Mastermind, el grupo de empresarios y emprendedores más importante de México y que próximamente abrirá admisiones.
Luis Eduardo Luna, puedes encontrarlo en LinkedIn como Luis Eduardo Luna, es un antropólogo con ciudadanía colombiana y finlandesa. Ha dedicado cuarenta años de su vida al estudio del chamanismo y el uso terapéutico de plantas sagradas (especialmente ayahuasca y plantas mixtas) entre las poblaciones indígenas y mestizas de la Amazonía peruana y colombiana.</description></item><item><title>#137. Juan Lucas Martín - Tapping, Transformación Digital y Combatir el Odio con Amor | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070121/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070121/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Cuando alguien te agrede y tú le respondes con amor y se transforma, es lo mas lindo que hay. &amp;quot; - Juan Lucas Martín
Este episodio es presentado por BEEK que te regala 14 días y 40% de descuento en tus primeros 3 meses de audiolibros ilimitados.
Juan Lucas (IG @juanlucasmartinoficial) es Psicólogo clínico, especializado en fobias, stress post traumático, y trastornos de ansiedad. En sus diferentes programas en línea y cursos presenciales, enseña técnicas para sanar traumas y experiencias dolorosas del pasado, miedos, ansiedad y despertar el poder de auto sanación que todos poseemos.</description></item><item><title>#136 - Brian Requarth - Sobre Romper Reglas, El Valor de la Pareja y Nunca darte por Vencido | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070122/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070122/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Debes mantener control de la narrativa de tu empresa, si no cuentas tu historia, alguien más la va a contar. &amp;quot; - Brian Requarth @brianrequarth
Este episodio es presentado por Amazon Music Unlimited que te regala 30 días de música ilimitada gratis aquí y por Collective que te ofrece la oportunidad de ganar una beca para estudiar su Master in Business &amp;amp; Technology .
Brian Requarth @brianrequarth cofundó Viva Real, el sitio líder de clasificados inmobiliarios en Brasil.</description></item><item><title>#135. Claudia Jañez - Mujeres de Negocios, el Valor de la Empatía y Cómo Pedir un Aumento | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070123/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070123/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;No importa qué tan grave sea el tema, qué tan cansada estés, siempre sonríe. &amp;quot; - Claudia Jañez @claudia.janez
Este episodio es presentado por Collective que te ofrece la oportunidad de ganar una beca para estudiar su Master in Business &amp;amp; Technology .
Claudia es una empresaria mexicana que lucha con firmeza por abrir el camino a la siguiente generación de mujeres, siendo aliada de diferentes iniciativas a favor de la incorporación y el avance femenino en el mundo empresarial.</description></item><item><title>#134. Courtney McColgan - Confianza Personal y Perseguir Oportunidades Gigantes | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070124/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070124/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Si todo me sale mal, mi Plan B es empezar de cero y hacerlo todo de nuevo. &amp;quot; - Courtney McColgan
Este episodio es presentado por Amazon Music Unlimited que te regala 30 días de música ilimitada gratis aquí.
Courtney es la CEO y fundadora de Runa, un software que está automatizando la nómina para América Latina. Antes de Runa, Courtney fue CMO de Cabify, donde hizo crecer la empresa de 3 ciudades y una valuación de $20MM a 130 ciudades en 12 países y una valuación de $1.</description></item><item><title>#133. Xavier Briseño - Restaurantes, Cómo Vender tu Empresa y por qué Comprarla de Vuelta | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070125/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070125/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;El cliente no es tonto, no se le puede engañar. &amp;quot; - Xavier Briseño Este episodio es presentado por InstaFit Vegan Protein, la proteína vegetal más deliciosa del mundo, que te regala 10% de descuento en tu compra.
Desde 1999 Javier es fundador de la cadena de gelaterías Neve Gelato. En 2011, con 23 ubicaciones, Xavier vendió su empresa al fondo de capital privado Nexxus Capital para años después re-comprarla junto con otras cadenas de restaurantes pertenecientes al mismo fondo.</description></item><item><title>#132. Chumel Torres - Creer en ti, Usar el Ego y Forjar tu Propio Camino | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070126/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070126/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Si no hay una puerta... rompe la pared y crea una. &amp;quot; - Chumel Torres - Instagram @chumeltorres
Este episodio es presentado por el Reto Emprendedor Limitless que arranca el 26 de julio. Una semana para romper tus barreras mentales alrededor de lanzar y crecer tu empresa con regalos diarios y un premio final de 10,000 pesos. Inscríbete GRATIS en www.retolimitless.com
Chumel es, presentador, escritor, director, comediante, conferencista y creador del canal de Youtube El Pulso de la República que tiene casi 3 millones de seguidores y cientos de miles de visitas cada semana.</description></item><item><title>#131. Saskia Niño de Rivera - La Mente de un Criminal y Cómo Encontrarte a ti Misma | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070127/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070127/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Cuando el túnel está oscuro y no ves la luz al final del túnel debes que apegarte a tus valores. &amp;quot; - Saskia Niño de Rivera - Instagram @saskianino
Este episodio es presentado por el Reto Emprendedor Limitless que arranca el 26 de julio. Una semana para romper tus barreras mentales alrededor de lanzar y crecer tu empresa con premios diarios y un premio final de 10,000 pesos. Inscríbete GRATIS en www.</description></item><item><title>#130. Manolo Atala - Inversiones Ángeles, E-Commerce y los Retos de la Escala | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070128/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070128/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;El fundador tiene que ser capaz de comunicar un sueño de dominación global para atraer talento e inversión.&amp;quot; - Manolo Atala - Instagram @manoloatala
Este episodio es presentado por mi nuevo programa de hábitos mañaneros Gana Tu Mañana. 10 días para dominar tu vida desde que despiertas. Regístrate en www.ganaeldia.com
Manolo es cofundador y CEO de Fairplay, una plataforma tecnológica de financiamiento basado en desempeño para empresas de comercio electrónico.</description></item><item><title>#129. Rodrigo Herrera - Los Hábitos, Valores e Inversiones de un Tiburón | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070129/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070129/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Somos lo que hacemos. Nuestro calendario define en quién nos convertiremos&amp;quot; - Rodrigo Herrera - Instagram @rodrigoherrera
Este episodio es presentado por mi nuevo programa de hábitos mañaneros Gana Tu Mañana. 10 días para dominar tu vida desde que despiertas. Regístrate en www.ganaeldia.com
Desde 1996 Rodrigo es fundador de Genomma Lab, una de las principales compañías farmacéuticas de América Latina que ha crecido a tener presencia en 18 países y ventas por más de 700 millones de dólares anuales.</description></item><item><title>#128. Raúl Bermeo - Negocios Familiares y Cómo Crear una Marca de Clase Mundial | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070130/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070130/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Cuando eliges, sacrificas.&amp;quot; - Raúl Bermeo - Twitter @rbemeoi Linkedin Raul Bermeo.
Raúl es fundador de Nature’s Heart TerraFertil, la marca de productos alimenticios de origen natural más reconocida en América Latina, empresa que fundó en 2009 con sus 2 hermanos.
La compañía hoy tiene instalaciones de fabricación de última generación en 5 países, un equipo de más de 500 personas y la distribución de sus productos en más de 30 países.</description></item><item><title>#127. Hernán Kazah - Necedad, Suerte y Cómo Construir un Unicornio | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070131/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070131/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;El gran emprendedor tiene un compromiso irracional con su sueño.&amp;quot; - Hernán Kazah - @hernank.
Este episodio es presentado por Pagaloop que te regala tus primeros 15,000 pesos sin comisión para que uses tu tarjeta de crédito personal para pagar gastos de tu empresa como nomina, renta y proveedores y por BEEK que te da 4 meses gratis de audiolibros ilimitados en tu plan anual
Hernan es Managing Partner y cofundador de Kaszek Ventures, la firma de capital de riesgo en etapa inicial más grande de América Latina, con más de $2 mil millones de capital recaudado y más de 90 inversiones desde 2011.</description></item><item><title>#126. Marisa Lazo - Shark Tank, Equidad de Genero, Crecer sin Inversión y Cómo Callar Opiniones | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070132/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070132/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;La generosidad trae abundancia. Si quieres tener éxito, debes compartir&amp;quot; - Marisa Lazo - @marisalazo.oficial.
Este episodio es presentado por Pagaloop que te regala tus primeros 15,000 pesos sin comisión para que uses tu tarjeta de crédito personal para pagar gastos de tu empresa como nomina, renta y proveedores y por BEEK que te da 4 meses gratis de audiolibros ilimitados en tu plan anual
Desde 1992 Marisa es fundadora de la cadena de pastelerías Marisa, que es la cadena sin franquicias más grande de México con 93 sucursales, 60 de ellas en la misma ciudad, lo que la hace única en el mundo.</description></item><item><title>#125. Arturo Lomelí - Productos de Lujo, Integración Vertical y Cómo Vencer tus Miedos | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070133/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070133/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;El dinero y el amor son infinitos, lo puedes dar todo y nunca se van a acabar.&amp;quot; - Arturo Lomelí - @claseazultequila.
Este episodio es presentado por Pagaloop que te regala tus primeros 15,000 pesos sin comisión para que uses tu tarjeta de crédito personal para pagar gastos de tu empresa como nomina, renta y proveedores y por BEEK que te da 4 meses gratis de audiolibros ilimitados en tu plan anual.</description></item><item><title>#124. Julia Borbolla - Paternidad, Dignidad y Cómo Prevenir el Abuso Sexual | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070134/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070134/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Como tú lo vendes, te lo van a comprar. Tú defines la historia que cuentas.&amp;quot; - Julia Borbolla - Instagram: @grupojuliaborbolla.
Este episodio es presentado por Collective que te regala el costo de tu aplicación a su maestría MBT para su generación de verano 2021. Julia se ha dedicado a trabajar con niños y adolescentes durante 40 años. Fundadora y directora de la clínica que lleva su nombre: GRUPO JULIA BORBOLLA S.</description></item><item><title>#123. Eglantina Zingg - Resiliencia, Vulnerabilidad y Cómo Vivir con Propósito | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070135/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070135/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;La tristeza es inevitable, el sufrimiento es opcional.&amp;quot; - Eglantina Zingg - Instagram: @eglantinazingg.
Este episodio es presentado por Collective que te regala el costo de tu aplicación a su maestría MBT y por BEEK que te da 4 meses gratis de audiolibros ilimitados en tu plan anual. Nacida en Caracas y criada en el Amazonas, Eglantina es modelo, presentadora y activista en favor del empoderamiento femenino. Inició como modelo con diversas portadas de revistas de moda y participaciones en las pasarelas mas importantes del mundo.</description></item><item><title>#122. Freddy Vega - Aprende, el Futuro no te Dará Otra Opción | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070136/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070136/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;La personas no tienen otra opción que aprender, la otra opción es ser pobre.&amp;quot; - Freddy Vega - Instagram: @freddiervega twitter: @freddier.
Este episodio es presentado por mi membresía de desarrollo personal para emprendedores Limitless High Performance Coaching. Si quieres romper las barreras mentales que frenan tu crecimiento ve a limitlesshpc.com.
Freddy es el cofundador y CEO de Platzi, la plataforma de educación en tecnología más grande de América Latina y fue la primera compañía con un mercado hispano en formar parte de Y Combinator (YC W15).</description></item><item><title>#121. Claudia Zaragoza - Biohacking para Máximo Desempeño | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070137/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070137/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Estés como estés y donde estés, con todo y todo, hay que seguirle.&amp;quot; - Claudia Zaragoza @clauzaragozam
Este episodio es presentado por BEEK que te da 4 meses gratis de audiolibros ilimitados en tu plan anual y por Cracks Mastermind, el network más importante para empresarios hispanos que quieren vidas intensas y resultados extremos y que cierra inscripciones el 14 de mayo.
Claudia es especialista en medicina funcional y coach de triatlón experta en biohacking.</description></item><item><title>#120. Vicente Fox - Liderazgo, Soledad y el Negocio del Cannabis | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070138/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070138/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Todos nacemos siendo líderes, solo tenemos que descubrirlo.&amp;quot; - Vicente Fox @vicentefoxque
Este episodio es presentado por Cracks Mastermind, el network más importante para empresarios hispanos que quieren vidas intensas y resultados extremos.
Vicente Fox fue presidente de México del año 2000 al 2006, el primer presidente de oposición en 70 años.
Antes de su presidencia fue Gobernador de su estado natal, Guanajuato, además de ocupar varios cargos políticos.</description></item><item><title>#119. Arturo Chacón - Nunca Dejes de Sentir | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070139/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070139/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Podemos pedir perdón, podemos corregir algunos errores, pero lo hecho, hecho está.&amp;quot; - Arturo Chacón @arturochaconc
Este episodio es presentado por BEEK que te da 4 meses gratis de audiolibros ilimitados en tu plan anual y por Cracks Mastermind, el network más importante para empresarios hispanos que quieren vidas intensas y resultados extremos.
Arturo es uno de los cantantes de ópera más importantes y reconocidos a nivel mundial, ha trabajado con Woody Allen y Sofía Coppola, es protegido de Plácido Domingo -con quien además comparte el escenario constantemente-, y ha cantado para Reyes y Presidentes.</description></item><item><title>#118. Humberto Herrera - Alter Ego, Vulnerabilidad y tu Marca Personal | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070140/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070140/</guid><description>Podcast Descripción “Nada falla como el éxito. No te acostumbres al status quo.&amp;quot; - Humberto Herrera @humbertoherreraoficial
Este episodio es presentado por el Reto Gana tu Mañana, 10 días de hábitos para turbo-cargar tu día de energía, que empieza el 26 de abril.
Humberto se especializa en incrementar las ventas de grandes empresas al enseñarle a sus equipos comerciales a venderse mejor a través del branding personal. Forbes y el periódico el Universal lo describen como “uno de los máximos expertos en branding personal en América Latina.</description></item><item><title>#117. Gabe Jaramillo - La Mente de un Creador de Campeones | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070141/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070141/</guid><description>Podcast Descripción “Los sueños son el ancla que te mantiene a en el camino y marcan la diferencia entre simple talento y verdadero potencial.&amp;quot; - Gabe Jaramillo @gabejaramillocoach
Este episodio es presentado por BEEK, que te regala 4 meses en tu plan anual de audiolibros ilimitados. Oír es el nuevo leer.
Gabe Jaramillo es un reconocido entrenador de tenis internacional que ha trabajado con muchos de los mejores jugadores de la historia del deporte.</description></item><item><title>#116. Antonio Rosique - Transformación Personal y Cómo Crear tu Personaje | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070142/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070142/</guid><description>Podcast Descripción “Para poder romper las reglas, primero hay que dominarlas.&amp;quot; - Antonio Rosique @antonio_rosique
Este episodio es presentado por Avocado Wellness Marketing, la primera agencia de experiencias y contenidos enfocados en el bienestar de America Latina.
Antonio es un periodista de deportes mexicano. Inició su carrera en TV Azteca, desde entonces ha participado en varios programas deportivos como En Caliente, Los Protagonistas, DeporTV, Deporte Caliente y más recientemente en el fenómeno televisivo Exatlón.</description></item><item><title>#115. Ricardo Weder - Nunca dejes de Aprender | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070143/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070143/</guid><description>Podcast Descripción “Cuando maduras te das cuenta de que el ego no sirve de nada.&amp;quot; - Ricardo Weder @ricardoweder
Este episodio es presentado por BEEK que te regala 4 meses mas 14 días en la compra de tu suscripción anual para audiolibros ilimitados.
Ricardo Weder es un emprendedor e impulsor del ecosistema tecnológico en México y Latinoamérica. Es Fundador de Jüsto, empresa que busca transformar la industria de alimentos y bienes de consumo en LATAM a través de la tecnología y prácticas justas.</description></item><item><title>#114. Mari Carmen Obregon - Que todo lo que hagas sea "Wow" | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070144/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070144/</guid><description>Podcast Descripción “No está mal sentirse mal, siempre y cuando eso te lleve a la detonación de tu potencial.&amp;quot; - Mari Carmen Obregon @efectowow
Este episodio es presentado por Instafit Vegan Protein, que te regala 10% de descuento en tu compra y por Oso Trava Podcast, mi nuevo programa.
Mari Carmen es autora y conferencista especialista en Motivación y Reinvención Creativa.
Autora de los libros &amp;quot;El Efecto WOW®: laTécnica para Diseñar lo Extraordinario&amp;quot;, &amp;quot;TuCharm Factor: Explora tu Carisma y Descubre lo que te hace Brillar&amp;quot; y &amp;quot;Pausa: Tiempo para Reconectar&amp;quot;</description></item><item><title>#113. Diego Ruzzarin - Es de Sabios Cambiar de Opinión | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070145/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070145/</guid><description>Podcast Descripción “Llegar a la meta muchas veces puede ser lo peor que te puede pasar, la vida está en el proceso.&amp;quot; - Diego Ruzzarin @diegoruzzarin
Este episodio es presentado por BEEK que te regala 4 meses mas 14 días en la compra de tu suscripción anual para audiolibros ilimitados.
Diego es un diseñador brasileño especializado en food design que hoy es fundador y CEO de Foodlosofía el más grande centro de innovación y diseño de alimentos en el mundo.</description></item><item><title>#112. Pamela Valdés - Haz las Preguntas Correctas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070146/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070146/</guid><description>Podcast Descripción “Si no estás dispuesto a perder todo, no estás dispuesto a ganarlo.&amp;quot; - Pamela Valdés @pamevls
Este episodio es presentado por Instafit Vegan Protein, que te regala 10% de descuento en tu compra y por Oso Trava Podcast, mi nuevo programa.
Pamela es fundadora y CEO de Beek, la plataforma donde los latinos escuchan el mejor contenido de audio en español. Pamela dejó la universidad cuando fue seleccionada por la Thiel Foundation como la primera Thiel Fellow en Latinoamérica.</description></item><item><title>#111. Cipri Quintas - Cómo Construir tu Network | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070147/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070147/</guid><description>Podcast Descripción “Hacer el bien te hace grande a ti. Dar valor a los demás te da valor a ti.&amp;quot; - Cipri Quintas @cipriquintas
Este episodio es presentado por BEEK que te regala 4 meses al pagar tu plan anual.
Cipri es un empresario español, escritor, conferenciante internacional, formador in company experto en inteligencia relacional, humanización de empresas y experto en liderazgo y comunicación efectiva. Es autor del bestseller “El Libro del Networking” que ya va por su 13a edición y es creador del concepto “networking con corazón”.</description></item><item><title>#110. Angel Sahagún - Construye el Mundo en que Quieres Vivir | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070148/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070148/</guid><description>Podcast Descripción “En la vida no gana el más grande, el más rico, el más fuerte, ni el más inteligente, gana el que hace lo necesario para ganar.&amp;quot; - Angel Sahagún @angelsahagun
Este episodio es presentado por GBM+ que te regala una acción de FORD al abrir tu cuenta y por InstaFit Corporate Wellness que te regala un mes de InstaFit para tu equipo..
Ángel Sahagún es CEO y fundador de albo, el neobank líder de México con más de medio millón de clientes y que ha levantado más de $72 millones de dólares en capital.</description></item><item><title>#109. Arturo Elías Ayub - Secretos de un Gran Negociador | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070149/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070149/</guid><description>Podcast Descripción “La pasión por cerrar tratos es muy diferente a la pasión por el dinero, pero luego se confunde. Son dos cosas muy diferentes.&amp;quot; - Arturo Elías Ayub @arturoelias
Este episodio es presentado por BEEK.IO que te regala 4 meses con tu suscripción anual y por mi nuevo reto gratis Reto Limitless.
Arturo es Director de Alianzas Estratégicas y Contenidos de América Móvil, Director General de UNO TV, Director General de Fundación TELMEX Telcel y participa en Shark Tank México.</description></item><item><title>#108. Alexandra Wilkis Wilson - Buscar la Incomodidad, Pedir Ayuda y transformar Industrias | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070150/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070150/</guid><description>Podcast Descripción “En el mundo de los startups no existe el &amp;quot;fracaso&amp;quot;. Cuando haces algo, aprendes y eso no es un fracaso.&amp;quot; - Alexandra Wilkis Wilson @awilkiswilson
Este episodio es presentado por GBM+ y mi nuevo programa, Oso Trava Podcast
Alexandra es una emprendedora visionaria, inversora que se ha distinguido con una serie de empresas digitales que han revolucionado las industrias. Fue cofundadora de la pionera del comercio electrónico GILT, de otras 2 startups y asesora e inversionista de decenas más.</description></item><item><title>#107. Alex Rovira - Crea tu Propia Suerte | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070151/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070151/</guid><description>Podcast Descripción “A veces el sufrimiento puede ser tremendamente productivo.” - Alex Rovira @alexroviracelma
Este episodio es presentado por InstaFt Vegan Protein y mi nuevo programa, Oso Trava Podcast
Alex es un empresario español, escritor, economista, consultor y conferencista internacional. Ha vendido más de nueve millones de copias de sus diferentes títulos, siendo algunos de ellos número 1 de ventas en literatura de no ficción en España y también en otros idiomas.</description></item><item><title>#106. Alejandro Diez Barroso - Venture Capital y el Emprendedor Ideal | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070152/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070152/</guid><description>Podcast Descripción “Si no has vivido la lucha del emprendedor en carne propia es difícil entenderla.” - Alejandro Diez Barroso @adiezbarroso
Este episodio es presentado por GBM+ y mi nuevo programa, Oso Trava Podcast
Alejandro ha trabajado en el ecosistema de emprendimiento los últimos 20 años y hoy es socio fundador del fondo de capital emprendedor DILA Capital.
Ha participado en los equipos de inversión de los fondos Promecap y Alta ventures y tiene MBA de Kellogg School of Management en la Universidad de Northwestern.</description></item><item><title>#105. Daniel Vogel - Bitcoin y el Futuro del Dinero | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070153/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070153/</guid><description>Podcast Descripción “Cuando estas abajo tienes que recordar que si sigues empujando eventualmente volverás a subir.” - Daniel Vogel @vogelbit
Este episodio es presentado por InstaFit Vegan Protein obtén 10% de descuento.
Daniel es cofundador y CEO de Bitso, la plataforma de compra y venta de criptomonedas más grande de América latina. Licenciado en economía y también en Ingeniería de sistemas por la universidad de Stanford y tiene una una Maestría en Administración de Empresas de la universidad Harvard Business School.</description></item><item><title>#104. Gerardo Gaya - Agarra la Vida por los Cuernos | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070154/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070154/</guid><description>Podcast Descripción “En mi miedo y en mi dolor mando yo.” - Gerardo Gaya @gerardo_gaya
Este episodio es presentado por GBM+ y por mi programa de productividad Crack del Tiempo
Gerardo es Presidente Ejecutivo y Fundador de Iluminemos de Azul, A.C. una asociación sin fines de lucro que fomenta la inclusión de las personas con autismo a través de la concientización.
Además es conferencista y ponente en temas como: diversidad e inclusión laboral, innovación en filantropía, resiliencia en la familia, empoderamiento de padres, entre otros.</description></item><item><title>#103. Q&amp;A con Oso - Cómo Validar una Idea, Empezar un Side Business y Crear tu Marca Personal | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070155/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070155/</guid><description>Podcast Descripción “Costo de oportunidad es lo que estás dejando de hacer (o ganar) por seguir haciendo lo que haces ahora.” - Oso Trava @osotrava
Este episodio es presentado por mi newsletter viernes de cracks
Siguiendo la tradición, para los 2 episodios de fin de año convoqué a las personas que escuchan Cracks a enviarme preguntas para responder en vivo. Recibí cientos de preguntas y estas son las que creí que tocaban los temas más buscados por la comunidad.</description></item><item><title>#102. Q&amp;A con Oso - Propósito, Productividad y Vencer tus Miedos | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070156/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070156/</guid><description>Podcast Descripción “A nadie se le puede obligar a cambiar. Lo único que puedes hacer es inspirarlo.” - Oso Trava @osotrava
Este episodio es presentado por GBM+ y mi newsletter viernes de cracks
Siguiendo la tradición, para los 2 episodios de fin de año convoqué a las personas que escuchan Cracks a enviarme preguntas para responder en vivo. Recibí cientos de preguntas y estas son las que creí que tocaban los temas más buscados por la comunidad.</description></item><item><title>#101. Pato Bichara - Aprovechar Oportunidades y el Futuro de la Educación | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070157/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070157/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;La educación debe dejar de ser para el examen y empezar a ser para la vida” - Pato Bichara @patobichara Pato es CEO de Collective Academy, la neo-universidad que tiene programas de maestría y aprendizaje corporativo. Además Pato es socio en Xochi Ventures, miembro del Consortium for Learning Innovation de McKinsey &amp;amp; Company y ha trabajado en los equipos de IGNIA, el fondo mexicano de Venture Capital y de Bain &amp;amp; Company.</description></item><item><title>#100. Carlos García - Cómo Crear la Startup más Valiosa de México | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070158/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070158/</guid><description>Podcast Descripción “Si estás intentando cosas nuevas vas a fracasar, y tienes que estar cómodo con eso.&amp;quot; - Carlos garcía @carlosjgarciao
Este episodio es presentado por GBM+
Carlos es el emprendedor Venezolano detrás de Kavak, la empresa líder en el mercado de compra-venta de vehículos seminuevos en Latinoamérica.
Carlos estudió un MBA en la Universidad de Oxford, trabajó en Amazon, y después en la consultora McKinsey &amp;amp; Company
En 2014 llegó a la Ciudad de México para dirigir la oficina regional de Linio, en donde nació la idea que se convertiría en 2016 en la primera startup unicornio en la historia de México.</description></item><item><title>#099. Hugo Oliveras - Solo se Vive una Vez | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070159/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070159/</guid><description>Podcast Descripción “Todo puedes esperar menos el presente.&amp;quot; - Hugo Oliveras @hugooliveras11
Este episodio es presentado por doc.com
Hugo Oliveras es piloto de carreras y dueño del equipo HO Speed Racing.
Con más de 20 años de experiencia en el automovilismo, Hugo ha sido campeon de varias categorías internacionales incluyendo Formula Renault 2000 en el Panam GP Series.
Desde hace más de una década participa en la NASCAR México y actualmente el también piloto de la Super Copa Mercedes Benz.</description></item><item><title>#098. Evaristo Babé - Convierte tus Debilidades en Ventajas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070160/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070160/</guid><description>Podcast Descripción “Si hay algo que temes, hazlo sin pensar. Si piensas, fallas.” - Evaristo Babé - @varis
Este episodio es presentado por doc.com y Crackdeltiempo.com
Evaristo Babé, lo puedes encontrar en Instagram como @varis, es un emprendedor serial y CEO de la empresa de tecnología de manejo de flotillas Pulpomatic. Creó su primera empresa de internet a los 18 años. En 2010 fundó con un amigo SinDelantal en España y SinDelantal en México en el 2011 siendo la primera plataforma online de food delivery en el país.</description></item><item><title>#097. Allan Cherem - Cómo Construir un Imperio Basado en la Confianza | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070161/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070161/</guid><description>Podcast Descripción “La mejor manera de cuidarte a ti mismo es siendo fiel a tus principios.” - Allan Cherem @allancherem.
Este episodio es presentado por doc.com y Crackdeltiempo.com
Allan en fundador y CEO de Financiera Contigo una institución dedicada a cambiar las vidas de las personas a las que sirven a través de las microfinanzas y ha dedicado mucho de su vida a mejorar la vida de los miembros de su equipo.</description></item><item><title>#096. Alan Estrada - Expande tu Mundo para Expandir tu Mente | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070162/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070162/</guid><description>Podcast Descripción “Atrévete a tener opinión. Vivimos en tiempos riesgosos para quien sea neutral.” - Alan Estrada @alanxelmundo.
Este episodio es presentado por Godaddy.com y Crackdeltiempo.com
Alan Estrada es un actor de profesión pero viajero por convicción. Tiene 15 años de carrera como actor, cantante y bailarín y desde hace hace 9 años, es creador del canal de Youtube Alan x El Mundo en el que narra sus experiencias de viaje de una manera que ha conectado con millones de personas.</description></item><item><title>#095. Vanessa Huppenkothen - Ve por un Home Run en cada Turno al Bat | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070163/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070163/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Hagas lo que hagas siempre apunta por un Home Run.” - Vanessa Huppenhothen @vanehupp
Este episodio es presentado por Godaddy.com y Doc.com
Vanessa es una presentadora internacional de deportes y televisión.
Trabajo como miembro del equipo de Televisa Deportes por 9 años y desde hace 4 participa en el noticiero Sports Center de ESPN.
En su carrera Vanessa ha cubierto algunos de los eventos deportivos más importantes del mundo incluyendo la Copa del Mundo, peleas de box, juegos Olímpicos, la final de la UEFA Champions League y el Super Bowl.</description></item><item><title>#094. Jorge Rosas - Haz que te Recuerden cuando ya no Estés | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070164/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070164/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Para poder crecer debes de no caber en donde estás.” - Jorge Rosas @jorgerosast.
Aprende a lanzar tu propio podcast usando todo lo que he aprendido creando Cracks. www.DeCeroaPodcast.com
Este episodio es presentado por Doc.com
Jorges CEO de Delivering Happiness México, así como Fundador y CEO de WeWow, empresa líder en temas de liderazgo y estrategia de Capital Humano y Talento
Anteriormente se desempeñó como Director de Recursos Humanos y Global Head de Diversidad, Inclusión y Bienestar para Disney-ESPN y como Director de Recursos Humanos Global en Cinépolis donde fue responsable en 14 países</description></item><item><title>#093. Gabriela Cámara - Cómo Cambiar Vidas con Empatía | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070165/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070165/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Siempre hay un grado de frustración cuando eres perfeccionista.” - Gabriela Cámara @gabrielacamara
Aprende a lanzar tu propio podcast usando todo lo que he aprendido creando Cracks. www.DeCeroaPodcast.com
Este episodio es presentado por Doc.com
Gabriela es la chef y restaurantera detrás del icónico restaurante de la Ciudad de México, Contramar y desde su apertura en 1998 ha sido emprendedora y empresaria de la industria restaurantera tanto en México como en el extranjero.</description></item><item><title>#092. Laura González-Estéfani - Intuición, Datos y Aprovechar Oportunidades | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070166/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070166/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Elegir es renunciar. Acéptalo y úsalo.” - Laura González-Estefani @lauragestefani
Este episodio es presentado por Doc.com
Laura Gonzalez-Estefani es la fundadora y CEO de TheVentureCity, un modelo de inversión y aceleración diseñado para hacer el ecosistema emprendedor global más diverso, y accesible a capital. Laura fue una de las primeras empleadas de Facebook, donde pasó casi nueve años apoyando las iniciativas de crecimiento de la plataforma en Silicon Valley, Miami, España y Portugal.</description></item><item><title>#091. Miguel Ángel Dávila -Cómo Fondear tu Empresa y Empoderar a tu Equipo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070167/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070167/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Para poder ganar primero tienes que atreverte a jugar.&amp;quot; - Miguel Ángel Dávila
Este episodio es presentado por Platzi y por Kin Mindfulness
Miguel Ángel es Socio Director del fondo de capital privado LIV Capital.
En 1993 fundó Cinemex y hasta 2008 se desempeño como su CEO. Cinemex fue una de las “start-ups” más grandes y exitosas en la historia inversiones de capital de riesgo institucional en México y hoy es una de las firmas de exhibición cinematográfica más grande e importante del mundo.</description></item><item><title>#090. Juan Pablo Zorrilla - Cómo Crear tu Propia Suerte | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070168/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070168/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Cuando no sabes tu rumbo, es muy difícil trabajar duro.&amp;quot; - Juan Pablo Zorrilla @jpzorrilla
Este episodio es presentado por Platzi.
Juan Pablo tiene más de 15 años de experiencia en la industria de servicios financieros, entrepreneurship y management. En el 2009, Co-fundó Resuelve tu Deuda, primera empresa dedicada a la reparación de crédito en México. Actualmente Resuelve tiene presencia en México, Colombia, Portugal y España.
Es profesor de Entrepreneurship en el departamento de Ingeniería Industrial de la UIA y participa como consejero las empresas TuCanton, Pagastar, Alameda y Crédito Real además de ser miembro del comité de inversión del fondo de inversión DILA Capital.</description></item><item><title>#089. Alberto Lati - Adaptabilidad, Prejuicios y Cómo Aprender 12 Idiomas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070169/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070169/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Si no te adaptas no vives.&amp;quot; - Alberto Lati @latitudlati
Este episodio es presentado por Platzi.
Alberto es periodista y escritor. En sus más de 25 años de carrera ha cubierto historias en más de cien países, habiendo residido en ocho de ellos.
Durante su carrera, que incluye la cobertura 5 Copas del Mundo y 4 Juegos Olímpicos de verano, ha podido entrevistar, hablando 12 idiomas diferentes, a las mayores glorias del deporte, a ocho Premios Nobel de la Paz, escritores, músicos y numerosos jefes de Estado</description></item><item><title>#088. Joe y Moy - Encuentra la Magia en tu Vida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070170/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070170/</guid><description>Podcast Descripción “Vale más tener ganas y actitud que recursos para lograrlo.” - Joe y Moy @magosjm
Este episodio es presentado por Platzi Joe y Moy son 2 hermanos mexicanos con mas de 25 años de experiencia en el mundo de la magia y el entretenimiento.
Su show “Más que magia” ha sido presentado en las Vegas y grandes escenarios como el Auditorio Nacional de la Ciudad de México y ha sido visto por más de 1 millón de personas.</description></item><item><title>#087. Regina Marco - No Dejes que tu Realidad te Apague | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070171/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070171/</guid><description>Podcast Descripción “Nada te hará feliz por siempre.” - Regina Marco @regina_marco
Este episodio es presentado por Platzi y por Kin Mindfulness at Work
Regina es Maestra de Meditación, Directora del Congreso Consciencia es Salud, fundadora de la plataforma digital CONECTA y cofundadora de Casa Tila y Niños ZEN. Ha estudiado meditación y yoga desde hace 16 años, de los cuáles vivió 7 años en India, Nepal, Bali, Tailandia y Bután.</description></item><item><title>#086. Allan Cassis - Cómo Invertir en Bitcoin y el Futuro de las Finanzas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070172/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070172/</guid><description>Podcast Descripción “Vale la pena hacer apuestas de largo plazo, no solo en temas de trabajo sino también de relaciones.” - Allan Cassis @allancassis
Este episodio es presentado por Bitso y por Platzi
Allan ha estado estudiando e invirtiendo en oportunidades relacionadas con activos digitales desde 2013, cuando por primera vez escuchó hablar de Bitcoin. Desde entonces, se ha convertido en un líder en esa industria a nivel global. Hoy en día, es el fundador y CEO de Lvna Capital, un fondo de inversión enfocado exclusivamente en activos digitales.</description></item><item><title>#085. Ariel Poler - Inversiones, Hipnosis y la Búsqueda del Super Hombre | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070173/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070173/</guid><description>Podcast Descripción “Hay veces en que el conocimiento se vuelve nuestro enemigo.” - Ariel Poler @ariel
Este episodio es presentado por Doc.com Ariel es un inversionista ángel Venezolano viviendo en Silicon Valley. En los años 90 Ariel fundó IPRO, la primera empresa de analytics del Web, y de Topica, la primera plataforma del web para email newsletters y desde entonces ha sido miembro del consejo de algunas de las empresas más exitosas del las últimas décadas como LinkExchange, StumbleUpon, Odeo, Strava, Freedom Financial, y Returnly, entre muchas otras.</description></item><item><title>#084. Charlie Arturaola - Masterclass de Vinos, Cata y Maridaje | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070174/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070174/</guid><description>Podcast Descripción “Hay uva para cada una de las 24 horas del día.” - Charlie Arturaola @charliewines
Este episodio es presentado por Viñedos Llano Colorado. Compra la selección de vinos de Oso en cracks.la/vino Charlie es un actor del vino y sommelier internacional con más de 30 años de experiencia como catador, profesor en la Escuela del Vino en Bordeaux, en Francia y juez de concursos internacionales de vino.
Además Charlie es un gran comunicador del vino que ha estelarizado 2 películas: El Camino del Vino y El Duelo del Vino así como varios programas, el más reciente Wine Guys, disponible en Amazon Prime.</description></item><item><title>#083. Gina Diez Barroso - Una Mujer sin Límites | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070175/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070175/</guid><description>Podcast Descripción “El poder no es dominio, y hay mucha gente que no lo ha entendido.” - Gina Diez Barroso @ginadiezbarroso
Este episodio es presentado por InstaFit Vegan Protein y por DOC.com
Gina es una empresaria mexicana dedicada a la construcción, diseño e innovación. Es fundadora de Grupo Diarq, autora de más de 650 proyectos residenciales, corporativos y hospitalarios.
En 2004 fundó Centro, la primera universidad en México enfocada exclusivamente a carreras en áreas creativas con fuerte formación empresarial y es directora de Fundación Diarq, que busca erradicar la violencia familiar y la prevención de bullying en las escuelas.</description></item><item><title>#082. Jo Canales - Cómo Entrena un Atleta de Élite | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070176/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070176/</guid><description>Podcast Descripción “El positivismo no es pensar que no hay adversidades, es tomarlas intentando sacar el mejor resultado posible.” - Jo Canales @jocanamx
Este episodio es presentado por DOC.com
José Eduardo es un entrenador físico y de desempeño para atletas de élite como el piloto de Fórmula 1 Checo Pérez, el seleccionado nacional de futbol Miguel Layún y el golfista profesional de la PGA Isidro Benitez.
Jo y yo hablamos de cómo entrenan atletas de alto rendimiento, de la importancia del trabajo mental para desatar tu potencial y de la importancia de ponerte a ti primero.</description></item><item><title>#081. Carlitos Páez - Supervivencia, Espiritualidad y Trabajo en Equipo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070177/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070177/</guid><description>Podcast Descripción “Si te quedas en el pasado te genera angustia, si te quedas en el futuro: ansiedad. El único estado que te queda es el presente.” - Carlitos Páez @carlitospaez1
Únete a la tercera generación de mi programa de liderazgo empresarial WAR ROOM- www.liderdeimpacto.com
Carlitos es uno de los 16 supervivientes del accidente aéreo de los Andes en 1972, una de las historias de supervivencia más increíble que el mundo ha presenciado.</description></item><item><title>#080. Leonel García - Ten Cuidado con lo que Piensas y Acepta lo que Mereces | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070178/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070178/</guid><description>Podcast Descripción “La normalidad puede ser algo espantoso, pero está solapada por las mayorías.” - Leonel García @leoelleon
Regístrate a mi Masterclass de Liderazgo de Impacto - www.liderdeimpacto.com
Leonel es cantautor, músico y compositor mexicano, integrante del dúo musical Sin Bandera. Por sus álbumes y canciones Leonel ha obtenido innumerables reconocimientos como discos de oro y platino, Latin Grammy, premios Lo Nuestro, Billboard, MTV Video Music Awards y muchos más.</description></item><item><title>#079. Sofía Macías - Finanzas Personales para Emprendedores | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070179/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070179/</guid><description>Podcast Descripción “Las personas no nacemos siendo alguien, nos volvemos alguien.” - Sofía Macías Liceaga @sofiamaciasliceaga
Regístrate a mi Masterclass de Liderazgo de Impacto - www.liderdeimpacto.com
Sofía es autora del best-seller “Pequeño Cerdo Capitalista: Finanzas Personales para Hippies, Yuppies y Bohemios” que surgió como un blog en 2008 y hoy ha sido traducido a varios idiomas y vendido más de medio millón de copias. Su éxito la ha convertido en conferencista internacional en foros como el seminario de tendencias en educación financiera de la OCDE, La Global Money Week y el Banco Interamericano de Desarrollo, entre otros.</description></item><item><title>#078. Fernando Lelo de Larrea - El Peligro de Compararse y Cómo Leer Un Libro a la Semana | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070180/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070180/</guid><description>Podcast Descripción “Puedes tolerar muchísimo más el fracaso, siempre y cuando el fracaso no te mate.” - Fernando Lelo de Larrea @ferlelo
Este episodio es presentado por DOC.COM
Desde 2012 Fernando es co-fundador del fondo de Venture Capital ALLVP que hoy maneja un portafolio de más de 200 millones de dólares invirtiendo en empresas de salud, servicios financieros, e-commerce y movilidad entre otros.
Además de tener más de 20 años como académico, Fernando ha sido emprendedor, fundado la aceleradora de negocios Numa y la startup Fondeadora, que se vendió a Kickstarter en 2016.</description></item><item><title>#077. Juan Manuel Márquez - Lealtad, Sacrificio y Remar contra Corriente | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070181/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070181/</guid><description>Podcast Descripción “Cuando quieres ser el mejor en la vida, tienes que pelear contra los mejores.” - Juan Manuel Márquez @jmmarquezof
Aprovecha 10% de descuento en InstaFit Vegan Protein
Mi invitado de hoy es el campeón Juan Manuel Márquez @jmmarquezof
Juan Manuel Marquez es un boxeador Mexicano 9 veces campeón del mundo en 4 categorías de peso, solo el tercer mexicano en lograrlo y en 2012 ganó el título de campeón de la década por la Organización mundial de boxeo.</description></item><item><title>#076. Tere Ambe - Desarrolla la Fortaleza Mental de un Ultra-Atleta | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070182/</link><pubDate>Sun, 28 Jun 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070182/</guid><description>Podcast Descripción “Cuando das ayuda a alguien que no te la ha pedido estás bloqueando su propio aprendizaje.” - Tere Ambe @tereambeinspire
Recibe mi newsletter semanal cracks.la/viernes
Tere tiene más de 2 décadas como entrenadora de alto rendimiento y coach de desempeño mental con una infinidad de estudios y certificaciones incluido el Ironman University (Boulder Colorado).
Tere es atleta de alto rendimiento. Es la primer mexicana en terminar 2 ultraman, ha terminado 18 Ironman y calificado al mundial de Kona en Hawaii, ha corrido 12 ultramaratones y completado el cruce de los andes 5 veces.</description></item><item><title>#075. Wera Kuri - Es Tiempo de Ser Tú | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070183/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070183/</guid><description>Podcast Descripción “La única manera de alcanzar felicidad plena es ser nosotros mismos todo el tiempo.” - Wera Kuri. @werakuri
La Wera es promotora y defensora de la equidad de género en y a través del deporte.
Ha sido reconocida por la revista Forbes como una de las “100 mujeres más poderosas de México” y por la revista Quién como una de los “50 personajes que mueven a México”.
Paola es una emprendedora prolífica.</description></item><item><title>#074. Javier Martinez Morodo - Dinero, Decisiones y por qué ser Eternamente Optimista | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070184/</link><pubDate>Sun, 14 Jun 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070184/</guid><description>Podcast Descripción “Decir que no es la herramienta de productividad más exitosa de la historia.” - Javier Martinez Morodo. @javiermtzmorodo
Aprende como lanzar un nuevo negocio digital usando la Fórmula de Lanzamiento en cracks.la/formula
Javier tiene 13 años de experiencia en el medio financiero y de tecnología. Es el creador y director del área de GBM Digital y se ha enfocado en el desarrollo de estrategias, proyectos, productos y servicios financieros, que contribuyan a resolver el problema de inclusión financiera en el país.</description></item><item><title>#073. Lorena Ochoa - Enfoque, Mentalidad y Cómo ser la Mejor del Mundo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070185/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 18:50:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070185/</guid><description>Podcast Descripción “Tenemos que identificar las cosas que nos cuestan trabajo y trabajarlas de inmediato.” - Lorena Ochoa
Mejora el enfoque y rendimiento de tu equipo con Kin - kinmindfulness.com
Lorena es una exgolfista profesional mexicana que logró 27 victorias en el LPGA Tour, el máximo circuito del golf femenino profesional. Es considerada como la mejor golfista mexicana de todos los tiempos, así como una de las mejores 50 jugadoras de todos los tiempos a nivel mundial.</description></item><item><title>#072. Xavier López Ancona - Que Escuchar sea tu Arma Secreta | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070186/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070186/</guid><description>Podcast Descripción “Si algo tiene que tener un emprendedor es saber escuchar consejos.” - Xavier Lopez Ancona
Prueba InstaFit Vegan Protein con 10% de descuento. cracks.la/proteina
Mi invitado de hoy es Xavier Lopez Ancona.
Xavier es el fundador de KidZania, con presencia con 29 centros en 22 países como Estados Unidos, Francia, Japón, Jordania, Sudáfrica y Canadá.
Fué consultor en Booz Allen &amp;amp; Hamilton, Vicepresidente de P Equity GE Capital México.</description></item><item><title>#071. Pepe Shabot - Lidiar con Fracasos, Tener Balance y Lograr Impacto | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070187/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070187/</guid><description>Podcast Descripción “Si no hay tropiezos no hay progreso.” - Pepe Shabot
Descarga mi app de gratitud y enfoque Focus Journal. cracks.la/gratitud
Mi invitado de hoy es Pepe Shabot @pepeshabot.
Pepe es un emprendedor social fundador de Inmobiliaria Quiero Casa que ha entregado 12 mil viviendas y recibido el Premio Nacional de Vivienda (dos veces) y el premio a la vivienda sustentable de INFONAVIT. También es fundador de ION Financiera que administra más de $300 millones de dólares y Belmont Village Senior Living.</description></item><item><title>#070. Martha Debayle - Intuición, Dudas y Aceptar Quién Eres | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070188/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070188/</guid><description>Podcast Descripción “El éxito es para los que se atreven a ir en contra de la corriente.” - Martha Debayle @marthadebayle Descarga mi app de gratitud y enfoque Focus Journal. cracks.la/gratitud
Martha tiene 32 años de experiencia como comunicadora en radio, TV, editorial, medios digitales y personal branding. Es una de las mujeres más influyentes de Mexico y una de las 10 empresarias más exitosas en los medios de comunicación según la revista Forbes.</description></item><item><title>#069. Hernán Casciari - Vuélvete un Transportador de Ideas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070189/</link><pubDate>Sun, 10 May 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070189/</guid><description>Podcast Descripción “La verdad es lo menos importante del mundo, hay que ser fiel a cómo llega la idea a la cabeza del otro.” - Hernán Casciari @casciari
Aprende cómo vencer la crisis en tu negocio en War Room Week. cracks.la/crisis
Hernán nació en Mercedes, Buenos Aires, en 1971. Fundó la Editorial Orsai y es director de la revista Orsai (crónica periodística) y la revista Bonsai (infantil). Ha publicado novelas y libros de cuentos como Más respeto que soy tu madre, Messi es un perro y otros cuentos y El mejor infarto de mi vida; que han dado la vuelta al mundo y hasta llevados al teatro.</description></item><item><title>#068. Gus Marcos - El Poder de tu Marca Personal | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070190/</link><pubDate>Sun, 03 May 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070190/</guid><description>Podcast Descripción “La mejor inversión es invertir en ti mism@.” - Gus Marcos @gus.marcos
Aprende cómo vencer la crisis en tu negocio en War Room Week. cracks.la/crisis
Gus es socio de Grupo DAGS constructora y desarrolladora inmobiliaria, es fundador de One Gym, Localital, Savers y socio de más de 10 restaurantes. Gus y yo tuvimos una plática muy apasionada como las que se tienen con personas que toman acción y van por lo que quieren.</description></item><item><title>#067. Estanislao Bachrach - Cómo Vivir con Miedo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070191/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070191/</guid><description>Podcast Descripción “Cuando estés atrapado en un desafío, ve en búsqueda de gente diferente que te pueda aportar una perspectiva fresca.” - Estanislao Bachrach @estanislaobachrach
Descarga gratis mi app de gratitud Focus Journal en cracks.la/gratitud
Estanislao es doctor en Biología Molecular y tiene una maestría en Dirección de Empresas de la Universidad Torcuato Di Tella, donde hoy se desempeña como profesor de Creatividad e Innovación y de Inteligencia Emocional para Líderes.</description></item><item><title>#066. Margarita Tarragona - Cuida las Historias que te Cuentas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070192/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070192/</guid><description>Podcast Descripción “Las personas que están muy preocupadas en ser felices terminan sufriendo.” - Margarita Tarragona @margaritatarragona
Descarga gratis mi app de gratitud Focus Journal en cracks.la/gratitud
Margarita es Doctora en Psicología por la Universidad de Chicago y Especialista en Psicología Positiva. Es Terapeuta, coach, conferencista, autora del libro Tu Mejor Tú y creadora del podcast PositivaMente con Margarita Tarragona en el que habla de la ciencia de la felicidad y psicología positiva.</description></item><item><title>#065. David Velez - Cómo ir de $0 a $10 Billones | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070193/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070193/</guid><description>Podcast Descripción “La locura de tus ideas es el mejor filtro para elegir a tu clan.” - David Velez
10% de descuento en InstaFit Vegan Protein cracks.la/proteina
David Vélez es fundador y CEO de Nubank, la compañía latinoamericana líder en tecnología financiera. David es colombiano y cuenta con más de 13 años de carrera en bancos de inversión y fondos de capital privado y capital de riesgo como Goldman Sachs, General Atlantic y Sequoia Capital, uno de los fondos de inversión más reconocidos del mundo.</description></item><item><title>#064. Flor Bollini - La Sacerdotiza del Sapo (5-MeO-DMT) | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070194/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070194/</guid><description>Podcast Descripción “En el momento que te sanas a ti mismo, es mucho más fácil apoyar a otro a sanar.” - Flor Bollini @florbollini
Prueba la nueva proteína vegetal de InstaFit
Durante la última década Flor Bollini se ha convertido en uno de los empresarios psico-espirituales y psicoactivos más buscados del mundo.
La revista Fortune la presentó como la &amp;apos;Chamán Corporativa&amp;apos;, &amp;apos;la guía espiritual de emprendedores exitosos&amp;apos;, enfocándose en los principales influyentes que han tomado en sus manos la responsabilidad de dar forma al mundo de una manera positiva.</description></item><item><title>#063. Enrique Hernández Pons - No Tengas Miedo a Equivocarte | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070195/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070195/</guid><description>Podcast Descripción “No siempre tenemos que saber a dónde vamos.” - Enrique Hernández Pons @ehdzpons
Asiste a mi Masterclass Online Gratuita de Manejo de Crisis y Trabajo Remoto
Enrique es es Director General de Aires de Campo, empresa líder en productos Orgánicos en México. Enrique ha desarrollado su carrera profesional en Grupo Herdez en donde ha ocupado cargos en las áreas de ventas, mercadotecnia, y finanzas así como Director General Adjunto en Grupo Colibrí, dedicado a la conversión de empaques para la industria de consumo.</description></item><item><title>#062. Adolfo Babatz - Manejo de Crisis y la Responsabilidad del Privilegio | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070196/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070196/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;La batalla más complicada es verte a ti mismo, saberte aceptar y pedir ayuda.&amp;quot; - Adolfo Babatz
Asiste a mi Masterclass Online Gratuita de Manejo de Crisis y Trabajo Remoto el lunes 30 de marzo a las 12:00 (CDMX)
Adolfo es el fundador y CEO de Clip, la solución líder en México para que las PyMEs acepten pagos digitales. La compañía actualmente cuenta con más de 400 colaboradores en diferentes oficinas ubicadas en Salt Lake City, California, Utah, Guadalajara y Ciudad de México.</description></item><item><title>#061. Pablo Hernández - Consejos de un Adicto al Crecimiento | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070197/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070197/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Trabaja en tu mentalidad y si vas a hacer algo, no seas mediocre.&amp;quot; - Pablo Hernández O&amp;apos;Hagan @pablohernandezo
Este episodio es presentado por el ISDI, que ofrece 15% de descuento en sus programas educativos.
Pablo es un emprendedor serial que empezó a hacer páginas de internet a los 14 años y hoy dirige Ingenia.com, La agencia Digital del año Mexico según Merca 2.0. Es además fundador de Ingenia Ventures, un Company builder y fondo de inversión que ha lanzado o Co-invertido más de 25 empresas al mercado.</description></item><item><title>#060. Raúl Romero Havaux - Todos Tenemos la Razón | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070198/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070198/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Todas las verdades son relativas, solo son verdades para quien las cree.&amp;quot; - Raúl Romero Havaux @rromerohavaux
Este episodio es presentado por el ISDI, que ofrece 15% de descuento en sus programas educativos.
Raúl es fundador de Integralis Consulting Group y ha pasado 20 años apoyando a organizaciones de todo el mundo para que adopten un rendimiento de nivel superior con la filosofía de que el desempeño de los individuos, equipos y organizaciones es tan efectivo como el desarrollo de su conciencia.</description></item><item><title>#059. Mariano Menéndez - Convierte tus Obstáculos en Oportunidades | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070199/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070199/</guid><description>Podcast Descripción “Llega un momento donde la persona que te tira para atrás eres tú.” - Mariano Menendez Este episodio es presentado por el ISDI, Instituto Superior para el Desarrollo de Internet, que ofrece 15% de descuento en sus programas.
Argentino de nacimiento, Mariano es fundador y presidente de Forbes en América Latina y fundador de la empresa multinacional de publicidad exterior Grupo Vallas, que tiene presencia en 14 países.</description></item><item><title>#058. Juan Pablo Álvarez - El Método Wim Hof | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070200/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070200/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Tu estilo de vida es la causa y la cura de todas tus enfermedades.&amp;quot; - Juan Pablo Álvarez @elsrdeloshielos
Juan Pablo es el primer instructor certificado del Método Wim Hof en México, biohacker y un apasionado por la optimización humana.
A inicios del 2017 su vida cambió al contraer la infección Lyme por el piquete de una garrapata y que lo llevó a probar métodos de medicina alternativos para recobrar su salud.</description></item><item><title>#057. Abraham Levy - Explora el Potencial que tiene tu Vida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070201/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070201/</guid><description>Podcast Descripción “Lo difícil es convencerte a ti mismo que puedes hacerlo, atreverte a soñar.” - Abraham Levy Hoy se abren aplicaciones para Cracks Bootcamp, mi nuevo programa grupal. Ve a Cracks.la/bootcamp para saber más.
Abraham es el primer mexicano en cruzar en solitario el Océano Atlántico remando y​ el primer ser humano en hacerlo desde España a México. Anteriormente había recorrido en kayak la totalidad de las costas mexicanas, también en solitario.</description></item><item><title>#056. Heberto Taracena - Tu Dolor Define tus Valores | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070202/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070202/</guid><description>Podcast Descripción “Lo que nos vuelve adultos es romper el vínculo con las expectativas que el mundo espera de nosotros y lo que nosotros realmente queremos de nosotros” - Heberto Taracena @heberto_taracena
En el año 2000 Heberto creó el portal de compraventa de inmuebles Metroscubicos.com que vendió a Time Inc. Fue Director General de Imagen Televisión y hoy lidera Capital Invent, un fondo de capital de riesgo emprendedor cuya misión es crear prosperidad en América Latina a través de emprendedores excepcionales.</description></item><item><title>#055. Gerardo Torrado - Todo Empieza con Soñar | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070203/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070203/</guid><description>Podcast Descripción “Persigue tus sueños o te lo reprocharás después.” - Gerardo Torrado @gerardotorrado
Regístrate gratis en la lista privada para probar mi nueva app de agradecimiento y enfoque diario Focus Journal en cracks.la/app
Gerardo es un ex jugador de futbol profesional. Debutó con los Pumas de la UNAM a los 18 años y dos años después se mudó a España en donde jugó con varios equipos incluyendo el Sevilla y en el Racing de Santander.</description></item><item><title>#054. Dra. Elisa Sacal - Duerme Mejor y Aumenta tu Productividad | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070204/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070204/</guid><description>Podcast Descripción “Todo lo que hagas en el día sufrirá si no tuviste una buena noche de sueño.” - Dra. Elisa Sacal @dra.elisasacal
Elisa es médico, consultora del sueño y emprendedora con un enfoque holístico e integrador de la medicina y el bienestar. Está certificada por Family Sleep Institute en NY y tiene diplomados en Neurociencia del sueño por la Universidad de Michigan y del Instituto Terramater en España. Hoy es cofundadora y directora ejecutiva del Family Sleep Institute para América Latina y España.</description></item><item><title>#053. Juan Carlos Baumgartner - Arquitectura, Felicidad y Ser el Mejor Papá | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070205/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070205/</guid><description>Podcast Descripción “La felicidad es ese tipo de cosas que, si tienes suerte, está ahí y no te das cuenta.” - Juan Carlos Baumgartner @baumgarj
Quiero regalarte mi e-book 7 hábitos para ganar tu mañana. Descárgalo grátis aquí: cracks.la/7habitos
Juan Carlos es socio fundador de la firma internacional de arquitectura Space una de las firmas líderes en arquitectura de interiores corporativos además de proyectos de hotelería, hospitales y educación.
También es conferencista frecuente en foros internacionales de arquitectura, tecnología y desarrollo humano y ha recibido numerosos premios como el A Design Award, uno de los premios más influyentes de arquitectura a nivel mundial.</description></item><item><title>#052. Romina Sacre - Mata lo que ya No Quieres Ser | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070206/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070206/</guid><description>Podcast Descripción “De cerca nadie es normal” - Romina Sacre
Quiero regalarte mi e-book 7 hábitos para ganar tu mañana. Descárgalo grátis aquí: cracks.la/7habitos
Romina Sacre @rominasacre es actriz, conductora, emprendedora y autora del libro “Lo Sensibles no nos quita lo Chingonas”. Hoy es fundadora de Romina Media en donde se especializa en la creación de contenido digital.
Romina y yo nos ponemos al corriente de los años que han pasado sin vernos, hablamos de lo que aprendió viviendo en Nueva York 5 años donde estudió actuación, del proceso para escribir un libro y de cómo fracasar en conseguir su sueño de niña le ha abierto las puertas a una vida de auto-descubrimiento y creatividad.</description></item><item><title>#051. Javier Mata - Cómo Tener el Mejor Año de tu Vida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070207/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070207/</guid><description>Podcast Descripción “La experiencia es una de las monedas más costosas, porque la experiencia requiere tiempo.” - Javier Mata @jmata12
Javier es un emprendedor serial Guatemalteco y hoy es fundador y CEO Yalo Chat, una empresa dedicada a la creación de chatbots de venta y atención al cliente basados en inteligencia artificial. Si quieres arrancar el año con el pie derecho y tomar acciones de transformación masiva, sigue escuchando. Hoy Javier y yo hablamos sobre inteligencia artificial, de cómo retar tus límites, de lo hábitos que mayor impacto han tenido en su vida y propone ejercicios prácticos para encontrar tu pregunta personal y detonar crecimiento personal.</description></item><item><title>#050. Q&amp;A con Oso - Mentores, Stanford y la Muerte | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070208/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070208/</guid><description>Podcast Descripción “La mayoría de las reglas que te limitan fueron impuestas por ti.” - Oso Trava (@osotrava)
El episodio de hoy es la segunda parte de un experimento que hice en el que invité a gente que escucha el podcast a conectar conmigo y hacerme preguntas. El resultado me gustó mucho porque pude responderle preguntas muy interesantes y platicar con gente de varios países (que por cierto, según Spotify, este año Cracks fue escuchado en 52).</description></item><item><title>#049. Q&amp;A con Oso - Productividad, Éxito y mi Rutina Diaria | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070209/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070209/</guid><description>Podcast Descripción “La calidad de vida se califica por la diferencia entre tus expectativas y tu realidad” - Oso Trava (@osotrava)
El episodio de hoy es el resultado de un experimento que hice en el que invité a gente que escucha el podcast a conectar conmigo y hacerme preguntas. La experiencia me gustó mucho porque pude responderle preguntas muy interesantes y platicar con gente de varios países. (que por cierto, según Spotify, este año Cracks fue escuchado en 52).</description></item><item><title>#048. Bárbara Anderson - Cómo Nunca perder la Esperanza | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070210/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070210/</guid><description>Podcast Descripción “Eres lo que crees que eres.” - Bárbara Anderson
Bárbara Anderson @ba_anderson es la directora editorial de Grupo Milenio y activista por los derechos de las personas con discapacidad a través de la Fundación Yo También.
Ha destacado por su trabajo como periodista de economía, finanzas y negocios en medios impresos, en línea, de televisión y radio, tanto para grupos locales e internacionales. Recientemente se convirtió en escritora al lanzar su primer libro “Los dos hemisferios de Lucca” en el que relata de manera autobiográfica su experiencia como madre de un hijo con parálisis cerebral.</description></item><item><title>#047. Eduardo Serio - Confía en ti Mismo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070211/</link><pubDate>Sun, 08 Dec 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070211/</guid><description>Podcast Descripción “Eres lo que crees que eres.” - Eduardo Serio
Eduardo Serio @eduardoserio es CEO de la fundación y santuario animal Black Jaguar White Tiger que se dedica al rescate de grandes felinos. La fundación hoy cuenta con más de 500 animales bajo su cuidado y más de 11 millones de seguidores en redes sociales. Si bien Eduardo es una persona de opiniones fuertes que causan controversia, es alguien que sigue sus instintos para lograr lo que se propone.</description></item><item><title>#046. Julián Ríos Cantú - La Edad no es Obstáculo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070212/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070212/</guid><description>Podcast Descripción “Vi a alguien que había crecido igual que yo y me dije, si él pudo, yo también.” - Julian Rios Cantú Julián (@julianrioscantu) es CEO y cofundador de Eva, la primera tecnología inteligente y no-invasiva para la detección del cáncer de mama.
Es el mexicano más jóven en ser galardonado con la Medalla Presidencial por Innovación y Tecnología y es el primer mexicano en ganar el Global Entrepreneur Award de EO.</description></item><item><title>#045. Mariel Hawley - Cómo Encontrar Paz en cada Tormenta | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070213/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070213/</guid><description>Podcast Descripción “No importa lo que pase hoy, mañana siempre habrá un nuevo rayo de sol.” - Mariel Hawley (@marielhawley)
A Mariel la conocí hace poco en una conferencia que dimos juntos y de inmediato quise conocer más de ella. Es abogada por la Universidad Iberoamericana y actualmente preside &amp;quot;Queremos Mexicanos Activos&amp;quot;, una organización de la sociedad civil encaminada a fomentar actividad física como parte integral de una vida sana.</description></item><item><title>#044. Gastón Parisier - Encuentra tu Propósito y el Resto Será Magia | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070214/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070214/</guid><description>Podcast Descripción “La receta de una buena sociedad: Comunión de valores, compatibilidad de caracteres y complementación de habilidades.” - Gastón Parisier Gastón es un emprendedor argentino fundador de la empresa BigBox. Es ingeniero industrial del Instituto Tecnológico de Buenos Aires y ha sido nombrado como una de las 30 promesas de los negocios de Forbes Argentina en 2017,2018 y 2019. Apareciendo también en la portada de esa publicación.
Gastón es un tipo con mil historias.</description></item><item><title>#043. Jason Silva - Miniepisodio: Pastillas de Asombro | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070215/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070215/</guid><description>Podcast Descripción “Una vez que nos demos cuenta del extraordinario poder que tenemos para componer nuestras vidas, pasaremos del pensamiento pasivo y condicionado a ser co-creadores de nuestro destino.” - Jason Silva
Hoy es el primer mini episodio que hago y es posible que no sea el último.
Jason Silva @jasonlsilva es un futurista y filósofo del nuevo milenio. El Venezolano-americano saltó a la fama como conductor del programa Brain Games de NatGeo para después volverse un fenómeno del internet con sus videos de youtube llamados Shots of Awe o pastillas de asombro.</description></item><item><title>#042. Oso con Ana Victoria - Nada está Escrito | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070216/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070216/</guid><description>Podcast Descripción “Detente, saca la cabeza del agua y decide hacia dónde irá tu siguiente brazada.” - Oso Trava
Hoy tengo para ustedes un episodio diferente. Cuando empecé Cracks me fui de lleno y arrancamos con 3 invitados, osea que no hubo episodio cero en el que me presentaba yo y explicaba el objetivo de hacer Cracks. La verdad es que no creí que me fuera oír alguien que no me conociera ya así que me pareció que presentarme sobraba.</description></item><item><title>#041. Héctor Sepúlveda - Dá, pero Aprende a Recibir | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070217/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070217/</guid><description>Podcast Descripción “La inteligencia es requerimiento pero para lograr el éxito lo que se necesita es coraje.” - Héctor Sepúlveda
Héctor @hsrr79 es un emprendedor serial y socio de la firma de inversión de capital de riesgo Mountain Nazca. Desde 2001 ha fundado 6 empresas en las industrias farmacéutica, minorista, inmobiliaria, manufacturera y tecnológica con 2 salidas exitosas.
Además es socio en Joystick Ventures, una firma de inversión basada en IP centrada en la industria global de los videojuegos, así como en Fairplay, una plataforma de crecimiento y avance del presupuesto de marketing para nuevas empresas latinoamericanas.</description></item><item><title>#040. Pepe Bezaury "Shakes" - Haz de tu Vida una Fiesta | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070218/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070218/</guid><description>Podcast Descripción “Para lograr el éxito hay que saber escuchar y para eso hay que saber preguntar.” - Pepe Bezaury
Pepe Bezaury &amp;quot;Shakes&amp;quot; @shakes0 es socio co fundador de Archipielago, empresa de entretenimiento con proyectos como el festival Trópico, Salón Acme, el club Leonor, los restaurantes Cancino y Mezcal Unión, entre muchos otros.
Shakes me cuenta el camino que siguió para hoy dedicar su vida entera al entretenimiento, de los errores y aprendizajes que tuvo y de su filosofía para elegir en qué proyectos se involucra.</description></item><item><title>#039. Héctor Troncoso - Rodéate de Gente Mejor que Tú | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070219/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070219/</guid><description>Podcast Descripción “Mira hacia adelante pero vive en el presente.” - Héctor Troncoso
Héctor tiene más de 30 años de experiencia en la industria del fitness. En 1996, fundó Grupo Sports World que hoy es la única empresa de fitness latinoamericana en cotizar en bolsa. También es creador de marcas como Workout Bar Social Fitness en Estados Unidos y LOAD, concepto de gimnasios para millennials que es parte de Grupo Sports World.</description></item><item><title>#038. Raúl Ferráez - Cómo Ser un Líder Sobresaliente | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070220/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070220/</guid><description>Podcast Descripción “El éxito más que una historia de triunfos es una historia de fracasos superados.” - Raúl Ferráez @lideresrferraez
Desde hace casi 30 años Raúl es fundador de la Revista Líderes Mexicanos y del grupo de comunicación FCO Group. Cada año su revista publica la lista y realiza la comida anual de Los 300 líderes más influyentes de México.
También dirige Eliot Media, es presidente de la revista Petróleo &amp;amp; Energía y presidente ejecutivo de la revista Latino Leaders en Estados unidos.</description></item><item><title>#037. Carole Robin - Mi Mejor Maestra de Stanford: Vulnerabilidad y Liderazgo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070221/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070221/</guid><description>Podcast Descripción “Curiosidad es el concepto más importante en relaciones interpersonales” - Carole Robin @carole.robin11
Estoy muy contento de traerte esta entrevista con quien considero, sin duda alguna, la mejor maestra que tuve durante mi maestría en Stanford y la que me enseñó las lecciones que mayor impacto han tenido en mi vida y que hoy me comparte nuevamente. Carole es una verdadera Crack en lo que hace.
Por más de 30 años Carole ha brindado capacitación ejecutiva, desarrollo de liderazgo y formación de equipos ejecutivos a una amplia gama de clientes empresariales, gubernamentales y sin fines de lucro.</description></item><item><title>#036. Ari Borovoy - Atrévete y Vence a Goliat | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070222/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070222/</guid><description>Podcast Descripción “No me interesa cómo está el jardín del vecino. Yo hago las cosas bien por principio.” - Ari borovoy @ariborovoy
Ari comenzó su carrera en el mundo de la música hace 30 años como integrante de La Onda Vaselina. Hace 14 años fundó BoBo empresa involucrada en la producción de obras teatrales, management de artistas, producción de cine, un canal de Youtube TV y un sello discográfico pero probablemente su producción más exitosa hasta el momento es la serie de conciertos 90’s Pop Tour, con más de 2,5 millones de espectadores.</description></item><item><title>#035. Alex Fernández - Cómo Escapar de tu Escritorio y no Morir en el Intento | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070223/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070223/</guid><description>Podcast Descripción “Hay 2 maneras de tratar con los problemas: echarle la culpa a los demás o echarte la culpa a ti. La edificante es echarte la culpa a ti.” - Alex Fernández
Alex (@elalexfdx) es un standupero con 2 especiales de comedia en Netflix, el podcast #1 de México y un canal de Youtube con millones de reproducciones. Hoy se abre y me cuenta cómo piensa sobre hacer comedia, me detalla el plan que siguió para salirse de la vida corporativa para seguir su pasión y me comparte los momentos más difíciles que ha vivido en un escenario.</description></item><item><title>#034. Karla Wheelock - Escala la Montaña de tu Mente | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070224/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070224/</guid><description>Podcast Descripción “¿Quién va a creer en ti? ¿Qué pasa si tú eres la primera? - Karla Wheelock
Karla es emprendedora social, empresaria, comunicadora y montañista.
Es autora de los libros “El Tercer Polo; Ascensión al Everest”, “Las 7 Cumbres”. En 1999 se convirtió en la primera latinoamericana en lograr la cima del Monte Everest por la vertiente norte y posteriormente en 2005 en la primera iberoamericana en conquistar la cumbre más alta de cada continente (LAS 7 CUMBRES).</description></item><item><title>#033. Eduardo García - La Receta para el Máximo Éxito | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070225/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070225/</guid><description>Podcast Descripción “Yo no sé si lo mío es obsesión, egoísmo o una pasión extrema.” - Chef Eduardo García
Eduardo es el Chef detrás del Máximo Bistrot, uno de los mejores restaurantes de México. Antes de fundarlo, trabajó de la mano de grandes chefs como Eric Ripert y Enrique Olvera.
Hoy Lalo me cuenta sobre su improbable comienzo en la cocina, de cómo pasar tiempo tras las rejas forjó su carácter y de la importancia de una cultura de apoyo y superación social en el éxito que han tenido sus ahora 3 restaurantes</description></item><item><title>#032. Oscar Yasser (Akira) - Lecciones de un Ninja Emprendedor | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070226/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070226/</guid><description>Podcast Descripción “Las ideas no valen nada si nadie las ejecuta. La ejecución es lo que importa.” - Oscar Yasser (Akira)
Oscar es un emprendedor serial que fundó Atomix.vg cuando tenía solo 17 años. Atomix se convirtió en el mayor sitio web de noticias de videojuegos y comunidad en línea de América Latina.
Akira también es fundador de SCLBits, una agencia pionera de marketing digital y laboratorio con sede en México y fue cofundador de la aplicación PocketVideo, que ocupó los primeros puestos en la App Store durante más de 3 años seguidos.</description></item><item><title>#031. Lorena Saravia - Cómo Sobrevivir las Presiones del Emprendimiento | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070227/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070227/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;No hay estudios que le ganen a lo aprendido con experiencia.&amp;quot; - Lorena Saravia
Lorena es una de las mejores diseñadoras de moda Mexicanas. Estudió en la Universidad de Diseño y Moda Felicidad Duce en Barcelona y hoy su empresa cuenta con 3 marcas y 60 puntos de venta. Lorena ha sido finalista del concurso Latin Fashion Summit 2 años seguidos y fue ganadora de la primera edición de Vogue Who’s On Next en 2013.</description></item><item><title>#030. Paola Ambrosi - Psicodélicos y Expansión de Consciencia | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070228/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070228/</guid><description>Podcast Descripción “La sabiduría viene de tu propia ignorancia.”- Paola Ambrosi
Hoy tengo un episodio in poco diferente en el que nos metemos de lleno a un tema que muchos de los Cracks tocan en sus episodios pero en el que no ahondamos: Los psicotrópicos, enteógenos o plantas de poder.
Paola Ambrosi tiene experiencia de más de 15 años en el área de psiquiatría y se ha dedicado a la práctica y enseñanza de sabiduría indígena como camino espiritual en Europa y Latinoamérica.</description></item><item><title>#029. Juan Lucas Martín - Visualiza la Vida que Quieres | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070229/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070229/</guid><description>Podcast Descripción “Cuando las personas sufren, en el fondo, casi siempre es porque no están siendo quienes quieren ser.” - Juan Lucas Martín
Juan Lucas es Psicólogo clínico, especializado en fobias, stress post traumático, y trastornos de ansiedad. En su Curso Cambia tu Mente, Cambia tu Cuerpo, Cambia tu vida, enseña técnicas para sanar traumas y experiencias dolorosas del pasado, miedos, ansiedad y despertar el poder de auto sanación que todos poseemos.</description></item><item><title>#028. Mauricio Martínez - Resiliencia, Depresión y Dejar que tu Estrella Brille | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070230/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070230/</guid><description>Podcast Descripción “A la vida hay que cortejarla, invitarle una copa de vino, coquetearle.” - Mauricio Martinez
Mauricio es un Actor, cantante, bailarín y escritor Mexicano que está haciendo olas en el circuito teatral de la ciudad de Nueva York en donde estelarizó el musical “On Your Feet” basado en la vida del cubano Emilio Estefan.
En la televisión da vida a &amp;apos;Marcos Gutiérrez&amp;apos; en &amp;quot;El Vato&amp;quot;, la primer serie original de NBC Universo que lo hizo acreedor de un Emmy Internacional y está disponible en Netflix en todo el mundo.</description></item><item><title>#027. Gaz Alazraki - Ten Ideas Locas que Cambien el Mundo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070231/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070231/</guid><description>Podcast Descripción “Los millenials, en sus 20 sonaban como Javi Noble pero ahora en los 30 están cambiando el mundo” - Gaz Alazraki
Gaz es es el escritor y director de la película Nosotros los Nobles que rompió todos los récords de taquilla del cine Mexicano y es co-creador, productor ejecutivo y director de Club de Cuervos, que fue la primera serie original de Netflix en español. Platicamos sobre sus inicios en el mundo del cine, de lo que tuvo que sufrir y superar para producir Nosotros los Nobles, de cómo hay que ser estrictos pero flexibles para lograr el éxito y de los aprendizajes en su salto a TV haciendo Club de Cuervos para Netflix.</description></item><item><title>#026. William Shaw - Cree en Ti y Apunta al Cielo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070232/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 20:06:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070232/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Yo nunca quiero estar en un cuarto donde soy la persona mas inteligente.&amp;quot; - William Shaw
William es Director General de la aerolínea de bajo costo Interjet. Con más de 26 años de trayectoria en la industria área, fundó con gran éxito dos aerolíneas de bajo costo en América Latina -VivaColombia y Viva Air Perú-, colaboró en la fundación de Flycana en República Dominicana y de Green África Airways.</description></item><item><title>#025. Jorge Cueto - La Vida en la Cárcel y Negocios con Impacto Social | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070233/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070233/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Todos somos iguales, todos buscamos una mejor vida, a costa de lo que sea.&amp;quot; - Jorge Cueto
Jorge es fundador de la empresa de artículos de lujo producidos por reclusos y ex-presidiarios, Prison Art, que tuvo su inicio mientras Jorge enfrentaba un proceso legal privado de su libertad en el Penal de Puente Grande, en Jalisco. Jorge ha sido incluido en la lista de las 30 promesas del los negocios de la revista Forbes, la edición de emprendedores del año de Expansión y es finalista del concurso Emprendedor del Año de la firma Ernst &amp;amp; Young.</description></item><item><title>#024. Silvia Olmedo - Acepta tu Locura | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070234/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070234/</guid><description>Podcast Descripción “El problema es que la gente cree que amar significa decir sí.” - Silvia Olmedo Silvia es doctora en psicología, diplomada en criminalística y maestra en sexualidad. Tiene 14 años ininterrumpidos conduciendo programas en televisión abordando temas de psicología, sexualidad y pareja. Es conferencista y autora de 5 libros, 4 de ellos best sellers.
Hoy hablamos de trastornos mentales, de la relación entre poder y crimen y de la psicología detrás de las canciones.</description></item><item><title>#023. Ana Victoria García - Enfrenta tus Retos con Coraje, Positivismo y Brujería | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070235/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070235/</guid><description>Podcast Descripción “Repite tus sueños una y otra vez, aunque te tachen de loca. ” - Ana Victoria García
Ana Victoria (@anavictoriagarcia) es escritora, conferencista y Fundadora de Victoria 147, una plataforma educativa y de asesoramiento que ha ayudado a más de 3000 mujeres emprendedoras a empezar y crecer sus negocios desde 2012.
Victoria ha sido seleccionada por Forbes México como una de las 100 mujeres más poderosas del país y fue incluída en la lista de las 30 promesas en los 30 de la revista Expansión.</description></item><item><title>#022. Álvaro Velasco - Salir del Closet y Salvar Miles de Vidas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070236/</link><pubDate>Sun, 23 Jun 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070236/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;No importa qué preferencia sexual tengas sino lo que haces por la sociedad.&amp;quot; - Álvaro Velasco
Álvaro es fundador de la aplicación de alerta sísmica SkyAlert, que ha sido descargada más de 7 millones de veces. También es director general de la agencia de marketing digital Retuit y un gran activista de la comunidad LGBT.
Hoy me cuenta su experiencia saliendo del closet en su programa de radio, de los inicios y crecimiento explosivo de SkyAlert y de cómo reclutar para equipos incluyentes de alto desempeño.</description></item><item><title>#021. Eric Descombes - Prueba los Extremos y Vive 100 Años | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070237/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070237/</guid><description>Podcast Descripción “Si tú no lo pruebas no puedes tener una opinión”
- Eric Descombes
Eric es socio y director general de la agencia de publicidad FCB México y miembro del consejo global de FCB. Ha sido director general de McGraw Hill education México, Young and Rubicam México y ha sido amigo y consejero mío por muchos años.
La plática de hoy se eleva en filosofía y futurismo y aterriza en prácticas puntuales para mejorar tu salud intestinal, la relación con tus padres y la manera en que manejas tus finanzas personales.</description></item><item><title>#020. Miguel Mier - Reinvéntate o Muere | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070238/</link><pubDate>Sun, 09 Jun 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070238/</guid><description>Podcast Descripción Frase: “Los líderes están devaluados porque no conectan con sus audiencias” - Miguel Mier
Miguel es director de operaciones globales de la cadena de cines Cinépolis, en la que ha trabajado por 25 años. Es emprendedor, empresario, inversionista y como lo podrán comprobar en la entrevista, un aprendiz incansable.
Bajo su la supervisión operativa Cinépolis ha crecido de ser una empresa de 310 salas en México a una de 6,000 en 16 países.</description></item><item><title>#019. Juan Alberto González - No Juegues a Ser Promedio | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070239/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 12:32:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070239/</guid><description>Podcast Descripción “El éxito es tu propia verdad en tus propios términos” - Juan Alberto González
Comparte esta frase
Beto fue director general de Microsoft en distintos países de América Latina. Hoy es Coach de Alto rendimiento fundador de la empresa de coaching Irradiate More.
Ha sido reconocido como uno de los 300 líderes más influyentes en México, y dentro de las 50 personalidades que transformaron México por la revista Quién en 2014.</description></item><item><title>#018. Pablo González - Multitasking con el Creador de Mayan Warrior | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070240/</link><pubDate>Sun, 26 May 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070240/</guid><description>Podcast Descripción “Todos tenemos que dar el salto a hacer las cosas que nos gustan, las que hacen que no nos importe salir de la cama.” - Pablo González Vargas
Comparte esta frase
Pablo es Co-Fundador y Director General de Sr. Pago, la primer empresa 100% mexicana enfocada en sistemas de pago móviles y la única dirigida al mercado no bancarizado en el país.
Ya se darán cuenta en la entrevista pero es un innovador y emprendedor nato.</description></item><item><title>#017. Sofía Gómez Uribe - Conócete Profundamente | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070241/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070241/</guid><description>Podcast Descripción “Superar tus límites es el objetivo último del esfuerzo. El camino puede ser difícil pero al final, la satisfacción personal es lo que queda.” - Sofía Gómez Uribe
Twittea esta frase
Sofía (IG: @sofigomezu) es una apneísta (eso quiere decir que practica apnea) profesional colombiana. Se ha destacado en competencias nacionales e internacionales logrando hasta el día de hoy 33 récords nacionales, 24 sudamericanos, 6 récords panamericanos y 3 récords mundiales.</description></item><item><title>#016. Hector Cruzado - La Sabiduría del No Saber | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070242/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070242/</guid><description>Podcast Descripción “Cuando te das cuenta que tu vida puede acabar en este segundo puedes dejar de tomarla con tanta seriedad.” - Hector Cruzado
Comparte esta frase
Héctor, mejor conocido como @chavoruqo en redes sociales, es fundador de la marca de agua alcalina Zoé Water. En ese rol ha creado tendencias adelantadas a su época, como campañas de marketing de influencers o un producto que vino a romper el esquema del agua simple con un modelo de negocios poco tradicional.</description></item><item><title>#015. Gerardo Sordo - Cómo Vender(te) en Redes Sociales | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070243/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070243/</guid><description>Podcast Descripción “Como emprendedor te fijas una meta y en el camino a lograrla aprendes todo lo que necesitabas para hacerlo.” - Gerardo Sordo
Comparte esta frase
Gerardo @gerardosordo es un emprendedor enfocado en crear soluciones tecnológicas principalmente en la industria de marketing digital y servicios online.
Es experto y pionero en la economía de los creadores de contenido (Influence Marketing ) habiendo fundado la plataforma de marketing BrandMe que conecta a grandes conecta marcas, agencias de medios y startups con más de 80,000 creadores de contenido influyente en redes sociales.</description></item><item><title>#014. María Ariza - Emprendedoras, Mentores y la Peor Experiencia de mi Vida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070244/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070244/</guid><description>Podcast Descripción “Es parte de la historia de un emprendedor asumir que no todas las cosas te van a salir como las pensaste.” - María Ariza
María es Directora General de la Bolsa Institucional de Valores (BIVA), que nace en el año 2013 con el objetivo de crecer el mercado bursátil mexicano. Con anterioridad, María se desempeñó como Directora General de la Asociación Mexicana de Capital Privado (AMEXCAP).
Previamente, María trabajó en el equipo de inversión del NAFTA Fund de México, como Directora de la Oficina de Proyectos en Grupo Impulso; y como Gerente de Planeación Estratégica en el Comité Organizador APEC.</description></item><item><title>#013. Dr. Mauricio Gonzalez - Nutrición Vegetal y Pequeños Triunfos que Cambian tu Vida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070245/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070245/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;A veces no perdonamos que la gente sea diferente, no lo soportamos por que se vuelven recordatorios de lo que nosotros no hemos hecho.&amp;quot; - Dr. Mauricio González
Mauricio @dr.mauriciogonzalez es médico internista del Colegio de Medicina de Nueva York y residente de la especialidad de medicina de emergencias en el Metropolitan Hospital, Westchester Medical Center y Harlem hospital en esa ciudad americana.
Ha trabajado por más 15 años promoviendo el estilo de vida como una solución simple y científica, para la prevención de enfermedades crónicas.</description></item><item><title>#012. Rommel Pacheco - Cómo Cambiar tus Fracasos por Medallas de Oro | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070246/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070246/</guid><description>Podcast Descripción “Las cosas no importan por el tiempo que duran sino por las huellas que dejan.” - Rommel Pacheco
Rommel Pacheco (@rommel_pacheco) es un clavadista olímpico mexicano y campeón del mundo de trampolín de 3 metros en 2016. Ha participado en 3 juegos olímpicos en los que ha sido finalista en 5 ocasiones. Rommel se coronó campeón panamericano de plataforma de 10 metros en 2003 y nuevamente en trampolín de 3 metros individual y sincronizado en Toronto en 2015.</description></item><item><title>#011. Bibi Brzozka - Eleva tu Creatividad con Orgasmos de Media Hora | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070247/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070247/</guid><description>Podcast Descripción “No se trata de llegar a un punto específico sino del viaje mismo.” - Bibi Brzozka
Bibi Brzozka (Instagram @planetbibi) es una innovadora coach de bienestar sexual, facilitadora de tantra y especialista en vida consciente. Ha presentado su innovador y disruptivo enfoque de la sexualidad en conferencias en todo el mundo.
Sus cursos abren corazones y aplastan tabúes y para crear espacios para la conversación y plantar semillas para la exploración de la sexualidad consciente.</description></item><item><title>#010. Charles Nader - Cómo Programar tu Mente para Cambiar el Mundo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070248/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070248/</guid><description>Podcast Descripción “Piensa en el presente para ser feliz y en el futuro para lograr las cosas que quieres hacer en tu vida.” - Charles Nader
Charles Nader (Instagram @chucknader y twitter @charlesnader) es fundador y director general de doc.com, la empresa de telemedicina que busca brindar atención médica gratuita alrededor del mundo y cuya criptomoneda ha sido valuada en más de 300 millones de dólares. Yo le tengo un especial cariño porque soy asesor de la empresa desde hace 4 años.</description></item><item><title>#009. Pico Covarrubias - Por Qué Es Mejor No Caerle Bien a Todos | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070249/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 19:18:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070249/</guid><description>Podcast Descripción “Nada basado en métricas la saca del parque.” - Pico Covarrubias
Víctor Covarrubias o Pico (@mr_pico) como lo conoce el mundo es un exitoso creativo mexicano que lo mismo la ha hecho desde caricaturista e ilustrador, hasta diseñador, redactor y realizador.
Pico estudió de todo arquitectura, diseño, cine, publicidad y mercadotecnia, pero encontró su oficio en 1996 cuando fundó Pico Adworks, agencia boutique creativa pionera en México desde donde ha desarrollado proyectos para marcas como Coca-Cola y Starbucks, Danone, Bimbo y más de 200 portadas de discos para Latinoamérica.</description></item><item><title>#008. Sofía Niño de Rivera - Cómo Vivir Sin Arrepentimiento | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070250/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 23:36:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070250/</guid><description>Podcast Descripción “Si no estás consciente de tus miedos, estás destinado a ser su esclavo.” - Sofía Niño de Rivera
Hoy tengo el gustazo de entrevistar a alguien que conozco desde que soy niño y que la ha armado como las grandes haciendo las cosas a su manera - Sofía Niño de Rivera (@sofffiaaa1).
Sofía tiene 8 años haciendo StandUp Comedy en México y Estados Unidos. Es la primera mujer en tener un especial de comedia en Netflix (de hecho ya tiene 2) y se ha presentado frente a más de 10,000 personas en el Auditorio Nacional en México.</description></item><item><title>#007. Ernesto Rivas - El Poder de la Mente en Situaciones Extremas | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070251/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2019 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070251/</guid><description>Podcast Descripción “El factor más importante para lograr el éxito es el equipo que escoges.” - Ernesto Rivas
Ernesto es fundador y director general de la agencia de marketing de deportes extremos Altius Events (@altiusevents).
Es un atleta apasionado que ha competido profesionalmente en eventos sumamente demandantes como el Discovery Channel EcoChallenge, el Haute Route, Southern Traverse, Discovery Channel World Championships.
Profesionalmente además de liderar Altius, se ha desempeñado como director de marketing de marcas como Redbull y Oakley.</description></item><item><title>#006. Patrick McGinnis - Cómo Emprender sin Dejar tu Empleo. Consejos del Rey del FOMO | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070252/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 22:19:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070252/</guid><description>Podcast Descripción “Cualquier cosa que haces como emprendimiento debe combinar lo que te gusta e interesa con lo que haces bien.” - Patrick J. McGinnis
Patrick McGinnis es un inversionista de capital de riesgo y el autor de El Emprendedor 10%: Vive el sueño de emprender sin renunciar a tu empleo.
Como emprendedor de 10%, Patrick ha creado una cartera diversa de inversiones en nuevas empresas en los Estados Unidos, América Latina, Europa y Asia.</description></item><item><title>#005. Rafa Jaime - Descubre tus Superpoderes y Vive sin Miedo | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070253/</link><pubDate>Sun, 24 Feb 2019 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070253/</guid><description>Podcast Descripción “No busco ser el más rápido, el más fuerte o el más resistente, busco crear un espíritu inquebrantable.” - Rafa Jaime
Rafa es un triatleta y corredor de ultradistrancias Mexicano. A los 4 años perdió la vista de su ojo derecho y 14 años después la del ojo izquierdo a causa del cáncer.
Como atleta se convirtió en el primer triatleta ciego de México así como el primer invidente en lograr la cumbre del pico de Orizaba.</description></item><item><title>#004. Germán Madrazo - Ganar quedando en último y cómo lograr lo imposible | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070254/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070254/</guid><description>Podcast Descripción “Antes creía que no había imposibles. Ahora lo sé.” – Germán Madrazo. Germán (@german_madrazo) es un emprendedor, conferencista y atleta de alto rendimiento Mexicano que saltó a la fama hace un año cuando se convirtió en el primer mexicano en calificar a los juegos olímpicos de invierno en la disciplina de esquí campo traviesa. Tal vez recuerden su foto en la portada de los mayores periódicos del mundo siendo cargado en hombros por sus rivales tras terminar su prueba en último lugar.</description></item><item><title>#003. Lety Román - Verte 25 Años más Joven, Bailar para Mariah Carey y Construir un Imperio de Fitness | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070255/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2019 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070255/</guid><description>Podcast Descripción “Después de años trabajando con cuerpos me he dado cuenta de que lo más importante es como está tu cuerpo por dentro.” – Lety Roman Lety (@letysersana) es la creadora y fundadora del sistema de entrenamiento Sersana.
Siempre atlética y activa, Lety comenzó con ballet y gimnasia desde los 7 años. Estudió en algunas de las mejores academias de danza en el mundo como Laguardia High School of the Performing Arts (conocida por ser la academia de la película FAMA).</description></item><item><title>#002. Leo Tezcucano - Cómo Aplicar Creatividad de Clase Mundial a Negocios, Arte y la Vida | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070256/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2019 13:07:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070256/</guid><description>Podcast Descripción “Todo lo que puedas imaginar es real .” – Pablo Picasso via Leo Tezcucano
Leo Tezcucano (@leotezcucano) es artista plástico, diseñador y fotógrafo. Ha logrado posicionar su nombre trabajando de la mano con marcas como Absolut Vodka, Perrier y BMW.
Su obra ha sido reconocida alrededor del mundo desde Suecia e Italia hasta Estados Unidos y, por supuesto, México con presencia en ferias internacionales como Art Basel en Miami.</description></item><item><title>#001. Ella Bucio - Cómo Vivir en el Presente para Disfrutar el Futuro | Cracks Podcast con Oso Trava</title><link>https://swiest.com/es-419/6054070257/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 14:18:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6054070257/</guid><description>Podcast Descripción “Lo que yo hago se alimenta de fracasos. No para ser bueno te tiene que salir a la primera. El fracaso es parte del éxito.” – Ella Bucio
Ella Bucio (@Ella.Bu.Do) es una doble de acción profesional que ha trabajado en producciones como Rosario Tijeras, El Secreto de Selena y La Hermandad entre muchas otras. Practicó gimnasia olímpica desde los 4 años y hoy es una de las mejores atletas de Parkour en América Latina.</description></item></channel></rss>