<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transkripty videa on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transkripty-videa/</link>
        <description>Recent content in Transkripty videa on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 21:13:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transkripty-videa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>1 000 km dlouhé lano ke hvězdám - Vesmírný hák ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:13:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Dostat se do vesmíru je těžké.
Právě teď je to jako šplhat na horu na jednokolce
s batohem plným výbušnin.
Velice pomalé, nemůžete s sebou mít mnoho věcí a můžete umřít.
Raketa musí dosáhnout rychlosti 40 000 km/h aby unikla zemské gravitaci.
Aby bylo této rychlosti dosaženo, rakety jsou hlavně kontejnery na palivo
s malou špičkou s nákladem.
Tohle není výhodné, pokud se chcete dostat na jiné planety,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Důvody, proč je jaderná energie úžasná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:58:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Tři důvody, proč bychom měli pokračovat v užívání jaderné energie.
Zaprvé, jaderná energie zachraňuje životy.
NASA provedla v roce 2013 studii,
podle níž jaderná energie zabránila asi 1,8 milionu úmrtím.
I když zahrnete počty obětí z Černobylu a Fukušimy,
jaderné energii patří poslední místo v počtu úmrtí na produkci energie.
I když je jaderný odpad velmi toxický, obvykle je někde uložen.
Toxické vedlejší produkty fosilních paliv oproti tomu vypouštíme do vzduchu,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Důvody, proč je jaderná energie hrozná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:36:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Tři důvody, proč bychom měly přestat používat nukleární energii
1: Jaderné zbrojení
Nukleární technologie způsobila násilný vstup do nové éry
Pouze rok po prvním testu atomové bomby v roce 1944
Dvě velká města byla zničena pouze dvěma bombami
Poté technologie reaktorů se pomalu vyvíjela v zájmu generovat
elektřinu avšak byla stále silně
propojena s atomovými zbraněmi.
Je téměř nemožné vyrobit atomovou bombu bez přístupu k
jadernému reaktoru
Dohody o nešíření zbraní v podstatě slouží k šíření</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 důvody, proč nelegalizovat marihuanu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:58:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Po celém světě se marihuana dekriminalizuje nebo dokonce legalizuje
Ale je to dobrý nápad? V online debatách jsou špatné stránky marihuany bagatelizované.
Pojďme se podívat na 3 nejsilnější argumenty proti legalizaci marihuany.
INTRO
Argument 1: MARIHUANA JE TVRDÁ DROGA
V posledních desetiletích
se marihuana stávala čím dál silnější.
Dnes je tak silná, že může způsobit psychózu.
Hlavní aktivní složkou je THC a jsou silné důkazy o tom, že THC je spojeno s psychózou</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistický altruismus - sobecký argument pro zlepšení světa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:28:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Ještě nedávno pracovala většina světové populace na farmách
a celkovou produkci světové ekonomiky
tvořila z většiny celková zemědělská produkce.
A tato produkce byla limitována pevnou velikostí obdělávané země.
Celková produkce ekonomiky se rok od roku příliš neměnila.
Velikost koláče byla pevná - svět byl hra s nulovým součtem.
V takto stagnujícím světě je jedinou cestou k tomu, mít se líp, zhoršit situace druhého.
Pokud dostanete větší kus koláče, někdo jiný musí dostat menší.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nová historie pro lidstvo - Éra lidstva ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/cs/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:27:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/cs/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripce ﻿Lidé existovali miliony let jako část přírody.
Ale pak se něco změnilo.
A ve velmi krátkém čase jsme planetu přeměnili tak, aby vyhovovala našim potřebám.
Pokud víme, jsme první bytosti, které probudily a úplně ovládly planetu.
Přechod od lovu a sběru k zemědělství a stavebnictví byl tak dechberoucí a rychlý,
že mnohé způsoby, kterými přemýšlíme o světě, už dnes nejsou užitečné.
Jedním z našich nejvíce zastaralých nápadů je, že nejpoužívanější kalendář světa tvrdí, že žijeme v roce&amp;hellip;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
