<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - டிரான்ஸ்கிரிப்டுகள் · திரைக்கதைகள் · பாடல் வரிகள்</title>
        <link>https://swiest.com/ta/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - டிரான்ஸ்கிரிப்டுகள் · திரைக்கதைகள் · பாடல் வரிகள்</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ta</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 19:23:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ta/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>அதிக மக்கள் தொகை &amp; ஆப்பிரிக்கா ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:23:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿நம் வரலாற்றின் பெரும்பகுதிக்கு, மனித மக்கள் தொகை மெதுவாக வளர்ந்தது,
புதிய கண்டுபிடிப்புகள் எங்களுக்கு அதிகமான உணவைக் கொடுக்கும் வரை,
மேலும் எங்களை நீண்ட காலம் வாழ வைத்தது.
வெறும் நூறு ஆண்டுகளில், மனித மக்கள் தொகை நான்கு மடங்காக அதிகரித்தது.
இது ஒரு நெரிசலான பூமியின் அபோகாலிப்டிக் தரிசனங்களுக்கு வழிவகுத்தது.
ஆனால் மக்கள்தொகை வளர்ச்சி விகிதம் உண்மையில் 1960 களில் உயர்ந்தது.
அப்போதிருந்து, நாடுகள் தொழில்மயமாக்கப்பட்டு வளர்ச்சியடைவதால் கருவுறுதல் விகிதங்கள் செயலிழந்தன.
உலக மக்கள் தொகை இப்போது நூற்றாண்டின் இறுதியில் சுமார் 11 பில்லியனாக இருக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.
ஆனால் பெரிய படம் விவரங்களை மறைக்கிறது.</description>
        </item>
        <item>
        <title>பால். வெள்ளை விஷம் அல்லது ஆரோக்கியமான பானம்? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:22:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿கடந்த தசாப்தத்தில், பால் சற்று சர்ச்சைக்குரியதாகிவிட்டது.
ஆரோக்கியமான எலும்புகளுக்கு இன்றியமையாத, தேவையான மற்றும் சத்தான உணவு இது என்று சிலர் கூறுகிறார்கள்,
ஆனால் மற்றவர்கள் இது புற்றுநோயை ஏற்படுத்தி ஆரம்பகால மரணத்திற்கு வழிவகுக்கும் என்று கூறுகிறார்கள்.
எனவே, யார் சரி?
நாம் எப்படியும் அதை ஏன் குடிக்கிறோம்?
[அறிமுக இசை]
பிறப்புக்குப் பிறகு ஒவ்வொரு பாலூட்டியின் உணவிற்கும் பால் அடிப்படை,
நமது செரிமான அமைப்புகள் முதிர்ச்சியற்றதாகவும் சிறியதாகவும் இருக்கும்போது.
அடிப்படையில், இது நம் உடல்களை உதைத்து, வளர உதவும் சக்தி வாய்ந்த உணவு.
பால் கொழுப்பு, வைட்டமின்கள், தாதுக்கள் மற்றும் பால்-சர்க்கரை நிறைந்துள்ளது: லாக்டோஸ்.
அதற்கு மேல், பிறந்த பிறகு சிறிது நேரம், அதில் ஆன்டிபாடிகள் மற்றும் புரதங்களும் உள்ளன</description>
        </item>
        <item>
        <title>பாதுகாப்பான மற்றும் மன்னிக்கவும் - பயங்கரவாத &amp; மாஸ் கண்காணிப்பு ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:15:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿பயங்கரவாத குறிப்பாக, மிகவும் பயமாக இருக்கிறது அது வீட்டிற்கு அருகில் நடக்கும் போது
மற்றும் சில தொலைதூர இடத்தில்.
யாரும் பயப்பட பிடிக்கும், மற்றும் நாம் இருந்தன பயம் செய்ய ஆர்வமாக சென்று.
எனவே நாம் மேலும் பாதுகாப்பு கோரினார்.
கடந்த பத்தாண்டுகளில் இது விட்டது பெருகிய முறையில் சாதாரண
ஐந்து குடியுரிமைகள் அரித்து வேண்டும் மற்றும் குடிமக்களையே வேவு அரசாங்க நிறுவனங்களுக்கு,
சேகரிக்க மற்றும் கடையில் தங்கள் தனிப்பட்ட தகவல்களை.
பொருட்படுத்தாமல் நீங்கள் ஒரு ரசிகர் தான் என்பதை வலது அல்லது இடது சாரிக் கொள்கைகளை,
இந்த எங்களுக்கு ஒவ்வொரு ஒரு பாதிக்கிறது.
எனவே தரவு பாருங்கள் வேண்டும் மற்றும், நேர்மையாக நம்மை நாமே கேட்டுக்கொள்ள</description>
        </item>
        <item>
        <title>உங்களுக்கு மாமிசம் தீமையானதாகும் என்பது உண்மையானதாகும். ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:36:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿எங்கள் சைவ மூதாதையர்கள் தொடங்கியபோது சுமார் இரண்டு மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு இறைச்சி சாப்பிடுவது,
விலங்குகள் நன்றாக ருசிப்பதால் மட்டும் அல்ல,
அது தூய்மையான தேவை.
காலநிலை மாற்றம் பல தாவரங்களை நம் முன்னோர்களாக ஆக்கியது குறைவாக கிடைக்கக்கூடியதை நம்பியிருந்தது மற்றும் இறைச்சி அந்த இடைவெளியைக் குறைத்தது.
சமீபத்திய தீ கண்டுபிடிக்கப்பட்டதிலிருந்து, இறைச்சி மனித உணவின் பிரதானமாக மாறியது.
ஆனால் கடந்த சில ஆண்டுகளில் இறைச்சி சாப்பிடுவது உண்டு இது போன்ற சுகாதார அபாயங்களுடன் பெருகிய முறையில் தொடர்புடையது:
இதய நோய், சில புற்றுநோய்கள் மற்றும் ஆரம்பகால மரணம்.
உண்மையில் இறைச்சி எவ்வளவு ஆரோக்கியமற்றது?
இந்த வீடியோவில் நாம் இறைச்சியைப் பற்றி மட்டுமே பேசுவோம்.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ஐரோப்பிய ஒன்றிய ஜனநாயகவா? உங்கள் வாக்களிக்கும் முக்கியமா? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:35:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் குடிமகனாக இருப்பது ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் குடிமகனாக இருப்பது
ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் குடிமகனாக இருப்பது ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் குடிமகனாக இருப்பது
அதாவது நம் வாழ்வின் பல அம்சங்கள் ஒரு வித்தியாசமான நிறுவனம் கட்டுப்படுத்தப்படுகிறது. அதாவது நம் வாழ்வின் பல அம்சங்கள் ஒரு வித்தியாசமான நிறுவனம் கட்டுப்படுத்தப்படுகிறது.
அதாவது நம் வாழ்வின் பல அம்சங்கள் ஒரு வித்தியாசமான நிறுவனம் கட்டுப்படுத்தப்படுகிறது. அதாவது நம் வாழ்வின் பல அம்சங்கள் ஒரு வித்தியாசமான நிறுவனம் கட்டுப்படுத்தப்படுகிறது.
இது ஒரு பெரிய அதிகாரத்துவம் போல் உணர்கிறது எங்கள் தலைகள் மீது முடிவுகளை எடுக்கும். இது ஒரு பெரிய அதிகாரத்துவம் போல் உணர்கிறது எங்கள் தலைகள் மீது முடிவுகளை எடுக்கும்.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ஆர்கானிக் உண்மையில் சிறந்ததா? ஆரோக்கியமான உணவு அல்லது நவநாகரீக மோசடி? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:35:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿கடந்த சில ஆண்டுகளில்,
கரிம உணவு காட்டுத்தீ போல் பரவியுள்ளது.
அதிக விலைகள் இருந்தபோதிலும்,
ஆர்கானிக் வாங்குவது ஒரு மாற்றிலிருந்து மாறுகிறது
ஒரு தார்மீக மற்றும் சமூக பொறுப்பு.
ஆர்கானிக் உணவு ஆரோக்கியமானதாகக் கருதப்படுகிறது
மிகவும் இயற்கை மற்றும் நெறிமுறை.
ஆனால் நாம் ஆர்கானிக் என்று சொல்லும்போது கூட என்ன அர்த்தம்?
உலகளாவிய ஒருமித்த கருத்து இல்லை,
எனவே வெவ்வேறு பகுதிகளுக்கு வெவ்வேறு வரையறைகள் மற்றும் விதிகள் உள்ளன.
பொதுவாக,
கரிம உணவு GMO விதைகள் இல்லாமல் வளர்க்கப்படுகிறது,
செயற்கை உரங்கள்,
அல்லது செயற்கை பூச்சிக்கொல்லிகள்.
மாறாக,
கரிம விவசாயிகள் உணவை உற்பத்தி செய்வதற்கான பாரம்பரிய வழிகளைப் பயன்படுத்துகின்றனர்,</description>
        </item>
        <item>
        <title>மீசல்ஸ் விளக்கம் - தடுப்பூசி செய்யவும் அல்லது செய்யாதோம்? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:24:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿சமீபத்தில் தட்டம்மை பற்றி நிறைய பேச்சுக்கள் வருகின்றன.
தட்டம்மை உண்மையில் என்ன செய்கிறது நீங்கள் அதற்கு எதிராக நோய்த்தடுப்பு மருந்து வேண்டும்?
அல்லது இது ?
தட்டம்மை ஒரு வைரஸ்:
புரதங்கள் போன்றவற்றை மேலோடு, ஆர்.என்.ஏ,
பிளஸ் இனப்பெருக்கதிற்கு சில பல புரோட்டின்களின் தேவை.
அது தன்னை இனப்பெருக்கம் செய்வதில்லை; அது அவ்வாறு செய்ய குடியேற்ற உயிரணுக்களை தேவை.
தட்டம்மை புரிந்து கொள்வதற்கு, நாம் கண்டிப்பாக நோய் எதிர்ப்பு அமைப்பு புரிந்து.
நீங்கள் ஏற்கனவே கண்டிருக்கலாம்
நாம் உருவாக்கிய காட்சி அமைப்பு இங்கே உதவும்.
இப்போது, பகுதிகளில் கவனம் செலுத்த அனுமதிக்க தட்டம்மை தொடர்புடைய நோயெதிர்ப்பு அமைப்பை கொண்டுள்ளது.</description>
        </item>
        <item>
        <title>தனிமை ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:45:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿எல்லோரும் அவ்வப்போது தனிமையாக உணர்கிறார்கள்.
மதிய உணவுக்கு அருகில் உட்கார யாரும் இல்லாதபோது,
நாங்கள் ஒரு புதிய நகரத்திற்குச் செல்லும்போது,
அல்லது வார இறுதியில் எவருக்கும் நேரம் இல்லாதபோது.
ஆனால் கடந்த சில தசாப்தங்களாக, இந்த அவ்வப்போது உணர்வு மில்லியன் கணக்கானவர்களுக்கு நாள்பட்டதாகிவிட்டது.
இங்கிலாந்தில், 18 முதல் 34 வயதுடையவர்களில் 60% அவர்கள் பெரும்பாலும் தனிமையாக உணர்கிறார்கள் என்று கூறுங்கள்.
அமெரிக்காவில், மொத்தத்தில் 46% மக்கள் தொடர்ந்து தனிமையாக உணர்கிறார்கள்.
நாங்கள் மிகவும் வாழ்கிறோம் மனித வரலாற்றில் இணைக்கப்பட்ட நேரம்.
இன்னும், முன்னோடியில்லாத வகையில் நம்மில் பலர் தனிமைப்படுத்தப்பட்டதாக உணர்கிறோம்.
தனிமையாக இருப்பதும் தனியாக இருப்பதும் ஒன்றல்ல.</description>
        </item>
        <item>
        <title>நாம் எப்படி ஒரு சந்திர தளத்தை உருவாக்க முடியும் - விண்வெளி காலனித்துவம் 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:24:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿பூமியை விட்டுப் போவது பற்றி மனிதர்கள் கனவு காண்கிறார்கள் மற்றும் விண்மீன் மூலம் பயணம்.
ஆனால் அது ஒரு பகுதியாக இருக்க மிகவும் ஆரம்பத்தில் பிறந்தோம்.
இல்லையா?
உண்மையில்,
நாங்கள் எங்கள் கனவை ஆரம்பிக்கலாம் இன்று நிலவின் தளத்தை உருவாக்குவதன் மூலம்.
நாம் உண்மையில் தொழில்நுட்பத்தை வைத்திருக்கிறோம்
நாசாவின் தற்போதைய மதிப்பீடுகளும் மற்றும் தனியார் துறை
அது 20 முதல் 40 பில்லியன் டாலர்கள் வரை செய்யப்படலாம் என்றும், ஒரு தசாப்தத்தில் சுமார் பரவியது.
விலை ஒப்பிடத்தக்கது சர்வதேச விண்வெளி நிலையம்
அல்லது 2017 ல் ஜேர்மனியின் பட்ஜெட் உபரி.
அந்த பெரிய முதலீடு உண்மையில் இல்லை.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ஒரு குள்ள கிரகம் பிடிப்பது எப்படி -- ட்ரைடன் எம்.எம் #3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:32:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿நெப்டியூன் 14 நிலவுகள் ஒரு விசித்திரமான கொத்து உள்ளன.
அவர்கள் மிகவும் சிறியவை உருளைக்கிழங்கு வடிவ பனி மற்றும் ராக் துண்டுகள்.
சில தொலைவில் நெப்டியூன் இருந்து ரொம்ப அவர்கள் ஒருமுறை நெப்டியூன் வட்டமிட்டு 29 ஆண்டுகள் தேவைப்படும்.
கிட்டத்தட்ட அனைத்து அவர்கள் எரி உள்ளன நெப்டியூன் அதன் புவியீர்ப்பு சக்தியால் சிக்கி.
நெப்டியூன் சுற்றி அனைத்து வெகுஜன 99.5% ட்ரைடன் குவிந்துள்ளது.
அது 7 மிகப்பெரிய நிலவு, மற்றும் மற்ற அனைத்து அறியப்பட்ட நிலவுகளையும் விட பாரிய
என்று சூரிய மண்டலத்தில் உள்ள தன்னை இணைந்து விட சிறிய.
அதன் மேற்பரப்பு பற்றி போன்ற பெரிய ரஷ்யா மற்றும் ஆஸ்திரேலியாவில் ஒன்றாக ஒரு நிலப்பகுதியில்.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1200 மணி நேரத்தில் ஒரு குர்செசாக்ட் வீடியோவை உருவாக்குவது எப்படி ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:19:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿பல ஆண்டுகளாக, எங்கள் வீடியோக்களை நாங்கள் எவ்வாறு உருவாக்குகிறோம் என்று மக்கள் கேட்டிருக்கிறார்கள்.
அதனால். இறுதியாக அதைப் பற்றி பேசலாம்.
1,200 மணிநேரத்தில் அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட நேரத்தில் குர்செசாக்ட் வீடியோவை உருவாக்குவது எப்படி
(குர்செசாக்ட் அறிமுகம்)
சுருக்கமாக குர்செசாக்ட்
ஆனால் முதலில் முதல் விஷயங்கள், நமக்கு ஒரு தலைப்பு தேவை.
எங்கள் சாத்தியமான தலைப்பு பட்டியல் ஏற்கனவே முடிவற்றது, ஒவ்வொரு முறையும் நாம் எதையாவது ஆராய்ச்சி செய்தால், அது நீண்ட நேரம் வளரும்.
எனவே, அந்த நேரத்தில் நாம் உற்சாகமாகக் காணும் எந்தவொரு விஷயத்திலும் நாங்கள் வேலை செய்கிறோம். இது தீவிரமான ஒன்று,
கண்கவர், தனிப்பட்ட, அல்லது உண்மையில் முட்டாள்.</description>
        </item>
        <item>
        <title>எப்படி பதிலாக நாம் செல்ல முடியும்? மனித நேயம் வரம்புகளை. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:15:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿நாங்கள் செல்லக் கூடாத ஒரு எல்லை இருக்கிறது?
நாம் அடைய முடியாத இடங்கள் உள்ளன,இந்த விஷயத்தில் நாம் கடின முயற்சி எடூக்க வேண்டூம்?
இவை மாறிவிடும்.
அறிவியலின் புனைகதை தொழில்நுட்ப்பபடி நாம் பிரபஞ்சத்தின் பாக்கெட்டில் சிக்கி விடூவோம்.
எப்படி சிக்க முடியும்? மற்றும், நாம் எப்படி செல்ல முடியும்?
நாம் பால்வெளி ஒரு அமைதியான கை வாழ்கின்றனர்; சராசரி அளவு ஒரு சுழல் விண்மீன்,
சுமார் 1,00,000 ஒளியாண்டுகள் - கோடிக்கணக்கான நட்சத்திரங்கள், வாயு மேகங்கள் கொண்ட, இருண்ட விஷயம், கருப்பு ஓட்டைகள், நியூட்ரான் நட்சத்திரங்கள்,
மற்றும் கிரகங்கள், ஒரு supermassive கொண்டு மண்டல மையத்தை உள்ள கருப்பு துளை.</description>
        </item>
        <item>
        <title>அல்டிமேட் Megastructure - ஒரு டிச் கோளம் எப்படி கட்ட வேண்டும் ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:31:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿மனித வரலாற்றை நாம் பயன்படுத்தும் ஆற்றல் மூலம் கூறப்படுகிறது. முதலில் நாங்கள் எங்கள் தசைகள் பயன்படுத்த வேண்டும், பிறகு தீ கட்டுப்படுத்த கற்று.
நிலக்கரி மற்றும் எண்ணெயைப் பயன்படுத்தி உலகத்தை நாங்கள் தொழில்மயமாக்கியதுடன், அணுக்கருவில் நுழைந்தோம்.
ஒவ்வொரு படியிலும், நம் எரிசக்தி அறுவடையை முன்னர் பார்த்திராத மற்றும் ஒரு இனங்கள் என முன்னேற்றமடையச் செய்தோம்.
தற்போது, ​​நாங்கள் மெதுவாக புதுப்பித்தல்களுக்கு மாறி வருகிறோம், நாங்கள் அதிர்ஷ்டசாலியாக இருந்தால் எதிர்கால ஆற்றல் எதிர்காலத்தில் சாத்தியமாகும்.
மனிதகுலம் மேலும் முன்னேறும்போது, ​​நம்மை அல்லது நம் வாழ்விடத்தை அழிக்காமல் இருந்தால்,
நம் கிரகங்களின் வளங்களை முழுமையாகக் கட்டுப்படுத்த முடியும்.
அந்த கட்டத்தில் நாம் ஒருவேளை விரிவாக்க புதிய இடங்களுக்கு வெளிப்புறமாக பார்க்க ஆரம்பிக்க வேண்டும்.</description>
        </item>
        <item>
        <title>சூரியனை நகர்த்துவது எப்படி: நட்சத்திர இயந்திரங்கள் ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:17:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿பிரபஞ்சத்தில் எதுவும் நிலையானது அல்ல. பால்வீதியில், பில்லியன் கணக்கான நட்சத்திரங்கள் விண்மீன் மையத்தை சுற்றி வருகின்றன.
சில, நமது சூரியனைப் போலவே, மிகவும் சீரானவை, தூரத்தை வைத்திருக்கின்றன
விண்மீன் மையத்திலிருந்து 30,000 ஒளி ஆண்டுகள், ஒவ்வொரு 230 மில்லியன் வருடங்களுக்கும் ஒரு சுற்றுப்பாதையை நிறைவு செய்கின்றன.
இந்த நடனம் ஒரு ஒழுங்கான பாலே அல்ல, மேலும் குடிபோதையில் குழந்தைகள் நிறைந்த ஸ்கேட்டிங் வளையத்தைப் போன்றது.
இந்த குழப்பம் விண்மீனை ஆபத்தானதாக ஆக்குகிறது.
ஒவ்வொரு நொடியும் நட்சத்திரங்கள் நூற்றுக்கணக்கான கிலோமீட்டர் நகரும் நிலையில், நமது சூரிய அக்கம் தொடர்ந்து மாறிக்கொண்டே இருக்கிறது.
பொருள்களுக்கு இடையேயான பரந்த தூரம் மட்டுமே அங்குள்ள ஆபத்துகளிலிருந்து நம்மைப் பாதுகாக்கிறது.</description>
        </item>
        <item>
        <title>பாக்டீரியா எவ்வளவு பெரியதாக மாறலாம்? வாழ்க்கை மற்றும் அளவு 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:06:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿உள்ளேயும் வெளியேயும், உள்ளேயும் வெளியேயும்.
உயிருடன் இருப்பது காரியங்களைச் செய்வது. இந்த வினாடியில், உங்கள் செல்கள் ஆற்றலைக் கிடைக்க குளுக்கோஸ் மூலக்கூறுகளை ஆக்ஸிஜனுடன் எரிக்கின்றன
, இது உங்களை மற்றொரு விலைமதிப்பற்ற தருணத்திற்கு உயிரோடு வைத்திருக்கிறது.
உங்கள் உயிரணுக்களுக்கு ஆக்ஸிஜனைப் பெற நீங்கள் சுவாசிக்கிறீர்கள்.
சுவாசம் என்பது மிகவும் கடினமான பிரச்சினைக்கான பதில்: உங்கள் செல்கள் உயிர்வாழத் தேவையான ஆதாரங்களை
, வெளியில் இருந்து, உங்கள் கலங்களின் உட்புறத்திற்கு எவ்வாறு பெறுவது ? ஒவ்வொரு உயிரினமும் இந்த சிக்கலை தீர்க்க வேண்டும்
மற்றும் தீர்வு வாழ்க்கையின் மிக முக்கியமான கட்டுப்பாட்டாளர்களில் ஒருவரைப் பொறுத்து வியக்கத்தக்க வகையில் வேறுபட்டது:</description>
        </item>
        <item>
        <title>நீங்கள் பூமியைப் பற்றி அறிய வேண்டியவை ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:01:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿புவி என்பது ஒவ்வொரு உயிர்க்கும் வாழ்விடமாகும்
என்பது பிரபஞ்சத்தில் உள்ள அனைவரும் அறிவர் .
அதனுடைய வயது பிரபஞ்சத்தின் வயதில் மூன்றில் ஒரு பங்கை கொண்டுள்ளது
மற்றும் அழகான விஷயங்களையும் அது கொண்டுள்ளது
மற்றும் அழகான விஷயங்களையும் அது கொண்டுள்ளது
ஒரு கன உலோக மைய சற்று squashed நியாயமான,
மற்றும் ஒரு இலகுவான மேற்பரப்பில் உருவாகும்,
மூச்சு இனிப்பு காற்று ஒரு மெல்லிய சிராய் மூடப்பட்டிருக்கும்,
பரந்த புவியின்
வளமான சமவெளிகள்,
அற்புதமான மலைகள்,
புதிய நீர் ஆறுகள், நீரோடைகள், ஏரிகள் மற்றும் நீர்நிலைகளில்,
எங்களுக்கு நட்பாக இது ஒரு நட்சத்திர சுற்றிவரும் கோள்,</description>
        </item>
        <item>
        <title>குர்செசாக்ட் வீடியோக்களை நம்ப முடியுமா? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:09:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿குர்செசாக்ட் வீடியோக்களை நம்ப முடியுமா?
இந்த கேள்விக்கு பதிலளிக்க, அவற்றை எவ்வாறு ஆராய்ச்சி செய்கிறோம் என்பதை முதலில் விளக்குவோம்
கடந்த வீடியோக்களைப் பற்றி கொஞ்சம் பேசுங்கள்,
சேனலுடன் நாம் எதை அடைய விரும்புகிறோம்.
குர்செசாக்ட் வீடியோவை உருவாக்குகிறது எப்போதும் ஒரு கேள்வி அல்லது சிக்கலுடன் தொடங்குகிறது.
உதாரணமாக, எங்கள் இறைச்சி வீடியோவுக்குப் பிறகு,
பல பார்வையாளர்கள் மனிதர்களுக்கு இறைச்சியின் உடல்நல பாதிப்புகள் குறித்து கேட்டனர்.
எங்களுக்கு எதுவும் தெரியாது, மேலும் ஆர்வமாக இருந்தோம்,
எனவே நாங்கள் அதை வேலை செய்ய முடிவு செய்தோம்.
முதல் படி ஆராய்ச்சி.
புத்தகங்களைத் தேடுவதன் மூலம் தொடங்குவோம் மற்றும் கண்ணோட்டத்தைப் பெற அறிவியல் ஆவணங்கள்,</description>
        </item>
        <item>
        <title>விண்வெளியின் முடிவு - மனிதகுலத்திற்கான சிறைச்சாலையை உருவாக்குதல் ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:36:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿விண்வெளி பயணம் என்பது மனிதகுலம் இதுவரை மேற்கொண்ட மிக அற்புதமான மற்றும் சவாலான சாகசமாகும்.
ஆனால் வரலாற்றின் ஒரு முரண்பாட்டில், நாம் அதை விண்வெளிக்குச் செல்வதைத் தடுக்கலாம்.
ஏவப்பட்ட ஒவ்வொரு ராக்கெட்டிலும், ஒவ்வொரு செயற்கைக்கோளும் பயன்படுத்தப்படுவதால்,
ஒவ்வொரு ஆண்டும் ஆபத்தான மற்றும் ஆபத்தான ஒரு பொறியை நாங்கள் உருவாக்குகிறோம்.
இது எப்போதாவது செயல்படுத்தப்பட்டால், அது விண்வெளி யுகத்தை முடிவுக்குக் கொண்டு பல தசாப்தங்களாக அல்லது பல நூற்றாண்டுகளாக நம் கிரகத்தில் நம்மை சிக்க வைக்கக்கூடும்.
விண்வெளியில் எதையாவது பெறுவது நம்பமுடியாத கடினம்.
அவ்வாறு செய்ய, நீங்கள் மிக வேகமாக செல்ல வேண்டும்.
முதலில், நேராக, வளிமண்டலத்தை விட்டு வெளியேற.</description>
        </item>
        <item>
        <title>சூரிய புயல்கள் நாகரிகத்தை அழிக்க முடியுமா? சூரிய எரிப்பு மற்றும் கொரோனல் வெகுஜன வெளியேற்றங்கள் ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:56:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿சூரியன்,
மென்மையான மற்றும் சுற்று மற்றும் அமைதியான.
அது திடீரென கதிர்வீச்சை வாந்தியெடுப்பதைத் தவிர மற்றும் சீரற்ற திசைகளில் பிளாஸ்மா.
இந்த சூரிய எரிப்பு மற்றும் கொரோனல் வெகுஜன வெளியேற்றங்கள், அல்லது CME கள்,
பூமியைத் தாக்கி தீவிரமாக இருக்கலாம் மனிதகுலத்திற்கான விளைவுகள்.
அவை எவ்வாறு சரியாக வேலை செய்கின்றன?
அவர்கள் எவ்வளவு மோசமாக இருக்க முடியும்?
அவர்களுக்காக நாம் தயாரா?
[அறிமுக இசை]
சூரியன் மிகவும் திடமாகத் தெரிந்தாலும், இது உண்மையில் மிகவும் சூடான கடல் போன்றது.
அணுக்களை எலக்ட்ரான்கள் மற்றும் கருக்களில் பிரிக்கும் அளவுக்கு சூடாக இருக்கிறது, அனைத்தும் ஒரு பிளாஸ்மாவில் ஒருவருக்கொருவர் பாய்கின்றன.</description>
        </item>
        <item>
        <title>இணைவு ஆற்றல் விவரிக்கப்பட்டது - எதிர்கால அல்லது தோல்வி ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:20:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿இணைவு சக்தி விளக்கம்
அது, நம் வீடுகளில் விளக்குகள்
எங்கள் உணவு வளரும்,
சக்திகள் எங்கள் கணினிகள்.
நாம் அது வழிகளில் நிறைய பெற முடியும்:
படிம எரிபொருட்களை எரிப்பதன்,
பிளக்கும் அணுக்கள்
அல்லது சூரிய ஒளி ஃபோட்டோவோல்டியாக்ஸ்க்கான வேலைநிறுத்தம்.
ஆனால் எல்லாம் ஒரு தீங்கு இருக்கிறது.
படிம எரிபொருட்களை, மிகவும் நச்சு உள்ளன
அணு கழிவு உள்ளது &amp;hellip; நன்றாக, அணு கழிவு,
மற்றும் போதுமான பேட்டரிகள் உள்ளன இன்னும் தெளிவு நாட்கள் சூரிய ஒளி சேமிக்க.
இன்னும், சன் வேண்டும் தெரிகிறது கிட்டத்தட்ட வரம்பற்ற, இலவச ஆற்றல்.
நாம் உருவாக்க முடியும் ஒரு வழி உள்ளது பூமிக்கு ஒரு சன்?</description>
        </item>
        <item>
        <title>பெரும் வாய்ப்பு அல்லது ஆபத்து என்பதைக் குறிக்கும் பரிமாணம். ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:33:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/uti2niw2bra/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿எரிவளியை நீர் அழுத்தம் வாயிலாக பிரித்தெடுத்தல் (எவனீவாபி) என்றால் என்ன?
தொசிற்புரட்ச்சி துவங்கிய காலங்களிலிருந்தே, அதற்கான செயலாற்றல் தேவையும் நுகர்வும் இடைவிடாது கூடிக்கொண்டே போகிறது
இச்செயலாற்றல் தேவைகளுக்கு நிலக்கரி அல்லது இயற்கை எரிவளி அகியவற்றைக்கொண்டே நிறைவேற்றப்படுகிறது
அண்மைக்காலங்களில் இந்த இயற்கை எரிவளிகளை பிரித்தெடுப்பது தொடர்பான பல சர்ச்சைகுரிய கருத்தாடல்கள் எழுந்தவண்ணம் இருக்கிறது
நீர் அழுத்தம் வாயிலாக எரிவளி பிழிதல்
இது நிலத்தின் ஆழத்தில் இருக்கும் எரிவளிகளை பிரித்தெடுக்கும் முறையே ஆகும்
இந்த முறையில், நீர், மணல், வேதியியல் பொருட்களை அழுத்ததில், நுண் துளைகளை உடைய் பாறைகளினுள் பாய்ச்சி அப்பாறைகளில் முறிவுகளை உருவாக்குவதே முதல் பணி
அப்படி முறிவுகள் ஏற்பட்ட பாறைகளிலிருந்து எரிவளிகளை பிரித்தெடுப்பது இரண்டாம் பணி</description>
        </item>
        <item>
        <title>மரபணு பொறியியல் அனைத்தையும் முற்றிலும் மாற்றும்  - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:04:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿நீங்கள் மீண்டும் 1980 ல் உயிருடன் இருந்த கற்பனை
மற்றும் கணினிகள் விரைவில் எல்லாவற்றையும் ஆக்கிரமித்ததுவிடும் என்று கூறினார்:
ஷாப்பிங் இருந்து, டேட்டிங், மற்றும் பங்கு சந்தை,
அதாவது கோடிக்கணக்கான மக்கள் வலைதளம் வழியாக இணைக்கப்பட்ட
நீங்கள் சூப்பர் கம்ப்யூட்டர்கள் விட சக்தி வாய்ந்த ரிக்டர் ஒரு கையடக்க சாதனம் உத்தரவுகளை சொந்தமாக என்று.
அது அபத்தம் தெரிகிறது, ஆனால் அது அனைத்து நடந்தது.
நவீன அறிவியல் எங்கள் உண்மை ஆனது நாம் கூட அதை பற்றி நினைக்கவில்லை.
நாம் மரபணு பொறியியல் ஒரு ஒத்த புள்ளி இன்று இருக்கிறோம்.
எனவே அதை பற்றி பேசுகிறேன்.</description>
        </item>
        <item>
        <title>உங்கள் தொலைபேசி உங்களை காயப்படுத்த முடியுமா? மின்காந்த மாசு ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:21:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது. மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது.
மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது. மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது.
இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது, இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது,
இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது, இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது,
நம்மில் பெரும்பாலோர் இதைப் பற்றி ஒருபோதும் சிந்திப்பதில்லை. நம்மில் பெரும்பாலோர் இதைப் பற்றி ஒருபோதும் சிந்திப்பதில்லை.
நம்மில் பெரும்பாலோர் இதைப் பற்றி ஒருபோதும் சிந்திப்பதில்லை.</description>
        </item>
        <item>
        <title>மரபு பொருளியல் மற்றும் நோய்கள் - மரபு இயக்கு மற்றும் மலேரியா. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:24:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿என்ன நீங்கள் மரபணு பயன்படுத்த முடியும் என்றால் மனிதர்களை மிகவும் நிறுத்த பொறியியல்
ஆபத்தான வேட்டையாடும், கிரகத்தில் இறப்புகளை விலங்கு மரணம் பொறுப்பு
பில்லியன் பலத்த கொசு. சேர்ந்து பிற நோய்கள் அது ஹோஸ்ட் வகிக்கிறது
மலேரியா, பூமியில் காணா கொடூரமானதும் ஒட்டுண்ணிகள் ஒரு
சாத்தியமான ஒற்றை மிகப்பெரிய கொலையாளி வரலாற்றில் மனிதர்கள்.
2015 ல் மட்டும்
நூற்றுக்கணக்கான மில்லியன் தொற்று மற்றும் கிட்டத்தட்ட அரை மில்லியன் மக்கள் கொல்லப்பட்டனர்.
எனவே நாம் செய்ய வேண்டும் ஒரு புதிய தொழில்நுட்பம் எங்களுக்கு எப்போதும் மலேரியா ஒழிக்க உதவ முடியும், ஆனால் செய்ய
ஒரு முழு விலங்கு மக்கள் என்ஜினியர்.</description>
        </item>
        <item>
        <title>வங்கி: விவரிக்கப்பட்டது - பணம் மற்றும் கடன் ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:04:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/fttgalarzoc/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿வங்கிகள் பற்றிய விளக்கம் புதிரானது.
30,000 க்கும் மேற்பட்ட பல்வேறு வங்கிக ள் உள்ளன உலகம் முழுவதும்.
அவை நம்பமுடியாத அளவில் சொத்துக்களை வைத்துள்ளன.
முதல் 10 வங்கிகள் சுமார் 25 டிரில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் வைத்துள்ளன .
இன்று, வங்கி மிகவும் சிக்கலான தெரிகிறது,
ஆனால் வங்கிகள் முதலில், வாழ்க்கையை எளிமையாக்கச் செய்ய இருந்தது
11 ஆம் நூற்றாண்டில் இத்தாலி ஐரோப்பிய வர்த்தக மையமாக இருந்தது.
அனைத்து மீது கண்டத்தில் இருந்து வியாபாரிகள் சந்தித்தார் தங்கள் பொருட்களை வர்த்தகம்.
ஆனால் ஒரு பிரச்சனை இருந்தது:
புழக்கத்தில் உள்ள பல நாணயங்கள்.
பைசா, வியாபாரிகள் சமாளிக்க வேண்டியிருந்தது நாணயங்கள் ஏழு வெவ்வேறு வகையான</description>
        </item>
        <item>
        <title>அணுக்கள் மலைகள் போல பெரிதானவை - நியூட்ரான் ஸ்டார்ஸ் விவரிக்கப்பட்டது ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:07:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿https://www.youtube.com/channel/UCbIoR18ToKN4BDdT-joUSig
அவர்கள் மாபெரும் அணு கருக்கள் போல
விட்டம் கிலோமீட்டர்கள், நம்ப முடியாத அடர்ந்த மற்றும் வன்முறை
ஆனால் எப்படி ஒன்று பார்க்க இது போன்ற கூட இல்லை?????
ஒரு நட்சத்திர வாழ்க்கையை ஆதிக்கம் உள்ளது சமநிலை இருப்பது இரண்டு படைகளால்
அதன் சொந்த ஈர்ப்பு மற்றும் கதிர்வீச்சு அதன் இணைவு விளைவின் அழுத்தம்
நட்சத்திரங்கள் மையப் பகுதியில், ஹைட்ரஜன் ஹீலியமாக எரியவில்லை
இறுதியில், ஹைட்ரஜன் முக்கிய தீர்ந்து விடுகிறது
நட்சத்திர போதுமான பெரியதாய் இருந்தால், ஹீலியம் இப்போது கார்பன் ஒரு எரியவில்லை
இந்த மகத்தான மையக்கருக்களில் நட்சத்திரங்கள் வெங்காயம் போன்ற அடுக்கு ஆக
கனமான மற்றும் கனமான அணு கருக்கள் மையத்தில் கட்டமைக்க</description>
        </item>
        <item>
        <title>பனியின் கீழ் ஏலியன்ஸ் - ரோக் கிரகங்களில் வாழ்க்கை ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:24:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿முரட்டு கிரகங்கள் பிரபஞ்சத்தில் மட்டும் பயணிக்கும் கிரகங்கள்.
அவை நட்சத்திரங்களுக்கு இடையில் இருண்ட மற்றும் பரந்த இடத்தில் வாழ்கின்றன.
நித்திய இருள் வழியாக தனியாக நகர்கிறது, எந்த வெளிச்சமும் அவற்றின் மேற்பரப்புகளை வெப்பமாக்குவதில்லை,
அவை விண்வெளியின் உறைபனி குளிரால் வெளிப்படும்.
அவர்களுக்கு எந்த பருவங்களும் தெரியாது, பகல்களும் இல்லை, இரவுகளும் இல்லை, இது காலத்தை கடந்து செல்லக்கூடும்.
இன்னும், முரட்டு கிரகங்கள் அன்னிய உயிரைக் கொண்டு செல்லக்கூடும்
விண்மீனின் அனைத்து மூலைகளிலும்.
அது எவ்வாறு வேலை செய்யும்?
எப்படியிருந்தாலும் ஒரு கிரகம் எப்படி ஒரு முரட்டுத்தனமாக மாறுகிறது?
[இசை]
முரட்டு கிரகங்கள் என்று அழைக்கப்படும் பல வேறுபட்ட விஷயங்கள் உள்ளன.</description>
        </item>
        <item>
        <title>செவ்வாய் கிரகத்தை உருவாக்குவது ஒரு பயங்கரமான யோசனை: அதைச் செய்வோம்! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:37:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿விரோதமான பாலைவனங்கள், தனிமையான தீவுகளுக்கும் உயர்ந்த மலைகளுக்கும்,
எங்கு விண்வெளி உள்ளது மனிதர்களுக்குள் விரிவாக்க வேண்டும்.
எனவே, இது ஆச்சரியமாக இருக்கிறது நாங்கள் ஏற்கனவே தயாரிப்பை செய்து வருகிறோம்
செவ்வாய் கிரகத்தில் கால் வைக்க,
முதலில் உருவாக்கவும் பூமிக்கு வெளியே நிரந்தர காலனி -
ஒருவேளை மற்றொரு கிரகத்தில் terraform மற்றும் ஒரு இரண்டாவது நீல வீட்டில் அதை திரும்ப.
ஆனால் காத்திருங்கள்,
நாம் நல்ல எதிர்கால பொருட்களை பெற முடியும் முன்,
முதலில் நாம் முடிக்க வேண்டும் காலனித்துவத்தின் இரண்டாவது கட்டம்;
ஒரு அரை நிரந்தர வெளியேற்றம்
ஒரு பெரிய மனித இருப்புக்கான தரையை தயார் செய்வது.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 காரணங்கள் நியூகிள் ஆற்றல் அற்புதம்! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:09:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿en? mundru karanangalukkaaga anushakti ubayogikkapadavendum?
ஒன்று: அணு ஆற்றல் உயிர்களை காப்பாற்றுகிறது.
2013 ஆம் ஆண்டில், நாசா நடத்திய ஒரு ஆய்வில் அணு ஆற்றல் தடுத்தது என்று கண்டறியப்பட்டது- ,uyirallpugalai
1.8 மில்லியன் மரணங்கள்.
நீங்கள் செர்னோபில் மற்றும் புகுஷிமா இருந்து உயிரிழப்புகளை அடங்கும் கூட,
அணு ஆற்றல் உற்பத்தி ஆற்றல் அலகிலும் மரணம் கடைசி இடத்தில் உள்ளது
அணு கழிவு உண்மையில் நச்சு என்றாலும் கூட, அது வழக்கமாக எங்காவது சேமிக்கப்படும்,
படிம எரிபொருட்களை நச்சு பக்கவிளைவுகள் காற்றில் உந்தப்பட்ட போது
நாங்கள் ஒவ்வொரு நாளும் மூச்சு
எனவே, வெறும் மூலம் படிம எரிபொருட்களை அளவை குறைத்து எரித்தனர், புற்றுநோய் எண்ணற்ற வழக்குகள்</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - தமிழ்</title>
        <link>https://swiest.com/ta/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/2000100001/</guid>
        <description>​
நான் கொஞ்சம் அதிகமாக ஈடுபட்டால் பிறருக்கு உதவ முடியும் என நினைக்கிறேன்.
அது தொழிலுக்கு எதிரானது.
உங்கள் கணவன் உணர்வுரீதியாக அச்சுறுத்துகிறான். அவனை விடுங்கள்.
சரி.
ஸ்க்ரப்ஸ் மற்றும் டெட் லாஸ்ஸோவின் தயாரிப்பு நிர்வாகியான பில் லாரன்ஸ் வழங்கும்
-தம்பி, உனக்காகக் கவலைப்படுகிறேன். -[ஜிம்மி] அவளுக்காக வேதனைப்படுகிறேன்.
[அழுகிறார்]
நீ உணர்வின்றி இருக்கிறாய்.
ஜேசன் சீகல்
[பால்] நீ வேதனையில் மூழ்கப் போகிறாயா
அல்லது அதை எதிர்கொண்டு&amp;hellip;
ஹேரிஸன் ஃபோர்ட்
-&amp;hellip;அதிலிருந்து சரியாகப் போகிறாயா? -இரண்டிற்கும் வாய்ப்புள்ளது.
இங்கிருந்து வெளியே போ.
​
2019 பாரிஸ்
[கோமெஸ் முனகுகிறார், மூச்சிழுக்கிறார்]
[தோழி] எப்படி உணர்கிறாய்?
[கோமெஸ்] மிகவும் களைப்பாக இருக்கிறேன்.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
