<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ಕನ್ನಡ on SWIEST - ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಕ್ರಿಪ್ಟ್ಸ್ · ಸ್ಕ್ರೀನ್‌ಪ್ಲೇಸ್‌ಗಳು · ಸಾಹಿತ್ಯಗಳು</title><link>https://swiest.com/kn/tags/%E0%B2%95%E0%B2%A8%E0%B3%8D%E0%B2%A8%E0%B2%A1/</link><description>Recent content in ಕನ್ನಡ on SWIEST - ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಕ್ರಿಪ್ಟ್ಸ್ · ಸ್ಕ್ರೀನ್‌ಪ್ಲೇಸ್‌ಗಳು · ಸಾಹಿತ್ಯಗಳು</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>kn</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 10:41:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/kn/tags/%E0%B2%95%E0%B2%A8%E0%B3%8D%E0%B2%A8%E0%B2%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ಬೆಳಕು ಎಂದರೇನು? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/kn/ixxzrzxafeq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:41:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/kn/ixxzrzxafeq/</guid><description>ವೀಡಿಯೊ ಸಂವಾದ ﻿ಲೈಟ್, ನಮಗೆ ಮತ್ತು ಬ್ರಹ್ಮಾಂಡದ ನಡುವೆ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.
ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲಕ, ನಾವು ದೂರದ ನಕ್ಷತ್ರಗಳ ಅನುಭವಿಸಲು ಸ್ವಂತ ಅಸ್ತಿತ್ವ ಆರಂಭದಲ್ಲಿ ಹಿಂತಿರುಗಿ ನೋಡಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗಲಿಲ್ಲ.
ಆದರೆ, ಬೆಳಕು ಏನು ?
ಸಂಕ್ಷಿಪ್ತವಾಗಿ
ಲೈಟ್, ಮಾಡಬಹುದಾದ ಸಾಗಿಸುವುದಕ್ಕೆ ಶಕ್ತಿಯ ಚಿಕ್ಕ ಪರಿಮಾಣವು
ಒಂದು ಫೋಟಾನ್, ನಿಜವಾದ ಗಾತ್ರ ಇಲ್ಲದ ಪ್ರಾಥಮಿಕ ಕಣದ
, ಆ ಮಾಡಬಹುದು ವಿಭಜಿಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ ಮಾತ್ರ ದಾಖಲಿಸಿದವರು ಅಥವಾ ನಾಶ.
ಲೈಟ್ ಒಂದು ತರಂಗ ಕಣದ ಅದ್ವೈತ ಹೊಂದಿದೆ
ಕಣಗಳ ರೀತಿಯ ಮತ್ತು ಅದೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಒಂದು ತರಂಗ ಎಂಬ (ಈ ಒಂದು ಸುಳ್ಳು ಆಗಿದೆ)
ನಾವು ಬೆಳಕು ಹೇಳಬೇಕಾದಾಗ ಹಾಗೆಯೇ, ನಾವು ವಾಸ್ತವವಾಗಿ ಅರ್ಥ ಗೋಚರ ಬೆಳಕಿನ</description></item><item><title>ಸಮಯ: ಎಲ್ಲದರ ಇತಿಹಾಸ ಮತ್ತು ಭವಿಷ್ಯ - ಮರುಮಾದರಿ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/kn/5tbuxgztwgi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:47:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/kn/5tbuxgztwgi/</guid><description>ವೀಡಿಯೊ ಸಂವಾದ ﻿ಕಾಲ
ಚಿಕ್ಕ-ಚಿಕ್ಕ ತುಣುಕಾಗಿ ಅರ್ಥವಾಗುತ್ತದೆ
ಆದರೆ, ಅದೇ ಒಂದು ದೊಡ್ಡ ಹಿಂಡಿ ಯಾಗಿ ನೋಡಿದಾಗ
ಊಹಿಸಲೂ ಬಹುತೇಕ ಅಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತದೆ.
ಹಾಗಾಗಿ, ಚಿಕ್ಕದಾಗೇ ಶುರು ಮಾಡೋಣ
ನಿಮಿಷಗಳು, ಗಂಟೆಗಳು ಹಾಗೂ ದಿನಗಳೊಡನೆ.
ಬಹುಶಃ ನೀವು ಹೋದ 24ಗಂಟೆಗಳಲ್ಲಿ ಬಹುತೇಕ ಕೆಲಸ ಹಾಗೂ ನಿದ್ರಿಸುವುದರಲ್ಲೇ ಕಳೆದಿರುತ್ತೀರಿ,
ಮತ್ತು ನೀವು ನಿನ್ನೆಯ ದೊಡ್ಡ ಭಾಗವನ್ನು ಬಹುಶಃ ವ್ಯರ್ಥ ಮಾಡಿರುತ್ತೀರಿ
ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ನಲ್ಲಿ.
ದಿನಗಳು ವಾರಗಳಾಗುತ್ತವೆ, ವಾರಗಳು ತಿಂಗಳುಗಳಾಗುತ್ತವೆ,
ಹಾಗೇ ವರ್ಷವೂ ತುಂಬಿ ಹೋಗುತ್ತದೆ.
2017ನ್ನೇ ನೋಡೋಣ.
ಫ್ರಾನ್ಸ್ ಡ್ರೋನ್ ಗಳನ್ನು ಬೇಟೆಯಾಡಲು ಹದ್ದುಗಳಿಗೆ ತರಬೇತಿ ನೀಡಲಾರಂಭಿಸಿದೆ.
ಜೆಕ್ ರಿಪಬ್ಲಿಕ್ ನಾ ಒಂದು ಅಣುವಿದ್ಯುತ್ ಕಾರ್ಖಾನೆ ಬಿಕಿನಿ ಸ್ಪರ್ಧೆ ಯೊಂದನ್ನು ಆಯೋಜಿಸಿತ್ತು</description></item><item><title>ನಿಮ್ಮ ಕಿಸೆಯಲ್ಲಿ ಕಪ್ಪು ಕುಳಿಯ ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/kn/8nhbgfklhzq/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:37:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/kn/8nhbgfklhzq/</guid><description>ವೀಡಿಯೊ ಸಂವಾದ ﻿ನಿಮಗೆ ಏನಾಗಬಹುದು ಕಪ್ಪು ಕುಳಿಯು ನಾಣ್ಯದ ಗಾತ್ರದ
ನೀವು ಬಳಿ ಇದ್ದಕ್ಕಿದ್ದಂತೆ ಕಾಣಿಸಿಕೊಂಡರು?
ಸಣ್ಣ ಉತ್ತರ: ನೀವು ಸಾಯುವ ಗೆಳೆಯರನ್ನು.
ಲಾಂಗ್ ಉತ್ತರ: ಇದು ಅವಲಂಬಿಸಿರುತ್ತದೆ.
ಅದರೊಂದಿಗೆ ಬ್ಲ್ಯಾಕ್ ಹೋಲ್ ಒಂದು ನಾಣ್ಯ ದ್ರವ್ಯರಾಶಿ
ಅಥವಾ ಇದು ಒಂದು ನಾಣ್ಯ ಅಗಲವಿದೆ?
ಒಂದು ಯುಎಸ್ ನಿಕೆಲ್ ಭಾವಿಸೋಣ 5 ಗ್ರಾಂ ಸಾಮೂಹಿಕ
ಕಪ್ಪು ಕುಳಿಯೊಳಗೆ ಮಾಂತ್ರಿಕ ಕುಸಿಯಿತು.
ಈ ಕಪ್ಪು ಕುಳಿ ತ್ರಿಜ್ಯದ ಹೊಂದಿರುತ್ತದೆ ಸುಮಾರು 10 -30 ಮೀಟರ್ ಅಧಿಕಾರಕ್ಕೆ ಆಫ್.
ಹೋಲಿಸಿದರೆ, ಜಲಜನಕ ಪರಮಾಣು ಬಗ್ಗೆ -11 ಮೀಟರ್ ಅಧಿಕಾರಕ್ಕೆ 10.
ಆದ್ದರಿಂದ ಕಪ್ಪುಕುಳಿ ಹೋಲಿಸಿದರೆ ಒಂದು ಪರಮಾಣುವಿಗೆ ಅಷ್ಟು ಸಣ್ಣ
ಸೂರ್ಯನಿಗೆ ಹೋಲಿಸಿದರೆ ಪರಮಾಣುವಿನ</description></item><item><title>ಕೊರೊನಾವೈರಸ್ ಇದು ಏನು ಮತ್ತು ನೀವು ಏನು ಮಾಡಬೇಕು? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/kn/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:54:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/kn/btn-goy9voy/</guid><description>ವೀಡಿಯೊ ಸಂವಾದ ﻿2019ರ ಡಿಸೆಂಬರ್ ತಿಂಗಳಿನಲ್ಲಿ ಚೀನಾದ ಅಧಿಕಾರಿಗಳು
ತಮ್ಮ ದೇಶದ ಸಮುದಾಯಗಳಲ್ಲಿ ಹರಿದಾಡುತ್ತಿರುವ ಒಂದು ವೈರಾಣುವಿನ ಬಗ್ಗೆ ಜಗತ್ತಿಗೆ ಮಾಹಿತಿ ನೀಡಿದರು
ಕೆಲವೇ ತಿಂಗಳುಗಳಲ್ಲಿ ಈ ವೈರಾಣು ಇತರ ದೇಶಗಳಿಗೆ ಹರಡಿತು.ಕೆಲವೇ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಸೋಂಕಿತರ ಸಂಖೆೃ ದ್ವಿಗುಣಗೊಳಿಸತೊಡಗಿತು.
ಈ ವೈರಾಣುವಿನ ಹೆಸರು “ಸೀವಿಯರ್ ಅಕ್ಯೂಟ್ ರೆಸ್ಪಿರೇಟರಿ ಸಿಂಡ್ರೊಮ್ ರಿಲೇಟೆಡ್ ಕೊರೊನಾ ವೈರಸ್ -೨
ಇದು “ಕೋವಿಡ್ ೧೯” ಎಂಬ ರೋಗವನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡುತ್ತದೆ. ಜನರು ಇದನನ್ನು ಕೊರೊನಾ ವೈರಸ್ ರೋಗವೆಂದು ಕರೆಯುತ್ತಾರೆ
ಇದು ಮಾನವನ ದೇಹದಲ್ಲೇನು ಮಾಡುತ್ತದೆ? ನಾವೆಲ್ಲರು ಏನು ಮಾಡಬೇಕು?
ಮೊದಲು ವೈರಸ್ ಎಂದರೆ ಏನೆಂದು ತಿಳಿಯೋಣ. ಆನುವಂಶಿಕ ವಸ್ತುವಿನ ಸುತ್ತ ಪ್ರೋಟೀನ್ ಹಾಗು ಕೊಬ್ಬಿನ ಪದರ ಇರುವ ಜೀವಾಣುವನ್ನು ವೈರಸ್ ಎಂದು ಕರೆಯುತ್ತಾರೆ.</description></item><item><title>ಇಮ್ಯೂನ್ ಸಿಸ್ಟಮ್ ವಿವರಿಸಲಾಗಿದೆ 1 - ಬ್ಯಾಕ್ಟೀರಿಯಾ ಸೋಂಕು ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/kn/zqgocoubi6s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:08:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/kn/zqgocoubi6s/</guid><description>ವೀಡಿಯೊ ಸಂವಾದ ﻿ನಿಮ್ಮ ಜೀವನದ ಪ್ರತಿ ಎರಡನೇ, ನೀವು ದಾಳಿ ಹಂತದಲ್ಲಿದೆ.
ಬ್ಯಾಕ್ಟೀರಿಯಾ, ವೈರಸ್ಗಳು, ಮತ್ತು ಶಿಲೀಂಧ್ರಗಳ ಕೋಟಿಗಟ್ಟಲೆ ನೀವು ಅವರ ಮನೆಗೆ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸುತ್ತಿದ್ದಾರೆ.
ಆದ್ದರಿಂದ ನಮ್ಮ ದೇಹಗಳನ್ನು ಗಾರ್ಡ್, ಸೈನಿಕರು, ಬುದ್ಧಿವಂತಿಕೆ, ಶಸ್ತ್ರಾಸ್ತ್ರಗಳು ಕಾರ್ಖಾನೆಗಳು, ಮತ್ತು ಸಂವಹನಕಾರರ ಒಂದು ಸೂಪರ್ ಸಂಕೀರ್ಣ ಕಡಿಮೆ ಸೇನೆಯ ಅಭಿವೃದ್ಧಿ
ನಿಂದ &amp;hellip; ಚೆನ್ನಾಗಿ &amp;hellip; ಸಾಯುತ್ತಿರುವ ನೀವು ರಕ್ಷಿಸಲು
ಈ ವೀಡಿಯೊಗೆ, ರೋಗನಿರೋಧಕ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯನ್ನು 12 ವಿವಿಧ ಉದ್ಯೋಗಗಳು ಹೊಂದಿದೆ ಊಹಿಸುತ್ತವೆ ಅವಕಾಶ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ,, ಶತ್ರುಗಳನ್ನು ಕೊಲ್ಲಲು ಸಂವಹನ ಇತ್ಯಾದಿ
ಮತ್ತು ಇದು 21 ವಿವಿಧ ಜೀವಕೋಶಗಳಲ್ಲಿ ಮತ್ತು 2 ಪ್ರೋಟೀನ್ ಪಡೆಗಳು ಹೊಂದಿದೆ
ಈ ಜೀವಕೋಶಗಳು 4 ವಿವಿಧ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿಲ್ಲ.</description></item><item><title>ನ್ಯೂಟ್ರಾನ್ ಸ್ಟಾರ್ಸ್ - ಕಪ್ಪು ರಂಧ್ರಗಳಲ್ಲದ ಅತ್ಯಂತ ವಿಪರೀತ ವಿಷಯಗಳು ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/kn/udfxkzryqt4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:07:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/kn/udfxkzryqt4/</guid><description>ವೀಡಿಯೊ ಸಂವಾದ ﻿ನ್ಯೂಟ್ರಾನ್ ನಕ್ಷತ್ರಗಳು ಬ್ರಹ್ಮಾಂಡದ ಅತ್ಯಂತ ವಿಪರೀತ ಮತ್ತು ಹಿಂಸಾತ್ಮಕ ವಿಷಯಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದಾಗಿದೆ.
ದೈತ್ಯ ಪರಮಾಣು ನ್ಯೂಕ್ಲಿಯಸ್ಗಳು, ಕೆಲವೇ ಕಿಲೋಮೀಟರ್ ವ್ಯಾಸ,
ಆದರೆ ನಕ್ಷತ್ರಗಳಂತೆ ಬೃಹತ್.
ಮತ್ತು ಭವ್ಯವಾದ ಯಾವುದೋ ಸಾವಿಗೆ ಅವರು ತಮ್ಮ ಅಸ್ತಿತ್ವಕ್ಕೆ ಣಿಯಾಗಿದ್ದಾರೆ.
[ಪರಿಚಯ ಸಂಗೀತ]
ದುರ್ಬಲವಾದ ಸಮತೋಲನದಿಂದಾಗಿ ನಕ್ಷತ್ರಗಳು ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿವೆ.
ಲಕ್ಷಾಂತರ ಶತಕೋಟಿ ಟ್ರಿಲಿಯನ್ ಟನ್ ಬಿಸಿ ಪ್ಲಾಸ್ಮಾ ದ್ರವ್ಯರಾಶಿ
ಗುರುತ್ವಾಕರ್ಷಣೆಯಿಂದ ಒಳಕ್ಕೆ ಎಳೆಯಲಾಗುತ್ತಿದೆ,
ಮತ್ತು ನ್ಯೂಕ್ಲಿಯಸ್ಗಳು ಬೆಸೆಯುವಷ್ಟು ಬಲದಿಂದ ವಸ್ತುಗಳನ್ನು ಒಟ್ಟಿಗೆ ಹಿಸುಕು ಹಾಕಿ
ಹೈಡ್ರೋಜನ್ ಹೀಲಿಯಂಗೆ ಬೆಸೆಯುತ್ತದೆ.
ಇದು ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಬಿಡುಗಡೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ, ಅದು ಗುರುತ್ವಾಕರ್ಷಣೆಯ ವಿರುದ್ಧ ತಳ್ಳುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ತಪ್ಪಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸುತ್ತದೆ.
ಈ ಸಮತೋಲನವು ಇರುವವರೆಗೂ, ನಕ್ಷತ್ರಗಳು ಸಾಕಷ್ಟು ಸ್ಥಿರವಾಗಿರುತ್ತವೆ.</description></item><item><title>ಹಾಲು. ಬಿಳಿ ವಿಷ ಅಥವಾ ಆರೋಗ್ಯಕರ ಪಾನೀಯ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/kn/oakwglqcwuc/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:17:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/kn/oakwglqcwuc/</guid><description>ವೀಡಿಯೊ ಸಂವಾದ ﻿ಕಳೆದ ಒಂದು ದಶಕದಲ್ಲಿ, ಹಾಲು ವಿವಾದಾತ್ಮಕ ಉತ್ಪನ್ನವಾಗಿ ಹೊರಹೊಮ್ಮಿದೆ
ಆರೋಗ್ಯಕರ ಮೂಳೆಗಳಿಗೆ ಇದು ಅಗತ್ಯವಾದ ಮತ್ತು ಪೌಷ್ಟಿಕ ಆಹಾರ ಎಂದು ಕೆಲವರು ಹೇಳುತ್ತಾರೆ
ಆದರೆ ಇತರರು ಇದು ಕ್ಯಾನ್ಸರ್ಗೆ ಕಾರಣವಾಗಬಹುದು ಮತ್ತು ಅಕಾಲಿಕ ಸಾವಿಗೆ ಕಾರಣವಾಗಬಹುದು ಎಂದು ಹೇಳುತ್ತಾರೆ.
ಹಾಗಾದರೆ, ಇವರಲ್ಲಿ ಯಾರು ಸರಿ?
ಮತ್ತು ನಾವು ಅದನ್ನು ಏಕೆ ಕುಡಿಯುತ್ತಿದ್ದೇವೆ?
[ಪರಿಚಯ ಸಂಗೀತ]
ಜನನದ ನಂತರ ಪ್ರತಿ ಸಸ್ತನಿಗಳ ಆಹಾರದ ಆಧಾರ ಹಾಲು,
ನಮ್ಮ ಜೀರ್ಣಾಂಗ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳು ಅಪಕ್ವ ಮತ್ತು ಸಣ್ಣದಾಗಿದ್ದಾಗ.
ಮೂಲತಃ, ಇದು ನಮ್ಮ ದೇಹವನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಲು ಮತ್ತು ಬೆಳೆಯಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುವ ಶಕ್ತಿ ಆಹಾರವಾಗಿದೆ.
ಹಾಲಿನಲ್ಲಿ ಕೊಬ್ಬು, ಜೀವಸತ್ವಗಳು, ಖನಿಜಗಳು ಸಮೃದ್ಧವಾಗಿದೆ: ಲ್ಯಾಕ್ಟೋಸ್ ಹಾಲಿನಲ್ಲಿರುವ ಮುಖ್ಯ ಸಕ್ಕರೆಯ ಅಂಶ</description></item><item><title>ಜೀಎಂಓಗಳು ಒಳ್ಳೆಯವೋ ಕೆಟ್ಟವೋ ಎಂದು ಹೇಳಲು ಸಾಧ್ಯವೇ? ಜೀನೆಟಿಕ್ ಎಂಜಿನಿಯರಿಂಗ್ ಮತ್ತು ನಮ್ಮ ಆಹಾರ. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/kn/7tmcxyp8xu4/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:24:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/kn/7tmcxyp8xu4/</guid><description>ವೀಡಿಯೊ ಸಂವಾದ ﻿GMO ಗಳು ವಿಜ್ಞಾನದ ಅತ್ಯಂತ ವಿವಾದಾಸ್ಪದ ವಿಷಯಗಳ್ಲಲಿ ಒಂದಾಗಿವೆ .
ಜೆನೆಟಿಕ್ ಇಂಜಿನಿಯರಿಂಗನ್ನು ಹಲವು ಕ್ಷೇತ್ರಗಳ್ಲಲಿ ಬಳಸಲಾಗುತಿದ್ದು , GM ಇನ್ಸುಲಿನ್ ನಂತಹ ವ್ಯದ್ಯಕೀಯ ಅನ್ವಯಗಳು ವ್ಯಾಪಕವಾಗಿ ಅಂಗೀಕರಿಸಲ್ಪಟ್ಟಿದ್ದರೂ ,
ಆಹಾರ ಮತ್ತು ಕೃಷಿಯ ವಿಷಯ ಬಂದರೆ ಮಾತ್ರ ಬಿಸಿಬಿಸಿ ಚರ್ಚೆಯಗುತ್ತದೆ.
ಅದು ಯಾಕೆ?
ಒಂದೇ ವಿಷಯವಾದರೂ ವಿಭಿನ್ನ ರೀತಿಯಲ್ಲಿ ಪರಿಗಣಿಸಲ್ಪಟ್ಟಿದೆ ಯಾಕೆ ?
GMO ಗಳ ಪ್ರಾಮುಖ್ಯತೆ , ವಿಭಿನ್ನತೆ, ಸತ್ಯತೆ,ಅಸತ್ಯತೆ, ಭೀತಿ ಹಾಗು ಭವಿಷ್ಯವ ನ್ನುಆಳವಾಗಿ ಅರ್ಥ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳೋಣ!
ಸಾವಿರಾರು ವರ್ಷಗಳಿಂದ ಮಾನವರು ಸಸ್ಯಗಳು ಮತ್ತು ಪ್ರಾಣಿಗಳನ್ನು ತಳೀಯವಾಗಿ ಮಾರ್ಪಡಿಸುತ್ತಿದ್ದಾರೆ.
ಬಹುಶಃ ನಿಮ್ಮ ಕೆಲವು ಬೆಳೆಗಳು ಉತ್ತಮ ಇಳುವರಿಯನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದವು.
ಬಹುಶಃ ನಮ್ಮ ತೋಳಗಳಲ್ಲಿ ಕೆಲವು ವಿಶೇಷವಾಗಿ ನಿಷ್ಠಾವಂತ ವಾಗಿರಬಹುದು</description></item><item><title>ಕಪ್ಪು ಕುಳಿಗಳು ವಿವರಣಿ - ಹುಟ್ಟಿನಿಂದ ಸಾವಿಗೆ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/kn/e-p5iftqb98/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:46:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/kn/e-p5iftqb98/</guid><description>ವೀಡಿಯೊ ಸಂವಾದ ﻿ಬ್ಲಾಕ್ ಹೋಲ್ಸ್ ಅಸ್ತಿತ್ವದ ವಿಚಿತ್ರವಾದ ವಿಷಯಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದು.
ಅವು ಯಾವುದೇ ಅರ್ಥದಲ್ಲಿ ಮಾಡಲು ತೋರುತ್ತಿಲ್ಲ.
&amp;hellip; ಮತ್ತು ಒಂದು ವೇಳೆ ನಿಮ್ಮ ಮೇಲೆ ಬಿದ್ದರೆ ಏನಾಗುತ್ತದೆ?
ನಕ್ಷತ್ರಗಳು ಬಹುತೇಕ ಜಲಜನಕ ಪರಮಾಣುಗಳ ಮೀರಿ ಬೃಹತ್ ಸಂಗ್ರಹಗಳು ಇವೆ
ಅಪಾರ ಅನಿಲ ಮೋಡ ನಿಂದ ಅವುಗಳ ಗುರುತ್ವದಿಂದ ಕುಸಿಯಿತು.
ತಮ್ಮ ಕೋರ್, ಪರಮಾಣು ಸಮ್ಮಿಳನ ಹೀಲಿಯಂಗೆ ಜಲಜನಕ ಪರಮಾಣುಗಳ ತ
ಶಕ್ತಿಯ ಪ್ರಚಂಡ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ಬಿಡುಗಡೆ
ಈ ಶಕ್ತಿಯು ವಿಕಿರಣ ರೂಪದಲ್ಲಿ,
ಗುರುತ್ವ ವಿರುದ್ಧ ತಳ್ಳುತ್ತದೆ,
ಎರಡು ಪಡೆಗಳ ನಡುವೆ ಒಂದು ಸೂಕ್ಷ್ಮ ಸಮತೋಲನವನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸುವುದು.
ಎಲ್ಲಿಯವರೆಗೆ ಕೋರ್ ಸಮ್ಮಿಳನ ಇರುವುದರಿಂದ,
ನಕ್ಷತ್ರ ಸಾಕಷ್ಟು ಸ್ಥಿರವಾಗಿರುತ್ತದೆ.
ಆದರೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ದ್ರವ್ಯರಾಶಿ ನಂತರ ರೀತಿಯಲ್ಲೂ ನಕ್ಷತ್ರಗಳು ನಮ್ಮ ಸೂರ್ಯ</description></item></channel></rss>