<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schumacher. Geschichte einer Ikone on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/schumacher.-geschichte-einer-ikone/</link><description>Recent content in Schumacher. Geschichte einer Ikone on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/schumacher.-geschichte-einer-ikone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>3: Rausch des Erfolgs | Schumacher. Geschichte einer Ikone</title><link>https://swiest.com/de/2738590001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2738590001/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Schumacher gewinnt, läuten die Kirchenglocken. Die Rennen sind ein Sonntags-Ritual. &amp;ldquo;Schumi&amp;rdquo; ist unwiderstehlich. Zehn Jahre Stille. Seit Michael Schumacher 2013 beim Skifahren verunglückt ist, haben wir nichts von ihm gehört. Das Leben hat ihm die Bremse reingehauen. Ausgerechnet ihm, der Geschwindigkeit zum Leben brauchte. Als Rennfahrer machte er den Sonntag für Millionen Menschen zu einem fast heiligen TV-Ritual – und sich selbst zum Weltstar. Den Formel-1-Champion „Schumi“ hat er seinen Fans auch gerne gegeben, beim Menschen „Michael Schumacher“ war er vorsichtiger.</description></item><item><title>1: Fahrt in die Dunkelheit | Schumacher. Geschichte einer Ikone</title><link>https://swiest.com/de/2738590003/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2738590003/</guid><description>Podcast Beschreibung Zehn Jahre Stille. Seit dem Skiunfall hören wir nichts von Michael Schumacher. Die Familie des Formel-1-Champs hat Gründe für ihr Schweigen. Das Leben hat ihm die Bremse reingehauen. Ausgerechnet ihm, der Geschwindigkeit zum Leben brauchte. Als Rennfahrer machte er den Sonntag für Millionen Menschen zu einem fast heiligen TV-Ritual – und sich selbst zum Weltstar. Den Formel-1-Champion „Schumi“ hat er seinen Fans auch gerne gegeben, beim Menschen „Michael Schumacher“ war er vorsichtiger.</description></item><item><title>2: Jedem Anfang wohnt ein Zauber inne | Schumacher. Geschichte einer Ikone</title><link>https://swiest.com/de/2738590002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2738590002/</guid><description>Podcast Beschreibung In Kerpen-Manheim zeigt sich: Der junge Michael Schumacher hat was, das andere nicht haben. Auch sein Bruder Ralf darf und muss das erleben. Zehn Jahre Stille. Seit Michael Schumacher 2013 beim Skifahren verunglückt ist, haben wir nichts von ihm gehört. Das Leben hat ihm die Bremse reingehauen. Ausgerechnet ihm, der Geschwindigkeit zum Leben brauchte. Als Rennfahrer machte er den Sonntag für Millionen Menschen zu einem fast heiligen TV-Ritual – und sich selbst zum Weltstar.</description></item><item><title>Trailer - Schumacher. Geschichte einer Ikone | Schumacher. Geschichte einer Ikone</title><link>https://swiest.com/de/2738590004/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2738590004/</guid><description>Podcast Beschreibung Alle Folgen schon jetzt in der ARD Audiothek: https://1.ard.de/Podcast_Michael-Schumacher Zehn Jahre Stille. Seit Michael Schumacher 2013 beim Skifahren verunglückt ist, haben wir nichts von ihm gehört. Das Leben hat ihm die Bremse reingehauen. Ausgerechnet ihm, der Geschwindigkeit zum Leben brauchte. Als Rennfahrer machte er den Sonntag für Millionen Menschen zu einem fast heiligen TV-Ritual – und sich selbst zum Weltstar. Den Formel-1-Champion „Schumi“ hat er seinen Fans auch gerne gegeben, beim Menschen „Michael Schumacher“ war er vorsichtiger.</description></item></channel></rss>