<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/stahl-aber-herzlich-der-psychotherapie-podcast-mit-stefanie-stahl/</link><description>Recent content in Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/stahl-aber-herzlich-der-psychotherapie-podcast-mit-stefanie-stahl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Inzest in der Familie – wie kann ich heute damit umgehen? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130001/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130001/</guid><description>Podcast Beschreibung Anna hat in ihrer Kindheit schlimme Erlebnisse mit engen Familienmitgliedern erlebt. Während sie heute vieles davon schon gut verarbeitet und den Kontakt zu ihren Eltern abgebrochen hat, fällt es ihr umso schwerer, mit den verbleibenden familiären Beziehungen umzugehen. Insbesondere ihrer Tante gegenüber hat Anna nach wie vor zwiegespaltene Gefühle. Als ehemals engste Bezugsperson ruft der Umgang mit Annas Tante bei ihr immer wieder Fragen und Erinnerungen an ihrer schwierige Kindheit hervor.</description></item><item><title>Bindungsangst - wie kann ich sie endlich überwinden? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130002/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130002/</guid><description>Podcast Beschreibung Daniel leidet unter Bindungsangst und durchläuft immer wieder dasselbe Muster in seinen Beziehungen. Auch wenn er sehr reflektiert ist und das Thema auch schon in einer Psychotherapie bearbeitet hat und seine Beziehungen so auch immer länger gehen, kommen sie doch wieder zu demselben Ende: Er wird sich unsicher und spürt sich nicht mehr und beendet deswegen die Beziehung. So hat er auch Angst davor, wieder in eine neue Beziehung zu gehen, weil er dieses Muster noch nicht durchbrechen konnte.</description></item><item><title>Meine Zwangsgedanken bestimmen meinen Alltag - was kann ich tun? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130003/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130003/</guid><description>Podcast Beschreibung Sabrina berichtet von ihren Zwangsgedanken, die ihren Alltag prägen. Sie kommt nicht zur Ruhe, da sie oft über schlimme Szenarien nachdenkt. Relativ schnell merken wir, dass diese Zwangsgedanken ihren Ursprung in der Kindheit haben und wir von traumatischen Erlebnissen ausgehen müssen. Vor allem ihre Mutter, die sich sehr um Sabrina gesorgt hat und ihr deswegen extreme Vorsichtsmaßnahmen aufgezwungen hat, spielt eine große Rolle in der Ursache für ihre Zwangsgedanken.</description></item><item><title>Mein Verlobter ist seit 10 Jahren tot – wie überwinde ich den Verlust? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130004/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130004/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In dieser Folge wird das Thema Suizid behandelt.
Lea ist ein schweres Schicksal widerfahren. Ihr Verlobter, der davor schon 15 Jahre lang ihr bester Freund war, ist ein halbes Jahr nach der Verlobung bei einem Autounfall gestorben. Das ist nun zehn Jahre her, doch Lea hat immer noch mit dem Verlust zu kämpfen. Sie hat mehrmals versucht, danach in neue Beziehungen zu gehen, doch diese sind immer gescheitert und so ist sie nun schon seit mehreren Jahren Single - obwohl sie sich wieder Nähe wünscht.</description></item><item><title>Mein Ex-Freund war depressiv – was hat das mit mir gemacht? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130005/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130005/</guid><description>Podcast Beschreibung Kristina hatte einen depressiven Ex-Freund. Obwohl das schon eine Weile her ist und sie mittlerweile in einer neuen Beziehung ist, hat die Zeit mit ihrem Ex-Freund immer noch Einfluss auf ihr Leben. Kristina wurde in dieser Beziehung sehr manipuliert und teilweise auch stark unter Druck gesetzt, da ihr Ex-Freund ihr unter anderem klar gemacht hat, dass sie der einzige Grund sei, wieso er noch lebt und Anspielungen gemacht hat, dass er sich ohne sie etwas antun könnte.</description></item><item><title>Trigger im Job – wieso hängt mein Selbstbewusstsein so stark von meiner beruflichen Leistung ab? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130006/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130006/</guid><description>Podcast Beschreibung Sascha ist sehr von Kritik geprägt. Vor allem wenn er in seinem Job negative Rückmeldungen erhält, färbt das stark auf sein Selbstbewusstsein ab. Er selber ist mit sich auch sehr kritisch und hat durch diese ganzen Umstände immer wieder depressive Phasen. Die Ursache dafür ist schnell gefunden. Sascha ist bei Adoptiveltern groß geworden, die ihn nicht gut behandelt haben. Kleinste Misserfolge oder Fehler zum Beispiel in der Schule wurden auf das härteste bestraft, teilweise nicht nur mit physischer, sondern auch körperlicher Gewalt.</description></item><item><title>Sportsucht – woher kommt meine Angst vor Kontrollverlust? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130007/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130007/</guid><description>Podcast Beschreibung Liah hat eine Magersucht hinter sich. Auch heute fällt es ihr noch schwer, nicht übermäßig oft Sport zu machen oder überhaupt nur still zu sitzen. Sie hat Angst vor einem Kontrollverlust, dem sie durch viel Sport und Kontrolle über ihr Gewicht denkt, entgegenwirken zu können. Schnell wird in unserem Gespräch aber klar, dass dahinter etwas viel Größeres aus ihrer Kindheit steckt, was traumatische Eigenschaften hat. Durch Erfahrungen aus ihrer Kindheit mit ihren Eltern hat Liah ein großes Problem mit ihrem Selbstwert und eine sehr stark von den negativen Erfahrungen aus ihrer Vergangenheit geprägten Sicht auf sich selbst.</description></item><item><title>Mein Mann war dement – was kann ich daraus lernen? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130008/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130008/</guid><description>Podcast Beschreibung Anne hat ihren Mann an Demenz verloren. Sie hat dadurch eine sehr schwierige Zeit hinter sich, da sie ihn seit ihrem 30. Geburtstag kannte und Jahrzehnte lang ein gutes Familienleben mit ihm geführt hatte. Die Krankheit hat Anne stark belastet, da sie in dieser Zeit viel Verantwortung übernehmen musste, um für ihren Mann zu sorgen, der gleichzeitig geistig immer weiter abbaute und sich so von ihr entfernte und sein Tod letztlich auch unerwartet schnell kam.</description></item><item><title>Streitereien in der Partnerschaft – was liegt eigentlich an mir? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130009/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130009/</guid><description>Podcast Beschreibung Tobias hat zwei Beziehungen hinter sich, die beide daran gescheitert sind, dass es immer extrem viele Streitereien gab. Er selbst stellt sich nun die Frage, ob das alles nur an ihm liegt oder ob er sich immer einen bestimmten Typ Frau aussucht, bei welchem schnell Reibung entstehen kann. Obwohl Tobias auch durch mehrere Therapien und der intensiven Beschäftigung mit seinem Schattenkind sehr reflektiert zu sein scheint, befürchtet er, dass er doch noch "</description></item><item><title>Kinderwunsch – warum vergleiche ich meinen Freund ständig mit meinem Vater? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130010/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130010/</guid><description>Podcast Beschreibung Annika ist schon seit acht Jahren mit ihrem Freund zusammen, doch in den letzten zwei Jahren hat sich ein Problem in ihre Beziehung festgesetzt, welches diese stark belastet. Seitdem bei Annika der Kinderwunsch aufgekommen ist, vergleicht sie ihren Freund auf einmal andauernd mit ihrem Vater. Das Problem dabei: Ihr Freund schneidet gegen ihn immer schlechter ab. Sie merkt selber, dass sie unverhältnismäßige und unfaire Anforderungen an ihren Freund stellt und schämt sich dafür, spricht diese aber trotzdem immer wieder aus.</description></item><item><title>Nach 10 Jahren Ehe plötzlich verlassen - wie geht es weiter? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130011/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130011/</guid><description>Podcast Beschreibung Katharina kommt mit akutem Liebeskummer zu mir. Ihr Mann hat ihr nach zehn Jahren Ehe mit drei gemeinsamen Kindern offenbart, dass er seit einiger Zeit eine Affäre führt und die Ehe nicht retten will. Für Katharina ist damit eine Welt zusammengebrochen, da sie aus ihrer Sicht eine glückliche Ehe geführt haben. Da ihr Mann ihr auch immer versichert hat, dass alles okay sei und er sie liebt, hat Katharina diese Situation umso härter getroffen.</description></item><item><title>Bindungsangst - was hat meine Mutter damit zu tun? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130012/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130012/</guid><description>Podcast Beschreibung Maja hat Bindungsangst. Sie ist bereits seit drei Jahren mit ihrer Partnerin zusammen, merkt jedoch, dass ihr bei Zukunftsfragen, die eine gewisse Verbindlichkeit verlangen, unwohl wird. Dieses Muster ist Maja nicht neu, auch in vergangenen Beziehungen hat sie festgestellt, dass sie sich vor allem dann besonders frei fühlt, wenn sie allein ist. In dieser Folge möchte Maja mithilfe von Steffi diesem Gefühl auf den Grund gehen, um sich selbst besser zu verstehen, aber auch um eine bessere Partnerin sein zu können.</description></item><item><title>Familienharmonie – was kann ich dafür (nicht) tun? (mit Sanijel Jakimovski) | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130013/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130013/</guid><description>Podcast Beschreibung Sanijel wünscht sich sehnlichst eine glückliche Familie. Obwohl er einiges dafür tut, eine harmonische Beziehung zu seiner Mutter und Schwester herzustellen, sieht er sich vor allem mit Vorwürfen und Ablehnung konfrontiert. Doch gerade in Sanijels Empathie und Verständnis, die er vor allem seiner Mama entgegenbringt, liegt das Problem und somit der Schlüssel für sein Problem. Wie es ihm gelingen kann, mit der Ablehnung und dem sich daraus ergebenden Schmerz umzugehen, und wie er aus dieser fordernden Beziehungskonstellation ausbrechen kann, bespricht er in dieser Folge mit Steffi.</description></item><item><title>Beziehungsmuster – wieso ziehe ich immer bindungsängstliche Menschen an? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130014/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130014/</guid><description>Podcast Beschreibung Charlotte beklagt, dass sie immer wieder bindungsängstliche Partner*innen anzieht und dadurch keine erfüllenden Beziehungen führt. Sie selbst wünscht sich in Beziehungen Nähe, Verlässlichkeit und Bindung, doch in ihrer letzten Partnerschaft wurde ihr das nicht gegeben. Trotzdem nimmt sie ihre Ex-Partnerin in unserem Gespräch in Schutz und zieht die Schuld teilweise sogar zu sich. Als wir dem auf den Grund gehen und uns Charlottes Kindheit widmen, kommen traumatische Tendenzen ans Licht, und der Grund für ihre Verhaltensweisen und ihr eigentliches tiefes Problem wird klar.</description></item><item><title>Umweltschutz und Leistungsdruck – bin ich verantwortlich dafür, die Welt zu retten? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130015/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130015/</guid><description>Podcast Beschreibung Paul engagiert sich sehr viel für den Umweltschutz. Da dies aber ein schwieriges und nicht schnell zu lösendes Thema ist, versucht er immer mehr und mehr zu machen und fühlt sich auch für die Lösung aller Probleme der Klimakrise verantwortlich. Er verspürt ein extremes Verpflichtungsgefühl und nimmt sich auch Aufgaben an, die seine zeitlichen Kapazitäten und teils auch eigenen Kompetenzen überschreiten. In diesen Situationen kommt dann ein großer Leistungsdruck hinzu, da er das Gefühl hat, dass alle von ihm abhängig sind.</description></item><item><title>Krankheit in der Familie – wie grenze ich mich ab? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130016/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130016/</guid><description>Podcast Beschreibung Aline kommt mit einem Familienthema zu mir. Ihre Mutter leidet seit einiger Zeit unter extremen Panikattacken, was auch Aline sehr belastet. Sie fühlt sich verpflichtet, für ihre Mutter da zu sein und hat so vor Kurzem auch den Entschluss gefasst, wieder in ihr Heimatland zu ihrer Mutter zu ziehen, um sich um sie zu kümmern. Da Aline in ihrer Jugend bereits ihren Vater verloren hat, nimmt sie das Thema noch mal intensiver mit und so hängt Aline sehr an der Bindung zu ihrer Mutter.</description></item><item><title>Svenja Fuchs – Ich will nicht werden wie meine Mutter | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130017/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130017/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Influencerin Svenja Fuchs ist in dieser Folge zu Gast. Sie ist Mutter eines dreijährigen Kindes und wird jetzt durch die Erlebnisse, die ihr Kind macht, in ihre eigene Kindheit zurückgeworfen. Diese war traumatisch, denn Svenjas Mutter hat ihr keine Liebe und Fürsorge geschenkt und so hat Svenja eine behutsame Mutterrolle gefehlt. Nun versucht sie alles, um ihrem Kind die Mutter zu sein, die sie selber gebraucht hätte, aus Angst davor, sie könnte genau so werden wie ihre eigene Mutter.</description></item><item><title>Leben im Luxus – wieso fühlt es sich so leer an? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130018/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130018/</guid><description>Podcast Beschreibung Martin lebt in einer langjährigen Beziehung mit seinem Partner, ist erfolgreich in seinem Job und lebt eigentlich ein erfülltes Leben. Doch der Schein trügt, denn trotzdem ist er nicht glücklich. Martin fühlt sich leer und ohnmächtig, beinahe als Statist im eigenen Leben und auch in seiner Beziehung kriselt es. Das Glück ist nur oberflächlich und tiefe Nähe und Verbundenheit vermisst er. Den Ursachen für die Diskrepanz von vermeintlichem Glück und gefühlter Unzufriedenheit gehen wir in dieser Folge nach.</description></item><item><title>Weg von zu Hause – wieso fühle ich mich im Ausland so viel wohler? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130019/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130019/</guid><description>Podcast Beschreibung Linda ist vor Kurzem aus Australien zurückgekommen, wo sie für einige Monate gearbeitet hat. Sie hat sich dort im Ausland sehr wohl gefühlt, was ein wiederkehrendes Muster in ihrem Leben ist und sie aber überlegen lässt, wieso es sie so in die Ferne zieht. Immer wieder sucht sie Möglichkeiten, um von der Heimat wegzukommen, womit ihre Eltern aber von Anfang an Probleme hatten und ihr selbst jetzt, wo Linda eine erwachsene Frau ist, immer wieder Schuldgefühle machen.</description></item><item><title>Aljosha Muttardi: Coming-out – woher kommen die Selbstzweifel wirklich? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130020/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130020/</guid><description>Podcast Beschreibung Aljosha Muttardi ist ein besonderer Gast in dieser Folge. Er ist unter anderem bekannt aus der Netflix Serie 'Queer Eye Germany', erreicht zahlreiche Follower auf Instagram und widmet sich dem Thema Coming-out in seinem Podcast 'Out &amp;amp; About'. Trotz seiner großen medialen Erfolge und dem öffentlichen Umgang mit seiner Sexualität plagen ihn oft große Selbstzweifel, die er auch seinem Schwul-Sein zuschreibt. Recht schnell wird in unserem Gespräch allerdings klar, dass der eigentliche Auslöser für sein Problem viel tiefer liegt und ein Blick in seine Kindheit ihm eine neue Perspektive geben kann.</description></item><item><title>Große Veränderungen – wieso machen sie mir so Angst? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130021/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130021/</guid><description>Podcast Beschreibung Lara sagt, dass sie in ihrem Leben immer auf der Suche nach etwas war und deswegen auch oft in Umbruchphasen steckte. Nun steht sie wieder vor einer großen lebensverändernden Entscheidung, doch sie merkt, dass sie Angst davor hat und eine große Unsicherheit in ihr herrscht. Sie befürchtet, in einem neuen Umfeld den Anschluss zu verlieren und nicht so akzeptiert zu werden, wie sie ist. In ihrer Kindheit hat sie solche Erfahrungen gemacht, da ihre Eltern oft überfordert waren und Lara es aber damals so aufgefasst hat, als wäre sie schuld daran.</description></item><item><title>Die neue Folge gibt`s zuerst auf RTL+ Musik! | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130022/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130022/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe Podcast-Fans: Ab jetzt hört ihr die neuen Folgen zuerst auf der kostenlosen App RTL+ Musik: RTL+ Musik: Jetzt Songs, Podcasts &amp;amp; Hörbücher streamen - und dann eine Woche später auf allen anderen Plattformen. Ich freue mich, wenn ihr mit mir zu RTL+ Musik kommt! Für alle, die das schon gemacht haben gibt`s also heute die neue Folge - ansonsten hören wir uns hier nächste Woche. Bis dahin!</description></item><item><title>Freundschaftstherapie mit 'Beste Freundinnen' - warum eskaliert es immer wieder? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130023/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130023/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute sitzen Timo und Lukas bei mir auf der Therapiecouch. Viele werden sie eher unter ihren Decknamen Max und Jakob aus dem Podcast 'Beste Freundinnen' kennen. Die beiden sind seit etlichen Jahren beste Freunde, machen seit mehr als acht Jahren ihren gemeinsamen Podcast und haben zusammen eine eigene Produktionsfirma gegründet. Doch es kommt immer wieder zu Konflikten, die teilweise schwer ausarten. Während Lukas vor allem im Arbeitskontext immer auf der Überholspur fährt und mit seinen Hauruckaktionen auch mal über die Stränge schießt, ist Timo eher zurückhaltender und ruhiger und bremst Lukas' Ideen zur Not auch aus, da er mit einer realistischeren und teilweise auch pessimistischeren Sichtweise durchs Leben geht.</description></item><item><title>Liegt es an mir? Wenn die Partnersuche zum Lebensthema wird | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130024/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130024/</guid><description>Podcast Beschreibung Anne hat Schwierigkeiten damit, gesunde Liebesbeziehungen zu führen. Sie plagt einerseits eine Verlustangst, andererseits fühlt sie sich aber auch schnell in ihrer Freiheit eingeengt, weswegen sie sich weigert, Partnern näherzukommen, wenn diese die Beziehung intensivieren wollen. Wenn sie aber auf Männer trifft, die selber eher beziehungsunfähig sind und wenig in die Beziehung geben, passt sich Anne diesen dann stark an und stellt ihre Bedürfnisse in den Hintergrund, um den Männern aus ihrer Sicht zu genügen.</description></item><item><title>Sophie Jones - wie die Sekte mich geprägt hat | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130025/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130025/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute ist Sophie Jones zu Gast für eine besondere Interview-Folge. Sophie ist bei den Zeugen Jehovas aufgewachsen und hat eine sehr schwere Kindheit durchlebt. Die strengen Regeln der Sekte und Sophies Mutter, welche diese in sie eingeprügelt hat, haben ihr damaliges Leben geprägt. Die Angst war ein großer Begleiter von Sophie, da Gott ihre "Sünden" sehen könnte und ihr so der Zugang zum Paradies verwehrt werden würde. Erst als Jugendliche begann sie die Regeln der Zeugen Jehovas zu hinterfragen und traute sich den schweren Schritt, aus der Sekte auszutreten, im Bewusstsein, dass Aussteiger von den anderen Mitgliedern für immer gemieden werden.</description></item><item><title>Nähe vs. Distanz in der Beziehung - warum stößt du mich immer weg? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130026/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130026/</guid><description>Podcast Beschreibung Andrea und Miri kommen mit Beziehungsproblemen zu mir. Miri würde gerne mehr Zeit mit Andrea verbringen und könnte sich auch vorstellen, mit ihr zusammenzuziehen. Andrea fühlt sich von Miris Nähe und Zuneigung aber schnell eingeengt, und so kommt es oft zum Streit, bei welchem Andrea meist am Ende wütend geht, während Miri weinend zurückbleibt. Miri macht diese Situation sehr traurig, da sie auch versucht, sich in Andrea und ihrem Wunsch nach Autonomie hineinzuversetzen, dabei aber ihre eigenen Bedürfnisse hintanstellen muss.</description></item><item><title>Eifersucht in der Beziehung – was kann ich tun, wenn ich zu eifersüchtig bin? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130027/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130027/</guid><description>Podcast Beschreibung Anna hat ein großes Problem mit Eifersucht. Sobald ihr Freund abends mit seinen Freunden unterwegs ist, wird sie unruhig und denkt nur noch daran, was er wohl gerade macht. Obwohl sie ihm vertraut und es keine negativen Vorfälle gab, kommt sie mit diesen Situationen nicht klar. Es geht sogar so weit, dass sie nicht schlafen kann, bis ihr Freund wieder zu Hause ist und ihn teilweise um 4 Uhr nachts anruft.</description></item><item><title>Wenn die Eltern traumatisiert sind - was macht das mit mir? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130028/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130028/</guid><description>Podcast Beschreibung Alisons Vater ist vor einem Jahr verstorben, was bei ihr auf einmal wieder viele Themen aus der Kindheit hervorgebracht hat. Ihr Vater hat sie physisch als auch psychisch misshandelt, die Mutter ist aber nie eingeschritten. Nach dem Tod ihres Vaters hat nun Alisons große Schwester die Rolle des Vaters eingenommen und übt Druck auf deren Mutter aus, sodass diese Alison wie schon damals in der Kindheit schlechter behandelt. Alison hat so das Gefühl, dass ihre Mutter sie nie geliebt hat, was sie auch einem Kriegstrauma und einer damit verbundenen Dissoziation zuschreibt, welche sie bei ihrer Mutter vermutet.</description></item><item><title>Beziehungshopping - warum mache ich das? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130029/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130029/</guid><description>Podcast Beschreibung Clara erzählt, dass sie sich in Beziehungen nicht richtig committet und so immer wieder zur Nächsten springt. Sie hat zwar diesmal einen Partner gefunden, mit dem es wirklich gut läuft und wenn die beiden zusammen sind, ist Clara auch sehr glücklich. Sobald sie allerdings alleine ist, kommen viele Zweifel in ihr hoch und sie würde am liebsten abhauen. In dem Gespräch wird klar, welche Probleme sie wirklich prägen und ihre Verhaltensweisen erklären.</description></item><item><title>Meine Mutter war Alkoholikerin – wie hat das meine Bindungsfähigkeit geprägt? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130030/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130030/</guid><description>Podcast Beschreibung Lisa ist seit sieben Jahren Single und sehnt sich nach einem Partner. Allerdings wählt sie sich immer Männer aus, die keine feste Bindung wollen. Denn dieses negative Bindungsverhalten kennt sie aus ihrer Kindheit und hat gelernt, damit umzugehen. Ihre Mutter war Alkoholikerin und hat ihr dadurch eine gesunde Mutterbindung verwehrt, da sie keine Liebe, Nähe oder Fürsorge gezeigt hat. Lisa musste sich schon im Kindesalter um sich selbst sorgen und war geprägt von dem unberechenbaren Verhalten ihrer alkoholkranken Mutter.</description></item><item><title>Lola Weippert – wie kann ich lernen in meiner Beziehung besser zu vertrauen? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130031/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130031/</guid><description>Podcast Beschreibung Lola hat ein Problem damit, Männern zu vertrauen. In Beziehungen hat sie immer die Angst, dass ihr Partner sie betrügen könnte. Deswegen ist sie oft misstrauisch, da sie sich innerlich schon auf den Betrug einstellt. Auch wenn es objektiv keine Anzeichen dafür gibt, dass ihr fremdgegangen werden könnte und sie in einer glücklichen Beziehung ist, bleiben die Zweifel bestehen. Lola ahnt selbst, dass diese Probleme mit ihrem inneren Kind zu tun haben, da sie große Verlustängste aus ihrer Kindheit in sich trägt, die sie auf ihre erwachsenen Beziehungen projiziert.</description></item><item><title>Ich kann nicht allein sein – woher kommt das? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130032/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130032/</guid><description>Podcast Beschreibung Romano hat große Probleme damit allein zu sein. Er versucht immer unter Leuten zu bleiben und führt teilweise auch mehrere Affären. Wenn er alleine ist, kehrt eine tiefe Leere in ihm ein, die dazu führt, dass er teilweise stundenlang auf dem Sofa sitzt und die Decke anstarrt. Im Gespräch wird allerdings klar, dass es sich dabei um einen Schutzmechanismus seiner Psyche handelt, da Romano traumatische Erlebnisse aus seiner Kindheit in sich trägt, die unverarbeitet sind.</description></item><item><title>Beziehungsangst – ist mein Vater schuld daran? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130033/</link><pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130033/</guid><description>Podcast Beschreibung Caro kommt mit einem Männerproblem. Sie sucht sich immer nur Männer aus, die schwer zu kriegen sind und sie am Ende auch nicht wirklich gut behandeln. Eine ernsthafte Beziehung hat sie dadurch schon lange nicht mehr geführt. Im Gespräch entsteht schnell der Verdacht, dass ihre Probleme aus ihrer sehr schwierigen Kindheit stammen könnten. In Caro sind dadurch Glaubenssätze entstanden, die sie in ihr erwachsenes Leben mitgenommen hat und welche sie jetzt daran hindern, gesunde Beziehungen mit den richtigen Männern zu führen.</description></item><item><title>Liebeskummer – wie schaffe ich es da raus? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130034/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130034/</guid><description>Podcast Beschreibung Lena hat starken Liebeskummer und kommt mit der Trennung von ihrem Freund nur schwer zurecht. Sie kann das Beziehungsende einfach nicht hinter sich lassen und steckt in dem Gedankenkarrusell fest, obwohl sie bereits weiß, dass ihr Exfreund nicht der richtige Partner für sie war. Gemeinsam mit Steffi ergründet sie warum sie trotzdem so sehr unter Liebeskummer leidet. +++ !! Wichtige Info: Stahl aber Herzlich könnt ihr ab nun kostenfrei auf RTL+ Musik hören.</description></item><item><title>Männer, die zu mir passen, machen mir Angst | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130035/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130035/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia geht immer nur Beziehungen mit Männern ein, die auf ihre Hilfe angewiesen sind. Mögliche Partner auf Augenhöhe machen ihr Angst oder langweilen sie. Durch dieses Helfersyndrom glaubt Julia, sich unersetzlich machen zu können. Aber woher kommt dieses Bedürfnis überhaupt? Bei der Analyse ihrer Familienstrukturen kommt Julia der Ursache auf die Spur. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unterhttps://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Depression – Wie depressiv bin ich? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130036/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130036/</guid><description>Podcast Beschreibung Hans hatte schon öfter depressive Episoden. In manchen Phasen ging es so weit, dass er sogar Suizidgedanken hatte. Trotzdem gibt es aber auch Momente, wo er voller Energie ist und die Welt erobern könnte. Doch woher kommt seine Depression? Eine Kindheit voller Mobbing und fehlendem Halt von seiner Familie haben Hans dazu gebracht, seine große Wut, die er in sich hat, auf sich selbst zu reflektieren. Ich gebe Hans in unserem Gespräch Tipps an die Hand, wie man sich einer Depression entgegenstellen kann.</description></item><item><title>Entscheidungen treffen – warum kann ich das nicht? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130037/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130037/</guid><description>Podcast Beschreibung Paula berichtet von ihrer Wankelmütigkeit. Selbst simpelste Entscheidungen wie einen Blumentopf im Baumarkt auszusuchen, belasten sie sehr. Schnell wird klar, dass Wankelmut aber nicht ihr Grundproblem zu sein scheint. Paula hatte eine schwierige Kindheit und ein Verhältnis zu ihren Eltern, welches sie stark zur Überanpassung zwang. Zudem lebt sie sehr in ihren Gefühlen und geht häufig vom Schlimmsten aus, was sie trotz großer Erfolge in ihrem Leben oft zurückhält.</description></item><item><title>Meine Mutter macht mich wütend – woher kommt diese Wut? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130038/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130038/</guid><description>Podcast Beschreibung Charlotte hat ein sehr schwieriges Verhältnis zu ihrer Mutter. Sie selber sagt, dass sie ihre Art andauernd wütend macht, trotzdem ist sie stark mit ihr identifiziert. Es wird klar, dass sich Charlotte ein enges und liebevolles Verhältnis zu ihrer Mutter wünscht, welches sie nie bekommen hat. Sie kämpft unentwegt für Anerkennung von ihr, doch in unserem Gespräch wird klar, dass sie eine erwachsenere Sicht einnehmen und sich der Realität stellen muss.</description></item><item><title>Bindungsangst oder gefällt mir der Typ wirklich nicht? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130039/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130039/</guid><description>Podcast Beschreibung Lukas trauert seiner Beziehung nach. Er weiß bereits selber, dass er ein bindungsängstlicher Mensch ist, was dazu geführt hat, dass er sich oft von seinem Ex-Partner eingeengt fühlte. Er fragt sich nun, ob das Scheitern seiner Beziehung nur seiner Bindungsangst geschuldet war oder ob er in seiner Partnerwahl Fehlentscheidungen getroffen hat. In unserem Gespräch wird klar, dass es nicht nur einen exklusiven Grund für Lukas' Beziehungsprobleme geben muss. +++ Ihr möchtet einmal persönlich mit Steffi sprechen?</description></item><item><title>Ich habe Fressattacken – wie komme ich davon los? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130040/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130040/</guid><description>Podcast Beschreibung Anna kommt im Leben gut klar und möchte mit ihrem neuen Freund zusammenziehen. Was er bislang nicht weiß: Anna leidet immer wieder unter Fressattacken. Woher kommt diese plötzliche Gier nach Essen und wie kann sie den ungesunden Kreislauf durchbrechen? Im Gespräch mit Steffi erkennt Anna, was ihrem Problem zugrunde liegt.
„Stahl aber herzlich“ geht nach dieser Folge in die Sommerpause. Für mehr Psycho-Tipps hört in Steffis zweiten Podcast „So bin ich eben“ rein oder schaut auf ihrer Website www.</description></item><item><title>Ich wechsle dauernd den Job | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130041/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130041/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit Hanna ihre Selbständigkeit aufgeben musste, kommt sie beruflich nicht zur Ruhe. Vor allem mit weiblichen Vorgesetzten kommt sie nicht auf Augenhöhe und wechselt dann frustriert die Stelle. Woher dieses Gefühl der Unterlegenheit und der damit verbundene Fluchtimpuls bei ihr kommen, bespricht sie mit Steffi in dieser Folge. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Ich war in meinen Therapeuten verliebt | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130042/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130042/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia geht wegen einer Angststörung in Therapie. Mit ihrem Therapeuten versteht sie sich zunehmend gut – und er macht ihr immer wieder Hoffnung, dass sich aus ihrer Patientenbeziehung auch eine private Beziehung entwickeln könnte. Als er sich abrupt aus der Verbindung zurückzieht, bricht eine Welt für sie zusammen, sie ist auch zwei Jahre danach noch nicht darüber hinweg. Wie kann ein Therapeut ihr großes Vertrauen so missbrauchen? Mit Steffi klärt sie, warum sie als Patientin keinesfalls die Schuld bei sich suchen sollte und bekommt Perspektiven aufgezeigt, was sie stattdessen unternehmen könnte.</description></item><item><title>Warum gehe ich laufend fremd? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130043/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130043/</guid><description>Podcast Beschreibung Sebastian ist in Beziehungen selten treu. Wenn die erste Verliebtheit verflogen ist, sucht er sich die Bestätigung bei anderen Frauen. Er würde dieses Muster gerne durchbrechen, weiß aber nicht, wo die eigentliche Wurzel seines Problems liegt. Mit Steffis Hilfe findet er es heraus. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Warum suche ich mir immer die Falschen aus? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130044/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130044/</guid><description>Podcast Beschreibung Lili hat eine Reihe schlechter Beziehungen hinter sich. Auf der Suche nach der Liebe lässt sie sich auf Männer ein, die ihr nicht gut tun oder die im Leben nicht zurechtkommen. Lili vermutet, dass ihr Beuteschema damit zusammenhängt, dass sie in ihrem Leben keine stabile Vaterbeziehung hatte – ob sie damit richtig liegt und wie sie dieses Muster für sich durchbrechen kann, findet sie im Gespräch mit Steffi heraus.</description></item><item><title>Jonas Ems: Ich bin ein Workaholic | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130045/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130045/</guid><description>Podcast Beschreibung Jonas Ems ist einer der bekanntesten deutschen Influencer. Mit Mitte 20 hat er bereits Millionen Follower, drei Bücher und eine eigene Firma. Was er nicht kann, ist abschalten und seinen Erfolg genießen, er ist immer auf Sendung. Macht er das alles, weil es ihm wirklich Freude bereitet oder sucht er die Anerkennung von außen, um eine innere Leere zu füllen? Im Gespräch mit Steffi findet er einiges über sich und die Ursachen seiner Rastlosigkeit heraus.</description></item><item><title>Trauer – ich komme nicht über den Tod meines Vaters hinweg | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130046/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130046/</guid><description>Podcast Beschreibung Johanna hat vor drei Jahren ihren Vater verloren. Bis heute ist sie in tiefer Trauer um ihn und sie macht sich große Vorwürfe, nicht ausreichend für ihn dagewesen zu sein. Warum es ihr so schwer fällt, seinen Tod zu akzeptieren und was ihre Familiengeschichte mit ihren Schuldgefühlen zu tun hat, bespricht sie in dieser Folge mit Stefanie Stahl. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Ich übernehme sofort die Kontrolle | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130047/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130047/</guid><description>Podcast Beschreibung Lena sucht sich in Beziehungen oft Partner aus, die ihr in gewisser Hinsicht unterlegen sind und übernimmt schnell die Kontrolle. Dabei wünscht sie sich eigentlich eine Partnerschaft auf Augenhöhe, in der sie sich auch einmal fallen lassen kann. Warum ihr das bisher nicht gelungen ist und wie sich zukünftig passende Partner aussuchen kann, bespricht sie in dieser Folge mit Steffi.&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Warum komme ich nicht über ihn hinweg? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130048/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130048/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Trennung von ihrem Ex-Freund ist schon über ein Jahr her, dennoch leidet Ricarda noch immer an starkem Liebeskummer. Mit Steffi findet sie heraus, warum sie so lange an ihrem Schmerz festhält – und warum sie sich auch in ihren bisherigen Beziehungen oft die falschen Männer ausgesucht hat.
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Kindheitstrauma: Meine Mutter ist eine Narzisstin | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130049/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130049/</guid><description>Podcast Beschreibung Als Kind war Sabrina ihrer unberechenbaren Mutter wehrlos ausgeliefert. Um sich zu schützen, distanzierte sie sich immer weiter von ihren Gefühlen. Auch heute fällt es ihr schwer, sich auf andere Menschen einzulassen. Mit Steffis Hilfe arbeitet sie den Kern ihres Kindheitstraumas heraus und erfährt, wie sie sich wieder an ihre Gefühlswelt heranwagen kann.
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Wut in der Beziehung | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130050/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130050/</guid><description>Podcast Beschreibung Marie wird schnell sehr wütend und sieht sich dann ihren Gefühlen hilflos ausgeliefert. Besonders ihrem Freund Tom gegenüber flippt sie oft über Kleinigkeiten komplett aus. Sie leidet selbst unter ihren Ausbrüchen und macht sich Vorwürfe. Im Gespräch mit Steffi findet Marie heraus, was ihre Wutanfälle mit ihrem Schattenkind zu tun haben – und wie sie einen Weg finden kann, ihren Freund nicht als Projektionsfläche zu nutzen, um alte Kämpfe auszufechten.</description></item><item><title>Haben wir noch eine Chance? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130051/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130051/</guid><description>Podcast Beschreibung Daniel und Lisa kommen jung zusammen. Nach ein paar Jahren ist die Luft aus der Beziehung raus, sie trennen sich einvernehmlich. Seither fragt sich Daniel, ob sie nicht einen großen Fehler begangen haben. Mit Steffi bespricht er, inwieweit seine Überangepasstheit zum Erlahmen der Beziehung beigetragen hat – und unter welchen Vorzeichen ein zweiter Anlauf funktionieren könnte.&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Wie stehe ich besser für mich ein? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130052/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130052/</guid><description>Podcast Beschreibung Jelena ist es so gewohnt, sich ihrem Umfeld anzupassen, dass sie manchmal gar nicht mehr weiß, was sie selbst möchte. Im Gespräch mit Steffi findet sie heraus, wie sie eine bessere Verbindung zu ihren eigenen Gefühlen aufbauen kann und wie sie trainieren kann, ihre Wünsche und Bedürfnisse anderen gegenüber zu vertreten.
+++ Unser Werbepartner für diese Folge ist KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel. KoRo bietet faire Preise bei hoher Qualität und setzt sich für weniger Verpackungsmüll ein.</description></item><item><title>Was habe ich falsch gemacht? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130053/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130053/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach über 20 Ehejahren wird Felix von seiner Frau verlassen – für ihn ein kompletter Schock. Die Frage nach dem „Warum“ lässt ihn auch drei Jahre später noch nicht los und er hat Schwierigkeiten, sich in seiner neuen Beziehung wirklich fallen zu lassen.
Im Gespräch mit Steffi erkennt Felix, was ihn an der Trennung wirklich so belastet. Außerdem lernt er, bewusster auf Störsignale in einer Beziehung zu achten und darauf zu reagieren.</description></item><item><title>Sophia Thiel: Diagnose Essstörung – wie geht es dir heute? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130054/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130054/</guid><description>Podcast Beschreibung Sophia Thiel ist eine sehr erfolgreiche Fitness-Influencerin. Der Druck, immer perfekt sein zu müssen, trieb sie allerdings nach und nach in eine Essstörung und Sportsucht. Mit Steffi bespricht sie, wie sie nach einer längeren Auszeit wieder zu sich selbst fand und wie sie inzwischen ein viel gesünderes Verhältnis zu sich und ihrem Körper gefunden hat, das sie nun auch mit ihren Millionen Followern teilt.
Falls du vermutest, dass du an einer Essstörung oder Sucht leiden könntest, findest du unter www.</description></item><item><title>Felix Jaehn: Ich habe Versagensangst | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130055/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130055/</guid><description>Podcast Beschreibung Felix Jaehn landete schon mit 20 Jahren einen Welthit: Sein Remix „Cheerleader“ stürmte 2015 die Charts in 50 Ländern, seither bespielt er als DJ internationale Festivals. Trotz seines offensichtlichen Erfolgs leidet Felix immer wieder an Versagensängsten und litt einige Zeit an Panikattacken. Mit Steffis Hilfe lernt er, seine Ängste besser zu verstehen und sich selbst mehr zu vertrauen.&amp;nbsp; +++ Unser Werbepartner für diese Folge ist KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel.</description></item><item><title>Statt Konflikte anzusprechen, mache ich lieber Schluss | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130056/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130056/</guid><description>Podcast Beschreibung Anstatt Konflikte offen anzusprechen, zieht sich Elisa lieber zurück und beendet die Beziehung. Im Gespräch mit Stefanie Stahl kommt sie darauf, was ihre Konfliktscheu und ihr fehlendes Vertrauen mit dem schwierigen Verhältnis zu ihrem Vater zu tun haben. +++
Wir freuen uns über unseren Werbepartner KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel. KoRo bietet faire Preise bei hoher Qualität und setzt sich für weniger Verpackungsmüll ein. Mit dem Rabattcode&amp;nbsp;STAHL&amp;nbsp;bekommt ihr 5% Rabatt auf das gesamte KoRo-Sortiment.</description></item><item><title>Ich kann keine Kinder zeugen - mit Benedikt Schwan | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130057/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130057/</guid><description>Podcast Beschreibung Benedikt Schwan erfährt mit 41, dass er keine Kinder zeugen kann. Ein tiefer Schlag, der ihn emotional aus der Bahn wirft. Er geht mit seiner Unfruchtbarkeit offen um und schreibt sogar ein Buch darüber. Trotzdem kann er das Thema für sich nicht abschließen. Woran das liegt und wie er seinen Schmerz annehmen und überwinden kann, findet er im Gespräch mit Steffi heraus.
Mehr Informationen zu Benedikts Buch „Ohnekind“, in dem er das Thema der männlichen Unfruchtbarkeit sehr persönlich und informativ behandelt, findet ihr hier.</description></item><item><title>Er liebt mich – warum lasse ich mich nicht darauf ein? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130058/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130058/</guid><description>Podcast Beschreibung Lou hat nach vielen Beziehungsversuchen einen Partner gefunden, der sie so liebt, wie sie ist. Warum kann sie sich dennoch nicht voll auf ihn einlassen? Mit Steffi ergründet sie, wie sich ihre schwierige Kindheit bis heute auf ihre Selbstwahrnehmung auswirkt und findet einen Weg, wie sie sich trotzdem Stück für Stück auf eine echte Partnerschaft einlassen kann. +++ Unser Werbepartner für diese Folge ist KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel.</description></item><item><title>Partnerin oder Affaire - warum kann ich mich nicht entscheiden? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130059/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130059/</guid><description>Podcast Beschreibung Torsten ist in einer langjährigen Beziehung, er hat aber auch seit Jahren eine Affaire. Warum fällt es ihm so schwer, eine Entscheidung zu treffen? Steffi fühlt Torsten auf den Zahn und stößt dabei auf ein tiefer liegendes Problem bei ihm, mit seinen Gefühlen in Verbindung zu treten. +++ Unser Werbepartner für diese Folge ist KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel. KoRo bietet faire Preise bei hoher Qualität und setzt sich für weniger Verpackungsmüll ein.</description></item><item><title>Warum lässt du uns im Stich? Trennung mit Kind | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130060/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130060/</guid><description>Podcast Beschreibung Saraa hat sich in ihrer Ehe immer aufgehoben und frei gefühlt. Das ändert sich schlagartig, als ihr Sohn zur Welt kommt. Nach einer Phase der Entfremdung verlässt der Vater die junge Familie. Den Schmerz, im Stich gelassen zu werden, hat Saraa noch nicht verarbeitet. Im Gespräch mit Steffi stößt sie auf den Kern ihres Kummers – und findet eine neue Möglichkeit, sich ihrer inneren Stärke bewusst zu werden. +++ Unser Werbepartner für diese Folge ist KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel.</description></item><item><title>Bin ich für das Scheitern meiner Beziehung verantwortlich? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130061/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130061/</guid><description>Podcast Beschreibung Katharina hat sich von ihrem Freund getrennt. Seither hat sie immer wieder Zweifel, ob sie die Beziehung nicht hätte retten können. Im Gespräch mit Steffi wird ihr klar, dass große Anteile am Scheitern der Beziehung bei ihrem Ex-Partner lagen und dass sie nicht die Verantwortung für all ihre Mitmenschen übernehmen kann.&amp;nbsp; +++ Unser Werbepartner für diese Folge ist KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel. KoRo bietet faire Preise bei hoher Qualität und setzt sich für weniger Verpackungsmüll ein.</description></item><item><title>Papapi: Wie bleiben wir ein Paar trotz Kindern? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130062/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130062/</guid><description>Podcast Beschreibung Kevin und René sind seit dreizehn Jahren ein Paar. Seit sie vor einigen Jahren zwei Kinder in ihr Leben aufgenommen haben, haben sie kaum noch Zeit für sich und ihre Beziehung. Mit Steffis Hilfe finden sie heraus, wie sie trotz vieler Verpflichtungen Freiräume für ihre Paarbeziehung schaffen können und warum es auch völlig OK ist, wenn mal nichts OK ist. +++ Unser Werbepartner für diese Folge ist KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel.</description></item><item><title>Lars Amend: Wie hast du die Liebe gefunden? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130063/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130063/</guid><description>Podcast Beschreibung Lars Amend ist erfolgreicher Life-Coach und Bestsellerautor – und er war über viele Jahre auf der Suche nach der Liebe. Stattdessen verlor er sich in zahllosen Flirts und kurzen Affairen. Bis die Liebe schließlich ihn fand – und das auf eine sehr unkonventionelle Art und Weise. Mit Steffi spricht er über seinen Weg von Bindungsangst hin zu echtem Commitment – und Steffi fühlt ihm auf den Zahn, ob er seine alten Muster wirklich hinter sich gelassen hat.</description></item><item><title>Trennung nach toxischer Beziehung: Wie schütze ich mich und unser Kind? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130064/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 22:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130064/</guid><description>Podcast Beschreibung Bettina hat die toxische Beziehung zu ihrem Freund beendet, durch das gemeinsame Kind ist ein kompletter Kontaktabbruch allerdings nicht möglich. Im Gespräch mit Steffi findet sie heraus, wie sie sich – und vor allem ihre gemeinsame Tochter – in dieser Situation am besten vor emotionalem Schaden schützen kann und wie sie die negative Dynamik mit ihrem Ex-Partner beeinflussen kann.&amp;nbsp;+++ Unser Werbepartner diese Woche ist KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel.</description></item><item><title>Wie geht es euch heute? Maria, Frederik, Katharina und Phillip melden sich zurück | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130065/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130065/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser besonderen Folge melden sich vier Teilnehmer*innen zurück, die in den vergangenen Folgen bei Steffi auf der Therapiecouch waren: Wie geht es Maria, Frederik, Katharina und Phillip heute? Was haben sie aus ihrer Therapiestunde mitgenommen und welche Veränderungen konnten sie in ihrem Leben umsetzen? +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>Kommunikation: Warum verstehst du mich einfach nicht? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130066/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130066/</guid><description>Podcast Beschreibung Selma und Viktor geraten häufig in Streit. Liegt es nur daran, dass sie ziemlich unterschiedlich ticken oder haben sie ein grundlegendes Kommunikationsproblem? In Steffis Therapiestunde ergründen sie ihre Reaktionsmuster und machen sich auf die Suche nach einer gemeinsamen Lösung.&amp;nbsp; +++ Unser Werbepartner diese Woche ist KoRo, das Onlineportal für gesunde und haltbare Lebensmittel. KoRo bietet faire Preise bei hoher Qualität und setzt sich für weniger Verpackungsmüll ein. Mit dem Rabattcode STAHL bekommt ihr 5% Rabatt auf das gesamte KoRo-Sortiment.</description></item><item><title>Atze Schröder: Ich bin harmoniesüchtig! | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130067/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130067/</guid><description>Podcast Beschreibung Comedian Atze Schröder legt sich bei Stefanie Stahl auf die Therapiecouch. Sein Problem? Harmoniesucht! Um andere nicht zu enttäuschen, biegt er sich die Wahrheit schon mal zurecht. Ob er dabei wirklich nur an die anderen denkt? Im Gespräch mit Steffi Stahl findet er es heraus.&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>Liebeskummer: Warum tut das so weh? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130068/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130068/</guid><description>Podcast Beschreibung Nina wurde von ihrem Freund verlassen, ganz plötzlich und ohne Aussprache. Im Gespräch mit Stefanie Stahl findet sie heraus, warum sie diese Trennung so aus der Bahn wirft und weshalb ihr tiefer Schmerz eigentlich gar nicht so viel mit ihrem Ex-Partner zu tun hat. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Lebenskrise: Ich wollte ganz neu anfangen | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130069/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130069/</guid><description>Podcast Beschreibung „Mir war es sogar egal, ob ich meine Kinder mitnehme oder nicht“. Katharina hat im letzten Jahr eine Lebenskrise durchgemacht – Hals über Kopf verlässt sie ihre Familie für einen neuen Mann. Woher das Bedürfnis kam, alles hinzuwerfen und wie es mit dem erhofften Neustart weiterging, bespricht sie heute mit Stefanie Stahl. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Bin ich nicht liebenswert? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130070/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130070/</guid><description>Podcast Beschreibung Phillip sehnt sich nach einer festen Beziehung. Er macht aber oft die Erfahrung, dass sich seine Dates nach dem ersten Treffen nicht mehr melden. Woran liegt das? Ist er wirklich nicht liebenswert? Mit Steffi Stahl begibt er sich auf die Suche nach den eigentlichen Wurzeln des Problems.&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Wege aus der Depression – mit Nora Tschirner | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130071/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130071/</guid><description>Podcast Beschreibung „Das war der schwärzeste Punkt“. Nora Tschirner ist eine der bekanntesten deutschen Schauspielerinnen. Trotz des Erfolgs litt sie lange Zeit an Depressionen und einem tiefen Gefühl der Einsamkeit. Mit Stefanie Stahl spricht sie über den enormen Druck, dem wir in unserer Leistungsgesellschaft ausgesetzt sind, und wie sie sich Stück für Stück aus ihrer Depression befreien konnte.
*** Falls du den Verdacht hast, an Depressionen zu leiden, ist das Gespräch mit eine*r Psychotherapeut*in unverzichtbar.</description></item><item><title>Bin ich bindungsängstlich? Mit Diana zur Löwen | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130072/</link><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130072/</guid><description>Podcast Beschreibung Diana zur Löwen ist jung, unabhängig und als Influencerin sehr erfolgreich. Nur mit einer festen Beziehung will es nicht klappen. Kommt einfach nicht "der Richtige" oder hat sie mit Bindungsangst zu kämpfen? Im Gespräch mit Stefanie Stahl findet sie es heraus. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Unerklärliche Wutausbrüche - was steckt dahinter? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130073/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130073/</guid><description>Podcast Beschreibung Elke rastet manchmal richtig aus, ohne wirklichen Anlass. Ihre Wut lässt sie an ihrem Mann aus und inzwischen leidet ihre Ehe darunter. Woher kommen diese Wutanfälle und was kann sie dagegen tun? +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Ich will nicht mit dir zusammenziehen | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130074/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130074/</guid><description>Podcast Beschreibung Timo und Clara sind seit 5 Jahren ein Paar. Er will nicht mit ihr zusammenziehen aus Angst, etwas zu verpassen. Was steckt wirklich hinter Timos Angst sich zu committen? +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Warum finde ich keine feste Freundin? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130075/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130075/</guid><description>Podcast Beschreibung Frederik hatte noch nie eine längere Beziehung. Von Frauen bekommt er nach den ersten Treffen oft das Feedback, dass er klammert und keine eigene Meinung hat. Woher das kommt und wie er damit umgehen kann bespricht er in dieser Folge mit Stefanie Stahl.
P.S. Frederik hat sich seit dem Gespräch mit Steffi vieles zu Herzen genommen und lebt mittlerweile in einer glücklichen Partnerschaft. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>Betrug in der Beziehung | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130076/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130076/</guid><description>Podcast Beschreibung Obwohl sie von ihrem Freund immer wieder betrogen wird, kommt Maria nicht von ihm los. Sie fragt sich, weshalb sie sich in Sachen Liebe unterwirft und so abhängig ist, da sie im Berufsleben genau das Gegenteil ist und sich gut durchsetzen kann. Was dahinter steckt, entdeckt sie in ihrem Gespräch mit Steffi. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Generation Beziehungs(un)fähig mit Michael Nast | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130077/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130077/</guid><description>Podcast Beschreibung Autor Michael Nast setzt sich bei Stefanie Stahl auf die Couch. Es wird schnell deutlich, warum der Bestsellerautor die eigene Inspirationsquelle für sein Buch „Generation Beziehungsunfähig“ ist. Mit Steffis Hilfe gelangt er in dieser Sitzung an den Kern seiner Beziehungsangst.&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Sexflaute, aber wieso? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130078/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130078/</guid><description>Podcast Beschreibung Max und Sophie sind schon seit zehn Jahren ein Paar. Sophie hat wenig Lust auf Sex und muss sich oft dazu überwinden. Wie das Paar damit umgeht und welches große Thema tatsächlich hinter der Sexflaute steht, hört ihr in dieser Folge.&amp;nbsp;+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Ist Monogamie eine Utopie? | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130079/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130079/</guid><description>Podcast Beschreibung Viktoria bevorzugt offene Beziehungen. Ihre langjährige Affäre möchte nun eine monogame Beziehung mit ihr führen. Gemeinsam mit Steffi findet sie heraus, warum sie sich nicht auf eine exklusive Beziehung einlassen möchte und welcher tiefe Wunsch sich dahinter verbirgt. +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Trailer: Der Podcast direkt von der Therapie-Couch | Stahl aber herzlich – Der Psychotherapie-Podcast mit Stefanie Stahl</title><link>https://swiest.com/de/3152130080/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 08:53:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3152130080/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Podcast direkt von der Therapie-Couch. Ob Beziehungsprobleme, Selbstzweifel oder Bindungsangst: In jeder Folge behandelt die Bestsellerautorin und Psychologin Stefanie Stahl ein spezifisches Problem mit echten Klienten – darunter Prominente, Paare und ganz "Normalgestörte". Mit ihrer 30-jährigen Therapieerfahrung erkennt sie rasch das zugrundeliegende Problem und zeigt Lösungswege auf, die auch dir helfen werden, dich selbst und andere besser zu verstehen.&amp;nbsp;Komm mit auf Steffis Couch! Ab 20.01.2021 überall, wo es Podcasts gibt.</description></item></channel></rss>