<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mordlust on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/mordlust/</link><description>Recent content in Mordlust on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/mordlust/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#135 Blühende Beweise | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790001/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790001/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im ersten Fall geht es um häusliche Gewalt, im zweiten Fall geht es um sexualisierte Gewalt.
Büsche, Blätter, wild blühende Pflanzen: Das alles sind zwar schöne Accessoires für den Garten, die Pflanzen können aber noch einiges mehr! Manchmal werden sie zu stillen Zeugen von Verbrechen und können sogar einen Mord aufklären.
In einem Straßengraben in den Niederlanden wird die Leiche einer jungen Frau gefunden. Sie wurde erdrosselt. Rasch rückt ihr gewalttätiger Ehemann in den Fokus der Ermittlungen.</description></item><item><title>#134 Dein, mein, unser Tod | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790002/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790002/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In der gesamten Folge geht es um Suizid und Gewalt an Kindern.
Dramatisch für die Hinterbliebenen, irrelevant für Gerichte: Wer in Deutschland versucht, dem eigenen Leben ein Ende zu setzen, muss nicht mit strafrechtlichen Konsequenzen rechnen. Doch es gibt einige Fälle, bei denen Verzweifelte nicht nur ihrem eigenen Leben, sondern auch dem ihrer Liebsten ein Ende bereiten wollen und damit doch zu Verbrecher:innen werden.
Erfolgreich, aber bescheiden: So kennen Freunde und Familie Adam Bernard.</description></item><item><title>#133 Ich hab’s getan | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790003/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790003/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Verbrecher:innen eine Straftat gestehen, atmen viele auf. Klarheit für die Angehörigen und die Ermittelnden, eine angemessene Strafe für die Geständigen. Nur was, wenn Geständnis und Wahrheit nicht übereinstimmen? Luise wagt einen Neuanfang: Sie zieht von Berlin in eine Kleinstadt im Norden Deutschlands. Dort beginnt sie einen neuen Job und eine neue Beziehung, die nicht lang hält. An einem heißen Sommertag verschwindet die junge Frau dann plötzlich spurlos. Ihr Ex-Freund gerät schnell in den Fokus der Ermittlungen, aber nachweisen kann man dem eigenbrötlerischen Einzelgänger nichts – bis er sich Jahre später jemandem anvertraut.</description></item><item><title>#132 Verbrechen en français | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790004/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790004/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im ersten Fall wird häusliche Gewalt, sexualisierte Gewalt und Gewalt gegen Kinder thematisiert, im zweiten Rassismus Frankreich, das Land des Käses und des Baguettes - aber auch das Land, das eine der höchsten Kriminalitätsraten in ganz Europa aufweist. In diesem Länder-Spezial von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” sprechen wir über Verbrechen à la française. Camille ist 12 Jahre alt als ihr neuer Stiefvater Thierry zu ihnen zieht.</description></item><item><title>#131 Tödliche Wege zum Ziel | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790005/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790005/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im ersten Fall wird sexualisierte Gewalt thematisiert.
“Finale! Woohoo!” Diese Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” ist der krönende Abschluss zum § 211 des Strafgesetzbuches. Denn wir sprechen über das letzte Mordmerkmal, das noch aussteht: Die Ermöglichungsabsicht. Oli steht auf Sex, Drugs and Rock &amp;rsquo;n&amp;rsquo; Roll. Auch in den frühen Morgenstunden des 6. September 2020 hat er mal wieder Lust, etwas zu erleben. Also zückt er sein Handy und verabredet sich über eine Dating App zu einem spontanen Abenteuer.</description></item><item><title>#130 Gegen den Willen | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790006/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790006/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In der gesamten Folge geht es um übergriffiges Verhalten.
“Ja, ich will” sind drei kleine Worte, die signalisieren, dass alles in Ordnung ist. Aber wenn jemand nicht will, können aus bestimmten Handlungen schnell Straftaten werden. Und darum geht’s in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Mit dem freundlichen Motorradfahrer Roman hat Iris eine neue Liebe gefunden. Doch als sie ins Krankenhaus muss, fällt sie von Wolke 7 auf den harten Boden der Tatsachen: Die 39-Jährige ist unfreiwillig zu einer Figur in einem lebensgefährlichen Spiel geworden.</description></item><item><title>#129 Der Staat, der Feind | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790007/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790007/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Grundgesetz ist das juristische Fundament unserer Gesellschaft. Doch es gibt Menschen, die es nicht anerkennen und damit unsere Demokratie gefährden.
Die Gesetze der Bundesrepublik Deutschland gelten für ihn nicht mehr. Davon ist Eugen überzeugt. Auf seinem Grundstück hat der 41-Jährige deshalb den Fantasiestaat “Al” ausgerufen. Als dieses dann aber zwangsgeräumt werden soll, zeigt Eugen, wie weit er bereit ist zu gehen, um für seine Überzeugungen einzustehen. Sarah ist einsam.</description></item><item><title>#128 Schlaf, Kindlein, schlaf… | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790008/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790008/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In beiden Fällen geht es um Gewalt gegen Kinder und im zweiten Fall um selbstverletzendes Verhalten. Verbrechen, die sich gegen die jüngsten Mitglieder unserer Gesellschaft richten, sind besonders schwer zu ertragen. Warum man trotzdem über sie berichten sollte, erzählen wir in dieser Folge von “Mordlust – Verbrechen und ihre Hintergründe”. Jana ist überglücklich: Sie ist gerade mit dem Mann, mit dem sie ihr Leben verbringen möchte, in eine eigene Wohnung gezogen und einen neuen Job hat sie auch.</description></item><item><title>#127 Drama Baby, Drama! | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790009/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790009/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im ersten Fall wird Gewalt gegen Kinder thematisiert.
Sie lieben die Aufmerksamkeit und das Drama: Menschen mit histrionischer Persönlichkeitsstörung ist es wichtig, gesehen zu werden - egal, ob mithilfe von Anerkennung, Furcht oder Mitleid. Was passiert, wenn sie dafür zu weit gehen, zeigen die Fälle in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Familie ist für Lucija das Wichtigste im Leben. Sowohl ihre eigene, als auch die ihres Mannes.</description></item><item><title>#126 In Schutt und Asche | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790010/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790010/</guid><description>Podcast Beschreibung Es braucht nur einen Funken, um ein Inferno anzurichten: Feuer hat eine zerstörerische Kraft. Und nicht nur trotzdem, sondern gerade auch deshalb wird es von einigen absichtlich gelegt - wie diese Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“ zeigt.
Yannik und Ella sind frisch verliebt. Das passt Ellas Ex Robin gar nicht. Weil der permanent versucht, einen Keil zwischen die beiden zu treiben, trifft Yannik am Abend vor Weihnachten eine folgenschwere Entscheidung.</description></item><item><title>#125 Gemein und gefährlich | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790011/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790011/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In dem ersten Fall geht es um Gewalt an Kindern. Wenn es um die Tötung eines Menschen geht, definiert das Strafgesetzbuch mit den Mordmerkmalen eine Reihe verwerflicher Gründe und Begehungsweisen. Doch manchmal kann auch die Wahl der Tatwaffe dazu führen, dass ein Tötungsdelikt als Mord gewertet wird. Als die zwölfjährige Jaquie nach einem langen Schultag den Flur ihres Wohnhauses betritt, fällt ihr eine Sache sofort ins Auge: Aus dem Schlitz des Familienbriefkastens ragt ein großer Umschlag.</description></item><item><title>#124 Alles auf Rot | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790012/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790012/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In beiden Fällen geht es um suizidale Gedanken. Einen kleinen Einsatz im Handumdrehen zu richtig viel Geld machen: Das ist der Traum von vielen Menschen, die ihr Geld in Spielhallen oder Online-Casinos verzocken. Manche verlieren dabei nicht nur Zeit und Kleinbeträge, sondern setzen ihre ganze Existenz aufs Spiel. Diesmal geht es bei “Mordlust – Verbrechen und ihre Hintergründe” um die Glücksspielsucht und um Betroffene, die denken, dass der einzige Ausweg aus ihren Spielschulden die Gewalt ist.</description></item><item><title>#123 Besonders verachtenswert | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790013/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790013/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: im zweiten Fall geht es um Rassismus
Ein Mann ersticht einen anderen, weil ihn das laute Telefonieren nervt. Ein Motiv, das so verachtenswert ist, dass die meisten Menschen es nicht nachvollziehen können. Damit stellt die Tat einen Mord aus sonstigen niedrigen Beweggründen dar. Diesem Mordmerkmal widmen wir uns in der aktuellen Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Britta lebt ihren Traum. Am Rande des südlichen Schwarzwaldes wohnt sie inmitten der Natur, umgeben von ihrem Hund und ihren beiden Pferden.</description></item><item><title>#122 Memento | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790014/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790014/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In der gesamten Folge geht es um sexualisierte Gewalt gegen Kinder.
Das menschliche Gedächtnis ist längst nicht so gut, wie viele annehmen. Deshalb erinnern wir uns manchmal falsch oder gar nicht mehr an das, was wir erlebt haben. Welche Konsequenzen das haben kann, das zeigt diese Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Fast ihre ganze Kindheit lang hat Annika immer wieder denselben merkwürdigen Traum. Sie kann sich keinen Reim darauf machen, bis sie Jahre später bei einem Gespräch an die Szene aus den unzähligen Nächten erinnert wird.</description></item><item><title>#121 Lustmord | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790015/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790015/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In der ganzen Folge geht es um sexualisierte Gewalt
In dieser Episode “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” widmen wir uns dem Mordmerkmal der Befriedigung des Geschlechtstriebs und sprechen darüber was passiert, wenn Menschen wortwörtlich über Leichen gehen, um ihre sexuellen Fantasien auszuleben.
Im April 2002 schlägt Helena ein neues Kapitel in ihrem Leben auf und zieht in die beschauliche Gemeinde Poing. Das ruhige Neubaugebiet am Bergfeld scheint wie geschaffen für die 38-jährige Ingenieurin und ihre Katze.</description></item><item><title>#120 Ein Angriff auf die Demokratie | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790016/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790016/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In dieser Folge geht es um Rassismus.
Bitte stimmt für uns beim Deutschen Podcast Preis ab: https://bit.ly/3VKfIAW
In der Hoffnung auf eine bessere Zukunft flüchten in den Jahren 2015 und 2016 etliche Menschen aus Kriegsgebieten nach Deutschland. Walter Lübcke, CDU-Politiker und Regierungspräsident von Kassel, reagiert proaktiv: Er veranlasst, eine Vielzahl an Unterkünften für Geflüchtete einzurichten und gerät so ins Visier von Rechtsradikalen. Darunter auch jemand, dem es nicht reicht, Walter im Internet zu beschimpfen.</description></item><item><title>#119 Das Martyrium einer Studentin | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790017/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790017/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In der ganzen Folge geht es um sexualisierte Gewalt.
Bitte stimmt für uns beim Deutschen Podcast Preis ab: https://bit.ly/3VKfIAW
Hier kriegt ihr unseren Merch: https://shop.partnerincrime.de
Für Yangjie Li geht 2014 ein Traum in Erfüllung: Die chinesische Architektur-Studentin darf ihren Master an der renommierten Bauhaus-Hochschule in Dessau absolvieren. Schnell wird sie hier zu einer der Besten ihres Jahrgangs. Und nicht nur in der Uni, auch in der Stadt lebt sich Yangjie gut ein und findet viele Freund:innen in der Community der chinesischen Student:innen.</description></item><item><title>#118 (Un)geschützt | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790018/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790018/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im 1. Fall geht es um Gewalt an Kindern. Im 2. Fall geht es um sexualisierte Gewalt an Menschen. Kinder, Erkrankte und alte Menschen sind ganz besonders auf die Fürsorge von anderen Personen, wie ihren Eltern oder Pflegekräften, angewiesen. Das Abhängigkeitsverhältnis zwischen ihnen verspricht Schutz, wird aber manchmal auch für Gewalt missbraucht. In dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” geht es um den Tatbestand, der in solchen Fällen greift: die Misshandlung von Schutzbefohlenen.</description></item><item><title>#117 Sterbenskrank? | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790019/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790019/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im ersten Fall geht es um Selbstverletzendes Verhalten
Krebs, Herzinfarkt oder Knochenbruch… Täglich landen zehntausende Patient:innen in deutschen Krankenhäusern. Allerdings finden sich unter ihnen auch einige, die gar nicht wirklich krank sind. Menschen, die aus vorgetäuschten Krankheiten Vorteile ziehen wollen und Betrug begehen. Die Fälle dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” zeigen, welchen Schaden ausgedachtes Leid anrichten kann.
Ina lernt Lara in einer Facebook-Gruppe für Roland Kaiser-Fans kennen.</description></item><item><title>#116 Gewalt erzeugt Gegengewalt | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790020/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790020/</guid><description>Podcast Beschreibung Im 2. Fall geht es um sexualisierte Gewalt.
Gewalt darf man mit Gewalt begegnen. So steht’s im Gesetz. Doch wie immer bestätigen Ausnahmen die Regel. In dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” geht es um die Notwehr und ihre Grenzen.
Ihr Laden ist ihr Leben: Juwelier Arthur Koller und seine Frau Elke führen das Geschäft für Schmuck und Antiquitäten in der Celler Innenstadt schon seit Jahrzehnten. Als sie 1998 überfallen werden, rät ihnen ein Polizist, sich zu bewaffnen.</description></item><item><title>#115 Abbruch | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790021/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790021/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In dieser Folge geht es um Schwangerschaftsabbrüche
Schwangerschaftsabbrüche stehen in Deutschland - auch wenn es gewisse Ausnahmen gibt - nach wie vor unter Strafe. Auch deswegen sind sie heute noch ein Tabuthema, das schambehaftet ist, weshalb Betroffene oft nicht darüber reden. Während in anderen Teilen der Welt die Rechte der Frauen immer weiter eingeschränkt werden, überlegt man in Deutschland, Schwangerschaftsabbrüche zu entkriminalisieren. In dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” erzählen wir von zwei Fällen, die zeigen, wie wichtig diese Debatte ist.</description></item><item><title>#114 Mord på dansk | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790022/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790022/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im 1. Fall geht es um sexualisierte Gewalt (wird nur vor Gericht &amp;amp; Presse thematisiert) und im 2. Fall geht es um Gewalt an Kindern.
Hej! Willkommen in Dänemark - der Nation, die der Welt nicht nur Lego und den Hygge-Lifestyle beschert hat, sondern auch den ein oder anderen spektakulären Kriminalfall. Um zwei davon geht es in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Kims Vorfreude ist riesig.</description></item><item><title>#113 Die Krönung | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790023/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790023/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im 2. Fall geht es um sexualisierte Gewalt an Kindern.
Gangs, Drogengeschäfte und organisierte Kriminalität: In manche Milieus können Ermittlungsbehörden nur schwer vordringen. Um auch dort Straftaten aufzuklären oder gar zu verhindern, müssen sie manchmal auf sogenannte Kronzeug:innen zurückgreifen: Insider:innen, die selbst am Verbrechen beteiligt waren, aber deren Aussagen gegen ehemalige Kompliz:innen so wertvoll sind, dass man sich auf einen “Deal” einlässt: Informationen gegen Strafrabatt.
Kassra sehnt sich nach Anerkennung und Bruderschaft.</description></item><item><title>#112 Verschleiert | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790024/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790024/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im 2. Fall geht es um sexualisierte Gewalt
Menschen, die eine Tat begehen, wollen in der Regel nicht erwischt werden - doch manchmal gibt es lästige Zeug:innen oder andere Spuren, die einen Hinweis auf sie geben könnten. Damit das nicht passiert, greifen manche zu drastischen Mitteln. Um ihre Tat zu verschleiern, schrecken sie auch nicht davor zurück, andere zu beseitigen. Diese “Tat nach der Tat” bezeichnet nicht nur ein Mordmerkmal, sondern ist auch Inhalt dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.</description></item><item><title>#111 Die Geiseln | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790025/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790025/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie werden festgehalten, gefesselt und bedroht. Manche sind nur zur falschen Zeit am falschen Ort, andere werden bewusst ausgewählt - und als Geiseln genommen. Dann hängt ihr Leben am seidenen Faden. Und ob der reißt, hängt nicht immer nur von der Polizei ab, sondern manchmal perfiderweise auch von ihrem eigenen Verhalten - wie diese Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” zeigt.
Sie sitzen in der Falle. Kurz vor Weihnachten 1999 hat ein bis auf Augen und Mund vermummter Mann die Mitarbeitenden einer Sicherheitsfirma Gerhard, Nadine und Armin in seiner Gewalt.</description></item><item><title>#110 Costa Concordia: Die Verneigung | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790026/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790026/</guid><description>Podcast Beschreibung In ein paar Tagen jährt sich ein Verbrechen zum elften Mal, das mehr Leben gekostet hat als die meisten Straftaten, die hier im Podcast bisher erzählt wurden. Die Beteiligten haben für das Verbrechen keine Messer, keine Pistolen oder andere Waffen benutzt. Zu dieser Tat hat vielmehr ihre Überheblichkeit und fehlendes Verantwortungsgefühl geführt. In dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” besprechen Laura und Paulina den Fall der Costa Concordia - eines der größten Schiffsunglücke unserer Zeit.</description></item><item><title>Die ??? | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790027/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790027/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge werden wir von euch verhört. Wie lange wollt ihr Mordlust noch machen? Wieso gibt es Triggerwarnungen und welche Fälle lassen euch nicht los? Auf all die Fragen gibt es in unserer Q&amp;amp;A Folge eine Antwort. Leichte Kost, die ihr gut beim Plätzchenbacken verdauen könnt. Wir hören uns nächstes Jahr in aller Härte wieder.
Shownotes Der Fall Genditzki: https://manfred-genditzki.eu/
Credit Produzentinnen/Hosts: Paulina Krasa, Laura Wohlers Recherche: Paulina Krasa, Laura Wohlers Schnitt: Pauline Korb</description></item><item><title>#109 Die Nachbarn: Verbrechen von nebenan | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790028/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790028/</guid><description>Podcast Beschreibung My home is my Castle: Die eigenen vier Wände sind für die meisten Menschen Rückzugsort und Ruheoase. Doch die Grenzen dieses persönlichen Reichs sind oft nur wenige Zentimeter dick. Und wer auf der anderen Seite wohnt, das kann man sich in der Regel nicht aussuchen. Daher kommt es zwischen Nachbar:innen häufig zu Streitereien – die schrecklich enden können - wie zeigt diese Folge &amp;ldquo;Mordlust – Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;rdquo;.</description></item><item><title>#108 Die Todesfolge | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790029/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790029/</guid><description>Podcast Beschreibung Bei Mordlust geht es oft um Mord oder Totschlag - um Delikte, bei denen der Tod eines Menschen zumindest billigend in Kauf genommen wird. Taten, bei denen das Opfer „nur“ verletzt werden soll, dann aber trotzdem stirbt, können dennoch ebenso grausam sein. In dieser Episode von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” dreht sich daher alles um die Körperverletzung mit Todesfolge.
Gemeinsam mit ihrem Ehemann Taio tourt Amari mit der großen “Afrika!</description></item><item><title>#107 Wer schön sein will… | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790030/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790030/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im zweiten Fall geht es um Trans*feindlichkeit.
Obwohl Schönheit bekanntlich im Auge des Betrachters liegt, haben die meisten eine ganz bestimmte Vorstellung davon - vor allem, wenn es um Frauen geht. Um Ideale zu erreichen, unterziehen sich jedes Jahr mehr Menschen kleineren und größeren Eingriffen, die mit Risiken und teilweise auch mit Schmerzen verbunden sind. Denn wer schön sein will, “muss leiden” und das haben die Opfer in dieser Folge von „Mordlust – Verbrechen und ihre Hintergründe“ ganz besonders.</description></item><item><title>#106 Besessen | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790031/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790031/</guid><description>Podcast Beschreibung Böse Geister, Dämonen oder der Teufel sind Wesen, die normalerweise nichts mit irdischen Verbrechen zu tun haben. Passend zu Halloween ist das in dieser Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” ausnahmsweise mal anders - zumindest sind die Beteiligten der Fälle der Überzeugung, dass etwas Böses von ihnen Besitz ergriffen hat.
Cherry und zwei weitere Verwandte machen sich mit ihren jeweils zwei Kindern auf den Weg von Südkorea nach Deutschland, in ein neues Leben.</description></item><item><title>#105 Knochenjob | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790032/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790032/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Leiche ist Dreh- und Angelpunkt vieler Ermittlungen. Aber manchmal ist sie so stark verwest, dass nur noch Knochen übrig sind, bis zur Unkenntlichkeit verbrannt oder mumifiziert. Wenn ein Mensch nicht mehr anhand seines Aussehens oder mithilfe von DNA identifiziert werden kann, schlägt die Stunde der forensischen Anthropologie. Wissenschaftler:innen, die auf diesem Gebiet arbeiten, setzen alles daran, um eine Frage zu beantworten: Wer war die Person, deren sterbliche Überreste auf dem Obduktionstisch liegen?</description></item><item><title>#104 Versuchskaninchen | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790033/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790033/</guid><description>Podcast Beschreibung Im ersten Fall geht es kurz um Suizidgedanken.
Experimente werden gemacht, um unsere Leben zu verbessern. Lange Zeit sind Forschende dafür aber wortwörtlich über Leichen gegangen. Was passiert, wenn man unter dem Deckmantel der Wissenschaft und ohne das Einverständnis ihrer “Versuchskaninchen” Forschung um jeden Preis betreibt - das hört ihr in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Als Wanda in das Krankenzimmer geführt wird, weiß sie nicht, was sie hier soll.</description></item><item><title>#103 Der Kampf danach | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790034/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790034/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im zweiten Fall geht es um sexualisierte Gewalt.
Der Staat ist verpflichtet, Opfer von Gewalttaten zu entschädigen, wenn er sie nicht schützen konnte. Doch genau dagegen verwehrt er sich in vielen Fällen. In dieser Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“ geht es um das, was nach der Tat passiert.
Es wird gefeiert, angestoßen und auf sein Wohl getrunken. Daniel ist auf dem Geburtstag eines Freundes eingeladen.</description></item><item><title>#102 Dritte Halbzeit | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790035/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790035/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie sitzen im Stadion, schwenken Fahnen und feuern ihre Mannschaft an – manchmal jedenfalls. An anderen Tagen stehen sie auf einem Acker, 20 gegen 20, und brechen sich gegenseitig die Knochen. In dieser Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“ geht es um die Fans, deren größtes Interesse nicht dem Fußball, sondern der Gewalt gilt.
Der 21. Juni 1998 ist ein herrlicher Sommertag. Lens, ein kleiner französischer Ort, ist Austragungsort der WM-Vorrunde Deutschland gegen Jugoslawien.</description></item><item><title>#101 Handschrift des Verbrechens | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790036/</link><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790036/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In beiden Fällen geht es um Gewalt an Kindern.
Schönschrift oder Sauklaue? Links- oder rechtshändig? Mit Herz auf dem i oder ohne? Jeder Mensch schreibt anders. Weil die eigene Handschrift als so unverwechselbar gilt wie der Fingerabdruck, kann sie auch dazu benutzt werden, um Verbrechen aufzuklären. In der neuen Folge „Mordlust — Verbrechen und ihre Hintergründe“ geht es um schriftliche Spuren und wie Sachverständige diese lesen können.</description></item><item><title>#100 Das Verbrechen, das mein Leben veränderte | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790037/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790037/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im ersten Fall geht es um sexualisierte Gewalt.
100 Folgen “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” heißt auch hunderte Geschichten, die wir erzählt haben. Zu unserem Jubiläum wollen wir euch und uns noch einmal vor Augen führen, dass hinter den Schicksalen echte Menschen stehen. Deswegen erzählen wir die Fälle diesmal aus der Perspektive der Personen, deren Leben sich durch ein Verbrechen für immer verändert hat.
“Was ist in jener Nacht passiert?</description></item><item><title>#99 Angetreten, abgetreten | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790038/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790038/</guid><description>Podcast Beschreibung „Ich gelobe, der Bundesrepublik Deutschland treu zu dienen und das Recht und die Freiheit des deutschen Volkes tapfer zu verteidigen.“ Doch nicht alle Soldat:innen halten sich an das Gelöbnis, das sie am Anfang ihres Dienstes abgegeben haben. Stattdessen setzen sich einige über die Rechte anderer hinweg- davon berichten wir in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”
Als “Franziska” bei der Eliteeinheit der Marine aufgenommen wird, ist sie überglücklich.</description></item><item><title>#98 Kampf ums Sorgerecht | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790039/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790039/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Am Anfange der Folge und im 1. Fall geht es kurzzeitig um Suizid-Gedanken und im 2. Fall geht es um selbstverletzendes Verhalten und Anorexie.
Erziehung, Pflege, Beaufsichtigung - das sind nur einige der zahlreichen Verpflichtungen, die das Sorgerecht mit sich bringt. Bei allen soll aber vor allem das Wohl des Kindes im Vordergrund stehen. Was passiert, wenn Eltern nicht danach handeln, das hört ihr in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.</description></item><item><title>#97 Grausam | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790040/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790040/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Beide Fälle handeln von Gewalt gegen Kinder.
Mordlust, Heimtücke und Habgier - diese Merkmale charakterisieren einen Mord, genauso wie die Grausamkeit: unser Thema dieser Episode. Sie bezeichnet WIE der Mord begangen wurde. Und wie eine grausame Tat aussehen kann, das zeigt euch diese Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Lea ist schwer verliebt und zwar in Ümit. Mit ihm kann sie sich eine gemeinsame Zukunft vorstellen - zusammenziehen, heiraten, Kinder.</description></item><item><title>#96 Mutter, Vater, Tod | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790041/</link><pubDate>Wed, 25 May 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790041/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Beim 1. Fall geht es kurzzeitig um einen Suizidversuch.
Egal ob aufgeschlagenes Knie, Liebeskummer oder eine schlechte Note - Eltern sind für ihre Kinder da und lieben sie bedingungslos. Zumindest im besten Fall. Im Schlechtesten will man mit ihnen nichts mehr zu tun haben. In dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” sprechen wir über Kinder, die sich von ihren Eltern lösen wollen - und das egal mit welchen Mitteln.</description></item><item><title>#95 Die Jugend von heute | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790042/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790042/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Im ersten Fall geht es um sexualisierte Gewalt an Kindern.
Sie haben ihr ganzes Leben noch vor sich, doch sind schon auf den falschen Pfad abgebogen. In dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” beschäftigen wir uns mit Kindern, Jugendlichen und Heranwachsenden, die schon früh auf Abwege geraten sind.
Nachdem zunächst der zehnjährige Nico verschwunden war und später tot aufgefunden wurde und nun noch ein weiteres Kind vermisst wird, ist man in Leipzig fassungslos.</description></item><item><title>#94 Liebesschwindel | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790043/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790043/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Beim 2. Fall nachdem Simon und Cecilie getrennt sind, geht es kurzzeitig um Suizidgedanken.
Erst geht es um die ganz große Liebe, dann um das ganz große Geld. Love Scammer:innen spielen mit den Gefühlen von Menschen, um sie finanziell auszubeuten. Wie der Liebesschwindel funktioniert, hört ihr in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Mit den großen grünen Augen und der schwarzen Lockenmähne ist Susanne genau Visnjas Typ Frau.</description></item><item><title>#93 Ein lebenswertes Leben | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790044/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790044/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In der gesamten Folge geht es um Gewalt gegen Menschen mit Behinderung.
Eine Behinderung zu haben, heißt für viele Menschen noch immer diskriminiert und ausgeschlossen zu werden - und eine Zeit lang war es sogar ein Todesurteil. In dieser Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” geht es um den Ableismus in unserer Gesellschaft und seine Folgen.
Das alte Jagdschloss Grafeneck in der Münsinger Alb: Ein Ort, der heute sowie schon zu Beginn des 20.</description></item><item><title>#92 Brasilien - Ein Land der Gegensätze | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790045/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790045/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:54:10 bis 01:23:03 geht es um sexualisierte Gewalt.
Vom tropischen Amazonasurwald bis hin zu feurigen Sambarhythmen: Brasilien hat einiges zu bieten - vor allem aber auch allerhand Verbrechen. Darunter Drogenkriege, organisierte Kriminalität, politische Unruhen und absurde Kriminalfälle. Mehr dazu hört ihr in dieser Episode von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Die geheimnisvolle Stadt Akakor - ein Ort, der viele Menschen in seinen Bann zieht. Der Häuptling Tatunca Nara des dort lebenden Volks der Ugha Mongulala bietet Tourist:innen Touren zu der unentdeckten Stadt an.</description></item><item><title>#91 Gefoltert | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790046/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790046/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:51:43 bis 01:21:55 geht es um sexualisierte Gewalt und explizite Darstellung von sexuellen Inhalten.
Waterboarding, Schlafentzug, Nägel ziehen - alles Foltermethoden, vor denen wir eigentlich durch Menschenrechtsabkommen geschützt sein sollten. Doch würden sich alle Länder, die sich dazu verpflichtet haben, daran halten, hätten wir keinen Anlass gesehen diese Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” aufzunehmen.
Bisher hatte Murat Kurnaz nicht besonders viel mit seiner Religion am Hut.</description></item><item><title>#90 Räuberisch | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790047/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790047/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie verschaffen sich Zugang zu Wohnungen und Banken oder überfallen einen auf der Straße. Für Geld, Schmuck und Wertgegenstände sind manche sogar bereit schwere Gewalt anzuwenden. Die Rede ist von Räuber:innen - diesmal Thema bei “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Hilde und Walter verbringen ihren Lebensabend in einer Hochparterrewohnung in Bochum. Zwar sitzt Walter schon im Rollstuhl, doch das Rentnerpaar kann sich noch sehr gut selbst versorgen. Hilde ist sogar noch aktiv im Chor und hat viele soziale Kontakte.</description></item><item><title>#89 63454 - Hanau | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790048/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790048/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In der gesamten Folge geht es um Rassismus.
#SayTheirNames steht für Gökhan Gültekin, Sedat Gürbüz, Said Nesar Hashemi, Mercedes Kierpacz, Hamza Kurtović, Vili Viorel Păun, Fatih Saraçoğlu, Ferhat Unvar und Kaloyan Velkov - neun Menschen, die am 19. Februar 2020 in Hanau getötet wurden. In dieser Spezial-Folge &amp;ldquo;Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;rdquo; hört ihr Hanaus schlimmste Geschichte aus zwei Perspektiven.
Mit der Hoffnung auf eine bessere Zukunft für ihren Sohn haben Vilis Eltern ihre Heimat Rumänien verlassen und sind nach Deutschland gezogen.</description></item><item><title>#88 Stern am Justizhimmel | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790049/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790049/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:49:26 bis 01:19:14 geht es um sexualisierte Gewalt und Suizid.
Normalerweise gilt die gesamte Aufmerksamkeit im Gerichtssaal den Personen, die eine Aussage machen oder auf der Anklagebank sitzen. Doch manchmal richtet sich das Interesse auch auf die, die neben den eigentlichen Hauptfiguren stehen: Auf die Strafverteidiger:innen. Teilweise bekannter als ihre Mandant:innen, haben sie sich in den Medien einen Namen gemacht. Einige von ihnen beherrschen das Spiel mit dem Scheinwerferlicht perfekt, andere verbrennen sich daran.</description></item><item><title>#87 Krankhafte Fürsorge | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790050/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790050/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In beiden Fällen geht es um Misshandlungen an Kindern. Ab Minute 00:12:29 bis 00:37:56 geht es außerdem um selbstverletzendes Verhalten und Essstörung.
“Ihrem Kind geht es wieder gut”, das ist wohl DER Satz, nach dem man sich als Elternteil eines kranken Kindes sehnt - normalerweise, denn in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” sprechen wir über Menschen, die ihre Kinder absichtlich krank machen. In der Regel für Aufmerksamkeit.</description></item><item><title>#86 Massenmord | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790051/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790051/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:11:37 bis 00:34:16 geht es um Massenerschießungen von Menschen jüdischen Glaubens. Ab Minute 00:52:51 bis 01:21:04 geht es um Rassismus.
Der Holocaust, der Anschlag in Halle oder der Todesfahrer von Melbourne - grausame Verbrechen, die nicht nur ein oder zwei, sondern etliche Opfer zur Folge hatten. In der neuen Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” geht es um Massenmord.
“Bernd Fischer” führt nach außen hin ein ganz normales Leben.</description></item><item><title>#85 Giftig | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790052/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790052/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:07:10 bis 00:31:07 geht es um Suizid
Es tötet meist still und heimlich - ohne, dass es eines Kampfes oder eines Angriffs bedarf: Gift. In der neuen Folge &amp;ldquo;Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;rdquo; geht es um eine der perfidesten Tatwaffen und ihre Folgen für Opfer und Täter:in.
Seit Jahren leidet Wolfgang unter dunklen Gedanken. Gerade erst hatte er sich von seinem Arzt eine Notfalleinweisung für die psychiatrische Abteilung eines nahegelegenen Krankenhauses geben lassen - falls er es nicht mehr aushalten sollte.</description></item><item><title>#84 Fahrlässig | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790053/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790053/</guid><description>Podcast Beschreibung Einmal kurz unachtsam und schon ist Salz statt Zucker im Kuchen - oder jemand tot. Wir erzählen euch in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” von Täter:innen, die gar kein Leid beabsichtigt hatten und trotzdem dafür verantwortlich waren.
Es ist ein kalter Wintertag als die Kindergartengruppe der Villa Kunterbunt zum Garagenplatz um die Ecke spaziert. Es schneit und der frische Schnee knirscht unter den kleinen Schuhen der Knirpse.</description></item><item><title>#83 Schwachsinnig? | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790054/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790054/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:41:01 bis 01:16:11 geht es um sexualisierte Gewalt.
“Dummheit schützt vor Strafe nicht”, sagt der Volksmund - doch stimmt das auch, wenn jemand tatsächlich intelligenzgemindert ist? In “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” sprechen wir in dieser Folge über Fälle, bei denen Beteiligte nur stark eingeschränkte kognitive Fähigkeiten hatten.
Nur 300 Meter von seinem Zuhause entfernt, findet man die Leiche des siebenjährigen Michaels. Der Junge ist nach einem Spielplatzbesuch nicht mehr nach Hause gekommen.</description></item><item><title>#82 Süßes sonst gibt’s Saures | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790055/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790055/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:07:21 bis 00:32:44 geht es um sexualisiserte Gewalt.
Wenn ihr Halloween-Kürbisse und Kostüme gruselig findet, habt ihr offenbar noch nicht unsere neue Spezial-Folge gehört. Diesmal berichten wir bei “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” nämlich von Fällen, die erschreckender sind als jede Geistergeschichte.
Taylor van Diest liebt es, sich zu verkleiden und alles, was gruselig ist. Die 18-Jährige verabredet sich mit ihren Freunden, um gemeinsam “Süßes, sonst gibt’s Saures” zu drohen.</description></item><item><title>#81 Die Spur auf dem Datenträger | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790056/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790056/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:07:15 bis 00:32:45 geht es um sexuelle Gewalt. Ab Minute 00:40:58 bis 01:08:15 geht es um selbstverletzendes Verhalten.
Für uns sind es oft nur digitale Geräte, die unser Leben einfacher machen, aber auf Handy, Laptop und Co. hinterlassen wir auch Spuren, die mehr über uns verraten als uns manchmal lieb ist. In dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” sprechen wir über die IT-Forensik, die sich zu einem immer wichtigeren Zweig der Kriminalistik entwickelt hat.</description></item><item><title>#80 United States of Crime | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790057/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790057/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir nehmen euch diesmal mit auf eine Reise in die USA. Dem Land der Donuts, Schusswaffen und unbegrenzten Möglichkeiten, was Tötungsdelikte angeht. In dieser Folge &amp;ldquo;Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;rdquo; hört ihr aber nicht die typischen Splatter-Fälle, sondern welche, die uns persönlich nicht mehr losgelassen haben. Wo war Adnan Syed am 13. Januar 1999? Die Antwort auf diese Frage beschäftigt seit Jahren nicht nur seinen Freundeskreis und seine Familie, sondern mittlerweile Menschen weltweit.</description></item><item><title>#79 Rassismus | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790058/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790058/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Die gesamte Folge behandelt das Thema Rassismus.
Hautfarbe, Religion, Kultur - “Passt alles nicht hier her, wollen wir hier nicht haben!” So haben die Täter aus den Fällen gedacht, die wir in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” besprechen.
Der Angolaner Amadeu Antonio Kiowa träumt von einem besseren Leben, einem Studium der Flugzeugtechnik, einer anschließenden Karriere und davon eine Familie zu gründen. Deshalb beschließt er als Gastarbeiter in die DDR zukommen.</description></item><item><title>#78 Du gehörst mir! | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790059/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790059/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie erzählt schon wieder angeregt von ihrem Arbeitskollegen. Er nimmt andauernd sein Handy mit auf Klo. Da ist sie schon vorprogrammiert: Die Eifersucht. Bei “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” erzählen wir euch diesmal von zwei Fällen, in denen dieses Gefühl tödlich wird.
1,85 groß, eine sportliche Statur und ein hinreißend französischer Akzent - damit kommt Yvan bei den Mädchen auf seiner Schule sehr gut an. Doch auch die Jungs mögen ihn, denn auf ihn ist immer Verlass.</description></item><item><title>#77 Paranoid | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790060/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790060/</guid><description>Podcast Beschreibung Stimmen im Kopf, die einem sagen, was man tun soll, Verfolgungswahn und Halluzinationen. In dieser Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” sprechen wir über Menschen, die wegen einer paranoiden Erkrankung davon überzeugt sind etwas tun zu müssen: Jemanden umbringen.
Adrians Zukunft steht lange in den Sternen, er ist ein schwieriger Teenager, hat seinen Hauptschulabschluss gerade so geschafft. Doch dann wendet sich das Blatt, Adrian geht zur Bundeswehr, macht eine Ausbildung zum Veranstaltungstechniker und holt nebenbei auch noch sein Abitur nach.</description></item><item><title>#76 Unterlassen | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790061/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790061/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:07:29 bis 00:29:21 geht es um Gewalt an Kindern und ab Minute 00:40:42 bis 01:02:32 geht es um Suizidalität.
Man muss nicht selbst den Abzug drücken, um sich des Mordes an einem Menschen schuldig zu machen. Auch, wenn man Nichts tut kann man Täter oder Täterin sein - durch Unterlassen. Wir erzählen euch von Straftaten, bei denen Menschen vermeintlich unverschuldet für eine Katastrophe gesorgt haben - in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;quot;</description></item><item><title>#75 Leibgericht | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790062/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790062/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:06:58 bis 00:30:56 geht es um Suizidalität und ab Minute 00:34:40 bis 00:56:24 um sexualisierte Gewalt.
Hannibal Lecter hat ein ganz spezielles Leibgericht. Kannibalismus bietet Stoff für einen Horrorfilm. Die Vorstellung ist für die Betroffenen im realen Leben aber meist sexuelle Stimulation - und ab einem gewissen Grad gefährlich. Wir bitten euch zu dieser Folge &amp;ldquo;Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;rdquo; zu Tisch und servieren zwei Fälle, bei denen die Gier nach Menschenfleisch tödlich endete.</description></item><item><title>#74 Im Namen der Ehre | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790063/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790063/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Mord, begangen um das Ansehen einer Familie wiederherzustellen, hat nichts mit Ehre zu tun - und trotzdem wird er als &amp;ldquo;Ehrenmord&amp;rdquo; bezeichnet. Wieso die Ehre einigen Familien so wichtig ist und warum vor allem Frauen sie vermeintlich beschmutzen können, darum geht es in der neuen Folge &amp;ldquo;Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;rdquo;
25 Jahre ist es her, dass Dilans Familie aus der Türkei nach Deutschland geflohen ist. Die Familie ist angesehen in ihrer Gemeinde, immer freundlich und sehr gut integriert.</description></item><item><title>#73 Mord an Bord | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790064/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790064/</guid><description>Podcast Beschreibung Ahoi, ihr Landratten! Mit unserem Luxus-Dampfer, der MS Mordlust, begeben wir uns gemeinsam auf eine emotionale Fahrt. Doch seid gewarnt! Hier an Bord geschehen schlimme Verbrechen und die Passagier:innen sind zumindest für diese Reise “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;quot; nur sich selbst überlassen.
21 Tage lang segelt die Apollonia über den Atlantik, von Gran Canaria bis nach Barbados. An Bord des 17,5 Meter langen Schiffes befinden sich am Anfang der Reise sechs Menschen, die unterschiedlicher nicht sein könnten.</description></item><item><title>#72 Meurtre à la belge | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790065/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790065/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:09:36 bis 00:42:39 geht es um sexualisierte Gewalt an Kindern.
Die Pommes werden hier in Rinderfett gebraten und sie haben ein gewöhnungsbedürftiges Tanksystem. Doch dass Belgien mehr als das und die “EU” zu bieten hat, dürfte spätestens nach dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” klar sein.“Ich geh&amp;rsquo; zur Schule! Was wollen Sie?”, schreit die 12-jährige Sabine, nachdem man sie in einen großen Kastenwagen gezerrt hat.</description></item><item><title>#71 Rauschgift | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790066/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790066/</guid><description>Podcast Beschreibung In Deutschland gibt es 1000 Rauschgiftdelikte am Tag. Meist finden sie im Verborgenen statt. Wir begeben uns für die neue Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” in eine Unterwelt, in der nicht nur der Konsum von Drogen tödlich enden kann.
Schnell und einfach Geld verdienen. Das ist der Plan von Norbert und seinem Sohn Peter. Mit den ersten Pflänzchen werden die ersten Euros in die Taschen gespült. So ermöglicht ihnen der Cannabis-Anbau nach und nach den Traum vom Luxus-Leben, das sie nie wieder missen wollen.</description></item><item><title>#70 Auftrag: Mord | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790067/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790067/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie leben im Schatten und erledigen ihr blutiges Geschäft schnell und ohne Spuren - das jedenfalls macht uns die Filmindustrie über Auftragsmörder:innen weiß. Wie das in der Realität aussieht, hört ihr in dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Er ist skrupellos, zögert nicht und zieht einen Job nach dem anderen durch. Als Werner Pinzner als Auftragsmörder auf dem Hamburger Kiez aktiv wird, verändert sich die Stimmung im Rotlicht.</description></item><item><title>#69 Habgier | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790068/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790068/</guid><description>Podcast Beschreibung Hier könnt ihr für uns beim Podcast-Preis stimmen! https://www.deutscher-podcastpreis.de/podcasts/mordlust-verbrechen-und-ihre-hintergruende/
Triggerwarnung: Ab Minute 00:33:55 bis 01:03:28 geht es um Tierquälerei.
Wer ohne Rücksicht seinen eigenen Reichtum vermehren will, ist gierig - und wer dabei über Leichen geht, erfüllt das Mordmerkmal der Habgier. Warum sie in unserem Rechtssystem und auch im Christentum eine besondere Stellung hat, das erfahrt ihr in dieser Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;quot;.
Noch vor drei Tagen hat Herbert mit ihr gesprochen, jetzt liegt seine 86-jährige Mutter tot in ihrer Küche.</description></item><item><title>#68 XY | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790069/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790069/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:38:33 bis 01:00:45 geht es um sexualisierte Gewalt gegen Kinder.
Es ist die Mutter aller True Crime-Formate in Deutschland und versucht seit Jahrzehnten der Polizei bei der Aufklärung von Verbrechen zu helfen: “Aktenzeichen XY … ungelöst”. Warum auch 50 Jahre nach Erstausstrahlung die Faszination der Sendung nicht nachlässt, erfahrt ihr in dieser Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;quot;. “Wenn Sie zuschauen, bedenken Sie doch bitte auch die unerträgliche Situation für (&amp;hellip;) die Mutter, die nun endlich nach fast 29 Jahren wissen will, was ihrer Tochter zugestoßen ist.</description></item><item><title>#67 Glaub mir! | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790070/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790070/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:06:37 bis 00:26:34 geht es um sexualisierte Gewalt und ab Minute 00:33:31 bis 01:00:12 geht es um Gewalt gegen Kinder.
Wahrheit oder Lüge? Die Beurteilung der Glaubhaftigkeit von Aussagen gehört zu den Kernaufgaben jedes Gerichts. Wie man erkennt, wann ZeugInnen nicht ehrlich sind, besprechen wir in dieser Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;quot;. Als Dennis Annabell kennenlernt, ist sie für ihn eine typische Clubbekanntschaft. Die beiden quatschen, tanzen und knutschen.</description></item><item><title>#66 Gewalt gegen Männer | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790071/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790071/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:05:26 bis 00:27:01 geht es um sexualisierte Gewalt. Obwohl Männer öfter Opfer von Gewalt werden als Frauen, redet da kaum jemand drüber. Das wollen wir mit dieser Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;quot; ändern. Den kleinen, gebückt gehenden Mann kennt man im Haus. Er ist immer allein und guckt verloren in der Gegend rum. Oft hat er eine aufgeplatzte Lippe oder Blutergüsse. Doch was der Mann, der nie Hilfe annehmen mag, hinter der geschlossenen Haustür erleben muss, kann sich keine/r der Nachbarn und Nachbarinnen vorstellen.</description></item><item><title>#65 Blutgetränkt | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790072/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790072/</guid><description>Podcast Beschreibung Dexter nutzt sie, der “Tatort” nutzt sie und sogar Batman greift auf die forensische Blutspurenanalyse zurück, um Verbrechen aufzuklären. Wie man dabei tröpfchenweise der Wahrheit näher kommt, darum geht’s in der neuen Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;quot;. Blutüberströmt findet der Rettungsdienst Christa am Fuße der Kellertreppe vor. Werner, ihr Mann, hatte die 110 gewählt und von dem verheerenden Treppensturz erzählt. Nachdem der Tod der 57-Jährigen festgestellt wird, bricht Werner zusammen und wird ins Krankenhaus gebracht.</description></item><item><title>#64 Entführt | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790073/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790073/</guid><description>Podcast Beschreibung Einen Sack über den Kopf, die Hände zusammengebunden und seinen Peiniger:innen hilflos ausgeliefert - eine Entführung ist für das Opfer und auch die Angehörigen ein absoluter Albtraum. In der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;quot; geht es darum, was passiert, wenn dieser Albtraum Realität wird. &amp;ldquo;Das muss ein Scherz sein&amp;rdquo;, denkt sich Bodo als man ihn in einer fremden Wohnung zu Boden drückt, fesselt und knebelt.</description></item><item><title>#63 Kommissar Wauzi | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790074/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790074/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:45:01 bis 01:09:37 geht es um Suizid. Kommissar Flauschi hat einen treuen Blick, eine feuchte Nase und eine wuschelige Frisur - und er kann viel besser riechen als seine Kollegen und Kolleginnen bei der Polizei. Wie Spürhunde dabei helfen Verbrechen aufzuklären, erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“. Ariana und Pierre können nicht mit, aber auch nicht ohne einander. Ihre Beziehung ist ein ständiges Auf und Ab.</description></item><item><title>#62 Heimtückisch | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790075/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790075/</guid><description>Podcast Beschreibung Man fühlt sich sicher, sieht den Angriff auf sein Leben nicht kommen bis es zu spät ist - dieses Mal geht es um das Mordmerkmal der Heimtücke. Warum man solche Mordfälle als besonders unfair empfindet, wisst ihr, wenn ihr die neue Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe&amp;quot; hört.Es ist ein typischer Montagmorgen am Frankfurter Hauptbahnhof. Überall wuseln Menschen herum, eilen zu ihren Zügen, holen sich Snacks für die bevorstehende Reise oder warten auf den verspäteten Zug.</description></item><item><title>Xmas Xtra | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790076/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790076/</guid><description>Podcast Beschreibung “Drei Haselnüsse für Aschenbrödel” läuft in Dauerschleife, vertraut dröhnt “Last Christmas” aus dem Radio und die gerade erst gebackenen Plätzchen sind schon alle vernascht - alles, was zum Weihnachtsglück fehlt, ist ein bisschen Mordlust. Und weil euch ohne die nervige Verwandtschaft dieses Jahr sicher ganz schön langweilig ist, gibt es hier noch ein kleines Geschenk für euch: eine Folge, in der Paulina und Laura Fragen von euch beantworten, die euch schon ewig interessieren.</description></item><item><title>#61 Perspektivwechsel | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790077/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790077/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:07:07 bis 00:29:27 geht es um sexualiserte Gewalt.
Normalerweise erzählen wir Geschichten von Menschen, die wir nicht kennen. Diesmal machen wir es anders. Wir erzählen EURE Geschichten, aus eurer Perspektive. Welche zwei Fälle uns ganz besonders berührt haben, das erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
Es klingelt schon zum wiederholten Mal. ‘Das kann eigentlich nur Dominik sein’, denke ich mir und öffne die Tür.</description></item><item><title>#60 Auge um Auge | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790078/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790078/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:07:53 bis 00:12:39 und Minute 00:27:40 bis 00:52:38 geht es um sexualisierte Gewalt.
Für die einen ist sie süß, für die anderen wird sie kalt serviert - Rachegedanken sind an sich ganz normal, aber was passiert, wenn man sie in die Tat umsetzt und aus Vergeltung ein Verbrechen wird? Das erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
Die Familie steht für Kemal an allererster Stelle.</description></item><item><title>#59 Kein Herz für Kinder | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790079/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790079/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Die gesamte Folge behandelt das Thema sexualisierte Gewalt an Kindern.
Statistisch gesehen sitzen in jeder deutschen Schulklasse ein bis zwei Kinder, die Opfer sexualisierter Gewalt geworden sind, jährlich werden weltweit Milliarden Euro mit Kinderpornografie umgesetzt und viele Fälle werden gar nicht erst entdeckt - und trotzdem ist es immer noch Tabuthema. Das wollen wir ändern - in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.</description></item><item><title>#58 EntLARVEnde Spuren | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790080/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790080/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 00:39:25 bis 01:04:07 geht es um sexuelle Gewalt.
Wenn Insekten Täter:innen überführen indem beispielsweise der Inhalt von Insektenmägen als Beweismittel dient, dann geht es um die forensische Entomologie. Unserem Oberthema in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
Es ist nicht mehr lange hin, dann geht es für Veronika und ihren Mann Klaus in die USA. Geplant ist mit dem Auto durch das Land zu fahren.</description></item><item><title>#57 Justitias Irrtümer | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790081/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790081/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 0:42:35 bis 0:45:53 geht es um sexuelle Gewalt.
Unschuldig in Haft! Viele meinen, das könne in Deutschland nicht passieren, doch Justizirrtümer beweisen das Gegenteil. Warum der Gerichtssaal ein gefährlicher Ort sein kann, erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
Nur noch ein paar Monate Lebenszeit - das ist die Prognose für Monikas schwer kranken Vater. Der 76-Jährige leidet an Lungenkrebs, kann sich fast nicht mehr bewegen und braucht Pflege.</description></item><item><title>#56 Grüezi Mitenand | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790082/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790082/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 05:45 bis 9:40 geht es um sexuelle Gewalt.
Hoi zämme! Für die neue Folge Mordlust wagen Paulina und Laura sich zu unseren Nachbarn in die Schweiz. Welche Kriminalfälle sie da gefunden haben und warum manche das Land als “Paradies für Verbrecher:innen” bezeichnen, das erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
Als die 20-jährige Pasquale an einem Samstag im Herbst nicht wie versprochen um 16 Uhr nach Hause kommt, weiß ihre Mutter Jeannette sofort, dass etwas Schlimmes passiert sein muss.</description></item><item><title>#55 Deutsche Mindhunter | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790083/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790083/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 05:58 bis 30:18 geht es um sexuelle Gewalt an Kindern und ab Minute 47:12 bis 49:05 um Suizid.
Ein Tatort verrät mehr über den Täter:innen als ihnen lieb ist. Doch die richtigen Hinweise zu finden - dazu braucht es manchmal besondere Ermittler:innen. Die Aufgabe von Fallanalyst:innen ist es die Spuren der Täter:innen zu lesen von denen sie gar nicht dachten, dass sie sie hinterlassen hätten. Darum geht es in der neuen Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe.</description></item><item><title>#54 Ohne Leiche | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790084/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790084/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 0:28:19 bis 0:53:38 geht es um sexuelle Gewalt an Jugendlichen.
Ist es möglich, jemanden wegen Mordes zu verurteilen, wenn das wichtigste Beweismittel fehlt? Tötungsdelikte ohne Leichen sind für jedes Gericht eine Herausforderung. Wie unser Rechtssystem mit solchen Fällen umgeht, erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
Biancas Traum ist zum Greifen nah – eine eigene, glückliche Familie. Bisher hatte es das Leben nicht besonders gut mit ihr gemeint.</description></item><item><title>#53 Terror | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790085/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 03:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790085/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 0:07:37 bis 0:26:42 geht es um Gewalt, die von Jugendlichen ausgeht und ab Minute 0:34:50 bis 1:01:32 um Gewalt an Kindern.
9/11, Charlie Hebdo und der Anschlag am Berliner Breitscheidplatz - danach war nichts mehr so wie es einmal war. Was sich Terrorist:innen davon erhoffen und warum wir solch emotionale Ereignisse nicht vergessen können, erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.</description></item><item><title>#52 Tod im Wasser | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790086/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790086/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Aufklärung von unnatürlichen Todesfällen wäre ohne SIE kaum vorstellbar, denn oft liefert SIE den entscheiden Hinweis: die Rechtsmedizin. Mit der neuen Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” startet eine Reihe zu genau diesem Thema und den Anfang macht der “Tod im Wasser”.
Lieselotte hat mit ihren 87 Jahren mit einigen Beschwerden zu kämpfen, sie hat Arthrose, leidet unter Bluthochdruck und hat eine chronische Darmerkrankung. Doch zum Glück gibt es Manfred.</description></item><item><title>#51 Armchair Detectives | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790087/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790087/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn man abends den Krimi im Fernsehen schaut, denken sich viele: “Den Fall hätte ich auch gelöst!” Doch ist das wirklich so? Wie private Ermittler:innen zur Aufklärung von Fällen beitragen und welche zweite Karriere Laura jetzt anstrebt - das erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
“Wo ist Trudel?” - 16 Jahre lang fragt sich das ihr Bruder Thomas. Erst als eine verirrte Anzeige auf dem Tisch des Journalisten Wolfgang Kaes landet, nimmt die Suche nach ihr wieder Fahrt auf.</description></item><item><title>#50 Narziss und sein Spiegelbild | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790088/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790088/</guid><description>Podcast Beschreibung Was haben Donald Trump, Mariah Carey und Cristiano Ronaldo mit den Täterinnen unserer heutigen Folge gemein? Nun, auch sie sehnen sich nach Aufmerksamkeit, stellen ihre eigenen Bedürfnisse über die der anderen und reagieren auf Kritik äußerst empfindlich. Wie ein Übermaß an Narzissmus aber zu Tötungsdelikten führen kann erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“. Esti ist klug, hübsch und mit ihrer eigenen Eisdiele auch sehr erfolgreich.</description></item><item><title>#49 Fahrzeug | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790089/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790089/</guid><description>Podcast Beschreibung „Paulina überfährt Grünen-Politiker Jürgen Trittin“ - so oder so ähnlich hätte die Schlagzeile lauten können. Wie es dazu kam und warum Fahrzeuge zur Waffe werden, erfahrt ihr in der neuen Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
„Er wäre gestorben! Ich hätte ihn in seine Einzelteile zerlegt. Wie bei Lego,” ruft Emi laut und lacht dabei während er auf seinem Motorrad sitzt. Die Kamera an seinem Helm hat den Beinahe-Unfall mit einem Fußgänger bei 140 km/h aufgezeichnet.</description></item><item><title>#48 LGBTQIA* | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790090/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790090/</guid><description>Podcast Beschreibung Täterinnen, Anwältinnen und Polizist*innen - warum wir diese “umständliche” Form mit der Pause benutzen und warum damit gerade nicht nur Frauen, sondern ALLE gemeint sind, erfahrt ihr in der dieser Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Marion ist gefrustet von ihrem Leben. Kein Geld, ein Ehemann, der sie schlägt und keine Perspektive. Doch als sie Judy kennenlernt, ist plötzlich alles anders. Das erste Mal hat Marion das Gefühl verstanden zu werden und verliebt sich.</description></item><item><title>#47 Vergebung | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790091/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790091/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Ab Minute 5:39 bis 32:24 geht es um sexuelle Gewalt an Kindern und ab Minute 38:04 bis 1:01:02 um sexuelle Gewalt.
Ewig hat Paulina darauf gewartet: Laura erzählt ENDLICH die Geschichte, in der sie selbst zum Opfer wurde. Warum sie Täterin “Kourtney Bauer” nie verzeihen wird, erfahrt ihr in der neuen Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe.”
„Ich bringe Ihnen Ihr Kind zurück. Ich kann Ihnen nur keine Hoffnung machen, dass Mirco noch lebt,“ sagt der Leiter der Sonderkommission zu den Schlitters.</description></item><item><title>#46 Mobbing | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790092/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790092/</guid><description>Podcast Beschreibung Mobbt Oliver Pocher Influencer? Oder ist das nur Satire? Darüber und was Butterbrotdosen im Dekollete zu suchen haben, sprechen Laura und Paulina in der neuen Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Seit Monaten hat Kevin Angst, wenn sich mittwochs und donnerstags die große Eisentür des Materialraums hinter ihm schließt. Denn dann ist er seinen Mitschülern hilflos ausgeliefert. Elf gegen einen. Die 3b gegen Kevin. Obwohl die ganze Schule davon weiß, greift niemand ein bis die Parallelklasse für sich einen Vorteil aus den Taten ihrer Mitschüler ziehen kann.</description></item><item><title>#45 Femizid | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790093/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790093/</guid><description>Podcast Beschreibung #stayhome heißt Gefahr - zumindest für die Menschen, die mit gewalttätigen Partnern zusammenleben. Ob es bisher tatsächlich keinen Anstieg von häuslicher Gewalt gibt oder Opfer aktuell nur keine Möglichkeit haben Hilfe zu rufen - darum geht es in dieser Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe.”
“Wir sind im Urlaub,” steht in der SMS. Das kommt Mutter Alexandra komisch vor. Von einem Urlaub hatte ihre Tochter Lisa vorher gar nichts erzählt.</description></item><item><title>#44 Ösi-Spezial von den Piefkes | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790094/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790094/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Von Minute 33:31 bis 1:03:49 geht es um sexuelle Gewalt.
Servus, Pfiat Gott und Griaß di! In dieser Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” haben sich Laura und Paulina Kriminalfällen aus unserem Nachbarland Österreich gewidmet.
Tibor sprintet durch die Universität. Er muss das Fluchtfahrzeug erreichen bevor die Vollzugsbeamten ihn finden. Seit mittlerweile neun Jahren sitzt er im Gefängnis für einen Mord an einer Prostituierten, darf die Gefängnismauern nur verlassen, um Vorlesungen zu besuchen.</description></item><item><title>#43 110 | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790095/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790095/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Polizei, Freund und Helfer oder Feind und Hassobjekt? In dieser Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” sprechen Laura und Paulina über wahre Kriminalfälle, in die Polizist*innen verwickelt waren.
Völlig wirr und blutüberströmt steht Frederik im Neptunbrunnen in Berlin. Der 31-Jährige führt Selbstgespräche und verletzt sich mit einem Messer. Auf Gespräche mit den umstehenden Polizist*innen lässt er sich nicht ein. Als dann ein Polizeibeamter zu dem jungen Mann in den Brunnen steigt, eskaliert die Situation.</description></item><item><title>#42 Verantwortung | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790096/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790096/</guid><description>Podcast Beschreibung Trigger: Von Minute 39:00 bis 1:04:52 geht es um Suizid. Wenn ihr Suizidgedanken habt, könnt ihr euch an die Telefonseelsorge (www.telefonseelsorge.de) wenden. Ihr könnt die Hotline jederzeit kostenlos unter 0800-1110111 oder 0800-1110222 erreichen. Außerdem geht es in diesem Fall um einen Flugzeugabsturz.
Die Verantwortung für den Tod von anderen Menschen trägt nicht immer nur wer vor der vor Gericht auf der Anklagebank sitzt. Fehler, die vom Schreibtisch aus passieren, können auch Menschenleben kosten.</description></item><item><title>#41 Stalking | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790097/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790097/</guid><description>Podcast Beschreibung „Every bond you break, every step you take I&amp;rsquo;ll be watching you“ - für einige ist das Lied von „The Police“ tatsächlich ein Liebeslied. Und über diese Menschen sprechen Paulina und Laura in der neuen Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
Als Maria frühmorgens mit ihrer Kollegin telefoniert und diese verspricht sie aus der Tiefgarage abzuholen, denkt Marias Schwester Julia noch: Was für ein Glück, dass Maria nicht allein ist!</description></item><item><title>Mordlust Trailer | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790098/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2020 13:31:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790098/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeden zweiten Mittwoch sprechen Paulina Krasa und Laura Wohlers in &amp;ldquo;Mordlust&amp;rdquo; über Verbrechen und ihre Hintergründe.
Dieser Podcast ist seit Folge 13 Teil von funk von ARD &amp;amp; ZDF.
Transkript</description></item><item><title>#40 Zuhause nicht sicher | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790099/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790099/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: Von Minute 5:50 bis 23:00 geht es um sexuelle Gewalt.
Nachdem Paulina und Laura erfahren mussten, dass Sicherheitsschlösser nicht unbedingt vor Einbrüchen schützen, wollten sie mehr darüber erfahren. Deshalb dreht sich die neue Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” auch genau um das Thema.
Es ist nachts und alles dunkel als Saskia aufwacht, weil die Tür zu ihrem Schlafzimmer aufgeht. Doch es ist nur ihr Sohn, der sich zu ihr ins Bett kuscheln will.</description></item><item><title>#39 Tod im weißen Kittel | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790100/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790100/</guid><description>Podcast Beschreibung Medizinische Berufe sind immer noch hoch angesehen. In verschiedensten Studien rangiert Krankenhauspersonal auf den vorderen Rängen, wenn es um die meist angesehensten Berufsgruppen geht. Doch wie in jeder Branche gibt es schwarze Schafe. Zwei davon haben sich Paulina und Laura für die neue Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” rausgesucht.
Er hatte ihr noch das Kontrastmittel gespritzt. Danach kann sich Rebecca an gar nichts mehr erinnern. Selbst, wie sie zum Tanzunterricht gekommen ist, weiß sie nicht mehr so wirklich.</description></item><item><title>#38 Mord in der Heimat | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790101/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790101/</guid><description>Podcast Beschreibung Heimat ist kein Ort, sondern ein Gefühl - und manchmal fühlt man auch dort Angst und Schrecken. Diesmal beschäftigen sich Laura &amp;amp; Paulina bei “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” mit Kriminalfällen, die in Mönchengladbach und Tornesch gespielt haben, denn da sind die beiden aufgewachsen.
Es geschah vor ihren Augen und über ihren Köpfen - und trotzdem konnte keiner das Schicksal von Tim verhindern. Nachdem sein Vater ihm die Mutter nimmt, findet er sich in der Welt nicht mehr zurecht.</description></item><item><title>#37 Gehirnwäsche | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790102/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790102/</guid><description>Podcast Beschreibung Manipulation, Gehirnwäsche und psychischer Missbrauch - darin tauchen Laura und Paulina diesmal ein und erklären warum TäterInnen keine Waffen brauchen um massiven Schaden anzurichten. Was die Bezeichnungen “arrogante Zicke” und “Kumpel-Typ” mit dem Thema zu tun haben, erfahrt ihr außerdem in der ersten Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“ 2020.
Sie kann nicht mehr zurück. Alles ist ihre Schuld, ohne sie wäre es soweit nie gekommen - das denkt Nele als sie mit Jürgen auf der Flucht ist.</description></item><item><title>#36 Gefährliches Doppel | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790103/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790103/</guid><description>Podcast Beschreibung Paulina hat ein Pferd entführt und wundert sich, dass Laura das Zusammenspiel mit ihr für gefährlich hält - für wen oder was das hört ihr in der neuen Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Wenn Markus und Volker langweilig ist, fahren sie mit Volkers heiß geliebtem Wagen durch die Gegend. Zusammen fühlen sich die Brüder stark. Als sie an diesem Abend an einer Ampel zwei junge Frauen stehen sehen, reicht ein Blick und sie wissen, was passieren wird.</description></item><item><title>#35 Sekten | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790104/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790104/</guid><description>Podcast Beschreibung Was Lauras Freund für sie ist, ist Hund Fussel für Paulina. Was das für euch bedeutet, erfahrt ihr in der neuen Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Robert ist auf einem Hippie-Festival und sucht nach Love, Peace und Wahrhaftigkeit. Doch finden tut er das alles dort nicht. Stattdessen sitzt er ein paar Stunden später in dem Bus der 12 Stämme, die auf alle seine Fragen im Leben Antworten haben.</description></item><item><title>#34 Spurlos verschwunden | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790105/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790105/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein voller Saal und die Aufmerksamkeit hunderter Menschen auf Paulina gerichtet - ihr persönlicher Albtraum, der für sie und Laura demnächst Realität wird. “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” geht nämlich bald auf Tour! Köln, Hamburg, Berlin, München - wir sehen euch dort!
„Sie lassen mich nicht fliegen,“ sagt Lars zu seiner Mutter am Telefon. Doch wer ihm die Heimreise verbietet, erklärt er nicht. Die Bilder der Überwachungskamera zeigen kurz nach diesem Telefon wie Lars, bepackt mit einer Reisetasche und einem Rucksack das Behandlungszimmer des Flughafenarztes betritt.</description></item><item><title>#33 Gottes unergründliche Wege | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790106/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790106/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In dieser Folge geht es um sexuelle Gewalt an Kindern.
„Wasser predigen und Wein trinken“ - In dieser Folge „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“ nehmen Laura und Paulina die Sünden der Geistlichen genauer unter die Lupe.
Alexanders größter Wunsch ist Musik zu machen, ein Domspatz zu sein und dass seine Eltern stolz auf ihn sind. Doch in letzter Zeit sind seine Gedanken überall, nur nicht im Klassenzimmer.</description></item><item><title>#32 Zum Töten geboren? | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790107/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790107/</guid><description>Podcast Beschreibung Laura bedient ihren älteren Bruder für länger Fernsehen und Paulina klammert sich weinend an einen Stuhl - wie sich diese Kindheitserfahrungen bis heute auf die beiden auswirken, erfahrt ihr diesmal bei “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”. Außerdem begrüßen die beiden ihren ersten Gast: Félice Gritti vom SternCrime.
“Ich bin überzeugt. Sie und Ihre Frau haben absolut keinen Grund für Selbstvorwürfe”, das sagt der Richter zu Jürgens Eltern im ersten Prozess.</description></item><item><title>#31 Hilf mir zu sterben! | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790108/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790108/</guid><description>Podcast Beschreibung Die neue Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” beginnt mit einer Geschichte über ein blondes Mädchen, das nicht sprechen durfte. Wie sie es am Ende doch schaffte ihre Stimme einzusetzen, erzählt euch Paulina, die zum “Happy End” dieser Story einen großen Beitrag geleistet hat.
Einmal blinzeln heißt “ja”, zweimal blinzeln “nein”. Riccardo kann mit seiner Mutter nur über seinen Augenschlag kommunizieren. Denn er ist seit neun Jahren schwerstbehindert - nach einem Unfall an den Rollstuhl gefesselt und nicht in der Lage Bewegungen bewusst auszuführen.</description></item><item><title>#30 Menschenhandel | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790109/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790109/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In dieser Folge geht es um Sexualverbrechen.
Eine groß angelegten Razzia in Berlin wegen Verdachts auf Menschenhandel und Arbeitsausbeutung - warum sich Laura deswegen Sorgen um Paulina macht, hört ihr in dieser Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“.
„Mama, ich gehe, um Geld zu verdienen und meinem Kind ein besseres Leben zu ermöglichen,“ sagt Ioana bevor sie nach Deutschland zu ihrer Freundin aufbricht. Die hat für sie einen Job besorgt, der sie raus aus der Armut holen soll.</description></item><item><title>#29 Medienjustiz | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790110/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790110/</guid><description>Podcast Beschreibung 20 Menschen in einem Raum, die Frau auf dem Podest wird von einem roten Licht angestrahlt und alle schreien. Mitten unter ihnen: Paulina, die seit ihrem Sportkurs das dringende Bedürfnis hat mit Laura in „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“ über Sekten zu sprechen.
„Halt‘ ihr doch nochmal die Waffe an den Kopf!“ Das ruft ein Reporter dem Entführer zu, während die 18-jährige Silke um ihr Leben bangt. Die Journalisten bekommen die Bilder ihres Lebens und die Geiseln fühlen sich wie Tiere im Zoo.</description></item><item><title>#28 Sadismus | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790111/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790111/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit den neuen Möglichkeiten der DNA-Analyse kann man nicht nur dubiose Ahnenforschung betreiben, sondern jetzt auch noch Mordfälle klären. In der neuen Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” sprechen Laura und Paulina darüber, warum eine von beiden deswegen dringend ihre Familie vorwarnen sollte.
Frank kauft sich als Kind ein Meerschweinchen. Doch behalten darf er es nicht. “Dann musst du es halt tot machen”, sagt seine Oma zu ihm.</description></item><item><title>#27 Hoch gestapelt | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790112/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790112/</guid><description>Podcast Beschreibung Stirbt der Berufsstand der Spionage-Omas aus, weil Apps bald die Nachbarschaftswache übernehmen? Paulina und Laura fordern in dieser Folge von „Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe“ den Erhalt der Türspioninnen.
Chefarzt Schmidt ist angetan von dem Oberarzt Gert Postel, der ihm von einem Kollegen vorgeschlagen wird. Dabei weiß er nicht, dass der, der gerade die Empfehlung an ihn ausspricht selbst Herr Postel ist. Ein Hochstapler, der sich als Gott in Weiß über Jahre einen Namen macht - um nach seiner eigenen Aussage den Tod seiner Mutter zu rächen.</description></item><item><title>#26 Ungelöst | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790113/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790113/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie sind frustrierend und die Theorien um sie beschäftigen uns meist noch Jahre später. In der neuen Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” diskutieren Laura und Paulina über ungelöste Kriminalfälle, sogenannte Cold Cases. Ein Campingplatz mitten in Australien. Simone und ihre Freunde verbringen dort die Zeit ihres Lebens. Doch ein Streit trübt die Stimmung der Deutschen. Simone verlässt den Van ihrer Freunde barfuß und ohne Geld. Tage später wird ihre Leiche gefunden.</description></item><item><title>#25 Ohne Schuld | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790114/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790114/</guid><description>Podcast Beschreibung Vorbereitung ist alles! Laura und Paulina beschäftigen sich mit den tödlichen Gefahren für Künstler auf der Bühne. Die neue Folge “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” bekommt ihr nämlich live vom Podcast-Picknick von Puls aus Erlangen!
Wehrlos liegt Björn um halb 4 Uhr morgens auf dem Boden des U-Bahnhofs. Er ist an diesem Tag einfach zur falschen Zeit am falschen Ort. Martin tritt vier Mal mit voller Wucht gegen Björns Kopf.</description></item><item><title>Mordschwestern x Lästerlust | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790115/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790115/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Lästerschwestern haben Mordlust. Deshalb diskutieren Paulina &amp;amp; Laura in dieser Zusatzfolge mit David &amp;amp; Robin von den Lästerschwestern über aktuelle Fälle und gesellschaftliche Themen. Sollten Vergewaltiger ein Sorgerecht für ihre Kinder bekommen, wenn diese durch eine Vergewaltigung entstanden sind? Wer sollte über das Abstellen der lebenserhaltenden Maßnahmen entscheiden dürfen? Und stumpft Netflix uns eigentlich ab? Außerdem erfahrt ihr warum sich Robin einfrieren lassen will, warum Prince Charles Angst vor Rosenscheren haben sollte und was Paulina und Laura von den neuen True Crime-Zeitschriften halten.</description></item><item><title>#24 007 | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790116/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790116/</guid><description>Podcast Beschreibung In Filmen haben sie die Lizenz zum Töten - aber ist das wirklich so? Laura und Paulina sprechen in dieser Folge von “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe” über echte Agenten und zeigen, warum die wenig mit dem zu tun haben, was wir aus dem Fernsehen kennen.
“Komm nach Hause oder du bist tot!” Das flüstert ein Fremder in Jacks Ohren als der auf einem Bahnsteig in New York steht.</description></item><item><title>#23 Gefährliche Zivilcourage | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790117/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790117/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Folge beginnt ungewöhnlich (un-)musikalisch für Paulina und Laura. Was der Song „It Wasn’t Me“ von Shaggy mit dem Freispruch von R. Kelly zu tun hat, erfahrt ihr diesmal in “Mordlust - Verbrechen und ihre Hintergründe”.
Dominik ist ein erfolgreicher Geschäftsmann, trägt Anzug und hat es im Leben zu etwas gebracht. Er ist all das, was Markus und Sebastian wohl nie sein werden. Als sich Dominik schützend vor drei Schüler stellt, bekommt er die geballte Wut der Jugendlichen zu spüren und wird zu Tode geprügelt.</description></item><item><title>#22 Genetischer Fingerabdruck | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790118/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790118/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Urlaub werden Massengräber und Tatorte besuchen zum Trend. Ab wann „Dark Tourism“ einfach nur zum makaberen Sightseeing wird, diskutieren Laura und Paulina in der neuen „Mordlust“-Folge.
Andere Ermittler hätten längst aufgegeben. Aber Enrico Petzold lässt der Mord an Heike W. nie los. Immer wieder schickt er die Asservate vom Tatort zur DNA-Analyse bis es 30 Jahre später einen Treffer gibt. Der Verdächtige streitet alles ab und mimt vor Gericht einen gebrochenen Mann - in den Pausen scherzt er aber fröhlich mit seinen Anwälten.</description></item><item><title>#21 Omicidio all´italiana | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790119/</link><pubDate>Wed, 08 May 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790119/</guid><description>Podcast Beschreibung Buongiorno! Ciao! Salve! aus Palermo, der sizilianischen Hauptstadt und der Heimat der Mafia. In dieser Folge dreht sich alles um Pasta, Vino, Mord und Totschlag in Italien. Paulina und Laura grübeln deshalb, ob sie sich gegenseitig verpfeifen würden, wenn sie wegen unerlaubter Völlerei ins Gefängnis müssten - schlimmes Pastadilemma!
“Meine Recherchen werden Italien ins Wanken bringen,” prophezeit Mauro seinen Kollegen von der Zeitung. Doch ein paar Tage später wird er entführt.</description></item><item><title>#20 Mordlust | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790120/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790120/</guid><description>Podcast Beschreibung Diesmal bekommt ihr genau das, was drauf steht! Denn anlässlich unserer 20. Folge dreht sich dieses Mal alles um das Mordmerkmal Mordlust.
Die leere Hülle eines Schwans liegt in einem Park. Kein Blut. Das ist nur eines von vielen schrecklichen Ereignissen, die Düsseldorf seit Monaten erlebt. Was unsere Eltern uns als Horrorgeschichten erzählt haben, macht Peter Kürten wahr. Er verbreitet Schrecken und mischt sich danach unter die Leute, um ihren Gesprächen über die Überfälle zu lauschen.</description></item><item><title>#19 Vergewaltigt | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790121/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790121/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeder von uns hat sich schon mal in einem Haus aufgehalten, in dem es Sicherheitslücken gibt - so etwas wie eine Treppe zum Beispiel, bei der eine Stufe fehlt. Wie gefährlich so eine “Missing Stair” vor allem für neue Besucher ist und was das mit dieser Folge, in der es um Vergewaltigungen geht, zu tun hat, erfahrt ihr bei Mordlust!
Anna ist eine lebensfrohe, selbstbestimmte junge Frau bis sie eines Abend auf dem Nachhauseweg vergewaltigt wird.</description></item><item><title>#18 Die Überlebenden | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790122/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790122/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn es um Leben oder Tod geht, entwickeln Menschen scheinbar übernatürliche Kräfte. Wie man einen Mordanschlag überlebt und was der Körper in Extremsituation alles aushalten kann, darüber sprechen Paulina &amp;amp; Laura in dieser Folge.
Wenn sie groß ist, möchte sie Anwältin werden, einen Hosenanzug tragen und eine Aktentasche besitzen. Doch statt auf das Gymnasium gehen zu dürfen, wird die junge Frau, der eigentlich alle Türen offen stehen könnten, zwangsverheiratet.</description></item><item><title>#17 Mörderinnen | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790123/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790123/</guid><description>Podcast Beschreibung “Endlich geht es um Frauenmörder!“ - so hatte Laura letztens ihre “Freude” über das Thema dieser Episode zum Ausdruck gebracht. Wie, wann und aus welchen Gründen weibliche Täter töten, klären Paulina und Laura gemeinsam mit der Kriminalpsychologin Lydia Benecke.
Mit Make Up versucht Samira noch die 83 äußeren Verletzungen ihrer Tochter zu überschminken, bevor der Arzt den Tod des Kindes feststellt. Kein Organ an der kleinen Jelli ist mehr heil.</description></item><item><title>#16 Familienbande | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790124/</link><pubDate>Wed, 27 Feb 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790124/</guid><description>Podcast Beschreibung Weil nicht immer alles heile Welt unter Verwandten ist, widmen sich Paulina und Laura diesmal den Familientragödien.
Die Mutter von Anna und Jakob verschwindet spurlos. Vater Claus erzählt allen seine Frau wäre mit einem anderen Kerl abgehauen. Doch in Wahrheit hat er ein dunkles Geheimnis im Keller.
“Born to be Rich” heißt Niklas G.’s “Success Academy”. Doch die hat bei ihm nicht für Erfolg gesorgt. Stattdessen wird der angebliche Hochstapler wegen Mordes aus Habgier an seinem Onkel verurteilt.</description></item><item><title>#15 Zum Tode verurteilt &amp; Katzenkönig | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790125/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790125/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Leiche sollte am Ende immer „ein Ganzes“ sein - warum, das hat Paulina bei einer Geburtstagsfeier rausgefunden.
„T“ notiert die Frau als das Gericht sie zum Tode verurteilt. Die geborene Deutsche wird angeklagt den Mord an ihrem eigenen Sohn in Auftrag gegeben zu haben. Beweise dafür gibt es nicht - nur die Falschaussage eines Ermittlers, die sie für 23 Jahre in die Todeszelle bringt.
Ein Katzenkönig bedroht die Menschheit und nur ein Mann kann den Tod von Millionen verhindern - das glaubt Michael zumindest.</description></item><item><title>#14 Erweiterter Suizid &amp; Haustyrann | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790126/</link><pubDate>Wed, 30 Jan 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790126/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Produzent macht einen Film über einen ermordeten Jungen ohne die Eltern des Opfers vorher zu kontaktieren. Darf man das? Das fragen sich Paulina und Laura und denken dabei auch über die Arbeit an ihrem Podcast nach.
Stefan M. ist liebevoller Vater, fürsorglicher Ehemann und erfolgreicher Geschäftsmann - scheinbar. In Wirklichkeit spielt er aber allen etwas vor und plant akribisch den Mord an seiner Familie und sich selbst. Warum, erklärt er in einem ausführlichen Abschiedsbrief.</description></item><item><title>#13 Frederike von Möhlmann &amp; 11 Schüsse in den Rücken | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790127/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790127/</guid><description>Podcast Beschreibung Laura und Paulina haben Halbjähriges und schenken sich zu diesem Anlass zwei außergewöhnliche Fälle.
Frederike will per Anhalter nach der Chorprobe nach Hause – kommt dort aber nie an. Jahre nach der Tat zeigen die DNA-Spuren eindeutig auf einen Mann, der für für Frederikes Tod aber nicht belangt wird.
“XII?” - dieses Zeichen findet sich in Regensburg an einigen Hauswänden und erinnert an einen jungen Mann, der in einem Kugelhagel der Polizisten stirbt.</description></item><item><title>#12 Stille Nacht bis es kracht | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790128/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790128/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn der Weihnachtsmann unangekündigt vor der Tür steht - nicht öffnen! Er könnte als Geschenk einen selbstgebastelten Flammenwerfer dabei haben. So hat es Bruce Pardo gemacht und damit eine komplette Familie ausgelöscht.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/Mordlust
Und: Die 6-jährige JonBenét Ramsey wird zu Weihnachten entführt - scheinbar. Denn ihre Leiche wird Stunden später im Keller der Familie gefunden.</description></item><item><title>#11 Der Parkplatzmörder &amp; Die Kiste | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790129/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790129/</guid><description>Podcast Beschreibung „Natürlich gab es reichlich Anzeichen dafür, dass bei meinem Mann etwas nicht stimmte, und ich hätte die auch richtig einordnen können!“ - Das muss sich Renate nach 23 Jahren Ehe mit einem schizoiden Doppelmörder eingestehen. Ein kleines Mädchen wird lebendig in einer Kiste begraben. Seit 2007 sitzt ein Mann dafür in Haft. Doch der Bruder des Opfers ist sich sicher, dass der Mörder noch frei herumläuft. Außerdem erklären Paulina und Laura anhand des Podcasts „In the Dark“ welche Rechte Sexualstraftäter in Deutschland haben und wie man sich Aufklärungsquoten schön mogeln kann.</description></item><item><title>#10 God Save the Queen | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790130/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790130/</guid><description>Podcast Beschreibung Dear Ladies &amp;amp; Gentlemen, „Mordlust” präsentiert Ihnen diese Folge ein England-Spezial! Und nicht nur der Tatort auch die Täter haben diesmal viel gemein. Laura erzählt von zwei kleinen Jungen, die den 2-jährigen James aus einem Einkaufszentrum entführen, quälen und anschließend töten. Paulina beschäftigt sich mit Mary Bell - einem Mädchen mit Engelsgesicht, das sich lachend die Hände reibt als eines ihrer Opfer im kleinen Sarg aus dem Familienhaus getragen wird.</description></item><item><title>#9 Sieben verhängnisvolle Stunden | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790131/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790131/</guid><description>Podcast Beschreibung Triggerwarnung: In dieser Folge geht es um sexualisierte Gewalt.
“Call Pol.ICE” - wie dieser Überweisungsbetreff den Plan einer kriminellen Rentner-Gang durchkreuzt, erfahrt ihr gleich zu Beginn der neuen Folge von „Mordlust.”
Lauras Fall handelt von 7 verhängnisvollen Stunden und einem Todeskampf, der 9 Jahre andauert.
Warum sind wir eigentlich so süchtig nach True Crime? Antworten auf diese Fragen haben Laura und Paulina mit eurer Hilfe bekommen! Außerdem: Ein erstes Update zum Schackendorf-Fall.</description></item><item><title>#8 Thomas Rung &amp; Rache der Mutter | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790132/</link><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790132/</guid><description>Podcast Beschreibung In der Folge „Berliner Rübe &amp;amp; Selbstjustiz” geht es um einen Serienmörder, der sieben Menschen auf unterschiedliche Weise tötet und es so schafft den Berliner Beamten 12 Jahre lang zu entkommen. Es wird die Geschichte von einer Mutter erzählt, die nicht wollte, dass das Gericht Recht über den Mörder ihrer Tochter spricht, deswegen zur Waffe greift und später von der Öffentlichkeit als Rache-Heldin gefeiert wird. Daraufhin fragen sich Paulina und Laura: Gibt es weniger schlimme Mörder und hat man für solche Taten mehr Verständnis als für andere?</description></item><item><title>#7 Foltermord in der JVA | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790133/</link><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790133/</guid><description>Podcast Beschreibung Zu Beginn der siebten Folge versucht Laura einen Mord aufzuklären! Könnt ihr das Rätsel lösen? Bei „Mordlust&amp;quot; geht es diesmal um die Geschichte von einem jungen Mann, der von seinen drei Zellengenossen gedemütigt und am Ende sechs Mal „weggehängt&amp;quot; wird. Und: Haben Strafverteidiger manchmal Gewissensbisse? Dazu haben Paulina und Laura interessante Interviews mit den Anwälten der Königsdisziplin geführt.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>#6 Frau Koma kommt | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790134/</link><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790134/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn „Frau Koma kommt“ schließt die Türen ab und legt euch auf den Boden! In der 6. Folge von „Mordlust“ befassen sich Paulina und Laura mit zwei deutschen Amokläufern. Robert übt nach einer kläglich gescheiterten Schullaufbahn Rache an seinen Lehrern und beendet innerhalb von weniger als 20 Minuten 17 Menschenleben. Und es geht um Tim, der zum Frühstück noch Kaba trinkt und danach Jagd auf seine ehemaligen Mitschüler macht.</description></item><item><title>#5 Kronzucker-Entführung &amp; Fako Fritz | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790135/</link><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790135/</guid><description>Podcast Beschreibung In der fünften Folge von „Mordlust” geht es um die Todesursache „ Kühlschrank” und um eine spektakuläre Entführung, bei der ein Journalist an der Polizei vorbei vermittelt. Laura erzählt von Fako-Fritz Honka, der zum Frauenmörder von St. Pauli wird, weil sich seine Bekannte beim Sex nicht bewegt und der versucht Verwesungsgeruch mit Fichtenduft zu überdecken. Und: Wann ist man ein Mörder und wann Totschläger? Wieso man ein Auto mit einer Bombe vergleichen kann und warum Paulina Gewürzgurken von der Straße kratzt.</description></item><item><title>#4 Annelieses Exorzismus &amp; Frauke Liebs | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790136/</link><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790136/</guid><description>Podcast Beschreibung Paulina und Laura erzählen in der vierten Folge von „Mordlust“ von Anneliese Michel, die sich bei dem Versuch ein Loch in die Wand zu beißen einen Zahn abbricht und schließlich durch 67 Exorzismen in den Hungertod getrieben wird. Außerdem geht es um eine junge Frau, die nach ihrem Verschwinden immer wieder beteuert bald nach Hause zu kommen und letztendlich im Totengrund Ruhe finden muss. Und: Wie man Jemandem Dinge einreden kann, die gar nicht passiert sind, warum wir Erinnerungen immer wieder neu schreiben und wann Hypnose bei Ermittlungen helfen kann.</description></item><item><title>#3 Klarinettenmörder &amp; Onkel Achim | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790137/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790137/</guid><description>Podcast Beschreibung Die stummen Zwillinge, die nicht mit und nicht ohne einander können solange beide am Leben sind - dieses Mal Thema bei „Mordlust“. Außerdem: Der Serienmörder Manfred Seel, der sadomasochistische Comic-Pornos als Vorlagen nimmt und Joachim Kroll, der bei seinem ersten Mord so aufgeregt ist, dass er sein Geschäft direkt neben der Leiche verrichtet. Und für alle, die denken einen Psychopathen zu kennen: Es gibt einen Test mit dem ihr euch endlich sicher sein könnt!</description></item><item><title>#2 Ein bisschen despektierlich... | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790138/</link><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790138/</guid><description>Podcast Beschreibung In der zweiten Folge von „Mordlust“ sprechen Paulina und Laura über einen Täter, der sein Opfer mit Prinzesskartoffeln und Bohnen verspeist und ein Pärchen, das im Auftrag des Teufels mit 66 Messerstichen tötet. Ihr erfahrt wie sich Gefängnisinsassen mithilfe einer Dating-Seite verlieben, was ein Langschwein und was der Pommes-Piekser-Gruß ist. Außerdem: Eine Diskussion über die Netflix-Serie „The Staircase“. Ist Michael Peterson ein „manipulatives Drecksschwein“ oder sind die beiden Frauen tatsächlich von der Treppe gestürzt?</description></item><item><title>#1 Der Anfang | Mordlust</title><link>https://swiest.com/de/7503790139/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7503790139/</guid><description>Podcast Beschreibung In der ersten Folge von „Mordlust“ reden Paulina und Laura über einen Stückelmörder, der sich selbst zu seinem Geburtstag eine Leiche schenkt und einen Pelzhandwerker, der seine Opfer quält, um seinen Trieb zu befriedigen. Ihr erfahrt wonach Täter ihre Opfer auswählen, was sie abschreckt und wieso man sein Entführungsopfer besser nicht in den Kofferraum eines neuen 1er BMWs stecken sollte. Außerdem: Der „Engel mit den Eisaugen“ sitzt mit Promi-Frauen auf der Couch und freut sich darüber, dass man als Stripperin richtig viel Geld verdienen kann.</description></item></channel></rss>