<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Transfert on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/transfert/</link><description>Recent content in Transfert on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/transfert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>À la vie, à la mort | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580307/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580307/</guid><description>Podcast Description Pour beaucoup, elles sont «les plus belles de la vie». Les années lycée, celles de tous les possibles et de toutes les découvertes, succèdent enfin aux années collège et à leur âge ingrat. La vie adulte s'annonce, chacun commence à se confronter au monde et se forge des amitiés de quelques mois ou de toute une vie.
Léna rencontre Shéhérazade au lycée. Tout les oppose et pourtant, tout les rassemble.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 293: «La couleur d'un destin» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580001/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 22:43:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580001/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
« Ceux qui croyaient avoir compris quelque chose à mon propos, c’est qu’ils avaient tant bien que mal fait de moi quelque chose à leur image ».</description></item><item><title>Une success-story ordinaire | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580002/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580002/</guid><description>Podcast Description Bo Burnham en a fait une chanson,&amp;nbsp;«White woman's Instagram»: Instagram comme reflet d'une vie parfaite que l'on peut étaler sur les réseaux sociaux pour montrer ses succès et ses réussites dans la vie comme au travail. Exactement comme la société nous le demande. Mais si, après tout, le succès, ce n'était pas ça? Si la vraie réussite n'était qu'une succession de petits bonheurs ordinaires? Si, comme dans la chanson, tout n'était pas aussi joli qu'on veut bien le montrer?</description></item><item><title>Face aux fantasmes | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580003/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580003/</guid><description>Podcast Description Trois tabous fondent la plupart des sociétés humaines: ceux du meurtre, du cannibalisme, et de l'inceste. Au-delà d'une simple condamnation morale, ils sont l'expression d'interdictions communes garantissant la civilisation et le vivre-ensemble.
Depuis les travaux de Freud et de Lévi-Strauss, le mot «tabou» est passé dans le langage courant. Il représente généralement les sujets qu'on ne souhaite pas aborder par crainte ou par pudeur. Au contraire des trois tabous fondamentaux, ces tabous-là sont parfois faits pour être brisés, avatars d'un moralisme suranné.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 290: «Jamais le bon moment» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580004/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 22:40:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580004/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Camille a toujours voulu être mère. Élever une fratrie dans une grande maison, avec un jardin où ils pourraient jouer. Mais tout ne se déroule pas toujours comme prévu, et la vie a bien plus d’imagination que nous.</description></item><item><title>Une soirée pour vérifier | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580005/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580005/</guid><description>Podcast Description Aux États-Unis, il y a une règle: on ne couche pas avant le troisième rendez-vous. Trois&amp;nbsp;dates&amp;nbsp;pour s'assurer de l'existence d'une certaine alchimie, avant de passer aux choses sérieuses. Puis, vient parfois une longue phase, comme une période d'essai, durant laquelle chacun est libre de faire ce qu'il veut avant qu'enfin, la notion d'exclusivité ne s'impose dans le couple. La relation devient alors officielle.
Audrey est française, elle n'a que faire de la règle des trois rendez-vous.</description></item><item><title>[Hors-série] V13, le procès des attentats du 13 novembre 2015 | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580006/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580006/</guid><description>Podcast Description Chaque semaine dans Transfert, nous vous faisons découvrir des histoires d’inconnus, des récits inédits qui vous surprennent, vous émeuvent ou vous révoltent.
Aujourd’hui, nous vous proposons de revenir sur un événement que nous avons tous vécus, de près ou de loin, il y a huit ans. C’était un 13 novembre. La France assistait sidérée à la pire attaque terroriste de son histoire. Aucun d’entre nous n’a oublié ce soir-là, la douleur de tout un pays, les vies brisées de centaines de victimes.</description></item><item><title>Jusqu'ici, tout va bien | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580007/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580007/</guid><description>Podcast Description «C'est l'histoire d'un homme qui tombe d'un immeuble de cinquante étages. Le mec au fur et à mesure de sa chute, il se répète sans cesse pour se rassurer: “jusqu'ici tout va bien, jusqu'ici tout va bien, jusqu'ici tout va bien”, mais l'important c'est pas la chute, c'est l'atterrissage.»&amp;nbsp;Cette chute, celle des héros de Mathieu Kassovitz, en dépeint une autre, celle de toute une société, minée par la haine.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 287: «De l'autre côté de la perf» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580008/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:59:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580008/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Infirmière dans un service de réanimation, Clarissa s’occupe avec soin et empathie de ses patients. Elle lutte, elle soigne, elle fait tout pour éloigner la mort.</description></item><item><title>Trouver de la magie dans le tragique | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580009/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580009/</guid><description>Podcast Description Un malheur n'arrive jamais seul. Ce petit dicton illustre ce que l'on appelle la «loi des séries»: l'idée qu'une catastrophe en appelle une autre, défiant nos représentations du hasard. Comme en 2005, quand cinq crashs d'avion ont eu lieu entre le 2 et le 23 août, alors que la probabilité d'un accident mortel n'est que de une sur cinq millions. Loi des séries ou simple statistique? En réalité, les calculs du CNRS ont montré qu'il y avait une chance sur dix qu'un tel événement se produise.</description></item><item><title>Un étranger qui ressemble beaucoup à mon mari | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580010/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 07:31:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580010/</guid><description>Podcast Description Qu'est-ce que le grand amour? Est-ce celui qui est évident, fulgurant, éternel? Celui où l'on promet d'être ensemble pour le meilleur et pour le pire, jusqu'à ce que la mort nous sépare? A-t-on vraiment conscience de la portée de cette promesse?
Le temps passe, la vie s'écoule plus ou moins tranquillement. On traverse des épreuves. On traverse des joies. Le meilleur et le pire, à 20 ans, 30 ans, 50 ans, 60 ans.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 284: Que sont-ils devenus? – Anthony, se reconstruire après l'addiction («Comme un vide qui se crée») | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580011/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580011/</guid><description>Podcast Description C'était en juin 2022. Vous aviez découvert l'histoire d'Anthony. Dans l'épisode intitulé «Comme un vide qui se crée», Anthony racontait son addiction à la 3MMC, une drogue notamment utilisée dans la pratique du chemsex, son addiction et son chemin vers la guérison. Aujourd'hui, il revient dans «Transfert» nous raconter comment sa vie a évolué depuis la diffusion de l'épisode.
Écoutez-en un extrait: son témoignage complet est à découvrir en s'abonnant à Transfert Club, la chaîne payante réservée aux abonné·es, disponible sur Apple Podcasts, Spotify, et sur les autres plateformes via le lien slate.</description></item><item><title>Des années d'ignorance | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580012/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580012/</guid><description>Podcast Description «Je est un autre.»&amp;nbsp;Cette phrase d'Arthur Rimbaud, vous l'avez souvent entendue, à l'école, à la radio et même ici, dans un précédent épisode de&amp;nbsp;Transfert.
Il arrive que la proposition soit inversée par un esprit pervers. Là, l'autre devient le jeu. Le terrain de toute une malice, tout un égoïsme. Souvent, ce jeu malsain se borne à des rapports compliqués entre deux êtres. Parfois, il atteint des sommets d'horreur. En être la victime est d'une rare violence.</description></item><item><title>Réparer l'irréparable | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580013/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 03:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580013/</guid><description>Podcast Description Rencontrer sa moitié pendant ses études. Trouver un emploi épanouissant. Acheter une maison à deux, emménager, se marier. Partir en lune de miel. Faire un enfant. Parfois, la vie suit son cours comme une histoire déjà écrite, une histoire qui se veut parfaite, celle qu'on croit devoir respecter à la lettre.
Cette histoire, c'est celle de Sasha. Elle rencontre son futur mari au lycée, ils se marient six ans plus tard.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 281: «Un si petit monde» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580014/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:56:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580014/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Quand Louise prépare son départ tant attendu pour le Japon, elle ne se doute pas que Tokyo lui offrira la possibilité d’enfin croiser Sacha, avec qui elle a matché huit ans avant à Londres… sans jamais le rencontrer.</description></item><item><title>Le prix de la confiance | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580015/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 02:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580015/</guid><description>Podcast Description Il est possible que, petit, vous vous soyez inventé un ami imaginaire. Rassurez-vous si c'est le cas, vous n'êtes pas seul: un tiers des enfants et adolescents se seraient lancés dans ce genre d'amitié fictive, et les rares psychologues qui se sont penchés sur la question estiment que dans la très grande majorité des cas, ces relations fantasmées font partie du développement de l'enfant.
Mais parfois, s'inventer des compagnons peut prendre une tout autre tournure, surtout quand ces amitiés débordent sur la vie réelle.</description></item><item><title>Cette chaise vide à côté de la mienne | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580016/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580016/</guid><description>Podcast Description C'est le beau militaire du coin. Le pompier au casque rutilant. Le gendarme surentraîné et rassurant. S'acoquiner avec un homme en uniforme, c'est parfois succomber au prestige de son métier, craindre les risques qui font son quotidien, oublier qu'un jour, on s'installera avec lui, pour vivre dans une caserne. Épouser un militaire, c'est aussi épouser son métier.
Quand Émilie rencontre John, elle sait qu'il sera pompier. C'est sa vocation, sa passion.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 278: «La mémoire dans la peau» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580017/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 21:42:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580017/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Alexis n’a jamais été trop sûre de qui elle était. Toute sa vie elle a endossé plusieurs rôles, cherché sa place, essayé de construire son identité.</description></item><item><title>Les voyages forment vraiment la jeunesse | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580018/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:12:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580018/</guid><description>Podcast Description Une nuit, un train-couchette, départ de Paris, arrivée à Briançon.
Devant les paysages endormis, dix passagers tissent des liens. Le train, où tout se joue, se transforme alors en huis clos, c'est la société au microscope. Tout peut arriver mais on ne peut pas en sortir. Ainsi nous fait voyager Philippe Besson dans son roman&amp;nbsp;Paris-Briançon.
C'est vrai qu'Alice a quelques maux de ventre quand elle pénètre dans le train qui doit la mener à Marseille.</description></item><item><title>Allons enfants | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580019/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 03:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580019/</guid><description>Podcast Description Enfance, adolescence, âge adulte: qu'on soit en accord avec nos parents ou non, leur culture nous marque à vie. Alors on peut s'entendre répéter les mots entendus à la maison ou bien se forger rapidement une opinion contraire. Mais ce que l'on entend de nos parents n'est jamais anodin.
La culture du père d'Eugénie, c'est l'extrême droite. Il envoie ses enfants en camps scouts avec Roger Holeindre, cofondateur du Front national.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 275 (Que sont-ils devenus?): Benjamin, se libérer après l'emprise («Les ennuis commencent à 19h») | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580020/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580020/</guid><description>Podcast Description C'était en avril 2020. Vous aviez découvert l'histoire de Benjamin. Dans l'épisode intitulé «Les ennuis commencent à 19h», Benjamin racontait l'histoire d'une emprise, d'une violence qui fit de sa relation avec Magda une prison. Aujourd'hui, il revient dans «Transfert» nous raconter comment sa vie a évolué depuis la diffusion de l'épisode.
Écoutez-en un extrait: son témoignage complet est à découvrir en s'abonnant à Transfert Club, la chaîne payante réservée aux abonné·es, disponible sur Apple Podcasts, Spotify, et sur les autres plateformes via le lien slate.</description></item><item><title>Connue à cette adresse | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580021/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580021/</guid><description>Podcast Description À la mort subite de son mari Gerry, Holly sombre dans la dépression. Rien ni personne ne semble pouvoir la sortir de cette léthargie, jusqu'au moment où elle reçoit une lettre de son défunt mari l'encourageant à reprendre le contrôle de sa vie. Pendant presque un an, chaque mois, elle reçoit une lettre de Gerry avec des directives précises. Chaque mois, donc, elle attend patiemment devant sa boîte aux lettres.</description></item><item><title>Entrée sans frapper | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580022/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 02:30:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580022/</guid><description>Podcast Description Au mitan de leur vie, les Caradec ont une envie: vivre mieux. Alors, ils deviennent propriétaire d'une merveilleuse maison dans un lotissement écologique et éthique, loin de la grande ville. Mais une demeure exceptionnelle ne rend pas forcément la vie meilleure. Car il faut parfois composer avec celles et ceux qui vivent à côté de vous. Les Caradec en feront l'amère expérience, et nous les verrons sombrer dans un cauchemar éveillé dans&amp;nbsp;Propriété privée, sous la plume de Julia Deck.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 272: «Comme un besoin d'évasion» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580023/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 21:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580023/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Lorsque l'on propose à Stan d'aller construire un escape game au Nigéria, il se précipite sur cette opportunité de voir le monde, de découvrir l’Afrique de l’ouest mais très vite, un piège se referme sur lui.</description></item><item><title>Une maison sur le toit | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580024/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580024/</guid><description>Podcast Description Terrasse avec vue imprenable sur Paris, parc verdoyant à l'abri des regards, restaurant paisible, propice aux confidences, au milieu du bruit de la ville… Autant de lieux que l'on tient secrets parce qu'on s'y sent en sécurité. Sereins. Chez soi. Des endroits que l'on n'a pas toujours envie de partager.
Lucas et Michèle ont un secret. Un secret aussi précieux qu'une bonne adresse, aussi précieux que leur rencontre dans un train, quand Lucas avait 18 ans… et Michèle 82.</description></item><item><title>REDIFF - Une vie qui fourche | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580025/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580025/</guid><description>Podcast Description Cet été, Transfert vous propose de découvrir ou redécouvrir ses meilleures histoires. Cette semaine, nous vous proposons de vous replonger dans un épisodes que vous avez beaucoup aimé. À la semaine prochaine pour un épisode inédit.
À 19 ans, Cédric avait une carrière prometteuse devant lui. Footballeur, il était finaliste de la Coupe de l'UEFA aux côtés de Zinédine Zidane à Bordeaux et titulaire avec Thierry Henry en équipe de France des moins de 20 ans.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 270: «La pièce manquante» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580026/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580026/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Elise a une mission. Elle veut rencontrer son père, quel que soit le temps que ça prendra, quelles que soient ses réactions. C’est sa mission impossible.</description></item><item><title>La vie de l'autre | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580027/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 01:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580027/</guid><description>Podcast Description Théo est le héros du roman&amp;nbsp;Le Pas suspendu de la révolte, de Mathieu Belezi. Il a une femme et deux enfants, il étouffe dans sa vie. Un soir, au volant de sa voiture, il décide de ne pas rentrer chez lui. De partir sur les routes du sud de la France, d'enchaîner les nuits sans lendemain, entre jouissance et violence. De vivre libre, seul, d'être indépendant, à n'importe quel prix.</description></item><item><title>REDIFF - Une honte d'enfant peut-elle disparaître? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580028/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580028/</guid><description>Podcast Description Cet été, Transfert vous propose de découvrir ou redécouvrir ses meilleures histoires. Cette semaine, nous vous proposons de vous replonger dans un épisodes que vous avez beaucoup aimé. À la semaine prochaine pour un épisode inédit.
De tous les articles sur la rentrée des classes que l'on voit passer chaque année, les plus intemporels sont peut-être ceux qui concernent le stress. Encore ce mois de septembre,&amp;nbsp;une étude Ipsos notait&amp;nbsp;que la rentrée serait synonyme de d'angoisses&amp;nbsp;pour un tiers des enfants et&amp;nbsp;43% des collégiens.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 268: Les coulisses de Transfert – «Le dessin», infirmier attentionné | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580029/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580029/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode au format «coulisses» inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Cette semaine, retour sur les coulisses de l'épisode «Le dessin», sorti en avril 2021: l'histoire de Romain, un infirmier éprouvé qui envisage de quitter son métier… jusqu’au jour où un simple dessin l'a fait changer d’avis.</description></item><item><title>Par amour, treize ans de vie secrète | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580030/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580030/</guid><description>Podcast Description Tom Cruise. John Travolta. Priscilla Presley. Elisabeth Moss. Et même, en France, Xavier Deluc, héros de la série&amp;nbsp;Section de recherches. Tous ces acteurs ont un point commun: ils sont membres de l'Église de scientologie. Religion aux États-Unis, association condamnée pour escroquerie en bande organisée en France, la scientologie alimente les fantasmes depuis sa création à Camden (New Jersey) en 1952 par Ron Hubbard.
Quand Angèle a rencontré Adrien, il lui a tout de suite dit qu'il était scientologue.</description></item><item><title>REDIFF - Une histoire d'amour et de croyance | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580031/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580031/</guid><description>Podcast Description Cet été, Transfert vous propose de découvrir ou redécouvrir ses meilleures histoires. Cette semaine, nous vous proposons de vous replonger dans un épisodes que vous avez beaucoup aimé. À la semaine prochaine pour un épisode inédit.
Il y a quelques années, un article du New York Times renvoyait vers une étude proposant&amp;nbsp;trente-six questions pour tomber amoureux. Trente-six questions qui pouvaient, en exposant nos vulnérabilités, nous rapprocher intimement d’une personne, être un accélérateur.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 266: «Une échappatoire illusoire» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580032/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580032/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
En arrivant en France métropolitaine, Simone s’est retrouvée dans un environnement qui lui était inconnu. Venue de la Réunion, elle a beaucoup de mal à supporter l’hiver parisien.</description></item><item><title>L'homme de la famille | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580033/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580033/</guid><description>Podcast Description Quand pensez-vous que votre vie a commencé? À votre naissance ? Au moment de vos premiers souvenirs? Quand un grand événement s'est produit? C'est une question philosophique, et la réponse dépend de chacun. Car la vie peut être vue comme une succession de grands commencements, d'importantes premières fois qui viennent bouleverser la précédente normalité.
Celle de François a commencé à l'âge de 8 ans, quand il est devenu le seul homme de sa famille.</description></item><item><title>REDIFF - Une autre pensée magique | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580034/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580034/</guid><description>Podcast Description Cet été, Transfert vous propose de découvrir ou redécouvrir ses meilleures histoires. Cette semaine, nous vous proposons de vous replonger dans un épisodes que vous avez beaucoup aimé. À la semaine prochaine pour un épisode inédit.
Dans&amp;nbsp;L’année de la pensée magique, l’écrivaine américaine Joan Didion raconte la mort soudaine de son mari, avec qui elle vivait depuis quelques décennies, avec lequel elle travaillait chaque jour à leur domicile, puisqu’il était écrivain comme elle, avec lequel elle partageait tout.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 264: «L'espoir enterré» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580035/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580035/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Le destin de Laurent était plié, sa trajectoire tracée, l’espoir enterré. Mais on dit qu’il faut toucher le fond pour remonter à la surface.</description></item><item><title>Perdre ses repères | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580036/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580036/</guid><description>Podcast Description Illuminatis qui dirigent le monde, faux alunissage tourné par Kubrick, Terre plate ou creuse, 11-Septembre organisé par la CIA, vaccins dopés à la 5G… le complotisme sait se renouveler pour toucher toutes les classes de la société à toutes les époques. Ses enjeux sont souvent sociétaux. Et parfois plus personnels. Dans tous les cas, il consiste à voir et comprendre le monde autrement qu'au travers de ses propres croyances.</description></item><item><title>Séparer le bon grain de l'ivresse | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580037/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580037/</guid><description>Podcast Description Vous souvenez-vous de votre premier verre d'alcool? C'était peut-être lors d'une fête entre amis, lors d'une réunion de famille, lors d'un anniversaire. Peut-être étiez-vous même mineur. Peut-être aussi, que dans l'allégresse, vous avez fait comme les autres, et vous avez cédé à ce qu'on appelle la&amp;nbsp;peer pressure, cette pression sociale, ce mimétisme… Bref, vous avez fait comme tout le monde.
Tester ses limites et jouer avec le feu, c'est ce que Clémence aime bien faire au collège avec ses amis.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 261: Que sont-ils devenus? – William, le chemin de la rédemption («Sortir de la violence») | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580038/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580038/</guid><description>Podcast Description C'était en septembre 2019. Vous aviez découvert l'histoire de William, racontée au micro d'Iris Ouedraogo. Dans l'épisode intitulé «Sortir de la violence», William racontait son passé violent puis sa renaissance et sa rédemption. Aujourd'hui, il revient dans «Transfert» nous raconter comment sa vie a évolué depuis la diffusion de l'épisode. Écoutez-en un extrait: son témoignage complet est à découvrir en s'abonnant à Transfert Club, la chaîne payante réservée aux abonné·es, disponible sur Apple Podcasts, Spotify, et sur les autres plateformes via le lien slate.</description></item><item><title>Manger les riches | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580039/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580039/</guid><description>Podcast Description À l'école, dans le monde professionnel, dans les débats politiques, on croit beaucoup que la réussite se mérite, grâce au travail, parfois grâce au talent, mais uniquement grâce à ces deux facteurs. Ce qui ferait de la méritocratie une utopie égalitaire. On en rêve en France depuis la fin du XVIIIe&amp;nbsp;siècle, quand Voltaire s'extasiait sur ce modèle déjà en place en Chine.
On y croit encore de nos jours.</description></item><item><title>L'enfant du convoi numéro 20 | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580040/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580040/</guid><description>Podcast Description Un père polonais. Une mère lituanienne. Une maison où on parle français, mais aussi yiddish et hébreu à l'occasion. Simon est né en 1931 en Belgique, dans une petite famille juive ordinaire. Une petite famille juive ordinaire dénoncée aux nazis en 1943.
Arrêté par la Gestapo, Simon est embarqué dans le convoi numéro 20. Un incroyable acte de résistance et un terrible geste d'amour vont le sauver d'Auschwitz.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 258: «Rentrer dans le rang» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580041/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580041/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Lorsqu’Elisabeth débarque au Canada pour ses années fac, elle n’imagine pas un instant se retrouver prise dans les rouages de la justice. Et quand le système vous repère, il vous force bien vite à retrouver le droit chemin.</description></item><item><title>Un colis inattendu | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580042/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580042/</guid><description>Podcast Description Nous sommes en Caroline du Nord, un 4 juillet, le soir de la fête nationale aux États-Unis. Un groupe de quatre amis renverse accidentellement un homme en rentrant d'une soirée arrosée. Craignant de voir leur avenir brisé par ce drame, ils se débarrassent du corps. Mais un an plus tard, ils reçoivent une lettre sur laquelle est écrite:&amp;nbsp;«Je sais ce que tu as fait l'été dernier.»&amp;nbsp;Ainsi commence le mythique slasher&amp;nbsp;Souviens-toi… l'été dernier&amp;nbsp;sorti à la fin des années 1990.</description></item><item><title>N'avoir d'autre choix que celui d'obéir | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580043/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580043/</guid><description>Podcast Description En France, elles ne représentent qu'une minorité des beaux-parents: 27%. Pourtant, elles sont surreprésentées dans la littérature, dans les films, dans les séries. Et bien souvent dépeintes de manière péjorative. Les marâtres, ce sont ces belles-mères méchantes et cruelles, comme Madame de Trémaine dans le&amp;nbsp;Cendrillon&amp;nbsp;de Disney.
Devant le dessin animé, on peut s'imaginer rire avec Jack et Gus, s'émerveiller face à la bonne fée marraine, et se rêver en princesse aux pantoufles de vair.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 255: «Une vie normale» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580044/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580044/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Avoir son bac. Faire des études. Rencontrer l’homme de sa vie. Rentrer dans la vie active. Faire des enfants. Un chemin classique, celui que la société nous enjoint de suivre.</description></item><item><title>Qui se ressemble s'assemble | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580045/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580045/</guid><description>Podcast Description En amour, on dit souvent: «qui se ressemble s'assemble». Des sociologues et des scientifiques se sont penchés sur la question: d'après une étude publiée par le Journal of Personality and Social Psychology, on aurait en effet tendance à choisir des partenaires qui nous ressemblent et qui partagent notre vision du monde.
Quand Margaux rencontre Niels, c'est le coup de foudre au premier regard. En apprenant ensuite à le connaître, elle découvre combien ils sont complémentaires.</description></item><item><title>Le secret que tout le monde connaissait | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580046/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580046/</guid><description>Podcast Description Il est minuit, vous rentrez chez vous en taxi et vous voilà en train de raconter vos plus sombres secrets au chauffeur, indifférent à ce que votre interlocuteur pourrait bien penser de vous. Ainsi, nous serions 50% à préférer nous confier à un étranger plutôt qu'à un proche. C'est ce qu'explique une étude réalisée par le sociologue américain Mario Luis Small.
Quand Sasha trouve le courage de se raconter à sa famille, elle n'attend qu'une chose: du soutien et de la compassion.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 252: Les coulisses de Transfert – «Première foi», la vie d'après | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580047/</link><pubDate>Sun, 14 May 2023 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580047/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode au format «coulisses» inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Cette semaine, retour sur les coulisses de l'épisode «Première foi», sorti en mars 2022: l'histoire de Catherine, une femme qui a dédié 40 ans de sa vie à Dieu en devenant nonne.</description></item><item><title>Le pas de trop | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580048/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580048/</guid><description>Podcast Description On dit toujours que le premier pas est le plus difficile. Celui par lequel tout débute, celui qui lance la machine, celui qui nous permet de démarrer. Ce sont les expressions consacrées: on fait le premier pas, puis on avance un pas après l'autre. Mais parfois, sans le vouloir, on fait le pas de trop.
Juste après ses 20 ans, Judith découvre l'île paradisiaque de Bali. Elle y prévoit un séjour de trois semaines en famille.</description></item><item><title>Le choix de Noura | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580049/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580049/</guid><description>Podcast Description Dans les tragédies de Pierre Corneille, du&amp;nbsp;Cid&amp;nbsp;à&amp;nbsp;Polyeucte&amp;nbsp;en passant par&amp;nbsp;Horace, les protagonistes sont régulièrement mis dans des situations impossibles: les choix cornéliens. Des dilemmes à double contrainte qui provoquent de terribles hésitations, l'issue étant forcément cruelle.
Célibataire, Noura veut devenir maman. Le chemin qu'elle emprunte est constellé de décisions à prendre, chaque étape une épreuve pour espérer atteindre son but. Elle ne sait pas que le choix le plus dur sera aussi le plus inattendu.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 249: «Une histoire de fantôme» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580050/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 21:44:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580050/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Vous avez peut-être déjà entendu l'expression «body count». Il s'agit, tout simplement, du nombre de partenaires sexuels que l'on a connus. Cette curiosité un peu malsaine pour le passé de nos partenaires n'est pas universelle.</description></item><item><title>La gifle | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580051/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580051/</guid><description>Podcast Description Découvrir une ville, c'est un peu comme découvrir l'autre. À Istanbul, le Bosphore, les bazars, la basilique Sainte-Sophie accrochent en premier les yeux et le cœur des touristes. Puis viennent les hammams, les petits bars cachés, les échoppes secrètes, et on rencontre l'âme de la ville: ses habitants.
Quand elle visite Istanbul pour la première fois, Camille tombe instantanément sous le charme de la cité. Les sons, les lumières, les odeurs la poussent à revenir le plus souvent possible en Turquie.</description></item><item><title>Par tous les moyens | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580052/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580052/</guid><description>Podcast Description C'est une fable qui a connu plusieurs variantes. On raconte parfois l'histoire de «La grenouille et du scorpion», ou celle du «Fermier et de la vipère». La version d'Ésope s'intitule, elle: «Le laboureur et le serpent gelé».
«Un laboureur trouve en plein hiver un serpent raidi par le froid. Il en a pitié, le ramasse et le serre contre lui, sous son manteau. Réchauffé, le serpent est rattrapé par son naturel.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 246: «Le secret de la forêt» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580053/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580053/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
L’anthropologie, c’est la passion de Lucie. Quand elle comprend qu’elle n’aura pas de financement pour ses travaux, elle décide de partir toute seule observer les Munduruku en Amazonie sans se douter qu’au bout du chemin, elle va devenir le propre objet de ses recherches.</description></item><item><title>Le deuil blanc | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580054/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580054/</guid><description>Podcast Description «Quand tu es aidant, tu n'as pas de plan B, tu dois t'adapter: voilà comment est né&amp;nbsp;Plan A / Plan Aidants.»&amp;nbsp;Pendant quinze ans, Sigrid Jaud a été l'aidante de sa mère, atteinte de la maladie de Parkinson. En avril 2020, elle lance&amp;nbsp;Plan Aidants, un podcast qui donne la parole à celles et ceux qui accompagnent au quotidien un proche en situation de fragilité, un parent âgé en perte d'autonomie, un conjoint atteint d'une maladie chronique ou un enfant en situation de handicap.</description></item><item><title>Le dernier déjeuner | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580055/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580055/</guid><description>Podcast Description À 20 ans, tout est possible. C'est le temps des premiers jobs, des relations inattendues, des apéros, des soirées sans fin ou peut-être au petit matin. La vie est alors faite de débuts, d'incertitudes positives, d'histoires qui démarrent. Tout est léger, rien n'est sérieux. Le risque, c'est d'aimer cette insouciance au point de ne vouloir jamais la quitter.
Entre Claire et Maxime, tout a commencé de façon légère. Une relation facile et un peu secrète, faite de déjeuners et de quelques week-ends.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 243: Que sont-ils devenus? – Anne, maman de substitution(«L'histoire de la femme qui ne voulait pas d'enfant») | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580056/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580056/</guid><description>Podcast Description C'était en février 2021. Vous aviez découvert l'histoire d'Anne, racontée au micro d'Hélène Pagesy. Dans l’épisode intitulé «L'histoire de la femme qui ne voulait pas d’enfant», Anne se confiait sur son non-désir de maternité et sur sa rencontre avec Calypso, la petite sœur de son compagnon. Aujourd'hui, elle revient dans «Transfert» nous raconter comment sa vie a évolué depuis la diffusion de l'épisode. Écoutez en un extrait –son témoignage complet est à découvrir en s'abonnant à Transfert Club, la chaîne payante réservée aux abonné·es, disponible sur Apple Podcasts, Spotify, et sur les autres plateformes via le lien slate.</description></item><item><title>Entre deux mondes | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580057/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580057/</guid><description>Podcast Description Qu'est-ce que la réalité? Qui sommes-nous vraiment? Comment être sûr du monde dans lequel nous vivons? Ces questions traversent et soutiennent la quasi-totalité de l'œuvre de l'écrivain de science-fiction de Philip K. Dick, auteur prolifique et grand inspirateur d'Hollywood. Des milliers de pages mais aucune réponse claire de la part du maître de l'illusion, de l'équivoque et des mondes parallèles. Il ne sait pas, ou il ne sait plus, ce qu'est le réel.</description></item><item><title>Yon go ichi | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580058/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580058/</guid><description>Podcast Description Voyager, c'est découvrir de nouvelles cultures… Auxquelles on n'est parfois pas préparé. Certains touristes japonais souffrent par exemple du syndrome de Paris quand ils découvrent la ville, tant elle est différente de ce qu'ils imaginaient. Les symptômes sont terribles: hallucinations, sentiments de persécution, anxiété, mais aussi manifestations psychosomatiques comme la tachycardie.
Charly, lui, fait le voyage inverse: il part pour le Japon. Le Parisien s'y rend en train, traverse l'Asie d'est en ouest, découvre des pays, rencontre des peuples, s'adapte à des coutumes.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 240: «La petite fille de Bucarest» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580059/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 22:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580059/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
En 1985, la mère de Sophia accouche à Bucarest, sous le régime de Ceausescu. Elle confie son bébé à une crèche spécialisée dans l'adoption.</description></item><item><title>Les eaux sombres de Copenhague | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580060/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580060/</guid><description>Podcast Description Qui ne s'est jamais rêvé en capitaine Nemo? Parcourir les océans&amp;nbsp;à bord du Nautilus, explorer les fonds marins, vivre vingt-mille lieues sous les mers, découvrir des terres inconnues et devenir, à force de péripéties, la quintessence de l'aventurier...
Arrivé à Copenhague pour faire la fête avec des amis, Thibault va rencontrer un inventeur qui erre dans les eaux danoises à bord de son sous-marin. Mais il le découvrira bien vite: ce charmant savant n'a rien à voir avec le courageux capitaine Nemo.</description></item><item><title>Les Skype Papers | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580061/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580061/</guid><description>Podcast Description Avoir des amitiés franches, sincères et loyales au travail est primordial et contribue à l'épanouissement professionnel comme personnel. Ce serait d'autant plus vrai pour les femmes, qui seraient plus productives et resteraient plus longtemps dans une entreprise où elles ont développé des relations fortes.
Quand Gabrielle arrive dans un nouveau pays, une nouvelle ville, une nouvelle entreprise, elle est soulagée de sympathiser avec sa collègue Marina, qui devient vite sa&amp;nbsp;work wife, celle avec qui elle partage son quotidien professionnel.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 237: «Le patriarche» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580062/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 22:03:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580062/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Lou a un peu l'impression de passer sa vie en réunions de famille. Il y a régulièrement de grands dîners, avec des dizaines de convives.</description></item><item><title>Se mettre au centre | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580063/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580063/</guid><description>Podcast Description En physique astronomique, «graviter» signifie tendre vers un point fixe selon les lois de la pesanteur. Ainsi, les planètes gravitent autour du Soleil, et la Lune autour de la Terre. C'est ce qu'ont démontré les scientifiques du XVIIe&amp;nbsp;siècle, dont l'un des plus fervents défenseurs de l'héliocentrisme: Galilée.
Et si les relations amoureuses étaient elles aussi soumises aux lois de la physique astronomique? On gravite vers la personne qui nous attire.</description></item><item><title>Le symptôme | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580064/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580064/</guid><description>Podcast Description Il arrive qu'une toux, des maux de ventre ou une douleur quelconque soit rapidement identifiée et prise en charge par votre médecin. Ce sont les expressions symptomatiques d'une maladie, causée le plus souvent par un virus ou une bactérie, ou parfois, par un problème fonctionnel.
Mais il y a aussi des symptômes dont on ne parvient pas à déterminer la cause, quand le corps exprime physiquement des conflits psychiques.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 234: Les coulisses de Transfert – «Le fils blanc», le rêve américain | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580065/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 22:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580065/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode au format «coulisses» inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Cette semaine, retour sur les coulisses de l'épisode «Le fils blanc», sorti en février 2021: l'histoire de Benjamin, parti faire ses études aux États-Unis, et dont le séjour est marqué par une famille d'accueil pas comme les autres.</description></item><item><title>Carnets dévoilés | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580066/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580066/</guid><description>Podcast Description Blessé par une explosion, Tony Stark invente un mini-réacteur placé dans sa cage thoracique pour empêcher les éclats d'obus d'atteindre son cœur. Mais ce système, qui fera de lui Iron Man, le défait aussi: l'appareil qui lui sauve la vie, qui l'empêche de mourir, est en train de le tuer. Heureusement, son génie et la magie de la fiction lui offrent une porte de sortie –un nouveau réacteur sans danger.</description></item><item><title>L'âge idéal | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580067/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580067/</guid><description>Podcast Description Souvenez-vous de vos 20 ans, quand vous vous sentiez invincible. Cette parenthèse où l'on vit la nuit sans compter les jours, avec ses projets qui restent en l'air, ses espoirs qui s'envolent, ses folies qui ne laissent au fond aucun souvenir précis. À 20 ans, on gaspille le temps, parce qu'il nous en reste tant.
June, elle, veut plutôt vivre comme sa mère. Pendant toute son enfance, elle s'est projetée en femme au foyer, avec une seule idée en tête: avoir un enfant, une maison, une vie bien rangée, bien organisée, le plus tôt possible, et tant pis pour la vingtaine.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 231: «Des visages dévisagent» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580068/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 22:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580068/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Coline se sent moche. Elle le pense depuis qu’elle a l’âge de comprendre que les gens la dévisagent. Alors comment trouver sa place dans notre société quand on ne rentre pas dans les cases?</description></item><item><title>Craquer le code | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580069/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580069/</guid><description>Podcast Description Qu'importe que l'on quitte ou que l'on soit quitté, les ruptures se ressemblent souvent. On s'accroche aux souvenirs, aux habitudes, au confort perdu du couple déchu. On ressasse, on a un peu honte, on essaie d'oublier, de s'abrutir. Et un jour, enfin, on sort la tête de l'eau et miraculeusement, la vie reprend. Mais parfois, la vie ne cesse de nous rappeler la relation passée.
Quand Maddy rencontre ce garçon, c'est tout de suite l'amour.</description></item><item><title>Le goût amer du chocolat | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580070/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580070/</guid><description>Podcast Description À 20 ans, Kenji a un job: promener les touristes dans les coins les plus chauds de Tokyo. Il connaît tout de Kabukichō et sait comment divertir ses clients. Un jour, le héros de&amp;nbsp;Miso Soup, roman de Ryū Murakami, doit jouer durant trois nuits les guides pour un Américain de passage. Peu à peu, le doute s'installe: ce client ne semble pas comme les autres. Kenji délire-t-il? Frank est-il en réalité un dangereux psychopathe bien décidé de profiter à sa manière de son séjour au Japon?</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 228: «Le contrat» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580071/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 22:24:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580071/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Adolescent, Léo avait un rêve: vivre de sa passion, l’électro. Un jour, il croise un manager, dont les promesses vont l'entraîner là où personne ne veut aller.</description></item><item><title>Une longue inspiration | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580072/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580072/</guid><description>Podcast Description L'arrivée des chaînes d'information en continu, calquées sur le modèle américain, a bouleversé notre rapport à l'information. Par l'agenda qu'elles imposent aux personnalités politiques ou aux leaders d'opinion; par la manière dont elles nous plongent toutes et tous dans un réel cru, sans que nous quittions le confort relatif de notre domicile. Nous suivons ainsi, en direct, les soubresauts du monde, protégés derrière des écrans à cristaux liquides.</description></item><item><title>On ne savait pas comment te le dire | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580073/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580073/</guid><description>Podcast Description Perdu sur sa planète désertique, Luke se rêve en aventurier parcourant l'espace infini. Il sait –ou espère– qu'une destinée l'attend par-delà les étoiles. Il veut changer de vie et, peut-être, le monde. Après de longs voyages, après plusieurs batailles, après avoir manqué de mourir, c'est en découvrant tous les secrets, nombreux, de sa famille, que Luke Skywalker devient l'élu.
Louis a toujours voulu être spécial. Pas forcément un héros, pas forcément un élu, mais qu'au moins un détail fasse de lui ce que les autres ne sont pas, être différent, singulier.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 225: Que sont-ils devenus? – Clara et le «corps normal», vivre après l’accident («Retour à Valparaiso») | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580074/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 22:29:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580074/</guid><description>Podcast Description C'était en décembre 2019. Vous aviez découvert l'histoire de Clara, racontée au micro d'Iris Ouedraogo. Dans l'épisode intitulé «Retour à Valparaiso», Clara se confiait sur la quête qu’elle a menée au Chili, sur ses déceptions mais aussi sur ses renaissances. Aujourd'hui, elle revient dans «Transfert» nous raconter comment sa vie a évolué depuis la diffusion de l'épisode. Écoutez en un extrait –son témoignage complet est à découvrir en s'abonnant à Transfert Club, la chaîne payante réservée aux abonné·es, disponible sur Apple Podcasts, Spotify, et sur les autres plateformes via le lien slate.</description></item><item><title>L'importance du «Je» | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580075/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580075/</guid><description>Podcast Description Dans un de ses textes rassemblés plus tard dans le recueil La vertu d'égoïsme, la philosophe objectiviste Ayn Rand écrit: «On retire une joie profondément personnelle et égoïste de la simple existence de ceux que l'on aime. C'est notre propre bonheur personnel et égoïste que l'on recherche, mérite et recueille par l'amour.» Et dans son roman La source vive, l'autrice précise: «Pour dire “Je vous aime”, il faut savoir dire “Je”.</description></item><item><title>Faut-il se venger pour être heureux? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580076/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580076/</guid><description>Podcast Description Tout le monde aime Regina George. Tout le monde veut être amie avec Regina George. Mais tout le monde a peur de Regina George. Elle règne sur le lycée comme d'autres sur leur royaume, décide de ce qui est à la mode, de qui il faut aimer ou détester, de qui l'on peut se moquer… sans jamais être punie ou arrêtée. Regina George est une harceleuse et dans le film&amp;nbsp;Lolita malgré moi,&amp;nbsp;c'est la quintessence du cool.</description></item><item><title>L'appel de la liberté | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580077/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580077/</guid><description>Podcast Description Dans son article&amp;nbsp;«Les mauvaises fréquentations: et si les parents avaient raison?», Jean-Philippe Raynaud, professeur de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent, montre combien le difficile équilibre entre conformisme et singularisation se trouve au cœur des questionnements des adolescents, qui&amp;nbsp;«se construisent grâce, entre autres, au jeu complexe et subtil des identifications, des projections, des quêtes narcissiques, des effets d'échos et de miroirs, du désir d'être accepté, reconnu, choisi, bien aimé».</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 221: Le voisin d'en face | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580078/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580078/</guid><description>Podcast Description Découvrez la bande-annonce d'un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast!
Claire a vécu son adolescence les rideaux tirés. Dans sa chambre plongée dans le noir, elle nourrissait l'espoir parfois vain de pouvoir se cacher des regards et de retrouver, enfin, un peu d'intimité.</description></item><item><title>Juste une prof | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580079/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580079/</guid><description>Podcast Description Un chemin tout tracé. Un long fleuve tranquille. La vie de certaines personnes fait rêver: il leur suffit de se laisser porter du début à la fin pour couler des jours heureux. Mais pour d'autres, le chemin de la vie est bien plus tortueux. Bien plus complexe, emmêlé, embrouillé par des questionnements qui prennent toute la place, des idées noires, des dilemmes. Il faut faire des choix qui, parfois, s'imposent d'eux-mêmes.</description></item><item><title>Nom de code: «LP101» | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580080/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580080/</guid><description>Podcast Description De nombreux travaux de sociologie, en particulier en France, ont souligné la difficulté des individus à s'extraire de leur milieu de naissance. Une reproduction sociale largement étudiée par Pierre Bourdieu qui enfermerait chacun dans une destinée prédéterminée, en butte avec l'idéal de l'école républicaine à la française, celle qui ouvre à tous le champ des possibles.
La naissance de Léandre, un jour de 1940, aurait dû condamner cet enfant de la Terre à une vie de difficultés.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 218: «Prendre toute la place» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580081/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 22:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580081/</guid><description>Podcast Description Découvrez un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast !
Après avoir déménagé à Lyon avec son compagnon, Laureen se fait de nouvelles copines. L'une d'entre elles va prendre plus de place que prévu dans cette nouvelle vie.</description></item><item><title>Il était une fois… | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580082/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580082/</guid><description>Podcast Description «Ils vécurent heureux et eurent beaucoup d'enfants.» Cette phrase conclut de nombreux contes de notre enfance. Dans le livre Le prince charmant et le héros, la psychologue Geneviève Djénati explique que le prince charmant reflète l'archétype de l'amour. Plus encore, ce serait en fait la projection du désir profond de l'enfant qui voudrait que ce pur état amoureux dure le plus longtemps possible. Un mythe qui a fait grandir, mais un mythe qui emprisonne, trop patriarcal, et qui est déconstruit par de plus en plus de femmes.</description></item><item><title>Le cadeau | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580083/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580083/</guid><description>Podcast Description Nicholas Van Orton est un homme d'affaires à qui tout réussit. Peu importe ce qu'il veut s'offrir, il le peut, tant il est riche et puissant. Pour son anniversaire, son frère Conrad lui offre une simple carte, sur laquelle sont inscrites les coordonnées d'une société de divertissement. Nicholas Van Orton choisit de la contacter et se retrouve alors dans un jeu infernal, une partie où sa vie est mise à prix, racontée par David Fincher dans le film The Game.</description></item><item><title>Bande-annonce épisode 215: «Le monomythe» (Transfert Club) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580084/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 22:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580084/</guid><description>Podcast Description Découvrez un épisode inédit réservé aux abonnés de Transfert Club, l'offre premium de Transfert. Deux fois par mois, vous aurez accès à du contenu exclusif, des histoires inédites et aux coulisses de vos épisodes préférés sur slate.fr/transfertclub et toutes les plateformes de podcast !
Maud a rencontré Issam alors qu’il était derrière les barreaux. Ensemble, ils ont franchi toutes les étapes de la vie, toutes les épreuves du quotidien, tous les obstacles inattendus.</description></item><item><title>La fuite | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580085/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580085/</guid><description>Podcast Description Comment fuir quelque chose qu'on ne voit pas mais qui est partout? Il se passe quelque chose, c'est sûr. On le sent. On le sait. Pourtant, on ne souffre d'aucune sorte de blessure, d'aucune plaie, d'aucune attaque. On n'a rien. Rien que la certitude qu'il faut partir. Rien que la peur. Mais une fois qu'on s'est échappé, une fois qu'on a fui, en est-on vraiment libéré?
Laura n'a rien vu.</description></item><item><title>Le masque du moi | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580086/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580086/</guid><description>Podcast Description Dans sa lettre du 15 mai 1871 adressée à son ami Paul Demeny, dite «lettre du voyant», Arthur Rimbaud écrit une phrase restée célèbre:&amp;nbsp;«Je est un autre.»&amp;nbsp;Une formule pour interroger le moi, le soi. Qui sommes-nous vraiment? Celui ou celle que nous pensons être? Celui ou celle que les autres perçoivent? Sommes-nous le produit de nos choix ou celui de nos pensées? De nos paroles ou de nos actes?</description></item><item><title>Transfert Club: la bande-annonce | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580087/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 22:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580087/</guid><description>Podcast Description Chaque semaine, Transfert vous raconte une histoire vraie, excitante, prenante, émouvante… et, en creux, le monde moderne et ceux qui l'habitent. Avec Transfert Club, profitez deux fois par mois d'encore plus de Transfert. S'abonner, c'est avoir droit chaque mois à un épisode supplémentaire avec une histoire inédite, et à un format exclusif : les coulisses de vos épisodes préférés et le retour de celles et ceux venus raconter leurs histoires, qui viennent dévoiler ce qui s'est passé depuis.</description></item><item><title>Glisser, lentement | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580088/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580088/</guid><description>Podcast Description Nous sommes le 11 novembre 2020, huit mois après le début de la crise sanitaire du Covid et à peine quelques jours après le deuxième confinement national. Ce jour-là, des centaines de milliers d'internautes ont pu découvrir le documentaire Hold-up, retour sur un chaos. Pendant un peu plus de deux heures quarante, les auteurs prétendent raconter l'histoire secrète du Covid-19. Derrière ce virus se cacherait en fait un complot mondial.</description></item><item><title>Au bout du chemin | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580089/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580089/</guid><description>Podcast Description Une vie bien rangée. Un chemin tout tracé. Et puis, un jour, il faut en dévier. Suivre un instant sa propre étoile. Partir, sans se retourner, sans rien regretter. Le temps file, il court alors qu'on marche, qu'on passe d'un sentier à un autre, d'un chemin de vie à un autre. Jusqu'à réaliser que, parfois, le chemin, c'est nous.
Si Estelle a parcouru le chemin et tenu la distance, c'est que Dieu lui a donné la foi.</description></item><item><title>Marié, deux enfants | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580090/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580090/</guid><description>Podcast Description En 2017, Philippe Besson publie un roman aux allures autobiographiques:&amp;nbsp;Arrête avec tes mensonges. L'histoire d'un auteur qui, un jour, croise dans le hall d'un hôtel une silhouette familière. Cette silhouette, c'est celle de son grand amour, Thomas. Ensemble, ils ont vécu leurs premiers émois. Mais cette relation était trop lourde pour Thomas, qui choisira une vie familiale hétérosexuelle. Philippe Besson nous livre ainsi un roman sur la difficulté de vivre sa vie avec, parfois, des conséquences dramatiques.</description></item><item><title>Après quoi on court? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580091/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580091/</guid><description>Podcast Description Chimiothérapie, accident, rééducation… Il peut être surprenant de découvrir tout ce que notre enveloppe corporelle est capable d'endurer et de supporter, grâce à notre mental.
Il peut aussi s'avérer difficile de comprendre pourquoi nous mettons notre corps à l'épreuve, sans raison apparente. Le dépassement de soi est tout à la fois un tour de force de l'esprit et une contrainte physique. Et parfois, pendant ce cheminement, on a besoin d'aide.</description></item><item><title>La nécessité de se mentir | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580092/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580092/</guid><description>Podcast Description Chaque jour en arrivant au bureau, les employés de Lumon Industries oublient tout de leur vie personnelle: ils ne sont plus que des travailleurs concentrés sur leur tâche, grâce à une dissociation de leur esprit en deux parties au moyen d'une puce électronique introduite dans leur cerveau. Cette séparation du moi est volontaire, un clivage&amp;nbsp;artificiel auquel certains d'entre eux ont parfois recours pour oublier un quotidien trop douloureux. C'est évidemment une fiction… une histoire racontée par la série&amp;nbsp;Severance.</description></item><item><title>Droit à l'image | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580093/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580093/</guid><description>Podcast Description Face à un miroir, parfois, on ne se reconnaît pas. C'est normal: l'image que l'on a de soi ne reflète pas toute la réalité. Et c'est pareil pour l'image qu'on a des autres. On dit de certains qu'il vaut mieux les avoir en photo plutôt qu'à table, on dit d'autres, en général beaucoup plus nombreux, qu'on ne peut pas les voir en peinture. Sans compter tous ceux qui ne peuvent pas se regarder en face, incapables d'affronter leur reflet dans la glace.</description></item><item><title>Dix points d'avance | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580094/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580094/</guid><description>Podcast Description Jouer au foot, mais seulement avec son mauvais pied. Au basket, mais avec une main dans le dos. Commencer une partie de ping-pong avec dix points de retard. On l'a tous déjà fait: pour le petit frère, la petite sœur, le neveu, la nièce, pour faire semblant de laisser une chance tout en étant certains, de notre côté, de gagner chaque partie malgré tout. Mais que se passe-t-il le jour où, pour une fois, on perd?</description></item><item><title>Pièce à conviction | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580095/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580095/</guid><description>Podcast Description Il a suffi d'une mouche au mauvais endroit au mauvais moment pour que Sam, le héros du film&amp;nbsp;Brazil&amp;nbsp;de Terry Gilliam, fasse une faute dans l'orthographe du nom d'un dissident du régime totalitaire pour lequel il travaille sans entrain. L'administration, modèle de bureaucratie sans âme, se révèle alors incapable de corriger son erreur et transforme le fonctionnaire coupable de la maladresse en renégat, changeant irrémédiablement son destin.
Aymeric, étudiant, cycliste et habitué du Bon Coin, ne pensait qu'à finir son projet de fin d'année et à boire des verres avec ses amis quand, un jour, d'autres en décidèrent autrement.</description></item><item><title>Réécrire son histoire | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580096/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580096/</guid><description>Podcast Description Qu'elle est douce la vie quand tout se déroule comme prévu. Un super boulot, de supers potes et cette personne qu'on vient de rencontrer. C'est le coup de foudre. Tout de suite. L'amour, c'est beau quand c'est simple. Et puis, des projets, une maison à rénover, une vie, des envies de bébé. La vie, c'est beau quand c'est simple. Et puis soudain, tout s'effondre, les projets et la maison à rénover, et on ne parle plus de bébé parce qu'on passe son temps à l'hôpital.</description></item><item><title>Rendez-vous dimanche soir au bar | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580097/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580097/</guid><description>Podcast Description C'est l'amitié rêvée, celle que l'on nous vend dans les séries télé. On vit tout ensemble, on ne se quitte jamais, on ne prend jamais une décision sans en parler les uns avec les autres et les querelles durent au maximum deux ou trois épisodes. Surtout, on se réunit le plus souvent possible, que ce soit au café du coin, dans le même canapé pendant dix ans, ou au bar d'en bas, assis à chaque fois à la même table, devant les mêmes bières, sur les mêmes chaises.</description></item><item><title>Poser des limites | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580098/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 07:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580098/</guid><description>Podcast Description «À bien considérer nos actes dits généreux, il n'en est aucun qui, par un certain côté, ne soit blâmable et même nuisible, de nature à nous inspirer le regret de l'avoir exécuté, si bien que nous n'avons à opter en définitive qu'entre l'abstention et le remords.» Cet aphorisme du philosophe pessimiste à l'idéologie parfois trouble Emil Cioran, l'un des nombreux de son ouvrage De l'inconvénient d'être né, pose la question de la vraie nature de nos actions pour autrui.</description></item><item><title>Le maître | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580099/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580099/</guid><description>Podcast Description Quand s'achève une relation amoureuse, il n'est pas rare de toucher le fond. On se remet en question, on analyse les moindres détails. Mais une chose est sûre, une rupture pousse toujours à faire des choses extrêmes: déménager à l'autre bout du monde, se couper les cheveux, se mettre au sport, se lancer dans le développement personnel, se faire tatouer.
Nina s'est, quant à elle, lancée un défi de taille: apprendre le kung-fu en Chine.</description></item><item><title>Vivre vite | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580100/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580100/</guid><description>Podcast Description «Quand je me demandais ce qui m'avait poussée à me tourner vers cette musique-là, je me disais que c'était ce que ça me faisait dans la tête, mais aussi dans le ventre. Un truc sexuel», écrivait Ann Scott dans Superstars, qui raconte les passions féminines sur fond de techno des années 1990. Roman culte des années 2000, ce livre moite, dense et générationnel nous emmène dans les tréfonds de la scène underground sans filet de sécurité.</description></item><item><title>Se jeter à l'eau | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580101/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580101/</guid><description>Podcast Description «Dompter la matière, c'est le premier pas; réaliser l'idéal, c'est le second.» Enjolras, parfait révolutionnaire républicain créé par Victor Hugo dans&amp;nbsp;Les Misérables, rapproche lors d'un grand discours les prouesses scientifiques de l'époque au retour espéré de la république. La matière, pour lui, c'est le feu, dompté par la locomotive, mais aussi l'air, dompté par le ballon dirigeable, et l'eau, domptée par le bateau à vapeur.
Dany, lui, a tenté de dompter les éléments.</description></item><item><title>Un peu, beaucoup, passionnément | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580102/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580102/</guid><description>Podcast Description Qu’est-ce qui fait naître les passions, les nourrit, qu’est-ce qui nous les rend si indispensables? En 1895, dans&amp;nbsp;Le jardin d’Épicure, Anatole France écrivait déjà:&amp;nbsp;«L'attrait du danger est au fond de toutes les grandes passions.»
Le jour où Sacha a découvert la sienne, il s'y est jeté à corps perdu, sans aucune retenue, avec pour seul but de réaliser son rêve. Mais une passion peut-elle suffire à une vie?</description></item><item><title>Les chaînes invisibles | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580103/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580103/</guid><description>Podcast Description Si on vous demandait de l'estimer, quel serait le prix de votre liberté? Quelle somme accepteriez-vous pour ne plus voir vos amis, ne plus sortir quand bon vous semble, ne plus disposer de votre corps? Réfléchissez-y. Quel est votre prix?
La vie d'Émilia s'est considérablement améliorée quand sa mère a emménagé
chez son beau-père, mais elle n'imaginait pas que pour vivre libre, elle allait devoir payer le prix fort.</description></item><item><title>Le moi n'est pas maître en sa maison | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580104/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580104/</guid><description>Podcast Description Avez-vous déjà eu, en vous promenant le long d'une falaise ou en montant sur le toit d'un immeuble de très grande hauteur, une envie irrépressible, celle de sauter dans le vide?
Appelée «High Place Phenomenon», ce phénomène a été étudié par un groupe de chercheurs en psychologie de l'Université de Floride au début des années 2010. Ils l'expliquaient ainsi:&amp;nbsp;«Quand un individu se tient sur un lieu élevé, son circuit de peur pourrait réagir au danger potentiel de la situation en envoyant un signal rapide tel que “Reculez, vous pourriez tomber”.</description></item><item><title>Comme un enfant de bohème | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580105/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580105/</guid><description>Podcast Description Un soir d'été, sur une côte italienne de la Méditerranée, Ludi explique à Sara:&amp;nbsp;«Il n'y a pas de vacances à l'amour, ça n'existe pas. L'amour, il faut le vivre complètement avec son ennui et tout, il n'y a pas de vacances possibles à ça.»&amp;nbsp;Comme souvent dans son œuvre, Marguerite Duras plonge les personnages des&amp;nbsp;Petits chevaux de Tarquinia&amp;nbsp;dans un inextricable dédale de sentiments, dans des amours dont il est impossible de se soustraire.</description></item><item><title>Une version du réel | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580106/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 12:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580106/</guid><description>Podcast Description Quand le jeune Giovanni Drogo, héros du&amp;nbsp;Désert des Tartares&amp;nbsp;de Dino Buzzati arrive au fort Bastiani, où il vient d'être nommé à la sortie de l'école militaire, son premier réflexe est de fuir pour retrouver la ville qu'il aime tant. Mais fasciné par le paysage et la vie de ce fort étrange, il y passera toute une vie, un peu malgré lui, dans l'attente d'un ennemi qui semble destiné à ne jamais attaquer en dépit des signaux que les uns et les autres perçoivent.</description></item><item><title>Vouloir gagner au risque de se perdre | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580107/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580107/</guid><description>Podcast Description Dans une lettre à son frère, Fiodor Dostoïevski résume ainsi l'intrigue de&amp;nbsp;Crime et Châtiment:&amp;nbsp;«Un jeune homme, exclu de l'Université, de modeste origine et vivant dans une extrême pauvreté, par légèreté, par manque de fermeté dans les principes et sous l'influence de ces “idées mal digérées”, bizarres qui sont dans l'air, a résolu de sortir d'un coup de sa triste situation. Il a décidé de tuer une vieille femme, de la tuer et de la dévaliser.</description></item><item><title>Comme un vide qui se crée | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580108/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580108/</guid><description>Podcast Description Avez-vous déjà essayé de méditer? C'est pour beaucoup une solution qui permet de faire le vide dans son esprit, de prendre un moment hors du temps dans des vies dont on ne semble jamais pouvoir trouver le repos, des vies rythmées par les notifications de nos smartphones, ces agents discrets mais envahissants du marketing de l'attention.
Ce vide, nombre d'entre nous le recherchons comme un instant d'apaisement. Mais pour d'autres, le vide peut s'avérer morbide.</description></item><item><title>BONUS - Les coulisses de «Transfert», en direct du Brussels Podcast Festival 2022 | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580109/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580109/</guid><description>Podcast Description Comment sont sélectionnés les témoignages de&amp;nbsp;Transfert? Qu'est-ce qu'une bonne histoire pour le podcast et, au travers d'elle, que raconte-t-on sur le monde? Quelles questions journalistiques, éthiques et déontologiques se posent lorsqu'on choisit une histoire?
Dans cet épisode bonus, enregistré en direct et en public au Brussels Podcast Festival sur la scène de l'Atelier 210, Sarah Koskievic, productrice éditoriale, Christophe Carron, directeur des rédactions, et Benjamin Saeptem Hours, responsable éditorial, répondent à toutes ces interrogations et dévoilent quelques secrets de fabrication.</description></item><item><title>Prendre la parole - «Je hurlais mais personne n'entendait rien» | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580110/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580110/</guid><description>Podcast Description Chaque jeudi, Transfert vous plonge dans l’intimité d’une ou d’un témoin venus vous livrer un morceau de sa vie. Cette semaine, Transfert laisse sa place au premier épisode du podcast documentaire Kintsugi, le récit de la reconstruction de Julie. Victime d’agression sexuelle par un ami de sa famille dans son enfance, elle a décidé une fois adulte de prendre la parole. Pour elle, mais aussi pour les autres.</description></item><item><title>Sortir de sa zone de confort | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580111/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580111/</guid><description>Podcast Description Saviez-vous qu'il est recommandé aux touristes français voyageant en Inde de se signaler aux autorités consulaires? Ils s'exposent à ce que le psychiatre Régis Ayrault nomme «syndrome indien». Un choc culturel, cette exaltation soudaine et intense qui peut provoquer angoisses et délires chez des Occidentaux confrontés à un exotisme et un imaginaire puissant.
L'Inde n'est pas la seule destination à avoir son syndrome. On parle ainsi du syndrome de Paris, constaté chez des touristes japonais, du syndrome de Stendhal pour celles et ceux qui se retrouvent soudain exposés à un choc esthétique trop fort, ou du syndrome d'Ulysse, ce mal consécutif à un tour du monde.</description></item><item><title>Sous le plancher | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580112/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580112/</guid><description>Podcast Description 1.000 écus. C'est la somme promise au joueur de flûte de Hamelin pour débarrasser la ville allemande de tous ses rats. En quelques notes de musique, il les attire vers la rivière la plus proche afin de les y noyer. Dans la suite du conte, il est révélé que les vrais nuisibles ne sont pas les rats… mais les mauvais payeurs.
Quand Clara emménage dans son tout nouvel appartement, elle s'aperçoit vite qu'il y a des rongeurs dans son immeuble.</description></item><item><title>On ne récolte pas toujours ce que l'on sème | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580113/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580113/</guid><description>Podcast Description Il est timide, beau, mystérieux et inaccessible, l'agriculteur de dix ans son aîné qui exploite la terre de ses parents. Elle, elle revient de la ville pour les vacances, après de longs mois de scolarité enfermée dans une salle devant un ordinateur. Extravertie, très avenante, elle se retrouve à travailler dans la ferme familiale. À ses côtés.
Ça ressemble à un roman à l'eau de rose, à un téléfilm du dimanche après-midi, à une excellente fanfiction.</description></item><item><title>Où l'on apprend à se méfier des consignes | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580114/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580114/</guid><description>Podcast Description Il y a parfois un moment gênant au moment de partir en vacances. Celui où, alors que vous attendez aux contrôles précédant l'embarquement, un agent de sécurité vous demande de sortir de la file pour examiner le contenu de votre bagage à main. Là, devant les autres passagers, le personnel ganté vous met à nu en déballant soigneusement l'ensemble de vos effets personnels, exposant votre quotidien à la vue de tous.</description></item><item><title>Comme une envie de freiner | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580115/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580115/</guid><description>Podcast Description Toutes celles et ceux qui deviennent parents vous le diront: avec l'arrivée du premier enfant vient la peur. Une angoisse sourde s'insinue dans la vie de tous les jours. Plus jamais père et mère ne cesseront de s'inquiéter pour leurs enfants. Et si le voyage en voiture tournait mal? Et si un simple jeu d'enfants conduisait à un drame? On aimerait tout contrôler pour que rien n'arrive. Tout maîtriser pour que celui ou celle qu'on aime le plus au monde soit protégé de tout, pour que rien ne lui fasse de mal.</description></item><item><title>Un concours de circonstance | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580116/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580116/</guid><description>Podcast Description Si vous êtes un ou une fidèle de Transfert, il n'est pas impossible que vous écoutiez une émission de France Culture qui, elle aussi, raconte des histoires vraies, intimes ou non, mais qui toujours aident à comprendre le monde. Cette émission, c'est «Les Pieds sur terre». De temps en temps, une phrase ponctue son générique. Il y est dit: «En vérité, on ne sait jamais ce qu'il se passe, on sait simplement ce qu'on veut qu'il se passe, et c'est comme ça que les choses arrivent.</description></item><item><title>Première foi | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580117/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580117/</guid><description>Podcast Description Un mois à peine après le début du premier confinement de mars 2020, le Centre national d'accompagnement familial face à l'emprise sectaire enregistrait une hausse de 21% des rabattages en ligne de groupuscules. L'isolement serait un réel facteur de vulnérabilité et la solitude favorable aux dérives sectaires.
Catherine, elle, a fait pendant plus de quarante ans le choix volontaire de l'isolement. Le choix d'être nonne. Mais même sous l'œil vigilant de Dieu, on peut se sentir suffoquer.</description></item><item><title>Tout va bien se passer | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580118/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580118/</guid><description>Podcast Description En 2016, dans son film Médecin de campagne, Thomas Lilti a montré la réalité de la vie de ces docteurs qui pratiquent loin des villes, dévoilant l'importance de ces hommes et de ces femmes dans le quotidien des habitants.
Sept jours sur sept, à n'importe quelle heure, ils auscultent, soignent, assurent à la fois un rôle de protection et d'autorité. Leurs gestes soulagent, leur parole guide.
En 1984, après une soirée arrosée, Marie, 17 ans, se retrouve aux urgences à cause de palpitations cardiaques.</description></item><item><title>La loi de l'attraction | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580119/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580119/</guid><description>Podcast Description En 1996, l'étude «Lying in everyday life» a révélé un chiffre étonnant. Nous mentons en moyenne une à deux fois par jour. Des mensonges motivés par des raisons diverses: se valoriser, dissimuler des émotions, éviter une conséquence déplaisante et même, parfois, juste pour le plaisir.
Mais qui a lu ou vu&amp;nbsp;Pinocchio&amp;nbsp;le sait: c'est quand il arrête enfin de mentir qu'il obtient enfin ce qu'il souhaite, devenir un véritable petit garçon.</description></item><item><title>16 octobre, 21h15 | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580120/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580120/</guid><description>Podcast Description La théorie des traits initiée par le psychologue américain Allport décrit notre personnalité comme une entité globalement stable qui explique nos comportements. Nous sommes extra ou introvertis, ouverts à l'expérience ou plutôt timides, consciencieux ou moins consciencieux. Mais peut-on rester vraiment fidèle à soi-même toute une vie? Nos principes, tout ancrés en nous qu'ils soient, seraient-ils indissociables de nos personnes, comme notre ADN?On a vu des gens de nature altruistes le rester même face aux horreurs de l'humanité quand d'autres ont basculé.</description></item><item><title>Contre vents et marées | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580121/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580121/</guid><description>Podcast Description Les convictions féministes sont-elles solubles dans le couple hétérosexuel? L'amour hétéro échappe-t-il aux mécanismes de domination masculine? Ce sont ces questions que Mona Chollet pose dans son ouvrage&amp;nbsp;Réinventer l'amour. Selon l'essayiste, nombreuses seraient les femmes qui disent oublier leurs convictions féministes sur le pas de leur porte.
Quand la vague MeToo arrive en France, Louise voit ses convictions renforcées. Mais un voyage en Inde va les faire vaciller.</description></item><item><title>Vingt-cinq ans plus tard | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580122/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580122/</guid><description>Podcast Description Dans les années 1990 imaginées par l'écrivain de science-fiction Philip K. Dick, il existe un produit miracle, Ubik. Un aérosol qui permet aux hommes et aux femmes bloqués dans un genre de futur antérieur de vivre en phase avec leur époque. Un pschitt, et voilà ces êtres inadaptés enfin en harmonie avec leur temps. Mais ce produit est aussi miraculeux qu'aliénant.
Après la disparition de son père, le jeune Roman trouve lui aussi un produit qui va l'aider à surmonter ce douloureux épisode.</description></item><item><title>Les heures éternelles | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580123/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580123/</guid><description>Podcast Description Pendant que vous écouterez cet épisode de&amp;nbsp;Transfert, vous penserez probablement que le moment présent, là maintenant, qui correspond à ce qui est en train de se passer, est réel. L'unique réel. Vous pouvez vous rappeler du passé ou anticiper l'avenir, mais vous vivez dans le présent.
Et pourtant, les théories de la relativité d'Albert Einstein suggèrent que tous les instants, passés comme futurs, sont aussi réels que le présent.</description></item><item><title>Le risque de soi | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580124/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580124/</guid><description>Podcast Description En photographie, faire naître une image demande de l'obscurité comme de la lumière. L'obscurité d'abord, pour développer les négatifs en chambre noire. La lumière ensuite, pour révéler la photo dans tout son éclat.
Après de longues années passées dans la banlieue de son enfance, Eddy s'est un jour décidé à la quitter pour investir Paris. Et puis, avec un stylo et un micro, il a enfin réussi à devenir lui.</description></item><item><title>Le petit bijou de la famille | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580125/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580125/</guid><description>Podcast Description Avez-vous déjà ressenti un mal-être sans en connaître la cause? Sans la trouver au fond de vous? De nombreux chercheurs ont montré que les traumatismes pouvaient se transmettre de génération en génération. Les survivants de la Shoah ont subi, eux, des modifications génétiques. Une empreinte dans leur ADN de l'indicible horreur de l'Holocauste susceptible d'être, par la suite, transmise à leur descendance.
Le mal est-il la seule chose que l'on peut léguer malgré nous à nos enfants?</description></item><item><title>Devenir grand-père | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580126/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580126/</guid><description>Podcast Description Lors de sa vingt-huitième année, le philosophe Henry David Thoreau a pris une décision: fuir la ville pour se réfugier au sein d'une nature accueillante. Il se retire alors près d'un étang, s'y construit une maison en pin, passe près de deux ans en autarcie au contact des éléments et en tire un livre précurseur de la pensée écologiste,&amp;nbsp;Walden ou la vie dans les bois. Un ouvrage fondateur avec un message fort.</description></item><item><title>Seul avec soi-même | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580127/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580127/</guid><description>Podcast Description Avez-vous déjà eu envie de vous déconnecter? De mettre en pause votre participation à la marche du monde en vous arrêtant un instant sur le bas-côté? Pour prendre un peu de recul, pour vous recentrer sur vous et le moment présent, pour vous sentir mieux? Cette envie, certains la comblent avec la méditation, un art oriental massivement adopté par l'Occident. Il suffit, quelques minutes par jour, de fermer les yeux et de respirer en essayant de ne penser à rien, sinon au moment présent.</description></item><item><title>Défendre l'indéfendable | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580128/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580128/</guid><description>Podcast Description Ils étaient quatre, ils ne se connaissaient pas et ils se sont rencontrés un jour de mars 2004 en cour d'assises de Draguignan. Ce sont les avocats d'Émile Louis, le boucher de l'Yonne, condamné à vingt ans de réclusion pour viols avec actes de torture et barbarie. Dans le documentaire Les avocats du salopard, Joseph Beauregard explore les coulisses d'un procès hors du commun où les avocats affrontent la presse, plaisantent et se réconfortent, où ensemble ils fabriquent la défense de l'ennemi public numéro 1.</description></item><item><title>Un si long silence | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580129/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580129/</guid><description>Podcast Description Toute sa vie, Stefano navigua pour fuir le K. Pas un jour n'est passé sans la présence de ce grand et inquiétant squale, qui le suivait à travers toutes les mers du globe. Cette situation dura des années, une existence entière partagée sans explication par l'homme et la bête. Sans explication, ou presque, comme on le découvre à la lecture de la nouvelle de l'écrivain italien Dino Buzzati.</description></item><item><title>Le collage | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580130/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580130/</guid><description>Podcast Description Il arrive que des choses se passent sans qu'on ne puisse ou qu'on n'ose les voir. Il faut alors du temps pour ouvrir les yeux et faire sienne la vérité qui en émerge. Pour l'accepter, pour l'éprouver. Et puis, cette vérité, il faut la porter dans un monde où tous et toutes ne sont pas prêts à l'entendre, au point de vous faire douter de ce que vous, vous aviez réussi à comprendre.</description></item><item><title>Un mot sur la porte | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580131/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580131/</guid><description>Podcast Description Quand un promoteur lui propose d'investir ses indemnités de licenciement dans un projet immobilier avec vue sur l'Atlantique, Martial Kermeur n'hésite pas longtemps. Cela pourrait lui rapporter gros, mettre à l'abri son fils dont il a la garde depuis son divorce et assurer une rente pour ses vieux jours. Mais la promesse faite au héros d'Article 353 du Code pénal, roman de Tanguy Viel, était peut-être un peu trop belle.</description></item><item><title>Là où tu dois être | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580132/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580132/</guid><description>Podcast Description Keiko n'a jamais rien fait comme ses copines. Après leurs études, toutes ont trouvé un travail, un mari, ou les deux. Keiko elle, n'a jamais voulu quitter son job étudiant. Son emploi de vendeuse dans un konbini, ces petits magasins japonais où tout se vend à n'importe quelle heure du jour ou de la nuit, la comblait. Mais, rapidement, le poids du regard de la communauté devient trop lourd à porter.</description></item><item><title>Le plan | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580133/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580133/</guid><description>Podcast Description «Je ne pourrai jamais me soustraire à la répétition des jours et des nuits, et cette dimension la plus ordinaire de mon existence m'est insupportable, au point que toute ma vie est organisée de manière à la fuir.» Ces mots de La Vie ordinaire d'Adèle Van Reeth rappellent combien il est important de transfigurer le banal.
Quand Julia a rencontré Guillaume, elle a voulu vivre une histoire d'amour extraordinaire avec lui, comme dans les films, et a tout fait pour que sa vie devienne féérique et se joue sur grand écran.</description></item><item><title>Devenir adulte | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580134/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580134/</guid><description>Podcast Description L'existence précède l'essence. Cinq mots pour synthétiser la pensée existentialiste portée par Sartre et Kierkegaard. Cinq mots pour rappeler que selon eux, nos vies ne sont que ce que nous en faisons. Que notre existence est le produit de nos choix et de nos actes, que le sens de notre présence est celui que nous lui donnons. Mais si nos choix nous définissent, il définissent aussi la vie de celles et ceux présents autour de nous.</description></item><item><title>Douze kebabs l'heure | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580135/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580135/</guid><description>Podcast Description Il y a tant de manières d'être mère. Aimantes et admirées, à l'image de la Mina de Romain Gary ou de la Louise d'Albert Cohen; absentes et désinvoltes, à la manière de Louisa, chez Modiano; dure et sèche, comme la terrible Folcoche d'Hervé Bazin. Il y a tant de styles maternels: tendance Montessori ou tradi. Il y a encore la «mère tigre», qui choisit la sévérité pour éduquer ses enfants,&amp;nbsp;comme le théorise Amy Chuan, professeure de droit à Yale, dans un livre publié en 2011 au sujet de cette éducation chinoise on ne peut plus stricte.</description></item><item><title>Arnaque un mec | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580136/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580136/</guid><description>Podcast Description Nous sommes tous des êtres de pulsions. Sans elles, pas d'existence, rien pour nous porter vers les buts que nous poursuivons, consciemment ou non. Mais il arrive que la pulsion créatrice devienne destructrice. Qu'elle cède à la jouissance. Cette jouissance dont Jacques Lacan affirme qu'elle est&amp;nbsp;«le tonneau des Danaïdes, et qu'une fois qu'on y entre, on ne sait pas jusqu'où ça va. Ça commence à la chatouille et ça finit par la flambée à l'essence».</description></item><item><title>Des étoiles de pas longtemps | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580137/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580137/</guid><description>Podcast Description Quand la femme qu'il aime disparaît, Jean se trouve seul et dépourvu dans les rues de Nice. Des années durant, il erre dans une ville et une vie parallèle, peuplée des fantômes du passé qu'il croise sans jamais les rencontrer. Ni la place Massena, ni la promenade des Anglais n'ont pour lui la force et la beauté qui ont inspiré les artistes du monde entier. Non, vraiment, Jean, héros de&amp;nbsp;Dimanche d'août&amp;nbsp;de Patrick Modiano ne pourrait pas, comme Matisse, s'enivrer chaque jour de la lumière matinale de la baie des Anges.</description></item><item><title>Beauté volée | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580138/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580138/</guid><description>Podcast Description Il nous est tous arrivé d'avoir ce sentiment étrange et inquiétant lors d'une soirée entre amis, d'un moment à deux ou de la découverte d'un endroit, celui d'avoir vécu par le passé la scène que nous sommes en train de vivre: le déjà-vu. Pendant longtemps, l'humanité lui accordait une valeur surnaturelle, l'interprétant comme un don de voyance ou la preuve de l'existence des rêves prémonitoires ou des vies antérieures.</description></item><item><title>Le prix de la bougie | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580139/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580139/</guid><description>Podcast Description Il a été médecin, avocat ou pilote de ligne, mais avant de devenir le héros du film&amp;nbsp;Arrête-moi si tu peux, Frank Abagnale Jr. était un escroc à la petite semaine. Comment un adolescent de 16 ans en arrive-t-il à falsifier des chèques? Et qu'est-ce qui le pousse à aller toujours plus loin?
Quand Joseph fait la connaissance de Nico, il trouve en ce collègue de travail un véritable ami.</description></item><item><title>Pas de fumée sans feu | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580140/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580140/</guid><description>Podcast Description Dans&amp;nbsp;American Nightmare&amp;nbsp;de James Demonaco, pendant une seule nuit, les Américains peuvent s'adonner à la violence gratuite. Qu'elle s'abbate sur un ami, un parent, un amant… et même sur le voisin le plus proche. Pour se protéger des uns, les autres doivent se barricader chez eux.
Très vite après son emménagement, Cécile se rend compte qu’elle doit se méfier de cet homme qui habite en dessous de chez elle.</description></item><item><title>L'avis des autres | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580141/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580141/</guid><description>Podcast Description «Nous sommes la génération qui a décidé que si vous ne nous regardez pas, nous nous regarderons nous-mêmes.» Ces mots, ce sont ceux qui ouvrent le premier épisode de la série britannique I May Destroy You. Une série forte, dont la scénariste et actrice Michaela Coel a reçu un Emmy Award qu'elle a dédié aux femmes victimes d'agression sexuelle.
Quand Léa a rencontré Valentin, elle ne se doutait pas que l'amour pouvait être synonyme de destruction.</description></item><item><title>Sanata | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580142/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580142/</guid><description>Podcast Description Dans le film documentaire Une histoire à soi, la réalisatrice Amandine Gay suit cinq enfants adoptés en quête d'identité. Tous viennent d'ailleurs et éprouvent le besoin de retrouver les pièces manquantes de leur passé.
Ce sont les mêmes interrogations sur ses origines qui, depuis son enfance, poursuivent Émilie. Née au Mali, adoptée en France, elle part à la recherche de son passé. Mais tirer sur le fil de son histoire pourrait bien la détricoter.</description></item><item><title>Deux longues semaines | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580143/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580143/</guid><description>Podcast Description Malcolm, Jude, JB et Willem sont quatre colocataires à l'université. Pendant trente ans, ils vont vivre ensemble, se perdre de vue, se chérir et se détester. Jude, le mystérieux, souffre d'un mal qui le ronge.
Mais pourquoi est-il entouré par la mort? Pourquoi ses amis l'empêchent-ils de mourir, encore et encore? Jusqu'où peuvent-ils endurer la souffrance, la leur comme celles des autres?
Cette question de l'empathie, Hanya Yanagihara en fait le centre de son roman,&amp;nbsp;Une vie comme les autres.</description></item><item><title>20 heures pile | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580144/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580144/</guid><description>Podcast Description Aucun livre, aucun film, aucun cauchemar n'aurait pu prévoir le mois de mars 2020, ni ceux qui ont suivi. Le monde moderne a été bouleversé dans tous ses aspects. Chacun a vu sa vie changer, en particulier le personnel soignant œuvrant dans les services de réanimation.
Être infirmière, c'était la vocation de Lisa. Elle était préparée à affronter le pire, à se blinder pour faire son travail du mieux possible.</description></item><item><title>En un éclair | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580145/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580145/</guid><description>Podcast Description Dans «Dimanche soir», le slammeur Grand Corps Malade rend hommage à celle qui partage sa vie depuis vingt ans. Ils se sont rencontrés alors que l'artiste sortait tout juste de sa longue convalescence à la suite de l'accident qui l'avait rendu tétraplégique incomplet.
C'est aussi peut-être l'amour qui a sauvé Roméo, qui lui a donné la force de continuer et de se battre.
L'histoire de Roméo a été racontée au micro d'Astrid Verdun.</description></item><item><title>Files d'attente | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580146/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580146/</guid><description>Podcast Description Des rumeurs, des murmures, des cris puis une panique générale. En un instant, les rumeurs ne sont plus de simples échos: un virus inconnu dévaste la population humaine. Dans&amp;nbsp;The Last of Us, Joel doit tout abandonner avec un seul but: survivre.
La plupart des scénarios catastrophes commencent de cette façon. Mais Béatrice s'est rendu compte que parfois, la fiction se confond avec la réalité.
L'histoire de Béatrice a été racontée au micro de Laura Taouchanov.</description></item><item><title>Raviolis à l'œil-de-bœuf | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580147/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580147/</guid><description>Podcast Description Une gousse d'ail, un pieu ou un rayon de soleil sont les moyens les plus communs de lutter contre les vampires. Communs, mais pas toujours simples. Il en existe un qui ne demande aucun effort: rester chez soi. Si l'on en croit les savoirs immémoriaux et l'enseignement dispensé dans les sept saisons de Buffy, il suffirait de ne pas inviter ces créatures de la nuit à entrer chez nous: impossible pour un vampire de pénétrer chez les gens qui ne les y invitent pas.</description></item><item><title>Devenir quelqu'un | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580148/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580148/</guid><description>Podcast Description Albert Cohen l'a louée avec poésie, Romain Gary l'a célébrée, Patrick Modiano a cherché à la comprendre. Souvent adorée, parfois détestée, d'autres fois absente, en littérature, l'image de la mère est celle de toutes les projections: amour, haine et fantasme.
Robert a été adopté à la naissance et ne sait que peu de choses sur sa mère si ce n'est qu'elle est morte. Lorsqu'il commence à tirer le fil de ses origines, il ne se doute pas que le voyage sera long et les chemins sinueux.</description></item><item><title>Une amie idéale | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580149/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580149/</guid><description>Podcast Description Le projet s'apparente à une expérience à la Frankenstein, et pourtant. Wyatt et Gary, deux lycéens un peu loosers et férus d'informatique, décident de créer la femme idéale sur ordinateur. Le résultat est bluffant: Lisa est à la fois splendide, drôle et pleine d'esprit. C'est le pitch du film Une créature de rêve, sorti en 1985 et adapté à la télévision dans les années 1990, sous le nom de Code Lisa.</description></item><item><title>Ne suivez pas le guide | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580150/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:37:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580150/</guid><description>Podcast Description En 1970, Billy Hayes est arrêté à l'aéroport d'Istanbul avec 2 kilos de marijuana. Après quatre années emprisonné en Turquie, il passe devant un juge et écope de trente ans de réclusion. C'est de cette histoire vraie qu'est tiré le livre autobiographique Midnight Express.
Le destin d'Alexandre prend un tournant cauchemardesque le jour où il croise un type à Mostar, lors d'un voyage en solitaire en Bosnie-Herzégovine.
L'histoire d'Alexandre a été racontée au micro de Nina Pareja.</description></item><item><title>En quête d'un prénom | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580151/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580151/</guid><description>Podcast Description La pièce de théâtre&amp;nbsp;Le Prénom&amp;nbsp;met en scène un dîner entre amis. La soirée tourne court quand un convive annonce que son épouse et lui ont décidé d'appeler leur fils à naître Adolphe, en référence au roman de Benjamin Constant. Le groupe d'amis passe alors la soirée à se disputer violemment.
Est-ce qu'un prénom conditionne la trajectoire d'une vie? Met-il en exergue certains aspects de notre personnalité ou, à l'inverse, peut-il effacer des traits de notre caractère?</description></item><item><title>Jusqu'à ce que la mort nous sépare | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580152/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580152/</guid><description>Podcast Description Dans&amp;nbsp;L'Attentat&amp;nbsp;de Yasmina Khadra, Amine, un médecin arabe israélien, intervient pour sauver les victimes d'un acte terroriste. Quand il découvre que la kamikaze est sa femme Sihem, il s'aperçoit qu'il ne connaîssait rien de la personne avec laquelle il partageait sa vie.
Sans vraiment le vouloir, Adnane est devenue plus qu'une sœur pour Ousmane: elle a endossé le rôle de deuxième mère. Lui l' idolâtrait autant qu'elle idolâtrait Dieu.</description></item><item><title>Vous avez un message | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580153/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580153/</guid><description>Podcast Description N'avez-vous jamais frissonné en voyant une notification sur votre téléphone, un nouveau message privé sur Instagram, un match sur Tinder? C'est ça, la magie des réseaux sociaux: un frisson numérique qui peut changer votre vie pour toujours.
Quand Morgane reçoit le message d'Alexandre sur Facebook, elle croit se faire simplement draguer. Mais le contenu de sa boîte de réception va dévoiler un secret de famille trop longtemps enfoui.</description></item><item><title>Une femme ordinaire | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580154/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580154/</guid><description>Podcast Description Le vendredi 27 janvier 1984, Milan Kundera a décidé d'organiser sa disparition volontaire: à partir de ce jour, plus personne ne le verra dans les médias. Ainsi, l'auteur s'est effacé d'une certaine réalité pour se laisser deviner en filigrane par le biais de ses écrits et accéder de la sorte au statut de mythe.
Dolorès, elle, devait investir la réalité de Sophie, mais c'est surtout en filigrane de ses actions que cette dernière lui est apparue.</description></item><item><title>L'hôtesse | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580155/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580155/</guid><description>Podcast Description Accepter une séparation amoureuse, c'est trouver un nouvel objet de désir. Cela peut être un ou une nouvelle partenaire, une quête de sens, un engagement ou un changement radical dans son quotidien. Peu importe la forme tant que la perte se trouve ainsi compensée.
Pour surmonter sa rupture, Fanny a choisi de se recentrer sur une autre partie de son existence: le travail. Afin de refaire sa vie, elle décide d'en changer, sans se douter qu'elle se retrouvera face à un miroir déformant.</description></item><item><title>Second souffle | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580156/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580156/</guid><description>Podcast Description «Choisir la vie, c'est toujours choisir l'avenir.»&amp;nbsp;Dans la seule pièce de théâtre qu'elle a écrite, Simone de Beauvoir raconte l'histoire de la ville de Vaucelles, qui se sacrifie et sacrifie les siens en tentant de résister au siège de son ancien duc. Mais alors qu'elle pense lutter pour sa liberté, elle perd tout ce pour quoi elle se dressait et tire une leçon: on ne peut pas atteindre une fin par n'importe quel moyen, car certains de ces moyens peuvent détruire cette fin dont on veut le triomphe.</description></item><item><title>Il s'appelle Thomas | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580157/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580157/</guid><description>Podcast Description L'humain est un animal affecté par le langage, un être parlant. La parole crée du lien, de la pensée, ou soigne. Au cours de ses travaux, la philosophe Barbara Cassin s'est intéressée à une parole bien précise, celle du politique et de ses discours. Il y a les discours qui ne sont que du bruit, du marketing électoral et de l'invective, mais aussi et surtout des discours magistraux et fondateurs, ceux que la philosophe identifie comme susceptibles de créer un «effet-monde».</description></item><item><title>Au-dessus du lot | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580158/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580158/</guid><description>Podcast Description Vous connaissez la fable de la grenouille? Voici comment la raconte Wikipédia: «Si l'on plonge subitement une grenouille dans de l'eau chaude, elle s'échappe d'un bond; alors que si on la trempe dans l'eau froide et qu'on porte très progressivement l'eau à ébullition, la grenouille s'engourdit ou s'habitue à la température pour finir ébouillantée.»
Agathe est très impressionnée par cet homme qui lui enseigne le yoga. Distante puis fascinée, elle le laisse entrer dans sa vie, petit à petit, sans se rendre compte que le bain dans lequel il la plonge devient de plus en plus chaud.</description></item><item><title>Chère Minouche | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580159/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580159/</guid><description>Podcast Description Les correspondances amoureuses sont le pilier de la littérature française. Camus, Maupassant et même le Marquis de Sade, beaucoup ont entretenu des liaisons épistolaires et essayé de conquérir le coeur de leur prétendante.
Un jour, Jean-Baptiste trouve une très vieille lettre dans un bâtiment abandonné. Celle-ci ne lui est pas adressée, mais il la lit quand même, et entame une véritable quête.
Une histoire racontée au micro de Nina Pareja.</description></item><item><title>Fraude sentimentale | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580160/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580160/</guid><description>Podcast Description Alors que tout semble réuni pour que son existence soit heureuse, Elizabeth Gilbert s'ennuie. Son quotidien bat son plein, mais elle se sent vide. Pas d'émotion, pas d'envie, pas de vie, de vraie vie. Lorsqu'un jour, celle qui est l'héroïne du roman&amp;nbsp;Mange, prie, aime&amp;nbsp;quitte son mari et décide de parcourir le monde. Au fil de ses pérégrinations, elle parvient enfin à incarner son être et trouver un sens à son destin.</description></item><item><title>Nuits noires | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580161/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580161/</guid><description>Podcast Description Enfant, vous regardiez peut-être sous votre lit pour vérifier qu'un monstre ne s'y cachait pas. Il n'y avait rien à signaler, mais vous sentiez pourtant sa présence. Vous l'imaginiez attendre, tapis dans l'ombre du sommier, planqué dans le placard ou dissimulé sous l'escalier. Vous ne les voyiez pas, mais la peur persistait. C'est alors que vous vous demandiez: et si c'était vrai?
Quand Aurélie part avec sa mère en vacances aux abords d'un château en Tourraine, elle a le sentiment qu'il s'y passe des choses bizarres.</description></item><item><title>Tout faire une dernière fois | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580162/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580162/</guid><description>Podcast Description «L'essentiel est invisible pour les yeux», explique le renard au petit prince. Tout au long du roman éponyme, Antoine de Saint-Exupéry le répète à son héros: le plaisir d'une rencontre se termine par la douleur d'une séparation. Aimer un être, c'est accepter un jour de le voir disparaître.
Quand la maladie a frappé à la porte de la maison familiale, Valentine n'a pu qu'accepter la décision de sa mère.</description></item><item><title>Paris - New York - LA | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580163/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580163/</guid><description>Podcast Description Lors d'une séance, le psychiatre et psychanalyste suisse Carl Jung écoutait une patiente lui raconter un des ses rêves, dans lequel elle recevait un scarabée doré, quand un insecte heurta la fenêtre de son cabinet. Un insecte que Jung identifia comme un hanneton scarabéide. Cette coïncidence et son interprétation permirent à l'analysante d'avancer dans sa cure et à l'analyste de mettre au point un nouveau concept, la synchronicité. Ou comment l'occurrence simultanée de deux événements sans lien de causalité prend, dans leur association, un sens pour la personne qui les perçoit.</description></item><item><title>Après la tempête | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580164/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580164/</guid><description>Podcast Description On a tous un Tyler Durden enfoui en nous. Un peu comme dans Fight Club, on a un double que l'on voit parfois agir sans pouvoir intervenir. Un autre, pour le meilleur ou pour le pire, dont les actes nous sont incontrôlables. Mais savons-nous vraiment qui nous sommes?
En s'installant sur une île paradisiaque, Rémi n'aurait jamais pu se douter que cette question deviendrait la pierre angulaire de sa vie.</description></item><item><title>Le dessin | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580165/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580165/</guid><description>Podcast Description L'auteur japonais Natsume Sōseki écrivait: «Tout artiste est précieux car il apaise le monde humain et enrichit le cœur des hommes.» Parfois, il suffit d'une œuvre d'art pour retrouver force et courage.
Alors qu'il pensait quitter son travail d'infirmier, Romain a croisé la route d'une artiste. Elle lui a offert un simple dessin d'enfant qui, encore aujourd'hui, le pousse à avancer dans cette voie si difficile et éprouvante.</description></item><item><title>Un indice dans un jeu de piste | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580166/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580166/</guid><description>Podcast Description En 1844, Edgard Allan Poe raconte l’histoire d’une lettre volée. Malgré de longues recherches, elle reste introuvable. Auguste Dupin, détective, finira par mettre la main dessus. Il n’a pas eu à chercher bien loin, elle était placée en évidence sur le bureau du voleur. Mais ce dernier, voulant brouiller les pistes, l’avait légèrement modifié pour la faire ressembler à un courrier ordinaire et sans valeur.
C’est un objet ordinaire et sans valeur qui a bouleversé un jour la vie de Clara.</description></item><item><title>La porte sera ouverte | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580167/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580167/</guid><description>Podcast Description Lors des quatrièmes rencontres internationales de l'École de psychanalyse des forums du champ lacanien, l'écrivaine et critique d'art Catherine Millet a été interrogée sur les paradoxes du désir. Elle déclarait alors: «Une des fonctions de l'art, c'est de nous présenter soit des images, soit des objets qu'on croit pouvoir reconnaître au premier abord, et puis qui très vite se révèlent autres, sinon l'envers de ce qu'on attend.»
Qu'attendait Philomène le soir où elle envoya un message privé à un humoriste célèbre sur Instagram?</description></item><item><title>Comme un grand-père | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580168/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580168/</guid><description>Podcast Description Dans le documentaire&amp;nbsp;La Vie des gens, Olivier Ducray suit Françoise. Elle est infirmière et rend visite aux personnes âgées isolées. Pour beaucoup, ce moment est le seul contact qu'elles auront de la journée. Alors tout tourne autour de cet instant, attendu des heures et passé si vite.
L'année de ses 14 ans, Margaux rencontre Henry, un vieux monsieur de son quartier. Ils apprécient tous deux le théâtre, la musique et surtout, le piano.</description></item><item><title>Du côté des marteaux | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580169/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580169/</guid><description>Podcast Description Dans&amp;nbsp;Le Double&amp;nbsp;de Dostoïevski, Jacob Petrovitch Goliadkine, un petit fonctionnaire russe, voit sa vie se compliquer sérieusement avec l'apparition d'un double malicieux. Ce nouveau Goliadkine, plus sociable, semble faire l'unanimité autour de lui et plonge l'original dans un profond désarroi. Ainsi commence un duel sans merci entre l'homme et sa copie, jusqu'à en perdre la raison.
Un soir, alors qu'il est en train de travailler, Benoît reçoit des messages de plusieurs personnes plus ou moins proches.</description></item><item><title>Cinq sur cinq | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580170/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580170/</guid><description>Podcast Description S'expatrier, c'est accepter de changer de vie, de découvrir et s'approprier une nouvelle culture et une nouvelle langue, et courir le risque d'une incompréhension permanente.
Souvent le cœur entre deux capitales, les expatriés tentent de trouver leur place dans deux pays réticents à les adopter complètement.
Après de longues années d'une relation difficile avec ce pays qui ne l'acceptait pas, il n'aura fallu qu'une seule nuit à David pour que son destin soit scellé à tout jamais à celui de la France.</description></item><item><title>Crise d'identités | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580171/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580171/</guid><description>Podcast Description Derrière nos rêves se cachent parfois de véritables cauchemars. On pense pouvoir enfin assouvir une envie, mais on se retrouve plongé dans une spirale qu'on n'aurait pas soupçonnée.
Quand Bérénice se lance dans son premier achat immobilier, elle découvre que l'image qu'on a de soi n'est pas toujours celle que l'on renvoie et que, pour les autres, on n'est pas toujours qui l'on sait être.
Suivez Slate Podcasts sur&amp;nbsp;Facebook&amp;nbsp;et&amp;nbsp;Instagram&amp;nbsp;(retrouvez-y aussi le compte de&amp;nbsp;Transfert).</description></item><item><title>La carte postale | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580172/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580172/</guid><description>Podcast Description Qui n'a jamais voulu d'une histoire d'amour comme dans les livres? Avec ses déclarations au couchant et les transports des idylles naissantes? La littérature semble ne jamais pouvoir se lasser de conter la rencontre de deux êtres en recherche d'absolu. Des rencontres qui peuvent avoir leur part d'ombre, comme la passion dévorante d'Ariane et de Solal ou l'aliénation amoureuse de Lol V. Stein.
Quand elle a rencontré Alfonso, Maeva pensait vivre la belle histoire dont elle rêvait.</description></item><item><title>La jalousie de Dark Vador | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580173/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580173/</guid><description>Podcast Description Goûter à la célébrité même furtivement, c'est s'exposer à l'admiration, aux fans et aux dédicaces… mais aussi à la jalousie, à l'envie ou au désir des autres.
Ce que Didier n'avait vraiment, vraiment pas prévu, c'était que celui qui lui en voudrait le plus pour son succès soudain, serait un certain Dark Vador.
Suivez Slate Podcasts sur Facebook et Instagram (retrouvez-y aussi le compte de Transfert). Ce septième épisode des histoires courtes de Transfert a été produit et réalisé par Slate.</description></item><item><title>L'histoire de la femme qui ne voulait pas d'enfant | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580174/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580174/</guid><description>Podcast Description Longtemps, les femmes se sont battues pour avoir le droit de disposer de leur corps et de choisir leur moment pour porter un enfant. Mais il y a un choix qui semble toujours avoir du mal à passer: celui de ne pas en avoir du tout. Comme si, sans enfant, une femme ne pouvait pas tout à fait réussir sa vie. Comme si la contraception ne pouvait être qu'une option temporaire et réversible.</description></item><item><title>Les vingt premières secondes | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580175/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580175/</guid><description>Podcast Description Vous courez? Souvenez-vous de votre première sortie running.&amp;nbsp;Vous avez peut-être eu la chance de partir comme une fusée en orbite autour de votre domicile. Ou au contraire, vous avez eu du mal. Beaucoup de mal. Et pendant que votre souffle est court, vous tentiez de mettre un pied devant l'autre tout en gardant un semblant de dignité, vous voyez ces autres vous dépasser, frais, rapide, heureux.
La première course d’Hannah a été compliquée, très compliquée.</description></item><item><title>Le fils blanc | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580176/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580176/</guid><description>Podcast Description La force des États-Unis, c'est d'avoir ancré dans notre inconscient collectif une certaine image du pays: celle de journées trépidantes dans New York la cosmopolite, de fêtes sans fin à Miami, de glamour à Los Angeles, de&amp;nbsp;fanfares dans l'air poisseux de la Louisiane.
Les plus jeunes idéalisent une vie scolaire entre matchs de foot, pom-pom girls, bal de promo et remise de diplômes avec robe et chapeau de rigueur.</description></item><item><title>De l'autre côté du mur | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580177/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580177/</guid><description>Podcast Description Les voisins, c'est un peu comme la famille: on ne les choisit pas, mais on doit vivre avec. Souvent, tout se passe bien. Parfois, ce qu'on en saisit au détour d'un bruit à travers une cloison, d'un bonjour sur le palier ou d’un mot sur la boîte aux lettres, nous intrigue ou nous agace.
Avant de jeter un œil curieux chez sa voisine, Justine la détestait. Puis un jour, elle lui a parlé.</description></item><item><title>Une journée comme celle de la veille | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580178/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580178/</guid><description>Podcast Description Il est de ces journées qui commencent comme celle de la veille, mais après lesquelles rien ne sera jamais plus comme avant. À cause d'un instant, parfois imperceptible, où tout bascule. Sur le moment, on n'y prête pas forcément attention. Parce que le signal est trop faible ou parce qu'on refuse, consciemment ou non, de le voir. Et puis, quand on ne peut plus ni reculer ni refuser la situation, on l'embrasse.</description></item><item><title>Le manoir | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580179/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580179/</guid><description>Podcast Description Qui n'a jamais rêvé d'apparaître au générique d'un film ou d'une série à gros budget, d'arpenter les plateaux de tournage, d'être maquillé, habillé et sous les feux des projecteurs?
Pour vivre sa passion le temps d'une journée, Hannah a accepté de faire de la figuration pour un film. Elle en a parlé autour d'elle, s'est soigneusement préparée et, fort stressée, s'est rendue sur le lieu du tournage. Où elle s'est aperçue qu'il y avait eu un léger souci de communication…</description></item><item><title>Chercher son visage | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580180/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580180/</guid><description>Podcast Description On dit souvent que c'est l'amour qui fait le lien familial. Qu'entre parents et enfants, c'est avant tout une rencontre. C'est vrai. Rien ne nous force à aimer nos parents biologiques. Et pour les enfants adoptés, le lien avec les parents adoptants n'a rien à envier à celui des autres.
Pourtant, quelle que soit cette relation, sa force, sa qualité, il arrive que certains ou certaines ne puissent se retenir de penser que quelque part, il y a une autre famille, d'autres visages.</description></item><item><title>Le vagabond | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580181/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580181/</guid><description>Podcast Description Voyager, c'est vivre l'inconnu, l'imprévu et la liberté. C'est aussi prendre des risques, foncer tête baissée et faire des choix de vie que l'on aurait jamais fait en restant chez nous.
Durant ses études, Nina a quitté la France pour les États-Unis. En répondant à une annonce sur Internet, elle trouve un colocataire un peu original...
Suivez Slate Podcasts sur&amp;nbsp;Facebook&amp;nbsp;et&amp;nbsp;Instagram&amp;nbsp;(retrouvez-y aussi le compte de&amp;nbsp;Transfert). Ce troisième épisode des histoires courtes de&amp;nbsp;Transfert&amp;nbsp;a été produit et réalisé par Slate.</description></item><item><title>Cher Nicolas | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580182/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580182/</guid><description>Podcast Description Plus d'un million de Français ont selon l'Insee d'importants problèmes d'accessibilité à leur logement. Donia et sa famille sont de ceux-là. Elle habite dans un petit appartement avec sa mère et ses deux frères. L'un d'entre eux est handicapé, et vivre au septième étage fait d'une vie déjà compliquée un casse-tête quotidien. Un soir, en rentrant de sa journée de travail, la mère de Donia annonce avoir trouvé l'idée qui pourrait tout changer.</description></item><item><title>Un besoin d'attention | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580183/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580183/</guid><description>Podcast Description Cela a pu vous arriver. De ne pas réussir à vous passer d'elle, ou de lui. De guetter le moindre de ses messages, d'attendre la notification qui vous libèrerait de cet insupportable vide. Souvent, tout cela n'est que la conséquence d'un amour transi. Mais pour 2% de la population, c'est un véritable trouble, qui s'appelle&amp;nbsp;dépendance affective. Une manifestation psychologique définie comme un irrépressible besoin de l'affection des autres.</description></item><item><title>Dans la cuisine | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580184/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580184/</guid><description>Podcast Description Après des semaines de confinement, les Français se sont rués sur les locations saisonnières en France, fermeture des frontières oblige. C'est aussi le cas de Sarah et de ses amis qui n'attendaient que le mois d'août pour décompresser. Mais les vacances ne sont pas exactement passées comme prévu...
Suivez Slate Podcasts sur&amp;nbsp;Facebook&amp;nbsp;et&amp;nbsp;Instagram&amp;nbsp;(retrouvez-y aussi le compte de&amp;nbsp;Transfert). Ce premier épisode des histoires courtes de&amp;nbsp;Transfert&amp;nbsp;a été produit et réalisé par Slate.</description></item><item><title>Prendre de la hauteur | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580185/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580185/</guid><description>Podcast Description Il est souvent tentant de se moquer de celles et ceux qui, sur LinkedIn, rappellent régulièrement qu'en chinois, il n'existe qu'un seul idéogramme pour désigner les mots «crise» et «opportunité». Et pourtant. Parfois, tomber au plus bas, malgré toutes les souffrances que cela entraîne, permet ensuite de prendre de la hauteur.
Pendant des années, Odette ne s'est pas posé la question de sa légitimité. Elle n'a jamais eu à se convaincre qu'elle se trouvait au bon endroit, au bon moment.</description></item><item><title>Un bruit qui court | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580186/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580186/</guid><description>Podcast Description Jusqu'où peut-on aller pour sauvegarder la paix familiale? Il arrive que le poids de la tradition, de la culture ou de la religion oblige certaines personnes à nier leur individualité et à endurer les pires humiliations au nom d'un lien du sang qui devrait normalement les protéger. À 17 ans, Keylia avait décidé de vivre sa vie comme elle l'entendait. Les siens ne l'ont pas laissé faire.
L'histoire de Keylia est racontée au micro d'Iris Ouédraogo.</description></item><item><title>Derrière la veste | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580187/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580187/</guid><description>Podcast Description Il suffit d'un coup de fil, d'une conversation inattendue, pour qu'un jour ce qui n'était qu'un très mauvais souvenir prenne une tout autre tournure. Sans l'appel d'une brigadière de police, Sophia aurait gardé en mémoire un sentiment faussé de la journée la plus humiliante de sa vie et se serait crue éternellement coupable de ce qui lui était arrivé. Mais ce qu'elle va apprendre de Christian va changer radicalement son point de vue.</description></item><item><title>Comme une étoile | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580188/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580188/</guid><description>Podcast Description «Le premier instant où les enfants des rois ouvrent les yeux à la lumière est celui qui vient quelquefois fermer pour toujours leur paupière».
Ces mots de Jean de la Fontaine, dans Le Mort et le mourant, nous rappellent que ce que la vie donne, elle peut nous le reprendre. Avec une violence telle, qu'elle en est indicible: il n'existe pas de mot pour évoquer ces parents orphelins de leur enfant.</description></item><item><title>Le promeneur du belvédère | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580189/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580189/</guid><description>Podcast Description Il arrive de ne pas se sentir à sa place;&amp;nbsp;parce qu'on ne s'écoute pas comme on le devrait, parce que le reste du monde renvoie une image qui n'est pas la bonne, sans qu'on sache vraiment, au fond, quelle image est la bonne. Il est de ces vies chaotiques où l'on cherche à se perdre, entre amours déchues et entourage peu compréhensif, voire hostile&amp;nbsp;ou agressif. Des vies dont on ne sait que faire.</description></item><item><title>Un souvenir dans la nuit | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580190/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580190/</guid><description>Podcast Description Lucie ne veut pas que son corps change et elle ne sait pas pourquoi. Pour rester une petite fille, elle se fait vomir, jour après jour, nuit après nuit. Médecins et thérapeutes se succèdent mais rien n’y fait, elle n’arrive pas à mettre les mots sur son mal être. Jusqu’au jour où son corps lui parle dans un rêve.
L'histoire de Lucie a été recueillie par Rudy Saada.</description></item><item><title>Alice et June | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580191/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580191/</guid><description>Podcast Description Amitié fusionnelle ou amitié amoureuse,&amp;nbsp;la dimension passionnelle prend parfois toute la place. Et lorsqu'une dépendance affective s'installe…
Quand Angélique rencontre Caroline, tout les unit,&amp;nbsp;elles calquent leurs vies l'une sur l'autre, s'écrivent tous les jours, s'habillent à l'identique. Puis la jalousie prend&amp;nbsp;le pas.
L'histoire d'Angélique&amp;nbsp;a été recueillie par Anthony Lesme.
Suivez Slate Podcasts sur Facebook et Instagram (retrouvez-y aussi le compte de Transfert). Ce 108e épisode de Transfert a été produit et réalisé par Slate.</description></item><item><title>La direction générale | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580192/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580192/</guid><description>Podcast Description Quand Claire rencontre Pierre sur Tinder, elle tombe amoureuse de lui, d’un amour fou et intense. Mais très vite, elle aperçoit une fêlure dans sa belle histoire. Les mensonges et les incohérences s’accumulent&amp;nbsp;et Claire s’engouffre dans une spirale qu'elle n'aurait pu imaginer.
L'histoire de Claire a été recueillie par Rudy Saada.
Suivez Slate Podcasts sur&amp;nbsp;Facebook&amp;nbsp;et&amp;nbsp;Instagram&amp;nbsp;(retrouvez-y aussi le compte de&amp;nbsp;Transfert). Ce 107e&amp;nbsp;épisode de&amp;nbsp;Transfert&amp;nbsp;a été produit et réalisé par Slate.fr, sous la direction de Christophe Carron et Benjamin Saeptem Hours avec Sarah Koskievic et Aurélie Rodrigues.</description></item><item><title>Monsieur Lorenzo | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580193/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580193/</guid><description>Podcast Description Pour la première fois de sa vie, Mia a dû chercher un emploi toute seule. En répondant à une annonce en ligne, elle s'est imaginé avoir enfin accès au métier de ses rêves et à la possibilité de construire la vie qu'elle voulait.
Mais elle a oublié un détail... Sur internet, on ne sait jamais vraiment avec qui on parle. L'histoire de Mia a été recueillie par Alexandre Kauffmann.</description></item><item><title>Le colocataire | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580194/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580194/</guid><description>Podcast Description Connaissons-nous vraiment nos voisins, nos amis, notre famille? Qui sont les gens qui vivent avec nous et autour de nous?
Quand Marie s'est installée dans sa nouvelle colocation, elle a accepté de partager son canapé, son frigo et sa salle de bain. Sans jamais douter de ce colocataire si gentil, si sportif.&amp;nbsp;Une histoire recueillie&amp;nbsp;par&amp;nbsp;Valérie Gautier.
Attention, cet épisode aborde un sujet sensible. Celui-ci est précisé à la fin de cette description.</description></item><item><title>La peur au ventre | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580195/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 23:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580195/</guid><description>Podcast Description Pour nombre d'étudiant·es, obtenir son diplôme évoque les longues soirées passées à la bibliothèque, les éclats de rire à la cafét de la fac, la pression des examens et l'incroyable satisfaction de les réussir.
Mais c'est enfermée, apeurée et isolée qu'Emma a vécu son année à la Sorbonne. Prise au piège, elle a décidé de devenir la chasseuse plutôt que la proie et de traquer son traqueur. Une histoire recueillie par Anthony Lesme.</description></item><item><title>Un dimanche matin | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580196/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580196/</guid><description>Podcast Description Avant, accueillir des inconnu·es chez soi relevait de l'exceptionnel. Et puis sont arrivés les services de livraison à domicile et les plateformes de location d'appartement entre particuliers. De plus en plus, on ouvre la porte à des gens que nous n'avons jamais vu.&amp;nbsp;Et parfois, on leur&amp;nbsp;laisse même les clés de notre maison.
Un jour, Alice est partie en week-end à Marseille. Pour gagner un peu d'argent, elle a loué son petit appartement.</description></item><item><title>La couleur de la théière | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580197/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580197/</guid><description>Podcast Description Un job satisfaisant, une belle maison, un jardin, un couple stable, pourquoi pas un chien… Voilà à quoi certain·es aspirent: un avenir paisible. Mais quand la vie est tranquille, un minuscule grain de sable dans l'engrenage peut suffire à détruire la machine.
Alexandre avait enfin la vie dont il rêvait et&amp;nbsp;soudain tout s'est enrayé. Il est&amp;nbsp;devenu la pire version de lui-même, au détriment du bonheur de sa compagne et de ses ami·es.</description></item><item><title>REDIFF - Comment un voyage peut changer votre vie | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580198/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580198/</guid><description>Podcast Description Nous venons de traverser une période peu propice aux rencontres et par conséquent aux enregistrements si forts et personnels de Transfert. Pour ne pas vous laisser sans épisode pendant plusieurs semaines, nous avons choisi de vous rediffuser certains de nos préférés. Pas d'inquiétude: Transfert sera de retour en juin avec de nouvelles histoires inédites. N'hésitez pas à nous écrire à l'adresse transfert@slate.fr pour partager vous aussi vos histoires. Prenez soin de vous, et bonne écoute.</description></item><item><title>REDIFF - Une histoire d'amour sur un bateau | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580199/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580199/</guid><description>Podcast Description Nous venons de traverser une période peu propice aux rencontres et par conséquent aux enregistrements si forts et personnels de&amp;nbsp;Transfert. Pour ne pas vous laisser sans épisode pendant plusieurs semaines, nous avons choisi de vous rediffuser certains de nos préférés. Pas d'inquiétude:&amp;nbsp;Transfert&amp;nbsp;sera de retour en juin avec de nouvelles histoires inédites. N'hésitez pas à nous écrire à l'adresse&amp;nbsp;transfert@slate.fr&amp;nbsp;pour partager vous aussi vos histoires. Prenez soin de vous, et bonne écoute.</description></item><item><title>Les ennuis commencent à 19h | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580200/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580200/</guid><description>Podcast Description À l'écran il a incarné un des archétypes du mâle alpha: James Bond. Une fois les lumières des plateaux éteintes, Roger Moore retrouvait une histoire personnelle complexe, faite de violences conjugales, physiques et verbales, dont il a été victime de la part de ses deux première femmes.
La patineuse Steyn Doorn le griffait au visage et au corps, jusqu'au sang, et le lardait&amp;nbsp;d'inquiétantes cicatrices. Un jour, c'est un théière qu'elle lui a lancé au visage.</description></item><item><title>Suivre la rivière | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580201/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580201/</guid><description>Podcast Description Faut-il avoir une raison de vivre pour être vraiment heureux? C'est la thèse que soutenait Viktor Frankl, un psychiatre autrichien du début du 20ème siècle. Il a fondé la logothérapie, thérapie qui repose sur une idée: pour s'épanouir pleinement, l'homme doit chercher et trouver le sens profond de son existence.
Mais comment le trouver? Certains plongent dans leur passé et s'adonnent à l'introspection, d'autres suivent leur instinct, font confiance à l'inconnu.</description></item><item><title>La peur des autres | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580202/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580202/</guid><description>Podcast Description Il vous est peut-être déjà arrivé d'avoir l'impression d'être observé·e, chez vous, dans le métro ou dans la rue. Comme le sentiment qu'on vous épiait un peu. Regardez les gens, les autres:&amp;nbsp;sont-ils tout à fait réels? Vous veulent-ils vraiment du bien? Et si&amp;nbsp;nous étions tous les comédien·nes d'une sitcom qui ne dirait pas son nom?&amp;nbsp;
Dans&amp;nbsp;The Truman Show, un film de 1998, Jim Carrey mène une vie paisible dans la ville de Seahaven jusqu'à ce qu'il réalise qu'il est le héros de la plus grande émission de télé-réalité de tous les temps, depuis le jour de sa naissance.</description></item><item><title>«La tristesse est proportionnelle à l'amour qu'il y avait» | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580203/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580203/</guid><description>Podcast Description Il y a cinq ans, dans l'appartement de Charlotte Pudlowski, qui a lancé Transfert, il y avait Baptiste, Agathe, Sarah-Lou, Lola, et Caroline. Il y avait aussi des aubergines, des chips et du vin rouge. Cette soirée a vu naître Transfert, qui ne s'appelait pas encore ainsi. Certains jours ça s'appelait «Épisodes»&amp;nbsp;et d'autres jours «Fenêtres». Et puis, ça s'est appelé Transfert et il y a eu des histoires d'amour, de voisins, d'amitiés, et de chats.</description></item><item><title>Une histoire de cheveux et d’identité | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580204/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580204/</guid><description>Podcast Description Il y a un passage dans la série Fleabag où Phoebe Waller Bridge s’adresse à un coiffeur qui vient de faire une étrange coupe à sa soeur. Elle le dispute, et il bronche:&amp;nbsp;«Oh ça va, c’est que des cheveux». Elle répond alors: «Mais les cheveux, c'est tout! On aimerait bien que ça ne soit pas le cas, pour pouvoir penser à autre chose de temps en temps. Mais c'est tout.</description></item><item><title>Faire son temps | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580205/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580205/</guid><description>Podcast Description Peut-être que vous aussi, vous avez déjà eu l'impression que tout le monde parlait du travail, tout le temps? De ses souffrances et des questions qu’il charrie. Mais aussi de l'excitation et de la satisfaction qu’il procure dans le meilleur des cas. Il est intéressant d'observer comme les mots de sacerdoce et de vocation sont synonymes, et à quel point l’un glisse vers la charge, le poids, et l’autre vers la lumière, la légèreté.</description></item><item><title>De la violence des amitiés | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580206/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580206/</guid><description>Podcast Description On sous estime beaucoup les histoires d'amitié. On ne nous prépare pas, dans les contes pour enfant, en littérature, au cinéma, au fait que nos grandes histoires d'amour seront aussi des histoires d'ami.e.s.&amp;nbsp;On nous dit qu'il faudra trouver un roi, une reine, on nous applaudit quand on annonce un mariage, des fiançailles, on y voit le signe que la vie plus jamais ne se fera seule, mais rares sont les parents qui vous applaudissent quand vous ramenez vos premiers amis.</description></item><item><title>L’épuisement face à la violence | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580207/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580207/</guid><description>Podcast Description Peut-être vous est-il déjà arrivé, face à la violence, face à trop de colère, de frustration de voir le monde injustement ce qu’il est, de vous sentir épuisé? Il peut s’agir d’un burn out, d’une dépression. Ce sont les moments où la littérature peut être la plus nécessaire. La ressource dont parle Audre Lorde dans son texte Poetry is not a luxury. La militante féministe noire américaine, poétesse, explique que la poésie n’est pas un luxe parce qu’elle permet de mettre en mot un monde nouveau qui n’existe pas encore, de penser une réalité différente, de donner corps et de légitimer nos émotions.</description></item><item><title>Comme un grand tuyau percé | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580208/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580208/</guid><description>Podcast Description Avez-vous déjà eu le sentiment que l’ensemble de votre vie répondait, par périodes, à des thématiques?
Par exemple, à l’époque où Charlotte Pudlowski, la rédactrice en cheffe de ce podcast, a créé Transfert en juin 2016, elle avait l’impression que tout dans sa vie était histoires. Qu'elle avait toujours été obsédée par les histoires, qu'elle en écrivait petite, que son obsession était la narration. Soudain, tout faisait sens, avec la création de Transfert, entre sa vie intime et professionnelle.</description></item><item><title>Retour à Valparaiso | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580209/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580209/</guid><description>Podcast Description Peut-être avez-vous déjà lu ce vers de Valéry Larbaud qui dit «J'ai des souvenirs de villes comme on a des souvenirs d'amour». C'est dans Les Poésies de Barnabooth. En lisant ce vers, on peut imaginer à quel point il peut être merveilleux d’avoir ce genre de souvenirs, de contenir en soi des villes comme des mondes personnels, des villes qui n'ont rien perdu de leur fantasmes, dont la réalité n’avait pas effacé la puissance.</description></item><item><title>Comme de l'eau sur les plumes d'un canard | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580210/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580210/</guid><description>Podcast Description Dans&amp;nbsp;une interview récente,&amp;nbsp;la chroniqueuse et poétesse Kiyémis recommandait la lecture de la poétesse américaine contemporaine Nayyirah Waheed, et notamment les vers suivants:
«And i said to my body / Softly / I want to be your friend /&amp;nbsp;It took a long breath /&amp;nbsp;And replied: “I&amp;nbsp;have been waiting my whole life for this”.»&amp;nbsp;(J'ai dit à mon corps / Doucement /&amp;nbsp;J'ai envie d'être ton ami / Il inspira et expira longuement / Et répliqua&amp;nbsp;/ «J'ai attendu ce jour toute ma vie».</description></item><item><title>Jusqu'où peut-on s'oublier par amour ? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580211/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580211/</guid><description>Podcast Description Pour qui, seriez vous capable de vous oublier? Quelle personne aimez-vous assez pour la faire passer avant vous, avant vos besoins, avant vos plaisirs? Pour qui seriez-vous capable de sacrifier des années, votre temps, vos plaisirs, pour la rendre heureuse, l’apaiser? C’est une perspective douloureuse mais cela en dit long sur votre capacité à aimer, et sur la chance d’avoir des gens à aimer autant.&amp;nbsp;
Dans cet épisode, Frédérique raconte comment elle a grandi avec l'obsession de rendre sa mère heureuse et fière, au micro d’Amel Almia.</description></item><item><title>Donner de son temps | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580212/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580212/</guid><description>Podcast Description Dans le film des frères Dardenne Deux jours, une nuit, Marion Cotillard joue le rôle d’une employée d'une entreprise de panneaux solaires. Elle revient de congé maladie, et pendant son absence, son patron a réparti son travail sur les autres employés, en leur donnant une prime. Au retour de Sandra ils ont un choix: perdre leur prime, et permettre à Sandra de reprendre son travail. Ou garder leur prime et Sandra perdra son emploi.</description></item><item><title>Une souffrance inaudible | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580213/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580213/</guid><description>Podcast Description Deux souvenirs se rejoignent. L’un quand je suis allée me faire tatouer pour la première fois, et que j’ai demandé à ma tatoueuse si j’allais souffrir: elle m’a dit les femmes n’ont jamais mal pour de si petits tatouages, on est bien plus habituées à la douleur, il n’y a que les hommes qui trouvent ça douloureux.&amp;nbsp;L’autre souvenir est celui d’une conversation il y a des années avec un homme qui me disait que je jurais et que ce n’était pas très féminin.</description></item><item><title>Trouver une vérité | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580214/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580214/</guid><description>Podcast Description Il y a un passage, dans un livre d’entretiens de la romancière Annie Ernaux, L'écriture comme un couteau, dans lequel elle parle de définir ou non la littérature, la fiction, de la place du je, et dans ce passage, elle dit «Pour moi, la vérité est simplement le nom donné à ce qu'on cherche et qui se dérobe sans cesse.»&amp;nbsp;C'est beau de parler de vérité dans le contexte de l’écriture parce que précisément l’écriture est une recherche, un point de vue donné, qui ne peut jamais être totale et jamais raconter une vérité absolue.</description></item><item><title>La course-poursuite la plus lente du monde | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580215/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580215/</guid><description>Podcast Description Si vous avez déjà visité New York, vous vous souvenez sûrement de ce que vous avez ressenti en vous baladant pour la première fois dans la ville.
Les tuna salad qu’on peut acheter tard dans la nuit, Central Park et ses écureuils, le café filtre à volonté, les cheesecakes et les pickles dans les déli de Woody Allen; le métro à Times Square. Presque comme dans les films : immense, vertigineux, excitant.</description></item><item><title>Trouver sa place | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580216/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580216/</guid><description>Podcast Description En décembre 1954, dans une entrée de son journal, Julien Green parle de Dieu, de son incommensurabilité et il écrit que “Le grand pêché du monde moderne, c'est le refus de l'invisible."
Il parle de croire en ce qu’on ne voit pas. C’est drôle à relire aujourd’hui, car le temps a donné à cette phrase une polysémie plus grande. On refuse l’invisible, on ne veut croire que ce que l’on voit, quitte à inventer des signes.</description></item><item><title>Sortir de la violence | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580217/</link><pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580217/</guid><description>Podcast Description Dans son livre Histoire de la violence, Edouard Louis, alors qu’il évoque la mort d’une petite fille dont la mère est en partie tenue pour responsable, évoque la circulation de la haine et de la violence. Il écrit que «la haine pour la mère, la haine s’était déplacée sur d’autres personnes, à croire que c’est un sentiment qui ne peut par nature jamais disparaître mais seulement passer d’un corps à l’autre, se transférer d’un groupe à l’autre, d’une communauté à l’autre, (.</description></item><item><title>Un espoir obstiné | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580218/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580218/</guid><description>Podcast Description Depuis le collège, depuis l’époque où j'ai découvert l'Antigone d'Anouilh, le mot «espoir» me fait invariablement penser à l'expression «sale espoir». C'était une sacrée découverte, que l'espoir pouvait être épuisant, ignoble, inutile. C'est au tout début de la pièce, tragédie dans laquelle Antigone va mourir pour ses principes, et les spectateurs le savent d'emblée, puisqu'ils savent qu'ils vont voir une tragédie, et que dans une tragédie on meurt. Et le choeur déclame: «C'est propre, la tragédie.</description></item><item><title>Les conditions féminines | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580219/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580219/</guid><description>Podcast Description La romancière féministe Benoîte Groult, qui a traversé le 20e siècle et vu la condition des femmes évoluer de l'absence du droit de vote à la loi sur la parité, répondait en 1975 à une interview télévisée, et parlait de son premier mariage. L'homme qu'elle avait épousé était mort au bout de 8 mois.&amp;nbsp;"J'étais veuve, et ça c'est un état social. Étant veuve j'étais une femme, ça y est j'étais épanouie, je me suis mise à travailler avec plus d'ambition et de courage, j'existais.</description></item><item><title>De la magie et de la puissance | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580220/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580220/</guid><description>Podcast Description Dans les toutes premières lignes de son essai Sorcières, la puissance invaincue des femmes, Mona Chollet décrit sa fascination pour ces créatures. Elle évoque les sorcières des Disney, celles de romans nordiques. «Elles fouettaient l’imagination, procuraient des frissons de frayeur délicieuse, donnaient le sens de l’aventure, ouvraient sur un autre monde. Pendant la récréation, à l’école primaire, mes camarades et moi traquions celle qui avait élu domicile derrière les buissons de la cour, obligés de nous en remettre à nous-mêmes face au flegme incompréhensible du corps enseignant.</description></item><item><title>Trouver un sens à son quotidien | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580221/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580221/</guid><description>Podcast Description Le très libéral magazine The Economist expliquait récemment que la vision extrêmement pessimiste souvent donnée du monde du travail moderne n'avait aucun sens. Il suffisait, selon celui-ci, de regarder le 'boom' récent du nombre d'emplois. Mais quels emplois?
Vous qui nous écoutez, sur le chemin de retour du travail, ou en route pour vous y rendre, quel genre de journée passez-vous? Stressante, excitante, épanouissante? Diriez-vous que vous êtes heureux dans votre travail?</description></item><item><title>Une histoire d'optimisme | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580222/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580222/</guid><description>Podcast Description Tout est pour le mieux dans le meilleur des mondes. C’est le credo de Candide, héros de Voltaire, qui découvrira au fur et à mesure du roman d’apprentissage que son optimisme furieux est parfois aveugle. L’ironie de Voltaire assassine sa naïveté.
Qui peut bien rester optimiste en toute situation? Qui peut, face au froid à la fin, à la maladie et aux tremblements de terre rester optimiste? Ces gens existent pourtant, et ils ne ressemblent pas toujours à Candide.</description></item><item><title>Une histoire d'amour et de croyance (1/2) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580223/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580223/</guid><description>Podcast Description Il y a quelques années, un article du New York Times renvoyait vers une étude proposant 36 questions pour tomber amoureux. 36 questions qui pouvaient, en exposant nos vulnérabilités, nous rapprocher intimement d’une personne, être un accélérateur. Tout ce qu’il serait nécessaire de savoir sur quelqu’un. Pourtant, il n’y avait rien sur les croyances.
En quoi croyons-nous ? Et à quel point est-ce que cette foi peut-elle supporter un écart avec la foi de l'autre?</description></item><item><title>Une histoire d'amour et de croyance (2/2) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580225/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580225/</guid><description>Podcast Description Il y a quelques années, un article du New York Times renvoyait vers une étude proposant 36 questions pour tomber amoureux. 36 questions qui pouvaient, en exposant nos vulnérabilités, nous rapprocher intimement d’une personne, être un accélérateur. Tout ce qu’il serait nécessaire de savoir sur quelqu’un. Pourtant, il n’y avait rien sur les croyances.
En quoi croyons-nous ? Et à quel point est-ce que cette foi peut-elle supporter un écart avec la foi de l'autre?</description></item><item><title>Une histoire d'amour et de croyance (version intégrale) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580224/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580224/</guid><description>Podcast Description Il y a quelques années, un article du New York Times renvoyait vers une étude proposant 36 questions pour tomber amoureux. 36 questions qui pouvaient, en exposant nos vulnérabilités, nous rapprocher intimement d’une personne, être un accélérateur. Tout ce qu’il serait nécessaire de savoir sur quelqu’un. Pourtant, il n’y avait rien sur les croyances.
En quoi croyons-nous ? Et à quel point est-ce que cette foi peut-elle supporter un écart avec la foi de l'autre?</description></item><item><title>Revenir d’un paradis artificiel | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580226/</link><pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580226/</guid><description>Podcast Description «Le bon sens nous dit que les choses de la terre n'existent que bien peu, et que la vraie réalité n'est que dans les rêves», écrit Baudelaire dans Les Paradis artificiels.
Dans cet essai, il explore le lien entre création et drogues, et expore notamment les effets du hashish. «Pour digérer le bonheur naturel, comme l'artificiel, il faut d'abord avoir le courage de l'avaler, et ceux qui mériteraient peut-être le bonheur sont justement ceux-là à qui la félicité, telle que la conçoivent les mortels, a toujours fait l'effet d'un vomitif.</description></item><item><title>Une redéfinition de soi | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580227/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580227/</guid><description>Podcast Description En grandissant, nous avons tous appris des choses sur notre histoire que nous avions ignoré. Que nos parents ne s’étaient pas rencontrés exactement à la date dite. Qu’il y avait eu un adultère. Que notre père avait été malade. Que nous n’étions pas issus de la famille que l’on croyait.
À partir de quel moment cette redéfinition de notre histoire devient une redéfinition de tout notre être ? Quelle distance, entre ce que nous avions cru et ce que nous comprenons être, nous mène à tout réviser ?</description></item><item><title>Une famille écartelée | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580228/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580228/</guid><description>Podcast Description À l’hiver 2003, le public de la Comédie Française découvre pour la première fois un texte de Marie Ndiaye. Papa doit manger raconte le retour d’un père sénégalais dans sa famille qu’il a quittée il y a plus de dix ans. Il toque à la porte de cet appartement de Courbevoie dans lequel il espère retrouver les deux enfants qu’il a fait avec une femme blanche, qui vit désormais avec un nouvel homme, blanc lui aussi, à la bonne conscience de gauche.</description></item><item><title>Une rupture dans la normalité | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580229/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580229/</guid><description>Podcast Description Enfant, on rêve parfois d'être pris dans des histoires rocambolesques, qui viendraient nous sortir de notre ennui et donner un caractère unique à notre existence. Mais comment réagiriez-vous si soudain, votre quotidien était fendu en deux et prenait des tournures de film dramatique? Si vous étiez confronté à une situation hors norme, à une très grande violence? De quelles ressources votre esprit, votre corps, pourraient-ils alors faire preuve? C'est ce qui est arrivé à Vanessa.</description></item><item><title>Vivre avec le doute | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580230/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580230/</guid><description>Podcast Description En philosophie, le doute est très valorisé. Il est la condition de la remise en question des préjugés, du monde autour de soi, la condition d’émergence de la pensée. Douter c’est formidable, en philosophie. Mais imaginez vous devoir vivre dans le doute, chaque jour. Imaginez devoir douter au quotidien, ne pas savoir. Imaginez un immense vide au creux de votre vie, sans que vous ne puissiez savoir avec certitude d’où il vient, s’il se remplira de nouveau un jour, comment.</description></item><item><title>Déceler les faux semblants | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580231/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580231/</guid><description>Podcast Description Vous connaissez cette expression, voir midi à sa porte? Cette faculté qu’on a de parfois voir seulement ce qui nous arrange, ce qu’on a envie de voir. Ça marche pour tout et n’importe quoi. Vous n’avez pas envie d’aller chez votre psy, il vous a dit qu’il partait en vacances bientôt, vous en déduisez qu’il voulait annuler votre séance. Ce n’est pas le cas et quand il vous en parlera, la prochaine fois, vous direz ‘ha mince, je croyais que vous aviez annulé!</description></item><item><title>Trouver son propre mode d’emploi | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580232/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580232/</guid><description>Podcast Description Dans Will Hunting, le film de Gus Van Sant qui a fait de Matt Damon une star, Will est un gosse du sud de Boston qui passe ses soirées à boire des bières avec ses copains, à chercher la bagarre sur des terrains de basket, à traîner son ennui de job en job. Jusqu’à ce qu’on se rende compte que c’est un surdoué et qu’un ponte des mathématiques s’allie à un ponte de la psychanalyse pour le sauver.</description></item><item><title>Apprendre à être mère | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580233/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580233/</guid><description>Podcast Description D'où vient l'amour d'une mère ? À quelle source naît-il, cet amour, dont on se rend bien compte aujourd’hui, qu’il n’est pas inné, pas immuable, pas immédiat ? Cet amour dont Romain Gary écrivait qu’il donne de mauvaises habitudes ? Dont il écrivait encore : « avec l’amour maternel, la vie vous fait à l’aube une promesse qu’elle ne tient jamais.» À quelle racine commence cet amour, qui vous oblige ensuite selon Gary de manger froid jusqu’à la fin de vos jours ?</description></item><item><title>À quoi tu penses ? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580234/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580234/</guid><description>Podcast Description Vous vous tenez sur le quai du métro. Vous voyez le premier wagon arriver et vous imaginez vous jeter sur les rails. Un instant vous vous dites, "et si je le faisais"? Vous n'en avez aucune envie, mais de manière fugace, la peur d'en avoir envie vous traverse. La peur de vos propres pensées. Cette peur là, c'est celle qui a assailli Martin. Il le raconte dans Transfert à Iris Ouédraogo.</description></item><item><title>Comme un conte de Noël | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580235/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580235/</guid><description>Podcast Description À quoi servent les histoires? C'est une question qui traverse tous les épisodes de Transfert. À quel point nous aident-elles à comprendre, à analyser, à faire montre d'empathie. Pour cet épisode de Noël, on s’est demandé à quel point l’amour des histoires, peut donner envie d’en créer une, d’en rêver une, le talent de faire vivre, le temps d’une nuit, des personnages, des décors, et de les planter dans la vraie vie.</description></item><item><title>Plaire aux hommes | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580236/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2018 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580236/</guid><description>Podcast Description Dans le documentaire Sexe sans Consentement, de Delphine Dhilly et Blandine Grosjean, sorti en mars 2018 dans le sillage du mouvement MeToo, il y avait tous ces témoignages passionnants, terrifiants, sur la zone grise du consentement. Sur ces rapports sexuels qui avaient eu lieu, alors que les femmes n’en avaient pas eu envie. Et il y avait cette femme notamment, peut-être 25 ou 28 ans, chatain, créoles aux oreilles, sourire rouge.</description></item><item><title>Une autre pensée magique | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580237/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580237/</guid><description>Podcast Description &amp;nbsp;Dans L’année de la pensée magique, l’écrivaine américaine Joan Didion raconte la mort soudaine de son mari, avec qui elle vivait depuis quelques décennies, avec lequel elle travaillait chaque jour à leur domicile, puisqu’il était écrivain comme elle, avec lequel elle partageait tout. Joan Didion raconte la manière dont chaque mort revêt un sens particulier, invite un deuil particulier. Et elle écrit encore, un peu plus loin: «On sait combien le deuil peut faire vaciller l’esprit».</description></item><item><title>Combler les failles à tout prix | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580238/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580238/</guid><description>Podcast Description Vous avez déjà vu dans la rue, ou même sur le pas de votre porte, des hommes et des femmes tenter de vous distribuer des tracts pour la Tour de Garde? The Watchtower en anglais) est une revue internationale créée à la fin du XIXe siècle et le principal magazine des Témoins de Jéhovah. Vous vous êtes déjà demandé qui pouvait s’arrêter, pour prendre cette revue? Qui, lorsqu’on sonne à leur porte, ouvre et se laisse tenter par cette organisation - qui n’est considérée en France ni comme une religion, ni comme une secte, mais comme un groupement toléré?</description></item><item><title>S’aimer d’un autre amour | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580239/</link><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580239/</guid><description>Podcast Description En grandissant dans les sociétés occidentales, on a une idée très précise de ce qu’est l’amour, construite par les mythes greco-romains comme par les comédies romantiques hollywoodiennes. On sait comment on se regarde quand on s’aime, comment on se parle, comment on se touche. On croit savoir en tous cas. Mais s’il y avait d’autres manières, suscitées par d’autres rapports au monde? Si tous les codes que vous connaissez pouvaient être renversés ?</description></item><item><title>Tout ça pour ça | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580240/</link><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580240/</guid><description>Podcast Description A force de familles rongées par les secrets, n’en vient-on pas à les laisser déborder, empiéter sur le reste… Voire sur la réalité? C’est ce qu’Emmanuelle a appris en voyant sa famille écorchée par des sujets qui n’auraient jamais dû émerger.
Cet épisode de Transfert est réalisé par Lison Verriez. Transfert est présenté par Charlotte Pudlowski et produit par Louie Média pour Slate.fr.
Transcription</description></item><item><title>Le bout manquant du puzzle | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580241/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580241/</guid><description>Podcast Description Il arrive parfois que plein de petits indices disparates existent dans votre vie, pointant vers quelque chose (une histoire passée, un trait de caractère, une pathologie) que vous ne connaissez pas encore, que vous n’arrivez pas à voir. Et soudain, une découverte fait prendre au puzzle des événements tout son sens. C’est ce qui est arrivé à Léna.
Cet épisode de Transfert est réalisé par Iris Ouédraogo. Transfert est présenté par Charlotte Pudlowski et produit par Louie Média pour Slate.</description></item><item><title>Virée chez les hippies | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580242/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580242/</guid><description>Podcast Description Lorsque Nathalie a reçu un coup de fil d’une amie lui proposant d’héberger un couchsurfer américain, elle ne s’est pas méfiée, elle qui n’est jamais en couple, ne tombe jamais amoureuse. Mais dès qu’elle l’a rencontré, toutes ses certitudes ont disparu…
Cet épisode de Transfert est réalisé par Lison Verriez. Transfert est présenté par Charlotte Pudlowski et produit par Louie Média pour Slate.fr.
Transcription</description></item><item><title>La personne en face | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580243/</link><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580243/</guid><description>Podcast Description Imaginez un trio. Une femme, deux hommes. Les deux hommes sont amis. Pour plaire à l’un, elle essaie de créer une complicité avec l’autre. Mais les trios façon Cyrano peuvent-ils avoir des fins heureuses?
Cet épisode de Transfert est réalisé par Cyrielle Bedu, la musique est de David Aknin. Transfert est présenté par Charlotte Pudlowski et produit par Louie Média pour Slate.fr.
Transcription</description></item><item><title>Le voyage comme apprentissage | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580244/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580244/</guid><description>Podcast Description Lorsque Jasmine a décidé de partir en échange en Indonésie, pendant son parcours universitaire, elle s'attendait à prouver à ses parents son autonomie, à montrer à tous qu'elle pouvait être une adulte, s'occuper de tout avec responsabilité et simplicité. Mais les voyages tumultueux, ceux qui se nourrissent d'imprévu et vous apprennent ce que vous ne pensiez pas découvrir ne sont-ils pas les plus riches, ceux qui ne permettent pas seulement, "</description></item><item><title>Un amour délétère | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580245/</link><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580245/</guid><description>Podcast Description Comment faire quand un amour de jeunesse, de ces amours qui nous construisent et nous influencent tant, n'est pas le bienvenu ? Quand il ne nous fait pas du bien, que l’on tombe amoureux, ou amoureuse le plus souvent, de quelqu’un dont il faudrait se défaire?&amp;nbsp;
Cet épisode de Transfert est réalisé par Élodie Font. Transfert est présenté par Charlotte Pudlowski et produit par Louie Média pour Slate.fr.</description></item><item><title>Un double voyage | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580246/</link><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580246/</guid><description>Podcast Description Avez-vous déjà eu peur de devenir comme vos parents? Il paraît que c’est un sentiment courant, qui s’accroît quand on a soi-même des enfants. Les magazines de psychologie y reviennent de temps à autres… Mais que se passerait-il si vous pouviez, un temps bref, vous transformer en un parent ? Devenir votre mère, votre père, vous regarder dans le miroir avec son visage. Est-ce que cela guérirait des peurs ?</description></item><item><title>Le bonheur peut-il manquer d'à propos? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580247/</link><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580247/</guid><description>Podcast Description Personne ne vous dit jamais, dans l'enfance, l'adolescence, la jeune vie adulte: attention à la trentaine. Attention à ne pas être obnubilé.e par les cases à cocher, par le fait d'avoir un boulot, d'être en couple, d'avancer aux yeux des autres, du calendrier de l'image et de la société. Attention à ne pas étouffer le bonheur sous les cases. Sous la fiche bristol sur laquelle est inscrite cette liste de cases, dont parlait Pauline dans un précédent épisode de Transfert.</description></item><item><title>Une histoire derrière un nom | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580248/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580248/</guid><description>Podcast Description Il y en a combien, des mères héroïnes, qui ont traversé l’enfer, dans leur enfance, dans leur vie de femme, leur vie d’avant, et fait de leur mieux derrière, pour que l’enfer ne traverse rien, disparaisse, ne contamine pas les générations futures? Combien de familles abritent ces mères-là, qui à travers des silences ou des mots essaient d’endiguer le passé? Et qu’est-ce que ça donne, du côté des enfants, ces enfers du passé, reçus en héritage?</description></item><item><title>Une vie qui fourche | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580249/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580249/</guid><description>Podcast Description À 19 ans, Cédric avait une carrière prometteuse devant lui. Footballeur, il était finaliste de la Coupe de l'UEFA aux côtés de Zinédine Zidane à Bordeaux et titulaire avec Thierry Henry en équipe de France des moins de 20 ans. Et puis soudainement cette prometteuse carrière a vrillé. Voici l'histoire de Cédric Anselin, au micro de Jean-loup Adenor, Théo Gicquel, Brice Le Borgne et Andrea La perna. Transcription</description></item><item><title>Histoire d'un corps | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580250/</link><pubDate>Thu, 31 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580250/</guid><description>Podcast Description Dans&amp;nbsp;On ne naît pas grosse, livre passionnant de Gabrielle Deydier dans lequel elle retrace l’histoire de son corps et de la grossophobie dont elle a fait l’objet, l’autrice parle des premiers médecins, des premiers adultes, des premiers membres du personnel scolaire qui l’ont culpabilisée.&amp;nbsp;
À l’origine des meurtrissures de la grossophobie; de la violence infligée à ceux qui sont gros depuis l’enfance il y a souvent un adulte qui vous malmène, quelqu’un qui depuis sa position de surplomb, regarde votre corps et vous dit qu’il n’est pas comme il faut, qu’il ne convient pas, voire qu’il dérange l’ordre des choses.</description></item><item><title>Se reconnaître enfin | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580251/</link><pubDate>Thu, 17 May 2018 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580251/</guid><description>Podcast Description Vous avez déjà eu le sentiment de ne pas vous ressembler? De vous regarder dans le miroir et de ne pas être en accord avec vous-même? Cela arrive par exemple à l’adolescence: vous aviez toujours eu les cheveux lisse et soudain ils frisent: qui est cette personne aux cheveux frisés? Vous avez toujours eu une énorme touffe sur la tête et soudain des globes apparaissent, aux coins du front où naissent les calvities.</description></item><item><title>Un voyage et un éveil | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580252/</link><pubDate>Thu, 03 May 2018 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580252/</guid><description>Podcast Description Qu'est-ce qui fait qu'un déplacement physique, géographique, relève tout à fait du voyage? Qu'il s'agit aussi d'un déplacement intérieur? Suffit-il de voir de nouveaux paysages? Que le moment soit agréable? Que les liens avec les personnes qui nous accompagnent s'intensifient? Un voyage douloureux peut-il être, paradoxalement, un vrai voyage?&amp;nbsp;
Une très bonne amie de Lucille lui annonce un jour qu'elle s'apprête à partir en Australie. Lucille finit ses études, sa vie familiale est compliquée; elle songe à ce voyage, qui pourrait la sauver de son quotidien pour la projeter dans une aventure joyeuse et excitante.</description></item><item><title>Un corps cadenassé | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580253/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580253/</guid><description>Podcast Description «Elle se dit que le sexe, c’est pour rendre service aux garçons, ça doit être normal pour une fille de ne rien sentir. Il est perplexe devant son corps mutique, il la questionne, il cherche à savoir ce qu’elle aime. Elle ne sait pas quoi lui répondre, elle ne veut pas le décevoir. Elle demande des conseils à une copine, les petits bruits, les expressions, les gestes à avoir, elle applique consciencieusement ses leçons, elle mime le plaisir, les gémissements.</description></item><item><title>Bonus: «Comment savoir si vous avez quitté l'enfance» | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580254/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580254/</guid><description>Podcast Description Transfert vous propose cet épisode bonus dans lequel vous pourrez découvrir Entre, également produit par Louie Média &amp;amp; Charlotte Pudlowski. Dans ce nouveau format, vous suivrez l'histoire de Justine, une pré-adolescente que l'on suit pas à pas dans son entrée en collège et sa sortie de l'enfance. Dans ce bonus de Transfert, vous trouverez les trois premiers épisodes de «Entre». S'ils vous plaisent et que vous voulez connaître la suite, vous pouvez vous abonner:&amp;nbsp;</description></item><item><title>L'enfant du bout du monde | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580255/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580255/</guid><description>Podcast Description Dans la phrase du conte, «ils se marièrent et eurent beaucoup d’enfants», il y a comme une ellipse. Avant de se marier, ils se connaissent. Un peu. Assez au moins pour savoir avec qui ils eurent des enfants, quand on arrive à cette étape-là.
Mais imaginez&amp;nbsp;faire un enfant avec quelqu’un que vous ne connaissez pas, ou pas vraiment. Assez peu pour ne rien savoir de ses valeurs, de sa personnalité, ou de ce dont il est capable.</description></item><item><title>Un nouveau nom en héritage | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580256/</link><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580256/</guid><description>Podcast Description Le nom propre dispose de trois propriétés, explique Roland Barthes dans «Proust et les noms»:
«Le pouvoir d’essentialisation (puisqu’il ne désigne qu’un seul référent), le pouvoir de citation (puisqu’on peut appeler à discrétion toute l’essence enfermée dans le nom, en le proférant), le pouvoir d’exploration (puisque l’on «déplie» un nom propre exactement comme on fait d’un souvenir): le nom propre est en quelque sorte la forme linguistique de la réminiscence.</description></item><item><title>Le désir d'être mère | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580257/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580257/</guid><description>Podcast Description C’est marrant comme il peut arriver de partout, le désir d’être mère. Il peut venir d’une nostalgie, d’une envie de fréquenter de nouveau l’enfance. Il peut venir d’une volonté de changement, de mouvement dans sa vie, d’une envie d’être plus nombreux, de partager son amour, d’être aimé davantage. Il peut venir d’une peur de la mort. Il peut également venir d’un désir de féminité,&amp;nbsp;de cette construction sociale du patriarcat qui voudrait que l’on ne soit&amp;nbsp;vraiment femme qu'en étant mère –si tant est que la&amp;nbsp;vraie&amp;nbsp;femme existe.</description></item><item><title>Se faire entendre | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580258/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580258/</guid><description>Podcast Description C'est si facile d'abîmer un enfant, de ne pas&amp;nbsp;s'apercevoir du mal qu'on lui fait. De ne pas le voir et de ne pas l'entendre. Ce fut le cas de Dora, dont les parents étaient violents l'un envers l'autre, sans réaliser la manière dont cette violence pouvait rejaillir sur leur fille.&amp;nbsp;
Un épisode réalisé par Cyrielle Bedu.&amp;nbsp;
Transcription</description></item><item><title>Est-il jamais trop tard pour construire une nouvelle famille? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580259/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580259/</guid><description>Podcast Description Je me souviens d’avoir vu il y a une quinzaine d’années, une interview de Nolwenn Leroy. C’était l’époque où je regardais «Star Academy», on disait la Star Ac', et elle expliquait que petite dans la salle de bain, elle avait passé des heures à parler avec sa soeur. Et soudainement je me rendais compte que je n’étais pas seule à passer un tiers de ma vie entre la baignoire et le lavabo avec la mienne.</description></item><item><title>Une histoire d'amour sur un bateau | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580260/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580260/</guid><description>Podcast Description Un soir, Mariette se rend à une fête. Au milieu de la foule, elle voit Tom, modèle de virilité. Cette présence l'envoûte tellement qu'en rentrant ce soir-là, elle sent qu'ils sont faits l'un pour l'autre. Comment l'en convaincre?
L’histoire de Mariette est signée Caroline Gillet avec Lola Costantini.
Transcription</description></item><item><title>Un bonheur vicié | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580261/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580261/</guid><description>Podcast Description «J'aimerais mieux être malheureux que de connaître cette espèce de bonheur faux et menteur dont vous jouissez ici!»&amp;nbsp;explique un outsider du&amp;nbsp;Meilleur des Mondes&amp;nbsp;d’Aldous Huxley, ce monde où les humains sont désormais conçus en laboratoire&amp;nbsp;et où tous consomment du «Soma», une substance distribuée en fin de journée au travail et qui permet d’accéder au bonheur.&amp;nbsp;
Le jour où Romain a rencontré Fabrice, il a seulement cru au bonheur. Le dimanche où ils se sont installés sur une pelouse des Invalides à Paris, pour rire et papoter, rien de tout ce qu'il connaissait alors ne ressemblait davantage au bonheur.</description></item><item><title>Savoir cerner les autres | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580262/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580262/</guid><description>Podcast Description La naïveté est une notion ambiguë. Elle n’est plus franchement valorisée, elle passe davantage pour un défaut, une insulte. Peut-être parce que l’ingénuité de Candide nous a habitués à confondre naïveté et bêtise depuis quelques centaines d’années. Peut-être parce que l’ironie est reine désormais, et que la naïveté s’y marie mal. Qui veut être le type qui dit que tout va bien dans&amp;nbsp;«le meilleur des mondes possibles»?
Avant Voltaire, pourtant, la naïveté était perçue comme une forme de sincérité, d’innocence.</description></item><item><title>Démultiplication | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580263/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580263/</guid><description>Podcast Description Un jour Grégory a reçu un appel. Avait-il, lui demandait-on, loué pour plusieurs dizaines de milliers d'euros, du matériel vidéo ? Pas du tout répond-t-il. Quelques semaines plus tard, un nouvel appel, d'une nouvelle personne, qui s'interroge de la même manière. Pourquoi ces appels ?&amp;nbsp;
Un épisode signé Alexandre Mognol.
Transcription</description></item><item><title>Un trou dans la fenêtre | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580264/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580264/</guid><description>Podcast Description Un soir, J appelle ses parents: il vient de rentrer à la maison, et il y a un trou dans la fenêtre de la cuisine. Dans l'appartement, rien ne semble manquer. Y a-t-il pourtant eu un cambriolage?&amp;nbsp;
Cet épisode est signé Alexandre Mognol.
Transcription</description></item><item><title>Une enfance brisée sur un bateau | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580265/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580265/</guid><description>Podcast Description Quand Raoul était petit, il pensait que son père était un héros, un homme fort, capable de le protéger. Il avait cette image d'un avocat digne et respecté, plus prompt&amp;nbsp;à gagner de l'argent pour la famille qu'à passer du temps avec lui mais un père, malgré tout. Jusqu'au jour où, lors de ses 9 ans, il part sur une régate avec son frère. Son père, lui, reste à quai.</description></item><item><title>Le roman familial | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580266/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580266/</guid><description>Podcast Description Vous êtes-vous déjà dit, enfant, que vous étiez peut-être le fruit d'une adoption?&amp;nbsp;En regardant dans votre enfance&amp;nbsp;La vie est un long fleuve tranquille&amp;nbsp;(d'Étienne Chatiliez) ou encore aujourd'hui, des films comme&amp;nbsp;Tel père tels fils (d'Hirokazu Kore-Eda), vous dites-vous «et si»? Et si&amp;nbsp;ailleurs une autre famille vous attendait?&amp;nbsp;
Ce sentiment, ce désir est&amp;nbsp;un passage presque obligé du développement, celui que Freud nomme&amp;nbsp;«roman familial», roman que les enfants se racontent à eux-mêmes, en boudant:&amp;nbsp;</description></item><item><title>A la recherche d'Ibrahim Maalouf | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580267/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580267/</guid><description>Podcast Description Martin a toujours aimé jouer: petit il testait les prototypes de son père, créateur de jeux de société. Plus grand, il rêve notamment de devenir acteur. En octobre 2016, il se rend au concert d'Ibrahim Maalouf et à la fin, le trompettiste invite les spectateurs&amp;nbsp;à monter sur scène, à danser avec lui. Martin y va avec entrain et quelques temps plus tard, il reçoit un coup de fil: on lui propose de tourner dans un clip d'Ibrahim Maalouf.</description></item><item><title>Chercher une famille de substitution n’est pas toujours une bonne idée | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580268/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580268/</guid><description>Podcast Description Quand ses parents se sont séparés, Émilie a perdu toute sa stabilité familiale, ses repères. Elle s’est soudain sentie en demande d’un nouveau cercle, d’un entourage solide. Comme si elle ne pouvait exister sans une communauté autour d'elle pour la définir. Ce qui rejoint ce qu'Alasdair&amp;nbsp;MacIntyre explique, dans&amp;nbsp;Après la vertu&amp;nbsp;(1981). Le philosophe anglo-saxon&amp;nbsp;explique que dans de nombreuses sociétés traditionnelles,&amp;nbsp;«c’est par son appartenance à divers groupes sociaux que l’individu s’identifie et est identifié par les autres.</description></item><item><title>L'histoire d'un glissement vers l'enfer | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580269/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580269/</guid><description>Podcast Description Quand Margot faisait ses études, la vie était plus ou moins facile, selon les jours, les périodes. Quand elle s'est mise à sombrer, après avoir réussi le concours qu'elle attendait tant, elle est allée voir le médecin, qui lui a dit qu'elle était dépressive chronique. L'idée d'une vie meilleure s'est alors échappée.&amp;nbsp;
Cet épisode de Transfert a été réalisé par Alexandre Mognol.
Transcription</description></item><item><title>Une honte d'enfant peut-elle disparaître ? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580270/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580270/</guid><description>Podcast Description De tous les articles sur la rentrée des classes que l'on voit passer chaque année, les plus intemporels sont peut-être ceux qui concernent le stress. Encore ce mois de septembre,&amp;nbsp;une étude Ipsos notait&amp;nbsp;que la rentrée serait synonyme de d'angoisses&amp;nbsp;pour un tiers des enfants et&amp;nbsp;43% des collégiens. Il y a l'obsession de réussir, les craintes liées aux diplômes, qui surviennent de plus en plus tôt chez les écoliers, et chez les parents qui transmettent leurs inquiétudes.</description></item><item><title>Comment un voyage et une série de miracles peuvent vous révéler à vous-mêmes | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580271/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580271/</guid><description>Podcast Description J'ai un ami qui ne tombe amoureux qu'en voyage, ou presque. C'est très romantique, parfois douloureux –la distance, l'incapacité à se réancrer ensuite dans la réalité– mais finalement presque logique. Parce que comme plusieurs études l'ont montré ces dernières années, notre cerveau ne fonctionne pas tout à fait de la même manière en voyage.
C'est ce qui est arrivé à Matthieu, alors étudiant, passionné d'histoire. Avec un ami qui partage le même intérêt, il décide de partir à Rome.</description></item><item><title>Une recherche d'amour effrénée | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580272/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580272/</guid><description>Podcast Description Quand&amp;nbsp;Didier&amp;nbsp;était petit, c'est son frère jumeau, Olivier,&amp;nbsp;qui avait tous les honneurs et toutes les attentions. C'est son frère qui avait plus de choses à raconter à table, plus de discussions à partager avec leurs parents. C'est son frère encore qui se promettait à un meilleur avenir. Didier lui,&amp;nbsp;se sentait en décalage avec sa famille, en manque d'amour.
C'est de ce manque qu'est partie sa quête. Dans&amp;nbsp;Les Fragments d'un discours amoureux, Roland Barthes écrit, au sujet du besoin d'amour, qui équivaut à un besoin d'être comblé:&amp;nbsp;</description></item><item><title>Comment aimer un fantôme ? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580273/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580273/</guid><description>Podcast Description Quand elle était petite, les parents de Pauline se sont séparés. Son père était compliqué, sa mère espérait qu'il changerait, qu'il comprendrait, mais son père est resté très compliqué. A chaque fois qu'il annonçait sa venue un jour, il n'arrivait que le lendemain, ou plus tard encore. À Noël, il promettait toujours de venir le 24 décembre, mais n'arrivait que le lendemain, ratant le réveillon. A chaque occasion possible, Pauline, admirative et aimante face à son père, l'attendait, espérait sa présence.</description></item><item><title>Êtes-vous vraiment la personne que vous pensez être ? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580274/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580274/</guid><description>Podcast Description Dans son roman Délivrances, la romancière afro-américaine Toni Morisson, fait dire à son personnage Booker que « Scientifiquement, il n'existe rien de tel que la race » et que « donc le racisme sans race est un choix. Enseigné, bien sûr, par ceux qui en ont besoin, mais c'est tout de même un choix. Les gens qui le pratiquent ne seraient rien sans lui. » C'est ce qu'a découvert Claire quand elle est partie vivre aux Etats-Unis.</description></item><item><title>Guérir de ses appétits funèbres | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580275/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580275/</guid><description>Podcast Description L'adolescence est presque inextricablement liée à la mort : c'est l'époque où l'on apprend à vivre.&amp;nbsp;Mais que se passe-t-il quand on l'approche de trop près ? Lou est une adolescente comme une autre, un peu plus fascinée par le macabre, le funèbre, ce qui touche à la mort, les films sombres... En tombant amoureuse de Camille, elle trouve un compagnon de jeu qui aime explorer le même terrain. Jusqu'à ce qu'ils frôlent d'un peu trop près leur objet de fascination.</description></item><item><title>Dans les coulisses de Transfert | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580276/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580276/</guid><description>Podcast Description Depuis un an, le podcast Transfert vous raconte des histoires qu'il s'efforce d'aller chercher dans tous les coins, pour raconter le monde et la vie moderne. Comment se trouvent et se fabriquent ces histoires ? Avec qui ? Coulisses du podcast avec Charlotte Pudlowski, présentatrice et rédactrice en chef, Alexandre Mognol, journaliste et producteur, Baptiste Etchegaray, journaliste et Pauline Thomson, musicienne. Transcription</description></item><item><title>Les tourments d'une première histoire d’amour | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580277/</link><pubDate>Wed, 31 May 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580277/</guid><description>Podcast Description Un jour en levant les yeux de sa copie, Sarah se rend compte que son prof d'histoire la regarde. Elle rebaisse les yeux, puis relève la tête : il la regarde encore. Se pourrait-il qu'il l’aime ? Qu'ils aient une chance ? Voilà à quoi ressemble une première histoire d'amour. Transcription</description></item><item><title>Comment des coupures de journaux ont mené Lara vers la religion | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580278/</link><pubDate>Wed, 17 May 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580278/</guid><description>Podcast Description Lara n'a jamais eu de rapports très intimes avec ses voisins, mais ils se connaissaient assez pour prendre soin de leurs chats réciproquement pendant les vacances, ou se rendre de menus services. Quand un homme a emménagé chez sa voisine bigote, sa curiosité a pourtant été piquée : Lara s'est demandée de qui il pouvait bien s'agir, ils avaient l'air si différents l'un de l'autre... Jusqu'à ce que des coupures de presse l'informent sur son identité.</description></item><item><title>L'histoire d'un appel qui a changé une vie | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580279/</link><pubDate>Wed, 03 May 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580279/</guid><description>Podcast Description Voici l'histoire de Marine - une jeune femme dont vous n'avez probablement jamais entendu parler si vous vivez en France. Elle vient de Toulouse, de la classe moyenne, elle approche doucement de la trentaine. C’est une fille normale.
Mais à l’autre bout du monde, Marine est quelqu’un d’autre, un autre visage, une autre façon se de mouvoir, d’autres jours et d’autres nuits. Et un autre nom.
Tout a changé le jour où elle a reçu un appel de Chine.</description></item><item><title>L'histoire d'un secret qui a attendu 10 ans de mariage pour sortir | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580280/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580280/</guid><description>Podcast Description Il y a un très beau texte de&amp;nbsp;Pascal (dans les&amp;nbsp;Pensées) sur lequel beaucoup de lycéens et d'étudiants ont longtemps planché:
«Celui qui aime quelqu’un à cause de sa beauté, l’aime-t-il ? Non car la petite vérole, qui tuera la beauté sans tuer la personne, fera qu’il ne l’aimera plus. Et si on m'aime pour mon jugement, pour ma mémoire, m’aime-t-on moi ? Non, car je puis perdre ces qualités sans me perdre moi-même.</description></item><item><title>L'art difficile du dialogue amoureux | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580281/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580281/</guid><description>Podcast Description Elise avait 24 ans, elle habitait une vie fade, avait envie d'aventures, et elle a rencontré Louis. Ça a commencé comme une folle aventure : mais est-ce que cela suffit ?&amp;nbsp;
Cet épisode a été réalisé par Alexandre Mognol.
Transcription</description></item><item><title>Peut-on ne jamais tomber amoureux ? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580282/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580282/</guid><description>Podcast Description C'est l'histoire d'une femme qui ne tombe pas amoureuse. Elle sort avec des hommes, et leur annonce d'emblée la couleur: il y a un début, il y aura une fin, entre les deux on va bien s'amuser. Il ne faut pas demander plus, pas de mariage, pas d'engagement. Elle rencontre plein d'hommes, s'amuse. Mais elle ne tombe jamais amoureuse. Ne dit jamais je t'aime. Ou quand elle le dit, c'est par politesse en quelque sorte, en réponse à leurs déclarations.</description></item><item><title>Comment un échange d'appartement peut déraper | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580283/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580283/</guid><description>Podcast Description Vous avez déjà échangé votre appartement? Vous vous demandez parfois, qui sont les personnes auxquelles vous le confiez?&amp;nbsp;
Laura&amp;nbsp;voulait simplement partir à New York:&amp;nbsp;échanger&amp;nbsp;son appartement avec une Américaine qui vivait à Paris mais possédait un appartement à Manhattan. L'Américaine ne voulait pas rentrer à New York, elle occupait les appartements parisiens de Français auxquels elle louait le lien, aux Etats-Unis. Et puis tout est parti en vrille.&amp;nbsp;
Cet épisode est signé Elise Costa, réalisé par Alexandre Mognol.</description></item><item><title>Ce qu'exister veut dire | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580284/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580284/</guid><description>Podcast Description Valérie a eu son premier enfant en 1997. En 2000, elle décide d'en avoir un deuxième : mais les trois années qui suivront la mèneront dans l'enfer des vies avortées et des souffrances intimes, organiques et silencieuses.
&amp;nbsp;
Cet épisode est signé Agathe Le Taillandier
Transcription</description></item><item><title>A quelle profondeur peut-on enfouir ses souvenirs ? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580285/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580285/</guid><description>Podcast Description J’ai toujours été fascinée par une histoire contenue dans les&amp;nbsp;Etudes sur l’hystérie&amp;nbsp;de Freud et dont l'ethnopsychiatre&amp;nbsp;Tobie Nathan fait un récit très clair dans&amp;nbsp;Psychothérapie démocratique.
C’est l’histoire de Lucy R. une jeune gouvernante anglaise. Nous sommes à la fin du XIXe siècle et Lucy R travaille chez un bourgeois de Vienne, il est patron d’usine, veuf, et elle s’occupe de ses enfants.
Lucy R. vient voir Freud parce qu'elle a perdu l’odorat à la suite d’une rhinite et se plaint de sentir en permanence une odeur d’entremets brûlé.</description></item><item><title>Une terrible histoire d'amour, de voyage et de fuite en avant (1/3) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580286/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580286/</guid><description>Podcast Description L'histoire de Gabriel commence comme le roman de Jennifer Egan. Il a 18 ans, il suit son ami Paul en Inde, et il ne se passe rien. Les couleurs de l'Inde, la vie, l'ailleurs. C'est tout. Jusqu'à ce qu'il arrive dans un petit village, et qu'il tombe amoureux.
Arrive alors le vrai voyage, celui qui bouscule tout, qui vous transforme, qui rendra le voyageur à son point de départ une autre personne.</description></item><item><title>Une terrible histoire d'amour, de voyage et de fuite en avant (2/3) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580287/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580287/</guid><description>Podcast Description L'histoire de Gabriel commence comme le roman de Jennifer Egan. Il a 18 ans, il suit son ami Paul en Inde, et il ne se passe rien. Les couleurs de l'Inde, la vie, l'ailleurs. C'est tout. Jusqu'à ce qu'il arrive dans un petit village, et qu'il tombe amoureux.
Arrive alors le vrai voyage, celui qui bouscule tout, qui vous transforme, qui rendra le voyageur à son point de départ une autre personne.</description></item><item><title>Une terrible histoire d'amour, de voyage et de fuite en avant (3/3) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580288/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580288/</guid><description>Podcast Description L'histoire de Gabriel commence comme le roman de Jennifer Egan. Il a 18 ans, il suit son ami Paul en Inde, et il ne se passe rien. Les couleurs de l'Inde, la vie, l'ailleurs. C'est tout. Jusqu'à ce qu'il arrive dans un petit village, et qu'il tombe amoureux.
Arrive alors le vrai voyage, celui qui bouscule tout, qui vous transforme, qui rendra le voyageur à son point de départ une autre personne.</description></item><item><title>Une terrible histoire d'amour, de voyage et de fuite en avant (version longue) | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580289/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580289/</guid><description>Podcast Description L'histoire de Gabriel commence comme le roman de Jennifer Egan. Il a 18 ans, il suit son ami Paul en Inde, et il ne se passe rien. Les couleurs de l'Inde, la vie, l'ailleurs. C'est tout. Jusqu'à ce qu'il arrive dans un petit village, et qu'il tombe amoureux.
Arrive alors le vrai voyage, celui qui bouscule tout, qui vous transforme, qui rendra le voyageur à son point de départ une autre personne.</description></item><item><title>Voilà comment le monde entrave les femmes | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580290/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580290/</guid><description>Podcast Description En 2006, Virginie Despentes a publié King Kong Théorie et elle y expliquait notamment: « Beaucoup de femmes que le sexe n'intéresse pas mais qui savent en tirer profit. Qui couchent avec des hommes vieux, laids, chiants, déprimants de connerie, mais puissants socialement. » Pourquoi ? Parce que ce sont parfois les seules options qu'on leur laisse pour réussir.
Elle disait surtout:&amp;nbsp;«Entre la féminité telle que vendue dans les magazines et celle de la pute, la nuance m'échappe toujours.</description></item><item><title>Peut-on aimer quelqu'un sans le connaître ? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580291/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580291/</guid><description>Podcast Description Dans&amp;nbsp;Un, personne et cent mille,&amp;nbsp;le formidable roman de&amp;nbsp;Luigi Pirandello, un homme, Vitangelo, se retrouve devant la glace un matin. Il s'observe, et sa femme s'approche:
«– Qu'est-ce que tu fais?»
«– Rien, je regarde mon nez, dans cette narine-là. Quand j'appuie, ça me fait un peu mal.»
Sa femme sourit et lui répond:&amp;nbsp;«Je croyais que tu regardais de quel côté ton nez penchait.»
Le héros découvre alors, à 28 ans, qu'il a le nez tordu.</description></item><item><title>Serge a été otage, et il n'aura plus jamais peur | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580292/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580292/</guid><description>Podcast Description La captivité peut avoir une couleur. Comme celle qu’a donné Guy Delisle à son dernier roman graphique:&amp;nbsp;S’enfuir. Un bleu gris qui ressemble à l’obscurité, restitue l’absence de lumière. Un bleu nocturne, comme on dit une nuit sans étoile, une nuit sans fin, les nuits que par analogie on associe à la mort. Un bleu nocturne comme un bleu silencieux, par opposition au jour qui accueille la lumière et ses métaphores: la chaleur, la vie.</description></item><item><title>Une histoire d'injustice et de colère | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580293/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580293/</guid><description>Podcast Description Dans son roman&amp;nbsp;En finir avec Eddy Bellegueule, Edouard Louis racontait de l’injonction faite aux petits garçons de devenir de&amp;nbsp;vrais&amp;nbsp;hommes. Lui, enfant efféminé dans un monde qui érigeait la virilité en valeur cardinale écrivait:
«La plupart du temps ils me disaient gonzesse et gonzesse était de loin l’insulte la plus violente pour eux. (…) Même ma mère disait d’elle “j’ai des couilles moi, je me laisse pas faire”.»
Avoir des couilles, c’est avoir droit à la violence.</description></item><item><title>Assister au renversement du monde | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580294/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580294/</guid><description>Podcast Description Quelques mois après le 13 Novembre, Caroline Gillet, journaliste, est entrée chez son psy, et au cours de la séance, c'est lui qui s'est mis à raconter. Il lui a parlé de lui, il lui a parlé de l'un de ses patients, il lui a rapporté une histoire bouleversante, terrible, liée aux attentats.
Et en lui racontant cette histoire, il a changé de rôle, de casquette. Il est devenu celui qui raconte.</description></item><item><title>En se séparant, les parents de Thomas ont brisé bien plus que leur couple | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580295/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 23:44:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580295/</guid><description>Podcast Description Une nuit, Thomas a surpris une conversation téléphonique entre ses parents. Sa mère hurlait, pleurait, débouchait des bouteilles de vin frénétiquement. Bientôt il irait la consoler. Un divorce suivrait. L'effondrement d'un modèle de vie. Ni lui si sa mère ne sortiraient jamais du cercle infernal dans lequel ils venaient d'entrer. Celui de l'inversion&amp;nbsp;des normes, où l'enfant devient l'adulte et l'adulte l'enfant. Où le fils devient protecteur de la mère, pourvoyeur d'amour.</description></item><item><title>«Tu ne dois pas détester ton père, tu lui dois deux fois la vie» | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580296/</link><pubDate>Wed, 19 Oct 2016 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580296/</guid><description>Podcast Description Désirée a toujours été avide de l'amour de sa mère. Quand celle-ci lui parlait, lui accordait sa confiance, lui racontait des histoires, Désirée était toujours émue, flattée. Petite, elle n'a pas toujours vécu avec ses parents, elle a été en pension, dans la même ville. Alors quand sa mère décidait de l'emmener, exceptionnellement, à son cours de danse, ou de lui conseiller un livre particulier, Désirée avait le sentiment de vivre quelque chose de spécial.</description></item><item><title>Un jour Nathalie s'est fait un ami sur Internet; désormais elle ne fera plus confiance à personne | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580297/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2016 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580297/</guid><description>Podcast Description A l'époque, Nathalie avait une vie rangée: un boulot, des gamins, un compagnon qui ne vivait pas dans la même ville qu'elle. Elle avait du temps, et de l'ennui à dissiper. Elle s'est alors liée d'amitié avec Ulrich. Jusqu'à ce qu'il la trahisse.&amp;nbsp;
Ulrich est un blogueur musique, un type ultra «pointu», avec qui elle engage sur Internet une relation faite de mots, de lettres, de mails, de chats sur Gtalk.</description></item><item><title>Comment peut-on s'enfoncer dans une relation qui ne marche pas? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580298/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2016 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580298/</guid><description>Podcast Description Pourquoi reste-t-on avec quelqu'un qui nous rend malheureux?&amp;nbsp;40% des gens divorcent. Brad et Angelina divorcent. Et Steven Spielberg, Harrisson Ford, Madonna, Michael Jordan, Paul McCartney, Vanessa Paradis et Johnny Depp avant eux. Quand on a la chance de ne pas avoir de caméras braquées sur soi, et le monde entier pour décortiquer votre vie privée, pourquoi est-ce tellement difficile?
L'enjeu du bonheur. C'est ce que raconte l'histoire de Pauline: c'est à cause d'une fiche bristol.</description></item><item><title>Mathieu avait rêvé Ian, il n'était pas celui qu'il croyait | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580299/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2016 22:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580299/</guid><description>Podcast Description Il en va des êtres comme des situations: tant que l'on se contente de les rêver, elles sont parfaites, en adéquation avec nos fantasmes. Et parfois surgit la réalité.&amp;nbsp;
Il y a quelques années, Mathieu habitait rue Montorgueil, avec son compagnon. Et il s'est mis à voir, par la fenêtre, son voisin. Il était beau, Mathieu est peu à peu tombé amoureux. D'une silhouette.
Tout était parfait jusqu'à ce qu'il rencontre le voisin.</description></item><item><title>Comment la demi-finale de l'Euro a réconcilié Philippe avec son histoire familiale | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580300/</link><pubDate>Wed, 24 Aug 2016 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580300/</guid><description>Podcast Description Philippe est un fana de foot depuis tout gamin. Mais quand le 7 juillet dernier, pendant l'Euro, la France l'a emporté sur l’Allemagne, ce n'était pas juste un match de plus qui se jouait pour lui. C'était son histoire familiale. Et un match qu'il attendait depuis plus de 30 ans.&amp;nbsp;
Il était tout jeune homme. Il avait depuis toujours en partage, avec son père et son grand-père, une passion pour ce sport.</description></item><item><title>Comment se séparait-on avant Facebook? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580301/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2016 22:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580301/</guid><description>Podcast Description En 2004, Matthias a 18 ans. Il est&amp;nbsp;«en sortie de lycée, en début de fac», cette époque dit-il, où l'on ne se connaît pas très bien, où l'on n'est pas encore formé. Et il rencontre une fille.
Elle lui plaît, il flirte avec elle, et puis… plus tant que ça. Il veut s’en défaire.
Cette année-là, quelques mois plus tôt, dans une chambre de Harvard,&amp;nbsp;Mark Zuckerberg a inventé Facebook.</description></item><item><title>Peut-on être amoureux de deux personnes en même temps? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580302/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2016 23:32:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580302/</guid><description>Podcast Description Dans sa fameuse émission Tout le monde en parle, Thierry Ardisson demandait sans cesse:&amp;nbsp;«Est-ce qu'embrasser c'est tromper? Est-ce que sucer c'est tromper?»&amp;nbsp;une provocation qui résonnait dans la tête des téléspectateurs avec une recherche incessante, de samedi soir en samedi soir, de trouver où placer le curseur.
La fidélité a changé de place, de sens, estime le sociologue François de Singly, auteur de&amp;nbsp;Les sociologies de l'individu.&amp;nbsp;Il explique que&amp;nbsp;«la fidélité est une valeur.</description></item><item><title>L'histoire d'une course de taxi à plusieurs milliers d'euros | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580303/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2016 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580303/</guid><description>Podcast Description Vous vous souvenez de la fable du corbeau et du renard? Le corbeau a un fromage dans le bec et le renard veut le fromage. Il dit au corbeau qu'il est beau gosse et que s'il chante aussi bien que ses plumes sont belles ça doit être quelque chose. Que fait le corbeau? Il se met à chanter. Il perd le fromage et sa dignité. Le renard a gagné un fromage.</description></item><item><title>Le mensonge: arme familiale de destruction massive | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580304/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2016 04:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580304/</guid><description>Podcast Description Nicolas* a 40 ans aujourd'hui. Il y a quelques années, il a reçu un mail de son père, qui en quelques mots, en majuscules, a changé sa vie. Il mettait fin à un secret de famille qu'il pressentait sans en connaître l'existence, mais qui avait atrophié sa vie.
Le «secret de famille», concept utilisé en&amp;nbsp;psychogénéalogie, peut relever de secrets connus à l'intérieur de la famille, et tus à l’extérieur (un enfant qui garde pour lui la violence dont il a été victime par exemple).</description></item><item><title>Jusqu'où peut-on aller pour devenir ami avec ses voisins? | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580305/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 22:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580305/</guid><description>Podcast Description Quand Hugo, trentenaire parisien, emménage&amp;nbsp;avec sa copine dans un nouvel appartement, à Belleville, s'installe en face de chez eux, au même moment, un autre&amp;nbsp;couple. Même âge en gros, même milieu social –des&amp;nbsp;«jeunes gens branchés». Hugo veut devenir ami avec eux. Mais ils se&amp;nbsp;«refusent»&amp;nbsp;à lui. C'est alors que son besoin d'entrer dans leur vie devient une obsession. Il veut tout faire pour y parvenir.
Le premier épisode de Transfert est signé Baptiste Etchegaray, réalisé par Lola Costantini.</description></item><item><title>Bande-annonce | Transfert</title><link>https://swiest.com/fr/5425580306/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2016 19:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5425580306/</guid><description>Podcast Description Vous avez toujours rêvé de connaître les péripéties secrètes du couple de vos bruyants voisins, ce qui a transformé la personnalité de votre cousin, la raison pour laquelle votre collègue n'arrive plus à faire confiance à personne. Toutes les deux semaines, Transfert vous raconte une histoire vraie, excitante, prenante, émouvante, et en creux le monde moderne et ceux qui l'habitent. Un podcast de Slate.fr présenté par Charlotte Pudlowski.</description></item></channel></rss>