<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - Transcripciones · Guiones · Canciones params</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Canciones params</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es-es</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 23:04:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>La última estrella en el universo: explicación de las enanas rojas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:04:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Un día la última estrella morirá y el universo se oscurecerá para siempre,
probablemente será una enana roja; un tipo pequeño de estrella
que también es una de nuestras mejores apuestas para encontrar vida extraterrestre,
y podría ser el último hogar de la humanidad antes de que el universo se vuelva inhabitable.
Entonces, ¿qué sabemos de ellas?
¿Y por qué son nuestra última esperanza?
Al menos el 70% de las estrellas en el universo son enanas rojas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El ser más mortal en el planeta Tierra: el bacteriófago. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:10:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una guerra se ha estado librando durante millones de años
matando a miles de miles de millones todos los días
mientras nosotros ni nos damos cuenta
Esta guerra es librada por la entidad más mortal en nuestro planeta:
el bacteriófago,
o simplemente fago.
Un fago es un virus;
ni tan vivo, ni tan muerto.
También, pareciera como sí alguien los hubiera inventado.
Su cabeza es un icosaedro,
una especie de dado con 20 caras y 30 bordes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Calendario de la Era Humana 12.021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:42:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Por quinta vez, les presentamos el Calendario de la Era Humana para el año 12.021;
esta vez se trata del viaje de la humanidad, que comenzó hace decenas de miles de años, que
conduce a la revolución de la agricultura, a las antiguas civilizaciones superiores y al comienzo. de los tiempos modernos,
culminando en una visión de nuestro futuro.
Puede obtener la edición limitada ahora hasta que se agoten y nunca más.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las mayores estrellas en el universo - Comparación de Tamaño ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:07:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cual es la mayor estrella en el universo?
Y por qué es tan grande?
Y que son las estrellas de todos modos?
(Cosas que querrían ser estrellas)
Empezamos nuestra jornada con la Tierra.
No para aprender cualquier cosa,
solo para tener un vago concepto de escala.
Las cosas más pequeñas que tienen algunas propiedades de estrellas
son gigantes de gas o sub-enanas marrones.
Como Júpiter,
el planeta con la mayor masa en nuestro sistema solar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El comienzo de todo: el Big Bang. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:26:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El inicio de todo
El Big Bang
La idea de que el universo se creo de repente y no es infinito.
Hasta la mitad del siglo XX, la mayoría de científicos pensaban que el universo
como infinito y sin edad.
Hasta que la Teoría de la Relatividad de Einstein nos dio un mejor entendimiento de la gravedad
y Edwin Hubble descubrió que las galaxias se alejan unas de otras</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Calendario de la Era Espacial Humana 12.020 🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:00:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Es la época más maravillosa del año
el Calendario de la Era Espacial Humana 12,020 ha llegado
puedes ordenarlo ahora antes de que se agoten, y luego nunca más
En los últimos años miramos atrás, hacia los logros de nuestros ancestros
quienes cimentaron las bases para nuestro mundo moderno
hace más de diez mil años atrás
Este año dirigimos la mirada hacia el futuro de la humanidad
y cómo exploraremos el espacio en los próximos diez mil años</description>
        </item>
        <item>
        <title>El virus del Ébola explicado: cómo tu cuerpo lucha por sobrevivir. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:12:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Qué hace al Ébola tan peligroso?
¿Cómo puede un virus derrotar al
sistema de defensa del cuerpo tan rápido
y tan efectivamente?
Echemos un vistazo lo que el Ébola hace.
El Ébola es un virus.
Un virus es una cosa muy pequeña.
Un poco de ARN o ADN
y unas cuantas proteínas
y una cáscara.
No tiene las habilidades para hacer cosas
por sí mismo,
y solo puede sobrevivir y proliferar infectando células.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La muerte de las abejas explicada: parásitos, veneno y humanos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:57:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La sociedad humana es extremadamente compleja y frágil,
cimentada sobre varios pilares.
Uno de ellos son las abejas.
Una de cada tres comidas consumidas por los humanos es hecha posible por las abejas
Ellas son tan importantes que si todas las abejas desaparecieran,
miles de plantas las seguirían,
lo que llevaría a millones de personas a una hambruna en los años siguientes
Por encima de eso, las abejas tienen un grain impacto económico.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las lunas de Marte explicadas: Fobos y Deimos MM#2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:17:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las lunas de Marte explicadas.
Marte tiene dos lunas: Fobos y Deimos. Son muy pequeñas.
¿Qué tan pequeñas?
En comparación a Marte o nuestra luna, bastante pequeñas.
Aunque, &amp;ldquo;pequeñas&amp;rdquo; es una opinión.
Sus áreas superficiales son parecidas a las de algunos de los estados más pequeños de la Tierra,
como Luxemburgo y Malta.
Aunque Fobos y Deimos no son para nada ligeras, en realidad, su fuerza gravitacional
no es lo suficientemente fuerte para darles una forma esférica,</description>
        </item>
        <item>
        <title>El sistema inmunológico se explica I - Infección bacteriana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:10:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cada segundo de tu vida estas bajo ataque. Miles de millones de bacterias,
virus y hongos intentan hacer de ti su hogar. Por ello nuestro cuerpo ha desarrollado
un pequeño ejercito super complejo con guardias, soldados, estrategia, fabricas de armas
y comunicadores para protegerte de uh, bueno, morir.
Para este vídeo, vamos a asumir
que el sistema inmunitario tiene 12 trabajos distintos. Por ejemplo, matar enemigos, comunicarse, etc</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Paradoja de Fermi - ¿Dónde están todos los extraterrestres? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:11:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Acaso somos los únicos seres vivientes en todo el universo?
El universo observable tiene un diámetro de alrededor 90,000,000,000 años luz.
Hay por lo menos 1,000,000,000 de galaxias
Cada una con 100,000,000,000 a 1,000,000,000,000 de estrellas.
Recientemente, hemos aprendido que los planetas también son muy comunes
Y que hay probablemente trillones y trillones de planetas habitables en el universo
Lo que significa que debería haber muchas oportunidades para que la vida exista y se desarrolle, ¿correcto?</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Coronavirus explicado y lo que debes hacer. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:14:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante Diciembre 2019, las autoridades de China le anunciaron al mundo que un virus se esparcía por sus comunidades
En los siguientes meses se esparció a otros países, con casos replicándose en tan solo unos dias
Este virus es el &amp;ldquo;Sindrome Respiratorio Agudo Coronavirus 2&amp;rdquo;
que causa la enfermedad llamada Covid-19 y que todos llaman comúnmente Coronavirus
¿Qué sucede realmente cuando infecta al cuerpo humano y qué deberíamos hacer?</description>
        </item>
        <item>
        <title>La historia y el futuro de todo -- Tiempo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:28:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Es posible entender el tiempo en cortos incrementos
pero cuando uno comienza a observar espacios de tiempo más grandes es casi imposible asimilarlo
Entonces, comencemos con tiempos cortos.
con minutos, horas y días.
Lo más probable es que haya pasado las últimas 24 horas durmiendo y trabajando, quizás un café entre medio de ahí
Por favor, vea menos televisión
Ahora, analicemos a 2013
Sin hacer mucho ruido, uno de los guardaespaldas de Hitler falleció a la edad de 96 años</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Apocalipsis de los Antibióticos Explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:08:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Que pensarias si te decimos que la humanidad esta haciendo un esfuerzo en conjunto
para crear la perfecta &amp;ldquo;super bacteria&amp;rdquo;
una bacteria que podria matar a cientos de millones de personas.
Bueno, esta pasando justo ahora
estamos en el proceso de crear una perfecta super bacteria
Las bacterias, están entre las mas antiguas formas de vida en este planeta
son la cosa mas pequeña que aun consideramos vida</description>
        </item>
        <item>
        <title>La colonia de mil millones de hormigas y la guerra más grande en la Tierra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:34:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En casi todos los rincones de la tierra
las hormigas se baten en guerra unas contra otras.
Sus armas son las que la naturaleza les concede;
algunas tienen fuertes armaduras, aguijones mortales o afiladas mandíbulas.
Y luego tenemos esta pequeña y no tan impresionante hormiga
pero que lidera el más vasto imperio de hormigas jamás construido.
Una colonia que abarca continentes
y combate en guerras que dejan millones de bajas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Huevo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:42:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Moriste cuando ibas de camino a casa
Fue un accidente de coche,
nada en especial
pero aun así mortal. Fue una muerte indolora.
Los médicos hicieron todo lo posible para salvarte
pero no tuvieron éxito
Tu cuerpo estaba tan destrozado
que morir fue tu mejor opción, créeme.
Y entonces me conociste
¿Qué ha pasado?
¿Dónde estoy?
Moriste. -dije rotundamente
No hay mucho más que decir
Había&amp;hellip; había un camión</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sobrepoblación y África. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:48:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante la mayor parte de nuestra historia
la población humana creció lentamente
hasta que nuevos descubrimientos,
nos trajeron más comida
y nos hicieron vivir más tiempo.
En solo 100 años, la población humana se cuadruplicó.
Esto condujo a visiones apocalípticas de una tierra sobrepoblada.
Pero la tasa de crecimiento de la población realmente alcanzó su punto máximo en la década de 1960.
Desde entonces, las tasas de fertilidad se han desplomado a medida que los países se industrializan y se desarrollan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Ha terminado la guerra? - Un paradoja explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:58:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Violencia
y guerra.
La enferma brutalidad de ISIS continúa,
los rusos están invadiendo Ucrania,
y los palestinos e israelíes
continúan agrediéndose.
¿Eso te hace sentir pesimista?
Bueno,
No lo estés
Porque si miras las cifras
La guerra realmente al parecer
está pasando de moda,
mientras que la población mundial
está en su máximo histórico.
Parece que estámos viviendo
el período más pacífico
en la historia humana.
¿Cómo es ésto posible?</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es la carne mala para ti? ¿Es la carne poco saludable? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:35:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cuando nuestros ancestros vegetarianos empezaron a comer carne hace alrededor
2 millones de años, no era porque los animales
supieran mejor, era por pura necesidad.
El cambio climático hizo que muchas de las plantas de las cuales nuestros antecesores dependían, fueron mas escasas y la carne reemplazó este espacio.
Desde el descubrimiento del fuego como máximo, la carne se convirtió en una necesidad en la dieta humana.
Pero en los últimos años, comer carne ha sido cada vez más asociado con riesgos en la salud como</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ascensor espacial: ¿ciencia ficción o futuro de la humanidad? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:40:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Es difícil llegar al espacio.
Por mucho que deseemos que haya una forma
mas facil y barata de ver a nuestro planeta flotando en la oscuridad.
Ahora mismo.
La unica manera es convertirse en astronauta
o ser un multimillonario.
Pero hay un concepto que puede hacerlo posible
mientras nos ahorra el punto de partida para la exploración del universo.
El Elevador Espacial.
¿Cómo funciona exactamente?
Para entender cómo un Elevador Espacial nos llevaría al espacio</description>
        </item>
        <item>
        <title>Contaminación por plástico: cómo los humanos están convirtiendo el mundo en plástico. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:53:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Cuando los dioses concedieron al rey Midas un deseo, él deseó que todo lo que tocara se convirtiera en oro.
Midas estaba encantado. Árboles, rocas, construcciones, todo de oro.
Pero pronto descubrió con horror que su comida también se transformaba en oro.
Cuando abrazó a su hija para aliviar su dolor, se dio cuenta de su error demasiado tarde.
El hombre más rico que existía estaba muriendo de hambre, desconsolado y solo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La energía nuclear funciona mediante la fisión o fusión de átomos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:43:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Has tenido alguna vez una discusión sobre la energía nuclear?
Nosotros sí&amp;hellip; y lo hemos encontrado frustrante y confuso
Así que vamos a intentar entender este tema.
Todo empezó en los años 40.
Tras la conmoción y el horror de la guerra y el uso de la bomba atómica,
la energía nuclear prometía ser un derivado pacífico de las nuevas tecnologías,
ayudando al mundo a recuperarse.
La imaginación de todos corría libremente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Soledad ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:31:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos nos sentimos solos de vez en cuando.
Cuando no tenemos con quién sentarnos a almorzar
cuando nos mudamos a una nueva ciudad
o cuando nadie tiene tiempo para nosotros el fin de semana.
Pero durante las últimas décadas, este sentimiento ocasional se ha vuelto crónico para millones.
En el Reino Unido, el 60 % de las personas, entre 18 a 34 años, dice que a menudo se siente sola.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Leche. ¿Veneno blanco o bebida saludable? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:21:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿En la última década, la leche se ha vuelto un poco polémica.
Algunos dicen que es un alimento necesario y nutritivo, vital para tener huesos sanos,
pero otros dicen que puede causar cáncer y llevarnos a una muerte temprana.
Entonces, ¿Quién tiene razón?
y ¿por qué la bebemos de todas formas?
Traducción: Nelly Hernandez, Klaus G.A. y IntroBotTM
La leche es el alimento base de todo animal mamífero después de su nacimiento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Estrellas de neutrones: las cosas más extremas que no son agujeros negros. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:32:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de neutrones son unas de las cosas más extremas y violentas en el Universo
Núcleos atómicos gigantes de solo unos cuantos kilómetros de diámetro
pero tan masivos como las estrellas
Y le deben su existencia a la muerte de algo majestuoso.
Las estrellas existen gracias a un frágil equilibrio.
La masa de millones de billones de trillones de toneladas de plasma caliente
es atraída hacia dentro por la gravedad,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Límites de la tecnología humana: Explicación de los ordenadores cuánticos. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:18:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante la mayoría de nuestra historia, la tecnología consistió de
nuestros cerebros, fuego, y palos puntiagudos.
Mientras que el fuego y los palos puntiagudos se volvieron plantas y armas nucleares,
la mayor actualización le ocurrió a nuestros cerebros.
Desde los años 60, el poder de nuestros cerebros artificiales ha aumentado exponencialmente,
permitiendo computadoras más pequeñas y más poderosas a la misma vez.
Pero este proceso está por alcanzar su límite físico.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Seguridad y arrepentimiento: terrorismo y vigilancia masiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:24:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El terrorismo da mucho miedo
especialmente cuando ocurre cerca de casa
y no en un sitio lejano.
A nadie le gusta tener miedo, y estábamos ansiosos por hacer que el miedo desapareciera,
así que exigimos más seguridad.
En la última década, es cada vez más común
que las libertades civiles sean reducidas y que las agencias gubernamentales espíen a los ciudadanos
para reunir y almacenar sus datos personales.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sarampión explicado: ¿Vacunar o no? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:40:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Recientemente se ha hablado mucho sobre el sarampión.
¿Qué hace realmente el sarampión? ¿Deberías vacunarte?
¿O es solo histeria?
El sarampión es un virus:
una cápsula de proteínas, ARN,
y algunas proteínas más para su reproducción.
No puede reproducirse por sí solo; necesita a una célula huésped para ello.
Para entender al sarampión, necesitamos entender el sistema inmunitario.
Es posible que ya hayas visto
el sistema visual que hemos desarrollado para ayudar aquí.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es la UE democrática? ¿Importa tu voto? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:24:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ser un ciudadano de la union europea
significa que muchos aspectos de nuestras vidas
están regulados por una entidad extraña.
Se siente como una enorme burocracia. Está tomando decisiones sobre nuestras cabezas.
Muchos europeos piensan
que su voto en las elecciones de la UE no cuenta,
y que la UE no es democratico
Que democratica ¿Es realmente la UE?
Y tu voto en realidad lograr algo?
En los estados democráticos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es demasiado tarde para detener el cambio climático? Bueno, es complicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:06:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El cambio climático es simplemente demasiado.
Nunca hay buenas noticias
Solo gráficos que nos brindan más y más miedo y enojo.
Casi todos los años se supera algún horrible record
Desde las olas de calor más duras,
hasta los más rápidos deshielos
Es constante
E implacable
Sabemos desde hace décadas que el rápido cambio climático
Está siendo causado por la emisión de gases de invernadero
Pero en vez de reducirlas, en 2019 el mundo estaba emitiendo</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Es realmente mejor lo orgánico? ¿Comida saludable o estafa de moda? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:52:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante los últimos años,
la comida orgánica se ha propagado como un incendio.
A pesar de ser más costoso,
comprar productos orgánicos está pasando de ser una alternativa
a ser una responsabilidad moral y social.
La comida orgánica es supuestamente más sana,
más natural y más ética.
Pero ¿a qué nos referimos cuando decimos orgánico?
No hay un consenso global,
por lo que diferentes regiones tienen diferentes definiciones y normas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nihilismo optimista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:22:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La existencia humana es aterradora y confusa
hace unos cuantos miles de años nos hicimos conscientes
y nos encontramos en un lugar extraño
estaba lleno de otros seres, podríamos comer algunos
algunos podrían comernos a nosotros
había liquido que podríamos beber, cosas que podríamos utilizar para crear más cosas
El día era el tiempo en que había una bola de fuego en el cielo
El cielo nocturno estaba lleno de luces hermosas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo podríamos construir una base lunar HOY - Colonización Espacial 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:18:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos soñamos con dejar la Tierra y viajar a través de la galaxia.
Pero nacimos demasiado pronto para ser parte de ello.
¿O puede que no?
La realidad es,
que podríamos comenzar nuestro sueño construyendo una base lunar hoy.
De hecho, tenemos la tecnología
y estimaciones actuales de la NASA y el sector privado
dicen que podría hacerse por entre 20 a 40 mil millones de dólares, repartidos en aproximadamente una década.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo atrapar un planeta enano: Tritón MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:16:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las 14 lunas de Neptuno son bastante extrañas
La mayoría de ellas son pequeñas piezas de hielo y roca con forma de papa
Algunas están tan lejos de Neptuno que necesitan 29 años para dar la vuelta a Neptuno una vez
La mayoría de ellas son asteroides atrapados por la gravedad de Neptuno
99.5% de toda la masa alrededor de Neptuno esta concentrada en Tritón
Es la séptima luna más grande y masiva de todas las lunas conocidas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatía explicada: ¿Curación suave o fraude imprudente? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:35:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La homeopatía puede ser la medicina alternativa más controvertida, pero también la más popular
Mientras algunos discuten en su contra, otros juran por su gran poder y efectividad
¿Cómo funciona la homeopatía?
¿Cómo llegó a ser lo que es hoy, y qué puede aprender la medicina moderna de ella?
~ INTRO ~
El primer principio de la homeopatía es &amp;ldquo;Lo similar cura lo similar&amp;rdquo;
Los remedios usan ingredientes que causan los síntomas que desea curar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo las bacterias gobiernan tu cuerpo: el microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:01:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los microbios están en todos lados.
En tu teléfono&amp;hellip;
En tu botella de agua,
en tus manos antes de lavarlas,
en tus manos después de lavarlas,
y literalmente en todas partes sobre tí.
Los microbios son omnipresentes en todo momento, y no hay nada que podamos hacer al respecto.
Así que, millones de años atrás hicimos un pacto.
Les dimos refugio y alimento,
y a cambio ellos trabajaron para nosotros.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Hasta dónde podemos llegar? Límites de la humanidad (Versión antigua - Mira la nueva). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:47:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Existe una frontera que no podamos cruzar?
¿Lugares que nunca alcanzaremos
sin importar cuánto lo intentemos?
Resulta que los hay
Incluso con tecnología de ciencia ficción,
estamos atrapados en nuestro rincón del universo.
¿Cómo es eso posible?
¿Y qué tan lejos podemos ir?
-En resumen-
Vivimos en un tranquilo brazo de la Vía Láctea.
Una galaxia espiral de tamaño medio, con 100mil años luz de longitud
Que consiste en millones de estrellas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo funciona la Bolsa de Valores (para principiantes). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:19:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que es el mercado de valores y como funciona?
El mercado de valores no es mas que una gigante red global
y mercado organizado, donde cada día grandes sumas de dinero son movidas de un lugar a otro.
En total sobre sesena trillones (60,000,000,000,000) de Euros son comerciados.
Mas que el valor de todos los bienes y servicios de la economía del planeta entero.
No obstante, no son manzanas o cepillos de dientes de segunda mano lo que se comercializa en este mercado,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo mover el sol: motores estelares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:09:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Nada en el universo es estático
en la Vía Láctea miles de millones de estrellas orbitan alrededor
del centro galáctico. Algunas, como nuestro Sol
son bastante consistentes, manteniéndose a una distancia
de alrededor 30.000 años luz del centro galáctico
completando su órbita cada 230 millones de años.
Este baile no es ballet, sino más bien
como un parque de skate lleno de bebés borrachos.
Este caos hace de la galaxia un lugar peligroso</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo construir una esfera Dyson - La Megaestructura Definitiva ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:42:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La historia humana es contada por la energía que usamos. Al principio tuvimos que usar nuestros músculos, luego aprendimos a controlar el fuego
Industrializamos el mundo utilizando carbón y petróleo, y entramos en la Era Atómica cuando aprendimos cómo destrozar un núcleo
En cada paso, aumentamos nuestra extracción de energía a una escala nunca antes vista y avanzamos como especie
Actualmente, estamos pasando lentamente a las energías renovables y, si tenemos suerte, la energía de fusión será viable en el futuro</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo funciona la evolución. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:49:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los mecanismos de la evolución
¿Qué es la evolución?
La evolución es el desarrollo de la vida en la Tierra.
Este es un proceso que comenzó hace miles de millones de años y que aún continúa.
La evolución nos dice cómo fue posible el desarrollo de una enorme diversidad de vida.
Y cómo los protozoos primitivos pudieron dar lugar a las millones de especies diferentes que vemos hoy.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Qué tan grande puede llegar a ser una bacteria? Vida y tamaño 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:37:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Dentro y fuera, dentro y fuera.
Mantenerse vivo se trata de hacer cosas. En este mismo segundo, sus células están quemando moléculas de glucosa con oxígeno
para hacer que la energía esté disponible, lo que lo mantiene vivo por otro momento precioso.
Para llevar el oxígeno a sus células, está respirando.
Respirar es una respuesta a un problema muy difícil: ¿cómo se obtienen los recursos que necesitan sus células para sobrevivir,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo Facebook está robando miles de millones de vistas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:22:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Hace unos días, Facebook anunció con orgullo que habían alcanzado ocho mil millones de vídeo-visitas al día
Eso es realmente impresionante, hasta que te das cuenta de que en el primer trimestre de 2015,
725 mil de los vídeos más vistos en Facebook fueron robados, acumulando un total de 17 mil millones de visitas.
Páginas y agregadores de contenido roban vídeos de YouTube para que sean virales en Facebook.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo hacer explotar a un elefante - El tamaño de la vida 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:51:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Reduzcamos a un elefante al tamaño de un ratón
y agrandemos un ratón al tamaño de un elefante,
porque este es nuestro video
y queremos ver qué pasa.
Primero nuestro diminuto elefante se tambalea y después cae muerto.
Nuestro amigo el pequeño elefante está muy frío y se congela rápidamente hasta morir
Nuestro ratón gigante se ve muy incómodo por un momento
y después explota, dejando vísceras de ratón calientes en todos lados.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Cómo curar el envejecimiento - durante tu vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:22:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La salud es lo más importante que tenemos en nuestras vidas, pero tendemos a olvidarlo hasta que la perdemos
Estamos viviendo mucho más que antes, lo que es genial
pero una consecuencia imprevista de esto es que también pasamos más parte de nuestras vidas enfermos
Envejecer actualmente significa pasar más tiempo con dolor.
Los científicos están tratando de cambiar la atención de la comunidad médica de optimizar la esperanza de vida a mejorar el lapso de salud,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cómo hacer un video de Kurzgesagt en 1200 horas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:49:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Durante años, la gente nos ha preguntado cómo creamos nuestros vídeos.
Así que, hablemos por fin de esto.
&amp;ldquo;Cómo hacer un video de Kurzgesagt en 1200 horas o más.&amp;rdquo;
(Intro)
Primero: necesitamos un tema.
Nuestra lista de temas potenciales es de por sí interminable, y cada vez que investigamos algo, crece aún más.
Entonces, simplemente trabajamos en lo que se vea más interesante en ese momento.
Puede ser algo serio, fascinante, personal o simplemente algo muy tonto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Podría tu teléfono hacerte daño? Contaminación electromagnética. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:50:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La electricidad siempre está alrededor nuestro.
Hace nuestras vidas más fáciles, más seguras, más entretenidas&amp;hellip;
y la mayoría de nosotros nunca piensa sobre ella.
¿Pero hay algo así como mucha electricidad?
¿Podría la cosa que es la fundación del mundo moderno
estar matándonos lentamente?
Antes de que profundicemos,
intentemos entender qué es la electricidad.
y como nos afecta.
La electricidad es el movimiento de una carga eléctrica.
Este movimiento genera campos eléctricos y magnéticos</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:32:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt?
Para responder a esta pregunta, primero explicaremos cómo los investigamos y luego hablaremos un poco sobre videos pasados ​​y lo que queremos lograr.
con el canal
Hacer un video de Kurzgesagt siempre comienza con una pregunta o un problema
Por ejemplo, después de nuestro video sobre la carne, muchos espectadores preguntaron sobre los efectos de la carne en los seres humanos sobre la salud.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ingeniería genética y enfermedades - Gene Drive y malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:40:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que pasaría si pudieses usar ingeniería genética para parar el depredador más peligroso de la humanidad?
El animal mas mortal del planeta, responsable de la muerte de billones
El poderoso mosquito.
Con otras enfermedades el es portador de la malaria
Uno de los parásitos más crueles de la tierra
Posiblemente el mayor asesino de humanos de la historía
Solo en 2015, doscientos millones fueron infectados y casi la mitad de la gente murió</description>
        </item>
        <item>
        <title>La ingeniería genética cambiará todo para siempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:13:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que vivieras en los años 80 y te dijeran que
los ordenadores conquistarían todo,
desde hacer compras, buscar pareja, o invertir en la bolsa;
que billones de personas estarían conectadas a través de una especie de red;
que poseerías un dispositivo móvil muchas veces mas poderoso que los superordenadores.
Habría parecido absurdo, pero entonces todo de eso sucedió.
La ciencia ficción se convirtió en nuestra realidad y ni siquiera pensamos en ello.</description>
        </item>
        <item>
        <title>End of Space - Creando una prisión para la humanidad ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El viaje espacial es la aventura más emocionante y desafiante que la humanidad haya emprendido.
Pero en una ironía de la historia, podemos impedirnos ir al espacio cuanto más lo hagamos.
Con cada cohete lanzado y con cada satélite desplegado,
Estamos creando una trampa para nosotros mismos que se vuelve cada vez más mortal y peligrosa.
Si alguna vez se activa, podría terminar con la Era Espacial y atraparnos en nuestro planeta durante décadas, o incluso siglos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes subir tu mente y vivir para siempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:37:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El deseo de liberarse de los límites de la experiencia humana es tan antiguo como nuestras primeras historias.
Existimos en un universo infinito, atados únicamente por las leyes de la física, y aun así, nuestra consciencia está atrapada en máquinas mortales hechas de carne.
Con la impresionante explosión de la innovación y el progreso,
por primera vez parece posible el concepto de abandonar nuestras masas de carne y subir nuestras mentes a una utopía digital.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Todo lo que necesitas saber sobre el planeta Tierra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:03:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El planeta Tierra es casa de todo ser vivo,
conocido por nosotros, en el universo.
su edad es 1/3 de la edad del universo
y admitimos que,
es una bella cosa.
Algo compacto con un núcleo de metal pesado,
y una superficie más liviana de corteza,
envuelto en un estrecho nivel de aire dulce para respirar,
con vastos océanos,
praderas fértiles,
montañas magneficientes,
ríos de agua fresca, canales, lagos y acuíferos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: ¿oportunidad o peligro? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que es la compañia del gas o fracking?
Desde la revolución industrial nuestro consumo energético se ha disparado incontrolablemente
La mayoría de la energía que consumimos es aportada por energías fósiles como el carbón y el gas natural
Recientemente han habido muchos debates sobre las polémicas formas de extraer gas natural
Fractura hidráulica o Fracking
de forma sencilla, &amp;ldquo;&amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; describe la sustracción de gas desde las capas profundas dentro de la tierra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Muerte desde el espacio: explicación de las explosiones de rayos gamma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:38:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que pudieras reunir la energía de cada estrella en un radio de unos cientos millones de años luz.
A partir de miles de galaxias, cada una con miles de millones de estrellas.
Imagina, que pudieras tener este tipo de poder, y usarlo para disparar la más grande super-arma del universo
Imagina el daño que podrías hacer.
Resulta que, no es necesario que lo imagines.
Estos existen, y son llamados estallidos de rayos gamma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energía de fusión explicada: ¿futuro o fracaso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:17:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La moneda fundamental de nuestro universo es la energía
Ilumina nuestros hogares
Hace crecer nuestra comida
Enciende nuestros ordenadores
La podemos conseguir de diferentes formas&amp;hellip;
Quemando combustibles fósiles
Diviendo atomos
O con placas fotovoltaicas
Pero hay un inconveniente en todas&amp;hellip;
Los combustibles fosiles son extremadamente tóxicos
Los residuos nucleares son&amp;hellip; bueno, residuos nucleares
Y de momento no hay suficientes baterías para almacenar la luz del sol para los dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergencia: cómo las cosas estúpidas se vuelven inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:39:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una hormiga es muy estupida
No tiene mucho cerebro, ni voluntad, ni un plan. Sin embargo,
muchas hormigas juntas son inteligentes.
Una colonia de hormigas puede construir estructuras complejas.
Algunas colonias tienen granjas de hongos, otras tienen rebaños. Pueden hacer guerra o defenderse.
¿Cómo es esto posible?
¿Cómo puede un montón de cosas estúpidas hacer cosas inteligentes juntas?
Este fenómeno se llama emergencia (o surgimiento),
y es una de las cosas más fascinantes y misteriosas de nuestro universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¡Construir una base en Marte es una idea horrible! ¡Hagámoslo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Desde desiertos hostiles, hasta islas desoladas y las montañas más altas,
donde quiera que haya espacio para expandirse, los humanos lo hacemos.
Así que, no es sorprendente que ya estemos haciendo preparativos
para poner los pies en Marte,
y crear la primera colonia permanente fuera de la Tierra-
quizá hasta terraformar otro planeta y convertirlo en un segundo hogar azul.
Pero espera,
antes de que podamos tener esas futuras buenas cosas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Estás solo? (En el universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:01:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Estás solo en el Universo?
¿O estás conectado a un todo?
Primero que nada, eres parte de un grupo de mamíferos que es muy joven,
pero ya podemos ver videos de YouTube, y construir Grandes Colisionadores de Hadrones.
También hemos dividido al átomo, e inventado Pokémon.
Provenimos de una forma de vida antigua que comenzó a vivir hace unos 3500 millones de años.
Sentimos estar en control de este planeta, pero en realidad no lo estamos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Son los OMG buenos o malos? Ingeniería genética y nuestra comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:11:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los alimentos transgénicos conforman uno de los temas más controversiales de la ciencia.
La ingeniería genética se utiliza en muchas áreas, pero aunque sus usos médicos, como la insulina genéticamente modificada están aceptados,
el debate se intensifica cuando tiene que ver con la comida y la agricultura.
¿Por qué?
¿Por qué se trata a la misma cosa de una forma tan diferente?
Intentemos llegar al fondo de esto y veamos los datos, los temores y el futuro de los transgénicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antídoto contra la insatisfacción. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:42:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos están familiarizados con la sensación de que las cosas no son como deberían ser,
que no eres lo suficientemente exitoso,
que tus relaciones no son lo suficientemente satisfactorias,
que no tienes las cosas que anhelas.
Una insatisfacción crónica que te hace mirar hacia afuera con envidia y hacia adentro con decepción.
La cultura pop, la publicidad y las redes sociales empeoran esto
al recordarte que aspirar a algo menos que el trabajo de tus sueños es un fracaso,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tan grandes como montañas: explicación de las estrellas de neutrones. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:28:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de Neutrones es una de las cosas más extremas en el Universo.
Son como núcleos de atomos gigantes, con kilometros de diametro. Increíblemente densas y violentas.
Pero, ¿cómo puede una cosa así si quiera existir?
La vida de una estrella está dominada por 2 fuerzas en balance, su gravedad y la presión de la radiación por la reacción de su fusión.
En el núcleo de las estrellas, el hidrógeno se convierte en helio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extraterrestres bajo el hielo: vida en planetas errantes. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:33:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los planetas errantes, son planetas que viajan solos a través del espacio
Habitan el vasto y obscuro espacio entre las estrellas.
Flotando solitarios por una oscuridad eterna, no hay luz que ilumine sus superficies,
y están expuestos al frío congelante del espacio exterior.
No conocen las estaciones, los días ni las noches, que podrían manifestar el paso del tiempo.
Y aún así, los planetas errantes podrían cargar con vida extraterrestre por todos los rincones de la galaxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos por los que la Marihuana Debería Permanecer Ilegal Revisados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:05:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Alrededor del mundo, la marihuana está siendo despenalizada, o incluso legalizada
¿Pero es esto realmente una buena idea? En el debate en línea, los efectos dañinos suelen ser minimizados
Echémosle un vistazo a los tres argumentos más poderosos contra la legalización de la marihuana
Argumento número 1: en las últimas décadas
la marihuana ha sido alterada para ser mucho más potente
hoy en día la marihuana es tan potente que se considera una droga fuerte que puede causar psicosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 km Cable to the Stars - El Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:01:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ir al espacio es difícil.
Actualmente sería como escalar una montaña en un monociclo
con una mochila llena de explosivos.
Increíblemente lento,
no puedes llevar muchas cosas,
y quizás mueras.
Un cohete tiene que alcanzar una velocidad de alrededor 40,000km/h para escapar de la Tierra.
Para alcanzar esa velocidad,
los cohetes son principalmente contenedores de combustible
con una pequeña parte de carga en la punta.
Esto es malo si es que quieres llegar a otros planetas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nueva Historia para la Humanidad - La Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 20:45:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos hemos existido en la naturaleza durante millones de años.
Pero un día algo cambió y en un periodo de tiempo increíblemente corto
terraformamos este planeta y lo diseñamos para adaptarlo a nuestras necesidades.
Que sepamos, somos la primera especie en despertar y controlar por completo un planeta.
Pasamos tan rápidamente de cazar y recolectar a sembrar y construir
que muchas de nuestras formas de ver el mundo ya no son útiles.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Archivos</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: mi mente y yo</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/2000100002/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/2000100002/</guid>
        <description>​
Creo que puedo ayudar a la gente si me involucro más.
Suena poco ético.
Tu marido es maltratador emocional. Déjale.
Vale.
DEL PRODUCTOR DE SCRUBS Y TED LASSO
Me preocupas, chico.
[Jimmy] Estoy de duelo.
[llora]
Estás como anestesiado.
[gruñe, gime]
[Paul] ¿Vas a dejar que el dolor te hunda
o te vas a enfrentar a él y salir a la superficie?
¿Lo echamos a suerte? Sal de aquí. TERAPIA SIN FILTRO</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buscar</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
