<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Videopreklady on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/videopreklady/</link>
        <description>Recent content in Videopreklady on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 23:39:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/videopreklady/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Smrť z vesmíru - Vysvetlené gama lúče. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:39:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Predstav si, že by si mohol nazbierať energiu z každej hviezdy zo sto miliónov svetelných rokov.
Z tisícov galaxií, každá s miliardami hviezd.
Predstav si, že by si mohol túto moc použiť k zostrojeniu najväčšej superzbrane vo vesmíre.
Predstav si tú škodu čo by si mohol napáchať.
Ukázalo sa, že si to nemusíš len predstavovať.
Táto zbraň existuje a volajú ju gamma záblesk.
Ale kto sú títo vesmírni odstreľovači ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Je pre vás mobilný telefón škodlivý? Elektromagnetické znečistenie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:44:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Elektrina je neustále všade okolo nás.
Vďaka elektrike je náš život lepší, bezpečnejší a zábavnejší
a väčšina z nás o tom nikdy nepremýšľa.
Ale existuje niečo také ako príliš veľa elektriny?
Mohlo by nás to, čo je základom moderného sveta
pomaly zabíjať?
Kým sa ponoríme hlbšie,
poďme si vysvetliť, čo je to elektrina
a ako na nás vplýva.
Elektrina je pohyb elektrického náboja.
Tento pohyb vytvára elektrické a magnetické pole,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Môžete veriť Kurzgesagt videám ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:25:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Môžete veriť Kurzgesagt videám ?
Aby sme odpovedali na túto otázku, najskôr vám vysvetlíme ako získavame informácie, potom porozprávame niečo o našich starších videách
a čo s týmto kanálom chceme dosiahnuť.
Práca na Kurzgesagt videách vždy začína otázkou alebo problémom.
Napríklad po vydaní nášho videa o mäse sa veľa divákov pýtalo na účinky mäsa na zdravie ľudí.
Absolútne sme netušili a tiež sme boli dosť zvedaví. Tak sme sa rozhodli na tom pracovať .</description>
        </item>
        <item>
        <title>Majú roboti práva? Čo ak stroje získajú vedomie? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:10:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Predstavte si budúcnosť, kde váš hriankovač predvída, na aký sendvič máte chuť.
Počas dňa pátra na Internete po nových a vzrušujúcich druhoch sendvičov.
Možno sa opýta na váš deň a bude si chcieť pokecať o novinkách v technológii sendvičov.
Na akej úrovni sa z neho stane osoba?
Kedy si položíte otázku, či váš hriankovač nemá city?
A ak má, bude jeho odpojenie vraždou?
A budete ho stále vlastniť? Budeme niekedy nútení dať našim strojom isté práva?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetické inžinierstvo zmení všetko navždy - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:53:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Predstavte si, že ste späť v 80. rokoch
a niekto vám povie, že počítače čoskoro prevezmú všetko:
od nakupovania, cez zoznamovanie a obchod na burze,
že miliardy ľudí budú prepojení cez niečo podobné sieti,
a že budete vlastniť príručný prístroj s výkonom rádovo vyšším ako superpočítače.
Bude sa to zdať absurdné, ale potom sa to všetko stane.
Science-fiction sa stáva realitou a my o tom ani nepremýšľame.
V súčasnosti sme v rovnakej situácii ohľadne genetického inžinierstva.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fúzia je energetická technológia, ktorá by mohla byť budúcnosťou alebo zlyhaním. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:28:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Základná mena nášho vesmíru je energia.
Osvetľuje naše domovy,
Umožňuje rast nášho jedla
poháňa naše počítače.
Môžeme ju získať viacerými spôsobmi
spaľovaním fosílnych palív,
štiepením atómov
alebo slnečným svetlom narážajúcim na fotovoltaiku
Ale všetko má svoje nevýhody.
Fosílne palivá sú extrémne jedovaté,
jadrový odpad je no&amp;hellip; jadrový odpad,
a zatiaľ nemáme dosť batérií na ukladanie slnečného žiarenia počas zamračených dní.
A napriek tomu, slnko vyzerá, že má prakticky neobmedzené množstvo voľnej energie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mohli by slnečné búrky zničiť civilizáciu? Slnečné Erupcie &amp; Výrony Koronálnej Hmoty ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:22:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Slnko,
hladké a okrúhle a pokojné.
Až pokiaľ nezačne vracať radiáciu a plazmu do náhodných smerov.
Tieto solárne (slnečné) erupcie a ejekcie koronálnej hmoty alebo CMEs (výrony koronálnej hmoty)
môžu zasiahnuť Zem a mať vážne následky pre ľudstvo.
Ako presnejšie fungujú?
Ako zlé môžu byť?
A môžeme sa na ne pripraviť?
[Otváracia zvučka]
Aj keď Slnko vyzerá celkom tuhé, je vlastne veľmi horúci oceán.
Tak horúce až trhá atómy na elektróny a podstaty, všetky lietajúce okolo seba v plazme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koniec vesmíru - vytvorenie väzenia pre ľudstvo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:53:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Vesmírne cestovanie je najvzrušujúcejšie a najnáročnejšie dobrodružstvo,
ktoré ľudstvo kedy podniklo.
Ale iróniou dejín je, že čím viac do vesmíru vyrážame, tým viac si to môžeme sami znemožniť.
S každou odštartovanou raketou a každým vypusteným satelitom
si sami vytvárame pascu, ktorá sa každý rok stáva nebezpečnejšou a smrteľnejšou.
Ak sa niekedy aktivuje, mohla by ukončiť vesmírny vek
a uväzniť nás na našej planéte desaťročia, ba dokonca storočia.
Dostať niečo do vesmíru je neuveriteľne ťažké.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetické inžinierstvo a choroby - Gene Drive a malária. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:47:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Čo ak by ste mohli použiť genetické inžinierstvo na zastavenie pre ľudstvo
najnebezpečnejšieho predátora, najsmrtiacejšieho živočícha planéty, zodpovedného za smrť
miliárd, mocného moskyta? Okrem iných chorôb, je hostiteľom
malárie, jedného z najkrutejších parazitov Zeme
a pravdepodobne najväčšieho zabijaka ľudstva v dejinách.
Len v roku 2015
boli stovky miliónov infikovaných a takmer pol milióna ľudí zahynulo.
Nová technológia nám pomôže zlikvidovať maláriu navždy, ale aby sme to mohli urobiť,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking vysvetlené: príležitosť alebo nebezpečenstvo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:16:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Čo je hydraulické štiepenie - frakovanie?
Od začiatku priemyselnej revolúcie potrebujeme viac a viac energie.
Väčšinu získavame z fosílnych palív, ako uhlie alebo zemný plyn.
V súčasnosti sa diskutuje o kontroverznej metóde ťažby zemného plynu:
hydraulickom štiepení alebo frakovaní.
V skratke sa jedná o spôsob ťažby zemného plynu z hlbokých vrstiev Zeme.
Porézna skala je rozrušovaná vodou, pieskom a chemikáliami,
s cieľom uvoľniť z nej zemný plyn.
Technika frakovania je známa od roku 1940.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vznik - Ako hlúpe veci spoločne inteligentne. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:37:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Mravec je celkom hlúpy.
Nemá veľký mozog, žiadnu vôľu, žiadny plán
a napriek tomu je veľa mravcov dokopy múdrych.
Kolónia mravcov vie postaviť zložité štruktúry.
Niektoré kolónie udržujú farmy húb, iné sa starajú o dobytok.
Môžu viesť vojnu alebo sa brániť.
Ako je to možné?
Ako môže hromada hlúpych vecí spoločne robiť múdre veci?
Tento jav sa nazýva emergencia,
a je to jedna z najfascinujúcejších a najzáhadnejších vlastností nášho vesmíru.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Všetko, čo potrebujete vedieť o planéte Zem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:21:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Planéta Zem je domovom všetkého živého, čo vo vesmíre poznáme.
Jej vek je asi tretina veku vesmíru
a - priznajme si - je nádherná.
Ľahko sploštená guľa s ťažkým kovovým jadrom a ľahšou povrchovou kôrou,
zahalená tenkou vrstvou vzduchu, ktorý dýchame.
S rozsiahlymi oceánmi, úrodnými pláňami, veľkolepými pohoriami,
sladkovodnými riekami, potokmi, jazerami a vodnými rezervoármi,
obieha hviezdu, ktorá nás zohrieva a dáva nám energiu.
Ale ako náš domov vznikol, a z čoho je vytvorený?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vysvetlenie bankovníctva - peniaze a úver ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:03:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Medzinárodný bankový systém je enigmou.
Existuje viac ako 30.000 rôznych bánk po celom svete.
a vlastnia neuveriteľné množstvo aktív.
Top 10 bánk samotných má celkovú hodnotu 25 biliónov U.S. dolárov.
Terajšie bankovníctvo môže pôsobiť veľmi zložito,
ale pôvodná idea bola urobiť život jednoduchším.
V 11. storočí bolo Taliansko centrom európskeho obchodu.
Obchodníci z celého kontinentu sa tu stretávali, aby predali svoj tovar.
Ale bol tu jeden problém,
v obehu bolo priveľa mien.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si sám? (Vo vesmíre) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:03:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Si vo vesmíre sám?
Alebo si so všetkým spojený?
V prvom rade si časťou skupiny cicavcov, ktorá je stále veľmi mladá,
no už dokáže robiť YouTube videá
a stavať Veľké hadrónové urýchľovače!
Tiež sme rozštiepili atóm a vymysleli Pokémonov.
Pochádzame s prastarej formy života,
ktorá sa objavila pred tri a pol miliardami rokov.
Máme pocit, že našu planétu ovládame, no v skutočnosti to nie je pravda.
Jeden malý asteroid alebo kreatívny vírus je všetko, čo je treba k tomu,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Protijed k nespokojnosti ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:05:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Každý z nás pozná ten pocit,
keď vecí nie sú tak, ako majú byť.
Nie ste dostatočne úspešní,
vaše vzťahy nie sú dosť uspokojujúce,
nemáte veci, po ktorých túžite.
Chronická nespokojnosť,
ktorá vás núti dívať sa na okolie so závisťou
a na seba samého so znechutením.
Pop-kultúra, reklamy a
sociálne médiá to zhoršujú,
pripomínajúc vám, že cieliť na niečo
menej ako vaša vysnívaná práca je zlyhanie,
že potrebujete mať</description>
        </item>
        <item>
        <title>Čierne diery - od narodenia po smrť ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:41:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Čierne diery patria k najzvláštnejším existujúcim objektom vôbec.
Nezdá sa, že by mali vôbec nejaký zmysel; kde sa tu vzali?
A čo sa stane, ak do nejakej spadnete?
Hviezdy sú neuveriteľné hmotné telesá zväčša z atómov vodíka,
ktoré vznikli kolapsom ohromných mrakov plynu účinkom vlastnej gravitácie.
V ich jadrách dochádza k fúzii vodíkových jadier za vzniku hélia,
pričom sa do priestoru uvoľňuje ohromné množstvo energie.
Táto energia vo forme žiarenia pôsobí proti gravitácií</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mimozemšťania pod ľadom - Život na túlavej planéte ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:38:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Túlavé planéty sú planéty, ktoré cestujú osamote naprieč vesmírom.
Obývajú temný a rozľahlý priestor medzi hviezdami.
Osamelo sa ženú nekonečnou temnotou, žiadne svetlo nezohrieva ich povrch
a sú vystavené mrazivému chladu vesmíru.
Nepoznajú žiadne ročné obdobia, žiadne dni ani noci, ktoré by odmeriavali plynutie času.
No aj tak môžu túlavé planéty niesť mimozemský život
do všetkých kútov galaxie.
Ako by to fungovalo?
A ako sa planéta stane túlavou?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Budovanie základne na Marse je hrozný nápad: Poďme to do toho! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:54:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Od nehostinných púští, cez opustené ostrovy až po najvyššie pohoria,
kamkoľvek vidia ľudia možnosť sa rozšíriť, využijú ju.
Takže ťažko niekoho prekvapí, že sme už začali prípravy
na dosiahnutie Marsu
a na vytvorenie prvej stálej kolónie mimo Zeme -
možno dokonca na terraforming inej planéty a jej zmenu na druhý modrý domov.
Ale počkať,
predtým ako sa dostaneme k veciam ohľadne peknej budúcnosti,
musíme najskôr dokončiť druhú fázu kolonizácie;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atómy také veľké ako hory - vysvetlené neutronové hviezdy. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:07:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Neutrónové hviezdy sú jednou z najmimoriadnejších vecí vo vesmíre.
Podobajú sa obrovským atómovým jadrám.
Merajú kilometre v priemere, neuveriteľne husté a extrémne.
Ale ako môže niečo podobné vôbec existovať?
Život hviezdy určujú dve sily, ktoré sú v rovnováhe.
Jej vlastná gravitácia a radiačný tlak jej fúznej reakcie.
V jadrách hviezd sa spájajú atómy vodíka a vzniká hélium.
Nakoniec sa vodík v jadre vyčerpá.
Ak je hviezda dostatočne hmotná, atómy hélia splývajú a vzniká uhlík.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sú GMO dobré alebo zlé? Genetické inžinierstvo a naša potrava. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:51:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿GMO (geneticky modifikované organizmy) sú jednou z najrozporuplnejších oblastí vedy.
Genetické inžinierstvo je široko využívané; a hoci jeho aplikácie v medicíne, ako napr. GM inzulín, sú široko akceptované,
akonáhle sa prejde na jedlo a poľnohospodárstvo, debata sa vyostruje.
Prečo to tak je?!
Prečo sa k rovnakej veci pristupuje tak rozdielne?
Skúsme sa tomu dostať na koreň a preskúmať fakty, obavy a budúcnosť GMO.
Ľudia geneticky upravujú rastliny a zvieratá tisícky rokov.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenty, prečo by mala marihuana zostať nelegálna, preskúmané ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:00:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Na celom svete
sa marihuana dekriminalizuje, alebo dokonca legalizuje.
Ale je to naozaj dobrý nápad?
V on-line diskusii
sú škodlivé účinky často zľahčované.
Tak sa pozrime na tri najsilnejšie argumenty
proti legalizácii marihuany.
Argument číslo 1:
V posledných desaťročiach
Bola marihuana šľachtená tak, aby sa stala oveľa silnejšou.
Dnes je tak účinná,
že v skutočnosti to je dnes už silná droga, ktorá môže spôsobiť psychózu.
Hlavnou aktívnou zložkou marihuany je THC</description>
        </item>
        <item>
        <title>1 000 km kábel ku hviezdam - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:30:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Dostať sa do vesmíru je ťažké
V súčasnosti je to ako liezť na horu na jednokolke
s batohom plným výbušnín.
Neuveriteľne pomaly, nemôžete prenášať veľa vecí
a môžete zomrieť.
Raketa potrebuje dosiahnuť rýchlosť približne 4000 km/hod aby utiekla zemskej tiaži.
Aby túto rýchlosť dosiahli,
rakety sú najmä kontajnery pre palivo
s nákladom v malej špičke.
To je zlé, pokiaľ sa chcete dostať na inú planétu,
pretože potrebujete mnoho ťažkých vecí, ak chcete prežiť a možno sa dokonca aj vrátiť.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistický altruizmus - sebecký argument pre zlepšenie sveta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:33:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Až donedávna značná väčšina populácie pracovala na farmách
a celková produkcia svetovej ekonomiky
bola väčšinovo poľnohospodárska.
A táto produkcia bola omedzená nemeniacou sa rozlohou pôdy.
Celková produkcia ekonomiky sa z roka na rok veľmi nemenila.
Veľkosť koláča sa nemenila; svet bola hra s nulovým súčtom.
V takomto stagnujúcom svete jedinou cestou ako si polepšiť je, že sa niekomu inému pohorší.
Ak si vezmeš väčší kus koláča, niekto iný dostane menší.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Dôvody, prečo je jadrová energia úžasná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:28:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Tri dôvody, prečo by sme mali naďalej používať atómovú energiu.
Po prvé: atómová energia zachraňuje životy.
V roku 2013 NASA vykonala štúdiu, podľa ktorej atómová energia zabránila
zhruba 1,8 miliónu úmrtí.
Aj keby že zhrniete počet obetí Černobyľu a Fukušimi,
tak atómová energia je posledná v počte úmrtí na jednotku vyprodukovanej energie.
Aj keď je atómový odpad veľmi toxický, väčšinou je niekde uskladnený,
zatiaľ čo toxické vedľajšie produkty fosílnych palív sú pumpované do vzduchu,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Dôvody, prečo je jadrová energia hrozná! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:24:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Tri dôvody, prečo by sme mali prestať používať jadrovú energiu.
Šírenie jadrových zbraní Jadrová technológia spôsobila násilný vstup na svetovej scéne.
Len rok po prvom výbuchu jadrového testu na svete v 1944
boli zničené dve veľké mestá dvoma samostatnými bombami.
Na to sa technológia reaktorov pomaly vyvinula ako prostriedok generovania
elektriny, ale vždy bola úzko spojená s technológiou jadrových zbraní.
Je takmer nemožné rozvíjať jadrové zbrane bez prístupu k technológii reaktorov.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nová história pre ľudstvo - Ľudská éra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sk/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:08:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sk/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Ľudia existujú už milióny rokov
ako súčasť prírody.
Ale potom sa niečo zmenilo
a v neuveriteľne krátkom čase
sme premenili túto planétu
a nadizajnovali ju aby odpovedala našim potrebám.
Zatiaľ podľa toho čo vieme sme prvé bytosti ktoré sa prebudili a úplne osídlili planétu
Zmena od lovu a zberu k farmárčeniu a stavaniu bola tak neuveriteľne rýchla, že
veľa našich myšlienok o svete sú už nepoužiteľné
Jedna z našich najzastaralejších myšlienok</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
