<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Dansk on SWIEST - Transskripter · Manuskripter · Sange tekster</title>
        <link>https://swiest.com/da/tags/dansk/</link>
        <description>Recent content in Dansk on SWIEST - Transskripter · Manuskripter · Sange tekster</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>da</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 22:19:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/da/tags/dansk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Vævermyrens Krigeriske Kongeriger ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/b3qtaghlweg/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:19:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/b3qtaghlweg/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Dybt i tropiske jungler er der svævende riger,
styret af smukke og dødelige mestre.
De er lidt ligesom højelverne af myre-rigerne:
talentfulde arkitekter, som bygger borge og bystater.
Men de er også hårde og ekspansionistiske soldater,
og deres riger er fanget i en endeløs krig for overlevelse.
Asiatisk vævemyre (Oecophylla Smaragdina)
[Intro musik]
Asiatiske vævemyre går på lange ben,
har tynde kroppe og store øjne,
hvilket får dem til, at se rimelig søde ud.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvad nu hvis der var et sort hul i din lomme? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:12:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Hvad ville der ske med dig, hvis et sort hul på størrelse med en mønt -
lige pludselig dukkede op nær dig? Det korte svar: Du ville dø.
Det lange: Det kommer an på &amp;hellip;
Har det sorte hul massen af en mønt -
eller er så bredt som en mønt? Forestil dig, at en amerikansk 5-cent med en masse på cirka 5 gram -
der på magisk vis kollapsede til et sort hul.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Solsystemet - vores hjem i rummet. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:19:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Solsystemet.
Vores hjem i rummet.
Vi lever i en fredfyldt del af mælkevejen.
Vores hjem er solsystemet,
en 4,5 millader år gammel formation der ræser omring galaksens center med
200.000 km/t og kredser om den en gang hver 250 million år.
Vores stjerne, Solen, er midtpunktet i solsystemet.
Der kredser otto planter,
trillioner af asteroider, kometer og få dværg planeter om den.
De otte planeter. Indelt i fire planeter, som vores:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvad sker der, hvis vi kaster en elefant fra en skyskraber? Liv &amp; Størrelse 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:33:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Lad os starte denne video med at kaste en mus, en hund og en elefant
ud fra en skyskraber ned på noget blødt.
Lad os sige en stak madrasser.
Musen lander og er fortumlet i et øjeblik,
før den ryster støvet af sig og går væk ret irriteret, fordi det er en meget uhøflig ting at gøre.
Hunden brækker alle sine knogler og dør på uspektakulær vis
og elefanten eksploderer i en rød sø af knogler og indvolde uden en chance for at blive irriteret.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Myrekrig - Hærmyren. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:37:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Nogen grupper kan bare ikke enes.
Hver dag kæmper milliarder af soldater en nådesløs krig
på tusinder af fronter, og den har været undervejs i over 100 millioner år.
Myrernes Verdenskrig.
Myrer er oldgamle væsener der fremsprang for omkring 150 millioner år siden,
og overtog en bred vifte af økologiske nicher så succesfuldt,
at de blev en af de dominerende dyr på Jorden.
I dag er der mere end 16.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Stigningen af maskinerne - Hvorfor automatisering er anderledes denne gang. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:15:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Hvor længe tror du det vil tage
før maskiner gør dit arbejde bedre end du gør?
Automatisering plejede at betyde store, dumme maskiner som udførte repetitivt arbejde på fabrikker.
I dag kan de lande fly, diagnosticere kræft og handle med aktier.
Vi træder ind i en ny tidsalder for automatisering som vi aldrig har set før.
Ifølge et studie fra 2013 kan næsten halvdelen af alle job i</description>
        </item>
        <item>
        <title>De Mest Grusomme Parasitter - Oversete Tropiske Sygdomme - OTS ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:51:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿I år 1014 bekæmpede kejseren Basileios den Anden den bulgarske hær og tog 15.000 til fange.
Han kunne have dræbt dem, men han havde en anden idé.
Han ønskede at svække hans modstandere i årtier.
Så han beordrede at 99 ud af de 100 fanger skulle gøres blinde.
Den sidste fik kun det ene øje gjort blind, så han kunne føre resten hjem,
og derved tvinge deres samfund til at pleje dem resten af deres liv.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Blodets Bittesmå Bomber - Komplementsystemet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:23:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Alle levende væsener har brug for at bekæmpe andre levende væsener, som vil spise af dem.
Så i takt med at flercellet liv har udviklet sig over milliader af år, har det fundet måder at beskytte sig selv.
I dag har mennesker et sofistikeret forsvarsværk
Som fysiske barrierer [Hud] og forsvarsceller [Makrofager], og våbenfabrikker [B-celler]
Men et af de vigtigste forsvarssystemer i vores krop er ukendt for de fleste:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den ultimative konspirationsafslører. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:55:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Internettet er som et føde sted for konspirations teorier.
Nogle er bare dumme og sjove, andre
promoverer ignorant og usund mistillid.
Så vi tog i Kurzgesagt laboratoriet og udviklede et idiot sikkert system
til at ødelægge ikke alle, men mange af
konspirations teorierne. Det er ganske simpelt, bare spørg dig selv:
Påvirker teorien virkelige rige og magtfulde personer?
Hvis svaret er ja, OK, så er det højst sandsynligt ikke sandt</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bevidsthedens oprindelse - hvordan ubevidste ting blev bevidste ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:56:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Bevidsthed er måske den største gåde i naturen
strippet til sin kerne betydning,
bevidsthed er det, der giver os mulighed for at være opmærksom på både vores omgivelser og vores egen indre stat.
Men at tænke på bevidsthed har denne vane at tage os rundt i cirkler.
Vi ved alle intuitivt, hvad bevidstheden er.
Det er dette
Det er det du oplever her lige nu.
Men når vi forsøger at fastslå præcis, hvad det er, overlader det os i tynd luft.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvad Er Du? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:36:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Er du din krop?
Tja, på en måde, eller hvad?
Men findes der et tidspunkt,
hvor dette ikke længere er sandt?
Hvor meget af dig selv kan du fjerne,
inden du holder op med at være &amp;lsquo;dig&amp;rsquo;?
Og giver spørgsmålet overhovedet mening?
&amp;lsquo;Kurzgesagt&amp;rsquo; - i en nødeskald
Din fysiske eksistens består af celler, billioner af dem,
Mindst 10 gange flere, end der er stjerne i Mælkevejen.
En celle er et levende væsen:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvad skete der før historien? Menneskets oprindelse. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:46:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Verden, vi lever i, føles normal som sædvanlig.
Den føles, som om dette blot er hvordan, at mennesker eksisterer og altid har eksisteret.
Men det gør den ikke.
Aldrig før har vi som mennesker levet i en verden så sofistikeret og tilpasset vores behov som i dag.
Dette giver os den frihed til at glemme os selv uden at tænke på overlevelse.
Mad, husly, sikkerhed - alt dette er mere eller mindre taget for givet.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tre måder at ødelægge universet på. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:05:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿En eller anden dag vil universet dø.
Men hvorfor? Og Hvordan? Og vil universet være dødt for evigt?
Og hvordan ved vi det?
For det første, så udvider universet sig.
Og ikke nok med det, så forøges udvidelses hastigheden sig konstant
Grunden til dette: Mørk energi.
Mørk energi er et mystisk fænomen, som videnskaben mener er overalt i universet.
Indtil 1998 troede man, at universet fungerede lidt ligesom en bold man kaster op i luften.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tid: Historien og fremtiden om alt - Retoucheret ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:19:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Tid giver mening i små bidder.
Men når du ser på store strækninger af tid, er det næsten umuligt at forstå.
Så lad os starte i det små med minutter, timer og dage.
Du brugte nok de sidste 24 timer hovedsageligt på at sove og arbejde, og du spildte sikkert en masse
af tiden i går på internettet.
Dage bliver til uger, uger bliver til måneder og så har vi et år.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den sidste stjerne i universet - Røde dværge forklaret. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:23:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿En dag, vil den sidste stjerne dø, og universet vil blive mørkt for evigt.
Det vil højst sandsynligt være en rød dværg, en lille type stjerne,
som også er en af vores bedste bud for at finde fremmet liv
og måske blive det sidste hjem for menneskeheden før universet bliver ubeboeligt.
Så hvad ved vi omkring dem, og hvorfor er de vores sidste håb?
Mindst 70% af stjernerne i universet er røde dværge.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Det Mest Dødelige Væsen på Jorden - Bakteriofaget ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:18:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿[Musik]
En krig har raset i milliarder af år,
som dræber trillioner hver eneste dag, uden vi overhovedet lægger mærke til det.
Krigen involverer det mest dødelige væsen på vores planet:
Bakteriofagen
eller &amp;ldquo;fag&amp;rdquo; for at være kort
[Intro + Musik]
En fag er en virus;
ikke helt levende,
ikke helt død.
Og de ser ud som om nogen bare har fundet på dem.
Deres hoved er et ikosaedron</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvor er alle aliens? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:03:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Der er sandsynligvis 10.000 stjerner for hvert sandkorn på jorden i den synlige del af universet
Vi ved at der måske er trillioner af planeter.
Så hvor er alle rumvæsnerne?
Dette er Fermi Paradokset.
Hvis du vil vide mere om det, kan du se del 1.
Her ser vi på de mulige løsninger til Fermi Paradokset.
Så vil vi blive udslettet eller venter der os en glorværdig fremtid?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Historien og Fremtiden af Alt -- Tid ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:20:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Tid giver mening i små dele.
Men når vi ser på enorme tidsrum,
er det nærmest et ubegribeligt koncept.
Så lad os starte småt
med minutter, timer, dage.
Du har nok brugt det meste af de sidste 24 timer på at sove og arbejde,
med noget kaffe derinde et sted.
Vi beder dig om at se mindre TV.
Lad os nu se på 2013: relativt uopdaget
døde Hitlers livvagt, 96 år gammel,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Golfstrømmen forklaret. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:08:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Oceanernes Store Transportbånd og Golfstrømmen.
Havstrømme har en direkte indflydelse på vores liv.
De bestemmer vores vejr, vores klima og meget mere.
Havstrømmene og vindsystemerne transporterer
varme fra Ækvator til polerne,
og er som en stor motor for jordens klima.
I havene er der talrige strømninger.
Det såkaldte &amp;ldquo;Store Transportbånd&amp;rdquo; er meget vigtigt for vores klima.
Udtrykket beskriver alle de havstrømme
som får fem af de globale oceaner til at udveksle vand med hinanden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fermi Paradokset - Hvor Er Alle Rumvæsenerne? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:11:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Er vi de eneste levende ting i hele Universet?
Det observerbare Univers er omkring 90 milliarder lys år i diameter.
Der er mindst 100 milliarder galakser, med hver 100 til 1.000 milliarder stjerner.
På det seneste har vi lært at planeter er også temmelig almindelig.
og der er nok billioner og billioner
af beboelige plantere i vores Univers
som betyder at der burde være en stor chance
for liv til at fremkomme og eksisterer.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Coronavirus forklaret &amp; hvad du skal gøre for at undgå smitte ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:35:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿I december 2019,
gav de kinesiske myndigheder verden,
information om at en virus, spredte sig i landet.
I de følgende måneder spredte den sig til andre lande,
med fordoblinger af tilfælde indenfor få dage.
Denne virus er den:
Svær Akut Respiratorisk Syndrom-relateret coronavirus 2 (SARS-CoV-2)
Som forårsager sygdommen kaldet COVID-19.
Som alle bare kalder Coronavirussen.
Hvad sker der, når den inficerer et menneske?
Og, hvad bør vi alle gøre?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Immunforsvaret forklaret I - Bakterieinfektion ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:29:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿I hvert sekund af dit liv, er du under angreb.
Milliarder af bakterier, vira, og svampe forsøger at gøre dig til deres hjem.
Så vores krop har udviklet en super kompleks hær med vagter,
soldater, efterretninger, våbenfabrikker og kommunikatører
for at beskytte dig mod&amp;hellip; Tja, at dø.
Lad os i denne video antage, at immunsystemet har
12 forskellige job, for eksempel, at dræbe fjender, kommunikere, osv.
Og at det har 21 forskellige celler og 2 proteinstyrker.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bienes død forklaret - Parasitter, gift og mennesker. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:07:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Det menneskelige samfund er ekstremt komplekst og skrøbeligt,
bygget på forskellige søjler.
En af dem er honningbien.
En ud af tre måltider spist af mennesker er gjort muligt af honningbier.
De er så vigtige at hvis alle honningbierne døde,
ville tusindvis af planter følge efter,
som kunne lede til millioner af mennesker sulte i de følgende år.
Oven på det har honningbier en enorm økonomisk betydning.
Værdien af planter der bliver bestøvet af dem hvert år</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ebola-virusset forklaret - Sådan kæmper din krop for overlevelse. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:00:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Hvad er det der går Ebola så farlig?
Hvordan kan en virus overmande
vores immundforsvar så hurtigt
og så effektivt
Lad os kigge på hvad Ebola gør
(Musik)
Ebola er en virus
En virus er en meget lille ting
Et stykke RNA eller DNA
og nogle få proteiner
og et hul
Den kan ikke gøre noget
af sig selv
Subtitles by the Amara.org community</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den 12.021 Human Era Kalender. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:10:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿For femte gang præsenterer vi jer Human Era-kalenderen for året 12.021 -
denne gang handler det om menneskehedens rejse, der begyndte for titusinder af år siden,
førende ind i landbrugets revolution til gamle høje civilisationer og begyndelsen af moderne tid, der
kulminerede i en vision for vores fremtid.
Du kan få den begrænsede udgave nu, indtil vi sælger ud og derefter aldrig igen.
Som altid indeholder kalenderen 12 illustrerede sider trykt på papir i høj kvalitet i Europa og USA.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den Antibiotiske Apokalypse Forklaret. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:18:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Hvad ville du sige, hvis vi fortalte dig, at menneskeligheden lige nu er i gang med
en samarbejdende indsats på at konstruere den perfekte superbakterie
En bakterie, der kunne dræbe flere hundrede millioner af mennesker?
Nåh men, det sker lige nu.
Vi er i gang med at skabe en superbakterie.
Bakterier er iblandt nogle af de ældste levende ting på denne planet.
Den mindste ting som vi stadig betragter som liv, så er de mestre i overlevelse.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Månernes af Mars forklaret - Phobos &amp; Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:15:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Forklaring af Mars&amp;rsquo;s måner.
Mars har to måner, Phobos og Deimos.
De er meget små, men hvor små er de?
Sammenlignet med Mars eller vores egen måne,
er de meget små.
Selvom betydning af &amp;ldquo;lille&amp;rdquo; er et spørgsmål om ens antagelse af det.
Deres overflade areal er næsten på størrelse med nogle af de mindste stater på jorden,
som Luxemborg og Malta.
Skønt Phobos og Deimos ikke ligger i lægtvægts klassen,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Begyndelsen af alt - Big Bang. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:03:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Begyndelsen af alting.
Big Bang.
Idéen om, at universet pludselig blev født og ikke er uendelig.
Op til midten af det 20. århundrede, troede de fleste forskere at universet
var uendeligt og tidløs.
Indtil Einsteins teori om realiteten gav os en bedre forståelse af tyngdekraften,
og Edwin Hubble opdagede, at galakser bevæger sig væk fra hinanden
På en måde, som passer tidligere forudsigelser.
I 1964, ved et uheld, blev kosmisk baggrundsstråling opdaget,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ægget - En kort historie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:33:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Du var på vej hjem da du døde.
Det var en bilulykke.
Ikke noget bemærkelsesværdigt.
&amp;hellip;men dødeligt alligevel.
Det var en smærtefri død.
Førstehjælperne prøvede deres bedste på at rede dig,
&amp;hellip;men uden held.
Din krop var fuldstændig smadret,
&amp;hellip;tro mig, det var det bedste for dig.
Og det var der du mødte mig.
&amp;ldquo;Hvad skete der?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Hvor er jeg?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Du døde,&amp;rdquo; sagde jeg direkte.
Ingen pointe i at spilde ord.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Neutronstjerner - De mest ekstreme ting, der ikke er sorte Huller ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:53:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Neutron stjerner er en af de mest extreme og voldsomme ting i universet
Kæmpe atomkerner, kun nogle få kilometer i diameter
men ligeså massive som stjerne
Og de skylder deres eksistens til døden af noget majestætisk
Stjerner eksisterer på grund af en skrøbelig balance
Massen af millioner af milliarder af trilliarder af tons af varm plasma
Bliver trukket sammen af tyngdekraften
Og presser materiale sammen med så meget kraft, at atomkerner sammensmeltes</description>
        </item>
        <item>
        <title>Overbefolkning - Menneskets eksplosion forklaret. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:04:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Aldrig før i historien har der været så mange mennesker på jorden, som der er lige nu.
Vores antal har steget eksponentielt fra 1 milliard i 1800, til 2,3 milliarder i 1940, 3,7 milliarder i 1970 og 7,4 milliarder i 2016.
Verdensbefolkningen er firdoblet i det sidste århundrede, så hvad kan vi forvente i det næste?
Og hvad betyder befolkningsvæksten for vores fremtid?
Vil der blive masse-migration?
Overbefolkede slumkvarterer og megabyer, der dækker hele kontinenter?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Overbefolkning og Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:35:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿I størstedelen af vores historie, groede menneskeligheden langsomt,
Indtil nye opdagelser bragte os mere mad,
og gjorde at vi kunne leve længere.
På bare få hundrede år, blev menneskeligheden firedoblet.
Dette led til apokalyptiske visioner af en overbefolket jord.
Men befolkningens vækst rate toppede faktisk i 1960&amp;rsquo;erne.
Siden da, har fertilitetsrater styrtet i takt med at lande er blevet industrialiseret og mere udviklet.
Verdensbefolkningen er nu sat til at nå omkring 11 milliarder ved udgangen af dette århundrede.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ensomhed ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:20:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Alle føler sig ensomme engang imellem.
Når vi ikke har nogen at sidde ved siden af til frokost,
når vi flytter til en ny by,
eller når ingen har tid til os i weekenden.
Men over de seneste par årtier, er ensomhed, som var af-og-til, blevet kronisk for millioner .
I Storbritannien siger 60% af 18- til 34-årige, at de ofte føler sig ensomme.
I USA føler 46% af alle indbyggerne sig ensomme oftere.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Space Elevator - Science Fiction or the Future of Mankind? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:41:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Det er svært at komme ud i rummet -
selvom vi alle ønsker, at der var en nem og og billig måde, hvorpå vi kunne se vores planet svæve i mørket.
Lige nu er den eneste måde at blive astronaut eller milliardær.
Men der er en metode, der måske kan gøre det muligt -
og som samtidig kan være et udgangspunkt for udforskningen af universet. Rumelevatoren.
Hvordan fungerer den egentlig?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er krig slut? - En paradoks forklaret. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:01:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Vold
Og krig
ISIS vanvittige brutalitet fortsætter
Russerne invaderer Ukraine,
og palæstinenserne og israelernes
fortsatte kampe
Gør det du føler dyster?
Godt
ikke.
For hvis man ser på tallene
krig faktisk synes
at gå af mode,
mens den globale befolkning
er på sit aller højeste.
Det ser ud til, at vi lever
i den mest fredelige periode
i menneskets historie.
Hvordan er det muligt?
(Musik)
Fra september 2014</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er EU demokratisk? Betyder din stemme noget? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:05:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿At være borger i Den Europæiske Union
betyder, at mange aspekter af vores liv
er reguleret af en underlig enhed.
Det føles som om et stort bureaukrati træffer beslutninger hen over vores hoveder.
Mange europæere tror at deres stemme til EU valgene ikke tæller
og at EU er udemokratisk.
Hvor demokratisk er EU virkelig?
Og opnår din stemme overhovedet noget?
I demokratiske stater er offentlig politik baseret på folkets vilje.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sikkerhed og beklagelse - terrorisme og masseovervågning. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:26:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Terrorisme er meget skræmmende, især når det sker tæt på,
og ikke i et tilfældigt sted langt borte.
Ingen kan lide at være bange, og vi var ivrige efter at få frygten til at gå væk.
Derfor krævede vi mere sikkerhed.
I det sidste årti, er det blevet mere normalt at
menneskelige rettigheder bliver opløst, og at regeringen udspionerer på borgere,
for at opsamle og opbevare deres personlige informationer.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mælk. Hvid Gift eller Sund Drik? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:27:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿I løbet af det sidste årti er mælken blevet lidt kontroversiel.
Nogle mennesker siger, at det er en nødvendig og nærende mad, der er vigtig for sunde knogler,
men andre siger, at det kan forårsage kræft og føre til en tidlig død.
Så hvem har ret?
Og hvorfor drikker vi det overhovedet?
[Intro musik]
Mælk er grundlaget for ethvert pattedyrs kost efter fødslen,
når vores fordøjelsessystemer er umodne og små.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mæslinger forklaret - Vacciner eller ej? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:43:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿I den seneste tid har der været meget snak om mæslinger.
Hvad gør mæslinger egentlig, og bør man vaccinere imod det?
Eller er det bare hysteri?
Mæslinger er et virus:
en overflade af proteiner, RNA,
plus nogle flere proteiner til reproduktion.
Den kan ikke reproducere af sig selv: den skal bruge en værtscelle.
For at forstå mæslinger, skal vi først forstå vores immunforsvar.
Du har måske allerede set</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er Den Europæiske Union Værd At Bevare Eller Bør Vi Afslutte Den? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:25:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Er den Europæiske Union besværet værd?
Eller burde vi ophøre samarbejdet?
Mange personer føler sig ikke repræsenteret af EU, mens andre lovpriser dens bedrifter.
Alt taget i betragtning: Er dens eksistens god eller dårlig for europæere?
Siden meget tyder på Storbritannien forlader EU vil vi betragte det som ikke længere værende medlem
Den Europæiske Union har med sine 27 medlemslande et kombineret inbyggertal på 450 millioner folk,
hvilket ville gøre den til det tredje mest folkerige &amp;ldquo;næsten&amp;rdquo;-land i verden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Stringteorien forklaret - Hvad er virkelighedens sande natur? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:45:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Hvad er universets sande natur?
For at besvare dette spørgsmål
har mennesker fundet på historier til at beskrive verdenen.
Disse historier tester vi og vi lærer hvad vi skal beholde og hvad vi må smide væk.
Men jo mere vi lærer,
jo mere komplicerede og underlige bliver vores historier.
Nogen af dem så underlige
at det bliver svært at forstå hvad de egentlig handler om.
Som for eksempel strengteorien.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistisk nihilisme. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:23:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Menneskets eksistens er skræmmende og forvirrende.
For få hundrede år siden, blev vi bevidste og fandt os selv et mærkeligt sted.
Det var fyldt med andre væsener. Vi kunne spise nogle; nogle kunne spise os.
Der var noget flydende, som vi kunne drikke; ting vi kunne bruge til at lave flere ting.
Dagshimmelen havde en lille gul kugle, der varmede vores hud.
Nattehimelen var fyldt med smukke lys.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak forklaret - ISIS, Syrien og krig. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:19:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Åh nej, lige da du troede at Irak-konflikten var løst,
fordi du ikke har hørt om det i et stykke tid,
er alt tilbage ved mord, kaos og terror.
Hvad skete der?
I 2003 invadere USA Irak pga. deres påståede forbindelse til terrorisme
og masseødelæggelsevåben.
På daværende tidspunkt styrede Saddam Hussein, en brutal diktator, landet.
Han var en del af Sunni-mindretallet
og undertrykte Shai-flertallet.
Irak var besejret temmelig hurtigt,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kvantecomputere forklaret - Begrænsninger for menneskelig teknologi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:52:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿I størstedelen af vores historie har mennesket været bestående af
vores hjerner, ild og skarpe spyd.
Mens ild og skarpe spyd blev til kraftværker og atomvåben,
har den største opgradering været sket i vores hjerne.
Siden 1960&amp;rsquo;erne har kraften i vores hjernemaskiner udviklet sig meget,
hvilket har tilladt computere at blive mindre og mere kraftfulde på samme tid.
Men disse fremskridt er ved at møde deres fysiske grænse.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kerneenergi forklaret: Hvordan virker det? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:03:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Har du nogensinde været i en diskussion omkring Atomkraft?
Vi har, og fandt det frustrende og forvirrende.
Så lad os prøve at få en forståelse omkring dette emne.
Det hele startede i 1940&amp;rsquo;erne,
efter chocket og grusomheden af krigen, og brugen af atombomben,
virkede atomkraft til at være en fredfyldt sideeffekt af den nye teknologi
ved at hjælpe verden tilbage på rette vej.
Alles fantasi løb løbsk
Ville elektrisitet blive gratis?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastforurening: Hvordan mennesket er ved at omdanne planeten til plast ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:59:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Da guderne gav kong Midas et ønske, ønskede han sig at alt hvad han rørte blev til guld.
Midas var velfornøjet. Træer, sten og bygninger - alt sammen blev til guld.
Men, til hans rædsel, fandt han hurtigt ud af at hans mad også blev lavet om til guld.
Da han krammede sin datter for at lindre hans smerte, opdagede han sin fejl for sent.
Den rigeste mand i verden var sultende, ulykkelig, og alene.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan vi kunne bygge en månebase i dag - Rumkolonisering 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:20:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Mennesket drømmer om at rejse fra Jorden og ud i rummet
Men vi er født for tidlige til at være en del af det&amp;hellip;
eller er vi?
Hvis vi ville
kunne vi begynde vores drømme, om at bygge en månebase, i dag!
Vi har teknologien til det
Og nylige skøn fra NASA og privat sektoren
viser at det kunne gøres for 20-40$ billioner, fordelt på et årti
Prisen svare til Den Internationale Rumstation (ISS)</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvor lille er et atom? Spoiler: Meget lille. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:33:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Atomer er latterligt og helt ufattelig små!
Et enkelt menneskehår er cirka så tykt som
500,000 karbonatomer stablet ved siden af hinanden.
Kig på din knytnæve. Den indeholder billioner og billioner af atomer.
Hvis et atom i den var så stor som en glaskugle, hvor stor ville din knytnæve så være?
Tjo&amp;hellip; omkring på størrelse med jorden. Hm&amp;hellip; stadigt svært at forestille sig?
Lad os prøve noget andet.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvor stor kan en bakterie blive? Liv &amp; Størrelse 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:15:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Ind og ud, ind og ud.
At holde sig i live handler om at gøre ting. Dette sekund forbrænder dine celler glukosemolekyler med ilt for
at stille energi til rådighed, hvilket holder dig i live i endnu et dyrebart øjeblik.
For at få iltet til dine celler, trækker du vejret.
Åndedræt er et svar på et meget hårdt problem: Hvordan får du de ressourcer, som dine celler har brug for for at overleve,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvor langt kan vi gå? Menneskets grænser. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:09:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Er der en grænse, vi aldrig vil krydse?
Er der steder, vi aldrig vil nå, uanset hvor hårdt vi prøver?
Det viser sig, at det er der.
Selv med science-fiction teknologi, er vi fanget i vores lomme af Universet.
Hvordan kan det være? Og, hvor langt kan vi nå?
Vi lever i en rolig arm af Mælkevejen; En spiral galakse af gennemsnitlig størrelse,
omkring 100.000 lysår på tværs - bestående af milliarder af stjerner, gasskyer, mørkt stof, sorte huller, neutronstjerner,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan evolution fungerer. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:01:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Mekanismer af evolution
Hvad er evolution?
Evolution er livets udvikling på Jorden.
Det er en proces, der begyndte for milliarder af år siden og er stadig fortsætter den dag i dag.
Evolution fortæller os, hvordan det var muligt for den enorme mangfoldighed af liv til at udvikle sig.
Det viser os, hvordan primitive protozoer kunne blive de millioner af forskellige arter, som vi ser i dag.
Evolution, så er svaret på det spørgsmål, som vi alle har bedt om at se en Daschund og en Grand Danois sammen:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sådan fanger man en dværgplanet - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:59:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Neptuns 14 måner er et underligt slæng.
De fleste af dem er små, kartofel lignede stykker af is og klippe.
Nogen af dem er så langt væk fra Neptun, at det tager den 29 år at kredse om Neptun engang.
Næsten alle af dem er asterioder, der er fanget af Neptuns tyngdekraft.
99,5% af den samlede af omkring Neptun er koncentreret i Triton.
Det er den 7. største måne og er mere massiv end alle andre kendte måner</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sådan fungerer aktiemarkedet (til dummies) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:48:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Hvad er børsen og hvordan fungerer den?
Børsen er ikke andet end en gigantisk global
og organiseret markedsplads hvor enorme summer af penge bliver rykket frem og tilbage hver dag.
I alt bliver treds billioner Euro handlet hvert år
Mere end værdien af alle varer og servicer i hele verdensøknomioen.
Men det er ikke æbler eller brugte tandbørster som bliver handlet på den her markedsplads.
Det er primært værdipapirer</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvor stor er månen? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:11:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Hvor stor er månen?
I nattehimlen ser månen relativ lille ud, men virkeligheden er den det slet ikke.
Central Europa ville nemt kunne være der.
Månens overfladearealet er stor.
For at give dig et perspektiv, så er den større end det hele Europæiske kontitent, Kina, USA, Brasilien og Syd Afrika sammenlagt.
Vægt mæssigt, er månen kun 1/81 del af massen af Jorden,
men hvor stor er den i relation til Jorden?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan Facebook stjæler milliarder af visninger. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:53:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿For få dage siden, annoncerede Facebook at de havde opnået 8 milliarder
videoafspilninger om dagen. Det er imponerende, indtil man finder ud af at i
det første kvartal af 2015, var 725 af de mest sete videoer stjålet,
sammenlagt 17 milliarder afspilninger.
sider og indholdstyve stjæler videoer fra Youtube til at gå viralt på Facebook.
Disse videoer går viralt fordi Facebook snyder
De ændrer deres algoritme så videoerne bliver afspillet af Facebooks egen</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan bakterier styrer din krop - mikrobiomet. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:10:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Mikrober findes overalt.
På din telefon.
I din vandflaske.
På dine hænder før at du vasker dem -
og på din hænder efter du har vasket dem. Faktisk overalt på din krop.
Mikrober er alle vegne til hver en tid, og der er intet vi kan gør ved det.
For millioner af år siden indgik vi en pagt.
Vi giver dem husly og mad -
og til gengæld arbejder de for os.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hjælp os med at lave flere videoer til Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:11:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Hej YouTube!
Har du nogen sinde undret dig over hvorfor vi kun uploader én video om måneden?
Svaret er faktisk ret simpelt: tid og penge.
Det er sjovt, selvfølgelig, men for at lave animationsvideoer som vores
kræver uhyggelige mængder tid
man skal nemlig lave et manuskript, storyboard, designe alting, filme det
animere, lave lyd og komposere original musik.
Vi ville elske at lave flere videoer,
men det er bare umuligt lige nu uden en tidsmaskine.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alt hvad du behøver at vide om Jorden. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:35:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Planeten Jorden er hjem til alle livsformer,
som vi kender i universet.
Dens alder er omkring 1/3 af universets alder
og, indrømmende,
En meget smuk ting.
en lidt rodet erfarer med en kerne af tungt metal,
og en overfalde af lyttere skorpe,
Indpakket i et tyndt lager af sølv at indånde
med store oceaner,
frugtbare sletter,
storslåede bjerge,
ferskvands floder, vandløb, søer og grundvandsmagasiner,
kredser om en stjerne, der varmer os,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kunne din telefon skade dig? Elektromagnetisk Forurening ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:10:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Elektricitet er overalt omkring os hele tiden.
Det gør vores liv nemmere, sikrere, sjovere
og det fleste af os tænker aldrig på det.
Men er der sådan en ting som for meget elektricitet?
Kunne det som er fundamentet for den moderne verden
langsomt dræbe os?
Før vi dykker dybere i dette,
lad os prøve at forstå hvad elektricitet er,
og hvordan det påvirker os.
Elektricitet er bevægelsen af en elektrisk ladning.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetisk ingeniørarbejde og sygdomme - Gen Drive &amp; Malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:14:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Tænk hvis du kunne bruge genetisk modifikation til at stoppe menneskets
største fjende. Det farligste dyr på planeten, ansvarlig for
døden af milliarder; den mægtige myg. Sammen med andre sygdomme bærer den malaria,
en af det mest forfærdelige parasitter på jorden,
muligvis den største dræber af mennesker i historien.
Alene i 2015
blev hundrede af millioner smittet, og næsten en halv million mennesker døde.
En ny teknologi kunne hjælpe os med at udrydde malaria for evigt, men for at gøre det har vi brug for</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kanten af Rummet - Et fængsel for Menneskeligheden ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:32:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Rumrejser er det mest spændende og udfordrende eventyr, menneskeheden nogensinde har kastet sig over.
Men historiens ironi vil, at vi stopper os selv fra at rejse ud i rummet jo mere vi gør det.
Ved hver eneste opsendelse af en raket og satelit,
laver vi en fælde for os selv, der bliver dødeligere og mere farlig hvert år.
Hvis den nogensinde udløses, kunne det blive enden på rumalderen og fange os på Jorden i årtier, måske endda århundreder.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fortjener robotter rettigheder? Hvad hvis maskiner bliver bevidste? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:21:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Forestil dig en fremtid, hvor din brødrister forudser, hvilken slags toast, du ønsker.
I løbet af dagen scanner den internettet for nye og spændende typer af toast.
Måske spørger den ind til din dag og vil chatte om nye præstationer inden for toast-teknologi.
Men hvornår bliver den til en person?
På hvilket tidspunkt vil du spørge dig selv, om din brødrister har følelser?
Hvis den havde, ville det være mord at slukke for den?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genteknologi Vil Ændre Alt Forevigt - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:03:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Forestil dig du var i live tilbage i 1980&amp;rsquo;erne, og var fortalt at computere snart ville overtage alting&amp;hellip;
&amp;hellip;fra indkøb, til dating og aktiemarkedet,
at miliarder af folk ville være forbundet via et slags net,
at du ville eje en håndholdt enhed, mange gange kraftigere end supercomputere,
det ville virke absurd, men så skete det bare.
Science-fiction blev vores virkelighed, og vi tænker ikke engang over det.
Vi er et lignende sted i dag inden for genteknologi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Død fra rummet - Gamma-ray bursts forklaret. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:55:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Tænk hvis du kunne indsamle energien fra hver eneste stjerne inden for en radius af et hundrede millioner lysår.
Fra tusinde af galakser, hver med milliarder af stjerner.
Tænk hvis du kunne tage den slags kraft og bruge den til at affyre det største super-våben i universet.
Forestil dig den skade du kunne forvolde.
Det viser sig, at du ikke behøver forestille dig det.
Disse eksisterer, og de er kaldet gammaglimt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fusions Energi Forklaret - Fremtid eller Fiasko ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:10:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Den grundlæggende valuta i vores univers er energi.
Det oplyser vores hjem,
gror vores mad,
oplader vores computere.
Vi kan få det på mange måder:
afbrænding af fossile brændstoffer,
splitte atomer
eller sollys der rammer solceller.
Men der er en ulempe ved alt.
Fossile brændstoffer er ekstremt giftigte,
atomaffald er &amp;hellip; , atomaffald,
og der er ikke nok batterier til at lagre sollys til overskyede dage endnu.
Og dog, Solen synes at have næsten ubegrænset, fri energi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomer så store som bjerge - neutronstjerner forklaret. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:56:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Neutronstjerner er en af ​​de mest ekstreme ting i universet.
De er ligesom giant atom kerner, kilometer i diameter. Utroligt tæt, og voldelig.
Men hvordan kan noget som dette overhovedet eksisterer?
Livet for en stjerne er domineret af to kræfter er i balance - af sin egen tyngdekraft, og strålingen pres af sin fusion reaktion.
I kernen af ​​stjerner, er brint fusioneret til helium. Til sidst, den brint i kernen er opbrugt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er GMO&#39;er gode eller dårlige? Genetisk manipulation og vores mad. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:46:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿GMO&amp;rsquo;er er en af de mest kontroversielle området inden for videnskab.
Genteknologi bliver brugt på mange områder, men selvom medicinske formål, som eksempelvis insulin, er bredt accepteret,
så blusser debatten op når det drejer sig om fødevarer og landbrug.
Hvorfor er det tilfældet?
Hvorfor bliver den samme ting behandlet så forskelligt?
Lad os prøve at komme til bunds i dette og udforske facts, frygt og fremtiden for GMO&amp;rsquo;er.</description>
        </item>
        <item>
        <title>At bygge en Marsbase er en frygtelig idé: Lad os gøre det! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:31:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Fra fjendtlige ørkener, til ensomme øer og de højeste bjerge,
hvor som helst der er plads til os , vil vi som mennesker gøre det.
Så det er næppe overraskende at vi allerede har lavet forberedelser
til at sætte foden på Mars,
og at skabe den første permanent koloni udenfor Jorden -
måske endda forandre en anden planet og gøre den til et andet blåt hjem, en ny jorden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankvirksomhed forklaret – penge og kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:33:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Det inernationale bank system er en gåde.
Der er mere end 30.000 forskellige banker verden over
og de holder utrolige mængder af aktiver.
De 10 største banker alene tegner sig for omkring 25 billiarder amerikanske dollars.
I dag, kan bankverdenen virke meget kompleks,
men oprindeligt, var ideen at gøre livet enklere.
århundrede Italien var centrum for Europæisk handel. Købmænd fra hele kontinentet mødtes for at handle med deres varer.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er du alene? (I universet) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:59:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Er du alene i universet?
eller er du forbundet til noget?
For det første, så er du en del af en gruppe af pattedyr, som stadig er meget ung
men vi kan dog allerede lave youtube-videoer og bygge partikel-acceleratorer
Vi har også splittet atomer og opfundet pokemon
Vi stammer fra en oldgammel livsform, der begyndte for omkring 3,5 milliader år siden.
Vi føler os som om at vi har planeten under kontrol, men det har vi faktisk ikke.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sorte huller forklaret - fra fødsel til død. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:10:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Sorte huller er en af de særeste ting i tilværelsen
De giver umiddelbart ingen mening; Hvor kommer de fra?
Og hvad sker der hvis du falder ind i en?
Stjerner er utroligt store og tunge samlinger af hovedsageligt hydrogenatomer
som kollapser fra enorme gasskyer under deres egen tyngdekræft
I deres kerne knuser atomfusion hydrogen atomer om til helium
hvilket afgiver en enorm mængde energi.
Denne energi skubber, i form af stråling mod tyngdekraften</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenter for hvorfor marihuana skal forblive ulovligt vuderet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:47:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Verden over
bliver cannabis dekriminaliseret eller endda lovliggjort.
Men er dette egentligt en god ide?
I den offentlige debat
bliver de skadelige sider ofte bagatelliseret.
Så lad os kigge på de tre stærkeste argumenter
imod legalisering af cannabis.
Første argument:
I de seneste årtier
er cannabis blevet genmanipuleret til at være langt mere potent.
I dag er cannabis så potent,
at det faktisk er et stærkt narkotikum, der kan forårsage psykoser.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunde til hvorfor atomenergi er fantastisk! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:46:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Tre grunde til, hvorfor vi skal forsætte med at bruge atomkraft.
Første: atomkraft redder liv.
I 2013, vidste et studie fra NASA, atomkraft har afværget
omkring 1,8 millioner dødsfald.
Selv, hvis du inkluderer dødstalene fra Chernobyl og Fukushima,
ranksere atomkraft sidst i døde pr. energi enhed produceret.
Selvom atomaffald er meget giftigt er det normal at opbevare det et sted,
hvorimod, de gifitige biproduktor af fossile brændstoffer bliver pumpet ud i luften</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunde til hvorfor atomenergi er forfærdeligt! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:00:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Der er tre grunde til hvorfor vi skal stoppe brugen af atomkraft
Første: Hastig vækst af atomvåben
Nuklear teknologi fik en voldig entré til verden
kun et år efter den første atomprøvesprængning i 1944,
blev to storbyer destrueret af blot to bomber.
Efter det, begyndte reaktor teknologi langsomt at udvikle sig
da efterspørgslen af elektricitet voksede,
men det er altid sammenlignet med atomvåbens teknologi.
Det er næsten umuligt at udvikle atomvåben</description>
        </item>
        <item>
        <title>En ny historie for menneskeheden - Menneskeæraen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:54:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Mennesker har eksisteret i millioner af år som en del af naturen.
Men så ændrede noget sig. Og i et utroligt kort tidsrum,
terraformerede vi denne planet, og designede den til at passe til vores behov. Så vidt vi ved, er vi de første skabninger til at vågne og helt overtage en planet.
Overgangen fra jagt og samling til landbrug og byggeri var så ubeskrivelig hurtig,
at mange af de måder, vi ser verden på, ikke længere er nyttige.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - dansk</title>
        <link>https://swiest.com/da/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/2000100001/</guid>
        <description>​
Jeg kan hjælpe folk, hvis jeg smøger ærmerne op.
Det lyder uetisk.
Din mand udøver psykisk vold. Forlad ham.
Okay.
FRA PRODUCER BILL LAWRENCE
-Jeg er bekymret for dig. -[Jimmy] Jeg har sørget.
-[græder] -Du har dulmet sorgen.
[Paul] Vil du svælge i din sorg? Eller vil du konfrontere den
-og komme videre derfra? -Møntkast?
Ud med dig.
​
[Gomez stønner, trækker vejret ind]
-[ven] Hvordan har du det? -[Gomez] Jeg er meget træt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den trojanske hest-affære del 1 Brevet i den brune papirkuvert</title>
        <link>https://swiest.com/da/3557083130/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/3557083130/</guid>
        <description>Den trojanske hest affære understøttet af bedre hjælp online terapi. Hvad tænker du på, når du hører ordene mental sundhed? Mental sundhed er alle de ting, du ikke har tænkt over. Det er at have grænser, udvikle følelsesmæssig intelligens og arbejde på selvbevidsthed. Det handler om at være medfølende med dig selv og identificere dine behov. Prøv online terapi med bedre hjælp. De tilbyder telefon, video eller besked. Chat med din terapeut, og det er mere overkommeligt end personlig terapi med 10 % rabat på din første måned.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
