<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Bahasa Melayu on SWIEST - Transkrip · Skrip · Lirik lagu</title>
        <link>https://swiest.com/ms/tags/bahasa-melayu/</link>
        <description>Recent content in Bahasa Melayu on SWIEST - Transkrip · Skrip · Lirik lagu</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ms</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 13:37:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ms/tags/bahasa-melayu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>1,000km Cable to the Stars - The Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:37:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Mendapatkan ruang adalah sukar.
Sekarang, ia seperti naik ke atas gunung di atas kereta roda unicycle-
dengan ransel penuh bahan peledak.
Sangat perlahan, anda tidak boleh mengangkut banyak barangan, dan anda mungkin mati.
Roket perlu mencapai kelajuan kira-kira 40,000km sejam untuk melarikan diri dari Bumi.
Untuk mencapai kelajuan itu, roket kebanyakannya bekas untuk bahan bakar dengan hujung muatan kecil.
Ini tidak baik jika anda mahu pergi ke planet lain,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Hujahan Mengapa Dadah Ganja Perlu Dikekalkan Sebagai Haram: Ulasan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:22:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Di seluruh dunia,
ganja mula dibenarkan di sisi undang-undang.
Tapi adakah ini idea yang baik?
Berdasarkan perdebatan dalam talian
keburukannya sering dipandang remeh.
Jadi mari kita lihat tiga hujah yang paling kuat
menentang ganja dibenarkan di sisi undang-undang.
Hujah pertama:
Dalam beberapa dekad yang lalu,
Ganja telah diubah suai untuk menjadi dadah yang lebih kuat.
Hari ini, ganja ialah dadah yang sangat kuat
ganja merupakan dadah kuat yang boleh menyebabkan psikosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Sebab Mengapa Tenaga Nuklear Hebat! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:45:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Terdapat 3 sebab mengapa kita perlu meneruskan penggunaan tenaga nuklear
Pertama : Tenaga nuklear menyelamatkan nyawa
Pada 2013, sebuah kajian yang dilakukan NASA menemui bahawa tenaga nuklear mencegah
kira-kira 1.8 juta kematian
Jika anda memasukkan angka kematian daripada tragedi Chernobyl dan Fukushima
tenaga nuklear berada di tempat terakhir untuk kematian per unit tenaga dihasilkan
Sisa nuklear amat bertoksik dan disimpan di sesetengah tempat
sementara itu, hasil sampingan bahan api fosil dipam ke udara</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Alasan Mengapa Tenaga Nuklear Adalah Teruk! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:57:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Terdapat tiga sebab mengapa kita perlu berhenti menggunakan tenaga nuklear
Pertama : Percambahan senjata nuklear
Teknologi nuklear adalah sangat berbahaya untuk dunia
setahun selepas ujian letupan nuklear pertama dunia pada 1944
dua bandar besar telah dimusnahkan oleh 2 buah bom
Selepas itu, teknologi reaktor berevolusi dengan perlahan
hanya untuk menjana tenaga elektrik
tetapi ia selalu dikaitkan dengan teknologi senjata nuklear
Hampir mustahil untuk membangunkan senjata nuklear
tanpa mengakses kepada teknologi reaktor</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sejarah Baru untuk Kemanusiaan - Era Manusia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:50:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Manusia telah wujud sejak berjuta-juta tahun, sebagai sebahagian daripada alam .
Kemudian, sesuatu berubah. Dalam masa yang amat singkat
kita mengubah planet ini dan merekanya untuk memenuhi keperluan kita.
Setakat yang kita tahu, kita makhluk pertama yang bangunkan dan mengambil alih sebuah planet.
Peralihan dari memburu dan mengumpul, ke pertanian dan bangunan, begitu cepat hingga kebanyakan cara kita berfikir tentang dunia tiada guna lagi.
Salah satu idea kita yang paling kolot ialah kalendar yang paling biasa digunakan di dunia menegaskan bahawa kita hidup pada tahun 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
