<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - Transcrieri · Scenarii · Versuri de cântece</title>
        <link>https://swiest.com/ro/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - Transcrieri · Scenarii · Versuri de cântece</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ro</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:27:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Ești singur? (În Univers) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:27:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Ești singur Univers? Sau ești conectat la ceva?
În primul rând, faci parte dintr-o specie tânără de mamifere,
dar deja putem realiza videoclipuri pe Youtube
sau construi un accelerator de hadroni.
Am reușit să divizăm atomul și să inventăm desenele Pokemon.
Provenin dintr-o formă de viață străveche care a apărut acum 3.5 miliarde de ani.
Un asteroid mic sau un virus creativ ar fi suficiente ca să ne omoare întreaga specie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Crearea unei baze martiene este o idee oribila: Hai s-o facem! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:44:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿De la deserturi ostile, la insule singuratice si munti imensi,
oriunde exista spatiu de extindere, oamenii vor fi acolo.
Deci, nu ne surprinde faptul ca deja ne pregatim
pentru a pune piciorul pe Marte,
si sa cream prima colonie permanenta in afara Terrei &amp;ndash;
poate chiar sa teraformam o alta planeta si sa o transformam intr-o a doua casa albastra.
Dar stai,
inainte sa ajungem la lucrurile interesante din viitor,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Găurile negre explică - de la naștere la moarte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:54:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Gaurile negre, sunt printre cele mai ciudate lucruri care exista
Nu par sa aiba nici un sens; De unde vin?
Si ce s-ar intampla daca ai cadea intr-una?
Stelele sunt colectii masive de atomi de hidrogen
care se prabusesc din imensi nori de gaz sub propria lor gravitate
In miezul lor, fuziunea nucleara zdrobeste atomii de hidrogen. formand heliu
eliberand o cantitate uriasa de energie.
Aceasta energie, sub forma de radiatie, se opune gravitatii,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extratereștri sub gheață - Viața pe planetele singuratice ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:11:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Planetele singuratice sunt planete care străbat universul singure.
Ele locuiesc în întunericul și spațiul vast
dintre stele
Plutind singure printr-un întuneric etern,
nici o lumină nu le încălzește suprafața și sunt expuse la frigul spațiului cosmic
Nu au anotimpuri, nici nopți și nici zile
care ar putea să arate trecerea timpului.
Dar totuși, aceste planete pot transporta viața extraterestra
în toate colțurile galaxiei.
Cum ar merge asta? Și până la urmă,cum poate o planetă să devină &amp;ldquo;singuratică&amp;rdquo;?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un Antidot pentru Insatisfacție ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:25:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Toată lumea cunoaște acel sentimentul că lucrurile nu sunt așa cum ar trebui să fie.
Că nu ai destul succes,
Că relația ta nu este destul de satisfăcătoare,
Că nu ai lucrurile pe care ți le dorești
O insatisfacție cronică care te face să-i privești pe ceilalți cu invidie.
Și să fi dezamăgit de tine însuti.
Reclamele despre tendințele populare, și rețelele de socializare accentuează aceste sentimente
Reamintindu-ți că dacă dorești orice alt loc de muncă decât cel la care visezi înseamnă că ai eșuat,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Explicația bancară - Bani și Credit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:06:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Sistemul bancar internațional este o enigmă
Există peste 30.000 de bănci în întreaga lume
și dețin cantități incredibile de bunuri.
Numai bancile din top 10 însumează 25 de miliarde de dolari.
Astăzi , banking-ul poate părea foarte complex,
dar inițial , ideea a fost de a face viața mai simplă.
Italia secolului 11 a fost centrul comercial european
Negustori din intreg continentul se intalneau pentru a negocia
Exista, insa, o problema</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sunt OMG-uri bune sau rele? Ingineria genetică și alimentele noastre. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:26:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Organismele modificate genetic (OMG) reprezintă unul dintre cele mai controversate domenii științifice.
Ingineria Genetică este folosită în multe domenii,
însă, chiar dacă aplicațiile medicale precum insulina medicinală sunt larg acceptate
dezbaterea devine una încinsă atunci când vine vorba de mâncare și agricultură.
De ce se întâmplă asta?
De ce este același lucru tratat atât de diferit?
Să încercăm să dăm de cap acestui lucru și să explorăm faptele și fricile cu privire la OMG-uri, dar și viitorul lor.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomii la fel de mari ca munții - Explicația stelelor neutronice. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:52:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Stelele neutronice sunt unele dintre cele mai extreme obiecte din Univers.
Sunt ca niște nuclee atomice imense
Cu diametrul de ordinul kilometrilor,
De o densitate și violență extraordinară
Dar cum poate exista așa ceva?
Viața unei stele este determinată de două forțe aflate în echilibru
Propria sa forță gravitațională,
și presiunea radiată de fuziuniea din interiorul ei.
În miezul stelelor, hidrogenul fuzionează, formând heliu.
În cele din urmă, hidrogenul din miez dispare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Motive Pentru Care Marijuana Ar Trebui Să Rămână Ilegală - dezbătute ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:46:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿În jurul lumii,
marijuana devine decriminalizată sau chiar legalizată.
Dar este asta o idee bună?
În dezbaterile online, dezavantajele ei sunt trecute cu vederea.
Haideți să ne uităm la cele mai puternice trei argumente împotriva legalizării marijuanei
Argumentul numărul unu:
În ultimele decenii,
Marijuana a fost ajustată să fie mult mai potentă decât înainte.
În ziua de azi, Marijuana este atât de potentă încât a devenit un drog puternic care poate cauza psihoză,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motive pentru care energia nucleară este minunată! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:27:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Trei motive pentru care ar trebui să continuăm să utilizăm energia nucleară.
1: Energia nucleară salvează vieți.
În 2013, un studiu realizat de NASA a descoperit că energia nucleară a prevenit circa 1.8 milioane de decese.
Chiar dacă incluzi decesele datorate exploziilor de la Cernobîl și Fukushima,
energia nucleară se află pe ultimul loc în ceea ce privește decesele pe unitate de energie produsă.
Reziduurile nucleare sunt, întradevăr, foarte toxice, dar sunt stocate în spații închise,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argument egoist pentru a face lumea un loc mai bun - altruism egoist. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:05:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Până de curând, marea majoritate a populației globului lucra în ferme,
iar produsul total al economiei mondiale
era, practic, reprezentat de producția agricolă.
Și această producție era limitată de suprafața fixă de pământ.
Produsul brut nu se schimba semnificativ de la an la an.
Mărimea „plăcintei” era predeterminată; lumea era un joc de sumă nulă.
Într-o astfel de lume stagnantă, singurul mod de a te dezvolta e ca altcineva să sufere.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000km Cablu către Stele - Cârligul de cer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:19:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿A ajunge în spațiu este greu
În acest moment, este ca și cum ai urca pe un munte pe un monociclu
Cu un rucsac plin de explozivi
Incredibil de lent, nu poți transporta multe lucruri și ai putea muri
O rachetă trebuie să atingă o viteză de aproximativ 40.000 km pe oră pentru a scăpa de pe Pământ
Pentru a ajunge la această viteză rachetele sunt în mare parte containere pentru combustibil cu un vârf mic de sarcină utilă</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motive pentru care energia nucleară este teribilă! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:57:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Trei motive pentru care ar trebui să nu mai folosim energia nucleară.
Unu: Proliferarea armamentului nuclear.
Tehnologia nucleară și-a făcut debutul violent pe scena mondială.
La numai un an după primul test nuclear din lume din 1944,
două mari orașe au fost distruse de doar două bombe.
Dupa aceea, tehnologia reactoarelor a început încet să se dezvolte
ca o metodă de a genera electricitate,
dar a fost mereu strâns legată de tehnologia armelor nucleare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O nouă istorie pentru umanitate - Era umană. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 18:09:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Oamenii au existat timp de milioane de ani ca parte din natură.
Dar apoi, ceva s-a schimbat. într-un timp incredibil de scurt
am tansformat aceasta planetă și am modificat-o după nevoile noastre.
Din câte știm, suntem primele ființe care au preluat complet controlul asupra unei planete.
Tranziția de la vânat și cules, la agricultură și construcții, a fost atât de rapidă încât multe din modurile noastre de gândire asupra lumii nu mai sunt folositoare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Arhive</title>
        <link>https://swiest.com/ro/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Căutare</title>
        <link>https://swiest.com/ro/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
