<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video-Transkripte on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title>
        <link>https://swiest.com/de/categories/video-transkripte/</link>
        <description>Recent content in Video-Transkripte on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>de</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 21:35:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/categories/video-transkripte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 Argumente gegen die Marihuana-Legalisierung geprüft ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:35:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Auf der ganzen Welt
wird Mariuhana zurzeit entkriminalisiert, oder sogar legalisiert.
aber ist das wirklich eine gute Idee ?
In Onlinediskussionen
werden die ungesunden Nebenwirkungen oft verharmlost.
Also lasst uns die drei wichtigsten Argumente gegen die Legalisierung von Marihuana betrachten.
Intro * Argument Nummer 1:
In den letzten Jahrzehnten, wurde Marihuana modifiziert und wurde viel potenter
Heute ist Marihuana so stark
dass es tatsächlich eine so starke Droge ist, die Psychosen auslösen könnte</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das 1.000km-Kabel zu den Sternen – Der Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:08:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿In den Weltraum zu kommen ist schwierig
Im Moment ist es, als würde man einen Berg auf einem Einrad hochfahren
mit einem Rucksack voller Sprengstoff:
Unglaublich langsam, man kann wenig transportieren und man könnte sterben
Eine Rakete braucht eine Geschwindigkeit von ungefähr 40 000 km/h um der Erde zu entkommen
Um zu dieser Geschwindigkeit zu gelangen
sind Raketen hauptsächlich Behälter für Treibstoff mit einem winzigen bisschen Nutzlast
Das ist schlecht, wenn man zu anderen Planeten will</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Gründe warum Atomkraft schrecklich ist! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿3 Gründe warum wir aufhören sollten, nukleare Energie zu benutzen:
Nummer 1: Die Vermehrung von nuklearen Waffen.
Nukleare Technologie machte einen gewaltsamen Schritt auf die Weltbühne.
Nur ein Jahr nach der allerersten nuklearen Testexplosion im Jahre 1944,
wurden 2 große Städte von nur 2 einzelnen Bomben zerstört.
Kurz darauf entwickelte sich Reaktortechnologie lamgsam zu einem
Mittel um Strom herzustellen, aber es wird immer inniglich mit nuklearen
Waffen verbunden sein.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Gründe, warum Atomenergie super ist! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:16:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿3 Gründe warum wir weiterhin nukleare Energie benutzen sollten:
Nummer 1: Nukleare Energie rettet Leben!
Im Jahre 2013 wurde durch eine Studie welche von der NASA geführt wurde,
festgestellt dass nukleare Energie 1.8 Millionen Tode verhindert hat.
Selbst wenn die Tode beachtet werden, die durch Fukushima und Chernobyl
verursacht worden sind, steht nukleare Energie auf dem letzten Platz von den
Toden pro Kilowatt die produziert worden sind.
Da nuklearer Abfall sehr toxisch ist, wird es normalerweise irgendwo gelagert,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein selbstsüchtiges Argument, die Welt zu einem besseren Ort zu machen - egoistischer Altruismus ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:15:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bis vor kurzem hat ein Großteil der Weltbevölkerung in der Landwirtschaft gearbeitet
Und die gesamte Produktion der Weltökonomie war zum Großteil die Landwirtschaftsproduktion
Und diese Produktion wurde limitiert von der Größe des Landes
Die gesamte Produktion der Ökonomie hat sich in den Jahren nicht verändert
Die größe des Kuchen wurde bearbeitet
Die Welt war ein Nullsummenspiel
In so einer stagnierenden Welt
Ist der einzige weg um besser dran zu sein, dass jemand schlechter dran ist</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein neues Zeitalter der Menschheit – Die menschliche Ära ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/de/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:04:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Menschen existieren jetzt seit Millionen von Jahren, als ein Teil der Natur, &amp;hellip;
&amp;hellip; doch dann hat sich etwas geändert &amp;hellip;
&amp;hellip; und in einer unglaublich kurzen Zeit haben wir diesen Planeten umgebaut, sodass er unseren Bedürfnissen entspricht.
Soweit wir wissen, sind wir die ersten Wesen, die einen Planeten komplett übernommen haben.
Der Übergang vom Jagen und Sammeln zur Landwirtschaft und Baukunst &amp;hellip;
&amp;hellip; war so unglaublich schnell, dass viele Wege über unsere Welt zu denken nicht länger von Nutzen sind.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
