<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>พอดแคสต์ on SWIEST - บทถอดเสียง · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</title>
        <link>https://swiest.com/th/tags/%E0%B8%9E%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B9%81%E0%B8%84%E0%B8%AA%E0%B8%95%E0%B9%8C/</link>
        <description>Recent content in พอดแคสต์ on SWIEST - บทถอดเสียง · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>th</language>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/th/tags/%E0%B8%9E%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B9%81%E0%B8%84%E0%B8%AA%E0%B8%95%E0%B9%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>เรื่องม้าโทรจัน ตอนที่ 1 จดหมายในซองกระดาษสีน้ำตาล</title>
        <link>https://swiest.com/th/3689966379/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/3689966379/</guid>
        <description>&lt;p&gt;เรื่องม้าโทรจันได้รับการสนับสนุนโดยความช่วยเหลือออนไลน์บำบัดที่ดีขึ้น เมื่อได้ยินคำว่าสุขภาพจิต คุณนึกถึงอะไร? สุขภาพจิตคือสิ่งที่คุณไม่เคยคิดมาก่อน มันมีขอบเขตในการพัฒนาความฉลาดทางอารมณ์และทำงานกับความตระหนักในตนเอง มันเกี่ยวกับการเห็นอกเห็นใจตัวเองและระบุความต้องการของคุณ ลองใช้การบำบัดออนไลน์ด้วยความช่วยเหลือที่ดีกว่า พวกเขามีโทรศัพท์ วิดีโอ หรือข้อความ พูดคุยกับนักบำบัดโรคของคุณและราคาถูกกว่าการบำบัดด้วยตนเอง 10% สำหรับเดือนแรกของคุณ เยี่ยมชม Betterhelp.com/trojan horse ที่ดีกว่า Help.com/trojan horse นี่เป็นเรื่องแรกของฉันในฐานะนักข่าว ฉันไม่ได้วางแผนไว้สำหรับมัน เรื่องสุดท้ายของฉัน แต่มันอาจจะได้รับสิ่งที่เกิดขึ้นในช่วงหลายปีที่ฉันทำงานเกี่ยวกับเรื่องนี้ เป็นเรื่องเกี่ยวกับจดหมายที่ผุดขึ้นในเมืองของฉันและมีผลอย่างมากต่อสหราชอาณาจักร จดหมายฉบับนี้เปิดตัวการสอบสวนของรัฐบาล 4 เรื่องเปลี่ยนนโยบายระดับชาติของเราและยุติอาชีพการงาน มันทำร้ายเด็กที่เปราะบางที่สุดของประเทศบางคน จดหมายที่หลายคนเห็นแล้วเห็นพ้องต้องกันว่าไร้สาระ มันไม่ได้ลงนาม ไม่ระบุ ดูเหมือนเอกสารร้ายแรง ? มันดูตลกเหมือนอะไรเนี่ย? ฉันจำได้ว่าเคยดูบางครั้งและคิดว่าทำไมจดหมายฉบับนี้ถึงเป็นจดหมายที่น่าอับอายบนโลกนี้ มันเขียนอยู่บนกระดาษด้วยเลือดหรือเปล่า? คุณกำลังนำเสนอเอกสารที่ทำให้ชีวิตเรากลับหัวกลับหาง? ครั้งแรกที่ฉันรู้จดหมายฉบับนั้นในปี 2014 ฉันไม่ใช่นักข่าว จากนั้นฉันก็เป็นหมอที่เลิกยา อาศัยอยู่ที่เบอร์มิงแฮม ประเทศอังกฤษ ทำอาหารเช้าเวลา 13.00 น. เมื่อฉันได้ยินข่าวเกี่ยวกับการค้นพบคำพูดที่เป็นความลับระหว่างกลุ่มมุสลิมหัวรุนแรง พวกเขากำลังคุยกันถึงแผนการที่จะแทรกซึมเข้าไปในโรงเรียนในเมืองของเรา และดำเนินการตามหลักการอิสลามที่เคร่งครัด ซึ่งอาจมีเป้าหมายเพื่อทำให้นักเรียนหัวรุนแรง มีคนส่งจดหมายโดยไม่ระบุชื่อไปยังรัฐบาลท้องถิ่น The Burning City Council แต่หน้าแรกและหน้าสุดท้ายหายไป เลยไม่รู้ว่าใครเป็นคนเขียน หรือใครที่ส่งมาตามเพจที่ถูกสกัดกั้นไว้ เนื้อเรื่องมีชื่อรหัสว่า Operation Trojan Horse ฉันต้องยอมรับเมื่อเรื่องราวเกี่ยวกับมุสลิมในเบอร์มิงแฮมเรื่องนี้เกิดขึ้นครั้งแรกในฐานะมุสลิมในเบอร์มิงแฮม ฉันตื่นตระหนกมันฟังดูเป็นไปได้ เด็ก ๆ ทั่วสหราชอาณาจักรทั่วยุโรปต่างบินไปซีเรียเพื่อเข้าร่วมกลุ่ม ISIS นี้ และเบอร์มิงแฮมเป็นบ้านของผู้ก่อการร้ายจำนวนไม่น้อย เพื่อนบ้านของฉันเป็นผู้ก่อการร้าย คนที่ฆ่า 5 คนแล้วพยายามวิ่งเข้าไปในรัฐสภาด้วยมีด เขาวางแผนในร้านอาหารเปอร์เซียฝั่งตรงข้ามจากฉัน ดังนั้นฉันจึงไม่แปลกใจเลยที่ได้เห็น Operation Trojan Horse ในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้ากลายเป็นเรื่องราวระดับชาติที่ยิ่งใหญ่ โรงเรียนหลายแห่งในเบอร์มิงแฮมถูกพาดหัวข่าวหัวรุนแรงของชาวมุสลิมหัวรุนแรงแทรกซึมเข้าไป เช่น แผนการญิฮาดของอิสลามิสต์ ที่กล่าวหาว่าผู้เขียนสมคบคิด และรัฐบาลตอบโต้ด้วยกำลังโรงเรียนเต็มกำลังเรียกร้องให้นายกรัฐมนตรีมีส่วนในการประชุมคณะรัฐมนตรีเพื่อหารือเกี่ยวกับภัยคุกคาม รัฐบาลแห่งชาติได้ส่งผู้สอบสวนจำนวนมากรวมถึงอดีตหัวหน้าฝ่ายต่อต้านการก่อการร้ายของสกอตแลนด์ยาร์ดเพื่อตรวจสอบโรงเรียนสองแห่ง พื้นที่มุสลิมส่วนใหญ่ในเบอร์มิงแฮม อย่างที่ฉันพูด มันน่ากลัวมาก จนกระทั่งไม่กี่เดือนต่อมา เมื่อผู้สืบสวนหลายคนเริ่มรายงานสิ่งที่ค้นพบในที่สุด ที่ไม่พบโครงเรื่องที่เรียกว่าปฏิบัติการม้าโทรจัน นั่นไม่ใช่สัญญาณว่ามีใครถูกทำให้หัวรุนแรง ไม่มีหลักฐานของความรุนแรงหรือความรุนแรงที่วางแผนไว้ พวกเขาไม่ได้ตั้งข้อหาก่อการร้ายกับใครที่ทำงานในโรงเรียนที่ตรวจสอบ แต่ถึงแม้พวกเขาจะทั้งหมด แม้จะไม่พบแผนการใดๆ ผู้วิจัยยังคงสรุปว่ามีสิ่งเลวร้ายเกิดขึ้นในโรงเรียนเบอร์มิงแฮม จดหมายดังกล่าวช่วยให้เขาเปิดเผยว่าชาวมุสลิมมีอิทธิพลต่อโรงเรียนในทางที่อันตราย เจ้าหน้าที่รัฐเร่งดำเนินการในสิ่งที่ไม่ควรเกิดขึ้นในโรงเรียนของเรา ลูกๆ ของเราเคยสัมผัสกับสิ่งที่พวกเขาไม่ควรสัมผัส ผลกระทบที่ได้รับมาก ตามที่นายกรัฐมนตรี เดวิด คาเมรอน กล่าว กำลังเรียกประชุมพิเศษของรัฐบาลเฉพาะกิจกลุ่มหัวรุนแรง ถอดนักการศึกษา ปรับปรุงโรงเรียน และเปลี่ยนชื่อพวกเขา พวกเขาได้รับคำสั่งจากโรงเรียนทั้งหมดในประเทศ เริ่มสอนสิ่งที่พวกเขาเรียกว่าค่านิยมของอังกฤษเพื่อทำให้เด็กมีความอ่อนไหวต่อแนวคิดสุดโต่งน้อยลง พวกเขาเสริมกฎหมายต่อต้านลัทธิหัวรุนแรงของสหราชอาณาจักรด้วยการทำให้คนงานภาครัฐเช่นครูและแพทย์เป็นส่วนหนึ่งของผู้ดำเนินการเฝ้าระวังของรัฐเพื่อแจ้งให้เพื่อนร่วมงานนักเรียนและผู้ป่วยทราบ วันนี้ หากคุณหยุดใครสักคนบนถนนในอังกฤษ และถามพวกเขาว่าเกิดอะไรขึ้นในโรงเรียนของเบอร์มิงแฮมในปี 2014 หากพวกเขาตามข่าว พวกเขามักจะบอกคุณว่ามุสลิมกลุ่มหนึ่งทำไม่ดี มีอีกเวอร์ชั่นหนึ่งของเรื่องราวนี้ แม้ว่าจะมีคนเล่าน้อยกว่าและได้รับความนิยมน้อยกว่าเรื่องของม้าโทรจันรุ่นนั้น ไม่มีอะไรเกิดขึ้นที่นักการศึกษาสีน้ำตาลมีหนวดมีเคราเหล่านี้ถูกจัดตั้งขึ้นหรือไม่? และประเทศชาติก็ล้มลง แต่สำหรับฉัน ดูเหมือนว่ามีวิธีง่ายๆ ในการหาว่าจริงๆ แล้วเกิดอะไรขึ้นที่นี่ จดหมาย. แม้จะมีการสอบสวนของรัฐบาลทั้งหมด ไม่มีอำนาจ ผู้สอบสวนคนใดไม่เคยรู้ว่าใครเป็นคนเขียนเขา น่าแปลกที่ไม่ให้ฉันลอง และนั่นสำหรับฉันดูเหมือนเป็นการกำกับดูแลที่แจ่มชัด เหตุผลที่ประเทศมองโรงเรียนเหล่านี้เป็นที่น่าสงสัย เหตุผลที่พวกเขากำลังสืบสวนเลยก็เพราะจดหมายที่หลบๆ ซ่อนๆ แสดงให้เห็นภาพคนที่ทำงานที่นั่นในฐานะนักวางแผนที่ชั่วร้าย โดยอ้างว่าพวกเขาจะแอบเข้าไปในโรงเรียนของอิสลามเหมือนม้าโทรจัน จดหมายเป็นสิ่งที่นำความคิดนั้นมาสู่หัวหน้าหน่วยงาน ดังนั้นฉันจึงไม่รู้ว่าคุณจะรู้ได้อย่างไรว่า Operation Trojan Horse คืออะไร เว้นแต่คุณจะไปถึงจุดต่ำสุดของลูกสาวม้าโทรจันที่เขียนมันและทำไม ไม่กี่ปีต่อมา ฉันตัดสินใจไปโรงเรียนเพื่อสื่อสารมวลชนเชิงสืบสวน แต่อาจารย์ของฉันยังขายเรื่องราวที่ฉันต้องการรายงานสำหรับโครงการนักเรียน Operation Trojan Horse ได้ไม่หมด นี่คือวารสารศาสตร์เชิงสืบสวน เขาต้องการให้ฉันค้นพบสิ่งใหม่ ไม่ใช่คราด หลายปีผ่านไป เรื่องเก่า ในฐานะหมอ ฉันคุ้นเคยกับแนวคิดของความคิดเห็นที่สอง ดังนั้นในคืนก่อนที่อาจารย์ของฉันจะหยุด ฉันจึงไปหาความคิดเห็นหนึ่ง หมอมาหาฉันเพื่อขอความเห็นที่สอง คืนหนึ่งในฤดูใบไม้ร่วงปี 2017 ฉันอยู่ที่โรงละครในเบอร์มิงแฮม หลังจากที่พอดแคสต์ S Town ของฉันออกมา ฉันก็ไปทำกิจกรรมถาม &amp;amp; ตอบ หลังจากนั้น. ผู้คนมักจะกลับมาที่หลังเวทีเพื่อพูดคุยในบางครั้ง ผู้ชายคนนี้จึงเข้ามาแนะนำตัวเองในชื่อ Hamza Sayed เขาบอกว่าเขากำลังเปลี่ยนอาชีพเพื่อเป็นนักข่าว เขาเริ่มโปรแกรมปริญญาโทด้านวารสารศาสตร์เชิงสืบสวนในวันรุ่งขึ้น และเขาต้องการคำแนะนำบางอย่าง เขาพูดเร็วเหมือนฉันจะเดินออกไปทุกเมื่อ พูดตามตรงฉันบอกว่าฉันมีเวลาห้านาทีกับ Brian Reed หลังจากนั้นฉันจะถูกไล่ออกจากอาคาร ผมไม่ทราบว่า. อย่างไรก็ตาม Hamza วิ่งผ่านเรื่องสยองขวัญโทรจันสำหรับฉัน สไตล์ระยะห่างของลิฟต์ ฉันไม่เคยได้ยินเรื่องนี้มาก่อน แต่มีผู้ชายคนหนึ่งอยู่หลังเวที โปรดิวเซอร์ที่ฉันรู้จักจาก BBC ที่เขามี และเขาก็กระโดดเข้ามาในขณะที่แฮมซ่ากำลังพูดอยู่ ใช่ ใช่ ม้าโทรจัน เขาบอกว่ามันเป็นเรื่องใหญ่เมื่อไม่นานมานี้ สิ่งเลวร้ายบางอย่างก็ลดลง นักการศึกษาชาวมุสลิมทำผลงานไม่ดี แต่ก็ถูกทำให้กระจ่าง เรื่องเก่า. มีบางอย่างที่ Hamza พูด ซึ่งหลังจากนั้นฉันก็ไม่สามารถออกจากหัวได้ เขายังคงพูดถึงจดหมายฉบับหนึ่งซึ่งกำหนดผลสืบเนื่องทั้งหมดที่มีต้นกำเนิดยังคงเป็นปริศนา เมื่อฉันกลับถึงบ้านที่นิวยอร์ก ฉันจึงอ่านจดหมาย ดูเหมือนภาพล้อเลียนของอาวุธระหว่างผู้ก่อการร้ายสองคนที่เต็มไปด้วยกลุ่มต่อต้านอิสลามที่เกี่ยวกับการสมรู้ร่วมคิดและวางแผนร้ายชาวมุสลิม มีหน้าขาด บางส่วนมืดเกินกว่าจะอ่านได้ เหมือนติดอยู่ในเครื่องซีร็อกซ์ มันสั่งให้ผู้รับทำลายมันหลังจากอ่าน มันทำให้ฉันรู้สึกว่าเป็นเอกสารที่ขี้ขลาดสำหรับรัฐบาลที่จะต้องเอาจริงเอาจัง โดยเฉพาะอย่างยิ่งเพราะจากสิ่งที่ฉันอ่าน รัฐบาลไม่ได้พิจารณาด้วยซ้ำว่าใครเป็นคนเขียนจดหมายหรือทำไม มีความอยากรู้อยากเห็นเล็กน้อยเกี่ยวกับเอกสารที่ยั่วยุนี้ ฉันคิดกับตัวเอง ดูเหมือนว่าต้องมีใครสักคนลองคิดดูว่าใครเป็นคนเขียนสิ่งนั้น แล้วฉันก็คิดว่า เดี๋ยวก่อน นักเรียนวารสารศาสตร์คนนี้กำลังทำแบบนั้น บางทีฉันอาจจะต้องยื่นมือให้เขาและเราอยู่ที่นี่ หลายปีต่อมา หลังจากการสืบสวนที่เวียนหัว เป็นเรื่องตลก และโกรธจัด ซึ่งความลึกลับเรื่องหนึ่งนำไปสู่อีกเรื่องหนึ่งนำไปสู่อีกเรื่องหนึ่ง การติดตามเส้นทางแห่งการทำลายล้างของจดหมายฉบับนี้ในหลายทวีป เป็นการท้าทายเจ้าหน้าที่ที่ไม่พอใจจำนวนมาก และพยายามอย่างแข็งขันในการปิดการรายงานของเราจากการผลิตต่อเนื่องและนิวยอร์กไทม์ส ผมไบรอัน รีด ฉันอยู่บ้านเพื่อนำเสนอโครงการนักศึกษาที่ซับซ้อนที่สุดเท่าที่เคยมีมา นี่คือเรื่องม้าโทรจัน ฉันได้รับโทรศัพท์จากไบรอันขณะอยู่ในชั้นเรียน โทรศัพท์ของฉันเริ่มดังจากหมายเลขนิวยอร์ก ฉันถามอาจารย์ว่ารับได้ไหม เขาบอกว่าไม่มี ฉันหยุด ฉันสามารถไปห้องน้ำได้ เขาบอกว่าใช่ ฉันตอบ. และไบรอันบอกฉันว่าเขาต้องการความช่วยเหลือจากทุ่นระเบิด แต่ฉันต้องมีโปรดิวเซอร์ ฉันบอกว่าใช่แน่นอนหรือไม่เป็นทางการ ฉันไม่รู้ว่าโปรดิวเซอร์ทำอะไร ในไม่ช้าเขาก็เริ่มติดต่อกับฉันเพื่อทำภารกิจให้สำเร็จ คนแรกมีเครื่องบันทึกเสียงให้ฉันที่เบอร์มิงแฮมและบอกว่ามีบางสิ่งที่ฉันต้องทำ มันควรจะเป็นงานขนมปังและเนยขั้นพื้นฐาน ไปบันทึกการประชุม พวกเขาเคยเห็นงานที่โฆษณาเรียกว่าม้าโทรจัน ข้อเท็จจริงที่นักการศึกษาบางคนที่ถูกกล่าวหาว่าดำเนินแผนการดังกล่าวจะพูดในที่สาธารณะ พวกเขายืนยันว่าเรื่องม้าโทรจันเป็นเพียงแค่การเย็บแผลแบบอิสลาม แฮชแท็กเหตุการณ์เป็นการหลอกลวงแบบโทรจันและพวกเขากำลังพยายามล้างชื่อของพวกเขา พวกเขาไม่มีวันได้ชีวิตกลับคืนสู่สภาพเดิมหลังจากที่เรื่องราวจบลง พวกเขาตกงานและถูกสื่อระดับชาติทำให้เป็นคนนอกรีต แต่หลังจากนั้น Hamza โทรหาฉันและบอกว่าเมื่อเขามาถึงที่ศูนย์ชุมชนเวลา 17.00 น. พนักงานต้อนรับบอกเขา ถูกยกเลิกแล้ว กิจกรรมถูกยกเลิก พวกเขาให้รอคุณบ้างไหม? พวกเขาให้ข้อมูลอื่น ๆ แก่คุณเช่นสิ่งที่พวกเขาชอบหรือไม่? ไม่ พวกเขาแค่บอกว่ามันถูกยกเลิกและนั่นก็เท่านั้น ฉันบอกว่าไม่ นี่คือ คุณรู้ไหม ฉันคุยกับผู้จัดงานเมื่อสองสามวันก่อน พวกเขาบอกว่า ใช่ วันนี้ฉันถูกยกเลิก ดังนั้นฉันรู้สึกเหมือนเป็นคนงี่เง่าพูดตามตรง เพราะฉันยืนอยู่ตรงนั้นด้วยตัวใหญ่ รู้ไหม ขาตั้งไมค์ที่ดูเหมือนคันเบ็ด ฉันได้รับกล่องอุปกรณ์ของฉัน นี้ไม่สามารถเป็นลางดี ฉันคิดว่าจะยุ่งกับการมอบหมายงานวารสารศาสตร์ครั้งแรกของคุณ แต่แล้วผู้คนก็เริ่มปรากฏตัวขึ้น สับสนเหมือนฉันจนมีชายคนหนึ่งสวมเสื้อชูชีพตัวหนึ่งแกว่งไปแกว่งมาอยู่ตรงหัวมุม บอกให้เราตามเขาไป และพาเราไปตามถนนไปยังห้องจัดงานแต่งงานที่ทุกคนมารวมกันแทน มีผู้คนมากมาย บางทีอาจมากกว่า 100 คน และเมื่อฉันอธิบายให้ไบรอันฟังขณะตั้งค่าไมโครโฟน ฟังเสียงกระซิบทั้งหมดเกี่ยวกับสิ่งที่เกิดขึ้น และปรากฎว่าสถานที่เดิมได้รับโทรศัพท์จากหนังสือพิมพ์ระดับประเทศ โดยเฉพาะผู้ชายคนนี้ นิค ทิโมธี เขาเป็นเหมือนนักข่าวหรือผู้จัดพิมพ์ หรือเขาเป็นอะไร? เขาเป็นคอลัมนิสต์ ฉันคิดว่าสำหรับโทรเลข และไม่ใช่แค่คอลัมนิสต์เก่าอย่างนิค ทิโมธีเคยเป็นเสนาธิการของนายกรัฐมนตรี เขาเป็นคนมือขวาของเทเรซ่า เมย์ ฉันได้คุยกับคนที่ดูแล Community Center ซึ่งบอกฉันว่า Nick Timothy ได้ส่งอีเมลไปแล้วจริงๆ ไม่ได้โทรมา ใครจะไม่ให้ฉันดูอีเมล แต่ตามที่คนอื่น ๆ ในที่ประชุม ความหมายคือถ้าคุณจัดงานนี้ ฉันจะเชื่อมโยงคุณกับพวกหัวรุนแรงในหนังสือพิมพ์และศูนย์ชุมชนดึงปลั๊ก นิค ทิโมธีปฏิเสธการติดต่อในศูนย์ชุมชนและบอกว่าเขาไม่รู้ว่าใครทำหรือพูดอะไร แต่เขาเขียนคอลัมน์แห่งชัยชนะเกี่ยวกับการประชุมที่วางแผนไว้ ซึ่งฉันพลาดไปเพราะว่าฉันกำลังดูวิดีโอการสอนใน YouTube ทั้งวัน เพื่อใช้เครื่องบันทึกของฉัน ซึ่งเขาตั้งข้อสังเกตว่าเมื่อเดลีเทเลกราฟพบสิ่งนี้และติดต่อเจ้าของสถานที่ พวกเขายกเลิกวันอย่างถูกต้อง เขากล่าวต่อไปว่าผู้จัดงานเป็นพวกหัวรุนแรงและอธิบายว่าการประชุมที่เสนอนั้นเป็นใบเสนอราคา ความพยายามอันน่าตกใจที่จะปฏิเสธเรื่องอื้อฉาวของม้าโทรจันและอ้างคำพูดของคนที่อยู่เบื้องหลังม้าโทรจันนั้นกำลังพยายามทำใหม่ทั้งหมด และใต้จมูกของเรา สวัสดียามเย็น ท่านสุภาพบุรุษและสุภาพสตรี ขอต้อนรับสู่ม้าโทรจันหรือการหลอกลวง อภิปรายและอภิปราย. ดังนั้นที่นี่จึงมีครูและอาสาสมัครโรงเรียนที่ถูกกล่าวหาว่าอยู่เบื้องหลังปฏิบัติการจอร์เจียฮอร์สพร้อมกับผู้พิทักษ์นักวิชาการและนักเคลื่อนไหวและทนายความด้านการศึกษาและผู้นำสหภาพ บรรจุอยู่ในห้องจัดงานแต่งงานนี้แทน ฉันกังวลมากจริงๆ นั่นเป็นเพียงแค่การเปิดการประชุมสาธารณะเช่นนี้ กลายเป็นข้อโต้แย้ง การที่เราจัดการประชุมนี้ดูเหมือนจะเป็นการต่อต้านในขณะนี้ ประชาชนในที่ประชุมได้เรียกร้องให้มีการไต่สวนแก้ไขบันทึกเรื่องม้าโทรจัน พวกเขาเชื่อว่ารัฐบาลได้จัดตั้งพวกเขาขึ้นมา ดังนั้นความจริงที่ว่าอดีตเสนาธิการของนายกรัฐมนตรีนิค ทิโมธีได้พยายามอย่างเต็มที่เพื่อโจมตีงานระดับรากหญ้าที่ศูนย์ชุมชนหลังจากหลายปีหลังจากเรื่องม้าโทรจัน มันตอกย้ำความสงสัยและจิตใจของพวกเขาอย่างตรงไปตรงมาว่ามีบางอย่างที่หลบเลี่ยง เจ้าหน้าที่ยังคงกระตือรือร้นที่จะซ่อน แล้วก็มี มันเหมือนกับการล่าแม่มด หัวหน้าก็หมุนไปทางนี้และทางนั้น Hamza ก็ส่งบันทึกการประชุมมาให้ฉัน ฉันฟังและสนใจที่จะได้ยินว่าหนึ่งในคนที่ขึ้นไปบนเวทีและพูดคือชายที่ชื่อซ้ำๆ ในจดหมายม้าโทรจันในฐานะผู้บงการของปฏิบัติการโทรจันฮอร์ส แผนการร้ายกล่าวหาหัวหน้าแก๊งตามสมัยอาสาสมัครโรงเรียนชื่อสารส้ม ฉันไม่เคยเป็นอันตรายต่อใคร ฉันไม่เคยได้ยินใคร ฉันไม่เคยมีคดีกับตำรวจกับฉันหรืออะไรทำนองนั้น ฉันไม่ได้ เป็นเจ้าของพล็อตที่คุณรู้ว่าเราภูมิใจมาก สิ่งที่เราทำคือฉันไม่เสียใจหรือขอโทษในสิ่งที่ฉันทำลงไป ไม่มีอะไรที่เป็นความลับ ซ่อนเร้น หรือน่ากลัวเกี่ยวกับสิ่งที่เราทำ เราเป็นคนเปิดเผยและโปร่งใสมาก เรามี. ดังนั้นเมื่อฉันไปถึงเบอร์มิงแฮมเพื่อเริ่มรายงาน นั่นคือสิ่งที่เราตัดสินใจไป ครั้งแรกที่ได้ยิน Alam เราคิดว่าเรากำลังหาที่มาของจดหมายลึกลับนี้ อาจเริ่มต้นด้วยผู้ชายที่ออกไปข้างนอกในฐานะนักวางแผนหัวรุนแรง นี่เป็นการสัมภาษณ์ทางวิทยุครั้งแรกที่คุณเคยทำใช่หรือไม่ ฉันต้องได้รับการศึกษาก่อนที่จะจัดการ คุณหมายความว่าอย่างไรเช่นนั้น? คือถ้าเป็นผมบินเดี่ยวก็คงจะประมาณนี้ อะไรก็ได้ ฉันจะทำมัน สไตล์ของฉัน คุณก็รู้ แต่นี่มันคือ คุณรู้ว่าสไตล์ของคุณคืออะไร คุณมีสไตล์ตอนนี้หรือไม่? รู้สึกว่าตัวเองเยอะ คุณทำมากี่ข้อแล้ว? ไม่มี. แต่ฉันมีความคิดในหัวของฉันเกี่ยวกับสไตล์ทั้งหมดของฉัน เป็นไปได้ไหมที่ฉันคิดว่าคุณอ่อนไหวกว่าฉันมาก พูดแบบนี้ ฉันก็หมายความตามนั้น เช่นเดียวกับคุณ ฉันเป็นคนอ่อนไหวมากกว่า คุณไม่คิดอย่างนั้นเหรอ? ฉันไม่รู้ ฉันไม่รู้จักคุณดีพอ ฉันสงสัยว่าเราสวมอะไร? ไดอารี่แผ่น สวัสดีค่า เสื้อเชิ้ตติดกระดุม khakis ยินดีต้อนรับ ขอขอบคุณ. เราจะอยู่ในห้องนั้นที่นั่น เราถอดรองเท้า เขาเลือกเราไปที่ห้องหน้าสถานที่ของเขา ขออภัย คุณต้องนั่งบนเก้าอี้ที่ไม่ค่อยสบายตัว บ้านของพวกเขาและฉันเบียดหลังโต๊ะโรงเรียนสองโต๊ะสำหรับเด็ก ไม้วัดมุมของพวกเขานอนอยู่รอบๆ กระดานไวท์บอร์ดพร้อมภาพสเก็ตช์รูปทรงเรขาคณิต หนังสือเขียนเชิงสร้างสรรค์ชื่อ Sorace ที่บรรยายถึงที่นี่ ได้เปลี่ยนห้องนี้จากโรงรถของเขาให้เป็นห้องเรียนชั่วคราวเล็กๆ ที่ดูเหมือนเขาจะสอนนักเรียน อย่างเงียบๆ เพราะผลจากจดหมายของม้าโทรจันก็คือ รัฐบาลได้สั่งห้ามเขาไม่ให้เป็นอาสาสมัครหรือทำงานในโรงเรียนอย่างเป็นทางการอีกครั้ง ให้มาอยู่ตรงหน้าเราบนเก้าอี้สำนักงานของเขา มั่นใจ ขยันหมั่นเพียร ล้อมรอบด้วยชั้นวางหนังสือ เต็มไปด้วยข้อความเกี่ยวกับอิสลามและประวัติศาสตร์อังกฤษ ฉันดึงสำเนาจดหมายออกจากกระเป๋าเป้ของฉัน คุณรู้ว่ามันเป็นจดหมายนิรนามโดยสมบูรณ์ ไม่ระบุวันที่อ้างว่ามีแผนการที่จะเข้ายึดครองและทำให้โรงเรียนอิสลามในเบอร์มิงแฮมนำโดย Tahir Alam ซึ่งเป็นตัวฉันเอง แต่ฉันพูดเพื่อจุดชมวิวที่ฉันรู้ความจริงจริงๆ ฉันรู้ความจริง เพื่อฟังการปฏิเสธว่าเป็นพวกหัวรุนแรง เขาจึงปฏิเสธการออกแบบโครงเรื่อง เขากล่าวว่าความจริงก็คือ แทนที่จะทำลายโรงเรียนในฐานะผู้สมรู้ร่วมคิดที่หัวรุนแรง เขาเป็นผู้อพยพรุ่นแรกจากครอบครัวชาวปากีสถานที่ยากจน มีหน้าที่รับผิดชอบในการพลิกฟื้นโรงเรียนที่น่าอัศจรรย์ที่สุดครั้งหนึ่งในการศึกษาของอังกฤษ จนกระทั่งเขาบอกว่าจดหมายมาถึงและทำลายเขา เรื่องราวของการพลิกกลับครั้งนี้ มันไม่ใช่ความลับ ก่อนหน้านี้มีสิ่งหนึ่งที่แชร์กับโจนัส ไม่ใช่เรื่องดีในแง่ของการล้างชื่อเขา แต่เรื่องราวเบื้องหลังนี้อธิบายได้ว่าทำไมบันไดม้าโทรจันจึงโน้มน้าวใจได้มากเพราะผมบอกเราว่าบางสิ่งในจดหมายนั้นเป็นความจริง ผมเริ่มต้นเรื่องในคืนหนึ่งในปี 1993 เมื่อเขาดูทีวีและรายการหนึ่งเรียกความสนใจของเขา ฉันเพิ่งจะนอนอยู่บนโซฟาจริงๆ และโปรแกรมก็เริ่มขึ้น มันเป็นส่วนสารคดีของซีรีส์ BBC Panorama 9 ครั้งจาก 10 ครั้ง ฉันจะเปลี่ยนไปใช้อย่างอื่น แต่ฉันแค่นั่งอยู่ที่นั่นและเริ่มดู อนุชนกลุ่มน้อยคนใหม่ของอังกฤษเป็นชาวเอเชีย และชุมชนมุสลิมหรือชุมชนที่แน่นแฟ้นตอนนี้กำลังตกอยู่ในภาวะวิกฤตด้วยการใช้ยาเสพติด อาชญากรรม และการล่มสลายของครอบครัวที่เพิ่มขึ้น และชื่อเรื่องของสารคดีเรื่องนี้ก็ด้อยกว่าคนกลุ่มน้อยในเมืองปูร์ดาห์ ในภาพพาโนรามาของคืนนี้ เราสำรวจคนชั้นล่างในปูร์ดาห์ ต่อวันหมายถึงรู้ครอบคลุมความหมาย ใช้ประโยชน์ได้ ถ้าคุณชอบคนตัวเตี้ยในผ้าคลุมหน้า คุณรู้หรือไม่ว่าในโปรแกรมคืนนี้ เราเปิดผ้าคลุมหน้าให้กับตัวรองใหม่นี้ สารคดีเปิดฉากด้วยภาพของชายสีน้ำตาลที่เดินเตร่ไปรอบๆ ถนนที่ปูด้วยหินสีเข้มในย่านมุสลิม เหตุที่นักข่าวเป็นคนสร้างสลัมของชาวมุสลิม ในเวลากลางคืนมันเป็นสองเท่าของย่านโคมแดงในท้องถิ่น เป็นคำแนะนำที่ไม่ดีของโลกและการค้ายาเสพติดที่ผิดกฎหมาย การซุ่มซ่อนอยู่ในเงามืดเป็นปรากฏการณ์ใหม่ของแมนนิงแฮม แมงดาปากีสถาน. เขาเหมือนแมงดาทั่วไป แต่ใน 1/4 ส่วนหนึ่งของสารคดีเกิดขึ้นในย่าน Hills ในเบอร์มิงแฮมที่เรียกว่า Alum Rock ทางฝั่งตะวันออกของเมือง เป็นพื้นที่ยากจนที่สุดแห่งหนึ่งในอังกฤษ ส่วนใหญ่เป็นชาวปากีสถานและมุสลิม หากคุณไม่ได้มาจากเบอร์มิงแฮมและไม่ใช่คนผิวสี คุณอาจเคยได้ยินว่า Alum Rock เป็นสถานที่ที่ยอดเยี่ยมในการหาผู้ก่อการร้าย หากคุณไม่ได้มาจากเบอร์มิงแฮมและคุณเป็นคนผิวสีแทน คุณคงเคยได้ยินว่า Alum Rock เป็นสถานที่ที่เหมาะสำหรับการหาชุดแต่งงาน เป็นที่ยอมรับว่าสารคดีของ BBC นี้เป็นการเหยียดผิวในทีวียุค 90 แต่มันมีผลกระทบอย่างมากต่อเส้นผมเพราะว่าท่ามกลางการจ้องมองสีน้ำตาลที่น่าอึดอัดใจ ข้อเท็จจริงบางอย่างที่น่าสังเวชก็ปรากฏขึ้น ผู้นำเสนอรายงานว่าชาวมุสลิมในปากีสถานถูกจองจำในอัตราที่สูงเกินควร เธอบอกว่าอัตราการว่างงานสูงที่สุดที่พวกเขากำลังทุกข์ทรมานจากปัญหาสุขภาพที่เลวร้าย ที่อยู่อาศัยที่เลวร้าย ความรุนแรงในครอบครัวที่มีสาเหตุมาจากสาเหตุเดียว ขาดการศึกษา. นี่คือตัวเลขที่ฉันพบว่าน่าตกใจที่สุด นักเรียนผิวขาวประมาณ 20% ออกจากโรงเรียนโดยไม่มีวุฒิการศึกษาใด ๆ ซึ่งหมายความว่าพวกเขาสอบไม่ผ่านซึ่งโดยพื้นฐานแล้วจะเทียบเท่ากับประกาศนียบัตรมัธยมปลายในสหรัฐอเมริกา และอัตรานั้น 20% ก็ใกล้เคียงกันสำหรับคนผิวสีส่วนใหญ่เช่นกัน แต่สำหรับชาวปากีสถานและบังคลาเทศ และที่น่าประหลาดใจ 50% ไม่มีคุณสมบัติใด ๆ เลย โดยพื้นฐานแล้ว 50% ของเราทำคะแนนไม่ผ่าน ซึ่งกระทบกระเทือนจิตใจอย่างมากถึงขนาดที่ความล้มเหลวทางการศึกษาเลวร้ายมากจนเราเสี่ยงต่อการสร้างชนชั้นล่างของมุสลิม ใครบ้างที่ไม่ได้รับการศึกษา มีแนวโน้มที่จะก่ออาชญากรรมและการว่างงาน? ดังนั้นฉันจึงนั่งอยู่ที่นั่นและฉันก็รู้สึกผิด รู้สึกผิดจริง ๆ เพราะฉันเป็นหนึ่งในไม่กี่คนที่มาจากครอบครัวของฉัน เป็นคนแรกๆ ที่สอบเข้ามหาวิทยาลัยได้และมีงานทำที่ดีเป็นต้น แต่ก็มีความรู้สึกอับอายด้วย จริงๆ เพราะฉันมาจากชุมชนนี้ ครอบครัวของ Harris ซื้อเขามาที่อังกฤษในช่วงทศวรรษที่ 70 เมื่อผู้คนจำนวนมากจากแคชเมียร์ย้ายมาที่นี่ ส่วนใหญ่เป็นเพราะการออกแบบของอังกฤษเป็นเขื่อนขนาดใหญ่ที่ท่วมพื้นที่กว้างใหญ่และทำให้ผู้คนนับหมื่นต้องพลัดถิ่น และทางออกหนึ่งที่ชาวอังกฤษได้รับคือเชิญชาวปากีสถานพลัดถิ่นมาที่อังกฤษเพื่อที่พวกเขาจะได้สามารถปรับปรุงเศรษฐกิจของอังกฤษด้วยการทำงานในโรงงานและโรงสีในอังกฤษ ซึ่งเป็นสิ่งที่พ่อของที่นี่ทำ Tear มาถึงอังกฤษเมื่ออายุ 9 ขวบซึ่งไม่พูดภาษาอังกฤษเลยและไม่คล่องแคล่วเป็นเวลาหลายปี ฉันรู้ภาษาอังกฤษเพียงคำเดียว ซึ่งก็คือ FORDI หมายความว่าฉันไม่รู้ XYZ แต่ฉันก็รู้แค่นั้น ฉันสามารถเกี่ยวข้อง ฉันพูดภาษาอังกฤษไม่ได้หรือฉันมาที่นี่ก่อน เอาล่ะ ฉันยังพูดไปข้างหน้าไม่ได้ ฉันเป็นเหมือนใบ้ฟุตบอล นั่นคือสิ่งที่ฉันรู้ ฟุตบอล. ถูกตัอง. นั่นเป็นวิธีที่คุณมาที่นี่และโรงเรียนแรกเมื่อฉันมาที่นี่เราก็มาถึง เขาเติบโตขึ้นมาด้วยความโกรธและเหินห่างจากสังคมสีขาว ตอนนี้พวกเขาอยู่ที่นี่ ดูเป็นสารคดีต่อยอดที่รุ่นต่อไป เด็กชาวปากีสถานที่เกิดในสหราชอาณาจักร กำลังศึกษาในโรงเรียนของรัฐยังคงอ่านไม่ออก จำคำศัพท์ภาษาอังกฤษพื้นฐานไม่ได้ กล้องตัดไปที่สวนสาธารณะในเบอร์มิงแฮม เขามองดูผมที่เหมือนกับ Woodend Park ซึ่งอยู่ตรงข้ามกับที่เขาไปโรงเรียนใน Alum Rock ฉันจำสวนสาธารณะแห่งนี้ได้เพราะเคยไปเล่นที่นั่นมา และฉันเห็นเด็กบางคนและฉันก็พูดว่า โอ้ นั่นคือเด็กเพื่อนบ้านของเรา ฉันจำเด็กได้ ใช่ แม้จะอยู่ห่างไกล แต่ฉันรู้ว่าเด็กเป็นใคร เราถ่ายทำการเผชิญหน้ากับเด็กเอเชียสองคนในสวนสาธารณะในย่านมุสลิมในเบอร์มิงแฮม เด็กเอเชียเหล่านี้เราใช้เอเชียเพื่อหมายถึงเอเชียใต้ พวกเขากำลังโดดเรียนและได้ข่าวใหม่ว่าพวกเขาโดดเรียนที่ไหน เป็นที่ที่เขาเคยไปตอนเด็กๆ ข้างๆ โรงเรียน Park Parkview ของเรา โรงเรียนมุสลิมส่วนใหญ่ที่มีผลการเรียนแย่ เป็นโรงเรียนมัธยมศึกษาตอนอายุ 11 ถึง 16 ปี มีโรงเรียนที่เปียกที่นี่ทำได้ดีพอที่จะไปเรียนที่วิทยาลัยและมหาวิทยาลัยก่อนที่จะได้งานที่ดีโดยตั้งใจที่จะสื่อสาร สารคดีทำให้เขาตระหนักว่าความสำเร็จของเขาหายากเพียงใดและเขาทำอะไรกับมันได้น้อยเพียงใด เมื่อได้ยินว่าตัดสินใจทำบางอย่าง เขาจึงเริ่มโครงการกวดวิชาสำหรับเด็กในละแวกบ้าน แต่สิ่งที่เขาสนใจจริงๆ ก็คือการเป็นอาสาสมัครที่โรงเรียนเก่าของเขา Parkview เกี่ยวกับสิ่งที่เรียกว่าองค์กรปกครองของพวกเขาในอังกฤษ คณะปกครองในต่างประเทศ วิธีการดำเนินการโรงเรียนเหมือนคณะกรรมการบริษัททำบริษัท มันเหมือนกับคณะกรรมการโรงเรียนในสหรัฐอเมริกา ยกเว้นเฉพาะโรงเรียนเดียว พวกเขาสามารถมีอิทธิพลมาก อย่างไรก็ตาม ในบ่ายวันหนึ่ง พ่อแม่ของ Parkview สองคนพูดว่า เขาไม่รู้ว่ามาเคาะประตูบ้าน เราสนใจที่จะเป็นผู้ว่าราชการจังหวัด พวกเขาบอกว่าเหมือนอ่านใจเขาออก แม้จะได้ยินเขาพูดเรื่องอยากเป็นผู้ว่าการในงานแต่งงานเมื่อเร็วๆ นี้ก็ตาม และผู้ปกครองเหล่านี้ได้รับลมของมัน ความขุ่นเคืองและความขุ่นเคืองเกิดขึ้นมาหลายปีในหมู่ผู้ปกครองใน Alum Rock ผู้ซึ่งพยายามและพยายามให้เจ้าหน้าที่ทำอะไรบางอย่างเกี่ยวกับโรงเรียนที่หดหู่ใจที่ผู้ปกครองเหล่านี้ไปที่ประตูของที่นี่ได้เข้าร่วมสวนสาธารณะผ่านหน่วยงานปกครองในความพยายามที่จะสร้าง เปลี่ยน แต่พวกเขาพูดภาษาอังกฤษไม่คล่องและไม่ได้เรียนมหาวิทยาลัย ที่นี่คือมืออาชีพที่มีปริญญาที่ยังอาศัยอยู่ในละแวกนั้น เรายินดีที่จะเสนอให้คุณ พวกเขาบอกเขา และด้วยเหตุนี้เอง พบว่าตัวเองอยู่ในที่ประชุมผู้ปกครองครั้งต่อไปของโรงเรียน Parkview ไม่เพียงแต่ลงคะแนนเสียงในฐานะสมาชิกเท่านั้น แต่ยังเป็นประธานอีกด้วย นั่นคือตอนที่ผมเข้ารับราชการในวันที่ 7 มกราคม 1997 คุณจำวันที่ได้ไหม? ใช่ฉันก็เป็น ฉันต้องอยู่ที่นั่นเป็นเวลา 18 ปี ไปฟังมา. เริ่มแล้ว Parkview เป็นหนึ่งในโรงเรียนมัธยมที่แย่ที่สุดในประเทศ นักเรียนเพียง 4% เท่านั้นที่ผ่าน 4% สำนักงานตรวจโรงเรียนแห่งชาติได้กำหนดให้โรงเรียนอยู่ในมาตรการพิเศษ การจัดอันดับที่ต่ำที่สุดที่เป็นไปได้ สถานะฉุกเฉิน โดยทั่วไปหมายความว่า Parkview ตกอยู่ในอันตรายจากการถูกปิด มีการทะเลาะวิวาทกันที่สนามโรงเรียนในทัวร์อาคารเพื่อฟังเสียงห้องน้ำที่ถูกบุกรุกด้วยแผงลอย ล็อคและห้องสุขาหายไป ที่นั่งหายไป แต่แปลกที่ได้ยินว่าเขาได้ฝึกสมาธิจริงๆ อยู่ที่ครูบาอาจารย์และผู้บริหาร ตอนแรกเราเพิ่งเริ่มด้วยการบอกว่าเห็นได้ชัดว่าเด็ก ๆ ควรได้รับความสำเร็จที่สูงขึ้นซึ่งความสำเร็จนั้นไม่เป็นที่ยอมรับและความจริงที่ว่าโรงเรียนต้องโทษสำหรับความล้มเหลว คำกล่าวนี้ชัดเจนมากเมื่อได้ยินว่าเด็กๆ ใน Alum Rock มีความสามารถพอๆ กับเด็กๆ ทุกที่ ถูกต่อต้านอย่างมหาศาล มันยากมากที่จะทำให้โรงเรียนยอมรับว่าพวกเขาเป็นปัญหา ผู้คนไม่ต้องการที่จะยอมรับสิ่งนั้นเพราะพวกเขาเป็น พวกเขาโทษชุมชนมาประมาณ 2 ทศวรรษแล้ว พวกเขามีความคาดหวังต่อเด็กต่ำ สิ่งหนึ่งที่ควรทราบตั้งแต่แรกคือเจ้าหน้าที่ของโรงเรียนแห่งนี้ซึ่งมีนักเรียนชาวปากีสถานเกือบ 90% มีครูมุสลิมปากีสถานเต็มเวลาเพียงคนเดียว ดังนั้น ให้เริ่มค้นหาเจ้าหน้าที่และผู้ว่าราชการมุสลิมเพิ่มเติมที่นี่ เขาให้การนำเสนอจัดการประชุมเชิงปฏิบัติการ เขากลายเป็นคนประจำในเหตุการณ์รอบ ๆ ใช้เบอร์มิงแฮมยืนอยู่หลังโต๊ะหรือบูธเล็ก ๆ ของเขาเพื่อประกาศข่าวประเสริฐให้ผู้คนมีส่วนร่วมในโรงเรียนในท้องถิ่นของพวกเขา ฉันชอบมัน. ฉันรักมันกับเด็ก ๆ เพราะฉันรู้สึกว่าฉันสามารถสร้างความแตกต่างได้ นี่คือ Mars Hussain ครูมุสลิมคนแรกที่ได้รับการว่าจ้าง เขาสอนคณิตศาสตร์ ฉันสามารถใช้ภาษาของฉัน ภูมิหลังของฉัน ความเข้าใจของฉันว่าพวกเขามาจากไหนเพื่อสร้างความแตกต่าง ฉันรู้จักครอบครัวของพวกเขา ดาวอังคารสามารถชี้ไปที่ช่วงเวลาใดเวลาหนึ่งได้ อีกอย่าง เมื่อเขาตัดสินใจที่จะไปสอน มีโปรแกรมพาโนรามา เรียกว่า underclass ในส่วนที่มีประสิทธิภาพ Parda ฮุสเซนส่วนใหญ่พูดตั้งแต่แรกเริ่มว่าเขาพบกับอคติร้ายแรงท่ามกลางสิ่งที่ขาวที่สุด ฉันมีเด็กกลุ่มหนึ่งมาหาฉัน แล้วพวกเขาก็พูดว่า ดูสิ นี่คือครู 1 คนในโรงเรียน เขาเรียกเรากลับอย่างสบายใจเสมอ เขากำลังโทรกลับหาเรา เขากำลังทำเรื่องตลก แต่เราพบว่ามันไม่เหมาะสม พวกเขาไม่สามารถบอกใครได้ แต่พวกเขากำลังบอกฉันว่า ดูสิ เขาเป็นเขาเอง เขากำลังด่าเรา นั่นเป็นสลัมในทุกบริบท แต่น่าตกใจอย่างยิ่งที่ครูจะพูดกับนักเรียนชาวปากีสถาน ส่วนใหญ่ฉันคิดว่าสิ่งที่ดีที่สุดที่จะทำคือให้พ่อแม่ของคุณเขียนคะแนน เขาได้พูดคุยกับพวกเขาถึงขั้นตอนในการทำเช่นนั้นในกรณีที่พ่อแม่ไม่รู้จัก เขาบอกว่าในที่สุดโรงเรียนก็ตรวจดูพฤติกรรมของครู และในขณะที่คุณกำลังสืบสวน เขาลาออกและกล่าวสุนทรพจน์ครั้งสุดท้ายในการออกจากโรงเรียน ในห้องเจ้าหน้าที่ และไป มันควรจะเป็นวัฒนธรรมของเราที่โดดเด่นในโรงเรียนนี้ ไม่ใช่เด็ก และปิดท้ายด้วยคำพูด ตะวันตกดีที่สุด และครูทุกคนปรบมือ ครูทุกคนปรบมือ การเหยียดเชื้อชาติเป็นที่แพร่หลาย Raswan ในฐานะอดีตผู้ว่าการและครูสอนคณิตศาสตร์ กล่าวในการประชุมคณะกรรมการปกครองครั้งแรกของเขาครั้งหนึ่ง เขาแสดงรายชื่อสถานที่ที่นักเรียนได้รับตำแหน่งงานผ่านโครงการที่โรงเรียน และทั้งหมดเป็นร้านอาหาร ซูเปอร์มาร์เก็ต เสื้อผ้า ร้านค้าและก็ไม่มีศัลยกรรม หมอ ศัลยศาสตร์ หรือสำนักงานกฎหมายหรืออะไรทำนองนั้น และฉันก็บอกว่า รู้ไหม ทำไมเด็กๆ ถึงตัดสินใจเรื่องพวกนี้และลุกขึ้นมา? คนหนึ่งบอกว่ารองประธานบอกเขาว่า พ่อแม่อยากให้พวกเขาไปเป็นหมอ วิศวกร และอื่นๆ แต่ ความจริงก็คือ เด็กเหล่านี้จะกลายเป็นคนขับแท็กซี่ เจ้าของร้าน ดังนั้นเราต้องเตรียมพวกเขาตอนนี้และ ข้าพเจ้ากำลังดิ้นรนที่จะประมวลผลสิ่งที่เขาพูดอยู่พักหนึ่ง นี่คือฉันเป็นคนผิวสีแทนและเป็นมุสลิม และเขากำลังบอกกับฉันว่าพวกเขาสมควรได้รับงานประเภทนี้ นี่คือบทบาทของชุมชนนี้ในสังคม โดยพื้นฐานแล้ว ถูกต้อง เราเพิ่งยื่นเรื่องเด็กๆ เราเพิ่งแจ้งความกับเด็กๆ และไม่ได้รู้สึกแย่กับเรื่องนี้ แม้แต่น้อย เราไม่ได้รู้สึกผิดด้วยซ้ำ John broccoli เป็นหนึ่งในครูที่ไม่ใช่มุสลิมที่ Parkview เขาเป็นครูคณิตศาสตร์ที่อยู่ที่นั่นตั้งแต่ยุค 80 เขาเป็นแฟรงค์ร่วมกับเราเกี่ยวกับความคลั่งไคล้ที่เขาและเพื่อนร่วมงานมีต่อนักเรียนและครอบครัวของพวกเขา เรา เรา เรา. เราคิดว่าเราเป็นวัฒนธรรมที่เหนือกว่า และ. เราดูถูก ดูถูกคนพวกนี้ที่ไม่รู้เรื่องการศึกษา คุณกำลังพูดถึงตัวเองที่นี่ พูดถึงตัวเอง แต่ฉันก็พูดถึงคุณ รู้จักผู้คนมากมายที่ฉันทำงานด้วย ทัศนคติของครูได้รับการบันทึกไว้โดยวิธีการ อดีตครูใหญ่ของ Parkview ข้างหน้าครูคือสิ่งที่เราอเมริกันเรียกว่าครูใหญ่ ทำวิทยานิพนธ์ระดับปริญญาโทในขณะที่เขาอยู่ที่โรงเรียนซึ่งเขารวบรวมความคิดเห็นจากเจ้าหน้าที่ รวมถึงจากจอห์นว่าทำไมเด็กมุสลิมจึงมีประสิทธิภาพต่ำกว่าเพื่อนฝูงอย่างมาก ในวิทยานิพนธ์ ครูบอกว่าผู้ปกครองเด็กโง่ อ้างว่านักเรียนพูดภาษาอังกฤษไม่ได้ ครูพยายามอยู่ครู่หนึ่ง ครูคนหนึ่งพูด แต่จบลงด้วยความรู้สึกเหมือนใครให้ด่า นั่นเป็นคำพูด มันทำให้จอห์นประจบประแจงเมื่อคิดย้อนกลับไป เฉพาะเมื่อคุณย้ายออกจากสถานการณ์แบบนั้นที่คุณทำได้ คุณสามารถตระหนักว่ามันน่ากลัวแค่ไหน ปกติฉันไม่คิดอะไรแบบนี้ เพราะฉันมันน่าอายเกินไป เมื่อเราสร้างการเปลี่ยนแปลงในความเชื่อของครูแล้ว งานก็ง่ายขึ้นมาก ผมบอกว่าเมื่อต้นปี 2000 Parkview เปลี่ยนไป โรงเรียนเริ่มดำเนินการตามขั้นตอนพื้นฐานแต่เปลี่ยนแปลงได้ โดยกำหนดเป้าหมายความสำเร็จเป็นรายบุคคลสำหรับนักเรียนแต่ละคนเพื่อปฏิบัติตามทุกปี และเตรียมนักเรียนให้พร้อมสำหรับการสอบคัดเลือก ซึ่งน่าอัศจรรย์มากที่ยังไม่เกิดขึ้นก่อนที่โรงเรียนจะเริ่มมอบถ้วยรางวัลสำหรับคะแนนที่ดี เชิญชวนผู้ปกครองให้มา พิธีเมื่อลูกๆทำได้ดี เฮย์เดน ครูใหญ่คนใหม่หรือหญิงที่ไม่ใช่มุสลิมจากโรงเรียนหญิงซึ่งเปิดรับคะแนนสอบความทะเยอทะยานใหม่ของ Parkview ในเขตปกครองแห่งนี้ ให้รางวัลแก่นักศึกษาโดยการมุ่งหน้าไปยังชื่อเสียงของคอลเลจพาร์คที่กำลังพลิกผัน แต่มีการเปลี่ยนแปลงอื่นๆ ในสถาบันของเธอคือ Parkview ซึ่งต่อมาเจ้าหน้าที่จะมองว่าเป็นผู้ต้องสงสัย การเปลี่ยนแปลงที่ผู้ตรวจสอบจะชี้ว่าเป็นเครื่องหมายการค้าของการดำเนินงาน ม้าโทรจัน. อะไรจะเกิดขึ้น? การจ้างงานเคยเป็นเรื่องยาก กองประวัติย่อของไซต์งานหลายแห่ง แต่วันนี้การจ้างงานสามารถทำได้ง่าย และคุณต้องไปที่เดียวเพื่อทำงานให้เสร็จ ที่จริงแล้ว นายหน้า Zip Zip 4 ใน 5 ของนายจ้างที่โพสต์ในผู้สรรหา ZIP จะได้รับผู้สมัครที่มีคุณภาพภายในวันแรก นั่นเป็นเหตุผลที่ผู้สรรหา zip เป็นเว็บไซต์จ้างงานอันดับหนึ่งในสหรัฐอเมริกาโดยพิจารณาจากคะแนน G2 และวันนี้คุณสามารถทดลองใช้ ziprecruiter ได้ฟรีที่ ziprecruiter.com/serial นั่นคือ ziprecruiter.com/serial ฉันชื่อแอนนา มาร์ติน ผู้ดำเนินรายการพอดคาสต์ Modern Love ในทุกตอน เราจะแอบดูมุมที่ใกล้ชิดในชีวิตของใครบางคนและเรียนรู้ว่าความรักมีความหมายต่อพวกเขาอย่างไร 35 ปี กับคนอื่น ไม่เคยใช้เวลากับใครมากขนาดนั้น เราสองคนก็บอกรักกันเร็วมาก ตราบเท่าที่พวกเขาเต้น ฉันจะเต้นต่อไป และเธอก็รู้สึกเหมือนเดิม วิธีการเชื่อมต่อแบบทันที เป็นหน้าต่างที่แสดงให้เห็นว่าคนจริงนำทางความรักทุกรูปแบบได้อย่างไร ฉันหมายถึงความโรแมนติก ครอบครัว มิตรภาพ สุนัข เรื่องราวชีวิตของพวกเขา ช่วงเวลาที่เปลี่ยนแปลง ความสุขเล็ก ๆ การเปิดเผยครั้งใหญ่ คำแนะนำของฉันคือ ไม่เป็นไรถ้ามันยาก หลายๆ วิธีที่คุณแสดงออกถึงความรักที่มีต่อลูกๆ ของคุณคือการทำอาหาร และจำได้ว่าแค่มองดูพวกเขาด้วยความเกรงใจหรือแทบจะแบบว้าว คุณรู้มากจนทำไม่ได้ ฝันถึงพี่ชายฉันด้วยซ้ำ ออกอากาศตอนใหม่ทุกวันพุธ ฟังทุกที่ที่คุณได้รับพอดแคสต์ คุณจะไม่ถูกตราหน้าว่าเป็นผู้นำของการสมรู้ร่วมคิดหัวรุนแรงเพียงแค่เพิ่มคะแนนสอบที่โรงเรียนมัธยมในละแวกของคุณ ข้อกล่าวหาหลักต่อลูกแกะผู้กล้า การยืนยันอย่างครอบคลุมของจดหมายม้าโทรจัน ซึ่งรัฐบาลสนับสนุนและถูกกำหนดให้ได้ยินชื่อเสียงของเขาตั้งแต่นั้นมา ก็คือเขาเป็นโรงเรียนอิสลามไอซิง นี่ไม่ใช่คำที่ฉันชอบเป็นพิเศษ อิสลามเป็นเพราะอิสลามมีความสัมพันธ์กับสิ่งที่บางคนถือว่าไม่ใช่พื้นฐานอิสลาม เรื่องนี้ได้รับอิสลามโดยการมีส่วนร่วมของ Hamza หรือไม่? ใช่ เป็นคำที่ไม่เป็นลบโดยเนื้อแท้ แต่ถูกใช้ในลักษณะนั้นยังไงก็ตาม นั่นคือสิ่งที่จดหมายที่ได้ยินมาว่ากำลังทำโรงเรียนอิสลามอิซิง และที่ตลกก็คือ สิ่งที่ได้ยินก็เช่นกัน บอกว่ากำลังทำอยู่ เรากำลังให้คุณค่ากับภูมิหลังทางวัฒนธรรมและศรัทธาของเด็ก ๆ และเราก็ปล่อยให้สิ่งนั้นแสดงออก ถ้าคุณชอบที่เราจัดไว้ให้เด็กๆ ได้แสดง คุณก็รู้ว่าละหมาดในเวลากลางวันถ้าพวกเขาต้องการ เราได้จัดเตรียมสถานที่ละหมาดไว้สำหรับพวกเขาในห้องหนึ่ง ที่พักทางศาสนาเช่นนี้หรือถูกกฎหมายในโรงเรียนอังกฤษ อย่างไรก็ตาม ไม่ว่าพวกเขาจะถูกกำหนดให้เป็นโรงเรียนสอนศาสนาอย่างชัดเจนหรือไม่ก็ตาม ไม่ใช่ Parkview ที่เทียบเท่ากับโรงเรียนรัฐบาลทั่วไปในสหรัฐอเมริกาและเนื่องจากเด็ก 98% มีพื้นฐานทางศาสนาอิสลาม เห็นได้ชัดว่าเรากำลังจัดเตรียมอาหารสำหรับเขตเลือกตั้งที่โรงเรียนให้บริการตามข้อกำหนดด้านกฎระเบียบที่จะได้ยินเกี่ยวกับปรัชญาการศึกษาที่วิธีที่เขาและเจ้าหน้าที่ Parkview พูดถึงเรื่องนี้ทำให้ฉันนึกถึงโรงเรียน Afrocentric หรือโรงเรียนสีดำที่ยอดเยี่ยมในสหรัฐอเมริกาที่นักเรียนจะทำ วิชาการดีขึ้นเมื่อโรงเรียนของพวกเขารวมและเฉลิมฉลอง พวกเขาเป็นใคร. และมีงานวิจัยที่สนับสนุนเรา ดังนั้นภายใต้การนำสองปี Parkview จึงอนุญาตให้นักเรียนสวดมนต์ได้หากต้องการ พวกเขาติดตั้งสิ่งอำนวยความสะดวกสำหรับ wudu การทำสรงก่อนละหมาด พวกเขาฉลองเดือนรอมฎอนและเปลี่ยนตารางในเดือนนั้นเพื่ออำนวยความสะดวกในการถือศีลอดที่พวกเขาเสิร์ฟเพื่อให้อาหาร และฉันรู้สึกว่าคุณรู้ว่านี่คือโรงเรียนของเรา ฉันหมายความว่าเราภูมิใจที่จะบอกว่านี่คือโรงเรียนของเรา เราอยากให้ลูกๆ ของเราพูดว่านี่คือโรงเรียนของพวกเขาและพวกเขาภูมิใจกับมัน ภายหลังจดหมายโทรจัน ทางราชการจะประกาศว่าวิธีที่พวกเขาได้ยินและเพื่อนร่วมงานของเขากำลังวิ่งหนี คะแนน Parkview ได้บ่อนทำลายคำพูดของ UN ที่อ้างอิงค่าของอังกฤษ ว่าพวกเขากำลังจำกัดความสามารถของเด็กในการเจริญเติบโตในสหราชอาณาจักรสมัยใหม่ ซึ่งเป็นค่าใช้จ่ายที่น่าสนใจที่จะนำมาต่อผมเพราะต้องบอกว่าฉันไม่เคยพบชาวอังกฤษปากีสถาน มั่นใจมากขึ้นว่าเขาเป็นคนอังกฤษมากกว่าที่จะได้ยิน การตัดสินใจว่าจะไปงานฉลองก้อยเป็นเรื่องหลอกลวงและเป็นเรื่องส่วนตัวสำหรับเราที่พูดเพื่อตัวเอง ถึงแม้ว่าฉันจะมาอังกฤษตอนอายุแปดขวบและได้เป็นพลเมืองอังกฤษที่มีหนังสือเดินทางอังกฤษแล้วก็ตาม แม้ว่าฉันจะมีการศึกษาที่อังกฤษก็ไปอังกฤษ มหาวิทยาลัย ทำงานให้กับบริการสุขภาพแห่งชาติของสหราชอาณาจักร ฉันไม่ได้เรียกตัวเองว่าคนอังกฤษ ฉันไม่เคยมีค่าเกี่ยวกับสัญชาติ ฉันเลยไม่ได้สนใจจริงๆ ว่าฉันถูกเรียกว่าอะไร แต่แน่นอนว่า ฉันยังเลือกข้อความที่อ่อนกว่านั้นด้วยว่า การจะเป็นชาวอังกฤษได้อย่างเหมาะสม คุณต้องเป็นคนผิวขาว ในทางกลับกัน ฮีโร่ไม่เพียงแต่เรียกตัวเองว่าอังกฤษเท่านั้น แต่จงทำอย่างภาคภูมิ ฉันต้องพูดคุยกับผมโดยนี้ในวันหนึ่ง เขาและแบรนดอนกำลังดื่มชาที่ร้าน Chai ที่ฉันชอบบนถนน Alum Rock นี่คือแฮงเอาท์ที่เรานั่งข้างนอกในถนนสายหลักสายหนึ่งของอิสลามบริเตน ซึ่งอยู่ตรงหัวมุมจากจุดที่เขาเติบโตขึ้นมา มีรถเมล์สองชั้นโดยบางร้านจากร้านขายขนมและร้านขายผ้า และพวกขี้ชิปมากมาย ฉันบอกเขาว่าเหตุผลของฉันในการค้นหากว้าง ๆ เพิ่งเริ่มเรียกตัวเองว่าอังกฤษ ดังนั้นเป็นเวลานานแล้วที่ II ไม่เคยเรียกตัวเองว่าอังกฤษ ฉันอายุประมาณ 30 ปี ฉันได้อ่านหนังสือเกี่ยวกับจักรวรรดิอังกฤษ และได้เรียนรู้ว่าอินเดียที่ร่ำรวย ซึ่งในขณะนั้นรวมถึงปากีสถานด้วย ตามที่นักเศรษฐศาสตร์บางคนกล่าว ก่อนที่สะพานจะเข้าควบคุม ฉันเชื่อว่าสถิตินั้นควบคุมได้ประมาณ 24% หรือบางอย่างที่คล้ายกับเศรษฐกิจโลก ในขณะนั้น 3% ของเศรษฐกิจโลก ใช่ ประเทศที่ร่ำรวยที่สุดในโลกใช่ไหม? 24% ของเศรษฐกิจโลกเป็นสิ่งที่สหรัฐฯ ควบคุมในปัจจุบันโดยประมาณ ฉันรู้ว่านี่เป็นการเปรียบเทียบระหว่างแอปเปิ้ลกับส้มเพราะว่าโลกไม่ได้ถูกจัดระเบียบให้เป็นเศรษฐกิจแบบโลกาภิวัตน์ในตอนนั้น แต่มันแสดงให้เห็นว่าอินเดียร่ำรวยแค่ไหนเมื่อเทียบกับประเทศอื่นๆ ในเวลานั้น เมื่ออังกฤษออกจากอนุทวีปอินเดียหลังจากการแสวงประโยชน์ทางเศรษฐกิจเป็นเวลา 200 ปี อินเดียและปากีสถานเป็นหนึ่งในประเทศที่ยากจนที่สุดในโลก ฉันไม่ได้เรียนสิ่งนี้ที่โรงเรียน เพราะการล่าอาณานิคมของอังกฤษใน 1/4 ของโลกนั้นไม่ใช่ส่วนบังคับของหลักสูตรระดับชาติ ฉันจึงค้นพบสิ่งนี้ในวัยผู้ใหญ่เท่านั้น เช่นเดียวกับความมั่งคั่งมากมายที่ฉันเห็นในอังกฤษ ถูกดึงออกมาจากที่ที่ฉันมาจริงๆ ใช่ ตั้งแต่นั้นเป็นต้นมา ฉันเริ่มเรียกตัวเองว่าอังกฤษ ฉันก็เหมือนเป็นคนอังกฤษ ฉันเป็นเจ้าของประเทศนี้ นี่คือเงินของฉันที่คุณได้รวบรวมทุกสิ่งรอบตัวฉัน ใช่ ฉันหมายความว่า มันคล้ายกับตำแหน่งที่ฉันไปถึงมาก ยกเว้นฉันที่พูดภาษาอังกฤษแค่นิ้วเดียวในตาที่นี่ มันจริงใจ มันก็มาหาเขาในภายหลังในชีวิต เขาบอกว่าเขาอยู่ที่งานซึ่งจัดโดยองค์กรมุสลิมในอังกฤษ และพวกเขาก็เริ่มพูดชัดเจนว่าคุณจะไม่กลับไปปากีสถานอีก ลูกของคุณจะไม่มีวันหันหลังกลับ มันจะไม่ มันจะไม่เกิดขึ้น นั่นคือสิ่งที่คุณคิดหลังจากนั้นเพราะพ่อแม่ของเราพูดแบบนั้นกับเรา บ้านของเราอยู่ในปากีสถาน เราเป็นคนปากีสถาน พ่อแม่ของเราพูดกับเราอย่างนั้น พ่อของฉันไม่เคยบอกฉันว่าเราเป็นคนอังกฤษเพราะนั่นไม่ใช่สิ่งที่เขารู้สึก เขาอาศัยอยู่ในปากีสถานเกือบทั้งชีวิต ทำไมเขาถึงพูดอย่างนั้น? ผู้คนในงานนี้บอกว่าคุณอาศัยอยู่ที่นี่แล้ว เราเป็นส่วนหนึ่งของประเทศนี้และที่สำคัญ ในฐานะที่เป็นมุสลิม เราควรจะได้ประโยชน์ต่อประเทศนี้ ตั้งแต่นั้นมา ฉันก็ไม่ชอบความคิดที่เราเป็นคนอื่น ว่าเราไม่ใช่คนนอก ที่เราไม่ได้เป็นของที่นี่ อิสลามเป็นส่วนหนึ่งของสหราชอาณาจักร มันไม่ใช่มนุษย์ต่างดาว ฉันรับไม่ได้ เห็นไหม นี่คือเหตุผลที่คุณรู้ที่นี่ ไม่เพียงแต่เป็นการผสมผสานอิสลามเข้ากับโรงเรียนและกลยุทธ์ทางวิชาการเท่านั้น นอกจากนี้ยังเป็นค่านิยมของอังกฤษ มันดีมากสำหรับฉัน มันเป็นช่วง ฉันกำลังทำอะไรบางอย่างที่บ้านและที่โรงเรียนของฉัน ใช่ เหมือนฉันไม่อยากมีชีวิตที่ต่างไปจากเดิมที่โรงเรียน เหมือนว่าฉันท้องอยู่ที่บ้าน ฉันต้องการอธิษฐานนอกโรงเรียนเพราะเป็นนักเรียนสองคนที่จบการศึกษาจาก Parkview ในปี 2014 เราไม่ได้ใช้ชื่อของพวกเขาเพราะนั่นเป็นกลิ่นเหม็นของเรื่องอื้อฉาวม้าโทรจัน พวกเขาไม่ต้องการให้ผู้มีโอกาสเป็นนายจ้างรู้ว่าพวกเขาไปโรงเรียนที่ไหน จริง ๆ แล้วพวกเขาเก็บมันไว้จากประวัติย่อของพวกเขา ตอนที่โฮล์มส์กับฉันพบพวกเขาหลังจากพวกเขาเรียนจบสี่ปี พวกเขาทั้งคู่นั่งเรียนนิติศาสตร์ที่มหาวิทยาลัย คนแรกในครอบครัวไปศึกษาต่อในระดับอุดมศึกษา พวกเขาเป็นเพื่อนสนิทกันตั้งแต่สมัยเรียน แบบเพื่อนที่ไม่ต้องการคำพูดในการสื่อสาร คุณกำลังพูดถึง? ใช่ ฉันไม่รู้ว่าควรจะทำอย่างนั้นดีไหม โดยพื้นฐานแล้ว นักเรียนบอกเราเกี่ยวกับการประชุมที่พวกเขาจะมีในตอนเช้า ซึ่งรวมถึงคำสอนทางศาสนาและบางครั้งก็สวดมนต์ จึงมีอันนี้ นี่คือสิ่งที่คนอเมริกันทำให้ฉันต้องทำเป็นสองเท่าเมื่อได้ยินเรื่องนี้ครั้งแรก ความคิดของครูในโรงเรียนของรัฐที่นำสวดมนต์ระหว่างการชุมนุมไม่ใช่เรื่องปกติสำหรับเรา แต่ในสหราชอาณาจักร ไม่มีการแบ่งแยกระหว่างคริสตจักรและรัฐ ราชินีเป็นหัวหน้าของทั้งสอง ดังนั้น ไม่เพียงแต่การละหมาดจะได้รับอนุญาตในโรงเรียนเท่านั้น แต่การนมัสการบางรูปแบบได้รับมอบอำนาจตามกฎหมายในทุกโรงเรียนที่ได้รับทุนสาธารณะ โรงเรียนไม่ได้ยึดถือสิ่งนี้เสมอไป แต่นักเรียนควรมีส่วนร่วมในสิ่งที่เรียกว่าการนมัสการร่วมกันในแต่ละวัน โดยค่าเริ่มต้น ควรจะมีลักษณะเป็นคริสต์ศาสนาในวงกว้าง แต่โรงเรียนสามารถนำไปใช้เพื่อเปลี่ยนเป็นความเชื่ออื่นได้ หากสิ่งนั้นเหมาะสมกับนักเรียนมากกว่า ซึ่งเป็นสิ่งที่ Parkview ทำ ได้รับการอนุมัติให้บูชาเป็นอิสลาม นักเรียนบอกเราที่หอประชุม Park view พวกเขาจะนั่งในห้องโถงใหญ่และครูจะบอกอุปมาหรือบทเรียนซึ่งมักจะมาจากศาสนาอิสลาม แต่มีความเชื่ออื่น ๆ ที่พวกคุณจำได้จริง ๆ ว่าการเรียนรู้สิ่งต่าง ๆ ในการประชุมเหล่านี้หรือที่พวกเขาทำให้คุณคิดหรือเป็น พวกเขาก็แค่ครูที่น่าเบื่อ blah blah blah blah blah ฉันมีความสุขจริงๆ กับพนักงานเหล่านั้น เพราะฉันไม่ได้เรียนรู้สิ่งนี้จากที่อื่น เช่น พวกเขายังจำการประชุมนี้ในหลายๆ ปีต่อมาเกี่ยวกับการกุศล พูดคุยเกี่ยวกับการกุศล และพวกเขาพูดว่า เมื่อคุณให้การกุศล จงเอามือใส่กระเป๋าของคุณ และพาคุณออกไป อย่ามองว่าคุณให้เท่าไหร่และใส่มันเข้าไป อย่านับสิ่งที่คุณให้และสิ่งที่คุณมีเหลืออยู่ เพราะเมื่อคุณให้คุณจะได้รับสิบเท่า และการกุศลไม่ได้ทำให้คุณเป็นสีม่วง ค่อนข้างตรงตัวเหมือนบางครั้งเมื่อฉันชอบเห็นใครบางคนที่ชอบขอเงินหรืออะไรแบบนั้น ฉันจะวางมือของฉันไว้ในที่ของฉัน ฉันจะเอามันออกไปและฉันจะไม่มองมัน ใช่ ฉันทำอย่างนั้นตลอดเวลา ฉันจำได้ว่าครั้งหนึ่งเขาพูดอย่างนั้นจริงๆ เหมือนที่เดฟเห็นว่ามือซ้ายของคุณไม่รู้ด้วยซ้ำว่ามือขวาของคุณให้อะไร ใช่ใช่. กับเธอกลายเป็นประธานคณะผู้ปกครองของ Parkview ในปี 1997 นักเรียนสี่เปอร์เซ็นต์ผ่านไปในปี 2010 จำนวนนั้นคือ 71% เพิ่มขึ้น 17 เท่า เราไม่ได้เปลี่ยนลูก เราไม่ได้เปลี่ยนผู้ปกครองแต่ช้าแต่แน่นอนว่าเรารับผลเพื่อให้พวกเขาอยู่ในยุค 70 อย่างสม่ำเสมอซึ่งหมายความว่าโรงเรียนรับประกันผลลัพธ์จริงๆ Parkview กำลังเตรียมนักศึกษาอย่างแข็งขันสำหรับเหตุการณ์ที่ความสำเร็จด้านวิชาการของพวกเขาจะนำพวกเขาออกจาก East Birmingham สิ่งที่อาจารย์หลายคนบอกกับผม คุณอยู่ในฟองสบู่อีกครั้ง ส่วนที่เป็นทางการของนักเรียนของคุณ และฉันก็แบบ คุณหมายความว่ายังไงที่พวกเขาเป็นเหมือนคุณอาศัยอยู่ในชุมชนเอเชีย? คุณไปโรงเรียนเอเชีย ใช่ คุณปลอดภัยมาก คุณไม่รู้ว่าการหายใจออกนั้นเป็นอย่างไร ฉันจำได้ว่าเราได้เรียนรู้เกี่ยวกับจำนวนประชากรและการแบ่งแยกในสหราชอาณาจักร และฉันคิดว่ามีประมาณ 2% ของประชากรในสหราชอาณาจักรที่เป็นชาวเอเชีย และฉันก็แบบ ว้าว แค่ 2% ฉันเป็นเหมือน 2% มันเป็นอย่างไร 2% เหมือนทุกคนที่ฉันรู้จัก ชาวเอเชีย ทุกคนที่ฉันเจอเขาภูมิใจ ใช่ เป็นไปได้ยังไง? มันแปลกมากที่จริง ๆ แล้วสหราชอาณาจักรเป็น 2% ปากีสถาน 7% เอเชีย แต่ประเด็นก็คือ คนเหล่านี้คือประชากรส่วนใหญ่ที่นักเรียนเหล่านี้และเพื่อนร่วมชั้นไม่ได้เจอแบบวันต่อวันใน Alum Rock ทางโรงเรียนได้จัดเยี่ยมชมมหาวิทยาลัยเคมบริดจ์ พวกเขาพาพวกเขาไปเที่ยวแคมป์ปิ้ง พวกเขาไปเยี่ยมรัฐสภาในลอนดอน นักเรียนบางคนออกทริปท่องเที่ยวเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์บนเรือใบกับเด็กๆ จากทั่วทุกมุม รวมทั้งเด็กผิวขาวจำนวนหนึ่งด้วย แน่นอน เราไม่คุ้นเคยกับการปะปนกับคนที่ไม่คุ้นเคย ปากีสถาน ดังนั้นพวกเขาจึงเปิดโปงพวกเราให้พวกคุณเห็น โอเค คุณกำลังมองมาที่ฉัน นี่คือสิ่งที่พวกเขากำลังเตรียมสำหรับเรา สำหรับพวกคุณ ผู้ปกครองต่างโห่ร้องให้ลูก ๆ ของพวกเขาไปที่ Parkview โรงเรียนมีรายการรอ เราเคยได้รับเกียรติมากมายจากสื่อทั่วประเทศ เรามีเจ้าหน้าที่เข้าและออกจากโรงเรียนของเรา จริงๆ พวกเขากำลังพูดว่า คุณกำลังทำอะไร? คุณรู้ไหม บางทีเราอาจเรียนรู้บางอย่างได้ และพวกเขาเชิญเราไปที่นั่นจริงๆ ทำไมคุณไม่สนับสนุนโรงเรียนอื่นๆ ที่พวกเขาได้ยิน กลายเป็นที่ยกย่องในวงการการศึกษา และในช่วงหลายปีที่ผ่านมาเขาได้ขยายขอบเขตออกไปนอกเหนือจาก Parkview เขาได้รับการรับรองให้เป็นผู้ตรวจการของ Ofsted ซึ่งเป็นหน่วยงานที่ดูแลและให้คะแนนโรงเรียนในสหราชอาณาจักร สภาเมืองโบนจ้างให้เขาฝึกผู้ว่าการคนอื่นๆ ทั่วเมือง กระทรวงศึกษาธิการแห่งชาติได้ขอให้ที่นี่และเพื่อนร่วมงานของเขาที่ Parkview ดูแลโรงเรียนที่มีปัญหาอีกสองแห่งในอีสต์เบอร์มิงแฮมซึ่งพวกเขาทำ ผมได้รับเชิญ T ที่ 10 Downing St และนายกรัฐมนตรี Tony Blair ของฉัน ย้อนกลับไปที่เบอร์มิงแฮม แม้ว่าบางคนจะไม่พอใจเขา แต่เขาได้สร้างศัตรูให้กับโรงเรียนหลายแห่งในพื้นที่ เขากลายเป็นเหมือนถูกเกลียดชังท่ามกลางผู้คนมากมาย ส่วนใหญ่มีสติที่จอด รักษาการครูใหญ่ของเขาในช่วงเวลานี้ได้รับการสนับสนุนอย่างเต็มที่จากน้ำตา แต่เขาและอดีตเพื่อนร่วมงานคนอื่น ๆ บอกเราว่าพวกเขาอยากให้พวกเขาที่นี่มีความรอบคอบมากกว่านี้อีกเล็กน้อยในการที่เขาไปโรงเรียนอื่น ๆ ที่สนับสนุนการปฏิรูป มีความมั่นใจในตนเอง ตรงไปตรงมา และสร้างแรงบันดาลใจโดยเฉพาะอย่างยิ่งจะเพียงพอสำหรับครูใหญ่และผู้นำโรงเรียนคนอื่นๆ ในแบบที่โรงเรียนของพวกเขาทำให้นักเรียนมุสลิมล้มเหลว บอกโรงเรียนอื่นดูสวน ก็ทำสวนได้ คุณสามารถทำมันได้. คุณสามารถทำมันได้. ครอบครัวเดียวกัน ลูกเดียวกันกับที่คุณมี พวกเขาสามารถทำได้ นั่นไม่ใช่ข้อแก้ตัว เราเคยบอกเลิกยางสำหรับเรื่องนี้บ่อยมาก หยุดใช้พวกเราเป็นการเฆี่ยนตีไม้ เพราะว่ามันกำลังแยกพวกเราออกจากโรงเรียนอื่นๆ เขากำลังชี้นิ้วและพูดกับครูใหญ่โดยตรง คุณไม่ได้ทำงานที่ดีพอที่นี่สำหรับเด็กเหล่านี้ แจ็กกี้ ฮิวจ์เคยเป็นผู้ดูแลปรับปรุงโรงเรียนของสภาเทศบาลเมืองเบอร์มิงแฮม และเธอบอกว่าเธอสามารถตั้งชื่อครูใหญ่ได้เพราะเธอรู้ว่าเธอสร้างศัตรูให้กับพวกเขาหลายคนเคยชินกับการมีคำพูดสุดท้ายเกี่ยวกับวิชาการ และนี่คือการได้ฟังอาสาสมัครคนนี้ที่ไม่มีประสบการณ์การสอนแบบมืออาชีพ เต้นวอลทซ์ ได้กำไร และวิพากษ์วิจารณ์งานของพวกเขา ฉันหมายถึงจริงๆ แล้ว มีคนมาหาฉันแล้วบอกว่าฉันไม่เข้าใจว่าทำไมคุณถึงผูกเน็คไท ช่วงเวลาของวันเป็นคนที่น่ากลัว เขาบอกกับฉันว่า บลา บลา บลา บลา แล้วพวกเขาก็จะหายไป เพื่อนร่วมงานและเพื่อน ๆ ต้องการได้ยิน คุณอาจต้องการพิจารณาปรับวิธีการของคุณให้อ่อนลงแต่ว่าผมไม่มี คุณต้องต่อสู้เพื่อความยุติธรรม ความยุติธรรมจะไม่ถูกส่งถึงคุณบนจาน คุณรู้ว่าคุณต้องสร้างพื้นที่ให้ตัวเอง ดังนั้นความจริงที่ว่าบางคนอาจไม่โอเคกับการที่เขาเป็นคนที่แตกต่าง มันไม่เกี่ยวข้องกับฉัน คุณรู้ไหม นั่นคือปัญหาของพวกเขา ในปี 2555 Parkview ได้รับการรับรองขั้นสุดท้ายและสิ่งที่น่าจะเป็นช่วงเวลาที่น่าภาคภูมิใจที่สุดในเส้นผมนั้นเกือบ 18 ปีแล้ว มีออฟเซ็ตมาตรวจสอบและถือว่าโรงเรียนดีเด่น คะแนนสูงสุดที่เป็นไปได้ในบรรดาผู้ตรวจสอบหลาย ๆ อย่างยกย่อง Parkview หรือโอกาสที่หลากหลายสำหรับการพัฒนาทางจิตวิญญาณรวมถึงการสวดมนต์ในวันศุกร์โดยสมัครใจ ในช่วงเวลาที่เขาดำรงตำแหน่งเป็นประธานผู้ว่าการพวกเขาได้นำ Parkview มาจากอันดับที่ต่ำที่สุด หมิ่นปิดไปด้านบนสุด หัวหน้าผู้ตรวจการ Ofsted กล่าวว่า โรงเรียนทุกแห่งในประเทศควรเป็นเช่นนี้ ไม่ถึงสองปีต่อมา ในวันที่ 27 พฤศจิกายน 2013 ซองจดหมายของผู้นำสภาเมืองเบอร์มิงแฮม ชายคนหนึ่งชื่อเซอร์อัลเบิร์ตเบื่อ ข้างในเป็นใบปะหน้าจ่าหน้าถึงเขา ทำเครื่องหมายเป็นความลับที่สำคัญมาก นายบอร์ กล่าว พบจดหมายนี้ตอนที่ฉันกำลังเคลียร์ไฟล์เจ้านายของฉัน และฉันคิดว่าคุณควรระวังว่าฉันตกใจกับสิ่งที่เจ้าหน้าที่ของคุณทำ คุณมีเวลาเจ็ดวันในการสอบสวนเรื่องนี้ หลังจากนั้นจะถูกส่งไปยังหนังสือพิมพ์ระดับประเทศ ซึ่งฉันมั่นใจว่าจะจัดการกับเรื่องนี้อย่างจริงจัง ขอแสดงความนับถือ แอน สันนิษฐานไม่ประสงค์ออกนาม เบื้องหลังบันทึกนั้นคือจดหมายม้าโทรจัน 4 หน้าที่คัดลอกมาไม่ดี มีเงาที่ขอบ คำแนะนำในการทำลายหลังจากอ่านจดหมายนั้นเขียนราวกับว่ามาจากผู้ทำงานร่วมกันถึงที่นี่ บรรยายถึงแผนการสมรู้ร่วมคิดที่ได้ยินได้เข้ายึดครอง และโรงเรียนอิสลามิสต์โดย การหลอกลวง ต้องใช้เวลาหลายสัปดาห์กว่าจะมาถึงที่นี่เพื่อเรียนรู้เกี่ยวกับเรื่องนี้ เขาได้ยินข่าวลือว่ามีจดหมายลึกลับฉบับหนึ่งกำลังส่งถึงเมืองเบอร์มิงแฮมรอบๆ สภาเทศบาลเมืองและส่งถึงครูใหญ่ในเมือง ซึ่งตั้งชื่อให้เขาเป็นผู้จัดทำโครงเรื่อง อยากได้ยินเพื่อนๆ ของเขารีบไปที่บ้านเพื่อบอกเขาว่าเขาไปตัดผมที่ถนน Washwood Heath แล้วหลังจากนั้น Barber เพื่อนของเขาก็กวักมือเรียกเขาเข้าไปในห้องด้านหลังร้านและแสดงสำเนาให้เขาดู ฟังไม่รู้จะทำอย่างไร ในที่สุด เขาก็เข้าใจเอกสารเอง รู้ไหม ฉันกำลังคิดว่าจดหมายนี้มาจากอะไร? ใครเป็นคนเขียนจดหมายฉบับนี้? ทำไมจดหมายนี้ถึงเขียน? กำลังดังอยู่ในหัวของฉันหรือไม่? หน้าแรกหายไปเลยไม่มีใครรัก มันเพิ่งเริ่มต้นราวกับว่ามันเกิดขึ้นสำหรับหน้าหรือพร้อมแล้วและจดหมายก็ลงท้ายประโยคกลางประโยคที่สองด้วยวลีที่ฉันต้องการเช่นกัน ดังนั้นจึงไม่มีวี่แววว่าจะได้ยิน ไม่สามารถบอกได้ว่าเป็นใคร 2 หรือมาจากใคร แต่ใครก็ตามที่เขียนจดหมายนั้นพูดอย่างชัดเจนให้ได้ยิน และฉันควรจะมาจากคนที่รู้จักฉันดีในเบอร์มิงแฮม และเขากำลังคุยกับใครบางคนในแบรดฟอร์ด ซึ่งเป็นอีกเมืองหนึ่งในอังกฤษที่มีชาวมุสลิมจำนวนมาก เขากำลังพูดถึงเพื่อฟังสิ่งที่เขาทำที่นี่เราสามารถทำได้ที่นั่น และเขาเป็นเพื่อนของคุณ หรือเพื่อนร่วมงานของคุณจะเป็นใครก็ได้ คุณช่วยอ่านแค่สองสามย่อหน้าแรกต่อได้ไหม ตกลง ปฏิบัติการม้าโทรจันได้รับการพิจารณาอย่างรอบคอบและได้ทดลองและทดสอบในเบอร์มิงแฮมแล้ว ฉันยินดีที่จะสนับสนุนความพยายามของคุณในแบรดฟอร์ด นี่เป็นแผนระยะยาวและเรามั่นใจว่าจะนำไปสู่ความสำเร็จอันยิ่งใหญ่ในการรับช่วงต่อของโรงเรียนจำนวนมาก และสร้างความมั่นใจว่าโรงเรียนจะดำเนินการตามหลักการอิสลามที่เคร่งครัด ในเบอร์มิงแฮม. ประโยชน์ของกลยุทธ์หลักของ Operation Trojan Horse คือการกำหนดเป้าหมายครูใหญ่ที่โรงเรียน คุณต้องการควบคุมเพื่อทำให้ชีวิตของพวกเขาอนาถจนพวกเขาจะลาออกหรือมิฉะนั้นจะถูกไล่ออกเมื่อถึงจุดนั้น คุณสามารถติดตั้งคนของคุณเองที่จะปลูกฝังความคลั่งไคล้อิสลามในโรงเรียน ผู้เขียนยกตัวอย่างโรงเรียนหลายแห่งในเบอร์มิงแฮมซึ่งที่นี่และญาติสนิทของเขาควรจะทำเช่นนี้ เราได้ก่อให้เกิดการหยุดชะงักอย่างเป็นระบบจำนวนมากในเบอร์มิงแฮม จดหมายกล่าว และกำลังจะกำจัดครู Moorhead และเข้าควบคุมโรงเรียนของพวกเขา แม้ว่าบางครั้งแนวทางปฏิบัติที่เราใช้อาจดูเหมือนไม่ใช่วิธีที่ถูกต้องในการทำสิ่งต่าง ๆ แต่คุณต้องจำไว้ว่านี่คือญิฮาด และการใช้ทุกวิถีทางที่เป็นไปได้เพื่อชนะสงครามนั้นเป็นที่ยอมรับได้ ความรู้สึกหรือทัศนคติของคุณที่คุณหัวเราะกับมันคืออะไร? คุณเอาจริงเอาจังและกลัวในสิ่งที่ฉันไม่ได้หัวเราะจริงๆ เหรอ? อันที่จริง เพราะข้าพเจ้าทราบถึงลักษณะที่ร้ายแรงของข้อกล่าวหาที่เกิดขึ้น แต่เท่าที่ข้อเรียกร้องไม่พวกเขากังวลว่าพวกเขาน่าหัวเราะ ดังนั้นฉันจึงรู้ว่ามีบางอย่างไม่ถูกต้องเกี่ยวกับสิ่งที่เกิดขึ้นที่นี่ ติดต่อสภาเทศบาลเมืองเบอร์มิงแฮมที่ส่งจดหมายครั้งแรก เขาฝึกให้พวกเขามาหลายปีแล้ว และฉันก็พูดว่า ฟังนะ ฉันทำงานให้คุณ และจดหมายฉบับนี้ก็กำลังจะหมดไป อ้างสิทธิ์บางอย่าง และฉันแปลกใจที่คุณไม่ได้คุยกับฉัน อย่างน้อยก็เพื่อจะได้มีความเห็นจากฉันในเรื่องนี้ อย่างน้อยขอให้ฉันอธิบายหรือว่าฉันรู้อะไรหรืออะไรหรืออะไร และสุภาพบุรุษที่นั่นจริงๆ จากสภาเทศบาลเมือง เขากล่าว คุณสารส้ม พูดตามตรงมาก เราไม่ได้คิดอะไรกับจดหมาย เราคิดว่าเป็นจดหมายหลอกลวงทั้งหมด และเราไม่เชื่อว่ามีความจริงอยู่ในนั้น ดังนั้นเราจึงไม่ได้ดำเนินการใดๆ เราไม่ได้ทำอะไรกับมัน รู้สึกอุ่นใจกับสิ่งนั้นหรือไม่รู้จริงๆ ? เพราะจากนั้นจดหมายก็เริ่มถูกตีพิมพ์ในสื่อระดับประเทศเช่นกัน มีคนส่งจดหมายถึง The Sunday Times of London รั่วไหล จากนั้นมันก็กลายเป็นความบ้าคลั่ง เรื่องหนึ่งกลายเป็นสองเรื่อง กลายเป็นหลายสิบเรื่องใน Daily Mail, The Telegraph, ผู้ชม, Sky TV หลายคนให้ความเชื่อถือในจดหมายฉบับนั้น โดยกล่าวว่าพวกหัวรุนแรงอย่างผมนั้นได้แทรกซึมเข้าไปในโรงเรียนต่างๆ ในสหราชอาณาจักรมาหลายปีแล้ว นักข่าวตั้งค่ายนอก Parkview พวกเขาสะกดรอยตามผมไปตามถนน เราพยายามส่งข้อกล่าวหาเหล่านี้ไปที่ประธานผู้ว่าการของสถาบันการศึกษา แต่กลับได้ยินเสียงเตือนดังขึ้นที่บ้านของเขา สวัสดีค่ะ คุณลำ. นายลำ สวัสดี. รัฐบาลเริ่มเข้าสู่ Gear 2 ผู้สืบสวนได้รุมล้อม Parkview Ofsted ผู้ตรวจโรงเรียนมาถึงเพื่อตรวจสอบความประหลาดใจสองครั้ง จากนั้นเราก็มีการสอบสวนของหน่วยงานกองทุนเพื่อการศึกษา ซึ่งใช้เวลาประมาณ 10 วัน ฉันคิดว่าพวกเขาอยู่ที่นั่นเป็นเวลา 10 วัน และทันทีที่พวกเขาจากไป เรามีบริษัทตรวจสอบบัญชีนอก PwC Pricewaterhouse Coopers ขนาดใหญ่ กำลังตรวจสอบกิจการด้านการเงินของโรงเรียน ดังนั้นเราจึงมีพวกเขาเป็นเวลาห้าสัปดาห์ในโรงเรียนเช่นกัน ฉันพูดว่าคุณกำลังมองหาอะไร ฉันบอกว่าได้โปรด คุณกำลังมองหาอะไร คุณอยู่ที่นี่มาสามสัปดาห์แล้ว คุณต้องมีครอบครัว มีมากขึ้น รัฐมนตรีกระทรวงศึกษาธิการและอดีตหัวหน้าหน่วยต่อต้านการก่อการร้ายของอังกฤษจากสกอตแลนด์ยาร์ด ชายคนหนึ่งชื่อปีเตอร์ คลาร์กและสภาเทศบาลเมืองเบอร์มิงแฮม ได้แต่งตั้งผู้ตรวจสอบพิเศษของตนเอง และพวกเขาได้พิจารณาพาร์ควิวพร้อมกับโรงเรียนแปลกๆ อีก 20 แห่งและย่านที่เป็นมุสลิม ท่ามกลางการโต้เถียงกันอย่างสับสน นักการเมืองและนักข่าวบางคนบอกว่าจดหมายฉบับนั้นน่าจะเป็นเรื่องหลอกลวง มีความไม่ถูกต้องตามข้อเท็จจริงบางประการที่เห็นได้ชัด ทว่ารัฐบาลเชื่อว่ายังคงรับประกันการกระทำนี้ พูดตามตรง ฉันไม่คิดว่าผู้มีอำนาจใดๆ อธิบายตรรกะนี้อย่างชัดเจนในขณะนั้น แต่ความเข้าใจของฉันเกี่ยวกับวิธีการคิดที่เกิดขึ้นคือแม้ว่าจดหมายจะไม่ใช่บทสนทนาจริงระหว่างผู้สมรู้ร่วมคิดสองคนในชีวิตจริง ก็ยังอาจเป็นได้ ชี้ไปที่ปัญหาที่แท้จริง แม้ว่าจะเป็นเรื่องแต่ง ความคิดก็ดำเนินไป จดหมายอาจถูกประดิษฐ์ขึ้นโดยใครบางคนที่มีความกังวลเกี่ยวกับพวกหัวรุนแรงมุสลิมที่วางแผนร้ายและใช้อิทธิพลในโรงเรียน และบางทีจดหมายนี้อาจเป็นวิธีที่สร้างสรรค์ของพวกเขาในการปลุกระดม ดังนั้น แทนที่จะมองว่าใครเป็นคนเขียนจดหมาย และเพราะเหตุใด รัฐบาลจึงเรียกร้องให้ประชาชนทั่วไปสอบถามข้อมูลเกี่ยวกับโรงเรียนเหล่านี้ และผู้คนก็เริ่มออกมาข้างหน้า อีกครั้ง ผู้ตรวจสอบไม่พบหลักฐานของการทำให้รุนแรงขึ้น ไม่มีหลักฐานของความคลั่งไคล้รุนแรงและไม่มีการวางแผนเลย สิ่งที่เกิดขึ้นกลับเป็นข้อกล่าวหาที่ใกล้เคียงกับอิสลาม สิ่งเดียวกันหลายอย่างที่ทางการได้เฉลิมฉลองจนถึงจุดนั้น แต่เห็นได้ชัดว่าตอนนี้เราเห็นในมุมที่ต่างไปจากเดิม เช่นเดียวกับนักการศึกษาเหล่านี้ไม่เพียงแต่อนุญาตให้นักเรียนสวดมนต์เท่านั้น พวกเขากดดันให้พวกเขาสวดอ้อนวอนโดยไม่ได้สรรหาบุคลากรชาวมุสลิมผิวสีอย่างไร้เดียงสา พวกเขากำลังจ้างเพื่อนที่คิดแบบเดียวกับที่พวกเขาคิด และอาจเลือกปฏิบัติต่อผู้สมัครที่ไม่ใช่มุสลิมในกระบวนการนี้ ผู้ว่าการโรงเรียน รวมทั้งได้ยินว่าพวกเขาไม่ได้ให้ครูใหญ่มีมาตรฐานสูง พวกเขากำลังกดดันพวกเขา ก่อกวนพวกเขา และใช้อำนาจมากกว่าที่ผู้ว่าการรัฐควรจะทำ ผู้สืบสวนยังกล่าวอีกว่า พวกเขาพบกรณีของการไม่ยอมรับกลุ่มเพศทางเลือกและการปฏิบัติต่อผู้หญิงและเด็กผู้หญิงอย่างไม่เท่าเทียมกัน พวกเขากล่าวว่า Parkview ได้จัดการชุมนุมและเชิญวิทยากรที่มีมุมมองต่อต้านตะวันตก และที่นี่และผู้คนเห็นด้วยกับเขาที่ถูกกล่าวหาว่าสมัครรับคำอ้างรูปแบบอนุรักษ์นิยมทางสังคมสุดโต่งที่ไม่อดทนและทางการเมืองที่อ้างว่าเป็นตัวแทนและพยายามควบคุมชาวมุสลิมทั้งหมดในที่สุด ทั้งหมดนี้ในฐานะรัฐมนตรีกระทรวงศึกษาธิการในขณะนั้น นำเสนอข้อค้นพบในจดหมายโทรจันถึงรัฐสภา หมายความว่า แทนที่จะเพลิดเพลินกับประสบการณ์ที่กว้างขึ้นและเติมเต็มในโรงเรียน คนหนุ่มสาวกลับมีโลกทัศน์ที่แคบลงและถูกปฏิเสธไม่ให้มีโอกาสเติบโตในอังกฤษสมัยใหม่ที่มีความหลากหลายทางวัฒนธรรม เราเห็นพวกเขาเผชิญกับปัจเจกบุคคลอย่างที่เป็นอยู่ด้วยเหตุนี้ และด้วยความรู้สึกลึกๆ ของความอยุติธรรมและความเศร้าที่วันนี้ เรากำลังประกาศความตั้งใจที่จะลาออกจากตำแหน่งของเราที่ Parkview Educational Trust และอนุญาตให้สมาชิกใหม่รับผิดชอบ หลังจากเดือนของการตรวจสอบข้อเท็จจริงในต้นเดือนกรกฎาคม พ.ศ.2557 ยืนดูเหนื่อยๆเครียดๆ ทิวทัศน์ภายนอกของสวนสาธารณะ Gates และลาออกจากที่นี่บอกเราว่าเขาและผู้ว่าราชการ Parkview คนอื่น ๆ ตกลงที่จะทำเช่นนั้นเพราะกรมสามัญศึกษาสัญญาว่าหัวหน้าครูและคนอื่น ๆ ที่เป็นผู้นำภาคพื้นดินของโรงเรียนจะยังคงอยู่ แต่ทันทีที่โรงเรียนเปิดในเดือนกันยายน คนเหล่านั้นทั้งหมดถูกสั่งพักงาน ผู้นำทั้งหมดถูกไล่ออกโดยพื้นฐาน พวกเขาดำเนินไปอย่างไร้ความปราณี ทำลายอาชีพการงาน ทำลายชื่อเสียงของพวกเขา และพวกเขาทำอย่างนั้นอย่างเป็นระบบ เราทำงานมา 10-15 ปีเพื่อสร้างโรงเรียนแห่งนี้จริงๆ พวกเขาทำลายมันภายในไม่กี่เดือน รัฐบาลเปลี่ยนชื่อโรงเรียน ไม่ใช่ Parkview อีกต่อไป นอกจากนี้ยังแจ้งเตือนครูเกือบทุกคนในผู้ว่าการที่คุณเพิ่งได้ยินจากเตฮีร์ ซึ่งรวมถึงการดำเนินการเพื่อห้ามพวกเขาจากการศึกษาตลอดชีวิต ในช่วงหลายปีที่ผลสัมฤทธิ์ทางการเรียนของนักเรียนลดลงที่โรงเรียนเดิมชื่อ Parkview มากกว่า 70% โดยผ่าน 2 ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาจากระดับต่ำ 40 ถึงระดับกลาง 50% เรื่องราวในที่นี้บอกเราว่าการพบกันครั้งแรกในห้องขยะ 2 แห่งชั่วคราวของเขา ว่าจดหมายฉบับนี้ซึ่งไม่เคยถูกสอบสวนอย่างครบถ้วนซึ่งบรรยายแผนการที่เรียกว่าปฏิบัติการโทรจันฮอร์สซึ่งไม่เคยพบว่ามีอยู่จริง แรงบันดาลใจทั้งหมดนี้ การทำลายอาชีพและการเคลื่อนไหวทางการศึกษา ความกลัวที่พาดหัวข่าวเกี่ยวกับชาวมุสลิมที่ดำเนินมาจนถึงทุกวันนี้ รัฐบาลกำหนดนโยบายที่สนับสนุนให้เราสอดแนมซึ่งกันและกันมากขึ้น เราได้พูดคุยกับผมมาสองสามชั่วโมงแล้ว ณ จุดนี้ กี่โมงแล้ว ฉันรู้ว่าคุณต้องออกไปเมื่อถึงจุดหนึ่ง ฉันไม่ต้องการ ฉันหมายถึง ฉันต้องไปละหมาดวันศุกร์ บ่ายหนึ่งฉันอยู่ที่นั่นจริงๆ ฉันเข้าใจในการพูดมาก ดังนั้นถ้าคุณต้องการ มีหลายสิ่งที่ต้องรู้ ฉันไม่เบื่อที่จะพูดสิ่งเหล่านี้จริงๆ ฉันหมายความว่าคุณอาจจะบอกได้ เห็นได้ชัดว่าเมื่อฉันพูดถึงเรื่องนั้น คุณรู้ว่าคุณเริ่มหวนคิดถึงมันใช่ไหม และฉันต้องบอกว่าคุณรู้ดี ฉันรู้สึกเศร้าใจจริง ๆ กับสิ่งที่สูญเสียไปเพื่อเด็ก ๆ เพื่อชุมชน ความเสียหายที่แก้ไขไม่ได้ที่ได้ทำไปแล้ว โดยไม่มีเหตุผลใดๆ ทั้งสิ้น ดังนั้น. ยังไงก็ตาม ขอชาหรืออะไรซักอย่างให้พวกนายหน่อยได้ไหม? ในงานนั้น ผมไปที่ที่เราทั้งหมดถูกเปลี่ยนเส้นทางไปที่ห้องจัดงานแต่งงาน หนึ่งในวิทยากรซึ่งเป็นคอลัมนิสต์ชื่อปีเตอร์ อัลบอร์น พูดได้ดี เขากล่าวว่า Operation Trojan Horse ได้กลายเป็นข้อเท็จจริงทางสังคมในสหราชอาณาจักร แต่ถึงแม้ภายในไม่กี่สัปดาห์ที่ม้าโทรจันที่ตกเป็นข่าว ผู้คนต่างยอมรับว่าอาจเป็นเรื่องหลอกลวง ที่ดูเหมือนจะไม่เคยมีความสำคัญ เป็นมุสลิมในเบอร์มิงแฮมหรือสมคบคิดหรือไม่? ไม่สำคัญว่าสัญชาตญาณที่พวกเขาเพียรพยายาม ถึงขนาดที่อดีตเสนาธิการของนายกรัฐมนตรีไม่พอใจที่คนในศูนย์ชุมชนบางคนกล้าพูดเป็นอย่างอื่น แต่เราไม่จำเป็นต้องยอมรับข้อเท็จจริงทางสังคม เพราะมีข้อเท็จจริงอยู่จริง ทำไมถึงมาถึงจุดนี้? ไม่มีใครสนใจว่าใครเป็นคนเขียนจดหมายฉบับนี้และจดหมายนี้มาจากไหน? นั่นคือคำถามของฉัน นั่นของฉัน นี่คือสิ่งที่ฉันได้โต้เถียง นี่คือเหตุผลที่ฉันไปพบตำรวจ เพื่อดูว่าพวกเขาสามารถทำอะไรได้บ้าง นี่คือสิ่งที่ผมเขียนไว้ในจดหมายถึงสภาเทศบาลเมืองเบอร์มิงแฮม ว่าคุณต้องไปให้ถึงที่สุดว่าใครเป็นคนเขียนจดหมาย นี่คือสิ่งที่ผมเขียนถึงกรมสามัญศึกษาเช่นกัน คุณต้องไปที่ด้านล่างของจดหมาย ใครเขียนจดหมาย? เพราะพวกเขาจะคลี่คลายว่าทำไมจดหมายถึงถูกเขียนขึ้น คุณเห็นไหม นี่คือสิ่งที่ฉันเถียง แต่กรมสามัญศึกษาไม่สนใจ ตำรวจไม่สนใจ สภาเทศบาลเมืองเบอร์มิงแฮมไม่สนใจที่จะตอบคำถามนั้น ทำไม? เพราะพวกเขาได้ใช้จดหมายฉบับนี้ และในการหลอกลวงนี้ พวกเขาได้สร้างนโยบายมากมาย คุณคิดว่าตอนนี้พวกเขาต้องการเปิดการสอบสวนจดหมายเพื่อพิสูจน์ว่ามันถูกเขียนขึ้นด้วยเหตุผลที่แตกต่างอย่างสิ้นเชิงหรือไม่? ใช่นั่นจะทำให้พวกเขาดูเหมือนอย่างไร? ฝูงลิง? อย่างที่ฉันได้พูดไปแล้ว หากคุณสามารถค้นหาได้ว่าใครเป็นคนเขียนจดหมายฉบับนั้นและทำไม นั่นเป็นสิ่งเดียวที่อาจเปลี่ยนความเข้าใจของสมองเกี่ยวกับปฏิบัติการโทรจันฮอร์ส แต่ใครก็ตามที่เขียนจดหมาย พวกเขาก็รู้ คุณก็รู้ว่าพวกเขารู้จักฉัน ฉันคิด และฉันชอบคิดว่าฉันรู้จักพวกเขาด้วย หมายความว่าคุณ? ฉันมีลางสังหรณ์ที่ชัดเจนว่าใครเป็นคนเขียนจดหมาย คุณรู้ไหม ฉันเชื่ออย่างแรงกล้าว่าฉันรู้ว่าใครเป็นคนเขียนจดหมาย และฉันเชื่ออย่างแรงกล้าว่าฉันรู้เหตุผลที่เขียนจดหมายฉบับนี้เช่นกัน ดังนั้นคุณคิดว่าคุณรู้จักใครและแรงจูงใจใช่ ต่อไปเป็นเรื่องของม้าโทรจัน กรณีการลาออกทั้งสี่ เรื่องม้าโทรจันผลิตโดย Hamza Saeed และฉัน พร้อมด้วย Rebecca Lacks รายการนี้แก้ไขโดย Sarah Keineg การแก้ไขเพิ่มเติมโดย IRA Glass และผู้จัดการฝ่ายบรรณาธิการของ Aisha ซึ่งเป็นบรรณาธิการของผู้ซื้อ การตรวจสอบข้อเท็จจริงในการวิจัยโดย Mark Raleigh และ Ben Flynn ดนตรีประกอบโดย Thomas Miller พร้อมเพลงประกอบโดย Matt McGinley และ Steven Jackson ออกแบบเสียง มิกซ์ และควบคุมเพลงโดย Stephen Jackson และเติมเต็มมิคาลสกีที่บริษัทภาพและเสียง Julie Snyder เป็นบรรณาธิการบริหารของเรา Neil drumming เป็นบรรณาธิการบริหาร การควบคุมดูแลผู้ผลิตอยู่ในวัน ผู้ช่วยผู้บริหาร Chubu คือ Alberto DeLeon Sam Dolnick เป็นผู้ช่วยบรรณาธิการบริหารของ New York Times เสียงจัดทำโดย NBC เก็ตตี้อิมเมจ ขอขอบคุณเป็นพิเศษสำหรับศาสตราจารย์ด้านวารสารศาสตร์ของฉัน Yoda, Richard Danbury, Kimberly Henderson หน่วยงาน Barclay Agency Kenneth Pomeranz, Greg Clark และ John Homewood พร้อมด้วย Teresa Auteur ได้ประพันธ์หนังสือเชิงลึกซึ่งเป็นประโยชน์อย่างมากสำหรับเราที่เรียกว่าการต่อต้านลัทธิหัวรุนแรงในโรงเรียนในอังกฤษ เรื่องจริงเกี่ยวกับม้าโทรจัน Berman เรื่องม้าโทรจันสร้างขึ้นโดยการผลิตต่อเนื่องและนิวยอร์กไทม์ส การจ้างงานเป็นสิ่งที่ท้าทาย แต่มีที่แห่งเดียวที่คุณสามารถไปที่การว่าจ้างสถานที่ที่เรียบง่าย รวดเร็ว และชาญฉลาด นั่นคือ ziprecruiter ziprecruiter ค้นหาและจับคู่ผู้สมัครที่เหมาะสมกับงานของคุณ คุณยังสามารถเชิญตัวเลือกอันดับต้นๆ ของคุณที่กระตุ้นให้พวกเขาสมัครเร็วขึ้น ไม่น่าแปลกใจที่นายจ้าง 4 ใน 5 คนที่โพสต์เกี่ยวกับนายหน้า ZIP จะได้รับผู้สมัครที่มีคุณภาพภายในวันแรก ดังนั้นลองใช้ ZIP Recruiter ฟรีที่ ziprecruiter.com/serial นั่นคือ ziprecruiter .com/ซีเรียล.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
