<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LEGEND on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/legend/</link><description>Recent content in LEGEND on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 10:00:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/legend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ESPIONNE FRANÇAISE, DÉMASQUÉE EN MISSION PAR LE TERR0RISTE ISLAMISTE QU’ELLE TRAQUAIT DEPUIS 2 ANS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210116/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 10:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210116/</guid><description>Podcast Description Merci à Nora Lakheal, membre de la section opérationnelle et recherche spécialisée. Elle est venue nous raconter comment elle traque des terroristes islamistes au péril de sa vie. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>FOU RIRE AVEC MANU PAYET AUTOUR DE SES ANECDOTES LES PLUS FOLLES (spermogramme, Jennifer Lopez) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210115/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 18:31:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210115/</guid><description>Podcast Description Merci à Manu Payet, qui est venu nous parler de son nouveau spectacle «Emmanuel 2». On a énormément rigolé sur toutes ses anecdotes donc on espère que ça va vous plaire Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>PHILIPPE RISOLI, TOUT CE QUE VOUS NE SAVEZ PAS DE SA CARRIÈRE À LA TÉLÉVISION (Le juste prix, Millionnaire…) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210114/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 13:30:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210114/</guid><description>Podcast Description Merci à Philippe Risoli, grand animateur TV des années 90, d’être venu nous raconter ses anecdotes à la télévision, les plus grands moments de sa carrière ainsi que les moments plus compliqués.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>DJIBRIL CISSÉ SE CONFIE SUR LES DESSOUS DE SA CARRIÈRE (Racisme, Ligue des Champions, blessures..) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210001/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 10:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210001/</guid><description>Podcast Description Merci à Djibril Cissé d’être venu nous raconter les meilleurs moments de sa carrière de footballeur, en France et à l’internationale. On a aussi parlé de sa reconversion aujourd’hui dans la musique ainsi que sa vision sur l’évolution de l’industrie du football aujourd’hui. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>SADEK NOUS PRÉSENTE SA NOUVELLE VIE À DUBAÏ, SA FEMME ET RÉPOND AUX RÉCENTES POLÉMIQUES | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210002/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 16:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210002/</guid><description>Podcast Description Merci à Sadek de nous avoir reçus à Dubaï pour nous raconter sa vie, son installation avec sa famille, le développement de ses business etc.. On a également pu revenir sur les récentes polémiques liées à son arrestation en France. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>OLIVIER MARCHAL, DE LA SECTION ANTI-TERR0RISTE À LA RÉALISATION DE FILMS POLICIERS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210003/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:58:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210003/</guid><description>Podcast Description Olivier Marchal d’avoir accepté de nous parler de sa nouvelle série «PAX MASSILIA» pour Netflix.On est également revenu sur ses souvenirs les plus marquants en tant que policier à la PJ de Versailles, puis dans la section anti-terroriste, pour enfin retranscrire la dure réalité de son quotidien au cinéma.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>NIKITA BELLUCCI NOUS FAIT DÉCOUVRIR L'INDUSTRIE DU X (Argent, consentement, éthique, couple...) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210004/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 10:00:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210004/</guid><description>Podcast Description Merci à Nikita Bellucci d'être venu nous raconter ses débuts de carrière, ce qu'elle a appris de ses 10 ans dans l'industrie du X. Aujourd'hui elle milite pour un p0rn0 éthique, loin des côtés sombres du p0rn0 (consentement,abus etc...). Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>IL T*E UN BRAQUEUR ET SAUVE SON AMI QUI A PRIS UNE BALLE DANS LA TÊTE (Policier) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210005/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 15:20:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210005/</guid><description>Podcast Description Merci à Moyave, ancien chasseur alpin puis policier, il nous a raconté ses souvenirs de missions les plus mémorables. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>IL CRÉE SA BOITE À 9 ANS, DEVIENT MILLIONNAIRE ET POSSÈDE 9 SATELLITES (Samuel Cardillo) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210006/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:12:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210006/</guid><description>Podcast Description Et merci à Samuel Cardillo d’avoir bien voulu nous raconter son histoire exceptionnelle, de hackeur à multimillionnaire suite à la vente de sa société spécialisée dans les NFT. Découvrez son quotidien à Dubai, sa nouvelle activité dans les satellites, et les moments les plus fous de sa vie.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND BUSINESS - CHRISTOPHE MICHALAK, MEILLEUR PÂTISSIER DU MONDE (argent, management, succès) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210007/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 10:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210007/</guid><description>Podcast Description Merci à Christophe Michalak d&amp;rsquo;être le premier invité de notre nouveau format, Legend Business. Des interviews où l&amp;rsquo;on retrace la vie et le parcours d&amp;rsquo;entrepreneurs inspirants.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>EMBAUMEUR DE CAD*VRE, IL S'OCCUPE DU CORPS DE SON PÈRE DÉCÉDÉ (Alain Koninckx) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210008/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 14:02:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210008/</guid><description>Podcast Description Merci à Alain Koninckx d&amp;rsquo;être venu nous présenter son métier d&amp;rsquo;embaumer de cadavre. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>PROFESSEUR DE BAGARRE, IL S'EST BATTU PLUS DE 1000 FOIS (Karim Clémenceau, formateur GIGN et expert en sport de combat) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210009/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 12:11:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210009/</guid><description>Podcast Description Merci à Karim Clémenceau d’être venu nous raconter toutes les bagarres qu’il a connues quand il était videur en boite de nuit jusqu’à formateur et préparateur physique du GIGN. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>BLACK BLOC : POURQUOI ILS UTILISENT LA VIOLENCE DANS LES MANIFS ? (Revendications, organisation...) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210010/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:00:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210010/</guid><description>Podcast Description Merci à « Thomas » d’être venu nous expliquer le fonctionnement, les revendications et le quotidien d’un black-bloc. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LES MEILLEURES ANECDOTES DE CE PHOTOGRAPHE DE STAR AVEC ROBERT DE NIRO, MATT DAMON, PHARELL WILLIAMS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210011/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 14:54:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210011/</guid><description>Podcast Description Merci à François Berthier d’être venu nous raconter les coulisses de ses photos les plus connues avec Julia Roberts, George Clooney, Leonardo Di Caprio, Lady Gaga… Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>HUGO CLÉMENT CHOQUÉ DEVANT LE MASSACRE DE 200 DAUPHINS AUX ÎLES FÉROÉ | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210012/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:50:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210012/</guid><description>Podcast Description Et un grand merci à Hugo Clément d’être venu nous parler de ses engagements, ses souvenirs en reportage ainsi que les moments marquants de sa carrière au sein du média Vakita.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>EMPLOYÉ D'HÔTELS DE LUXE : PAON ALBINOS, SEXT0Y POUR RIHANNA...LES DEMANDES LES PLUS FOLLES DES STARS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210013/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210013/</guid><description>Podcast Description Merci à Mathieu Cammas de nous avoir tout dit sur son passé d&amp;rsquo;employé d&amp;rsquo;hôtels de luxe, pendant des années il a répondu aux caprices de stars les plus fous.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>COACH À LA STAR ACADEMY, ELLE PERD SA VOIX DANS UN ACCIDENT (ADELINE TONIUTTI) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210014/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:16:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210014/</guid><description>Podcast Description Chanteuse, comédienne et prof de chant dans la dernière saison de la Star Academy, Adeline Toniutti est venue nous raconter les off de l'émission ainsi que ses anecdotes de parcours.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>DES FORCES SPÉCIALES AU MMA, BENOIT SAINT DENIS NOUS RACONTE SES MEILLEURS SOUVENIRS DE CARRIÈRE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210015/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 15:00:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210015/</guid><description>Podcast Description Un grand merci à Benoit Saint Denis d’avoir accepté notre interview à quelques jours de son combat contre Matt Frévola, samedi11 novembre à New York. On est revenu sur son histoire incroyable de combattant, d’abord militaire au sein des Forces Spéciales puis, dans la cage en MMA.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>CLARA MORGANE NOUS RACONTE CE QU'ELLE N'A JAMAIS DIT (décès de son compagnon, sa carrière dans le X...) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210016/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 10:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210016/</guid><description>Podcast Description Merci à Clara Morgane d’être venu nous raconter sa carrière dans le X, dans la musique, au théâtre, et jusqu’au cabaret aujourd’hui.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>CHAUFFEUR UBER : AGRESSION, RAPPORTS SEXUELS, BRAQUAGE... IL NOUS RACONTE SES COURSES PLUS MÉMORABLES | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210017/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210017/</guid><description>Podcast Description Merci à Ulysse, l’un des meilleurs chauffeurs Uber, il est un des seuls à avoir toujours 5 étoiles après 7 ans de VTC. Il nous raconte les moments les plus fous qui se sont passés dans son véhicule, les clients les plus insolites, et les risques que comporte son métier.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>FAN D'URBEX, IL S'INFILTRE DANS L'AVION DE KADHAFI SUR UNE BASE MILITAIRE (Max Von Croft) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210018/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210018/</guid><description>Podcast Description Merci à Max Von Croft, fan d’urbex, venu nous raconter comment il a infiltré le yacht de Jeff Bezos, le Fort Boyard ou encore le jet privé de Kadhafi.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>TAREK BOUDALI EMBARQUÉ DANS UNE COURSE POURSUITE AVEC LA BAC EN PLEIN PARIS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210019/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 10:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210019/</guid><description>Podcast Description Merci à Tarek Boudali, à l&amp;rsquo;occasion de la sortie de son nouveau film il est venu nous raconter ses anecdotes de tournages, ses débuts au cinéma avec ses moments de galères. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>PHOTOGRAPHE DE GUERRE, IL A FAILLI ÊTRE EXÉCUTÉ PAR DES TERR0RISTES | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210020/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210020/</guid><description>Podcast Description Merci à Yan Morvan d'être venu nous raconter les anecdotes exceptionnelles derrière ses photos dans les zones les plus dangereuses du monde. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>HACKER, IL ARRIVE À RENTRER PHYSIQUEMENT DANS DES BÂTIMENTS ULTRA SURVEILLÉS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210021/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 12:56:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210021/</guid><description>Podcast Description Merci à Sylvain Hajri d'être venu nous présenter son métier extraordinaire de hacker et expert en cybersécurité.
Retrouvez l'offre exclusive de NordVPN juste ici ➡️ https://nordvpn.com/legendvpn
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>CATHY GUETTA, LA VÉRITÉ SUR LE MONDE DE LA NUIT (business, échec, rencontres...) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210022/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210022/</guid><description>Podcast Description Merci à Cathy Guetta pour toutes ses anecdotes sur le monde de la nuit depuis 20 ans. Elle vient raconter la folie des soirées, les anecdotes avec les stars qu’elle a croisées, comment elle a réussi à faire de David Guetta la star qu’il est aujourd’hui.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>CARLA LAZZARI, SA VENGEANCE SUR SES HARCELEURS GRÂCE À SA NOTORIÉTÉ | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210023/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:52:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210023/</guid><description>Podcast Description Merci à Carla Lazzari d'être venue nous raconter quelques anecdotes sur ses débuts de carrière dans la musique. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>SEXOLOGUE: SES MEILLEURES ANECDOTES EN 25 ANS DE CARRIÈRE (Gilbert Bou Jaoudé) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210024/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:17:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210024/</guid><description>Podcast Description Merci à Gilbert Bou Jaoudé de nous avoir partagé les meilleures anecdotes de ses 25 ans de carrière en sexologie. Guillaume Pley est habillé par Gant: https://link.influxcrew.com/Legend-Gant
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>AVENTURIER DE L'EXTRÊME, IL EXPLORE LES ZONES LES PLUS HOSTILES DE LA PLANÈTE (LOURY LAG) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210025/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210025/</guid><description>Podcast Description L’explorateur et aventurier Loury Lag est un habitué de la survie en milieu extrême. Après avoir parcouru plus de 45 pays à travers le globe, il sillonne les lieux les plus hostiles de la planète : jungle, océans, glaciers et déserts. Il raconte ses exploits dans son premier livre “Loury Lag, Horizons Extrêmes
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LA FOLLE HISTOIRE D'HARRY POTTER RACONTÉE PAR SA VOIX FRANÇAISE, KELYAN BLANC | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210026/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 10:39:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210026/</guid><description>Podcast Description Merci à Kelyan Blanc de nous avoir raconté comment il a commencé à doubler l'un des personnages les plus cultes de l'histoire du cinéma. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>CLAUDE DE KOH LANTA NOUS RACONTE LES COULISSES DE L'ÉMISSION (triche, argent, trahison...) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210027/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 14:58:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210027/</guid><description>Podcast Description Merci à Claude Dartois d&amp;rsquo;être venu nous raconter son expérience de multifinaliste de Koh-Lanta, dites-nous ce que vous en avez pensé en commentaire et abonnez-vous à la chaîne pour ne pas manquer la suite 💥.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>THIERRY ARDISSON, CE QU'IL N'A JAMAIS DIT SUR SES 40 ANS DE CARRIÈRE À LA TÉLÉVISION (la drogue, les youtubeurs, l'argent...) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210028/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210028/</guid><description>Podcast Description Merci à Thierry Ardisson d&amp;rsquo;être venu faire un point sur ses 40 ans de carrière à la télévision!
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LES HISTOIRES SECRÈTES DU FOOTBALL FRANÇAIS AVEC DANIEL RIOLO (jalousie, racket, racisme...) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210029/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:08:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210029/</guid><description>Podcast Description Merci à Daniel Riolo, consultant de RMC Sport et l'After Foot, est venu faire un point sur les histoires secrètes du football français. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>CRISE COVID: IL ESCROQUE 33 MILLIONS D'EUROS GRACE AUX AIDES DE L'ÉTAT | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210030/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210030/</guid><description>Podcast Description Merci à Paul Antony d&amp;rsquo;être venu nous raconter comment il a arnaqué l&amp;rsquo;état pendant la crise du COVID
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>IL ESCALADE DES GRATTE-CIELS À MAINS NUES DEPUIS SES 17 ANS (ALEXIS LANDOT) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210031/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 14:35:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210031/</guid><description>Podcast Description Merci à Alexis Landot, grimpeur de l’extrême, il a escaladé à mains nues des centaines de tours, comme la Tour Montparnasse.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>CHRISTOPHE ROCANCOURT : LES SECRETS JAMAIS RÉVÉLÉS DE L'ARNAQUEUR DE STARS. | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210032/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210032/</guid><description>Podcast Description Merci beaucoup à Christophe Rocancourt d&amp;rsquo;être venu nous raconter des anecdotes folles sur les plus grosses arnaques de sa carrière Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>MARLÈNE SCHIAPPA, SA PREMIÈRE INTERVIEW DEPUIS SON DÉPART DU GOUVERNEMENT | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210033/</link><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210033/</guid><description>Podcast Description Merci beaucoup à Marlène Schiappa d&amp;rsquo;avoir choisi LEGEND pour sa première apparition médiatique depuis son récent départ du gouvernement. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>MASSEUSE : LES DEMANDES LES PLUS BIZARRES DES CLIENTS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210034/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210034/</guid><description>Podcast Description Merci à Morgane Thorin d'être venue nous faire découvrir le quotidien d'une masseuse. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>PILOTE DE CHASSE EN RAFALE DANS LA MARINE : SES HISTOIRES DE GUERRE INCROYABLES | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210035/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:37:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210035/</guid><description>Podcast Description Un grand merci aussi à Pierre-Henri Chuet, ex-pilote de chasse, d'être venu nous raconter sa carrière exceptionnelle au sein de la Marine Nationale. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>ASSISTANT SEXUEL, IL DONNE DU PLAISIR À DES PERSONNES HANDICAPÉES | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210036/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:00:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210036/</guid><description>Podcast Description Merci à Fabrice d'être venu nous faire découvrir son métier d'assistant sexuel. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>PILOTE AUTO, IL A AFFRONTÉ CHARLES LECLERC, MAX VERSTAPPEN ET ESTEBAN OCON (DORIAN BOCCOLACCI) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210037/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 13:05:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210037/</guid><description>Podcast Description Merci à Dorian Boccolacci de nous avoir partagé les meilleures anecdotes de sa vie de pilote automobile en F2. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>STÉPHANE BOURGOIN EXPLIQUE POURQUOI IL A MENTI (EXPERT EN SERIAL KILLER) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210038/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 13:05:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210038/</guid><description>Podcast Description Legend a pu interviewer en exclusivité l&amp;rsquo;expert en Serial Killer, Stéphane Bourgoin après qu&amp;rsquo;il ait avoué avoir menti sur une grande partie de sa carrière
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>À 17 ANS, IL EST LE HACKER FRANÇAIS LE PLUS RECHERCHÉ PAR LA CIA | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210039/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 09:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210039/</guid><description>Podcast Description Merci à Florent Curtet de nous avoir raconté son histoire, celle d&amp;rsquo;un hacker surdoué qui utilise aujourd&amp;rsquo;hui son passé de cybercriminel pour défendre nos institutions en ligne.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LE PÈRE MATTHIEU NOUS RACONTE UN EXORCISME | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210040/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:13:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210040/</guid><description>Podcast Description Un grand merci à @perematthieu d'être venu nous raconter son quotidien d'homme d'église et de créateur de contenu sur les réseaux sociaux. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>DOM*NATRICE SM : ELLE RACONTE SON MÉTIER SANS TABOU | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210041/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 11:20:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210041/</guid><description>Podcast Description Merci à Abrahel d'être venu nous raconter les dessous de son métier. CRÉDITS :
Auteurs : Guillaume PLEY - Sébastien SIGAUT-MANAS - Louis CARLOTTI
Coordinatrice des programmes : Marion THORIN
CM : Thibaut LOUVIGNY
DA : Zoé LEPRELLE
Motion design : Thibault LEHMANN
Montage : Jules VROEGOP
Réalisateur : Jules VROEGOP
Cadreurs : Thibaud GAMB - Benjamin SAULCHOIR - Marion THORIN - Louis CARLOTTI
Journaliste : Thibaud GAMB</description></item><item><title>MICODE : IL INFILTRE DES RÉSEAUX D'ARNAQUEURS SUR INTERNET | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210042/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210042/</guid><description>Podcast Description Le roi de l’informatique de YouTube, Micode, revient avec nous sur les secrets d’internet.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>MANNEQUIN : LES DESSOUS DU MÉTIER DE LA MODE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210043/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 10:30:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210043/</guid><description>Podcast Description La mannequin Salwa nous partage tout ce que vous ignorez sur le milieu de la mode.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>DÉTECTIVE PRIVÉ, SON MÉTIER DE L’EXTRÊME : FILATURES, DEMANDES INSOLITES… | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210044/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 10:30:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210044/</guid><description>Podcast Description Détective privé, Nicolas revient sur tout ce que comprend son métier avec nous : filatures, demandes insolites&amp;hellip; Il a même suivi Guillaume Pley et l&amp;rsquo;équipe Legend toute une soirée, on vous laisse découvrir ! Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>FORCES SPÉCIALES : MISSIONS SECRÈTES ET ADRÉNALINE EXTRÊME, IL NOUS RACONTE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210045/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 09:12:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210045/</guid><description>Podcast Description Ancien membre des forces spéciales, Charles revient avec nous sur ses missions les plus fortes et sur ses années au sein de l’organisation.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>VÉTÉRINAIRE : UN HOMME LE SÉQUESTRE ET VEUT LE JETER DU 8ÈME ÉTAGE EN CONSULTATION | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210046/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 10:30:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210046/</guid><description>Podcast Description Vétérinaire depuis plusieurs années, Yoan revient avec nous sur les évènements les plus fous de sa carrière.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>ENFANT DE LA LUNE : S'EXPOSER AU SOLEIL PEUT LA TUER | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210047/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 10:30:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210047/</guid><description>Podcast Description Enfant de la lune, Nihal revient avec nous sur sa maladie qui lui interdit toute exposition au soleil. Elle nous raconte son quotidien peu commun.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x ATON EX-GIGN | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210048/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 09:03:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210048/</guid><description>Podcast Description Merci à Aton d'être revenu nous voir, découvrez d'autres anecdotes incroyables sur sa carrière au sein du GIGN, à l'étranger comme en France. Ses deux livres "GIGN: confessions d'un ops" et "Féral: Cette force qui existe en nous" sont disponibles partout.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>L'ARMÉE ESSAIE DE LE TUER AU CONGO, IL S'ENFUIT ET OUVRE UN RESTAURANT GASTRO EN FRANCE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210049/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 14:51:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210049/</guid><description>Podcast Description Merci à Grace Tulomba d'avoir raconté son aventure incroyable. Ses parents ont été opposants politiques ce qui a amené Grace à être enfermé dans un cachot au Congo, puis traqué jusqu'en Angola par le régime Congolais. Aujourd'hui il ouvre son restaurant gastronomique à Marseille et vient nous raconter ce parcours extraordinaire. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LES SECRETS D'UN NÉGOCIATEUR DU GIGN (CHARLIE HEBDO, COLONEL BELTRAME...) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210050/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 09:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210050/</guid><description>Podcast Description Merci à David Corona, ancien négociateur du GIGN d'être venu nous raconter son expérience et ses anecdotes de carrière. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>DÉCOUVREZ LA VRAIE VIE D'UN TRADER (S*XE, DR0GUE, ARGENT...) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210051/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 10:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210051/</guid><description>Podcast Description Un grand merci à Jo Harmendjian de nous avoir raconté son quotidien de trader. #legend #legendmedia #trader #finance #money #argent #media #anecdote #histoire #témoignage #guillaumepley #pley
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>UN GYNÉCOLOGUE NOUS RACONTE LES MEILLEURES ANECDOTES DE SA CARRIÈRE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210052/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 11:43:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210052/</guid><description>Podcast Description Merci beaucoup à &amp;nbsp;@mongyneco&amp;nbsp; d'être venu nous raconter son quotidien de gynécologue et créateur de contenus sur les réseaux sociaux. Vous pouvez le suivre sur ses réseaux sociaux juste ici :
Instagram ➡️ https://www.instagram.com/mon.gyneco/
Youtube ➡️ &amp;nbsp;@mongyneco&amp;nbsp; Tiktok ➡️ https://www.tiktok.com/@mon.gyneco?lang=fr
#gynéco #gynécologue #femme #legend #legendmedia #guillaumepley #pley #anecdote #métier #mongyneco
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x GUILLAUME DE TONQUÉDEC | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210053/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 10:19:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210053/</guid><description>Podcast Description ON DÉGUSTE (TROP) DE BONS VINS AVEC GUILLAUME DE TONQUÉDEC
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>102 ANS : LE MÉDECIN LE PLUS VIEUX DE FRANCE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210054/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210054/</guid><description>Podcast Description À 102 ans, il est le plus vieux médecin encore en activité en France. Un grand merci à Christian de nous avoir raconté son histoire.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x ÉRIC NAULLEAU | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210055/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 08:42:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210055/</guid><description>Podcast Description Longtemps co-chroniqueur à "On N'est Pas Couché" avec Eric Zemmour puis dans l'émission "Zemmour &amp;amp; Naulleau", Eric Naulleau est devenu journaliste.
Récemment auteur d'un pamphlet contre Sandine Rousseau - "La Faute à Rousseau"- il y dénonce les méthodes et l'idéologie de cette dernière.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x GREG MMA | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210056/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 08:24:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210056/</guid><description>Podcast Description La légende du YouTube Game en matière de sports de combat, GregMMA, est venu nous rendre visite pour nous raconter son parcours en MMA et bien d&amp;rsquo;autres anecdotes&amp;hellip;
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>GARDE DU CORPS DE JOHNNY HALLYDAY : MAISON, ROLEX... TOUS LES CADEAUX QU'IL A REÇU | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210057/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 15:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210057/</guid><description>Podcast Description Patrick Roussel est resté dix-sept ans au service de Johnny Hallyday, de 1999 à 2016 en tant que garde du corps et chauffeur.
Il revient avec nous sur la vie intime du chanteur et nous partage ses meilleures anecdotes de carrière partagées avec l'artiste. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>IL RETROUVE SA FILLE DISPARUE CHEZ UN TUEUR SATANISTE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210058/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 16:24:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210058/</guid><description>Podcast Description Merci à Béor d&amp;rsquo;avoir pris le temps de nous raconter son histoire, celle d&amp;rsquo;un père prêt à tout pour retrouver sa fille disparue.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x JEAN LASSALLE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210059/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 16:22:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210059/</guid><description>Podcast Description On est revenus sur sa vie, issu d&amp;rsquo;une famille de berger il s&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;abord fait une place en temps que maire de sa ville à 21 ans et puis comme député à l&amp;rsquo;Assemblée Nationale. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x RAQUEL GARRIDO, ELLE RÉAGIT À L'AFFAIRE NAHEL | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210060/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 16:21:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210060/</guid><description>Podcast Description On revient sur l&amp;rsquo;affaire Nahel avec la députée LFI, Raquel Garrido. Elle a répondu à toutes les questions sur la police, le traitement de l&amp;rsquo;affaire et les émeutes.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x JORDAN BARDELLA, IL RÉAGIT À L'AFFAIRE NAHEL | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210061/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 15:00:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210061/</guid><description>Podcast Description On revient sur l&amp;rsquo;affaire Nahel avec le président du Rassemblement National, Jordan Bardella.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>CE PHOTOGRAPHE ANIMALIER SE FAIT CHARGER PAR UN GORILLE DE 250KG | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210062/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 17:02:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210062/</guid><description>Podcast Description Merci à Mathieu Courdesses, photographe animalier, d&amp;rsquo;être venu nous partager sa passion, il nous a raconté les meilleures histoires d&amp;rsquo;expédition dans la savane pour prendre ses photos.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>DÉBAT SUR LA PRISON : UN SURVEILLANT FACE À UN DÉTENU LOURDEMENT CONDAMNÉ | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210063/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 17:00:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210063/</guid><description>Podcast Description Surveillant de prison depuis plus de 15 ans, Vincent est venu nous raconter les dessous du monde pénitentiaire : violence, prise d'otage...
On a profité de ce moment pour inviter Michel Ucciani, ancien braqueur et terroriste Corse qui a fait plus de 20 ans de prison, pour réaliser un débat sur la vie en prison.
#legend #legendmedia #guillaumepley #prison #corse #débat Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>LEGEND x SANDRINE ROUSSEAU | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210064/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:59:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210064/</guid><description>Podcast Description Merci à Sandrine Rousseau d&amp;rsquo;avoir accepté notre invitation. Figure incontournable de la scène politique actuelle, nous avons interrogé Sandrine Rousseau sur ses prises de positions et sa vision de la société, on vous laisse découvrir ça. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x RICHARD DEAN ANDERSON, L'ACTEUR MYTHIQUE DE MAC GYVER ET STARGATE SG-1 | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210065/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:57:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210065/</guid><description>Podcast Description MacGyver, Stargate SG-1... Richard Dean Anderson a marqué l'histoire de la télévision en jouant les rôles les plus mythiques de sa génération.
Il nous a accordé une interview exclusive où il est revenu sur la raison de l'arrêt de sa carrière et nous a partagé les moments les plus forts de celle-ci.
#legend #legendmedia #richarddeananderson #stargate #macgyver #anedote #interview Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x JULIETTE ARMANET | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210066/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:53:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210066/</guid><description>Podcast Description Merci à Juliette Armanet. On est revenu sur le début de sa carrière avec tout ce qu&amp;rsquo;elle comporte : maternité, doutes, révélation de l&amp;rsquo;année&amp;hellip; Retrouvez son dernier album &amp;ldquo;Brûler le feu&amp;rdquo; partout.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x JULIEN ARRUTI | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210067/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:50:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210067/</guid><description>Podcast Description Merci à Julien Arruti d&amp;rsquo;être passé nous voir, on est revenu sur ses différents films à succès, il en a profité pour balancer des anecdotes pépites sur lui&amp;hellip; mais surtout sur Philippe Lacheau 😂
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>IL PERD SES DEUX JAMBES EN COMBATTANT L'ÉTAT ISLAMIQUE (EX-MEMBRE DES FORCES SPÉCIALES) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210068/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:49:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210068/</guid><description>Podcast Description Il a perdu ses deux jambes en combattant l'Etat Islamique, découvrez le parcours incroyable de Cyrille Chahboune, ancien membre des Forces Spéciales qui aujourd'hui va participer aux JO Paralympiques 2024. Vous pouvez suivre suivre Cyrille Chahboune ici : https://instagram.com/chahboune_cyrille?igshid=MzRlODBiNWFlZA==
#legend #legendmedia #soldat #armee #militaire #guillaumepley #anecdote #podcast Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>FOCUS SUR LE SUICIDE DES AGRICULTEURS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210069/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:44:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210069/</guid><description>Podcast Description Nous tenons à remercier Alexandre Lemaître pour son témoignage poignant sur la crise actuelle que traversent les agriculteurs en France. Cette crise nous affecte tous, et il est important de donner la parole à ceux qui en sont directement touchés. #agriculture #legend #legendmedia #campagne #ferme #france #agriculteur #bio
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x ALEX LUTZ | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210070/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:44:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210070/</guid><description>Podcast Description Un grand merci à Alex Lutz d’avoir accepté notre invitation. #legend #legendmedia #alexlutz #theatre #comédien Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x 47TER | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210071/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:41:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210071/</guid><description>Podcast Description Merci à 47TER d'être venu nous voir, ils nous ont raconté les coulisses de leur tournée, leurs pires flops et les meilleurs rencontres qu'ils ont fait dans le milieu du rap en France. Leur album "Au bon endroit" est disponible partout. #legend #legendmedia #musique #guillaumepley #rap #rapfr
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND : ABDÉ MAZIANE, L'HISTOIRE INSPIRANTE D'UN ENFANT MALADE DEVENU ACTEUR | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210072/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:33:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210072/</guid><description>Podcast Description Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x SETH GUEKO ET SA FEMME NDIAYE SALVADORI | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210073/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:32:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210073/</guid><description>Podcast Description Seth Gueko et son épouse Ndiaye Salvadori reviennent avec nous sur leur rencontre et nous donnent leur avis sur le monde du rap d’aujourd’hui.
Son restaurant ➡️ https://www.instagram.com/barlouburger/?hl=fr
#legend #legendmedia #barlou #sethgueko #femme #rappeur #rap #rapfr
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x GUS ILLUSIONNISTE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210074/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210074/</guid><description>Podcast Description Gus Illusioniste a commencé ses tours dans la rue et les réalise aujourd'hui sur les plus grandes scènes.
Il est venu nous raconter les anecdotes les plus folles de sa carrière et de sa vie.
#magie #legend #legendmedia #gus #gusillusionniste #spectacle #illusion Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x ILYES DJADEL | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210075/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 09:59:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210075/</guid><description>Podcast Description Merci à Ilyes Djadel d'être venu nous voir, avec du travail, de la chance et beaucoup de culot, il a réussi à se faire une place dans le stand-up en faisant les premières parties de Kev Adams ou encore en jouant au Marrakech du rire avec la troupe du Jamel Comedy Club.
#legend #legendmedia #guillaumepley #podcast #humour #interview #ilyesdjadel #standup #kevadams #jamelcomedyclub #jameldebbouze
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>AVOCATE : DES ENFANTS DR0GUÉS ET ABUSÉS SEXUELLEMENT PAR LEURS PARENTS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210076/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 09:57:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210076/</guid><description>Podcast Description D'autres interviews LEGEND à découvrir ➡️ @legendmedia 🤯
Violences conjugales, inceste, divorces... Cette avocate en droit de la famille revient avec nous sur les affaires les plus folles de son métier.
#legend #legendmedia #guillaumepley #podcast #humour #interview #avocat #avocate #lois Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x LIZA DEL SIERRA : ACTRICE P*RN0 ET RÉALISATRICE DE + DE 250 FILMS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210077/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 09:53:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210077/</guid><description>Podcast Description D'autres interviews LEGEND à découvrir ➡️ @legendmedia
Un grand merci à Lizza Del Sierra, actrice X et réalisatrice de plus de 250 films p0rn0graphiques. Elle a répondu à toutes les questions qu'on se pose tous sur l'industrie du X et sur sa vie de famille, en plus de quelques anecdotes incroyables qu'elle a vécue personnellement dans sa carrière. #legend #legendmedia #guillaumepley #podcast #humour #interview #delsierra #lizadelsierra #actrice #porno #cinema</description></item><item><title>LEGEND x MONSIEUR POF, LE GENTLEMAN DE TIKTOK | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210078/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 16:39:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210078/</guid><description>Podcast Description Un grand merci à Monsieur Pof, le gentleman de Tiktok d'être venu nous voir.&amp;nbsp;
#legend #legendmedia #guillaumepley #podcast #humour #interview #mrpof #pof
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x BLACK M | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210079/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 16:37:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210079/</guid><description>Podcast Description De ses débuts avec la Sexion d&amp;rsquo;Assaut à aujourd&amp;rsquo;hui, on est revenu ensemble sur le parcours incroyable de Black M.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x ELODIE FONTAN | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210080/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 16:35:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210080/</guid><description>Podcast Description Un grand merci à Elodie Fontan d&amp;rsquo;être venu nous voir. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>IL DÉVOILE L'INFIDÉLITÉ DE SA FEMME LE JOUR DE SON MARIAGE DEVANT TOUS LES INVITÉS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210081/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 16:35:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210081/</guid><description>Podcast Description Infidélité, refus du marié le jour j, décès... Cet ancien organisateur de mariages, Arnaud Rejasse, est venu nous partager les moments les plus fous de sa carrière.
Comme Arnaud Rejasse, vous pouvez venir raconter votre métier et votre quotidien sur LEGEND.
Rendez-vous sur ce mail ➡️ contact@legendgroup.fr #mariage #organisateurdemariage #weddingplanner #wedding #guillaumepley #legendmedia #legend Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>REJETÉ APRÈS SON COMING OUT, SON PÈRE MONTE SUR LA SCÈNE DE LA GAY PRIDE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210082/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 13:46:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210082/</guid><description>Podcast Description Franck alias &amp;ldquo;Un garçon stupide&amp;rdquo; sur les réseaux sociaux est venu nous partager son parcours : créateur de contenu autour du maquillage, il a su s&amp;rsquo;assumer grâce à ses proches après un coming out difficile.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x PHILIPPE LACHEAU | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210083/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 13:23:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210083/</guid><description>Podcast Description Merci à Philippe Lacheau et Elodie Fontan. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>UN BRAQUEUR DEVENU PROF AVEC UN BRACELET ÉLECTRONIQUE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210084/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 13:20:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210084/</guid><description>Podcast Description Découvrez l&amp;rsquo;histoire du premier professeur a avoir enseigné avec un bracelet électronique, Kamel Madani. Il nous raconte comment il est passé de la prison à l&amp;rsquo;enseignement. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x LOUIS BOYARD | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210085/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 12:39:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210085/</guid><description>Podcast Description Un grand merci à Louis Boyard d'être venu nous voir. (On t'enverra une PS5 en 2027)
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x FRANCK DUBOSC | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210086/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 12:26:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210086/</guid><description>Podcast Description Franck Dubosc est venu nous voir pour échanger sur les moments forts de sa carrière.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x DANY BOON | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210087/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 12:22:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210087/</guid><description>Podcast Description Avec Dany Boon, on revient sur certains des événements les plus marquants de sa vie. Interview géniale avec un mec génial.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x MISS FRANCE 2023 (INDIRA AMPIOT) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210088/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 12:19:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210088/</guid><description>Podcast Description À 18 ans seulement, Indira Ampiot, Miss France 2023, nous a raconté les coulisses de son élection ainsi que sa vision du rôle de Miss.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x SPÉCIAL CORRIDA : ADRIEN SALENC (TORERO) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210089/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 12:16:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210089/</guid><description>Podcast Description Adrien Salenc, Torero depuis son adolescence, est venu nous partager les dessous de la corrida.
De sa préparation aux préjugés, il nous partage les moments les plus forts de cette discipline exigeante.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x SHERYFA LUNA | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210090/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 17:36:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210090/</guid><description>Podcast Description On est fiers de vous montrer notre première interview Legend 2000. Sheryfa Luna est venue nous raconter les anecdotes folles sur sa vie d'artiste, de célébrité et de mère. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x NICO ET DANI CAPONE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210091/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 17:33:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210091/</guid><description>Podcast Description Le couple numéro 1 de TikTok, Nico et Dani Capone, sont passés nous voir. L&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;en apprendre un peu plus sur eux et sur leur quotidien : celui d&amp;rsquo;être à la fois parents et créateurs de contenu.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x LE FROMAGER LE PLUS SUIVI DE TIKTOK (CLAUDE LUISIER) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210092/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 17:27:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210092/</guid><description>Podcast Description Claude Luisier, fromager de métier, s&amp;rsquo;est lancé dans l&amp;rsquo;aventure TikTok pour partager sa passion. Il revient avec nous sur son succès et nous partage ses valeurs sûres en fromage.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x LAURENT BAFFIE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210093/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 15:28:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210093/</guid><description>Podcast Description Merci à Laurent Baffie d'être venu retourner le studio 😂
Son dictionnaire est disponible partout, l'interview est folle on vous laisse découvrir ça.
#laurentbaffie #baffie #cinema #humour #interview #podcast #guillaumepley #guillaumePley #PLEY #QG #LEGEND #legend #legendmedia #comedien #ardisson #télé
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>SES ACCOUCHEMENTS LES PLUS FOUS (SAGE-FEMME) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210094/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 15:23:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210094/</guid><description>Podcast Description Elle a mis au monde plus de 10 000 bébés. Sylvie Coché, sage-femme depuis plus de 30 ans, est venue nous partager ses accouchements les plus fous.
#SYLVIECOCHÉ #sagefemme #hopital #infirmière #cinema #humour #interview #podcast #guillaumepley #guillaumePley #PLEY #QG #LEGEND #legend #legendmedia #bébé #enfant #maman #papa Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x RAYANE BENSETTI | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210095/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 15:14:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210095/</guid><description>Podcast Description Merci encore à Rayane Bensetti d'être passé nous voir, retrouvez-le à l'affiche de "BDE" sur Prime video.
#rayanebensetti #rayane #bensetti #bde #cinema #humour #interview #podcast #guillaumepley #guillaumePley #PLEY #QG #LEGEND #legend #legendmedia Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>CE COACH EN CHARISME APPREND À GUILLAUME À DEVENIR CHARISMATIQUE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210096/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 09:58:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210096/</guid><description>Podcast Description Merci à Stéphane Malassagne, coach en charisme, pour ses précieux conseils 😂 Ses vidéos de coaching font des millions de vues sur les réseaux mais vous ne savez pas qui il est réellement... On vous laisse découvrir ça ⬆️
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x JUST RIADH | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210097/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 09:54:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210097/</guid><description>Podcast Description Merci beaucoup à Riadh pour sa confiance. Foncez le voir à l'affiche du film "À la belle étoile".
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LE PROCUREUR DE MARSEILLE REVIENT SUR L'AFFAIRE NORDAHL LELANDAIS | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210098/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 09:52:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210098/</guid><description>Podcast Description Procureur de Marseille et de Corse, Jacques Dallest nous partage les moments forts de sa carrière : il a notamment travailler sur les affaires de Michel Fourniret et de Nordahl Lelandais.
Son dernier livre "Cold Cases, un magistrat enquête" est disponible en librairie.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x GUILLAUME CANET | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210099/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 09:47:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210099/</guid><description>Podcast Description Merci à Guillaume Canet. Retrouvez son dernier film « Astérix et Obélix : L’Empire du Milieu » disponible partout. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x MAES | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210100/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 18:08:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210100/</guid><description>Podcast Description Le rappeur numéro 1 en 2020 n&amp;rsquo;a accordé qu&amp;rsquo;une seule grosse interview et c&amp;rsquo;est LEGEND qu&amp;rsquo;il a choisi. De retour avec son nouvel album &amp;ldquo;Omerta&amp;rdquo;, il profite de cet échange avec Guillaume Pley pour revenir sur toutes les récentes rumeurs à son sujet.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x GEORGES SALINAS (CHEF DE LA SÉCURITÉ DE L'ÉLYSÉE) | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210101/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 18:03:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210101/</guid><description>Podcast Description Georges Salinas, Chef de la Sécurité de l&amp;rsquo;Elysée et du Président de la République, nous partage les moments les plus marquants de sa carrière.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND X PASCAL B, SNIPER DE L'ARMÉE FRANÇAISE EN ÉTAT DE STRESS POST-TRAUMATIQUE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210102/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 18:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210102/</guid><description>Podcast Description Pascal B, sniper de haut niveau en stress post traumatique est venu nous partager son métier.
De ses tirs les plus marquants à son refus de tirer sur un homme, il nous partage les moments les plus forts et marquants de ses différentes missions.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x FABRICE ÉBOUÉ | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210103/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 17:57:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210103/</guid><description>Podcast Description À l&amp;rsquo;occasion de son nouveau spectacle «Adieu Hier», Fabrice Éboué est venu nous voir pour retracer certaines des anecdotes les plus dingues de sa carrière.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>SWEETBODYMARY : UNE MÈRE DE FAMILLE GAGNE SA VIE EN FAISANT DU PORNO SUR M*M | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210104/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 17:55:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210104/</guid><description>Podcast Description Maryline, ancienne secrétaire, a tout quitté pour devenir créatrice de contenus pornographiques sur Mym. Aujourd'hui elle gagne 10 000 euros par mois grâce à la rémunération de cette plateforme, découvrez son parcours.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>ANCIEN BRAQUEUR DE FOURGONS, IL A ÉTÉ CONDAMNÉ À 29 ANS DE PRISON | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210105/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 09:10:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210105/</guid><description>Podcast Description Après avoir tiré sur la police et avoir commis de multiples braquages de fourgons blindés, Khaled Miloudi a été condamné à 29 ans de prison pour ses crimes. ll se confie sur les moments les plus sombres de sa vie derrière les barreaux et explique les raisons qui l&amp;rsquo;ont motivé à changer de voie et à réussir à s&amp;rsquo;en sortir aujourd&amp;rsquo;hui.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>LES CRIMES LES PLUS FOUS DU MÉDECIN LÉGISTE PHILIPPE BOXHO | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210106/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 08:57:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210106/</guid><description>Podcast Description Philippe Boxho, médecin légiste, a travaillé sur des affaires surprenantes et inattendues tout au long de sa carrière. Il a vu des choses qui dépassent l&amp;rsquo;imagination et qui ont pu mettre à rude épreuve son sang-froid.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x SADEK | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210107/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 16:57:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210107/</guid><description>Podcast Description Sadek est passé nous voir à l&amp;rsquo;occasion de la sortie de son nouvel album, « Ouvert tout l&amp;rsquo;été ». On a retracé sa vie et ses meilleures anecdotes de carrière dans le rap. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>L'ANCIEN TERRORISTE CORSE MICHEL UCCIANI REVIENT SUR SES BRAQUAGES ET SES 20 ANS DE PRISON | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210108/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 16:55:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210108/</guid><description>Podcast Description Merci à Michel Ucciani d'être venu raconter son histoire, ancien braqueur et indépendantiste Corse, il a passé 20 ans en prison. Découvrez les meilleures anecdotes sur sa vie, sur le grand banditisme Corse et sur ses années d'incarcération. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x NAWELL MADANI | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210109/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 16:53:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210109/</guid><description>Podcast Description De ses débuts au Jamel Comedy Club à ses premiers pas en tant que réalisatrice, Nawell Madani retrace les meilleurs moments de sa carrière et revient sur les rencontres qui l&amp;rsquo;ont marqué.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x CÉDRIC DOUMBÉ | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210110/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 09:46:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210110/</guid><description>Podcast Description Champion du monde de kickboxing, combattant MMA et trashtalkeur de légende, Cédric Doumbé est venu nous raconter les meilleures anecdotes de sa carrière.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LE TRAFIQUANT DE DROGUE FRANCK COLIN NOUS RÉVÊLE TOUT SUR L'AFFAIRE AIR COCAINE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210111/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 14:23:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210111/</guid><description>Podcast Description Frank Colin est venu raconter l&amp;rsquo;histoire de la plus grosse affaire de trafic de drogue jamais vue en France : l&amp;rsquo;affaire Air Cocaïne.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND x UN ANCIEN SOLDAT FRANÇAIS PARTI EN UKRAINE COMBATTRE LA RUSSIE | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210112/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 18:37:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210112/</guid><description>Podcast Description Parti volontairement en Ukraine pour combattre la Russie, cet ancien soldat français est venu nous raconter ce qu'il a vécu là bas. Il a frôlé la mort après une blessure par balle, a été rapatrié en France et témoigne des pires choses qu'il ait vu dans les combats sur place…&amp;nbsp;
Abonnez vous pour plus de contenus Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>LEGEND ARRIVE EN PODCAST | LEGEND</title><link>https://swiest.com/fr/9676210113/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 08:15:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9676210113/</guid><description>Podcast Description Vous nous l’avez demandé, on l’a fait. Toutes les interviews Legend seront bientôt disponibles en podcast.&amp;nbsp;
Suivez-nous pour ne pas manquer la suite 🔥
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item></channel></rss>