<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Tekstovi pjesama</title>
        <link>https://swiest.com/hr/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Tekstovi pjesama</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hr</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 19:37:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Najstrašniji paraziti - zanemarene tropske bolesti - NTD-ovi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:37:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Godine 1014., bizantski car Basil Drugi je pokorio bugarsku vojsku i zarobio 15 tisuća zarobljenika.
Mogao ih je ubiti, ali je imao drugačiju ideju.
Htio je oslabiti više generacija svojih neprijatelja.
Tako je naredio da se oslijepi 99 zarobljenika od 100.
Stoti zarobljenik je bio pošteđen za jedno oko kako bi ostatak doveo kući,
prisiljavajući njihove zajednice da se brinu o njima ostatak njihovih života.
Danas, čovječanstvo je meta istih ciničnih napada od strane super zlikovaca zvanih NTD.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Najveći razobličitelj zavjera. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:56:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Internet je kao uzgajalište za teorije zavjere.
Dok su neke samo glupe i smiješne, druge
promoviraju neznanje i nezdravo nepovjerenje.
Stoga smo otišli u Kurzegsagt laboratorij i stvorili sigurni sistem
koji uništava ne sve, ali mnogo
teorija zavjere. Vrlo je jednostavno, samo se upitajte:
Utječe li teorija na vrlo bogate i moćne ljude?
Ako je odgovor da, u redu, onda je najvjerojatnije&amp;hellip; laž.
Provjerimo to na tri primjera</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tri načina uništavanja svemira. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:15:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Jednog dana, svemir će umrijeti.
Ali zašto? I kako? I hoće li svemir zauvijek ostati mrtav?
I kako to znamo?
Prvo, svemir se širi.
I ne samo to, širenje se ubrzava.
Razlog je tamna energija.
Tamna tvar je čudan fenomen za koji znanstvenici vjeruju da prožima svemir.
Do 1998 mislili smo da se svemir ponaša kao
lopta koju bacimo u zrak.
Lopta se kreće naviše, ali u jednom trenutnku mora pasti dolje.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vrijeme: Povijest i budućnost svega - obnovljeno ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:13:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Vrijeme&amp;hellip; ima smisla u malim dijelovima
ali kada pogledamo ogromne vremenske odsjeke,
gotovo je nemoguće potpuno shvatiti stvari.
Pa, počnimo maleno&amp;ndash;
s minutama, satima, danima.
Vjerojatno ste posljednjih 24 sata proveli uglavnom spavajući i radeći,
i vjerojatno ste potrošili dobar dio jučerašnjeg dana
na internetu.
Dani postaju tjedni, tjedni postaju mjeseci,
i onda imamo godinu.
Pogledajmo 2017.
Francuska je počela obučavati orlove da love terorističke dronove,
Češka nuklearna elektrana je održala natjecanje u bikinijima</description>
        </item>
        <item>
        <title>Što ako bi u džepu bio crna rupa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:42:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što bi se dogodilo da crna rupa veličine kovanice
stvori pored vas?
Kratak odgovor: Umrli bi ste.
Duži odgovor: Ovisi kako.
Je li crna rupa mase kovanice,
Ili je veličine kovanice?
Pretpostavimo da kovanica od 5 grama
magično uruši u crnu rupu.
Ta crna rupa bi imala radijus od 10^-30 metara.
Da usporedimo, atom vodika je veličine 10^-11 metara.
Tako da je crna rupa uspoređena s veličinom atoma mala kao</description>
        </item>
        <item>
        <title>Što si ti? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:22:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Jeste li vi vaše tijelo?
Pa, na neki način, zar ne?
Ali, postoji li linija gdje ovo prestaje biti točno?
Koliko možete ukloniti sebe prije nego što prestanete biti vi,
i ima li ovo pitanje uopće smisla?
Vaše fizičko postojanje su stanice, trilioni njih,
i barem deset puta više nego što je zvijezda u Mlječnom putu.
Stanica je živo biće, stroj napravljen od 50 tisuća različitih proteina.
Nema svijesti, ni volje, ni svrhe; samo postoji,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sitne bombe u našoj krvi: Sistem komplementa ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:02:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Svako se živo biće mora braniti od drugih živih bića koja ga žele pojesti.
Višestanični organizmi su se kroz milijarde godina evolucije naučili braniti na razne načine.
Današnji ljudi imaju vrlo razvijenu obrambenu mrežu
poput fizikalnih granica, obrambenih stanica i tvornica oružja.
No, jedna od najvažnijih obrana našega tijela je velikim dijelom nepoznata:
Sistem komplementa
Razvio se prije više od 700 mil. godina i čini ga vojska od preko 30 različitih proteina</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sunčev sustav - naš dom u svemiru. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:42:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Sunčev sustav. Naš dom u svemiru.
Mi živimo u mirnom dijelu Mliječne staze.
Naš dom je Sunčev sustav,
formacija stara 4.5 milijarde godina koja juri oko središta galaksije brzinom
od 200,000 km/h i okruži ga svakih 250 milijuna godina.
Naša zvijezda, Sunce, je u središtu Sunčevog sustava.
Oko Sunca kruži osam planeta,
bilijuni asteroida i kometa te nekoliko patuljastih pllaneta.
Osam planeta. Podijeljeni su na četiri planeta poput našeg:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nuspojave cjepiva: Koliku opasnost predstavljaju? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:36:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Cjepiva imaju važnu ulogu u borbi protiv bolesti.
Ali sve veći broj ljudi
vjeruje da ona ugrožavaju naše zdravlje umjesto da ga štite.
Internet je pun priča o alergijskim reakcijama&amp;hellip;
&amp;hellip;nastanku bolesti&amp;hellip;
&amp;hellip;pa čak i smrtnih ishoda nakon primjene cjepiva.
I da, istina je: cjepiva mogu imati nuspojave.
Pogledajmo kako cjepiva djeluju i kolika je njihova stvarna opasnost.
Vaš imunosni sustav složen je ratni stroj sastavljen od milijardi stanica:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Najučinkovitiji način uništavanja svemira - lažna vakuum. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:54:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što ako naš svemir
dolazi sa gumbom za samouništenje
koji bi uklonio sebe
tako brzo i efektivno,
da bi svaka fizička stvar
jednostavno prestala postojati
i život bi bio nemoguć,
zauvijek.
Konačna ekološka katastrofa,
vakuumski raspad.
(tematska glazba)
Da bi objasnili kako bi naš svemir
mogao sam sebe uništiti,
moramo razumjeti dva principa:
Prvi - razine energije.
Primarna ideja fizike je da
sve ima svoju razinu energije.
Što je veća razina, više je energije u sustavu</description>
        </item>
        <item>
        <title>Svjetski rat mrava - vojska mrava. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:36:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Neke skupine se jednostavno ne slažu.
Svakoga dana,milijarde vojnika se bore u nemilosrdnom ratu
na tisućama frontova,već preko 100 miliona godina.
Svjetski rat mrava.
Mravi su drevna bića nastala prije oko 160 miliona godina
i jako uspješno uzela široku paletu ekoloških niša
te su postali jedna od dominantnih vrsta na planeti Zemlji.
Danas poznajemo preko 16 000 različitih vrsta mravi
sa preko 10 tisuća triliona jedinki.
Kolektivno,mravi sami čine 20% od cijele životinjske biomase na svijetu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Što se dogodilo prije povijesti? Ljudski korijeni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:34:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Svijet u kojem živimo čini se normalan, običan.
Kao da ovako ljudi žive i da su tako uvijek živjeli.
Ali, nije.
Nikada prije, mi ljudi, nismo živjeli u svijetu složenijem i razvijenijem prema našim današnjim potrebama kao danas.
U kojem nam je dan luksuz da zaboravimo na sebe i da se ne brinemo za naše preživljavanje.
Hrana, zaklon, sigurnost - sve to uzimamo zdravo za gotovo.
Ali smo posebna manjina; kroz više od 99.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Imunološki sustav objašnjen I - Infekcija bakterijama. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:14:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Svake sekunde svog života izložen si napadu.
Milijarde bakterija, virusa i gljiva pokušavaju te učiniti svojim domom.
Zato su naša tijela razvila supersloženu malu vojsku sa čuvarima, vojnicima, špijunima, tvornicama oružja i vezistima.
ne bi li te sačuvala od&amp;hellip; umiranja.
Za potrebe ovog videa, pretpostavimo da imunosni sustav ima 12 različitih uloga, npr. ubijati neprijatelje, komunicirati itd.
I ima 21 različitu stanicu i dva bataljuna bjelančevina.
Ove stanice imaju do 4 različite uloge.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Početak svega - Veliki prasak. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:10:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Početak svega.
Veliki prasak.
Ideja da je svemir odjednom rođen i da nije beskonačan.
Do sredine 20. stoljeća, većina znanstvenika smatrala je svemir
beskonačnim i vanvremenskim.
Sve dok nam Einsteinova teorija relativnosti nije dala bolje razumijevanje gravitacije,
i dok Edwin Hubble nije otkrio da se galaksije udaljavaju jedna od druge
na način da odgovaraju prethodnim pretpostavkama.
godine, slučajno je otkriveno kozmičko pozadinsko značenje, relikvija ranog svemira,
koje je, zajedno sa drugim posmatračkim dokazima, učinilo da teorija Velikog praska</description>
        </item>
        <item>
        <title>Najsmrtonosnije biće na planeti Zemlji - bakteriofag. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:05:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿[Glazba]
Rat traje već milijardu godina
pri čemu ubija trilijune svaki dan, a da mi pritom nismo ni svjesni.
U tom ratu sudjeluje najsmrtonosnija čestica na našem planetu.
Bakteriofag
ili ukratko &amp;ldquo;fag&amp;rdquo;.
[Uvodna scena + Glazba]
Fag je virus;
nije baš živ
no nije baš ni mrtav.
A izgledom djeluju kao da ih je netko izmislio.
Glava im je ikozaedar
vrsta poliedra s 20 stranica i 30 bridova.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Povijest i budućnost svega - Vrijeme. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:59:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Vrijeme ima smisla u komadićima.
Ali kada pogledaš veče razmjere vremena
jako je teško razumjeti.
Pa prvo da počnemo s kraćim razmjerima
s minutama, satima i danima
zadnja 24 sata si vjerojatno proveo spavajući i radeći
sa malo kave negdje u sredini
molim vas gledajte manje televizije
Sada da pogledamo na 2013 godinu skoro neprimjetno
hitlerov tjelohranitelj je umro s 96 godina
U lipnju je Edward Snowden počeo skandal s NSA-om</description>
        </item>
        <item>
        <title>Objašnjenje apokalipse antibiotika. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:54:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što bi vi rekli,kad bismo vam rekli da čovječanstvo trenutno radi
zajedničkim snagama,da se stvori savršen supervirus?
Virus koji bi mogao ubiti stotine milijuna ljudi.
Ovaj,to se događa upravo sada.
Mi smo u procesu stvaranja superbakterije.
Bakterije spadaju među najstarije žive organizme na planetu.
Najmanja stvar koju još smatramo životom,oni su masteri preživljavanja
I mogu se naći baš svugdje.
Većina bakterija je bezopasna nama ljudima.
Vaše tijelo je domaćin preko triliona njih i oni vam pomažu da preživite.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Informacije o Koronavirusu i šta biste trebali raditi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:52:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿U prosincu 2019. kineske vlasti obavijestile su svijet
o virusu koji se širi njihovim društvom.
U sljedećim mjesecima proširio se na druge zemlje,
sa udvostručenim brojem slučaja kroz samo nekoliko dana.
Taj virus je:
Koronavirus 2, srodan teškom akutno respiratornom sindromu
koji izaziva bolest Covid-19, koju svi jednostavno nazivaju koronavirus.
Što se zapravo događa kada zarazi čovjeka i što bismo trebali učiniti?
Virus je zapravo ljuska oko
genetskog materijala i nekoliko proteina,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Posljednja zvijezda u svemiru - objašnjenje crvenih patuljaka. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:00:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Jednoga dana, posljednja zvijezda će se ugasiti i svemir će zauvijek ostati mračan.
To će vjerojatno biti crveni patuljak, vrsta malene zvijezde
To je također jedna od najboljih šansa za pronalazak izvanzemaljskog života i mogao bi biti posljednji dom čovječanstva prije nego svemir postane nenastanjiv.
Dakle, što znamo o njima i zašto su oni naša posljednja nada?
Barem 70% zvijezda u svemiru su crveni patuljci.
Oni su najmanje zvijezde sa samo od 7 do 50% mase našeg Sunca.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fermi paradoks - Gdje su svi vanzemaljci? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:32:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Je smo li jedina živa bića u cijelom svemiru?
Svemir je veličine otprilike 90 bilijuna svjetlosnih godina u radijusu
Postoji barem 100 bilijuna galaksija, svaka sa 100 do 1000 bilijuna zvijezda
Od nedavno smo naučili da su planeti također jako česti
I najvjerojatnije ima trilijuna i trilijuna
naseljivih planeta u svemiru
Što znači da bi trebalo biti dovoljno prilika
za razvoj i stvaranje života, zar ne?
Ali gdje je?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Golfska struja objašnjena. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:27:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Oceanski pokretni pojas i Golfska struja.
Oceanske struje imaju direktan utjecaj na naše živote.
Određuju naše vrijeme, klimu i mnogo više.
Oceanske struje i vjetrovni sistemi
prenose toplinu sa ekvatora do polova
i djeluju kao veliki motori za globalnu klimu.
Ima raznih struja u oceanima.
Takozvani oceanski pokretni pojas je vrlo važan za našu klimu.
Ovaj termin opisuje kombinaciju više struja
koje rezultiraju međusobnom izmjenom vode u četiri od pet svjetskih oceana.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Crnorupne bombe i crnorupne civilizacije ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:50:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Crne rupe su najveće nakupine čiste nasilne energije u svemiru.
Ako se približite previše, progutat će vas i dodati vašu energiju svojoj nakupini.
Stoga, tu energiju bismo izgubili zauvijek.
No je li tako? Ispostavlja se da postoji način kako prevariti svemir.
Način, koji bi omogućio civilizaciji napajati se do same smrti svega, ili način stvaranja najveće bombe u svemiru.
Ali kako?
Nismo li naučili da je sva energija zarobljena u crnim rupama zauvijek, čak i svjetlost?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mjeseci Marsa objašnjeni - Phobos i Deimos MM#2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:46:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Sateliti Marsa objašnjeni.
Mars ima dva mjeseca, Fobos i Deioms.
Vrlo su maleni. Koliko maleni?
U odnosu na Mars ili naš mjesec,
jako mali.
Premda, maleno je stvar mišljenja.
Njihova površina je približna nekim najmanjim državama na Zemlji,
poput Luksemburga i Malte.
Iako Fobos i Deimos nisu ni na koji način lagani,
U stvarnosti njihova gravitacijska sila nije dovoljno jaka da ih dovede u sferni oblik.
Dakle, izgledaju više poput ogromnih krumpira nego mjeseca.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ebola virus napada tijelo i izaziva teške simptome. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:06:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što čini ebolu tako opasnom?
Kako jedan virus može pobijediti vrlo složeni
obrambeni sustav tijela tako brzo
i tako učinkovito?
Idemo vidjeti što ebola radi.
Ebola je virus.
Virus je vrlo mala stvar.
Građen je od malo RNK ili DNK
i nekoliko bjelančevina
i trupa.
Nema nikakve mogućnosti nešto raditi
samo po sebi
i može samo preživjeti i razmnožiti se preko inficiranja stanica.
Kako bi se to izbjeglo, imamo imunološki sustav.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Smrt pčela objašnjena - paraziti, otrovi i ljudi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:32:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ljudsko društvo je vrlo složeno i osjetljivo,
te je izgrađeno na raznim stupovima.
Jedan on njih su pčele medarice.
Jedan od tri obroka koje ljudi konzumiraju omogućavaju upravo pčele medarice.
One su toliko važne da kada bi sve pčele izumrle,
Tisuće biljaka bi uslijedile,
što bi uzrokovalo smrt glađu milijuna ljudi u idućim godinama.
Povrh toga, pčele imaju ogroman ekonomski učinak.
Vrijednost biljaka koje pčele zaprašuju svake godine</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jaje - kratka priča. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:34:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Bio si na putu kući, kada si umro.
Bila je to prometna nesreća.
Ništa posebno,
ali ipak smrtonosno.
To je bila bezbolna smrt.
Liječnici su se trudili spasiti te,
ali bez uspjeha.
Tvoje tijelo je bilo toliko razbijeno&amp;hellip;
Bolje ti je ovako, vjeruj mi.
I tada si me upoznao.
&amp;ldquo;Što se dogodilo?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Gdje sam?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Umro si&amp;rdquo;, rekao sam,
zapravo.
Nema smisla tražiti blaže riječi.
&amp;ldquo;Bio je-
Bio je kamion,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rješenja i ideje Fermi paradoksa II - Gdje su svi vanzemaljci? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:12:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿U poznatom svemiru ima vjerojatno 10.000 zvijezda za svako zrno pijeska na Zemlji.
Znamo da postoje možda bilijuni planeta.
Pa gdje su svi vanzemaljci?
To je Fermijev paradoks.
Ako želite znati više o tome, gledajte prvi dio.
Ovdje ćemo pogledati moguća rješenja na Fermi Paradoxa.
Dali ćemo biti uništeni ili nas čeka sjajna budućnost?
Putovanje svemirom je teško. Iako je moguće, putovanje prema drugim zvijezdama je ogroman izazov.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kalendar Ljudske Ere 12.021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:56:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Po peti put vam predstavljamo Kalendar ljudske ere za 12 021 godinu -
ovaj put se radi o putovanju čovječanstva, započetom prije nekoliko desetaka tisuća godina,
vodećem u revoluciju poljoprivrede, do drevnih visokih civilizacija i početka modernog doba,
kulminirajući vizijom naše budućnosti.
Ograničeno izdanje možete dobiti sada dok ne rasprodajemo i više nikada.
Kao i uvijek kalendar sadrži 12 ilustriranih stranica ispisanih na visokokvalitetnom papiru u Europi i SAD-u.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Je li Europska unija vrijedna ili bismo je trebali završiti? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:01:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Mislite li da Europska Unija vrijedi?
Ili, mislite li da bi je trebali ukinuti?
Mnogo ljudi se ne slaže s EU dok drugi hvale njezine uspjehe.
Uzmemo li sve u obzir: Da li je njezino postojenje dobro ili loše za Europljane?
Budući da Ujedinjeno Kraljevstvo napušta EU, možemo smatrati da nije više član.
Europska unija, sa svojih 27 država članica, ima oko 450 milijuna stanovnika,
što ju čini trećom naj mnogoljudnijom &amp;lsquo;državom&amp;rsquo; u svijetu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mlijeko. Bijeli otrov ili zdrav napitak? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:13:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tokom posljednje decenije, mlijeko je postalo pomalo kontroverzno
Jedni kažu da je ono potrebna i hranjiva hrana, važna za zdrave kosti
dok drugi govore da može da uzrokuje rak i dovede do prerane smrti
Pa, ko je u pravu?
I zašto ga mi svejedno pijemo?
[Uvodna glazba]
Mlijeko je osnova ishrane svakog sisavca nakon rođenja,
kada su naši probavni sistemi nerazvijeni i mali.
U osnovi, ono je dobra hrana za podsticaj razvoja naših tijela i pruža pomoć pri našem rastu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Je li Europska unija demokratski natrojena? Vrijedi li Vaš glas uopće? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:38:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Biti građanin Europske unije znači da neobično stvorenje regulira mnogo stvari u našim životima.
Kao da ogromna birokracija radi odluke preko naših glava.
Mnogo Europljana misli da se njihov glas u europskim izborima ne računa
i da Europska unija nije demokratska.
Koliko je Europska unija zapravo demokratski nastrojena?
I postiže li tvoj glas nešto?
U demokratskim državama javna politika zasnovana je na mišljenjima građana,
ali ljudi nisu najjasnija stvar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Je li meso loše za vas? Je li meso nezdravo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:37:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Kada su naši vegeterijanski preci počeli jesti meso prije otprilike 2 miljuna godina,
to nije bilo samo zato što su životinje odličnog okusa,
bilo je to nužno.
Klimatskim su promjenama mnoge biljke, bitne našim precima, postale manje dostupne te je meso premostilo jaz.
Najkasnije otkrićem vatre, meso je postalo sastavni dio ljudske prehrane
Ali zadnjih nekoliko godina meso se ubrzano počelo povezivati s zdravstvenim problemima poput:
srčanih bolesti, ponekih karcinoma i ranom smrću.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Neutronne zvijezde - najekstremnije stvari koje nisu crne rupe. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:49:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Neutronske su zvijezde jedne od najekstremnijih i najsilovitijih stvari u svemiru
Velike atomske jezgre, samo par kilometara u promjeru,
ali masivne poput zvijezda.
I svoje postojanje duguju smrti nečeg veličanstvenog.
Zvijezde postoje zbog krhke ravnoteže.
Masa milijuna milijardi milijardi tona vruće plazme
se gravitacijom povlače prema unutrašnjosti
i stišću materijal skupa sa jako puno sile da se atomske jezgre spoje.
Vodik se spaja u helij.
To oslobađa energiju koja gura protiv gravitacije i pokušava pobjeći.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastično zagađenje: kako ljudi pretvaraju svijet u plastiku ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:58:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Kada su bogovi htjeli kralju Midi ispuniti jednu želju,
on je zaželio da se sve što dotakne pretvori u zlato.
Mida je bio oduševljen
Stabla, kamenje, utvrde - sve zlatno.
Ali uskoro, užasnut, saznao je da se čak i njegova hrana pretvara u zlato.
Kada je zagrlio svoju kćer za utjehu.
shvatio je svoju pogrešku, ali prekasno.
Najbogatiji čovjek na svijetu, bio je gladan, slomljenog srca i sam.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Je li rat gotov? - Paradox objašnjen. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:57:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Nasilje
i rat.
Bezumna brutalnost ISIS-a se nastavlja,
Rusi okupiraju Ukrajinu,
te se Palestinci i Izraelci
i dalje bore.
Osjećate li se mračno zbog ovog?
Pa
nemojte.
Jer, ako pogledate brojke
čini se zapravo da rat
izlazi iz mode,
dok je globalna populacija
na vrhuncu.
Čini se da živimo
u najmirnijem periodu
ljudske povijesti
Kako je to moguće?
(glazba)
Od rujna 2014.,
vode se 4 sukoba
u svijetu koji su uzrokovali bar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Prenaseljenost i Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:40:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Veći dio naše povijesti ljudska populacija rasla je sporo,
sve dok nam nova otkrića nisu omogućila više hrane,
i produljila naše živote.
U samo sto godina, ljudska populacija se učetverostručila.
Što je dovelo do apokaliptičnih primisli o prenaseljenoj Zemlji.
Ali stopa prirasta doživjela je vrhunac 1960-ih.
Od tada, stope rađanja naglo padaju kao posljedica industrijalizacije i razvoja.
Pretpostavlja se da će se ljudska populacija do kraja stoljeća zadržati na broju od oko 11 milijardi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Space Elevator - znanstvena fantastika ili budućnost čovječanstva? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:37:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Teško je ići u svemir.
Svi želimo da postoji jednostavan način za to
te i jeftin da vidimo svoj planet koji pluta u crnilu.
Trenutno, jedini način je postati astronaut ili milijarder.
Ali postoji mogući koncept
-koji bi također služio za početnu točku istraživanja svemira-
Svemirsko dizalo.
Kako li funkcionira?
Da bi smo razumjeli kako bi nas svemirsko dizalo odnjelo u svemir
Prvo moramo znati što je orbita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Prekomjerno stanovništvo - objašnjenje ljudske eksplozije. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:50:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Nikad prije u povijesti Zemlje nije bilo toliko kao sada.
Naši brojevi su se povećali od jedne milijarde u 1800-ima, do 2.3 milijarde u 1940-ima, 3.7 milijarde u 1970ima,i 7.4 milijarde u 2016.
Populacija četverostruko se povećala u posljednjem stoljeću, pa što onda možemo očekivati za sljedeće stoljeće ?
I što rast populacije znači za našu budućnost ?
Hoće li biti masovnih migracija ?
Hoće li biti prenapučenih straćara i gradova koji prekrivaju kontinente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cjepiti se ili ne? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:17:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Nedavno je došlo puno govori o ospicama.
Što ospica zapravo čini, i treba li vakcinisati protiv njega?
Ili je to samo histerija?
Ospice je virus:
Trup proteina, RNA,
plus još neke proteine ​​za reprodukciju.
To se ne može reproducirati sam od sebe; treba stanicu domaćina da to učini.
Da bi razumjeli ospice, moramo razumjeti imunološki sustav.
Možda ste već vidjeli
Vizualni sustav razvili smo ovdje.
Sada, neka se usredotočite na dijelove Imunološkog sustava relevantan za ospice.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak objašnjen - ISIS, Sirija i rat. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:51:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿O, Bože &amp;hellip; Baš kad ste mislili da je problem Iraka riješen
jer niste čuli za njega neko vrijeme,
sve se ponovno vratilo na ubilački kaos i teror
Što se dogodilo?
U 2003, SAD napao Irak zbog njegove navodne veze s terorizmom
i oružjem za masovno uništenje.
U to je vrijeme brutalni diktator Sadam Husein vladao zemljom.
On je bio dio sunitske manjine
te je vršio pritisak na šiitsku većinu</description>
        </item>
        <item>
        <title>Usamljenost ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:03:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Svi se osjećaju usamljeno s vremena na vrijeme -
kada nemamo s kime sjediti za vrijeme ručka,
kada se preselimo u novi grad
ili kada nitko nema vremena za nas tijekom vikenda.
No unazad posljednjih nekoliko desetljeća, ovaj povremeni osjećaj postao je čest za milijune.
U Ujedinjenom Kraljevstvu, 60% ljudi između 18 i 34 godine su rekli da se često osjećaju usamljeno.
U SAD-u, 46% cijele populacije je reklo da se često osjeća usamljeno.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistički nihilizam. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:32:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ljudsko postojanje je zastrašujuće i zbunjujuće
Prije nekoliko stotina tisuća godina
postali smo svjesni i našli smo se na čudnome mjestu.
Ispunjenom drugim bićima.
Neka od njih mogli smo jesti
a neka su mogla jesti nas.
Bilo je tekućina koje smo mogli popiti,
stvari koje smo mogli koristiti kako bismo napravili druge stvari.
Za dana na nebu je bila malena žuta lopta koja je grijala kožu.
Noćno nebo bilo je ispunjeno prekrasnim svjetlima.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Je li organski stvarno bolje? Zdrava hrana ili Trendy muljaža? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:33:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tokom poslednjih nekoliko godina,
organska hrana se proširila poput požara.
Unatoč višim cijenama,
kupnja organskih proizvoda postaje alternativa
u moralnu i društvenu odgovornost.
Organska hrana je navodno zdravija
prirodniji i etičkiji.
Ali što uopće mislimo kada kažemo organski?
Nema globalnog konsenzusa,
različite regije imaju različite definicije i pravila.
Općenito,
organska hrana se uzgaja bez GMO sjemena,
sintetička gnojiva,
ili sintetski pesticidi.
umjesto toga,
ekološki poljoprivrednici koriste tradicionalnije načine proizvodnje hrane,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nuklearna energija objašnjena: Kako funkcionira? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:08:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Jeste li ikada sudjelovali u raspravi o nuklearnoj moći?
Mi jesmo, i jako je iritantno i zbunjujuće,
stoga idemo se pozabaviti ovom temom.
Sve je počelo tijekom 1940-ih.
Poslije šoka i horora od rata i uporabe nuklearnih bombi,
nuklearna je energija obećavala miroljubivu uporabu ove nove tehnologije,
koja bi pomogla svijetu da se vrati na noge.
Svi su maštali o fantastičnim mogućnostima.
Hoće li struja postati besplatna?
Hoće li nuklearna energija pomoći u naseljavanju Antarktike?</description>
        </item>
        <item>
        <title>String teorija objašnjena - Kakva je prava priroda stvarnosti? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:57:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što je stvarna narav svemira?
Kako bi odgovorili na to pitanje,
ljudi su smislili priče koje opisuju svijet.
Ispitujemo svoje priče i učimo što trebamo zadržati, a što odbaciti.
Ali, što više učimo,
to naše priče postaju složenije i čudnije.
Neke od njih do te mjere
da je zaista teško shvatiti o čemu, zapravo, govore.
Poput teorije struna.
Poznata, prijeporna i često pogrešno shvaćena priča
o naravi svega.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sigurno i žao - terorizam i masovno nadziranje. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:02:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Terorizam je vrlo strašan, pogotovo kad se dogodi blizu doma
a ne negdje daleko.
Nitko ne želi biti prestrašen, pa želimo da strah ode što prije.
Pa smo zahtijevali više sigurnosti.
U zadnjoj dekadi, postalo je normalno
za javne službe da budu ugrožene te da vladine agencije špijuniraju građane,
te da bi spremile njihove podatke i osobne informacije.
Nebitno, bili ljevičar ili desničar
to utječe na sve nas.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koliko velika može biti bakterija? Život i veličina 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:52:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ulaz i izlazak, ulazak i izlazak.
Ostati živ znači raditi stvari. Upravo ove sekunde vaše stanice sagorijevaju molekule glukoze s kisikom
kako bi stavile energiju na raspolaganje, što vas održava u životu još jedan dragocjeni trenutak.
Da biste dospjeli kisik u stanice, dišete.
Disanje je odgovor na vrlo težak problem: kako doći do resursa koji su potrebni vašim ćelijama za preživljavanje,
izvana, u unutrašnjost stanica? Svako živo biće mora riješiti ovaj problem,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako evolucija funkcionira. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:23:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Mehanizmi evolucije
Što je evolucija?
Evolucija je razvoj života na Zemlji.
To je proces koji je započeo prije više milijardi godina i koji se još uvijek nastavlja.
Evolucija nam govori kako je bilo moguće da se ogromna raznolikost života razvije.
Pokazuje nam kako su primitivne praživotinje mogle postati milijuni različitih vrsta koje vidimo danas.
Evolucija je stoga odgovor na pitanje koje smo svi pitali kada smo vidjeli jazavčara i veliku dogu skupa:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako bakterije vladaju nad tvojim tijelom - mikrobiom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:34:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Mikroorganizmi su posvuda,
na vašem telefonu,
u vašoj boci za vodu,
na vašim rukama prije nego ih operete,
na vašim rukama nakon što ih operete,
i doslovno posvuda na vama.
Mikroorganizmi su sveprisutni u svakom trenutku, i ne postoji ništa što možemo učiniti u vezi s tim
Dakle, prije nekoliko milijuna godina sklopili smo sporazum,
mi njima dajemo utočište i hranu,
a zauzvrat oni rade za nas.
Ali što više učimo o ovom partnerstvu, ono sve više nalikuje hladnom ratu</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koliko daleko možemo ići? Granice čovječanstva (stara verzija - pogledajte novu). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:46:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Postoji li granica koji nikada nećemo prijeći?
Postoje li mjesta koja nikada nećemo doseći, koliko god se trudili?
Izgleda da postoje.
Čak i s tehnologijom znanstvene fantastike, zarobljeni smo u našem džepu Svemira.
Kako to može biti? I, kako daleko možemo ići?
Živimo u mirnom dijelu Mliječne Staze; Spiralne galaksije prosječne veličine,
otprilike 100,000 svjetlosnih godina promjera - koja se sastoji od milijardi zvijezda, plinovitih oblaka, tamne materije, crnih rupa, neutronskih zvijezda,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako pomaknuti sunce: Zvjezdani strojevi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:08:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ništa u svemiru nije statično. Na mliječnoj stazi milijarde zvijezda orbitiraju oko galaktičkog centra.
Neki, poput našeg Sunca, prilično su dosljedni, držeći udaljenost od oko
30.000 svjetlosnih godina od galaktičkog središta, praveći orbitu svakih 230 milijuna godina.
Ovaj ples nije uredan balet, više je poput klizališta punog pijanih mališana.
Ovaj kaos čini galaksiju opasnom.
Naše solarno susjedstvo se neprestano mijenja, a zvijezde se kreću stotinama kilometara svake sekunde.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako napraviti da slon eksplodira - Veličina života 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:58:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Smanjimo slona do veličine miša
i povećajmo miša do veličine slona,
zato što je ovo naš video i želimo vidjeti što će se dogoditi.
Prvo: naš novi maleni slon se spotakne i umre na mjestu.
Maleni slon je leden; smrznut do smrti u par minuta.
Naš ogroman miš izgleda vrlo nelagodno na tren i zatim eksplodira
ostavljajući svoju utrobu posvuda.
Zašto?
Zbog veličine.
Mi smo optimizirani funkcionirati u točno ovoj veličini u kojoj se nalazimo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako radi burza (za početnike). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:01:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što je burza i kako radi?
Burza nije ništa više od divovovske globalne mreže
koja ima tendenciju da se organizira na tržištima u kojem se svaki dan pomiču ogromne sume novca, naprijed i natrag.
Ukupno više od šezdeset trilijuna (60,000,000,000,000) eura godišnje trguje se
više od vrijednosti svih roba i usluga cjelokupnog svjetskog gospodarstva.
No to nisu jabuke ili iz druge ruke, četkice za zube, s čime se trguje na ovom tržištu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatija ukratko – blago ozdravljenje ili bezočna prijevara? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:11:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Homeopatija je najkontroverznija, ali i najpopularnija grana alternativne medicine.
Iako joj se neki protive, drugi se zaklinju u njezine sposobnosti i učinke.
Kako homeopatija djeluje?
Kako je postala ono što je danas i što suvremena medicina može naučiti iz nje?
Prvi princip homeopatije je &amp;ldquo;klin se klinom izbija.&amp;rdquo;
Lijekovi sadrže sastojke koji uzrokuju simptome koje se želi izliječiti.
U praksi, to znači da lijekovi protiv groznice, na primjer, mogu biti izrađeni od velebilja, koje uzrokuje groznicu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koliko je mali atom? Spoiler: Vrlo mali. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:52:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Atomi su smiješo i nevjerojatno mali.
Jedna ljudska dlaka je otprilike debljine
500,000 ugljikovih atoma naslaganih jedni na druge.
Pogledajte svoju šaku, ona sadrži bilijune i bilijune atoma.
Kad bi jedan atom bio veličine kao kuglica , koliko bi velika vaša šaka bila?
Pa&amp;hellip; otprilike, veličine Zemlje. Hm &amp;hellip; još uvijek teško za zamisliti?
Probajmo nešto drugo
Pogledajte svoj mali prst.
Zamislite da je njegov vrh veličine sobe u kojoj sjedite upravo sada.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako uloviti patuljasti planet - Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:25:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿14 Neptunovih satelita su neobična grupa.
Većina njih su mali, u obliku krumpira, komadi leda i kamena.
Neki od njih su toliko udaljeni od Neptuna da im treba 29 godina da naprave jedan krug oko Neptuna.
Skoro svi su asteroidi zarobljeni Neptunovom gravitacijom.
99.5% sve mase oko Neptuna je koncentrirano u Triton.
To je 7 najveći satelit i masivniji od svih poznatih satelita
u Sunčevom sustavu koji su manji od sebe.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako Facebook krade milijarde pregleda. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:01:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Prije nekoliko dana, Facebook je ponosno objavio da imaju 8 milijardi video pregleda dnevno.
To je impresivno, sve dok ne saznaš da u prvoj četvrtini 2015.
725 od 1000 najgledanijih videozapisa na Facebooku su ukradeni. To je ukupno 17 milijardi pogleda.
Agregatori stranica kradu videozapise sa YouTuba da bi ti videozapisi postali viralni na Facebooku.
Ti videozapisi postanu viralni zbog toga što Facebook vara.
Napravili su algoritam tako da videozapisi postavljeni na Facebook budu preferirani na YouTube linkove.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koliki je Mjesec? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:00:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Koliko je Mjesec velik?
Noću na nebu izgleda maleno, ali zapravo nije.
Središnja bi Europa lako stala na njega.
Površina Mjeseca je ogromna.
Da bismo ti dali perspektivu, velika je kao cijeli Europski kontinent, Kina, SAD, Brazil i Južna Afrika zajedno.
Što se tiče težine, Mjesec ima 1/81 mase Zemlje,
ali koliki je u usporedbi sa Zemljom?
Zapravo prilično velik, naš Mjesec je najveći u Sunčevom sustavu u usporedbi sa svojom planetom,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetsko inženjerstvo će zauvijek promijeniti sve - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:21:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Zamislite da ste bili živi u 80ima i da vam je rečeno
da će računala uskoro sve preuzeti.
Od kupovanja do spojeva i burze.
Da će milijarde ljudi biti povezane svojevrsnom mrežom.
Da ćete imati uređaj koji stane u šaku
mnogo snažniji od superkompjutera.
Činilo bi se apsurdno, ali onda se sve to dogodilo.
Znanstvena fantastika postala je naša stvarnost o kojoj uopće ne razmišljamo
Danas smo pri sličnoj točki s genetičkim inženjeringom.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking objašnjenje: prilika ili opasnost. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:49:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što je hidraulično lomljenje - ili ubrizgavanje?
Od industrijske revolucije naša potrošnja energije porasla je neprestano.
Najveći dio ove potrošnje energije opskrbljuju fosilna goriva poput ugljena ili prirodnog plina.
Nedavno se puno razgovaralo o kontroverznoj metodi vađenja prirodnog plina:
Hidrauličkog lomljenja ili ubrizgavanja.
Jednostavno rečeno, ubrizgavanjem se opisuje obnavljanje prirodnog plina iz dubokih slojeva unutar zemlje.
U ovoj metodi, porozna stijena je raspucana korištenjem vode, pijeska i kemikalija</description>
        </item>
        <item>
        <title>Smrt iz svemira - objašnjeni gama-zrake. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:53:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Zamislite da možete skupiti energiju iz svake zvijezde unutar sto milijuna svjetlosnih godina.
Od tisuća galaksija, svaka sa milijardama zvijezda.
Zamislite da možete uzeti ovakvu energiju i iskoristiti je da biste ispalili najveće super-oružje u svemiru.
Zamislite štetu koju biste mogli učiniti.
Ispostavilja se da ovo ne trebate zamisliti.
Ono postoji i zove se izboji gama zraka.
Ali što su ti kozmički snajperisti?
I što se događa ako jedan od njih zapuca prema Zemlji?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sve što trebate znati o planeti Zemlji. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:15:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Planet Zemlja je dom svakog oblika života,
koji je nama poznat, u svemiru.
Njezina starost je oko trećina starosti cijelog svemira
i, iskreno,
predivna je.
Malčice zgnječena sfera s jezgrom od teškog metala,
i s lakom površinskom korom,
zamotana tankim slojem slatkog zraka za disanje,
sa prostranim oceanima,
plodnim ravnicama,
veličanstvenim planinama,
čistim rijekama, tokovima, jezerima i vodopadima,
koja kruži oko zvijezde koja nas grije
i daje nam energiju.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fuzijska energija objašnjena - budućnost ili neuspjeh. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:55:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Fundamentalna valuta našega svemira je energija.
Ona osvjetluje naše domove,
uzgaja našu hranu,
opskrbljuje naša računala.
Možemo je dobiti na mnogo načina:
izgarajući fosilna goriva
cijepajući atome
ili sunčajući fotonaponske sustave.
Ali postoji mana u svemu.
Fosilna goriva su toksična,
nuklearni otpad je&amp;hellip;pa, nuklearni otpad,
i nema još dovoljno baterija za pohranu sunčeve svjetlosti za oblačnih dana.
A opet,čini se da sunce posjeduje naizgled neograničenu,besplatnu energiju.
Postoji li način da napravimo sunce na Zemlji?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kraj svemira - stvaranje zatvora za čovječanstvo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:35:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Putovanje svemirom je najuzbudljivija i najzahtjevnija avantura za čovječanstvo.
Ali ironično, što više pokušavamo otići u svemir, veće su šanse da to nećemo moći.
Sa svakom raketom i satelitom koji su lansirani,
stvaramo zamku za nas same koja postaje smrtonosnija i opasnija svake godine.
Ako se ikada aktivira, mogla bi dokrajčiti svemirsko doba i zatočiti nas na našem planetu desetljećima ili čak stoljećima.
Dostavljanje nečega u svemir je izuzetno zahtjevno.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetsko inženjerstvo i bolesti - Gene Drive i malarija. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:04:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Što bi smo učinili da možemo koristiti genetsko inžinjerstvo
za istrebljenje najvećeg predatora čovjeka?
Najsmrtonosniju životniju na svijetu
krivu za smrti miljuna ljudi
jakog komarca.
Zajedno s ostalim bolestima
on je domaćin malariji
Jednog od najgorih parazita na Zemlji,
možda i najvećeg ubojicu ljudi u povijesti.
U 2015 stotine milijuna je bilo zaraženo
a skoro pola miljuna ljudi je umrlo.
Nova tehnologija bi na mogla pomoći da izbrišemo malariju zauvijek.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mogu li solarne oluje uništiti civilizaciju? Izbacivanje sunčevih zraka i koronalno izbacivanje mase ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:58:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Sunce,
glatko, okruglo i mirno.
Osim kad iznenada izbacuje zračenje i plazmu u nasumičnim smjerovima.
Ove Sunčeve baklje i koronalno izbacivanje mase ili CME (eng. coronal mass ejections),
mogu pogoditi Zemlju i stvoriti ozbiljne posljedice za čovječanstvo.
Kako točno funkcioniraju?
Koliko bi mogle biti loše?
I možemo li se pripremiti za njih?
[Uvodna glazba]
Iako se Sunce čini prilično čvrstim, zapravo je poput vrlo vrućeg oceana.
Toliko vrućeg da cijepa atome na elektrone i jezgre koji teku u plazmi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vanzemaljci ispod leda – Život na planetima skitnicama ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:09:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Lutajući planeti su planeti koji sami putuju svemirom.
Nalaze se u širokom i mračnom prostoru između zvijezda.
Putujući usamljeni kroz vječnu tamu, ne postoji svjetlo koje bi grijalo njihovu površinu,
te su izloženi ledenoj hladnoći svemira.
Na njima ne postoje godišnja doba, dani, noći, te ništa što bi moglo ukazati na prolaznost vremena.
No ipak, planeti skitnice možda nose vanzemaljski život
u sve kutove galaksije.
Kako bi to funkcioniralo?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jesi li sam? (U svemiru) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:10:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Jeste li sami u svemiru?
Ili ste povezani s nečim?
Kao prvo, vi ste dio skupine sisavaca koji je još uvijek jako mlad.
ali već možemo raditi YouTube videe
i graditi Velike Hadronske Sudarivače
Rascjepali smo atome i izmislili Pokemone
Potječemo iz drevnog oblika života
koji je počeo živjeti prije 3.5 milijarde godina.
Mislimo da kontroliramo ovaj planet, ali to nije istina.
Jedan mali asteroid ili virus je sve što je potrebno</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomski jezgri veliki kao planine - objašnjene neutronskih zvijezda. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:18:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Neutronske zvijezde su jedne od najekstremnijih stvari u svemiru.
One su kao atomska jezgra.
Kilometarskog promjera, nevjerovatno je gusta i nasilna.
Ali kako nešto poput ovoga uopće može postojati?
Život zvijezde određen je s dvije sile koje su u balansu.
Njezinom vlatitom gravitacijom i radijacijskim pritiskom njezinih fuzijskih reakcija.
U korama zvijezda vodikov peroksid fuzioniran u heliju.
S vremenom vodikov peroksid u kori je istrošen.
Ako je zvijezda dosta masivna, helij je fuzioniran u ugljik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Crne rupe objašnjene - od rođenja do smrti. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:06:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Crne rupe su jedne od najčudnijih stvari koje postoje.
Njihovo postojanje nema nikakvog smisla; otkuda dolaze crne rupe?
I što se dogodi ako upadnete u jednu?
Zvjezde su nevjerojatno masivne nakupine vodikovih atoma
koje se urušavaju iz ogromnih oblaka plinova pod svojom gravitacijom.
U njhovoj jezgri, nuklearna fuzija drobi vodikove atome u helij,
otpuštajući kolosalne količine energije.
Ova energija, u obliku zračenja se gura protiv gravitacije,
održavajući delikatan balans između dvije sile.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Objašnjenje bankarstva - Novac i kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:44:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Međunarodni bankarski sustav je zagonetka.
Postoji više od 30.000 različitih banaka širom svijeta
i one drže nevjerojatne količine imovine.
Top 10 banaka sami čine oko 25 trilijun američkim dolarima.
Danas, bankarstvo može se činiti vrlo složene,
ali izvorno, ideja je bila da se život pojednostavni.
stoljeća Italija je bila središte Europskoga trgovanja. Trgovci iz svih krajeva kontinenta dolazili su da razmjenjuju svoju robu.
No, tu je jedan problem,</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMO su dobre ili loše? Genetsko inženjerstvo i naša hrana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:57:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿GMO su jedno od najkontroverznijih područja znanosti.
Genetičko inženjerstvo koristi se u brojnim poljima, iako je primjerice upotreba GM inzulin u medicini općeprihvaćena,
žustre rasprave započinju kad je riječ o hrani i poljoprivredi.
Zašto je to tako?
Zašto se ista stvar tretira tako različito?
Pokušajmo to doznati i istražimo činjenice, strahove i budućnost GMO-a.
Ljudi su genetički modificirali biljke i životinje tisućama godina.
Možda su neki vaši usjevi imali veliki urod.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenta zašto bi marihuana trebala ostati ilegalna ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:26:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Diljem svijeta, marihuana se dekriminalizira i čak postaje legalna.
No je li to dobra ideja? U internetskim debatama, štetne strane su često zanemarene.
Pogledajmo tri snažna razloga protiv legalizacije marihuane.
[UVODNA GLAZBA]
Prvi argument:
U zadnjih nekoliko desetljeća,
marihuana je modificirana kako bi postala što snažnija.
Danas je marihuana toliko potentna da je zapravo postala snažna droga koja bi mogla prouzročiti psihozu.
Glavni aktivni sastojak marihuane je THC i postoje snažni dokazi da je THC povezan s psihozom,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistički altruizam - sebični argument za stvaranje boljeg svijeta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:25:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Sve donedavno, velik dio svjetske populacije radio je na oranicama
i cjelokupni proizvod svjetskoga gospodarstva
bio je uglavnom jednak cjelokupnom poljoprivrednom proizvodu.
Taj proizvod je bio ograničen nepromjenjivom veličinom obradive zemlje.
Cjelokupni proizvod gospodarstva nije se primjetno mijenjao iz godine u godinu.
Veličina kolača bila je nepromjenjiva; svijet je bio igra nultoga zbroja.
U takvom zaostalome svijetu, jedini način poboljšanja vlastitoga stanja bio je pogoršanje nečijega tuđega.
Ako uzmete veći dio kolača, netko drugi će dobiti manji dio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razloga zašto je nuklearna energija sjajna! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:09:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tri razloga zašto bismo trebali nastaviti koristiti nuklearnu energiju
Prvi: nuklearna energija spašava živote
2013., u istraživanju koje je provela NASA pronađeno je da je nuklearna energija spriječila
oko 1.8 milijuna smrti
Čak i ako se uključe žrtve iz Černobila i Fukušime
nuklearna energija se nalazi na posljednjem mjestu smrti po proizvedenoj energetskoj jedinici
iako je nuklearni otpad jako otrovan, obično je negdje pohranjen
dok su otrovni nusprodukti fosilnih goriva odbacivani u zrak</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 razloga zašto je nuklearna energija užasna! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:25:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tri razloga zašto bismo trebali prestati koristiti nuklearnu energiju.
Prva: Naglo širenje nuklearnog oružja
Nuklearna energija je napravila silovit ulazak na svjetsku scenu
samo jednu godinu nakon prve svjetske testne nuklearne eksplozije 1944.
dva velika grada su uništena sa samo dvije bombe!
Nakon toga, tehnologija reaktora se sporo razvijala
kao sredstvo proizvodnje električne energije
ali je uvijek bila usko poveza sa tehnologijom nuklearnog oružja.
Skoro je nemoguće razviti nuklearno oružje</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nova povijest za čovječanstvo - Era čovjeka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:55:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ljudi su postojali milijunima godina, kao dio prirode.
Ali onda, nešto se promijenilo. I u nevjerojatno kratkom vremenu
oblikovali smo ovaj planet i dizajnirali ga kako bi odgovarao našim potrebama.
Koliko nam je poznato, mi smo prva bića koja su se probudila i i potpuno preuzeli planet.
Prijelaz iz lova i sakupljanja, na uzgoj i građenje, bio je tako zapanjujuće brz da mnogi od naših načina razmišljanja o svijetu više nisu korisni.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
