<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>C'est pas toi, c'est moi on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/cest-pas-toi-cest-moi/</link><description>Recent content in C'est pas toi, c'est moi on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 11:25:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/cest-pas-toi-cest-moi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hors Série - Prenez la parole pour un épisode spécial ! | C'est pas toi, c'est moi.</title><link>https://swiest.com/fr/6777190009/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 11:25:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6777190009/</guid><description>Podcast Description Pour fêter dignement cette fin d'année et célébrer nos pires dates, on vous donne la parole !
Quel que soit ton identité de genre ou ton orientation sexuelle,
c’est le moment de venir vider ton sac sur le répondeur de « C'est pas toi, c'est moi ».
Laisse-nous un message pour nous raconter ton pire date ever, qu'il soit drôle, déprimant, à hurler de rire ou de nerfs, c’est ton moment !</description></item><item><title>Clémentine desseaux - « J'ai dû fuir mon ex pour sauver ma vie. » | C'est pas toi, c'est moi.</title><link>https://swiest.com/fr/6777190001/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 11:09:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6777190001/</guid><description>Podcast Description Clémentine, âgée de 35 ans, vit aux États-Unis depuis maintenant 13 ans.
Dans cet épisode, Clem nous fait part de son rapport à l'échec amoureux et de la peur d'être éternellement la copine du groupe pour qui l'amour ne réussit jamais. Elle met aussi en lumière son désir de maternité non assouvi, ainsi que la décision la plus difficile qu'elle ait eu à prendre. Ou encore comment elle s’est retrouvé à fuir son ex pour sauver sa vie !</description></item><item><title>Laetitia - Dépression et recherche de l’amour est-ce compatible ? | C'est pas toi, c'est moi.</title><link>https://swiest.com/fr/6777190002/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:24:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6777190002/</guid><description>Podcast Description Laetitia, 33 ans – récemment diagnostiquée dépressive à la suite d'un burnout professionnel, partage dans cet épisode sa quête délicate d'équilibre entre la recherche d'amour et les espoirs qui l'accompagnent, malgré un état d'épuisement mental général. De ses troubles alimentaires à son rapport au corps encore en quête de sérénité, Laetitia se livre sans retenue sur les défis sentimentaux auxquels elle fait face. Cet épisode explore, en fin de compte, la question complexe de savoir s'il est possible de trouver l'amour tout en traversant des difficultés de santé mentale.</description></item><item><title>Laurène - deux ans sans relations et je le vis très bien ! | C'est pas toi, c'est moi.</title><link>https://swiest.com/fr/6777190003/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 10:07:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6777190003/</guid><description>Podcast Description Laurène - @laulevy sur TikTok – est connue pour ses prises de parole sans détours sur le célibat, son rapport aux hommes et sur le monde du travail !
Dans cet épisode, nous avons parlé de ses deux ans sans aucune activité sentimentale (dates, applications de rencontres, ou autres) et sans aucune activité sexuelle, de comment elle en est arrivée à faire ce choix qui fut le meilleur pour elle.</description></item><item><title>Vic - J'ai compris que j'aimais les femmes à 31 ans. | C'est pas toi, c'est moi.</title><link>https://swiest.com/fr/6777190004/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:12:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6777190004/</guid><description>Podcast Description Vic, 31 ans, a passé toute sa vie à entretenir des relations sentimentales avec des hommes. Finalement, elle a réalisé et accepté qu'elle avait toujours été attirée par les femmes, et que l'intérêt pour les hommes n'avait jamais suscité en elle une grande passion. Dans cet épisode, nous abordons non seulement la question de l'orientation sexuelle, mais surtout celle du désir sexuel. Est-il nécessaire pour entretenir des sentiments amoureux ?</description></item><item><title>Romain - Confessions d'un Briseur de Cœurs ! | C'est pas toi, c'est moi.</title><link>https://swiest.com/fr/6777190005/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 08:27:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6777190005/</guid><description>Podcast Description Romain - 43 ans :
est célibataire depuis 7 ans, Sept années entrecoupées de quelques petites relations tout de même. Romain reconnaît de lui-même qu'il n'est pas le partenaire idéal. Dans cet épisode, nous revenons sur les comportements toxiques qu'il a pu avoir vis-à-vis de ses partenaires amoureuses. Il tente avec ses mots d'expliquer pourquoi et comment il en est arrivé à certains agissements.
Pour participer au podcast, envoyez vos témoignages sous la forme d'une présentation écrite + un audio sur ce mail :</description></item><item><title>Adrien - L’homosexualité et le rapport au couple. | C'est pas toi, c'est moi.</title><link>https://swiest.com/fr/6777190006/</link><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:21:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6777190006/</guid><description>Podcast Description Adrien - 23 ans, aime les hommes et l'a toujours su !
La seule relation sentimentale qu'il a explorée était avec une femme à l'adolescence.
Aujourd'hui, nous allons établir un lien entre les rencontres homosexuelles et hétérosexuelles avec lui.
Est-ce que la culture de rencontres décontractées (hookup culture) est finalement une dynamique issue du milieu gay ?
---------
Pour participer au podcast, envoyez vos témoignages sous la forme d'une présentation écrite + un audio sur ce mail : cestpastoi.</description></item><item><title>Hoyam - À 30 ans, je n'ai jamais été en couple de ma vie. | C'est pas toi, c'est moi.</title><link>https://swiest.com/fr/6777190007/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 11:44:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6777190007/</guid><description>Podcast Description Aujourd'hui, je reçois Hoyam, 30 ans et photographe.
Hoyam est ma copilote de célibat, celle que j'appelle et à qui j'écris quand je fais face à une millième déception sentimentale ! Elle n'a jamais fait LA rencontre qui lui a donné envie d'être en couple, et jusqu'à récemment, elle n'était pas adepte des applications de rencontre, convaincue qu'une belle rencontre amoureuse finirait par pointer le bout de son nez.</description></item><item><title>Maïté - faire le choix de ne plus relationner avec des hommes | C'est pas toi, c'est moi.</title><link>https://swiest.com/fr/6777190008/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 09:14:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6777190008/</guid><description>Podcast Description Aujourd'hui, je reçois Maïté, qui a 33 ans et est gynécologue.
Après 33 ans sans aucune histoire d'amour, comment encore croire que l'amour nous est destiné ?
Maïté a fait le choix sentimentalement de ne plus relationner avec des hommes, après 33 ans sans avoir jamais rencontré l'amour, et après s'être confrontée à une multitude de rencontres toutes plus humiliantes et traumatisantes les unes que les autres, ce choix lui est apparu comme une évidence.</description></item></channel></rss>