<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>မြန်မာ on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/%E1%80%99%E1%80%BC%E1%80%94%E1%80%BA%E1%80%99%E1%80%AC/</link>
        <description>Recent content in မြန်မာ on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 04:00:36 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/%E1%80%99%E1%80%BC%E1%80%94%E1%80%BA%E1%80%99%E1%80%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>အရည်အသွေးကိုကျွန်ုပ်တို့သည်အရည်အသွေးကိုကျွန်ုပ်တို့မှာလူမှုအဖြစ်အမြဲတမ်းကိုဖန်တီးခြင်းဖြစ်သည်။ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/my/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:00:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/my/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>ဗီဒီယို စာသားပုံ ﻿မျိုးရိုးဗီဇ ပြုပြင်တဲ့နည်းပညာကိုသုံးပြီး
လူသားတွေရဲ့အသက်ကိုအန္တရာယ်ပေးနေတဲ့ မိစ္ဆာကောင်ကြီးကို တားဆီး မယ်ဆိုရင်&amp;hellip;..
ကမ္ဘာပေါ်မှာ အသေအပျောက်အများဆုံးဖြစ်စေသူ
သန်းထောင်နဲ့ချီတဲ့သေဆုံးမှုတွေအတွက်တာဝန်အရှိဆုံး.
&amp;ldquo;ခြင်&amp;rdquo;
အခြားရောဂါတွေအပါအဝင်
ငှက်ဖျားရောဂါကိုဖြစ်စေတယ်.
ကမ္ဘာပေါ်မှာအရက်စက်ဆုံး ကပ်ပါးကောင်တွေထဲကတစ်မျိုး
သမိုင်းမှာ အကြီးမားဆုံးသော လူသတ်သမားလည်းဖြစ်နိုင်တယ်
၂၀၁၅ တစ်နှစ်တည်းမှာတင် သန်းပေါင်းရာနဲ့ချီပြီးကူးစက်ခံ ခဲ့ရတယ်
သန်းတစ်ဝက်လောက်အသက်ဆုံးရှုံးခဲ့ရတယ်
အခု နည်းပညာအသစ်ကတော့ ငှက်ဖျားကို အမြစ်ဖြုတ်နိုင်တဲ့အဆင့်ကို ရောက်ရှိနေပါပြီ
ဒါပေမယ့်အဲဒီလိုလုပ်ဖို့ဆို
ကျွန်တော်တို့က တိရစ္ဆာန်မျိုးစိတ်တစ်ခုလုံး ကိုပြုပြင်ပစ်မှရမှာ
ဒါက မှန်းဆရခက်တဲ့ပြဿနာလိုဖြစ်နေတယ်
ဗီဇပြုပြင်ထားပြီးသားခြင်တွေက တော့ ဓာတ်ခွဲခန်းထဲမှာရှိနေပြီ
ဒီနည်းပညာကိုသုံးသင့်သလား
ငှက်ဖျားကကော ဒါကိုစွန့်စားလုပ်ရလောက်အောင် ဆိုးရဲ့လား
ဘာသာပြန် − Nyein Chan Ko Ko(fb.com/mobiology68)
ငှက်ဖျားကို သေးငယ်တဲ့အကောင်ငယ်လေးတွေကဖြစ်စေပါတယ်
ပလက်စမိုးဒီးယမ်းလို့ခေါ်တယ်. တော်တော်ဆိုးတဲ့ကောင်တွေပေါ့
သူတို့မှာ ဆဲလ်တစ်လုံးတည်းပါတယ်
သူတို့က ခြင်ပေါ်မှာ လုံးဝမှီခိုနေတဲ့ ကပ်ပါးကောင်တွေပါ
ငှက်ဖျားကအမြဲပဲ ခြင်ကိုက်ခံရတာက နေစဖြစ်တယ်
ခြင်ရဲ့ တံတွေးဂလင်းထဲမှာ ခင်ဗျားရဲ့အရေပြားထဲဝင်ရောက်ဖို့စောင့်နေတဲ့
စပိုရိုဇွိုက်တွေ ထောင်ပေါင်းများစွာပါတယ်
ခင်ဗျားခန္ဓာကိုယ်ထဲရောက်တာနဲ့ပဲ
သူတို့တွေက အသည်းဆီကိုသွားတယ်
အဲဒီမှာ ရှိတဲ့ ဆဲလ်အကြီးကြီးတွေဆီဝင်ရောက်ပြီး</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
