<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Μεταγραφές · Σενάρια · Στίχοι τραγουδιών</title>
        <link>https://swiest.com/el/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Μεταγραφές · Σενάρια · Στίχοι τραγουδιών</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>el</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 22:55:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/el/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Ο θάνατος των μελισσών εξηγείται - παράσιτα, δηλητήρια και άνθρωποι. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:55:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η ανθρώπινη κοινωνία είναι εξαιρετικά πολύπλοκη και εύθραυστη,
χτισμένη πάνω σε διάφορους πυλώνες.
Ένας από αυτούς είναι η μέλισσα.
Ένα στα τρία γεύματα που τρώμε φτιάχνεται χάρις τις μέλισσες.
Είναι τόσο σημαντικές που, αν όλες οι μέλισσες πεθάνουν,
χιλιάδες φυτά θα ακολουθήσουν,
κι αυτό θα οδηγούσε σε εκατομμύρια ανθρώπους να πεθαίνουν από την πείνα κατά τα επόμενα έτη.
Συν τοις άλλοις, οι μέλισσες έχουν ένα τεράστιο οικονομικό αντίκτυπο.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η Παράδοξη του Φέρμι II - Λύσεις και Ιδέες - Πού είναι όλοι οι εξωγήινοι; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:13:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Υπάρχουν 10.000 αστέρια για κάθε κόκκο άμμου της Γης, στο παρατηρήσιμο σύμπαν.
Ξέρουμε ότι ίσως υπάρχουν τρισεκατομμύρια πλανήτες.
Οπότε πού είναι όλοι οι εξωγήινοι;
Αυτό είναι το Παράδοξο του Φέρμι
Εάν θες να μάθεις περισσότερα γι&amp;rsquo; αυτό, δες το μέρος 1ο.
Εδώ θα δούμε τις πιθανές λύσεις στο Παράδοξο του Φέρμι.
Οπότε, θα καταστραφούμε ή ένα λαμπρό μέλλον μας περιμένει;
Το ταξίδι στο διάστημα είναι δύσκολο. Αν και δυνατόν, είναι τεράστια πρόκληση να ταξιδέψουμε σε άλλους αστέρες.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ο θανατηφόρος ιός στη Γη. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/4u5i8gyb79y/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:49:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/4u5i8gyb79y/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Στη δεκαετία του 1970, χιλιάδες κεφάλια κοτόπουλων πέσανε από τον ουρανό στην Ευρώπη, με αποτέλεσμα να προκαλέσει χαρά και μπέρδεμα
στις αλεπούδες, και τα άλλα άγρια ζώα. Ο λόγος? Τα κεφάλια των κοτόπουλων περιέχει το εμβόλιο, το οποίο θα πολεμούσε το πιο
θανατηφόρο ιό που γνώρισε η ανθρωπότητα. Από τη δεκαετία του 1930, μια επιδημία λύσσας έχει εξαπλωθεί στους
πληθυσμούς άγριων ζώων στην Ευρώπη, και οι άνθρωποι ήθελαν να απαλλαγούν από τον ιό για πάντα</description>
        </item>
        <item>
        <title>Το ημερολόγιο της εποχής του διαστήματος για το 12.020. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:27:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Είναι η πιο υπέροχη στιγμή του χρόνου!
Το ημερολόγιο 12.020 της περιόδου του ανθρώπου στο διάστημα κατέφτασε.
Μπορείτε να το παραγγείλετε τώρα, μέχρι να ξεπουλήσουμε, και μετά ποτέ ξανά.
Τα τελευταία χρόνια κοιτάξαμε πίσω στις επιτυχίες των προγόνων μας
που έστρωσαν το δρόμο του σύγχρονου κόσμου πάνω από
10.000 χρόνια πριν.
Φέτος θα στρέψουμε το βλέμμα μας στο μέλλον της ανθρωπότητας
και στο πως θα εξερευνήσουμε το διάστημα τα επόμενα 10.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Το Τελευταίο Φως Πριν από τον Αιώνιο Σκοτάδι - Λευκοί Νάνοι &amp; Μαύροι Νάνοι ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:26:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οι άνθρωποι μπορούν να επιβιώσουν σε αυτό το σύμπαν για όσο έχουν μια πηγή ενέργειας.
Δυστυχώς, το σύμπαν θα πεθάνει. Θα συμβεί σιγά-σιγά, κατά τη διάρκεια πολλών δισεκατομμυρίων ετών,
αλλά θα συμβεί. Σε μια παγκόσμια κλίμακα χρόνου, αστέρες όπως ο ήλιος μας θα εξαφανιστούν σε χρόνο μηδέν.
Ευτυχώς, από ανθρώπινη σκοπιά θα υπάρχουν μέρη που θα υπάρχουν σχεδόν πάντα.
τα πτώματα των νεκρών αστέρων&amp;hellip;
οι λευκοί νάνοι.
Θα μπορούσαν να αποτελούν τη τελευταία κατοικία της ανθρωπότητας λίγο πριν από το θάνατο του σύμπαντος.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ο τελευταίος αστέρας στο σύμπαν - Εξηγημένοι κόκκινοι νάνοι. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:57:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Μια μέρα, το τελευταίο αστέρι θα πεθάνει, και το σύμπαν θα σκοτεινιάσει για πάντα
Πιθανότατα θα είναι ένας ερυθρός νάνος, ένα μικρό είδος αστεριού
που είναι επίσης και η καλύτερη ελπίδα μας για να βρούμε εξωγήινη ζωή
και μπορεί να είναι το τελευταίο σπίτι της ανθρωπότητας πριν το σύμπαν γίνει ακατοίκητο
όποτε τι ξέρουμε για αυτά, και γιατί είναι η τελευταία μας ελπίδα
Τουλάχιστον το 70% των αστεριών στο σύμπαν είναι ερυθροί νάνοι</description>
        </item>
        <item>
        <title>Το ιός Ebola εξηγείται - Πώς το σώμα σας παλεύει για επιβίωση. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:46:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τι κάνει τον ιό Έμπολα τόσο επικίνδυνο;
Πως μπορεί ένας ιός να ξεπεράσει το πολυσύνθετο
σύστημα άμυνας του οργανισμού τόσο γρήγορα
και τόσο αποτελεσματικά;
Ας ρίξουμε μια ματιά στο τι κάνει ο Έμπολα.
Ο Έμπολα είναι ένας ιός.
Ένας ιός είναι κάτι πολύ μικρό.
Λίγο RNA ή DNA
και λίγες πρωτεΐνες
και ένα κέλυφος.
Δεν μπορεί να κάνει τίποτα
απολύτως από μόνο του,
και μπορεί μόνο να επιβιώσει και να πολλαπλασιαστεί με το να μολύνει κύτταρα.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Οι βόμβες και οι πολιτισμοί των μαύρων τρυπών ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:51:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οι μαύρες τρύπες είναι οι μεγαλύτερες και πιό βίαιες συγκεντρώσεις ενέργειας στο σύμπαν.
Αν πλησιάσεις, θα σε καταβροχθίσουν και θα σε προσθέσουν στη συλλογική ενέργειά τους
Και έτσι, αυτή η ενέργεια θα χαθεί για πάντα.
Η μήπως όχι; Φαίνεται να υπάρχει ένας &amp;ldquo;κώδικας&amp;rdquo; που ξεγελάει το σύμπαν.
Ένας τρόπος να παρέχουμε ενέργεια σε πολιτισμούς μέχρι το τέλος των πάντων, ή ακόμα και να φτιάξουμε την μεγαλύτερη βόμβα στο σύμπαν.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Το Παράδοξο του Φέρμι - Που Βρίσκονται Όλοι Οι Εξωγήινοι; (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:13:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Άραγε είμαστε τα μόνα ζωντανά πλάσματα σε ολόκληρο το Σύμπαν;
Το γνωστό Σύμπαν για εμάς είναι περίπου 90 δισεκατομμύρια χρόνια φωτός σε διάμετρο.
Υπάρχουν τουλάχιστον εκατό δισεκατομμύρια γαλαξίες.
Ο καθένας τους φιλοξενεί 100 εκατομμύρια ως 1 δισεκατομμύρια
αστέρια
Πρόσφατα, μάθαμε πως οι πλανήτες είναι επίσης κάτι πολύ κοινό.
Και πως είναι πιθανό να υπάρχουν τρισεκατομμύρια
και τρισεκατομμύρια από κατοικήσιμους πλανήτες στο Σύμπαν.
Το οποίο σημαίνει πως πρέπει να υπάρχουν μεγάλες πιθανότητες</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η Μέγα-αποικία Δισεκατομμυρίων Μυρμηγκιών και ο Μεγαλύτερος Πόλεμος στη Γη ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:27:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Σε σχεδόν κάθε γωνιά του πλανήτη,
&amp;hellip;τα μυρμήγκια πολεμούν μεταξύ τους.
Για όπλα έχουν ο,τι τους έδωσε η φύση.
Κάποια έχουν σκληρή πανοπλία, θανατηφόρα κεντριά ή πανίσχυρα σαγόνια.
Και υπάρχει αυτό το μικρό, όχι και τόσο εντυπωσιακό μυρμήγκι,
&amp;hellip;το οποίο όμως διοικεί τη μεγαλύτερη αυτοκρατορία που έχουν δημιουργήσει ποτέ τα μυρμήγκια:
Μια αποικία διερευνημένη σε όλες τις ηπείρους που πολεμά μάχες που αφήνουν εκατομμύρια νεκρούς.
Ας ρίξουμε μια ματιά σε αυτούς τους περίεργους πολεμιστές/-στριες,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η Αρχή του Παντός - Το Μεγάλο Μπανγκ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:57:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η αρχή των πάντων.
Η Μεγάλη Έκρηξη (Big Bang).
Η ιδέα ότι το σύμπαν γεννήθηκε ξαφνικά και δεν είναι άπειρο.
Μέχρι τα μέσα του 20ου αιώνα, οι περισσότεροι επιστήμονες θεωρούσαν ότι το σύμπαν
είναι άπειρο και αιώνιο.
Μέχρι που η θεωρία της σχετικότητας του Αϊνστάιν μας έδωσε μια καλύτερη θεώρηση της βαρύτητας,
και ο Εντγουιν Χάμπλ ανακάλυψε ότι οι γαλαξίες απομακρύνονται ο ένας από τον άλλο
με τρόπο που ταιριάζει στις προγενέστερες προβλέψεις.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Το Αυγό - Μια Σύντομη Ιστορία ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:01:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Επέστρεφες στο σπίτι σου όταν σκοτώθηκες.
Ήταν αυτοκινητιστικό δυστύχημα.
Τίποτα το φοβερό,
&amp;hellip;αλλά παρόλα αυτά μοιραίο.
Ήταν ένας ανώδυνος θάνατος.
Οι πρώτες βοήθειες έκαναν ότι μπορούσαν για να σε σώσουν,
&amp;hellip;αλλά δίχως αποτέλεσμα.
Το σώμα σου ήταν τόσο κατεστραμένο,
&amp;hellip;που έτσι είναι καλύτερα, πίστεψέ με.
Και τότε με συνάντησες.
&amp;ldquo;Τι συνέβει;&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Που βρίσκομαι;&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Πέθανες,&amp;rdquo; είπα, για την ακρίβεια.
Δεν υπάρχει λόγος να μασάμε τα λόγια μας.
&amp;ldquo;Ήταν&amp;hellip; Ήταν ένα φορτηγό&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η Αποκάλυψη της Αντιβιοτικής Αποκάλυψης. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:26:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿ΤΙ θα λεγατε εαν σας λεγαμε οτι η ανθρωποτητα αυτη την στιγμη κανει
μια συλλογικη προσπαθεια για να κατασκευαει το τελειο υπερβακτηριο
Ενα βακτηριο το οποιο θα μπορουσε να σκοτωσει εκατομμυρια ανθρωπων;
Λοιπον, αυτο συμβαινει τωρα.
Βρισκομαστε στην διαδικασια δημιουργιας ενος υπερβακτηριου.
Τα βακτηρια ειναι αναμεσα στους γηραιοτερους ζωντανους οργανισμους σε αυτο τον πλανητη
Το μικροτερα πραγματα που ακομη θεωρουμε ζωντανο, ειναι ειδικοι της επιβιωσης
και μπορει να βρεθουν παντου</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ο Ημερολόγιος της Ανθρώπινης Εποχής 12.021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:13:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Για πέμπτη φορά σας παρουσιάζουμε το Ημερολόγιο Ανθρώπινης Εποχής για το έτος 12.021 -
αυτή τη φορά αφορά το ταξίδι της ανθρωπότητας, ξεκινώντας δεκάδες χιλιάδες χρόνια πριν,
οδηγώντας στην επανάσταση της γεωργίας, στους αρχαίους υψηλούς πολιτισμούς και στην αρχή της σύγχρονης εποχής, με
αποκορύφωμα ένα όραμα για το μέλλον μας.
Μπορείτε να λάβετε την περιορισμένη έκδοση τώρα έως ότου εξαντληθεί και στη συνέχεια ποτέ ξανά.
Όπως πάντα, το ημερολόγιο διαθέτει 12 εικονογραφημένες σελίδες που εκτυπώνονται σε χαρτί υψηλής ποιότητας στην Ευρώπη και τις ΗΠΑ.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η ιστορία και το μέλλον των πάντων -- Χρόνος ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:47:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ο χρόνος έχει νόημα έαν τον εξετάσουμε σε μικρά κομμάτια.
Αλλά όταν εξετάζεις τεράστιες χρονικές περιόδους,
είναι σχεδόν αδύνατο να καταλάβεις τί γίνεται.
Οπότε ας ξεκινήσουμε με τα μικρά
με τα λεπτά, τις ώρες και τις μέρες.
Κατά πάσα πιθανότητα, τις τελευταίες 24 ώρες κυρίως κοιμόσυν και δούλευες,
με λίγο καφέ κάπου εκεί μέσα.
Παρακαλώ να βλέπετε λιγότερη τηλεόραση.
Τώρα ας δούμε το 2013: σχετικά απαρατήρητος,
ο σωματοφύλακας του Χίτλερ πέθανε σε ηλικία 96 ετών</description>
        </item>
        <item>
        <title>Τι είναι ο κορωνοϊός και τι πρέπει να κάνουμε; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:26:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τον Δεκέμβριο του 2019, οι κινεζικές αρχές
ειδοποίησαν τον κόσμο ότι ένας ιός εξαπλώνεται στις κοινότητες τους.
Στους μήνες που ακολούθησαν εξαπλώθηκε και σε άλλες χώρες
με τα περιστατικά να διπλασιάζονται μέσα σε λίγες ημέρες.
Αυτός ο ιός ονομάζεται &amp;ldquo;Kορονοϊός Σοβαρού Οξέος Αναπνευστικού Συνδρόμου Τύπου 2&amp;rdquo;
που προκαλεί την ασθένεια Covid-19 και που όλοι την αποκαλούμε απλά Κορωνοϊό.
Τι συμβαίνει πραγματικά όταν μολύνει έναν άνθρωπο
και τι πρέπει να κάνουμε όλοι μας;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ο μεγαλύτερος αστέρας στο Σύμπαν - Σύγκριση μεγέθους. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:11:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ποιό είναι το μεγαλύτερο αστέρι στο σύμπαν;
Και γιατί είναι τόσο μεγάλο;
Και τι είναι τα αστέρια ούτως ή άλλως;
Αντικείμενα που θα ήθελαν να είναι αστέρια
Ξεκινάμε το ταξίδι μας με τη Γη.
Όχι για να μάθουμε κατι,
Απλά για να πάρουμε μία ευρύτερη έννοια της κλίμακας.
Τα μικρότερα αντικείμενα που έχουν μερικές ιδιότητες αστεριών
είναι μεγάλοι αέριοι γίγαντες ή καφετιοί νάνοι.
Όπως ο Δίας,
Ο μεγαλύτερος πλανήτης του ηλιακού συστήματος.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Εξηγήθηκαν οι φεγγαροσκοπικοί του Άρη - Φόβος και Δείμος MM#2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:59:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τα φεγγάρια του Άρη επεξηγημένα.
Ο Άρης έχει δύο φεγγάρια, τον Φόβο και τον Δείμο.
Είναι πραγματικά μικροσκοπικοί. Πόσο μικροσκοπικοί;
Σε σύγκριση με τον Άρη ή το δικό μας φεγγάρι..
αρκετά μικροί!
Αν και, το &amp;ldquo;μικροσκοπικός&amp;rdquo; είναι θέμα άποψης!
Επιφάνεια τους είναι κοντά σε κάποια από τα μικρότερα κράτη στη Γη,
όπως το Λουξεμβούργο και η Μάλτα.
Παρ&amp;rsquo; όλα αυτά, ο Φόβος και ο Δείμος δεν είναι καθόλου ελαφριοί!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Το πιο θανατηφόρο Ον στον πλανήτη Γη - Ο βακτηριοφάγος ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:56:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿[ΜΟΥΣΙΚΗ]
Ένας πόλεμος μαίνεται για δισεκατομμύρια χρόνια,
σκοτώνοντας τρισεκατομμύρια κάθε μέρα, ενώ εμείς δεν τον παρατηρούμε καν.
Ο πόλεμος διεξάγεται από την πιο θανατηφόρα οντότητα στον πλανήτη μας:
τον βακτηριοφάγο
ή &amp;ldquo;Φάγο&amp;rdquo; για συντομία.
[Intro + Μουσική]
Ένας φάγος είναι ένας ιός.
ούτε ζωντανός,
ούτε νεκρός.
Επίσης, μοιάζουν σαν να δημιουργήθηκαν από κάποιον.
Το κεφάλι τους είναι ένα εικοσάεδρο,
ένα είδος ζαριου με 20 έδρες και 30 ακμές.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Το Κόλπος του Μεξικού εξηγείται. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:22:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η ωκεάνια ζώνη μεταφοράς και το ρεύμα του Κόλπου.
Τα ωκεάνια ρεύματα έχουν μια άμεση επίδραση στη ζωή μας.
Καθορίζουν τον καιρό , το κλίμα και πολλά άλλα ακόμη.
Τα ωκεάνια ρεύματα και οι άνεμοι
μεταφέρουν θερμότητα από τον ισημερινό προς τους πόλους
και λειτουργούν σαν μεγάλες μηχανές για το παγκόσμιο κλίμα.
Στους ωκεανούς υπάρχουν πολυάριθμα ρεύματα.
Η λεγόμενη &amp;ldquo;Ωκεάνια Ζώνη Μεταφοράς&amp;rdquo; είναι πολύ σημαντική για το κλίμα.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Το ανοσοποιητικό σύστημα εξηγείται Ι - Λοίμωξη από βακτήρια. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:08:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Κάθε δευτερόλεπτο της ζωής σου είσαι υπό επίθεση.
Δισεκκατομύρια βακτηρίων,ιών και μύκητων προσπαθούν να σε κάνουν σπίτι τους.
Οπότε τα σώματά μας έχουν αναπτύξει έναν υπερ-πολύπλοκο μικρό στρατό με φύλακες,πολεμιστές,υπηρεσίες πληροφοριών,εργοστάσια όπλων και μονάδες επικοινωνίας
για να σε προστατέψουν απ&amp;rsquo;το να&amp;hellip;βασικά,πεθάνεις.
Σ&amp;rsquo;αυτό το βίντεο,ας υποθέσουμε πως το ανοσοποιητικό σύστημα έχει δώδεκα διαφορετικές εργασίες,για παράδειγμα,να σκοτώνει εχθρούς,να επικοινωνεί,κλπ.
Και έχει 21 διαφορετικά κύτταρα και 2 πρωτεϊνικές δυνάμεις.
Αυτά τα κύτταρα μπορούν να έχουν μέχρι και 4 διαφορετικές εργασίες.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Εμβολιάστε κατά της ελονοσίας ή όχι; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:36:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τελευταία γίνετε συχνά λόγος για την ιλαρά
Τι ακριβώς κάνει η ιλαρά, και πρέπει να εμβολιαστείς για αυτή;
Ή είναι απλά υστερία;
Η ιλαρά είναι ένας ιός.
Ένα κέλυφος από πρωτεΐνες, RNA,
και μερικες ακομα πρωτεινες για αναπαραγωγή.
Δεν μπορεί να αναπαραχθεί απο μονη της. Χρειαζεται ενα ξενιστη για αυτό.
Για να καταλάβουμε την ιλαρά, πρέπει να καταλάβουμε το ανοσοποιητικό σύστημα.
Ίσως να εχεις ήδη δει
το γραφικό σύστημα που αναπτύξαμε για βοήθημα εδώ.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Διαστημικός ανελκυστήρας - Επιστημονική φαντασία ή μέλλον της ανθρωπότητας; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:15:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Είναι δύσκολο να πάει κανείς στο διάστημα.
Όλοι θα ευχόμασταν να υπήρχε ένας εύκολος,
και προσιτός τρόπος για να δούμε τον πλανήτη μας να επιπλέει στο σκοτάδι
Αυτή τη στιγμή,ο μόνος τρόπος για να το πραγματοποιήσεις είναι είτε ως αστροναύτης είτε ως δισεκατομμυριούχος.
Ωστόσο υπάρχει ένα σενάριο που μπορεί να το κάνει πραγματικότητα,
αποτελώντας παράλληλα σημείο έναρξης της εξερεύνησης του σύμπαντος.
Ο διαστημικός ανελκυστήρας
Πώς ακριβώς λειτουργεί;
[ Μουσική ]</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η θεωρία των χορδών εξηγεί - Ποια είναι η πραγματική φύση της πραγματικότητας; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:13:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ποια είναι η πραγματική φύση του σύμπαντος;
Για να απαντηθεί αυτή την ερώτηση,
οι άνθρωποι σκαρφίζονται ιστορίες για να περιγράψουν τον κόσμο.
Ελέγχουμε τις ιστορίες μας και διδασκόμαστε τι να κρατήσουμε και τι να πετάξουμε.
Αλλα όσο περισσότερα μαθαίνουμε,
όλο και πιο πολύπλοκες και περίεργες γίνονται οι ιστορίες μας.
Μερικές από αυτές τόσο πολύ,
που καταντά πολύ δύσκολο να κατανοήσουμε για τι πράγμα μιλάνε.
Σαν την θεωρία των χορδών.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Εξηγημένοι Οι Υπολογιστές Κβαντικής - Όρια της Ανθρώπινης Τεχνολογίας. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:15:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Για το μεγαλύτερο μέρος της ιστορίας μας, η ανθρώπινη τεχνολογία αποτελείται απο το μυαλό μας, την φωτιά, και αιχμηρά ραβδιά.
Ενώ η φωτιά και τα αιχμηρά ραβδιά μετατράπηκαν σε σταθμούς παραγωγής ηλεκτρικής ενέργειας και πυρηνικά όπλα,
η μεγαλύτερη αναβάθμιση συνέβηκε στο μυαλό μας.
Από την δεκατία του 1960, η δύναμη των &amp;ldquo;μηχανικών εγκεφάλων&amp;rdquo; μας αυξάνεται εκθετικά,
επιτρέποντας στους υπολογιστές να γίνονται μικρότεροι και ισχυρότεροι ταυτόχρονα.
Αλλά αυτή η διαδικασία είναι έτοιμη να φτάσει τα φυσικά της όρια.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μόλυνση από πλαστικά: Πως Οι Άνθρωποι Μετατρέπουν Τον Κόσμο Σε Πλαστικό ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:56:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Όταν οι θεοί έδωσαν στον Μίδα μια ευχή,
ευχήθηκε ότι ό,τι άγγιζε, να γίνεται χρυσός.
Ο Μίδας ήταν ευχαριστημένος, δέντρα, πέτρες, κτίρια, όλα χρυσά.
Αλλά σύντομα, ανακάλυψε με τρόμο ότι και το φαγητό του μετατρέπεται επίσης σε χρυσό.
Για να απαλύνει τον πόνο του αγκάλιασε την κόρη του, αλλά ήταν πια αργά όταν συνειδητοποίησε το λάθος του.
Ο πιο πλούσιος άνθρωπος σε όλο το κόσμο λιμοκτονούσε, ήταν συντετριμμένος και μόνος.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Είναι η Ευρωπαϊκή Ένωση Δημοκρατική; Μετράει Καθόλου η Ψήφος Σας; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:24:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Με το να είμαστε πολίτες της Ευρωπαϊκής Ένωσης
σημαίνει ότι πολλές πτυχές της ζωής μας ρυθμίζονται από μια περίεργη οντότητα.
Είναι λες και μια τεράστια γραφειοκρατία παίρνει αποφάσεις χωρίς να μας λογαριάζει.
Πολλοί Ευρωπαίοι νιώθουν ότι η ψήφος τους για την ΕΕ δε μετρά,
και πως η ΕΕ δεν είναι δημοκρατική.
Πόσο δημοκρατική είναι η ΕΕ στην πραγματικότητα;
Και, πετυχαίνει τίποτα η ψήφος σας;
Στις δημοκρατικές πολιτείες, οι δημόσιες πολιτικές βασίζονται στη βούληση του λαού.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ασφαλής και λυπημένος - Τρομοκρατία και μαζική παρακολούθηση. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:02:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η τρομοκρατία είναι πολύ τρομακτική, ειδικά όταν συμβαίνει κοντά στο σπίτι μας
και όχι σε κάποιο απομακρυσμένο μέρος.
Σε κανέναν δεν αρέσει να φοβάτε και ήμασταν κάτι παραπάνω από πρόθυμοι για να διώξουμε το φόβο μακριά.
Απαιτήσαμε, επομένως, περισσότερη ασφάλεια.
Τα τελευταία δέκα χρόνια, έχει γίνει πλέον συνηθισμένο
οι κυβερνητικές υπηρεσίες να καταπατούν τα ατομικά και πολιτικά δικαιώματα των πολιτών και να τους κατασκοπεύουν,
να συλλέγουν και να αρχειοθετούν τα προσωπικά δεδομένα τους.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Γάλα. Λευκό Δηλητήριο ή Υγιεινό Ρόφημα; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:02:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Την τελευταία δεκαετία ,το γάλα έχει αποτελέσει αμφιλεγόμενο θέμα
Κάποιοι λένε ότι είναι απαραίτητο και θρεπτικό, ζωτικής σημασίας για υγειή οστά
αλλά άλλοι λένε πως μπορεί να προκαλέσει καρκίνο και να οδηγήσει σε πρόωρο θάνατο
Λοιπόν, ποιός έχει δίκιο;
και τέλος πάντων γιατί το πίνουμε;
[εισαγωγική μουσική]
Το γάλα αποτελεί τη βασική τροφή κάθε θηλαστικού μετά τη γέννησή του,
όταν το πεπτικό του σύστημα είναι ακόμα ανώριμο και μικρό</description>
        </item>
        <item>
        <title>Είναι το βιολογικό φαγητό πραγματικά καλύτερο; Υγιεινά τρόφιμα ή Μοδάτη Απάτη; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:48:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τα τελευταία χρόνια,
τα οργανικά τρόφιμα έχουν εξαπλωθεί.
Παρά τις υψηλές τιμές τους,
το να αγοράζεις οργανικά προϊόντα μετατρέπεται από μία εναλλακτική
σε μια ηθική και κοινωνική υποχρέωση.
Τα οργανικά τρόφιμα υποτίθεται είναι πιο υγιεινά,
πιο φυσικά, και πιο ηθικά.
Αλλά τι εννοούμε όταν λέμε οργανικά;
Δεν υπάρχει κάποια παγκόσμια επικρατούσα άποψη
οπότε διαφορετικές περιοχές έχουν διαφορετικούς ορισμούς και κανόνες.
Γενικά,
τα οργανικά τρόφιμα καλλιεργούνται χωρίς σπόρους ΓΤΟ (Γενετικά Τροποποιημένοι Οργανισμοί),</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μοναξιά ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:44:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Όλοι μας νιώθουμε μόνοι κατά καιρούς.
Όταν δεν έχουμε κάποιον να καθίσει πλάι μας στο μεσημεριανό,
όταν μετακομίζουμε σε μια νέα πόλη,
ή όταν κανείς δεν έχει χρόνο για μας το σαββατοκύριακο.
Όμως τις τελευταίες δεκαετίες, αυτό το περιστασιακό συναίσθημα
μετατράπηκε σε χρόνιο για εκατομμύρια ανθρώπους.
Στο Ηνωμένο Βασίλειο, το 60% των ατόμων ηλικίας 18-34,
ισχυρίζεται ότι νιώθει συχνά μοναξιά.
Στις ΗΠΑ, το 46% του συνολικού πληθυσμού νιώθει συχνά μοναξιά.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Υπερπληθυσμός και Αφρική ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:30:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Για το μεγαλύτερο μέρος της Ιστορίας μας, ο ανθρώπινος πληθυσμός αυξανόταν με αργούς ρυθμούς,
μέχρι που νέες ανακαλύψεις μας έφεραν περισσότερη τροφή
και μας επέτρεψαν να ζούμε περισσότερο.
Σε μόλις 100 χρόνια, ο ανθρώπινος πληθυσμός τετραπλασιάστηκε.
Αυτό οδήγησε σε αποκαλυπτικά οράματα μιας υπερπλήρης Γης.
Όμως ο ρυθμός αύξησης του πληθυσμού κορυφώθηκε την δεκαετία του 1960.
Από τότε, ο ρυθμός γεννήσεων έχει μειωθεί δραστικά, όσο οι χώρες εκβιομηχανίζονται και αναπτύσσονται.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς λειτουργεί η πυρηνική ενέργεια; 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:18:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Έχετε βρεθεί ποτέ σε συζήτηση για την πυρηνική ενέργεια;
Εμείς έχουμε, και είναι αγχώδης και περίπλοκη,
οπότε ας προσπαθήσουμε να αγκιστρωθούμε στο θέμα.
Όλα ξεκίνησαν στην δεκαετία του 1940.
Μετά από το σοκ και τον τρόμο του πολέμου και την χρήση της ατομικής βόμβας,
η ατομική ενέργεια υποσχέθηκε να είναι μια ειρηνική αρχή για την νέα τεχνολογία,
βοηθώντας τον κόσμο να ξανασταθεί στα πόδια του.
Η φαντασία των πάντων ξεπερνούσε τα όρια.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Αξίζει η Ευρωπαικη Ένωση ή πρέπει να την τελειώσουμε; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:18:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Πιστεύετε ότι η Ευρωπαϊκη Ένωση αξίζει;
&amp;lsquo;Η πρέπει να την τελειώσουμε;
Πολλοί άνθρωποι νιώθουν τελείως αποσυνδεδεμένοι με την Ε.Ε.
ενώ άλλοι επαινούν τα κατορθώματα της.
Όλα θεωρούμενα, είναι η ύπαρξή της καλή;
Ή κακή για τους Ευρωπαίους;
τουν ταραραρα ραν
τουν
τουν
ταν
Εφόσον φαίνεται πως το Ηνωμένο Βασίλειο φεύγει από την Ε.Ε.
Θα του συμπεριφερθούμε σαν να μην είναι μέρος του κλαμπ
Η ευρωπαϊκή ένωση συνδυάζοντας τα 27 μέλη κράτη της</description>
        </item>
        <item>
        <title>Εξήγηση του Ιράκ - ISIS, Συρία και Πόλεμος. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:49:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ω αγαπητοί μου&amp;hellip; Με το που νομίσατε το πρόβλημα του Ιράκ λύθηκε
επειδή δεν έχετε ακούσει για αυτό εδώ και λίγο καιρό
όλα επανήλθαν στο φονικό χαός και τρόμο.
Τι συνέβη;
Το 2003, οι ΗΠΑ εισέβαλλε στο Ιράκ εξαιτίας των υποτιθέμενων διασυνδέσεων του με την τρομοκρατια
και τα όπλα μαζικής καταστροφής.
Κατά τη χρονική αυτή στιγμή, ο Sassam Hussein, ο στυγνός δικτάτορας, κυνερνούσε τη χώρα.
Ήταν μέρος της μειονότητας των Σουνητών</description>
        </item>
        <item>
        <title>Αστέρια Νετρονίων - Τα Πιο Ακραία Αντικείμενα που δεν είναι Μαύρες Τρύπες ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:12:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τα άστρα νετρονίων είναι από τα πιο ακραία και βίαια αντικείμενα στο σύμπαν.
Τεράστιοι ατομικοί πυρήνες διαμέτρου μόνο μερικών χιλιομέτρων
αλλά όσο τεράστια όσο τα αστέρια
Κι οφείλουν την ύπαρξή τους στο θάνατο κάτι μεγαλοπρεπούς.
[Μουσική εισαγωγής]
Τα αστέρια υπάρχουν χάριν μιας εύθραυστης ισορροπίας.
Η μάζα εκατομμυρίων, δισεκατομμυρίων, τρισεκατομμυρίων τόνων καυτού πλάσματος
έλκεται στο εσωτερικό από τη βαρύτητα,
συμπιέζοντας την ύλη με τόση δύναμη που αναγκάζει τους πυρήνες να συγχωνευθούν (ΣτΜ.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Αισιόδοξος Νιχιλισμός. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:15:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η ανθρώπινη ύπαρξη είναι τρομακτική και περίπλοκη.
Πριν από μερικές εκατοντάδες χιλιάδες χρόνια
Αποκτήσαμε συνείδηση και βρεθήκαμε σε ένα περίεργο μέρος
Ήταν γεμάτο με άλλα όντα
Μπορούσαμε να φάμε μερικά
Μερικά μπορούσαν να φάνε εμάς
Υπήρχαν υγρά που μπορούσαμε να πιούμε
Πράγματα που μπορούσαμε να χρησιμοποιήσουμε για να φτιάξουμε περισσότερα πράγματα
Ο ουρανός της ημέρας είχε μια μικροσκοπική κίτρινη μπάλα που ζέσταινε το δέρμα μας
Ο νυχτερινός ουρανός ήταν γεμάτος με όμορφα φώτα</description>
        </item>
        <item>
        <title>Υπερπληθυσμός - Η εξήγηση της ανθρώπινης έκρηξης. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:55:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ποτέ άλλοτε στην Ιστορία δεν έχουν υπάρξει τόσοι πολλοί άνθρωποι στη Γη όσο σήμερα.
Ο πληθυσμός μας έχει εκτοξευθεί, από 1 δισεκατομμύριο το 1800, έως 2,3 δισεκατομμύρια το 1940, 3,7 δισεκατομμύρια το 1970, και 7,4 δισεκατομμύρια το 2016.
Ο παγκόσμιος πληθυσμός τετραπλασιάστηκε κατά τον τελευταίο αιώνα, άρα τι μπορούμε να περιμένουμε για τον επόμενο αιώνα;
Και τι σημαίνει η αύξηση του πληθυσμού για το μέλλον μας;
Θα υπάρξει μαζική μετανάστευση;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Είναι το κρέας κακό για εσένα; Είναι το κρέας ανθυγιεινό; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:08:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Όταν οι χορτοφάγοι πρόγονοί μας ξεκίνησαν να τρώνε κρέας περίπου δύο εκατομμύρια χρόνια πριν
δεν ήταν απλώς επειδή τα ζώα έχουν ωραία γεύση
ήταν καθαρά αναγκαίο.
Η κλιματική αλλαγή έκανε πολλά από τα φυτά που τρέφονταν οι πρόγονοι μας ήταν λιγότερο διαθέσιμα και το κρέας κάλυψε αυτό το κενό.
Το αργότερο από την ανακάλυψη της φωτιάς, το κρέας έγινε βασικό στοιχείο της ανθρώπινης διατροφής.
Αλλά τα τελευταία χρόνια η κατανάλωση κρέατος συνδέεται όλο και περισσότερο με προβλήματα υγείας όπως:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Είναι η πραγματικότητα πραγματική; Το επιχείρημα της προσομοίωσης. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:36:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/tltkttt47we/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Εμείς οι άνθρωποι αδυνατούμε να βιώσουμε την αληθινή φύση του σύμπαντος, χωρίς φίλτρα.
Οι αισθήσεις και ο εγκέφαλός μας μπορούν να επεξεργαστούν μόνο ένα κλάσμα του κόσμου.
Πρέπει λοιπόν να χρησιμοποιήσουμε έννοιες και εργαλεία για να μάθουμε την πραγματική φύση της πραγματικότητας
Η τεχνολογική πρόοδος όχι μόνο διεύρυνε τις γνώσεις μας για το σύμπαν,
αλλά μας έκανε επίσης να συνειδητοποιήσουμε ανησυχητικά ενδεχόμενα.
Στο μέλλον θα μπορούσε να γίνει δυνατή η προσομοίωση ολόκληρων συμπάντων.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Είναι ο πόλεμος τελειωμένος; - Ένας παράδοξος εξηγείται. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:33:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Βία
και Πόλεμος.
Η παράλογη αγριότητα του ISIS συνεχίζεται
οι Ρώσοι εισβάλλουν στην Ουκρανία
και οι Παλαιστίνιοι και οι Ισραηλινοί
συνεχίζουν να αλληλοσκοτώνονται.
Σας ανησυχεί αυτό;
Λοιπόν,
μην ανησυχείτε.
Γιατί, εαν κοιτάξετε τα στατιστικά
ο πόλεμος φαίνεται
να &amp;hellip; μην είναι πια στην &amp;ldquo;μόδα&amp;rdquo;.
Την ώρα που ο παγκόσμιος πληθυσμός
αυξάνεται συνεχώς
φαίνεται πως ζούμε
στην πιο ειρηνική περίοδο
στην ιστορία της ανθρωπότητας.
Πως είναι αυτό δυνατόν?
Από τον Σεπτέμβριο του 2014</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πόσο μικρό είναι ένα άτομο; Πολύ μικρό. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:15:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τα άτομα είναι γελοία και απίστευτα μικρά.
Μία ανθρώπινη τρίχα είναι όσο χοντρή όσο 500000 άτομα άνθρακα
κολλημένα το ένα δίπλα στο άλλο.
Κοιτάξτε τη γροθιά σας. Περιέχει τρισεκατομμύρια και τρισεκατομμύρια άτομα.
Εάν κάθε άτομο ήταν όσο μεγάλο όσο και ένας βόλος, πόσο μεγάλη θα ήταν η γροθιά σας;
Θα είχε περίπου το μέγεθος της γης.
Ακόμα δυσκολεύεστε να το φανταστείτε; Ας δοκιμάσουμε κάτι άλλο.
Κοιτάξτε το μικρό σας δάκτυλο.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Εξηγώντας την Ομοιοπαθητική - Ήπια Θεραπεία ή Ριψοκίνδυνη Απάτη; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:55:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η ομοιοπαθητική πρόκειται ίσως για την πιο αμφιλεγόμενη, αλλά και την πιο δημοφιλή εναλλακτική ιατρική μέθοδο
Ενώ κάποιοι επιχειρηματολογούν εναντίον της, άλλοι ορκίζονται για την μεγάλη της δύναμη και αποτελεσματικότητα
Πως λειτουργεί η ομοιοπαθητική;
Πως έγινε αυτό που είναι σήμερα και τι μπορεί να μάθει η σύγχρονη ιατρική από αυτήν;
~ΕΙΣΑΓΩΓΗ~
Η πρώτη αρχή της ομοιοπαθητικής είναι πως &amp;ldquo;το όμοιο θεραπεύει το όμοιο&amp;rdquo;
Τα φάρμακα περιέχουν συστατικά τα οποία προκαλούν τα συμπτώματα που θέλουμε να θεραπευτουν</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πόσο μακριά μπορούμε να φτάσουμε; Όρια της ανθρωπότητας (Παλιά έκδοση - Δείτε τη νέα). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:56:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Υπάρχει κάποιο όριο που ποτέ δεν θα προσπεράσουμε;
Υπάρχουν τοποθεσίες που δεν θα φτάσουμε ποτέ, όσο σκληρά κι αν προσπαθήσουμε;
Τελικά, υπάρχουν.
Ακόμα και με τεχνολογία επιστημονικής φαντασίας, είμαστε παγιδευμένοι στο δικό μας θηλάκιο του σύμπαντος.
Πως μπορεί αυτό να είναι αλήθεια; Και πόσο μακριά μπορούμε να πάμε;
Ζούμε σε μια ήσυχη γωνιά του γαλαξία μας, ενός ελικοειδή γαλαξία μεσαίου μεγέθους
με μία διάμετρο περίπου 100000 ετών φωτός</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς το Facebook κλέβει δισεκατομμύρια προβολές. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:52:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Πριν από λίγες μέρες, το Facebook ανακοίνωσε με περηφάνια
πως έφτασαν τις 8 δις. προβολές βίντεο κάθε μέρα
Αυτό είναι εντυπωσιακό, μέχρι να μάθει κανείς πως στο πρώτο 1/4 του 2015
725 από τα 1000 βίντεο με τις πιο πολλές προβολές στο Facebook ήταν κλεμμένα
συσσωρεύοντας συνολικά 17 δις. προβολές
Ιστοσελίδες και συλλέκτες περιεχομένου κλέβουν βίντεο από το YouTube
Τα οποία γίνονται διάσημα στο Facebook
Αυτά τα βίντεο γίνονται διάσημα γιατί το Facebook κάνει απατεωνιές.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς λειτουργεί η Χρηματιστηριακή Αγορά (για αρχάριους) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:21:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τι είναι το χρηματιστήριο και πως δουλεύει;
Το χρηματιστήριο δεν είναι τίποτε άλλο παρά ένα πελώριο παγκόσμιο δίκτυο.
Μία οργανωμένη αγορά όπου κάθε μέρα τεράστιες ποσότητες χρημάτων μεταφέρονται από το ένα σημείο στο άλλο.
Συνολικά περισσότερα από 60 τρισεκατομμύρια ευρώ συναλλάσσονται.
Περισσότερο απο την αξία όλων των αγαθών και των υπηρεσιών ολόκληρης της παγκόσμιας οικονομίας.
Ωστόσο δεν πρόκειται για μήλα ή μεταχειρισμένες οδοντόβουρτσες που εμπορεύονται σε αυτή την αγορά,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς μπορούμε να φτιάξουμε μια βάση στο φεγγάρι ΣΗΜΕΡΑ - Αποικισμός του Διαστήματος 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:51:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οι άνθρωποι ονειρεύονται να εγκαταλείψουν τη Γη και ταξιδεύοντας μέσω του γαλαξία.
Αλλά γεννηθήκαμε πολύ νωρίς για να είμαστε μέρος της.
Ή μήπως ήμασταν;
Η πραγματικότητα είναι,
θα μπορούσαμε να ξεκινήσουμε το όνειρό μας με την οικοδόμηση μιας βάσης Σελήνης σήμερα.
Στην πραγματικότητα έχουμε την τεχνολογία
και τρέχουσες εκτιμήσεις από τη NASA και τον ιδιωτικό τομέα
λέει ότι θα μπορούσε να γίνει για 20 έως 40 δισεκατομμύρια δολάρια, που διαδόθηκε για περίπου μια δεκαετία.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Βοηθήστε μας να δημιουργήσουμε περισσότερα βίντεο για το Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:06:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Γεια σου YouTube!
Αναρωτηθήκατε ποτέ γιατί ανεβάζουμε μόνο ένα βίντεο κάθε μήνα;
Λοιπόν η απάντηση είναι πραγματικά εύκολη: χρόνος και χρήμα.
Είναι διασκεδαστικό βέβαια, αλλά για να δημιουργήσεις κινούμενα σχέδια σαν αυτό
χρειάζεται ξεδιάντροπα πολύ χρόνο:
Γράφοντας το σενάριο, την ιστορία, σχεδιάζοντας όλα τα αντικείμενα, καταγράφοντας την αφήγηση,
εκτελώντας τα κινούμενα σχέδια, ηχοληψία και γράφοντας πρωτότυπη μουσική.
Θα θέλαμε πολύ να κάνουμε περισσότερα βίντεο
αλλά είναι αδύνατον τώρα χωρίς κάποιου είδους χρονομηχανή.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς να μετακινήσουμε τον Ήλιο: Αστρικές Μηχανές ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:23:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τίποτα στο σύμπαν δεν είναι στατικό. Στο Γαλαξία, δισεκατομμύρια αστέρες περιστρέφονται γύρω από το γαλαξιακό κέντρο.
Μερικοί αστέρες, όπως ο Ήλιος μας, είναι αρκετά συνεπείς στις αποστάσεις, κρατώντας μια απόσταση περίπου
30.000 ετών φωτός από το γαλαξιακό κέντρο, ολοκληρώνοντας μια τροχιά κάθε 230 εκατομμύρια χρόνια.
Αυτός ο χορός δεν είναι ένα οργανωμένο &amp;ldquo;μπαλέτο&amp;rdquo;, αλλά ένα παγοδρόμιο γεμάτο με μεθυσμένα βρέφη (πλανητών κ&amp;rsquo; αστέρων που πάνε άτσαλα δημιουργώντας χάος).</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς λειτουργεί ουσιαστικά το ανοσοποιητικό σύστημα - ΑΝΟΣΟΠΟΙΗΤΙΚΟ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:38:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Το ανθρώπινο ανοσοποιητικό σύστημα είναι το πιο περίπλοκο βιολογικό σύστημα που γνωρίζουμε, μετά τον ανθρώπινο εγκέφαλο,
και όμως, οι περισσότεροι από εμάς δε μαθαίνουμε ποτέ πώς λειτουργεί.
Ή, τι είναι.
Το ανοσοποιητικό σου σύστημα αποτελείται από εκατοντάδες μικροσκοπικά και δύο μεγάλα όργανα.
Έχει το δικό του δίκτυο μεταφοράς που απλώνεται σε όλο το σώμα σας.
Κάθε μέρα, δημιουργεί εκατοντάδες δισεκατομμύρια φρέσκα κύτταρα οργανωμένα σαν στρατός.
Με στρατιώτες, καπετάνιους, αξιωματικούς πληροφοριών, βαριά όπλα και τρελούς βομβιστές αυτοκτονίας.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πόσο μεγάλη μπορεί να γίνει μια βακτηρία; Ζωή &amp; Μέγεθος 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:33:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Μέσα και έξω, μέσα και έξω.
Το να μένεις ζωντανός είναι να κάνεις πράγματα. Αυτό το δευτερόλεπτο, τα κύτταρα σας καίνε μόρια γλυκόζης με οξυγόνο
για να κάνουν διαθέσιμη ενέργεια, η οποία σας κρατά ζωντανό για μια άλλη πολύτιμη στιγμή.
Για να πάρετε το οξυγόνο στα κύτταρα σας αναπνέετε.
Η αναπνοή είναι μια απάντηση σε ένα πολύ δύσκολο πρόβλημα: Πώς παίρνετε τους πόρους που χρειάζονται τα κύτταρα σας για να επιβιώσουν,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς λειτουργεί η εξέλιξη. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:17:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Μηχανισμοί της εξέλιξης
Τι είναι η εξέλιξη;
Η εξέλιξη είναι η ανάπτυξη της ζωής στη Γη.
Είναι μια διαδικασία που ξεκίνησε δισεκατομμύρια χρόνια πριν και συνεχίζεται ακόμα και σήμερα.
Η εξέλιξη μας λέει πως ήταν δυνατόν να αναπτυχθεί η τεράστια ποικιλία της ζωής.
Μας δείχνει πως πρωτόγονα Πρωτόζωα μπόρεσαν να γίνουν τα εκατομμύρια των ειδών που βλέπουμε σήμερα.
Επομένως, η εξέλιξη είναι η απάντηση στην ερώτηση που όλοι κάναμε βλέποντας ένα Dachsund και ένα Great Dane μαζί:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς να θεραπεύσετε τη γήρανση - Κατά τη διάρκεια της ζωής σας; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:36:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η υγεία είναι το πιο πολύτιμο πράγμα που έχουμε στη ζωή, αλλά τείνουμε να το ξεχνάμε αυτό μέχρι να τη χάσουμε.
Ζούμε περισσότερο από ποτέ άλλοτε, το οποίο είναι ωραίο,
αλλά μια απρόβλεπτη συνέπεια αυτού είναι ότι ξοδεύουμε επίσης όλο ένα και μεγαλύτερο μέρος της ζωής μας στο να αρρωσταίνουμε.
Το να μεγαλώνουμε αυτή τη στιγμή σημαίνει ότι ξοδεύουμε περισσότερο χρόνο στον πόνο.
Έτσι, οι επιστήμονες προσπαθούν να μετατοπίσουν την προσοχή της ιατρικής κοινότητας από τη βελτιστοποίηση της διάρκειας ζωής στη βελτιστοποίηση της διάρκειας υγείας,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς οι βακτήρια επικρατούν στο σώμα σας - το μικροβίωμα. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:23:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τα μικρόβια βρίσκονται παντού,
στο τηλέφωνό σας,
στο μπουκάλι με το νερό σας,
στα χέρια σας πριν τα πλύνετε,
στα χέρια σας, αφού τα πλύνετε,
και κυριολεκτικά οπουδήποτε αλλού πάνω σας.
Τα μικρόβια είναι πανταχού παρόντα σε κάθε στιγμή, και δεν υπάρχει τίποτα που μπορούμε να κάνουμε γι &amp;lsquo;αυτό
Έτσι, πριν από εκατομμύρια χρόνια υπογράψαμε ενα σύμφωνο:
Εμείς τους δίνουμε στέγη και τροφή,
και με τη σειρά τους αυτά δουλεύουν για μας.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς να Φτιάξετε μια Σφαίρα Dyson - Την Απόλυτη Μεγαδομή ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:09:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η ανθρώπινη ιστορία λέγεται από την ενέργεια που χρησιμοποιούμε. Αρχικά έπρεπε να χρησιμοποιήσουμε τους μυς μας, έπειτα μάθαμε να ελέγχουμε τη φωτιά.
Βιομηχανοποίησαμε τον κόσμο χρησιμοποιώντας άνθρακα και πετρέλαιο και εισήλθαμε στην Ατομική Εποχή όταν μάθαμε πώς να χωρίσουμε έναν πυρήνα.
Σε κάθε βήμα, αυξήσαμε τη συγκομιδή ενέργειας μας σε μια κλίμακα που δεν υπήρξε ποτέ πριν και προχωρήσαμε ως είδος.
Επί του παρόντος, μεταβαίνουμε αργά σε ανανεώσιμες πηγές ενέργειας και εάν είμαστε τυχεροί, η ενέργεια σύντηξης θα καταστεί βιώσιμη στο μέλλον.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς να Φτιάξετε ένα Kurzgezagt Βίντεο σε 1200 Ώρες ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:08:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Για χρόνια ο κόσμος μας ρωτάει πώς φτιάχνουμε τα βίντεό μας
Οπότε, ας μιλήσουμε επιτέλους γι΄ αυτό.
Πώς να Φτιάξετε ένα Kurzgesagt Βίντεο σε 1200 ώρες ή και Περισσότερο
(Εισαγωγή στο Kurzgesagt)
Kurzgesagt εν συντομία
Όμως πρώτα απ΄όλα, χρειαζόμαστε ένα θέμα.
Η λίστα πιθανών θεμάτων είναι ήδη ατελείωτη και με κάθε έρευνα γίνεται ακόμα μεγαλύτερη.
Έτσι, ασχολούμαστε με ό,τι βρίσκουμε ενδιαφέρον εκείνη την στιγμή. Αυτό μπορεί να είναι κάτι σοβαρό,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς να κάνετε έναν ελέφαντα να εκραγεί - Το Μέγεθος της Ζωής 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:24:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ας μικρύνουμε ένα ελέφαντα στο το μέγεθος ενός ποντικιού
και ας μεγεθύνουμε ένα ποντίκι στο μέγεθος ενός ελέφαντα,
απλός και μόνο γιατί αυτό είναι το βίντεό μας, και θέλουμε να δούμε τι θα συμβεί.
Πρώτον: ο τώρα μικρός μας ελέφαντας σκουντουφλάει για λίγο και στη συνέχεια πέφτει νεκρός.
Ο μικροσκοπικός μας ελέφαντας είναι πολύ κρύος. Παγωμένος μέχρι θανάτου μέσα σε λίγα λεπτά.
Το γιγαντιαίο μας ποντίκι φαίνεται πολύ άβολο για μια στιγμή, και στη συνέχεια εκρήγνυται.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πόσο μεγάλη είναι η Σελήνη; MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:38:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Πόσο μεγάλη είναι η Σελήνη;
Στο νυχτερινό ουρανό η Σελήνη φαίνεται αρκετά μικρή, αλλά στην πραγματικότητα δεν είναι.
Η κεντρική Ευρώπη θα χωρούσε άνετα κάτω από αυτήν.
Η επιφάνεια της Σελήνης είναι τεράστια.
Για να σας δώσω μια εικόνα, είναι τόσο μεγάλη όσο ολόκληρη η Ευρώπη, η Κίνα, οι ΗΠΑ, η Βραζιλία και η Νότια Αφρική μαζί.
Όσον αφορά το βάρος, η Σελήνη είναι μόνο περίπου το 1/81ο της μάζας της Γης,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πώς να πιάσετε έναν νάνο πλανήτη - Τρίτωνα MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:14:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τα 14 φεγγάρια του Ποσειδώνα είναι παράξενα.
Τα περισσότερα είναι μικρά κομμάτια από πέτρα και πάγο σε σχήμα πατάτας.
Μερικά είναι τόσο απομακρυσμένα από τον Ποσειδώνα που χρειάζονται 29 χρόνια για να ολοκληρώσουν μια περιστροφή.
Σχεδόν όλα τους είναι αστεροειδείς που έχουν παγιδευτεί από τη βαρύτητα του Ποσειδώνα.
Το 99,5% της μάζας γύρω από τον Ποσειδώνα υπάρχει στον Τρίτωνα.
Είναι το 7ο μεγαλύτερο φεγγάρι, και μεγαλύτερο από όλα τα άλλα γνωστά φεγγάρια</description>
        </item>
        <item>
        <title>Δικαιούνται τα Robot δικαιώματα;Τι θα γίνει αν οι μηχανές αποκτήσουν συνείδηση; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:01:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Φανταστείτε ένα μέλλον στο οποίο η τοστιέρα σας θα μπορούσε να προβλέψει τι είδους τοστ θα θέλατε.
Κατά τη διάρκεια της μέρας, ψάχνει στο διαδίκτυο για νέους και εντυπωσιακούς τύπους τόστ.
Ίσως να σε ρωτάει για το πώς πήγε η μέρα σου και να θέλει να κάνει διάλογο για νέα επιτεύγματα στο χώρο της τεχνολογία των τοστ.
Πότε θα γινόταν ένα πρόσωπο;
Σε ποιο σημείο θα αναρωτιόσουν αν η τοστιέρα σου έχει συναισθήματα;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Όλα όσα πρέπει να γνωρίζετε για την Πλανήτη Γη. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:25:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ο πλανήτης Γη είναι το σπίτι κάθε μορφής ζωής,
γνωστή σε μας, στο σύμπαν.
Η ηλικία της Γης είναι περίπου το 1/3 της ηλικίας του σύμπαντος
και οφείλουμε να παραδέχθούμε,
Είναι κάτι όμορφο.
με ελαφρώς στριμωγμένα υλικά και ένα βαρύ μεταλλικό πυρήνα,
με μια ελαφρύτερη κρούστα στην επιφάνεια,
τυλιγμένο με μια λεπτή φέτα αέρα για να μπορεί να αναπνέει,
με απέραντους ωκεανούς,
εύφορες πεδιάδες,
θαυμάσια βουνά,
φρέσκο νερό στα ποτάμια, ρυάκια, λίμνες και υδροφόρους ορίζοντες,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μπορείς να επιδιορθώσεις την κλιματική αλλαγή; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:26:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ποτέ πριν στην ιστορία δεν ήμασταν πιο πλούσιοι και ανεπτυγμένοι.
Ακόμα όμως νιώθουμε μικροί μπροστά στην ταχεία κλιματική αλλαγή.
Μοιάζει απλό εκ πρώτης όψεως.
Αέρια παγιδεύουν Ηλιακή ενέργεια και τη μεταφέρουν στην ατμόσφαιρα.
Αυτό προκαλεί θερμότερους χειμώνες και σκληρότερα καλοκαίρια.
Ξηρά μέρη γίνονται ξηρότερα και υγρά μέρη υγρότερα.
Αμέτρητα οικοσυστήματα θα πεθάνουν με την άνοδο των ωκεανών στις πόλεις πάνω
στις ακτές.
Άρα γιατί απλά δεν&amp;hellip; τα αποτρέπουμε όλα αυτά;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Το Τέλος του Διαστήματος-Δημιουργώντας μια Φυλακή για την Ανθρωπότητα ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:26:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τα διαστημικά ταξίδια είναι η πιο συναρπαστική
και απαιτητική περιπέτεια που η ανθρωπότητα έχει ποτέ επιχειρήσει.
Όμως, σαν ειρωνία της ιστορίας, ίσως χάσουμε την πρόσβαση στο διάστημα
όσο περισσότερο το επιχειρούμε.
Με κάθε πύραυλο που εκτοξεύεται, και κάθε δορυφόρο που χρησιμοποιούμε
φτιάχνουμε μια παγίδα για τους εαυτούς μας
που γίνεται όλο και πιο θανατηφόρα και επικίνδυνη κάθε χρόνο.
Αν ενεργοποιηθεί ποτέ, θα μπορούσε να λήξει την Διαστημική Εποχή</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ηλιακές Καταιγίδες: καταστρέφουν πολιτισμούς; Ηλιακή Έκλαμψη &amp; Στεμματικές Εκτινάξεις Μάζας ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:02:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ο ήλιος,
ομαλός και στρόγγυλος και γαλήνιος.
Εκτός αν ξαφνικά κάνει εκτίναξη ακτινοβολίας και πλάσμα σε τυχαίες κατευθύνσεις.
Αυτές οι ηλιακές εκλάμψεις και στεφανιαίες μαζικές εκτοξεύσεις ή CME,
μπορεί να χτυπήσουν τη Γη και να έχει σοβαρές συνέπειες για την ανθρωπότητα.
Πώς ακριβώς λειτουργούν;
Πόσο κακές θα μπορούσαν να είναι;
Και μπορούμε να προετοιμαστούμε για αυτές;
[Εισαγωγή μουσικής]
Ενώ ο Ήλιος φαίνεται αρκετά συμπαγής, είναι στην πραγματικότητα σαν ένας πολύ ζεστός ωκεανός.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Αποκαλύπτοντας το fracking: ευκαιρία ή κίνδυνος. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:50:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τι είναι η υδραυλική ρωγμάτωση ή Φράκινγ;
Από τη βιομηχανική επανάσταση η κατανάλωση ενέργειας έχει αυξηθεί δραματικά
Το μεγαλύτερο μέρος αυτής της κατανάλωσης ενέργειας παρέχεται από ορυκτά καύσιμα όπως ο άνθρακας ή το φυσικό αέριο.
Πρόσφατα έχουν υπάρξει πολλές συζητήσεις για μια αμφιλεγόμενη μέθοδο εξαγωγής φυσικού αερίου:
Υδραυλική ρωγμάτωση ή &amp;ldquo;φράκινγ&amp;rdquo;.
Με απλά λόγια , η ρωγμάτωση περιγράφει την ανάκτηση του φυσικού αερίου από βαθιά στρώματα μέσα στη γη.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Αναδυση - Πώς ανόητα πράγματα γίνονται έξυπνα μαζί. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:30:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ένα μυρμήγκι είναι αρκετά ανόητο.
Δεν έχει πολύ μυαλό, ούτε βούληση, ούτε σχέδιο και παρ&amp;rsquo; ολ&amp;rsquo; αυτά
πολλά μυρμήγκια μαζί είναι έξυπνα.
Μία αποικία μυρμηγκιών μπορεί να κατασκευάσει πολύπλοκες δομές.
Μερικές αποικίες διατηρούν καλλιέργειες μυκήτων, άλλες φροντίζουν βοοειδή. Μπορούν να πολεμήσουν ή να αμυνθούν.
Πώς είναι δυνατόν;
Πώς μπορούν μερικά χαζά πράγματα να κάνουν έξυπνα πράγματα μαζι;
Το φαινόμενο αυτό ονομάζεται
Ανάδυση, και είναι ένα από τα πιο συναρπαστικά και μυστηριώδη χαρακτηριστικά του σύμπαντος μας</description>
        </item>
        <item>
        <title>Θάνατος από το διάστημα - Εξηγημένες εκρήξεις γάμμα ακτίνων. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:53:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Φαντάσου να μπορούσες να μαζέψεις την ενέργεια από όλα τα αστέρια,
σε ακτίνα 100 εκατομμυρίων ετών φωτός, από χιλιάδες γαλαξίες,
καθένας με δισεκατομμύρια αστέρια.
Φαντάσου να μπορούσες να πάρεις αυτή τη δύναμη,
και να τη χρησιμοποιήσεις στο μεγαλύτερο υπερόπλο σύμπαντος.
Φαντάσου την καταστροφή που θα προξενούσες!
Τελικά δε χρειάζεται να το φαντάζεσαι, αυτά υπάρχουν,
και λέγονται εκλάμψεις ακτινοβολίας γ.
Αλλά τι είναι αυτοί οι κοσμικοί σκοπευτές;
Και τι συμβαίνει αν κάποιος χτυπήσει τη Γη ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η γενετική μηχανική θα αλλάξει τα πάντα για πάντα - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:47:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Φανταστείτε να ζούσατε στη δεκαετία του 1980 και να σας έλεγαν
ότι οι υπολογιστές σύντομα θα καταλάμβαναν τα πάντα.
Από τις αγορές μέχρι τα ραντεβού και το χρηματιστήριο.
Ότι δισεκατομμύρια ανθρώπων θα συνδέονταν μέσω ενός είδος ιστού.
Ότι θα είχατε μια συσκευή χειρός
πολλές τάξεις ισχυρότερη από υπερυπολογιστές.
Θα φαινόταν παράλογο, όμως πολλά από αυτά συνέβησαν.
Η επιστημονική φαντασία έγινε πραγματικότητα την οποία δεν σκεφτόμαστε καν
Σήμερα είμαστε σε ένα παρόμοιο σημείο με την γενετική μηχανική.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Πως να εξαλείψουμε έναν από τους πιο θανάσιμους εχθρούς μας-Γενετική επεξεργασία &amp; Ελονοσία ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:08:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τι θα γινοταν αν μπορούσατε να χρησιμοποιήσετε τη γενετική μηχανική για να σταματήσετε της ανθρωπότητας το πιο
επικίνδυνο αρπακτικό, το πιο θανατηφόρο ζώο του πλανήτη που ευθύνεται για τον θάνατο
δισεκατομμυρίων, το πανίσχυρο κουνούπι. Μαζί με άλλες ασθένειες φιλοξενεί και την
Ελονοσία, ενα από τα πιο σκληρα παράσιτα στη Γη
ίσως ο μεγαλύτερος δολοφόνος του ανθρώπου στην ιστορία.
Το 2015 και μόνο
εκατοντάδες εκατομμύρια μολύνθηκαν και σχεδόν μισό εκατομμύριο άνθρωποι έχασαν τη ζωή τους.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η εξήγηση της πυρηνικής ενέργειας - μέλλον ή αποτυχία. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:34:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿To θεμελιώδες νόμισμα του σύμπαντος μας, είναι η ενέργεια
Φωτίζει τα σπίτια μας
Καλλιεργεί τα τρόφιμα μας
και δίνει ενέργεια στους υπολογιστές μας.
Μπορούμε να την προμηθευτούμε με διάφορους τρόπους:
καίγοντας ορυκτά καύσιμα,
διαχωρίζοντας άτομα
ή χρησιμοποιώντας φωτοβολταϊκά.
Αλλά τα πάντα έχουν μειονεκτήματα.
Τα ορυκτά καύσιμα είναι εξαιρετικά τοξικά
τα πυρηνικά απόβλητα είναι&amp;hellip;πυρηνικά απόβλητα
και δεν υπάρχουν αρκετές μπαταρίες για να αποθηκευτεί αρκετή ηλιακή ενέργεια
Παρόλ&amp;rsquo; αυτά ο ήλιος φαίνεται να έχει απεριόριστη ενέργεια</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μπορεί το τηλέφωνό σου να σε βλάψει; Ηλεκτρομαγνητική Ρύπανση ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:21:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Ο ηλεκτρισμός είναι παντού γύρω μας όλη την ώρα.
Κάνει τις ζωές μας ευκολότερες, ασφαλέστερες, πιο διασκεδαστικές
και οι περισσότεροι από εμάς ούτε καν το σκεφτόμαστε.
Αλλά μήπως μπορεί να υπάρξει σε υπερβολικό βαθμό;
Θα μπορούσε το επίτευγμα που θεωρείται το θεμέλειο του σύγχρονου κόσμου
να μας σκοτώνει μακροπρόθεσμα;
Πριν εμβαθύνουμε
ας προσπαθήσουμε να καταλάβουμε τι είναι ο ηλεκτρισμός
και πώς μας επηρεάζει.
Ηλεκτρισμός είναι η προσανατολισμένη κίνηση ενός ηλεκτρικού φορτίου</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μπορείς να εμπιστευτείς τα βίντεο του Kurzgesagt; ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:17:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Μπορείς να εμπιστευτείς τα βίντεο του Kurzgesagt;
Για να απαντήσουμε σε αυτή την ερώτηση, θα εξηγήσουμε πρώτα το πως ερευνούμε για αυτά και θα μιλήσουμε λίγο για παλιά βίντεο και τι θέλουμε να πετύχουμε.
με το κανάλι.
Η δημιουργία ενός Kurzgesagt βίντεο ξεκινάει πάντοτε με ένα ερώτημα ή ένα ζήτημα.
Για παράδειγμα, μετά το βίντεο μας για το κρέας, πολλοί αναγνώστες ρώτησαν για τις επιπτώσεις του κρέατος στην ανθρώπινη υγεία.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Εξηγώντας το Τραπεζικό Σύστημα - Χρήμα και Πίστωση ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:24:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿[ΕΞΗΓΩΝΤΑΣ ΤΟ ΤΡΑΠΕΖΙΚΟ ΣΥΣΤΗΜΑ - ΧΡΗΜΑ ΚΑΙ ΠΙΣΤΩΣΗ] Το διεθνές τραπεζικό σύστημα αποτελεί ένα αίνιγμα.
Υπάρχουν πάνω από 30.000 διαφορετικές τράπεζες παγκοσμίως
και έχουν στην κατοχή τους απίστευτη ποσότητα ακίνητης περιουσίας.
Μόνο τις 10 κορυφαίες τράπεζες να λάβουμε υπόψη, η αξία τους υπολογίζεται κοντά στα 25 τρις δολάρια.
Σήμερα, το τραπεζικό σύστημα μπορεί να φαίνεται πολύ περίπλοκο,
όμως αρχικά, η ιδέα προέκυψε για να κάνει τη ζωή μας απλούστερη.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η κατασκευή μιας βάσης στον Άρη είναι απαίσια ιδέα: Ας το κάνουμε! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:07:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Από τις αφιλόξενες ερήμους, μέχρι μοναχικά νησιά και τα ψηλότερα βουνά,
οπουδήποτε υπάρχει χώρος, ο άνθρωπος εξαπλώνεται.
Οπότε, δεν είναι περίεργο το γεγονός ότι ήδη προετοιμαζόμαστε
να πατήσουμε στον Άρη,
και να δημιουργήσουμε την πρώτη μόνιμη αποικία εκτός της Γης&amp;ndash;
ίσως ακόμα και να γαιοποιήσουμε έναν άλλον πλανήτη, ώστε να μετατραπεί σε ένα δεύτερο γαλάζιο σπίτι.
Αλλά περιμένετε,
πριν μπορέσουμε να προχωρήσουμε στις όμορφες μελλοντικές υποθέσεις,
πρώτα πρέπει να ολοκληρώσουμε τη δεύτερη φάση μίας αποίκισης:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Είσαι μόνος; (Στο σύμπαν) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:12:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Είμαστε μόνοι μας στο σύμπαν; ή συνδεόμαστε με κάτι άλλο;
Καταρχάς είσαι μέρος μιας πολύ νέας ομάδας θηλαστικών που είδη μπορούν
να κάνουν βίντεο στο youtube, επιταχυντές αδρονίων, σχάση του ατόμου,
και εφηύραν και τα πόκεμονς!
Κρατάμε από μία αρχαία μορφή ζωής που άρχισε να ζει πριν από 3,5 δισ. χρόνια
Νιώθουμε ότι έχουμε τον πλανήτη υπό έλεγχο,
αλλά η αλήθεια είναι ότι ένας μικρός
αστεροειδής ή ένας δημιουργικός ιός, είναι αρκετά για να μας ξεκάνουν για τα καλά.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Άτομα μεγάλα σαν τα βουνά — Εξηγούμε τους Αστέρες Νετρονίων ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:28:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τα αστέρια νετρονίων είναι κάποια από τα πιο ακραία πράγματα στο σύμπαν.
Είναι σαν τεράστιοι πυρήνες ατόμων,
χιλιόμετρα σε διάμετρο, απίστευτα πυκνά και βίαια.
Αλλά πώς μπορεί κάτει τέτοιο να υπάρχει στην πραγματικότητα;
Η ζωή ενός αστεριού κυριεύεται από δύο δυνάμεις σε ισορροπία.
Τη δική του βαρύτητα και την πίεση των πυρηνικών του αντιδράσεων.
Στους πυρήνες των αστεριών, το υδρογόνο μετατρέπεται σε ήλιο.
Τελικά, το υδρογόνο στον πυρήνα εξαντλείται.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μαύρες τρύπες εξηγημένες - Από τη γέννηση ως τον θάνατο. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:05:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οι μαύρες τρύπες είναι από τα πιο παράξενα φαινόμενα που υπάρχουν.
Δεν φαίνεται να βγάζουν κανένα νόημα&amp;hellip; Από που προέρχονται?
Τι θα γινόταν εάν πέφταμε σε μια?
Τα αστέρια είναι τεράστιες ποσότητες από κυρίως άτομα υδρογόνου.
Τα οποία κατταρέουν σε τεραστια νέφη αερίων υπό την ίδια τους την βαρύτητα
Στον πυρήνα τους η πυρηνική συγχώνευση συνθλήβει άτομα υδρογόνου σε Ήλιο.
Ελευθερώνοντας τεράστιες ποσότητες ενέργειας.
Η ενέργεια αυτή σε μορφή ραδιενέργειας αντιστέκεται στην βαρύτητα.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Εξωγήινοι κάτω από τον πάγο - Ζωή σε αταίριαστους πλανήτες. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:24:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οι Περιπλανώμενοι Πλανήτες είναι πλανήτες που ταξιδεύουν στο σύμπαν μόνοι τους.
Βρίσκονται στον σκοτεινό και αχανές χώρο μεταξύ των αστεριών.
Ταξιδεύοντας μοναχικά στο απέραντο σκοτάδι, χωρίς φως να φωτίζει την επιφάνειά τους.
και είναι εκτεθειμένοι στο παγερό κρύο του απώτερου διαστήματος.
Δεν έχουν εποχές, μέρες, και ούτε νυχτες, που θα μπορούσαν να μαρτυρήσουν το πέρασμα του χρόνου.
Παρόλα αυτά, οι Περιπλανώμενοι Πλανήτες πιθανόν να μεταφέρουν εξωγήινη ζωή
σε κάθε γωνιά του γαλαξία.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Είναι καλά ή κακά τα ΓΤΟ; Η γενετική μηχανική και το φαγητό μας. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:50:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Η επιστήμη των γενετικά τροποποιημένων οργανισμών (ΓΤΟ) είναι μια από τις ποιο αμφιλεγόμενες επιστήμες
Η γενετική μηχανική έχει χρησιμοποιηθεί σε πολλούς τομείς, αλλά ακόμα κι αν σε ιατρικές εφαρμογές όπως η παρασκευή ινσουλίνης, είναι ευρέως αποδεκτή,
Η συζήτηση θερμαίνεται όταν πρόκειται για τα τρόφιμα και τη γεωργία.
Γιατί γίνεται αυτό;
Γιατί το ίδιο πράμα αντιμετωπίζεται τόσο διαφορετικά;
Ας καταλήξουμε σε ενα συμπέραμα αφου πρώτα εξετάσουμε τα γεγονότα, τους φόβους, και το μέλλον των ΓΤΟ.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ένα Αντίδοτο για την Δυσαρέσκεια ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:34:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Όλοι είναι εξοικειωμένοι με το συναίσθημα
ότι τα πράγματα δεν είναι όπως θα έπρεπε να είναι
Ότι δεν είσαι αρκετά επιτυχημένος,
ότι οι σχέσεις σου δεν είναι αρκετά ικανοποιητικές,
ότι δεν έχεις τα πράγματα που λαχταράς.
Μια χρόνια δυσαρέσκεια
που σε κάνει να κοιτάς εξωτερικά με φθόνο
και εσωτερικά με απογοήτευση.
Η ποπ κουλτούρα, η διαφήμιση και
τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης κάνουν τα πράγματα χειρότερα
υπενθυμίζοντας σου ότι βάζοντας στόχους για οτιδήποτε</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 επιχειρήματα που η μαριχουάνα πρέπει να μείνει παράνομη ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:45:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/kp15q815saw/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Σε όλο τον κόσμο, η κάνναβη αποποινικοποιείται ή ακόμα γίνεται και νόμιμη.
Είναι όμως αυτό καλή ιδέα; Στις διαδικτυακές διαμάχες, οι βλαβερές πτυχές της κάνναβης συχνά υποβαθμίζονται,
για αυτό, ας δούμε τα τρία πιο ισχυρά επιχειρήματα κατά της νομιμοποίησης της κάνναβης.
Εισαγωγή - Kurzgesagt
Επιχείρημα νούμερο 1: Τις τελευταίες δεκαετίες,
η μαριχουάνα έχει σχεδιαστεί για να είναι πολύ πιο δραστική.
Σήμερα, η μαριχουάνα είναι τόσο ισχυρή, που στην πραγματικότητα είναι ένα δυνατό ναρκωτικό ικανό να προκαλέσει ψύχωση.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 λόγοι για τους οποίους η πυρηνική ενέργεια είναι εκπληκτική! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:37:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τρεις λόγοι για τους οποίους θα πρέπει να συνεχίσουμε να χρησιμοποιούμε πυρηνική ενέργεια.
1: Η πυρηνική ενέργεια σώζει ζωές.
Το 2013, μια μελέτη που διεξήχθη από τη NASA βρήκε ότι η πυρηνική ενέργεια έχει εμποδίσει
περίπου 1,8 εκατομμύρια θανάτους.
Ακόμα κι αν κάποιος συμπεριλάβει τους θανάτους από το Τσερνομπίλ και την Φουκουσίμα,
Η πυρηνική ενέργεια κατατάσσεται τελευταία σε θανάτους ανά μονάδα παραγόμενης ενέργειας.
Ενώ τα πυρηνικά απόβλητα είναι πολύ τοξικά, συνήθως αποθηκεύονται κάπου,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ένα εγωιστικό επιχείρημα για το να κάνουμε τον κόσμο ένα καλύτερο μέρος - εγωιστική αλτρουιστικότητα. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Μέχρι πρόσφατα, οι περισσότεροι άνθρωποι παγκοσμίως δούλευαν σε φάρμες&amp;hellip;
&amp;hellip;και η συνολική παραγωγή της παγκόσμιας οικονομίας&amp;hellip;
&amp;hellip;ήταν, κυρίως, το σύνολο των αγροτικών προϊόντων.
Και αυτά τα προϊόντα περιορίζονταν απ&amp;rsquo; το σταθερό μέγεθος της γης.
Η συνολική απόδοση της οικονομίας δεν άλλαζε και πολύ χρόνο με το χρόνο.
Το μέγεθος της πίτας ήταν σταθερό. Ο κόσμος ήταν ένα Παιχνίδι Μηδενικού Αθροίσματος.
Σ&amp;rsquo; έναν τέτοιο τελματώδη κόσμο, ο μόνος τρόπος να βελτιωθείς είναι αν κάποιος άλλος χειροτερεύσει.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 λόγοι για τους οποίους η πυρηνική ενέργεια είναι φρικτή! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:20:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τρεις λόγοι που δεν πρέπει να χρησιμοποιούμε πια πυρηνική ενέργεια
ΕΠΕΚΤΑΣΗ ΠΥΡΗΝΙΚΩΝ ΟΠΛΩΝ Η πυρηνική τεχνολογία εισήχθη βίαια στο παγκόσμιο προσκήνιο
Μόλις μια χρονιά μετά την πρώτη πυρηνική δοκιμή το 1944
Δυο μεγάλες πόλεις καταστράφηκαν από δύο βόμβες,
Έπειτα, άρχισαν να αναπτύσσονται σιγά σιγά οι πυρηνικοί αντιδραστήρες
ως μέσο παραγωγής ηλεκτρισμού
ωστόσο πάντα συνδεόταν με την παραγωγή πυρηνικών όπλων
Είναι σχεδόν αδύνατο να φτιάξεις πυρηνικά όπλα
χωρίς πρόσβαση σε αντιδραστήρες</description>
        </item>
        <item>
        <title>Καλώδιο 1,000χλμ στα αστέρια - Το Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:03:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Το να φτάσεις στο διάστημα είναι δύσκολο.
Αυτή τη στιγμή, είναι σαν να ανεβαίνεις σε ένα βουνό σε ένα μονόκυκλο -
με ένα σακίδιο γεμάτο από εκρηκτικά.
Απίστευτα αργή, δεν μπορείτε να μεταφέρετε πολλά πράγματα και ίσως πεθάνετε.
Ένας πύραυλος πρέπει να φτάσει σε μια ταχύτητα περίπου 40.000 χιλιομέτρων την ώρα για να ξεφύγει από τη Γη.
Για να φτάσουν αυτήν την ταχύτητα, οι πύραυλοι είναι ως επί το πλείστον δοχεία για καύσιμα με ένα μικροσκοπικό άκρο ωφέλιμου φορτίου.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μία Καινούρια Ιστορία για την Ανθρωπότητα - Η Εποχή των Ανθρώπων ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οἱ ἄνθρωποι ὑπάρχουν ἐδῶ καὶ ἐκατομμύρια ἔτη, ὡς μέρος τῆς φύσεως.
Ἀλλὰ μετά, κάτι ἄλλαξε. Καὶ σὲ ἕνα πολὺ μικρὸ χρονικὸ διάστημα,
γαιοποιήσαμε αὐτὸν τὸν πλανήτη καὶ τὸν σχεδιάσαμε σύμφωνα μὲ τὶς ἀνάγκες μὰς.
Ἀπὸ ὅσο γνωρίζουμε, εἴμαστε τὸ πρῶτο εἴδος ποὺ ἀφυπνίστηκε καὶ κατέλαβε ἐντελῶς ἕναν πλανήτη.
Ἡ μετάβαση ἀπὸ τὸ κυνῆγι καὶ τὴν συλλογὴ τροφῆς, στὴν γεωργία καὶ τὴν δόμηση, ἦταν τόσο τρομακτικὰ
γρήγορη, ὥστε ὁ τρόπος ποὺ σκεπτόμαστε γιὰ κάποια πράγματα δὲν εἶναι πλέον χρήσιμος.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
