<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>मराठी on SWIEST - ट्रान्सक्रिप्ट्स · स्क्रीनप्ले · गीतसंगीत</title>
        <link>https://swiest.com/mr/tags/%E0%A4%AE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%A0%E0%A5%80/</link>
        <description>Recent content in मराठी on SWIEST - ट्रान्सक्रिप्ट्स · स्क्रीनप्ले · गीतसंगीत</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>mr</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 21:50:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/mr/tags/%E0%A4%AE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%A0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>जन्मापासून मृत्यूपर्यंत ब्लॅक होल्सचे स्पष्टीकरण. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:50:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿अस्तित्वात असलेल्या अनेक विलक्षण गोष्टींपैकी एक आहे कृष्णविवर.
त्यांचा सहजासहजी काही अर्थ लावणे शक्य वाटत नाही.
ती येतात कोठून?
आणि जर तुम्ही त्यात पडलात तर काय होईल?
तारे हे जास्त करून हायड्रोजन अणूंचा कल्पनातीत वजनदार साठा असतो.
प्रचंड वायूमेघाच्या स्वतःच्या गुरुत्व बलामुळे कोसळण्यातून तारे तयार होतात.
त्यांच्या गाभ्यात केंद्रीय मिलाफ होऊन कुटलेल्या हायड्रोजन अणूंचे हेलियममध्ये रूपांतर होते
व प्रचंड प्रमाणात ऊर्जा मुक्त होते.
प्रारण स्वरूपातील ही ऊर्जा,
गुरुत्व बलाच्या विरोधात जोर लावून</description>
        </item>
        <item>
        <title>बँक (पेढी) व्यवसायः स्पष्टीकरण -पैसे व कर्ज ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:54:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/fttgalarzoc/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आंतरराष्ट्रीय बँका (पतपेढ्या) ही गूढ प्रणाली आहे.
जगभरात 30,000 हजारांहून अधिक विविध बँका आहे.
या सर्वांची मिळून विश्वास बसणार नाही एवढी पुंजी आहे.
केवळ 10 अव्वल बँकांकडे अंदाजे 25 महापद्म अमेरिकी डॉलर्सची संपत्ती आहे.
आज जरी बँक व्यवसाय खूपच गुंतागुंतीचा वाटत असला तरी
मुळात ती जीवन सोपे करण्याची कल्पना होती.
11व्या शतकातील इटली हे व्यापाराचे युरोपीय केंद्र होते.
सर्व खंडांतील व्यापारी त्यांच्या मालाची खरेदी-विक्री करण्यासाठी तेथे.एकत्र होत.
पण त्यात एक समस्या होती.</description>
        </item>
        <item>
        <title>मंगळतळ तयार करणे ही एक भयानक कल्पना आहे: चला करूया! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:47:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿प्रतिकूल वाळवंट पासून, एकाकी बेटे आणि सर्वोच्च पर्वत करण्यासाठी,
कुठेही जागा आहे मनुष्यांमध्ये विस्तार करण्यासाठी असे करणे.
तर, हे अत्यंत आश्चर्यकारक आहे आम्ही आधीच तयारी करत आहोत
मंगळावर पाऊल ठेवण्यासाठी
आणि प्रथम तयार करण्यासाठी पृथ्वीच्या बाहेर स्थायी कॉलनी -
कदाचित दुसर्या ग्रह टेराफॉर्म आणि दुसर्या ब्लू होममध्ये रुपांतरित करा.
पण थांब,
आम्ही छान भावी सामग्री मिळवू शकण्यापूर्वी
आम्ही प्रथम पूर्ण करणे आवश्यक आहे उपनिवेशीकरण दुसरा टप्पा;
अर्ध-स्थायी चौकट तयार करणे</description>
        </item>
        <item>
        <title>जीएमओ चांगले किंवा वाईट आहेत? जेणेकरून आपले अन्न आणि आपले अन्नद्रव्ये तयार करणे. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:59:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿जीएमओ हा विज्ञानातील वादग्रस्त विषयांपैकी एक विषय आहे.
जेनेटिक इंजिनियरिंग ही भरपूर क्षेत्रांमध्ये वापरली जाते, पण जीएम इन्सुलिनसारखे वैद्यकीय उपयोग स्विकारलेले असतानासुद्धा
वाद सुरू होतात जेव्हा विषय येतो अन्न आणि शेतीमधील उपयोगांबद्द्ल.
असे का?
सारखीच गोष्ट वेगळी का मानली जाते ?
ह्या वादाच्या मुळाशी जाऊया आणि जीएमओ विषयीचे तथ्य, भय आणि भविष्य पाहूया.
काय नैसर्गिक आहे?
मानव हजारो वर्षांपासून वनस्पती आणि प्राण्यांमध्ये जनुकीय बदल घडवून आणत आहे.
कदाचित तुमच्या काही पिकांना चांगले उत्पादन आले असेल.</description>
        </item>
        <item>
        <title>शिखरांसारखे अणु - न्यूट्रॉन स्टारं समजले. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:43:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿न्यूट्रॉन तारे ही विश्वातील सर्वात टोकाचे विलक्षण गुणधर्म असलेल्या अनेक गोष्टींपैकी एक आहे.
ते राक्षसी अणू गाभ्यासारखे आहेत.
त्याचा व्यास किलोमीटरमध्ये आहे, त्याची घनता अविश्वसनीय आणि विध्वंसक आहे.
पण अशा प्रकारचं काही अस्तित्वात कसं असू शकेल?
कोणत्याही ताऱ्याचे जीवन परस्परांना संतुलित करणाऱ्या दोन बलांच्या कह्यात असते.
यातील एक गुरुत्व बल आहे तर दुसरा त्याच्या केंद्र मीलन अभिक्रियेतून निर्माण होणारा प्रारण दाब आहे.
ताऱ्याच्या गाभ्यात हायड्रोजनचे केंद्रमीलन होऊन हेलियमची निर्मिती होते.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 कारण न्यूक्लियर ऊर्जा खराब आहे! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:40:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आपण अण्विक ऊर्जेचा वापर थांबवण्याची तीन कारणे.
अण्विक अस्त्रांची वेगवान वाढ. जगातील सर्वात पहिल्या वहिल्या अण्विक चाचणीचा भडका उडाल्यानंतर
केवळ एका वर्षानंतर, 1944 साली
प्रत्येकी एक या प्रमाणे दोन अणूबॉम्बनी दोन मोठ्या शहरांचा नाश केला
आणि लगेचच अण्विक तंत्रज्ञानाने जगाच्या मंचावर हिंसक प्रवेश केला.
त्यानंतर अणूभट्टी तंत्रज्ञान वीज निर्मितीचे साधन म्हणून उत्क्रांत झाले.
परंतु ते नेहमीच अण्विक अस्त्र तंत्रज्ञानाशी
फार जवळून जोडले गेले आहे.
भट्टी तंत्रज्ञान उपलब्ध असल्याखेरीज</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 कारण न्यूक्लियर ऊर्जेचं अद्याप आहे! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:24:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आपण अणूऊर्जेचा वापर का सुरू ठेवला पाहिजे याची तीन कारणे.
अणूऊर्जा जीवरक्षक आहे. नासा या संस्थेने 1913 साली केलेल्या अभ्यासानुसार अणूऊर्जेमुळे
साधारणपणे 1.8 दशलक्ष मृत्यू रोखलेले आहेत.
जरी तुम्ही चेर्नोबिल आणि फुकुशिमा येथल्या मृत्यूंचा समावेश केला तरीही
निर्माण झालेल्या ऊर्जेच्या प्रत्येक एककागणिक झालेल्या मृत्यूंत अणूऊर्जेचा क्रमांक शेवटचा आहे.
अणूकचरा हा खरोखरच विषारी असला तरीही तो कोठेतरी साठवला जातो.
याउलट जैवइंधनांची विषारी सहउत्पादिते पंपाने
आपण दर दिवशी श्वासाद्वारे घेत असलेल्या हवेत सोडली जातात.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
