<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Die Akte Tengelmann - Ein Milliardär verschwindet on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/die-akte-tengelmann-ein-milliard%C3%A4r-verschwindet/</link><description>Recent content in Die Akte Tengelmann - Ein Milliardär verschwindet on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 10:42:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/die-akte-tengelmann-ein-milliard%C3%A4r-verschwindet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#3 The Russian Job | Die Akte Tengelmann - Ein Milliardär verschwindet</title><link>https://swiest.com/de/8962670001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 10:42:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8962670001/</guid><description>Podcast Beschreibung Russland – ein Schlüsselwort im Fall rund um das Verschwinden des Milliardärs Karl-Erivan Haub. Der Tengelmann-Konzern expandiert mit OBI sehr erfolgreich nach Russland, doch als Karl-Erivan Haub dort mit dem Lebensmittel-Discounter PLUS Fuß fassen will, scheitert er grandios. Woran liegt das? Und warum sollen dort mehrere Millionen Euro versickert sein? Wer sind die zwielichtigen Geschäftspartner, mit denen sich Karl-Erivan Haub offenbar eingelassen hat? Haben sie wirklich Verbindungen zu einem riesigen russischen Geldwäscheskandal?</description></item><item><title>#2 Tengelmann-Leaks | Die Akte Tengelmann - Ein Milliardär verschwindet</title><link>https://swiest.com/de/8962670002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8962670002/</guid><description>Podcast Beschreibung Januar 2021. Liv von Boetticher beginnt mit ihrer Recherche zum Verschwinden von Karl-Erivan Haub. Aus dem Umfeld des Tengelmann-Konzerns werden ihr geheime Ermittlungsakten zugespielt. Sie reist in die Schweiz, um sich selbst ein Bild zu machen und geht ersten Hinweisen nach, dass eventuell russische Geheimdienste in den Fall involviert sein könnten. Ist es denkbar, dass das Verschwinden von Karl-Erivan Haub von langer Hand geplant war? Welche Geheimnisse enthüllen die mysteriösen Ermittlungsdokumente, die Liv zugespielt werden?</description></item><item><title>#1 Verschollen | Die Akte Tengelmann - Ein Milliardär verschwindet</title><link>https://swiest.com/de/8962670003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8962670003/</guid><description>Podcast Beschreibung Höre jetzt schon die zweite Folge exklusiv bei Podimo.
Am 7. April 2018 verschwindet der Milliardär und Tengelmann-Chef Karl-Erivan Haub auf mysteriöse Weise in den Schweizer Alpen. Alle gehen von einem tragischen Unfall aus – doch schon bald werden Zweifel an dieser Theorie laut. Wer ist Karl-Erivan Haub, wie funktioniert das Tengelmann-Imperium und welche komplexen Dynamiken prägen die einflussreiche Familie Haub? Und wie läuft eine der größten Suchaktionen aller Zeiten rund ums Matterhorn ab?</description></item><item><title>Trailer | Die Akte Tengelmann - Ein Milliardär verschwindet</title><link>https://swiest.com/de/8962670004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8962670004/</guid><description>Podcast Beschreibung Höre jetzt schon die erste Folge exklusiv bei Podimo!
Zermatt, 7. April 2018. Unter mysteriösen Umständen verschwindet der Milliardär Karl-Erivan Haub beim Skifahren in den Schweizer Alpen. “Die Akte Tengelmann – Ein Milliardär verschwindet” beleuchtet die Geschehnisse detailliert und gibt Einblicke in aktuelle Entwicklungen. Denn Karl-Erivan Haub hinterlässt bei seinem Verschwinden keine einzige Spur und bis heute sind viele Fragen offen: War es wirklich ein tragischer Unfall? Oder ist der bestens trainierte Extremsportler noch am Leben?</description></item></channel></rss>