<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/psicologia-al-desnudo-@psi.mammoliti/</link><description>Recent content in Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 15:04:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/psicologia-al-desnudo-@psi.mammoliti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Cómo transformar quienes somos? #EpisodiosEnComunidad 2 | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000001/</link><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 15:04:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000001/</guid><description>Podcast Descripción Nuestros hábitos pueden modificar quienes somos. En la versión 2.0 de este episodio tan especial te traigo herramientas prácticas para que puedas iniciar tu camino hacia esa versión de ti a la cual quieres llegar. BONUS TRACK
Te recomendamos: - Mini guía para construir un nuevo hábito - Reto de 10 días para desarrollar un hábito saludable ¿Te gusta este contenido?
Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encuéntranos en:
www.</description></item><item><title>¿Cómo encuentro mi propósito? #EpisodiosEnComunidad 1 | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000002/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 14:20:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000002/</guid><description>Podcast Descripción ¡Quiero darte la bienvenida a esta edición especial de Psicología al Desnudo en Comunidad!
A lo largo de esta temporada fueron pasando cosas que me marcaron, dejaron huella y, por los menajes que recibí, a muchos de ustedes también.
El tema de hoy es el sentido de la vida, ¿gran tema no? Y para este episodio tan especial quiero compartir con ustedes el testimonio de Mariana:
&amp;quot;Me acuerdo como si fuera hoy que el episodio de Ikigai salió en octubre.</description></item><item><title>¡Llega Psicología al Desnudo #EnComunidad! | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000003/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 14:38:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000003/</guid><description>Podcast Descripción No, no nos vamos a ningún lado. Termina la segunda temporada de Psicología al Desnudo pero tenemos una gran sorpresa para ti. Quiero contarte que desde el jueves 7 de diciembre llegan nuevos episodios. Todas las semanas te vas a encontrar con una versión 2.0 de los capítulos más especiales de esta temporada, llenos de tips claves, herramientas y contenido de mucho valor. Nos encontramos este jueves, como siempre.</description></item><item><title>T2 E42 - Mi caja de herramientas de salud mental | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000004/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000004/</guid><description>Podcast Descripción Este es un capítulo súper especial. ¡Último episodio de la 2da temporada de Psicología al Desnudo!
Se va el 2023, y con él, esta temporada llena de aprendizajes profundos y de herramientas interesantes.
En este episodio te comparto mi caja de herramientas de salud mental, la que construí a lo largo de estos años. Para que no te pierdas ni un detalle, decidí que este episodio esté disponible también en video.</description></item><item><title>T2 E41 - Enfrentar tus miedos: el camino a la liberación | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000005/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000005/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos sumergimos en las profundidades del miedo. ¿Por qué siento miedo? ¿Cómo impacta el miedo en mi vida? ¿Tiene algo para enseñarme o es pura tortura? ¿Tengo que eliminarlo de mi vida y listo? ¿Qué herramientas puedo adquirir para lidiar con él de manera saludable?
¿Te gusta este contenido?
Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encuéntranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E40 - ¿Volver o no volver con mi ex? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000006/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000006/</guid><description>Podcast Descripción ¿Debería revivir la llama o dejar que se apague? ¿Cuándo es saludable volver con mi ex pareja y cuándo no? ¿Es posible revivir un amor sano allí donde hubo conflicto? En este episodio te cuento cuáles son las señales claras para decidir si volver con tu ex. Y, en caso de que sí, cómo hacerlo de manera saludable. Episodios recomendados:
T1 E83 Amor duradero: ¿existe el amor para toda la vida?</description></item><item><title>T2 E39 - Discusiones en la pareja: ¿Cómo discutir sanamente? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000007/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:16:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000007/</guid><description>Podcast Descripción ¿No sabes cómo abordar las discusiones de pareja de manera efectiva? Aquí te dejamos un episodio cargado de consejos prácticos para hacerlo. Aprende a identificar tus patrones de respuesta, a comunicarte desde el amor y el respeto, y a transformar los conflictos en oportunidades para fortalecer tu relación. Episodios complementarios:
T1 E70 - La ruina de tu pareja: los 4 jinetes del Apocalipsis en las relaciones T1 E78 - Se fue el amor: qué hacer cuando no amamos más Playlist sobre relaciones sanas de pareja by Psi Mammoliti</description></item><item><title>T2 E38 - Cambiar de trabajo, cambiar de carrera: ¿cómo reinventarnos profesionalmente? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000008/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 18:51:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000008/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te sentís identificado/a con alguna de estas frases?
No sé qué hacer con mi vida.
No sé si quiero estudiar, ni qué estudiar. Me gradué y creo que me gusta otra cosa. Quiero dar un vuelco a mi vida profesional. Mi trabajo no me apasiona. Nada me motiva. Quiero cambiarme de carrera y no sé a cuál. Entonces, ¡este capítulo es para vos! Estás a tiempo de reinventarte profesionalmente.</description></item><item><title>T1 E11 - Técnica para reducir el estrés: relajación muscular progresiva | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000009/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 11:55:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000009/</guid><description>Podcast Descripción La técnica de relajación muscular progresiva (RMP) de Jacobson es una técnica que puede ayudar a enfrentar de mejor manera aquellas situaciones de estrés y la ansiedad.
Este psiquiatra descubrió que la alteración nerviosa y la ansiedad producían contracciones musculares. Observó que al lograr reducir esa tensión en el músculo, los niveles de ansiedad y estrés también disminuían. En consecuencia, diseñó un método de relajación con la finalidad de poder reducir esa tensión muscular.</description></item><item><title>T2 E37 - ¿Cómo ayudar a alguien con depresión? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000010/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 18:05:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000010/</guid><description>Podcast Descripción Ayudar a alguien con depresión no es tarea fácil. Pero se puede. Podemos transformarnos en la llave que abre la puerta a la posibilidad de la sanación. En este episodio te cuento cómo. Recomendados del episodio: T1 E75: La depresión Libro “Adiós Depresión” de Enrique Rojas
Libro “Vencer la depresión” de Mark Williams. ¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured</description></item><item><title>T2 E36 - Amor en tiempos de redes: ¿es posible encontrar el amor en línea? ft. Patti Macías | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000011/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 18:04:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000011/</guid><description>Podcast Descripción ¿Se puede encontrar el amor en aplicaciones de citas? ¿Qué tan cierto es que estas aplicaciones están “destruyendo” al amor? ¿Podemos navegarlas de manera saludable para construir relaciones bonitas? ¡Te regalamos las recomendaciones que necesitas para repensar al amor en tiempos de redes sociales y aplicaciones!
Invitada de lujo: Patti Macias
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast</description></item><item><title>T2 E35 - ¿Cómo ayudar a alguien con ansiedad y ataques de pánico? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000012/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:53:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000012/</guid><description>Podcast Descripción Son más las personas que han sentido ansiedad o sufrido ataques de pánico que aquellas que nunca lo han hecho. Aún así, no tenemos idea de qué hacer cuando alguien cercano está en medio de una crisis. Te regalo los pasos claves para acompañar a un ser querido en medio de un ataque de pánico.
Recomendados del episodio: Audio SOS de emergencia para ataques de pánico o ansiedad excesiva Episodio 31 de Psicología al Desnudo: Ataques de pánico</description></item><item><title>T2 E34 - Quemados y exhaustos: lo que no sabías del síndrome del burnout | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000013/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:52:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000013/</guid><description>Podcast Descripción Estamos quemados, repletos de trabajo, tapados de cosas que hacer. ¿Qué es el síndrome de burnout y por qué puede arruinarnos la vida? Te regalo claves prácticas para hacerle frente a la quemazón de un ritmo de vida frenético e hiperdemandante.
Recomendaciones del episodio:
Escala de Burnout para profesionales de la salud mental
Libro “Hiperexigidas” de Emily y Amelia Nagosky.
Libro “No te quemes” de Bob Losyk.
¿Te gusta este contenido?</description></item><item><title>T2 E33 - La comparación en las redes sociales: ¿cómo evitarla? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000014/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:49:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000014/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te preguntaste alguna vez cómo las redes sociales influyen en la forma en que te percibís? ¿En tu autoestima? ¿Te descubriste comparándote con los demás y sintiéndote miserable? En este episodio nos sumergimos en la compleja conexión entre la autoestima, las redes sociales y la inevitable comparación social.
¿Cómo podemos proteger nuestra autoestima en un entorno donde los juicios y las opiniones están a la vista de todos? Te regalo 3 estrategias para mantener tu autoestima sana en un mundo hiperconectado.</description></item><item><title>¡EPISODIO EXTRA! Migrar liviano: herramientas para una migración saludable | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000015/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:45:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000015/</guid><description>Podcast Descripción Miles de personas han dejado su lugar natal en busca de nuevas experiencias en tierras lejanas. A veces de manera elegida, otras, forzada. Yo misma soy migrante. Tengo amigos migrantes. Consultantes migrantes. Esto ha hecho que me embarque en un largo camino de búsqueda de herramientas para que el proceso migratorio sea lindo, profundo, liviano.
En este episodio encontrarás herramientas claves para encontrar paz en medio de un proceso tan profundo como el de migrar.</description></item><item><title>T2 E32 - La guía definitiva para terminar una relación de manera responsable | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000016/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:40:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000016/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez sentiste que era hora de terminar tu relación pero no sabías cómo enfrentar esa conversación difícil? ¿Te preocupa lastimar a tu pareja o herirte a vos mismo durante la ruptura? ¿Necesitas apoyo para enfrentar una separación de la mejor manera posible? Esta guía es lo que buscas. En este episodio te regalo 9 pasos claves para transitar el camino de cierre de una relación de manera consciente y respetuosa, tanto para nosotros mismos como para nuestra ex pareja.</description></item><item><title>T2 E31 - 13 recomendaciones poderosas para mejorar tu calidad de vida | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000017/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:38:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000017/</guid><description>Podcast Descripción Hay 13 recomendaciones que la ciencia de los últimos años nos regala para dormir mejor que nunca. Para que potencies por completo tu calidad de vida.
Herramientas prácticas. Concretas. Sencillas, y MUY poderosas.
En este episodio las descubrimos una por una, para que a partir de hoy puedas incorporarlas a tu vida. Recomendados del episodio:
Matt Walker - ¿Por qué dormimos?
¡Bonus track! Diario de sueño ¿Te gusta este contenido?</description></item><item><title>T2 E30 - Terapia vs pastillas para dormir: la hora de la verdad | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000018/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:36:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000018/</guid><description>Podcast Descripción ¿Me crees si te digo que el insomnio se puede solucionar sin medicación? ¿Querés conocer los tratamientos más eficaces para enviarnos a dormir naturalmente? Exploramos a fondo los secretos de las pastillas para dormir, cómo actúan en el cerebro, y cuál es la mejor alternativa no farmacológica para decir adiós al mal sueño.
Recomendado del episodio:
Matt Walker - ¿Por qué dormimos?
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.</description></item><item><title>T2 E29 - Sueño y emociones: ¿afecta dormir a cómo nos sentimos? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000019/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:32:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000019/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué tiene que ver cuánto y cómo dormimos con nuestra posibilidad de regular nuestras emociones? ¿Tiene impacto el sueño en trastornos como la depresión o la ansiedad? ¿Influye en la visión que tenemos de la realidad, o en nuestras relaciones con los demás? ¿Tiene algo que ver con hacernos más felices? La ciencia nos ofrece hoy las respuestas a estas preguntas. En este episodio, las respondemos una a una.</description></item><item><title>T2 E28 - Dormir bien: el secreto para una vida sana | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000020/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:30:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000020/</guid><description>Podcast Descripción ¿Tiene el sueño algo que ver con sentirnos ansiosos, depresivos, agotados, sin energías, enfermos? “Dormir es una pérdida de tiempo”, dice un mito extendido en las sociedades occidentales. Nada más alejado de la realidad: dormir es la fábrica de salud más poderosa, barata y con menos efectos secundarios que existe en la historia evolutiva de las especies. ¿Por qué es tan importante? ¿Qué nos pasa si no dormimos bien?</description></item><item><title>T2 E27 - Secuestros emocionales: ¿Cómo recuperamos el control? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000021/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:27:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000021/</guid><description>Podcast Descripción Estamos desbordados: Ansiedad, violencia, estallidos de ira, bronca, crímenes atroces. ¿Qué le pasa a nuestras sociedades? ¿Por qué actuamos arrastrados por las emociones más intensas? ¿Cómo hacemos para regular todo eso que sentimos dentro?
Te comparto las claves para comenzar a regularte emocionalmente, y dos técnicas sencillas y concretas para incorporar a tu día a día.
¿Cómo saber si mi emoción está ajustada? Manual de regulación emocional
8 pasos para controlar la ira
¿Te gusta este contenido?</description></item><item><title>T2 E26 - Duelo de la amistad: cómo enfrentar la pérdida | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000022/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:20:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000022/</guid><description>Podcast Descripción Distanciarnos o pelearnos con un amigo o amiga puede doler mucho. Y aunque es algo habitual, nadie habla de esto.
En este episodio nos metemos en las profundidades del dolor punzante que causa la pérdida de una amistad. Buceamos en los silencios que rodean estas despedidas no tan visibles, respondiendo a preguntas muy poderosas: ¿Por qué no sabemos nada del proceso de duelo cuando una amistad termina? ¿Por qué no le damos la importancia que se merece?</description></item><item><title>T2 E25 - Miedo a la soledad: cómo convertirte en tu propia fuente de felicidad | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000023/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:18:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000023/</guid><description>Podcast Descripción Las personas hacen cosas de lo más absurdas para no enfrentarse a estar solos. ¡Tenemos terror a la soledad! Miedo súper profundo que nos desborda, y nos lleva a tomar decisiones de las que nos arrepentimos. ¿Por qué le tenemos tanto miedo a estar solos?
¿Por qué continuamos repitiendo esta fantasía de que alguien más vendrá a salvarnos de todo aquello que nos hace mal y que nos daña?</description></item><item><title>T2 E24 - La magia del minimalismo para simplificar tu vida | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000024/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:16:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000024/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el minimalismo como filosofía de vida? ¿Por qué puede darnos calma mental? ¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E23 - Codependencia: cómo romper el ciclo | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000025/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:04:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000025/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuáles son las raíces de la codependencia? ¿Qué está debajo de un patrón de codependencia? ¿Cómo se ve una relación codependiente? ¿Cómo hacemos para sanarla?
En este episodio te regalo las 2 herramientas claves para salir de la codependencia. Descarga aquí el test para evaluar tu nivel de co-dependencia.
Capítulos complementarios: E 48 - Apego: profundizando en las conexiones humanas E 49 - Apego ansioso-ambivalente: cómo impacta en las relaciones adultas E 50 - Apego evitativo: ¿por qué necesito distancia?</description></item><item><title>T2 E22 - Por qué revisar el celular de tu pareja es una mala idea | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000026/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:02:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000026/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué revisamos el teléfono del otro? ¿Qué esperamos encontrar? ¿Qué es lo que en el fondo queremos saber y no nos animamos a preguntar? ¿Qué tiene esta práctica de saludable, o de dañina? ¿Cómo dejamos de hacerlo para construir relaciones basadas en la confianza?
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E21 - El fin del amor: ¿Cuándo es momento de terminar una relación? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000027/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000027/</guid><description>Podcast Descripción ¿Realmente eres feliz en esa relación, o estás atrapado en un vínculo en el que no te sientes pleno? Romper las ataduras de un amor que nos sofoca es necesario para vivir plenos.
Hay señales claras que nos indican cuándo es el momento adecuado para dejar ir una relación. Aunque nos cueste. Aunque hayamos amado mucho. Aunque hayamos sido felices alguna vez. Te regalo preguntas poderosas que pueden empoderarte para tomar la difícil decisión de terminar una relación.</description></item><item><title>T2 E20 - Orgullo de ser quien soy: abrazar tu identidad | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000028/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 15:30:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000028/</guid><description>Podcast Descripción La identidad se entrelaza directamente con el orgullo. ¿En qué se relacionan? ¿Tiene algo que ver el orgullo con la autenticidad? ¿Qué pasa si no acepto quién soy, puedo sentirme orgulloso de mi?
Junio es el mes del orgullo. Abrazar quienes somos nos empodera.
Acompañame a conocer esta emoción clave en el proceso de amar quienes somos. ¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:</description></item><item><title>T2 E19 - Orgullo sano: la clave para una autoestima alta | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000029/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:30:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000029/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el orgullo? ¿Para qué existe? ¿Qué función cumple en nuestras vidas? ¿Por qué se dice que “ser orgulloso” está mal? ¿Qué es lo que se esconde detrás de su exceso? ¿Y de su carencia? ¿Qué pasa cuando somos extremadamente orgullosos, o por el contrario, no tenemos nada de orgullo? Existe un orgullo sano. Y además, este orgullo está en la base de lo que llamamos autoestima fuerte.</description></item><item><title>T2 E18 - La vida después de tu ex: contacto cero | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000030/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 12:30:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000030/</guid><description>Podcast Descripción ¿Existe una fórmula mágica para cuando dejamos ir una relación? ¿Hay herramientas que nos permitan atravesar una ruptura muy dolorosa con mayor alivio? ¿Qué es el contacto cero? ¿En qué casos viene bien? ¿Funciona para soltar una relación? ¿Cómo lo aplico de manera efectiva y responsable?
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E17 - El desamor: una mirada a la ciencia de los corazones rotos | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000031/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 12:30:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000031/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué pasa en nuestros cerebros cuando terminamos la relación con una persona que amamos? ¿Cómo seguimos adelante cuando ese proyecto que compartíamos se esfuma en el aire? ¿Cómo podemos sanar al desamor? Descarga la plantilla para Cierre de ciclos emocionales consciente
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E16 - Perdonar a tu yo del pasado: el camino a la sanación | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000032/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 12:30:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000032/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué vivimos reprochándonos el pasado? ¿Por qué nos castigamos con lo que hicimos tiempo atrás? Sabemos que perdonarnos los libera, pero ¿cómo lo hacemos? Acompañame a descubrir las claves maestras que necesitas para hacer las paces contigo mismo.
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E15 - Suicidio: cómo identificar los signos de alerta | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000033/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 12:30:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000033/</guid><description>Podcast Descripción Tabú. Miedo al efecto contagio. ¡Del suicidio no se habla! El silencio no parece estar funcionando. Nuestra sociedad es cada vez más suicida: En los últimos 45 años, las tasas de suicidio han aumentado un 80% según la OMS. ¿Y si hablamos del suicidio de forma responsable y sin pelos en la lengua? || ¿Por qué la gente piensa en quitarse la vida? ¿Cómo notamos que alguien quiere suicidarse?</description></item><item><title>T2 E14 - Positividad tóxica: cómo la presión por ser feliz puede dañarnos | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000034/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 12:30:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000034/</guid><description>Podcast Descripción El optimismo tiene miles de beneficios. Pero excedernos de positividad puede ser contraproducente. No todo en la vida tiene color de rosas ni es sólo una “cuestión de actitud”. ¿Qué tiene de peligroso esta positividad excesiva? ¿Cómo sabemos si nosotros estamos envueltos en ella? ¿Cuáles son las claves para dejarla de lado de una vez por todas?
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:</description></item><item><title>T2 E13 - Relaciones sanas de pareja: ¿Cómo construirlas? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000035/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 12:30:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000035/</guid><description>Podcast Descripción Escuchamos por todos lados que debemos construir relaciones sanas y alejarnos de las “relaciones tóxicas” para ser felices. Pero nadie nos dice cómo hacerlo. En este episodio te regalo los pasos claves para construir relaciones sanas en esencia desde la base. ¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E12 - ¿Cómo sanar la relación con mamá? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000036/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 12:30:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000036/</guid><description>Podcast Descripción La relación con mamá es la relación fundante de todo ser humano. Es el inicio. El origen. Puede ser hermosa y nutritiva, o catastrófica y terrible. Detenernos a mirarla en algún momento de la vida es crucial en cualquier proceso de autoconocimiento. ¿Cómo hacemos para mirar esta relación y sanarla si hace falta? Herramientas complementarias a este episodio:
Episodio 96: Merecimiento: ¡valórate, mereces lo mejor!
Episodio 77: Sanar la relación con mamá y papá: claves para la reconciliación</description></item><item><title>T2 E11 - Hiperconexión y soledad: vínculos en tiempos de redes sociales | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000037/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 12:30:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000037/</guid><description>Podcast Descripción Paradójicamente, en la era de las redes sociales nos sentimos más solos que nunca. ¿Cómo nos libramos de la desconexión de estos tiempos? ¿Te cuesta estar sola, solo? ¿Cómo podemos relacionarnos mejor con nuestra soledad, para conectar mejor con los demás?
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E10 - La evitación: la trampa que nos impide avanzar | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000038/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 12:30:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000038/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo dejamos de evitar y empezamos a enfrentar? Te regalo las mejores estrategias para dejar de usar este mecanismo que puede estar alejándote de vos.
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E9 - Agenda llena, vida vacía. ¿Cómo manejar el agotamiento? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000039/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 12:30:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000039/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué nos atascamos de tareas? ¿Qué hay debajo de esos millones de pendientes? ¿Por qué no tenemos tiempo para nada? ¿Cómo identificamos las señales de agotamiento mental? ¿Qué hacemos para liberarnos y vivir livianos?
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E8 - Mecanismos de defensa: ¿cómo nos protegemos de lo que nos duele? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000040/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 12:30:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000040/</guid><description>Podcast Descripción Todos contamos con mecanismos internos que nos protegen del colapso emocional: se llaman mecanismos de defensa. Y aunque nos cuidan, también nos complican la vida. Para usarlos a nuestro favor, debemos conocerlos. En este episodio hablamos de uno de los mecanismos de defensa más comunes: el desplazamiento del dolor. Te regalo las claves para reconocerlo. ¿Vamos?
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:</description></item><item><title>T2 E7 - Profecías autocumplidas: ¿cómo evitar caer en ellas? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000041/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 12:30:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000041/</guid><description>Podcast Descripción ¿Pueden las expectativas moldear nuestro futuro o el de quienes nos rodean? ¿Hasta qué punto nuestras creencias y pensamientos determinan nuestras vidas?
Tus palabras se pueden volver realidad. Sí, tienen ese poder. El efecto pigmalión o profecía autocumplida es de los mecanismos más apasionantes de la psicología. ¿Quieres saber cómo aprovechar este mecanismo a tu favor? Te regalo las cinco claves para hacerlo.
¡Comparte este episodio si te ha gustado!</description></item><item><title>T2 E6 - Ataques de pánico: ¿Cómo manejarlos? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000042/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 12:30:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000042/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo manejar ese terror repentino que asfixia? ¿Se puede calmar? Sí, y la psicología tiene mucho para enseñarnos sobre esto.
Tu cuerpo está gritándote algo. Tenés que escucharlo.
Aquí te comparto los 7 pasos a seguir frente a un ataque de pánico.
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E5 - Cómo hacer amigos en la adultez: la guía definitiva | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000043/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 12:30:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000043/</guid><description>Podcast Descripción Si crees que eres la única persona a la que le cuesta hacer amigos de adulto, no estás solo. Entablar nuevas amistades puede ser difícil. Este episodio es la guía definitiva que necesitabas para dar un paso adelante en la construcción sana de nuevos vínculos.
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E4 - ¿Cómo dejar de procrastinar y lograr tus objetivos? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000044/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 12:30:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000044/</guid><description>Podcast Descripción “No dejes para mañana lo que puedes hacer hoy” dice un antiguo refrán.
Aplazar las cosas importantes en nuestras vidas nos aleja de la felicidad.
¿Necesitas dejar de procrastinar? Dale play a este episodio.
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:
⁠www.psimammoliti.com⁠
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
⁠https://www.instagram.com/psi.mammoliti⁠
Producción:⁠ Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T2 E3 - Sobreprotección: un camino hacia la baja autoestima | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000045/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 12:30:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000045/</guid><description>Podcast Descripción La sobreprotección es el mayor enemigo de la inteligencia emocional. Implica cortar las alas de quienes amamos, y lanzarles a un mundo cruel sin herramientas para enfrentarlo.
Una autoestima sana y fuerte se compone de sabernos capaces. La sobreprotección genera todo lo contrario.
En este episodio hablamos de las consecuencias de la sobreprotección, su impacto en la personalidad adulta, y qué recomendaciones nos da la psicología para dejar de sobreproteger.</description></item><item><title>T2 E2 - ¿Qué sabemos del amor? Repasando los mitos del amor romántico | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000046/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 12:30:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000046/</guid><description>Podcast Descripción ¿Es el fin del amor tal como lo conocemos hasta ahora? ¿Es necesario repensar lo que creemos de él? ¿Por qué seguimos persiguiendo ideales amorosos del siglo pasado? ¿Qué creencias nos dictan cómo amar?
Hoy repasamos algunos mitos bien arraigados sobre el amor.
Sólo después de analizarlos podemos, a consciencia, decidir cuáles queremos sostener, y cuáles, desechar.
¿Te gusta este contenido?
⁠Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.⁠
También, encuéntranos en:</description></item><item><title>T2 E1 - Las voces que te habitan: tu diálogo interno | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000047/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 12:30:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000047/</guid><description>Podcast Descripción Te constituyen miles de voces. Sí, a vos. A todos los seres humanos.
Esos personajes internos te impulsan a tomar decisiones. Muchas veces, sin que seas consciente.
¿Quiénes te constituyen? Y más importante aún, ¿A quién le obedeces?
En este episodio exploramos a tu niño, tu adolescente, tu adulto y todas aquellas partes que hablan en tu interior.
Te regalo recomendaciones para descubrirlas y hacer que dialoguen sanamente.</description></item><item><title>El regreso de Psicología al Desnudo: Temporada 2 | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000048/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000048/</guid><description>Podcast Descripción Nuevos interrogantes. Nuevas temáticas. El mismo nivel de profundidad.
Un podcast que te sumerge en las profundidades de la psicología, para explorarla desde adentro.
¿Te gusta este contenido?
Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encuéntranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>¿Qué hago con mis celos? | Bonus track VIII | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000049/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 12:30:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000049/</guid><description>Podcast Descripción Los celos pueden ser un infierno. Tanto para la persona celosa, como para la persona celada.
¿De dónde vienen los celos y por qué aparecen? ¿Qué tienen que ver con las inseguridades? ¿Cómo los trabajamos?
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>¿Qué viene a enseñarme el enojo? | Bonus track VII | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000050/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 12:30:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000050/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué nos enojamos? ¿Por qué algunas personas viven enojadas y otras nunca se enojan?
El enojo esconde nuestros más grandes secretos, a veces desconocidos hasta por nosotros mismos. Además, es nuestro guardián interno.
Te juro que después de este episodio vas a poder honrarlo y amarlo tanto como yo.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast</description></item><item><title>¿Qué hacer con la depresión? | Bonus track VI | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000051/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 12:30:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000051/</guid><description>Podcast Descripción Hoy, 13 de enero, se conmemora el día mundial de la lucha contra la depresión. Hoy el mundo elige sensibilizar, orientar y prevenir esta enfermedad.
¿Qué es la depresión? ¿Cómo se ve? ¿Por qué aparece? ¿Qué se esconde detrás? ¿Qué podemos hacer con ella?
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>¿Qué hacer después de una infidelidad? | Bonus Track V | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000052/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 12:30:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000052/</guid><description>Podcast Descripción ¿Se puede perdonar y volver a confiar después de una infidelidad? ¿Cómo hacemos eso? Te comparto algunos aspectos claves para tomar decisiones acertadas.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encuéntranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>¿Cómo cerrar mi 2022? | Bonus Track IV | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000053/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:30:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000053/</guid><description>Podcast Descripción Te regalo mis 3 rituales sagrados para hacer balances y cerrar el ciclo del 2022 con mucha consciencia.
Es la mejor forma de prepararse para un 2023 lleno de prosperidad.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encuéntranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>¿Cómo atravesar estas fiestas conscientemente? | Bonus Track III | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000054/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 12:30:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000054/</guid><description>Podcast Descripción ¿Vives las fiestas en modo apresurado y automático? Aquí te comparto mis recomendaciones más valiosas para atravesar &amp;nbsp;estas fiestas despacio y a consciencia.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encuéntranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>¿Cómo encuentro mi vocación? ¡Quiero cambiar de rumbo! | Bonus Track II | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000055/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 12:30:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000055/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo dejo un trabajo que no me llena? ¿Qué pasa si tengo ganas de cambiar de carrera? ¿Y si aún no encontré lo que me apasiona? ¿Cómo descubro mi vocación?
No estás perdiendo el tiempo, sólo necesitás enfocar tu energía para volver a vos.
Te cuento cómo.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>¿Cómo descansar mejor y prevenir el agotamiento? | Bonus Track I | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000056/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 12:30:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000056/</guid><description>Podcast Descripción Vivimos en la época de mayor rendimiento, hiperproductividad, ansiedad, cansancio y agotamiento crónico que la humanidad haya visto. Sufrimos de un déficit de descanso porque no entendemos el verdadero poder del descanso.
Para vivir bien, hay que saber descansar. La ciencia lo confirma.
Hablemos del descanso y de cómo incorporarlo en nuestro día a día.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:</description></item><item><title>T1 E100 - Marina Mammoliti: la voz detrás de Psicología al Desnudo | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000057/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:29:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000057/</guid><description>Podcast Descripción Nunca hablo de mí… Me refiero a la persona que está detrás de este podcast. De Marina.
Pero este episodio es diferente. ¡Es el número 100! Y como me emociona haber llegado hasta aquí, quise celebrarlo a lo grande.
Para eso, elegí contar en detalle cuestiones de mi vida personal y profesional. Invité a Guido, mi productor, y a ustedes.
Hoy hablamos de mí, de este podcast, de los proyectos, de viajar, de las motivaciones para escribir e investigar, de mis aprendizajes como psicóloga y como humana… de la vida.</description></item><item><title>T1 E99 - Elegir al terapeuta adecuado: guía para tu bienestar emocional | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000058/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 12:30:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000058/</guid><description>Podcast Descripción Elegir psicólogo no es nada fácil. En el mundo de la sobreinformación hay demasiadas opciones. ¿Qué debería tener en cuenta para elegir a mi terapeuta ideal? Te comparto las claves que necesitas para elegir a conciencia.
Episodios complementarios:
86- Diferentes enfoques en psicoterapia.
85- ¿Mi terapia está funcionando?&amp;nbsp;
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E98 - Las quejas: cómo afrontar y transformar la negatividad | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000059/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 12:30:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000059/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te vivís quejando o estás constantemente escuchando a gente que se queja a tu alrededor? ¿Por qué nos quejamos? ¿Qué pasa en nuestro cerebro cuando aparece la queja? ¿Por qué nos cuesta tanto dejar de hacerlo? ¿Cómo dejamos de quejarnos tanto? Te regalo las claves para transformar la queja en acción.
Capítulo complementario:
91 - ¡Basta de victimismo!
https://open.spotify.com/episode/2n2YY690nq0W8ikfaJhinp?si=2672ff00b60c4e1b
Acceso a biblioteca virtual para acceder al libro “Un mundo sin quejas”:</description></item><item><title>T1 E97 - Opiniones ajenas: cómo vencer el miedo al juicio de los otros | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000060/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:30:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000060/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué nos importa tanto lo que piensen de nosotros? ¿Cómo hacemos para dejar de poner todo el foco en lo que opinen los demás? ¿Y para empezar a decir y hacer lo que en realidad queremos? En este episodio te regalo recomendaciones prácticas para disminuir el miedo al qué dirán y vivir la libertad de ser vos mismo/a.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.</description></item><item><title>T1 E96 - Merecimiento: ¡valórate, mereces lo mejor! | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000061/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:30:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000061/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué creemos que no merecemos? ¿Dónde aprendimos a no merecer? ¿Por qué es importante sabernos merecedores? ¿Cómo puede bloquear nuestra vida la sensación de no merecer? Este capítulo nos ayuda a entender por qué es importante hacer el proceso de creernos merecedores. La vida se torna diferente si podemos sentir, en lo más profundo de nosotros, que sí merecemos. El merecimiento me cambió la vida, espero que a vos también.</description></item><item><title>T1 E95 - Te vas a morir: aceptar la mortalidad para vivir plenamente | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000062/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:30:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000062/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué le tenemos tanto miedo a morir? ¿Qué ideas tenemos de la muerte? ¿Qué dicen las antiguas tradiciones de ella? ¿Hay algo después? ¿De qué se arrepienten las personas justo antes de morir? ¿Cómo nos amigamos con la idea de nuestra propia muerte? ¡Vamos a meternos de lleno en el corazón de la muerte! Acompañame.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:</description></item><item><title>T1 E94 - El sentido de la vida: descubriendo el ikigai | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000063/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 12:30:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000063/</guid><description>Podcast Descripción ¿Tiene esta vida algún sentido? ¿Existe algo así como un único sentido que tenemos que ir a buscar y estamos destinados a encontrar? ¿Por qué y para qué estamos en este mundo? ¿Tiene alguna relación encontrar el sentido de la vida y sentirse pleno? ¿Cuál? ¿Cómo nos acercamos a la plenitud a través del sentido? Acompañame a descubrirlo.
Libro recomendado del episodio: Ikigai Esencial de Ken Mogi.
Lo encuentras accediendo a nuestra biblioteca virtual aquí: www.</description></item><item><title>T1 E93 - Las relaciones sanas te harán feliz: la llave de la plenitud | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000064/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 12:30:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000064/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué tienen que ver las relaciones humanas con otras personas y nuestro nivel de bienestar? TODO. Posiblemente sean los dos conceptos más interrelacionados que existan en el mundo de la felicidad.
Nuestro "sistema inmunológico psicológico" tiene muchas formas de alcanzar la felicidad, hoy te cuento la principal. ¡Acompañame!
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E92 - El fracaso: la clave para alcanzar el éxito | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000065/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 12:30:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000065/</guid><description>Podcast Descripción Nadie murió por fracasar. El mundo sigue girando aunque fallemos. Además, si queremos ser buenos/as en algo, tenemos que estar dispuestos a fracasar.
Saber aprovechar el fracaso para aprender es todo un arte que pocas personas manejan, y que puede revolucionar nuestras vidas.
En este episodio te cuento cómo relacionarte mejor con el fracaso para llevar una vida más liviana.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.</description></item><item><title>T1 E91 - Basta de victimismo: recupera el control de tu vida | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000066/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 12:30:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000066/</guid><description>Podcast Descripción Estar en rol de víctima es cómodo. Una “comodidad” incomodísima que no nos permite movernos ni cambiar las cosas. Proyectamos en los demás todo aquello de lo que nos cuesta hacernos cargo, viviendo una vida miserable.
Estar en el rol de víctimas nos aleja de la felicidad. ¿Qué podemos hacer para salir de esta actitud y tomar responsabilidad?
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.</description></item><item><title>T1 E90 - Nuestra mente y la realidad: cómo creer afecta la felicidad | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000067/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 12:30:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000067/</guid><description>Podcast Descripción No todo lo que creemos es real. Nuestras interpretaciones fallan sistemáticamente. ¿Qué pasa si le creemos a todo lo que nuestra mente nos dice? ¿Qué tiene que ver esto con la felicidad? Exploramos el valor 1 de los 6 que pueden ayudarte a caminar hacia la felicidad. Si querés saber cuál es, dale play.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com</description></item><item><title>T1 E89 - La receta de la infelicidad: 4 pasos para ser infeliz | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000068/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 12:30:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000068/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué nos cuesta ser felices? ¿Qué es eso que nos aleja de la felicidad? Hay 4 grandes predictores que, según la ciencia, allanan el camino para la infelicidad. Hoy te cuento cuáles son.
Te dejo un regalito que vas a entender si escuchas el episodio hasta el final: Una mini guía para definir tus valores.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:</description></item><item><title>T1 E88 - En busca de la felicidad: ¿por qué no somos felices? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000069/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:30:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000069/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te preguntaste alguna vez si sos feliz? &amp;nbsp;Vivimos buscando la felicidad, muchas veces, sin suerte alguna. ¿Qué tenemos que aprender de este concepto tan profundo para empezar a dirigirnos hacia él? Acompañame a descubrirlo.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E87 - Autoconocimiento para la transformación: descubriéndote a ti mismo | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000070/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:30:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000070/</guid><description>Podcast Descripción “Yo ya me conozco lo suficiente” decimos todos. Dejame decirte que en realidad no es tan así.
¿Qué es esto del autoconocimiento que se escucha y lee por todos lados? ¿Es realmente tan importante saber de qué se trata? ¿Por qué? ¿En qué puede beneficiarnos meternos en un proceso de autoconocimiento?
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast</description></item><item><title>T1 E86 - Enfoques en Psicoterapia: ¿cómo encontrar el adecuado? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000071/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 12:30:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000071/</guid><description>Podcast Descripción El mundo de la psicoterapia es demasiado amplio. Es difícil reconocer cada enfoque. Muchas veces he escuchado preguntas como: “¿Cómo es eso de que hay muchos tipos de terapia? ¿Hay corrientes, escuelas psicológicas? ¿Cómo sé cuál es la indicada para mi?”
En este episodio te regalo:
Cuáles son los principales enfoques en psicología.
Cómo reconocerlas.
Cómo saber cuál es la indicada para ti.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.</description></item><item><title>T1 E85 - Evaluando tu terapia: ¿está funcionando para ti? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000072/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 12:30:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000072/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez te preguntaste si tu proceso de terapia psicológica estaba funcionando o está bloqueado? ¿Si es realmente lo que necesitás, o lo mejor sería un cambio: de terapeuta, de enfoque, de disciplina? ¿Sentiste alguna vez que a pesar de estar en terapia tus síntomas no calman?
En este episodio te regalo:
Cómo es el proceso psicoterapéutico.
Cuáles son sus 3 principales fases.
10 claves de avance de todo proceso de terapia psicológica.</description></item><item><title>T1 E84 - Relaciones a Distancia: mantener la conexión estando separados | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000073/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 12:30:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000073/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo es el amor a distancia? ¿Puede funcionar o estará siempre condenado al fracaso? ¿Qué podemos hacer para que tenga futuro?
En este episodio te regalo aprendizajes claves para mejorar tu relación a distancia.
¿Me acompañás?
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E83 - Amor duradero: ¿existe el amor para toda la vida? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000074/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:30:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000074/</guid><description>Podcast Descripción ¿Hay forma de saber si un amor durará por siempre? ¿Es posible enamorarnos sostenidamente para toda la vida? ¿Cómo se hace?
En este episodio exploramos las etapas de todo vínculo amoroso, y reflexionamos sobre cómo construir un amor duradero que nos acompañe en nuestro camino a evolucionar como personas…
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E82 - Introvertidos empoderados: guía para brillar en tu propio estilo | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000075/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 12:30:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000075/</guid><description>Podcast Descripción Se calcula que alrededor de 1 de cada 3 personas es introvertida. Pero muchas de ellas intentan fingir que son extrovertidas, porque en nuestra sociedad la introversión está menos valorada que la extroversión.
¿Es negativo ser introvertido? ¿Por qué está “peor visto” que la extroversión? ¿Cuáles son las características de las personas introvertidas? ¿Cómo sé si soy introvertido o extrovertido? Acompañe a descubrirlo.
Link al Inventario de personalidad de Eynseck</description></item><item><title>T1 E81 - Niño Interior: una infancia feliz en la vida adulta | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000076/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 12:31:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000076/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el niño interior? ¿Qué tiene que ver esto con nosotros hoy? ¿Cómo puede ayudarnos en nuestra vida adulta? ¿Qué pasa si ese niño está herido? Te regalo las herramientas para comenzar a sanar esta parte que vive en vos. Podés complementar este episodio con:
74 “Heridas emocionales” 48 “Lo que no sabías del apego” 49 “Apego ansioso-ambivalente” 50 “Apego evitativo” 64 “La violencia del apego desorganizado” 56 “El camino al apego seguro”</description></item><item><title>T1 E80 - Necesito un tiempo en mi pareja: claves para tomar un respiro saludable | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000077/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 13:29:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000077/</guid><description>Podcast Descripción ¿Sirve de algo tomarnos un tiempo en la pareja? ¿Cuándo sí es una buena idea, y cuándo no? Pedir un tiempo -o que nos lo pidan- puede ser un proceso doloroso, por eso, debemos saber cómo hacerlo de manera responsable para no dañar innecesariamente, y para que sea una propuesta fructífera que nos lleve a mejorar la relación. Te regalo mis 4 pasos de oro fundamentales para pedir un tiempo de la mejor manera.</description></item><item><title>T1 E79 - Voracidad emocional: ¿cómo pasar de la desesperación a la plenitud? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000078/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 14:30:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000078/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es la voracidad? ¿Por qué es importante conocerla? ¿Por qué sentimos muchas veces que “nada nos llena”; que somos insaciables? ¿Qué tiene que ver la voracidad con el vacío interior o con la ansiedad? Y, sobre todo, si sentimos que tenemos voracidad en algún área de nuestras vidas, ¿Cómo hacemos para sanarla?
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti</description></item><item><title>T1 E78 - Se fue el amor: qué hacer cuando no amamos más | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000079/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 12:30:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000079/</guid><description>Podcast Descripción Se acabó el amor. Tantos años juntos/as, y “ya no sé si es amor o costumbre”. ¿Cómo diferenciarlo? ¿Cómo transitar el fin del amor de la mejor manera? ¿Cómo tomar la decisión de irse o quedarse? Reflexionemos un poco sobre este tema tan profundo y complejo.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E77 - Sanar la relación con mamá y papá: claves para la reconciliación | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000080/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 12:30:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000080/</guid><description>Podcast Descripción El vínculo con nuestros cuidadores primarios es el más profundo y complejo que tendremos jamás. Analizarlo es CLAVE en todo proceso terapéutico. Si queremos recorrer un camino de autoconocimiento, en algún momento, debemos hacer contacto con nuestros padres/madres. No hay otra opción. ¿Por qué son tan importantes estos vínculos? ¿Cómo repercuten en nuestra vida actual? ¿Cómo hacemos para sanarlos?
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.</description></item><item><title>T1 E76 - Resiliencia: tu fortaleza ante las tormentas de la vida | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000081/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 12:30:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000081/</guid><description>Podcast Descripción Te cuento un secreto: ¡Ser resiliente puede ayudarte en absolutamente todo!
Pero… ¿Qué es ser resiliente? ¿Todos podemos ser resilientes? ¿La resiliencia se puede trabajar, fortalecer? ¿Cómo hacemos?
¡Te regalo mis 5 estrategias de oro para transformarte en una persona resiliente!
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E75 - Depresión al descubierto: comprendiendo el malestar del deprimido | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000082/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 12:25:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000082/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué se esconde detrás de la depresión? Según la OMS, hay más de 350.000 millones de personas que sufren depresión en la actualidad. ¡Por lo que es fundamental hablar de ella! Hoy vamos a meternos de lleno en este tema: ¿Qué es la depresión? ¿Cómo se ve? ¿Por qué aparece? ¿Qué podemos hacer con ella? Acompañame a descubrir los misterios de esta problemática tan extendida a lo largo y ancho del globo.</description></item><item><title>T1 E74 - Heridas emocionales: cómo sanar y reconstruirnos | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000083/</link><pubDate>Thu, 26 May 2022 13:49:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000083/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué son las heridas emocionales? ¿Cómo se generan? ¿Cómo nos repercuten? ¿Cómo sabemos que estamos actuando desde nuestras heridas? ¿Cómo comenzamos a sanarlas? De todo esto hablé en el episodio de hoy. ¡Acompañame!
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E73 - Comportamiento cíclico: por qué repetimos patrones | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000084/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 12:00:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000084/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué siempre terminamos en las mismas relaciones? ¿Por qué nos vemos repitiendo una y otra vez situaciones similares? No es aleatorio. Hay un porqué. Y en este episodio te cuento cuál es. ¿Me acompañás?
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E72 - Madurez emocional: mucho más que la edad | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000085/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 12:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000085/</guid><description>Podcast Descripción ¿Está la madurez sujeta a la edad? ¿O son otras las variables para decir que alguien es "maduro" emocionalmente hablando? ¿Cómo sabemos si tenemos madurez emocional? Y si no la tenemos, ¿Cómo caminamos hacia ella? Hoy te comparto algunas claves para madurar emocionalmente.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E71 - Duelo Migratorio: la vida después de migrar | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000086/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 13:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000086/</guid><description>Podcast Descripción Migrar trae pérdidas. Las pérdidas implican duelos. Y a los duelos hay que atravesarlos, para que dejen de doler. Cuando nos vamos lejos de casa, suceden muchas cosas. Aparecen procesos complejos, profundos e intensos, que brotan dentro de nosotros como montañas rusas emocionales. ¿Qué es esto del duelo migratorio? ¿Cómo le hacemos frente? Te regalo algunos aprendizajes claves para atravesarlo de la mejor manera.
¿Te gusta este contenido?</description></item><item><title>T1 E70 - La ruina de tu pareja: los 4 jinetes del Apocalipsis en las relaciones | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000087/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000087/</guid><description>Podcast Descripción En las parejas NO es todo color de rosas. Existen 4 jinetes del Apocalipsis que desgastan y deterioran las relaciones. Si se sostienen por tiempo indeterminado, pueden acabar por destruir nuestra pareja. En este episodio nos metemos profundamente en estos 4 predictores del caos, y en los antídotos para regular cada uno de ellos.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com</description></item><item><title>T1 E69 - Amistades saludables: cómo cultivar relaciones significativas | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000088/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000088/</guid><description>Podcast Descripción Hay amistades que suman a nuestras vidas y nos nutren, y otras que nos abruman y nos restan salud mental. Analicemos cuáles son las características de las relaciones sanas, para enfocar allí nuestra energía, y quitarla de relaciones que nos restan calidad de vida. Te regalo algunas herramientas prácticas para distinguir amistades saludables, de aquellas que no lo son.&amp;nbsp;
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.</description></item><item><title>T1 E68 - Lidiando con la Incertidumbre: estrategias para la tranquilidad | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000089/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 17:42:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000089/</guid><description>Podcast Descripción Es imposible controlar todo lo que nos pasa. La vida es impredecible. Aprender a convivir y lidiar con la incertidumbre es una habilidad necesaria para transitar nuestro paso por el mundo, sin sentirnos inseguros a cada paso que damos. En este episodio, te comparto habilidades concretas para aceptar y gestionar la incertidumbre de la mejor manera.
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:</description></item><item><title>T1 E67 - Pensamientos Intrusivos al descubierto: viaje al interior de tu mente | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000090/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000090/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué tenemos pensamientos intrusivos? ¿Por qué nos asustan? ¿Cómo los gestionamos cuando los reconocemos? Nos introducimos a este tema tan interesante, profundo y complejo. ¡Acompañame!
Parque Podcast
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E66 - Soltar y dejar ir: claves para la transformación personal | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000091/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000091/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es soltar? ¿Cómo hacemos para dejar ir algo que amamos, o que nos duele y no nos permite avanzar? ¿Qué implica dejar ir? ¿Cómo lo hacemos?&amp;nbsp;
Te regalo 4 pasos claves para empezar a practicar el desapego.
Parque Podcast
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E65 - Secretos de la soltería: lo que no sabías de ella | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000092/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000092/</guid><description>Podcast Descripción ¿Podemos ser felices sin estar en pareja? ¿Qué mitos nos hacen ver a la soltería con "malos ojos"? ¿Cómo podemos pensarla diferente? ¿Tiene la soltería un Lado B? ¿Podemos estar solteros/as y ser felices?&amp;nbsp;
Parque Podcast
¿Te gusta este contenido?
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E64 - Apego Desorganizado: la violencia oculta en las relaciones | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000093/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000093/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el estilo de apego desorganizado? ¿Cómo se ve? ¿Cómo me doy cuenta si yo tengo este estilo de apego, y cómo repercute en mis relaciones? ¿Qué puedo hacer para trabajar con él? ¡Te cuento todo esto en este episodio, dale play!
Episodio anteriores sobre los tipos de apego:
48 - Lo que no sabías del apego
49 - Apego ansioso-ambivalente
50 - Apego evitativo
56 - El camino al apego seguro</description></item><item><title>T1 E63 - Cómo vencer la indecisión: la potencia de elegir | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000094/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000094/</guid><description>Podcast Descripción Tomamos decisiones todos los días, es una tarea a la que no podemos renunciar. Por eso, es bueno saber cómo. ¿Sos una persona indecisa? ¿Te cuesta decidir? ¿Por qué nos abruma tanto hacerlo? ¿Qué es lo que más nos cuesta de tomar decisiones? ¿Por qué nos arrepentimos de las decisiones que tomamos? Al final, te regalo algunas herramientas prácticas para tomar decisiones con más seguridad.
Recordá que si querés ayudarme a que este podcast siga creciendo, podés rankearlo, y compartirlo.</description></item><item><title>T1 E62 - Duelos Bloqueados: Sanando las heridas del pasado | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000095/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000095/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué pasa cuando un duelo se atasca? ¿Cómo nos damos cuenta de que se bloqueó? Y cuando ya sabemos que es así, ¿Qué hacemos para desbloquearlo, o ayudar a otra persona a que lo haga? Te comparto herramientas teóricas y prácticas para destrabar un duelo bloqueado.
Éste es el primer episodio con la producción de Parque Podcast, pueden conocer más sobre ellos aquí.&amp;nbsp;
¿Quieres saber más sobre nosotras?</description></item><item><title>T1 E61 - Las garras inconscientes del autosabotaje: cómo superar el autoboicot | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000096/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000096/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué nos autosaboteamos? ¿Qué hay debajo las trabas que nos ponemos a nosotros mismos? ¿Cómo dejamos de hacerlo? Te comparto cuál es la causa de este mecanismo, y algunas claves para dejar de hacerlo.
¡Contactanos! Instagram Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí Equipo Psi Mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E60 - Salir de una relación tóxica: narcisismo y desamor | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000097/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000097/</guid><description>Podcast Descripción El amor propio es necesario. ¿Pero qué pasa cuando este amor se desborda, transformándose en un narcisismo excesivo? ¿Por qué el narcisismo es dañino, volviéndose destructivo tanto para la persona, como para quienes le rodean? ¿Cómo reconocemos a las personas narcisistas? ¿Cuáles son sus características principales? ¿Cuáles son los pasos a seguir si queremos salir de un vínculo con una persona narcisista, porque nos daña?&amp;nbsp;
¡Contactanos!
Instagram
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí&amp;nbsp;</description></item><item><title>T1 E59 - Love Bombing: cuando la manipulación se disfraza de amor | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000098/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 17:44:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000098/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el love bombing? ¿Por qué puede ser tan destructivo? ¿Qué debemos saber sobre el narcicismo y la manipulación para evitar caer en sus redes? ¿Cuáles son las banderas rojas para reconocerlo y evitarlo? ¿Cómo se ve una relación con una persona narcicista? Para salir de allí, tomar consciencia es el primer paso. Dale play para averiguar cómo.
¿Quieres saber más sobre nosotras?
Instagram
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí&amp;nbsp;</description></item><item><title>T1 E58 - Hábitos e identidad: cómo transformar una vida | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000099/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 16:47:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000099/</guid><description>Podcast Descripción Como psicóloga y apasionada de la mente, estudié muchos años los mecanismos detrás de los cambios de identidad. Descubrí que cambiar quienes somos NO es tarea sencilla. Aún así, ¿Podemos cambiar? ¡SÍ! Podemos. Y la clave está en nuestros hábitos. Sabemos que son la manera de cambiar nuestra vida, pero seguimos buscando fórmulas "mágicas". En este capítulo, exploramos qué rol juegan los hábitos en el cambio de identidad, y te explico los pasos que podrías dar si querés comenzar a cambiar aquello de vos que no te gusta.</description></item><item><title>T1 E57 - FOMO: cómo vencer el miedo a perderse en la era digital | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000100/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000100/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el FOMO ("Fear of Missing Out" o "Miedo a Perderse de Algo")? ¿Por qué sucede? ¿Cómo puede afectarnos? ¿Qué hacemos para que nos deje de pasar? Hablamos del mundo actual de las redes sociales, del miedo originario a la exclusión, y del disfrute del presente, por fuera del mundo virtual.&amp;nbsp;
Si quieres suscribirte a nuestro newsletter semanal gratuito de los sábados, click aquí.
También encuéntranos en:</description></item><item><title>T1 E56 - Apego seguro: construyendo el camino a relaciones estables | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000101/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:53:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000101/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo caminamos hacia la construcción de un apego seguro? Dirigirnos hacia allí es clave para sentirnos bien: un apego seguro nos permite ser personas que confían en sus capacidades, resilientes, y con la capacidad de relacionarnos de manera saludable.&amp;nbsp;
¡Dale play para averiguar cómo comenzar!
Encuéntranos aquí:
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Transcripción</description></item><item><title>T1 E55 - El perdón: descubre la magia de perdonar | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000102/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 15:37:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000102/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué saber perdonar es una herramienta indispensable para transitar la vida? Escuchamos por todos lados cuán maravilloso es perdonar, pero nadie nos dice cómo hacerlo. Dale play y descubrí junto conmigo la magia de perdonar.
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E54 - La trampa de las expectativas: ¿podemos evitar la decepción? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000103/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 16:56:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000103/</guid><description>Podcast Descripción Tener expectativas altas puede llevarnos a la frustración, pero vivir sin expectativas es IMPOSIBLE. ¿Y entonces, qué opciones tenemos? ¿Cómo hacemos para bajar nuestras expectativas si vivimos frustándonos? Te comparto 8 tips claves para bajar tus expectativas, para vivir de manera más equilibrada y sentirte mejor.
Click aquí para ir a ver el video de Steve Jobs.
Encuéntranos aquí:
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Transcripción</description></item><item><title>T1 E53 - Superar una ruptura amorosa: claves para la recuperación | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000104/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 12:05:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000104/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo transitar una ruptura amorosa con gestión emocional, y de la mejor manera? En este episodio hablamos del duelo que implica terminar una relación, del objetivo de las relaciones de pareja, y de 8 tips claves para atravesarlas.
Post de Instagram con libros para ruptura amorosas
Libros: "Comer, rezar, amar" de Elizabeth Gilbert; Amor, libertad y soledad de Osho; ¿Amar o Depender? de Walter Riso; Me cuesta tanto olvidarte Mariela Michelena; "</description></item><item><title>T1 E52 - ¡Felices fiestas! Claves para atravesar las festividades en calma | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000105/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 13:07:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000105/</guid><description>Podcast Descripción Se acercan las fiestas de este 2021: ¡Estamos a unos días nada más! Sabemos que es un momento complicado para algunas personas, y muy feliz para muchas otras. Te dejo mis más profundas recomendaciones para que encuentres calma y paz esta navidad y año nuevo. www.psimammoliti.com Nuestro Instagram aquí. Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.
Transcripción</description></item><item><title>T1 E51 - Rituales de fin de año: balances, cierres y nuevos comienzos | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000106/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 12:57:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000106/</guid><description>Podcast Descripción Se acerca fin de año y es momento de balances: ¿Cómo fue este 2021? ¿Qué logros alcanzaste y cuáles aún están lejos?&amp;nbsp;
Acompañame a hacer estos ejercicios para tomar autoconsciencia y movernos hacia el futuro con mayor decisión y claridad.&amp;nbsp;
Si lo tomás con compromiso, ¡Te juro que este episodio te va a encantar!
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E50 - Apego evitativo: ¿por qué necesito distancia? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000107/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 13:51:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000107/</guid><description>Podcast Descripción Hay muchos tipos de apego: en el episodio anterior hablamos del apego ambivalente. Hoy, hablamos del apego evitativo, otro tipo de apego inseguro.&amp;nbsp;
¿Cómo me doy cuenta si tengo este estilo de apego, y cómo repercute en mis relaciones? ¿Qué puedo hacer para trabajar con él? ¡Te cuento todo esto en este episodio, dale play!
Puedes hacernos llegar tu comentario o pregunta para que forme parte de estos espacios de reflexión dando click aquí.</description></item><item><title>T1 E49 - Apego ansioso-ambivalente: cómo impacta en las relaciones adultas | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000108/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 21:35:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000108/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo son las personas con apego ansioso ambivalente? ¿Por qué son así? ¿Cómo podemos caminar desde estilo de apego tan demandante e intenso, hacia un apego seguro? Te dejo en este episodio algunos tips para comenzar.
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E48 - Apego: profundizando en las conexiones humanas | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000109/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 12:57:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000109/</guid><description>Podcast Descripción ¿Realmente es TAN determinante el apego en cómo nos relacionamos HOY? La respuesta es SÍ. Acompañame a conocer cómo se forma el apego, y cuáles son los distintos tipos que existen. ¿Realmente influye cómo fue el lazo en nuestra temprana infancia con quienes nos cuidaban en cómo nos vinculamos hoy? en este episodio hablamos del apego seguro e inseguro. Sus diferencias, y si hay algo que podamos hacer con ellos.</description></item><item><title>T1 E47 - Cómo transformar creencias limitantes: poder para el cambio | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000110/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 15:05:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000110/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo influyen nuestras creencias en las decisiones que tomamos? ¿Cómo empezamos a cuestionar aquellas que nos limitan? ¿Se puede identificar las creencias, cuestionarlas, modificarlas, para elegir más libremente y dirigirnos hacia quienes queremos ser?&amp;nbsp;En este episodio te cuento los 4 pasos infalibles para cuestionar tus creencias y empezar a vivir desde tu propia verdad.
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E46 - Cómo prevenir la dependencia emocional: claves para relaciones sanas | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000111/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000111/</guid><description>Podcast Descripción Hay 3 grandes claves para generar relaciones sin dependencia tóxica. En este episodio te cuento cuáles son.&amp;nbsp;Con sólo cultivar estos 3 principios, todas tus relaciones pueden cambiar: con las demás personas, pero sobre todo, con VOS MISMO/A.
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E45 - La vergüenza ¿es siempre un obstáculo?: descubriendo la emoción | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000112/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 11:10:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000112/</guid><description>Podcast Descripción La vergüenza es la emoción que más nos aleja de nuestros sueños... Esto es así porque se mezcla con otras emociones, como el miedo al fracaso, al rídiculo, al rechazo... Acompañame a desmontar el mecanismo de la vergüenza entendiendo qué es lo que esta valiosa emoción tiene para decirnos sobre nosotr@s mism@s, para empezar a usarla a nuestro favor.&amp;nbsp;
Para ver la charla TED de Brené Brown sobre la vergüenza click aquí.</description></item><item><title>T1 E44 - Cómo disminuir la hiperexigencia: estrategias para la autoaceptación | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000113/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 15:23:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000113/</guid><description>Podcast Descripción La voz de la hiperexigencia puede ser torturadora. Esto es porque tenemos una voz hiperexigente inmadura. Pero podemos ayudarla a madurar ¿Cómo bajamos la hiperexigencia y comenzamos a caminar hacia la madurez emocional? En este episodio te regalo un ejercicio para que empieces ya, ¿Qué esperas? ¡Dale play!
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E43 - Hiperexigencia, exigencia y excelencia: la búsqueda de la perfección | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000114/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 14:26:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000114/</guid><description>Podcast Descripción ¿Merece la hiperexigencia ser celebrada, ya que nos mueve hacia la excelencia, o por el contrario, solamente nos tortura y NO nos conduce a la excelencia que promete alcanzar? ¿Qué es la hiperexigencia, podemos alcanzar la excelencia por esta vía? Reflexiono en torno a la hiperexigencia y su mecanismo.
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E42 - Amor en tiempos de ghosting: cómo navegar relaciones modernas | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000115/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 11:30:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000115/</guid><description>Podcast Descripción Hoy hablamos de GHOSTING.&amp;nbsp;Nuevo espacio corto de preguntas &amp;amp; respuestas de Psicología al Desnudo. Espacio para sentirte más cerca. Para que dialoguemos... Puedes hacernos llegar tu comentario o pregunta para que forme parte de estos espacios de reflexión dando click aquí.&amp;nbsp;
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>Rescate en crisis: audio de emergencia para mareos por ansiedad | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000116/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 10:17:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000116/</guid><description>Podcast Descripción Si estás teniendo un ataque de pánico o sentís mareos por ansiedad, escucha este audio.
ENCONTRANOS EN
www.psimammoliti.com
Instagram del Equipo
Transcripción</description></item><item><title>T1 E41 - 30 lecciones para vivir una vida plena: parte 3 | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000117/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:22:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000117/</guid><description>Podcast Descripción Tercer episodio en el que te regalo 10 lecciones de 30, que aprendí en este paso por la vida. Son lecciones que, a mi parecer, son súper valiosas, y que deberíamos incorporar si queremos empezar a sentirnos mejor.
Son 30 en total, y este es el último episodio de 3.
¡Elegí alguna que te resuene e incorporala a tu vida hoy mismo!
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.</description></item><item><title>T1 E40 - 30 lecciones para vivir una vida plena: parte 2 | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000118/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:26:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000118/</guid><description>Podcast Descripción Segundo episodio en el que te regalo 10 lecciones de 30, que aprendí en este paso por la vida. Son lecciones que, a mi parecer, son súper valiosas, y que deberíamos incorporar si queremos empezar a sentirnos mejor.
Son 30 en total, este es el segundo episodio de 3.
¡Elegí alguna que te resuene e incorporala a tu vida hoy mismo!
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:</description></item><item><title>T1 E39 - 30 lecciones para vivir una vida plena: parte 1 | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000119/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:59:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000119/</guid><description>Podcast Descripción Te regalo las primeras 10 lecciones que aprendí en este paso por la vida. Son lecciones que, a mi parecer, son súper valiosas, y que deberíamos incorporar si queremos empezar a sentirnos mejor.&amp;nbsp;
Son 30 en total, este es sólo el Primer episodio de 3.&amp;nbsp;
¡Elegí alguna que te resuene e incorporala a tu vida hoy mismo!
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E38 - Raíces de la dependencia emocional: entendiendo sus causas profundas | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000120/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:58:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000120/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuáles son las causas más profundas de la dependencia emocional?
¿Por qué terminamos en relaciones dependientes, y nos quedamos en lugares que nos dañan?
Quedate con nosotras en este capítulo si querés averiguarlo, que entrevisté a Melina Piedra, psicóloga del equipo de PsiMammoliti, para responder a estas preguntas.
Suscribite a nuestro Newsletter gratis aquí.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E37 - Cómo expresar el enojo y mejorar tu comunicación emocional | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000121/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 15:36:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000121/</guid><description>Podcast Descripción ¿Es posible expresar el enojo saludablemente? ¿Necesariamente si me enojo debo explotar emocionalmente? ¡Claro que no! Pero para expresarlo sanamente hay que saber cómo hacerlo... ¿Quisieras averiguarlo? ¡Acompañame a través de los 3 pasos para expresar el enojo de la mejor manera!
* El contenido está inspirado en la noción de cómo expresar el enojo del psicólogo Norberto Levy.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E36 - La envidia: ¿cuál es el rol de esta emoción en nuestra vida? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000122/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 12:59:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000122/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es la envidia? ¿Por qué la negamos y la desterramos a toda costa? ¿Qué nos viene a decir? ¿Cuál es su mensaje? ¿Cómo conectamos con ella de la manera más saludable? La verdad es que me entusiasmé hablando, y por ende, van a escuchar un episodio largo en el que busco dar explicaciones inacabadas (porque es imposible abarcarla por completo) sobre esta complejísima emoción.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com</description></item><item><title>T1 E35 - 7 tipos de descanso: la importancia de recargar tu energía | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000123/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 17:59:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000123/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te sentís abrumado/a, exhausto, estresada, y así y todo, no te permitís descansar? ¿Cómo le hacemos frente a esta nueva cultura de la hiperexigencia, de la adicción al trabajo y la hiperproductividad? ¿Hay modos de descansar mejor? Averigualo conmigo en este episodio en el que te comparto los secretos que aprendí sobre CÓMO DESCANSAR MEJOR para restaurar el agotamiento del día a día.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E34 - Ghosting: silencio y desaparición en las relaciones | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000124/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 14:47:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000124/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el GHOSTING? ¿Por qué las personas lo practican con sus vínculos¿ ¿Qué se esconde detrás de él? ¿Qué podemos hacer si nos lo hicieron pasar salir de allí de la manera más sana posible?
¿Te interesa conocer cómo evitarlo, siendo responsable afectivamente? Escuchá el episodio anterior, el número 33 de este mismo Podcast, sobre RESPONSABILIDAD AFECTIVA.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E33 - Responsabilidad afectiva: tu papel en las relaciones saludables | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000125/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 12:29:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000125/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es la responsabilidad afectiva? ¿Cómo damos los pasos para serlo? ¿Dónde está la línea que separa la responsabilidad de la irresponsabilidad? ¿De qué tenemos que hacernos cargo y de qué no?&amp;nbsp;
Notas del episodio:
Entrevista a Alexandra Kohan:
https://panamarevista.com/acostarse-con-un-boludo-no-es-violencia/
Nota de Tamara Tenenbaum:
http://revistaanfibia.com/ensayo/no-sos-vos-mercado-del-deseo/
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E32 - Cómo establecer límites: aprendiendo a priorizarte | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000126/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:57:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000126/</guid><description>Podcast Descripción Cuesta TANTO poner límites que quise regalarles una guía práctica para hacerlo: ¿Qué son los limites? ¿Cómo empiezo a ponerlos sin sentirme culpable o egoísta? ¿Cuáles son los beneficios de poner limites? ¿Por qué es tan difícil ponerlos? Te comparto algunos tips prácticos para ayudarte a ponerlos de manera sana, y entender que la vida sin límites es caótica y que son necesarios para nuestra salud mental.
Guía práctica para poner límites y un EJERCICIO final, click aquí.</description></item><item><title>T1 E31 - Ataques de Pánico: sentirse fuera de control | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000127/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 11:15:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000127/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué son los ataques de pánico? ¿Por qué los sentimos? ¿Son peligrosos o inofensivos? ¿Qué podemos hacer con ellos? ¿Por dónde empiezo a sanarlos? Hablamos con Nicol, psicóloga del equipo de PsiMammoliti, para responder estas preguntas.&amp;nbsp;
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E30 - Prácticas transformadoras: acciones para una vida más plena | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000128/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 14:15:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000128/</guid><description>Podcast Descripción Incorporando al menos 1 de ellas en tu día a día, todo puede cambiar. Sólo tenés que animarte a sostenerlas en el tiempo para ver cambios reales.&amp;nbsp;Pueden incluso ayudarte a disminuir el estrés y la ansiedad. ¡Comprobalo vos misma/o!&amp;nbsp;A mí me cambiaron la vida.&amp;nbsp;
Estudios científicos sobre Mindfulnes.
Transcripción</description></item><item><title>T1 E29 - Adicción a la comida: cómo lograr una relacion sana con la alimentación | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000129/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 15:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000129/</guid><description>Podcast Descripción ¿Existe la adicción a la comida?¿Por qué aparece? ¿Cuáles son sus causas? ¿Cómo reconozco en mí el hambre emocional y cómo lo distingo del hambre real? ¿Qué puedo hacer para empezar a transformar o sanar la adicción a la comida? ¿Qué es la&amp;nbsp;práctica del mindful-eating? ¿Para qué sirve? En este capítulo, invité a Alejandro Vera de @psicorebeldes, psicólogo y técnico en nutrición y dietética, para hablar sobre estas preguntas y muchas más.</description></item><item><title>T1 E28 - Frustración: estrategias para la gestión emocional | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000130/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 13:27:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000130/</guid><description>Podcast Descripción Todas las personas hemos sentido frustración a lo largo de nuestras vidas. Por ello, aprender a gestionarla es fundamental.&amp;nbsp;Te doy hoy 10 técnicas para entenderla y trabajarla.
¿Qué es la frustración?
02.11 minutos
¿Por qué la sentimos? ¿Cuál es su función?
03.40 minutos
¿Qué viene a enseñarnos esta emoción cuando aparece?
09.58 minutos
3 grandes recomendaciones para gestionarla mejor
16.56 minutos
10 herramientas prácticas para lidiar con ella de manera saludable.</description></item><item><title>T1 E27 - Desafíos emocionales: habilidades de tolerancia al malestar | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000131/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 17:25:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000131/</guid><description>Podcast Descripción Podemos afirmar a ciencia cierta que el dolor y el malestar forman parte de la vida, que no podemos evitarlos o removerlos por completo, y que intentar evitar el malestar nos lleva a realizar conductas impulsivas que terminan siendo más perjudiciales que la situación o el malestar en sí mismo.&amp;nbsp;Por eso es que aprender a lidiar o tolerar el malestar es una habilidad imprescindible, porque vamos a lidiar con él innumerables veces a lo largo de la vida.</description></item><item><title>T1 E26 - Trastornos de la Conducta Alimentaria: nuestra relación con la comida | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000132/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 13:01:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000132/</guid><description>Podcast Descripción Desde la raíz más profunda de los trastornos de la conducta alimentaria hasta la búsqueda de soluciones.&amp;nbsp;
Nos acompaña la Psicóloga Dana Petit para responder estas preguntas:
¿Qué son los trastornos de la conducta alimentaria?
¿Cuáles son los más habituales y sus características?
¿Cuáles son las causas más habituales de los TCA? ¿Y las señales de alarma que deberíamos tener en cuenta familiares, amigos/as, pareja, para notarlo?
Una vez que tenemos dudas o lo detectamos en otras personas o en nosotros/as mismos/as, ¿Qué podemos hacer?</description></item><item><title>S.O.S: audio de emergencia para ataques de pánico | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000133/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 12:27:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000133/</guid><description>Podcast Descripción Si estás teniendo un ataque de pánico o sentís mucha ansiedad, dale play a este audio.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
instagram.com/psi.mammoliti
Grupo de Facebook: https://www.facebook.com/groups/psimammoliti/
Transcripción</description></item><item><title>T1 E25 - Conflictos familiares: recomendaciones para relacionarnos en paz | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000134/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 19:56:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000134/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has tenido conflictos familiares alguna vez? ¿Te cuesta resolverlos?&amp;nbsp;Los conflictos familiares son naturales e inevitables.&amp;nbsp;Por eso, te regalo 10 recomendaciones para hacer de estas relaciones algo más sano y llevadero.
GUÍA COMPLETA PARA APRENDER A PONER LÍMITES: https://psimammoliti.com/como-poner-limites-sanos/
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
instagram.com/psi.mammoliti&amp;nbsp;
Grupo de Facebook: https://www.facebook.com/groups/psimammoliti/
Transcripción</description></item><item><title>T1 E24 - Alimentación consciente y hambre emocional: Conecta con tu cuerpo | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000135/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 19:22:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000135/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué significa alimentarnos conscientemente? ¿Qué relación tiene esto con el hambre emocional? ¿Cómo puedo distinguir el hambre físico del hambre emocional? &amp;nbsp;¿Cómo comenzamos a practicar una alimentación consciente? ¿Tenemos que ir a una consulta con una psicóloga para trabajar la alimentación consciente? ¿Cómo influye el contexto actual en nuestra manera de alimentarnos? ¿Qué es hacer “una dieta”? ¿Qué es el Mindful Eating? ¿Qué importancia tiene la participación de un nutricionista en este aprendizaje?</description></item><item><title>T1 E23 - Celos en tu pareja: cómo gestionarlos sanamente | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000136/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 17:53:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000136/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué se esconde detrás de los celos? ¿Por qué los sentimos? ¿Son siempre una emoción "tóxica"? ¿Hay celos SANOS y NO SANOS? ¿Cómo empezamos a entenderlos, trabajarlos? ¿Se puede hacer algo con esta emoción tan intensa? ¡¿Qué?! ¡Acompañá a Marina Mammoliti, Psicóloga Clínica, a responder estas preguntas!
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
instagram.com/psi.mammoliti
Grupo de Facebook: https://www.facebook.com/groups/psimammoliti/
Transcripción</description></item><item><title>T1 E22 - De las dietas a la libertad: Liberando tu relación con la comida: | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000137/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 22:46:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000137/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué nos pasamos la vida de dieta en dieta, buscando la delgadez a cualquier costo?&amp;nbsp; ¿Por qué pensamos y aseguramos que los cuerpos grandes son poco sanos? ¿Qué hay detrás de la obsesión por la delgadez? ¿Todos los cuerpos grandes están enfermos, y los cuerpos delgados sanos? ¿El peso es el único indicador de salud? ¿Existe la salud más allá de la delgadez?
Marina Mammoliti habla con Hadia de @nutricionapiedecamino.</description></item><item><title>T1 E21 - Construyendo autoestima: claves para una confianza saludable | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000138/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 21:58:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000138/</guid><description>Podcast Descripción Concepto complejo y profundo del que mucho se habla, y poco se sabe: el AUTOESTIMA. Marina Mammoliti, Psicóloga Cínica, busca responder muchas de las preguntas que más nos intrigan saber sobre el autoestima. ¿Qué es el autoestima y cómo se forma? ¿Por qué es tan importante en nuestras vidas? ¿Cómo sabemos cómo está nuestra autoestima? ¿Es baja, demasiado alta, está equilibrada? ¿Cómo comenzamos a trabajarla?
Grupo de Facebook:</description></item><item><title>T1 E20 - El duelo y sus etapas: navegando el proceso de pérdida | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000139/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 11:13:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000139/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el duelo? ¿Cuáles son sus etapas? &amp;nbsp;¿Cuáles son las tareas que debemos atravesar para caminar sanamente por un duelo?&amp;nbsp; ¿Hay un tiempo "esperable" para el duelo? Marina Mammoliti, Psicóloga Clínica, te lleva en este capítulo a través de estas preguntas, buscando responderlas.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
instagram.com/psi.mammoliti
Grupo de Facebook: https://www.facebook.com/groups/psimammoliti/
Transcripción</description></item><item><title>T1 E19 - La culpa: cambiando el castigo por la reparación | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000140/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 14:53:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000140/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es la culpa? ¿Cómo se siente? ¿Por qué sentimos culpa? ¿Cómo dejamos de sentirla, o es en realidad una emoción humana que podemos aprovechar? ¿Cómo podemos trabajarla? En este capítulo busco dar respuesta a estas preguntas, dejándote un ejercicio práctico al final. ¿Me acompañás?
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
instagram.com/psi.mammoliti
Grupo de Facebook: https://www.facebook.com/groups/psimammoliti/
Transcripción</description></item><item><title>T1 E18 - Mindfulness: cultiva la atención plena en la vida diaria | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000141/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 21:15:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000141/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el Mindfulness? ¿Qué tiene que ver con la meditación? ¿Cuáles son los beneficios de practicarla? ¿Cómo comienzo a practicar Mindfulness si soy principiante? Para responder a estas preguntas, invité a Giovana Zorrilla, Psicóloga Clínica especialista en Mindfulness, con quien hablamos sobre estas y más preguntas en relación a esta temática. Al final del capítulo, ¡Les dejamos un regalo!
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
instagram.com/psi.mammoliti
Grupo de Facebook: https://www.facebook.com/groups/psimammoliti/</description></item><item><title>T1 E17 - Hábitos y claves para el cambio: ¿por qué no puedo generarlos? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000142/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 18:01:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000142/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué no puedo generar o sostener un nuevo hábito en mi vida, aunque sea lo que más deseo en el mundo, y cuando veo que no lo alcanzo, me siento mal? La clave está en entender la diferencia entre deseo y ganas. Al final, te cuento algunas recomendaciones para la creación de nuevos hábitos saludables cotidianos.
www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E16 - El miedo: conociendo una emoción desafiante | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000143/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 10:54:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000143/</guid><description>Podcast Descripción Vamos a sentir miedo miles de veces en la vida: ¿Qué es el miedo? ¿Por qué lo sentimos? ¿Cuándo es hora de trabajar con nuestros miedos? ¿Cómo hacemos eso?
Acompañame a reflexionar un poco alrededor de esta emoción que tanta controversia genera a lo largo de la vida…
www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E15 - El amor: un viaje profundo desde la emoción a la esencia | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000144/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 18:54:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000144/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el amor como emoción? ¿Y el amor como esencia? ¿Desde dónde debemos amar para cultivar un amor sano?
www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E14 - Cómo sanar la ansiedad: estrategias y herramientas efectivas | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000145/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:51:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000145/</guid><description>Podcast Descripción Exploramos EL PRIMER PASO para sanar la ansiedad: La Psicoeducación.&amp;nbsp;
¿Por qué sentimos ansiedad? ¿Qué mecanismo desata la ansiedad en nuestro cuerpo? ¿Cuándo es recomendable acudir a un/a profesional de la salud? ¿Cuándo mi ansiedad es excesiva? Dale play a este capítulo si querés explorar conmigo un poco más este tema.
www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E13 - Meditación "Escáner corporal": una conexión con el cuerpo y la mente | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000146/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 17:45:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000146/</guid><description>Podcast Descripción La meditación del escáner corporal ayuda a retomar el contacto con el propio cuerpo, que es lo primero que perdemos frente a una crisis de ansiedad.
Podés incorporarla a tu rutina, una vez por día. ¿Te gusta este contenido?
Suscríbete a nuestro Newsletter gratis aquí.
También, encuéntranos en:
www.psimammoliti.com
https://www.youtube.com/@psimammoliti/featured
https://www.instagram.com/psi.mammoliti
Producción: Parque Podcast
Transcripción</description></item><item><title>T1 E12 - Meditación "Lugar seguro": encuentra la calma | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000147/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 23:53:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000147/</guid><description>Podcast Descripción En esta meditación vas a crear el lugar de mayor calma y paz que puedas experimentar. Vamos a viajar a través de él hacia los estados emocionales y de consciencia que decidas plasmar allí: relajación, tranquilidad, paz, claridad mental, concentración. Podrás volver a ese lugar en tu mente siempre que quieras experimentar esas sensaciones: con sólo repetir el nombre que le diste a tu lugar seguro, tu cuerpo va a comenzar a sentirse tranquilo.</description></item><item><title>T1 E10 - Ansiedad al descubierto: ¿por qué nos sentimos ansiosos? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000148/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 19:27:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000148/</guid><description>Podcast Descripción LA ANSIEDAD. Problemática súper habitual en nuestros tiempos, así como también muy desagradable y terrorífica para much@s. Pero, ¿Qué es la ansiedad? ¿A qué nos referimos cuando la nombramos? ¿Es positiva, negativa? ¿Con qué tiene que ver? ¿Por qué sentimos ansiedad? www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E9 - Después de la infidelidad: ¿se puede recuperar la confianza? | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000149/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 14:50:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000149/</guid><description>Podcast Descripción ¿Es posible recuperar la confianza luego de una infidelidad? ¿Cómo hacemos eso?
www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E8 - Infidelidad en la pareja: amor infiel | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000150/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 14:46:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000150/</guid><description>Podcast Descripción Famosa y odiada infidelidad. Esa situación que tanto daño nos hace. ¿Qué pasa mientras se la ejerce? ¿Qué pasa cuando nos enteramos de que nuestra pareja nos fue infiel? ¿Se puede recuperar la confianza después de una infidelidad?
www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E7 - Sanar la dependencia emocional: pasos hacia un amor saludable | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000151/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 19:47:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000151/</guid><description>Podcast Descripción En este séptimo capítulo -que es la continuación del capítulo 6 de Dependencia Emocional- hablamos de cómo comenzar a trabajar con nuestras actitudes dependientes. ¿Qué hacemos si notamos que estamos dependiendo de alguien? ¿Cómo comenzamos el proceso de dejar atrás la dependencia?
www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E6 - Dependencia emocional: así se ve un amor dependiente | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000152/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:01:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000152/</guid><description>Podcast Descripción Exploramos los dos polos de la dependencia emocional: dependencia total e independencia total. Dos caras de la misma moneda. www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E5 - Cómo se manifiesta el enojo: señales para identificarlo | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000153/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 23:30:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000153/</guid><description>Podcast Descripción El enojo es una emoción muy estigmatizada en las sociedades actuales. Como no nos permitimos sentirla, tampoco sabemos qué hacer con ella cuando aparece. En este episodio hablamos de cómo se manifiesta el enojo, qué solemos hacer con cuando aparece, y qué es lo más recomendable hacer cuando lo sentimos, para expresarlo de la manera más saludable posible.&amp;nbsp;
www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E4 - Amor adictivo: qué son las relaciones compulsivas | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000154/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 02:50:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000154/</guid><description>Podcast Descripción Los seres humanos podemos ser adictos a cualquier cosa. A la ropa, al sexo, al juego, a las drogas, e incluso, al amor. Hoy exploramos las adicciones comportamentales, y particularmente, la adicción al amor.&amp;nbsp;¿Qué significa ser adicto/a a una relación? ¿Por qué nos quedamos apegadas/os a alguien que nos lastima?&amp;nbsp;&amp;nbsp;
www.psimammoliti.com&amp;nbsp;
Transcripción</description></item><item><title>T1 E3 - La tristeza: una emoción con la que necesitas conectar | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000155/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 02:40:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000155/</guid><description>Podcast Descripción LA TRISTEZA tiene una función adaptativa CLAVE: nos ayuda a elaborar pérdidas, nos mueve a la introspección, y es INDISPENSABLE para atravesar duelos. www.psimammoliti.com
@psi.mammoliti
Transcripción</description></item><item><title>T1 E2 - El enojo: cómo amigarnos con esta emoción | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000156/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 02:18:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000156/</guid><description>Podcast Descripción Hablamos de una de las emociones básicas: el enojo.
¡Si bien el enojo tiene muy mala prensa, es necesario amigarnos con él!
Escuchá cómo.
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
instagram.com/psi.mammoliti
Grupo de Facebook: https://www.facebook.com/groups/psimammoliti/
Transcripción</description></item><item><title>T1 E1 - Emociones al descubierto: qué función cumplen en nuestra vida | Psicologia Al Desnudo | @psi.mammoliti</title><link>https://swiest.com/es-419/6320000157/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 11:26:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/6320000157/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué función tiene cada emoción en la vida de las personas? ¿Qué pasa si decidimos bloquearlas o inhibirlas?
Encontranos en:
www.psimammoliti.com
instagram.com/psi.mammoliti
Grupo de Facebook: https://www.facebook.com/groups/psimammoliti/
Transcripción</description></item></channel></rss>