<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Escándalo Mexicano on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/esc%C3%A1ndalo-mexicano/</link><description>Recent content in Escándalo Mexicano on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/esc%C3%A1ndalo-mexicano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los Cachirules | La hora de la revancha | 2 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790001/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790001/</guid><description>Podcast Descripción La prensa publica más y más indicios de que la selección juvenil estaba llena de cachirules. Los países de la Concacaf preparan denuncias formales sobre el fraude de México. Para la Federación Mexicana de Futbol todo son, según ellos, puros chismes.&amp;nbsp;Pero por debajo de mesa actúan intentando sobornar a directivos del futbol internacional.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Los Cachirules | Las actas del fraude | 1 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790002/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790002/</guid><description>Podcast Descripción Una docena de jugadores fueron enviados a disputar el torneo para calificar al mundial sub20 en 1986. Pero se pasaban de la edad permitida – ocasionando la peor sanción disciplinaria de la historia de la FIFA.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Paulette: Desaparición y Muerte | Un cuento inverosímil | 3 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790003/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790003/</guid><description>Podcast Descripción La procuraduría realiza peritajes y pruebas científicas para esclarecer la muerte de Paulette y encontrar al asesino. La madre, Lizette, es la principal sospechosa. Mientras el país espera los resultados de la investigación con un culpable que termine en la cárcel, los padres de la niña pelean por la custodia de su hija mayor. La familia está destruida. El procurador da a conocer las conclusiones, pero nadie le cree, la historia oficial de la muerte de la niña Paulette es un cuento inverosímil.</description></item><item><title>Paulette: Desaparición y Muerte | El Hallazgo | 2 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790004/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790004/</guid><description>Podcast Descripción La policía cree que el culpable de la desaparición de Paulette es alguien cercano. En los interrogatorios, sus padres y las nanas se contradicen. Mauricio acusa a Lizette de haber ocultado a su hija desaparecida. Una psicóloga revela que la madre tiene trastorno de personalidad. El hallazgo del cuerpo de Paulette deja más dudas que respuestas. See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Paulette: Desaparición y Muerte | La niña perdida | 1 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790005/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790005/</guid><description>Podcast Descripción La niña Paulette de 4 años desaparece de su casa en un condominio cerrado de una zona acomodada. La policía no escatima recursos en resolver lo que parece un secuestro; el país entero la busca. La investigación da un giro cuando se revela que detrás de la familia desesperada hay un matrimonio roto y con problemas económicos.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.</description></item><item><title>Frida Sofía: La Niña que Nunca Existió | Apaga Televisa | 3 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790006/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790006/</guid><description>Podcast Descripción El colapso del Colegio Rébsamen no fue un accidente. Claudia Sheinbaum, jefa de gobierno de la CDMX, tiene la misión de cazar a los culpables. Mientras las autoridades se lavan las manos por la inexistencia de Frida Sofía, Danielle Dithurbide mira cómo la cobertura de su vida se torna en una pesadilla.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Frida Sofía: La Niña que Nunca Existió | Su nombre es Frida Sofía | 2 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790007/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790007/</guid><description>Podcast Descripción Los medios informan que Frida Sofía sobrevivió al terremoto bajo una mesa de hormigón. Danielle Dithurbide cubre minuto a minuto el difícil rescate. México tiene puesta la esperanza en esta historia. ¿Pero dónde están los padres de la niña? Una desilusión sorprenderá a todos y desatará la ira del público.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Frida Sofía: La Niña que Nunca Existió | Hay una niña viva | 1 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790008/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790008/</guid><description>Podcast Descripción El 19 de septiembre de 2017, un terremoto sacudió con violencia a la Ciudad de México. Danielle Dithurbide, periodista de Televisa, se apresura a cubrir el colapso del Colegio Enrique Rébsamen al sur de la ciudad. En medio de la desgracia, la promesa de una niña viva se vuelve el foco de atención.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>El asesinato de Ruiz Massieu | Entre hermanos te veas | 4 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790009/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790009/</guid><description>Podcast Descripción Un suicidio, una absolución y el regreso de un fantasma. Así termina la guerra política que desató el asesinato de Francisco Ruiz Massieu. Raúl Salinas sigue acumulando cargos y Mario Ruiz Massieu es acusado de narcotráfico en EUA. El presidente Zedillo asegura que no habrá intocables.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>El Asesinato de Ruiz Massieu | La bruja y la osamenta | 3 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790010/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790010/</guid><description>Podcast Descripción El diputado Manuel Muñoz Rocha, supuesto coordinador del asesinato, continúa desaparecido. Una vidente amiga de Raúl Salinas es quien da indicios de su paradero a la fiscalía. Las piezas parecen encajar, pero en la política y en la brujería nada está escrito en piedra.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>El asesinato de Ruiz Massieu | El fin del salinismo | 2 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790011/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 06:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790011/</guid><description>Podcast Descripción Raúl Salinas de Gortari es acusado de ser el autor intelectual del asesinato de Ruiz Massieu. El legado salinista está en riesgo. Ernesto Zedillo, el nuevo presidente de México, quiere acabar con el desorden político de su predecesor y ordena una cacería contra nuevos e inesperados sospechosos del crimen.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>El asesinato de Ruiz Massieu | Los demonios andan sueltos | 1 | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790012/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790012/</guid><description>Podcast Descripción José Francisco Ruiz Massieu, uno de los hombres más poderosos de México, es asesinado a plena luz. Su hermano acusa al PRI de obstaculizar el caso. Es el inicio de una guerra que fragmentará al partido más poderoso del país.
See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.
Transcripción</description></item><item><title>Presentando: Escándalo Mexicano | Escándalo Mexicano</title><link>https://swiest.com/es-419/5177790013/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 06:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5177790013/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué quienes apuntan a las estrellas muchas veces terminan incendiados por la infamia? México ha sido forjado por el ascenso y la espectacular caída de los poderosos. En las habitaciones más oscuras, en cuartos llenos de mentiras, se tramaron maniobras que salieron terriblemente mal. El periodista Carlos Puig nos presenta Escándalo Mexicano, una exploración de las historias más sórdidas de la política, la farándula, los negocios, la cultura y el deporte del México contemporáneo.</description></item></channel></rss>