<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transskripter · Manuskripter · Sange tekster</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transskripter · Manuskripter · Sange tekster</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>da</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 15:47:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/da/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 argumenter for hvorfor marihuana skal forblive ulovligt vuderet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:47:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Verden over
bliver cannabis dekriminaliseret eller endda lovliggjort.
Men er dette egentligt en god ide?
I den offentlige debat
bliver de skadelige sider ofte bagatelliseret.
Så lad os kigge på de tre stærkeste argumenter
imod legalisering af cannabis.
Første argument:
I de seneste årtier
er cannabis blevet genmanipuleret til at være langt mere potent.
I dag er cannabis så potent,
at det faktisk er et stærkt narkotikum, der kan forårsage psykoser.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunde til hvorfor atomenergi er fantastisk! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:46:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Tre grunde til, hvorfor vi skal forsætte med at bruge atomkraft.
Første: atomkraft redder liv.
I 2013, vidste et studie fra NASA, atomkraft har afværget
omkring 1,8 millioner dødsfald.
Selv, hvis du inkluderer dødstalene fra Chernobyl og Fukushima,
ranksere atomkraft sidst i døde pr. energi enhed produceret.
Selvom atomaffald er meget giftigt er det normal at opbevare det et sted,
hvorimod, de gifitige biproduktor af fossile brændstoffer bliver pumpet ud i luften</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunde til hvorfor atomenergi er forfærdeligt! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:00:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Der er tre grunde til hvorfor vi skal stoppe brugen af atomkraft
Første: Hastig vækst af atomvåben
Nuklear teknologi fik en voldig entré til verden
kun et år efter den første atomprøvesprængning i 1944,
blev to storbyer destrueret af blot to bomber.
Efter det, begyndte reaktor teknologi langsomt at udvikle sig
da efterspørgslen af elektricitet voksede,
men det er altid sammenlignet med atomvåbens teknologi.
Det er næsten umuligt at udvikle atomvåben</description>
        </item>
        <item>
        <title>En ny historie for menneskeheden - Menneskeæraen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:54:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Mennesker har eksisteret i millioner af år som en del af naturen.
Men så ændrede noget sig. Og i et utroligt kort tidsrum,
terraformerede vi denne planet, og designede den til at passe til vores behov. Så vidt vi ved, er vi de første skabninger til at vågne og helt overtage en planet.
Overgangen fra jagt og samling til landbrug og byggeri var så ubeskrivelig hurtig,
at mange af de måder, vi ser verden på, ikke længere er nyttige.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - dansk</title>
        <link>https://swiest.com/da/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/2000100001/</guid>
        <description>​
Jeg kan hjælpe folk, hvis jeg smøger ærmerne op.
Det lyder uetisk.
Din mand udøver psykisk vold. Forlad ham.
Okay.
FRA PRODUCER BILL LAWRENCE
-Jeg er bekymret for dig. -[Jimmy] Jeg har sørget.
-[græder] -Du har dulmet sorgen.
[Paul] Vil du svælge i din sorg? Eller vil du konfrontere den
-og komme videre derfra? -Møntkast?
Ud med dig.
​
[Gomez stønner, trækker vejret ind]
-[ven] Hvordan har du det? -[Gomez] Jeg er meget træt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den trojanske hest-affære del 1 Brevet i den brune papirkuvert</title>
        <link>https://swiest.com/da/3557083130/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/3557083130/</guid>
        <description>Den trojanske hest affære understøttet af bedre hjælp online terapi. Hvad tænker du på, når du hører ordene mental sundhed? Mental sundhed er alle de ting, du ikke har tænkt over. Det er at have grænser, udvikle følelsesmæssig intelligens og arbejde på selvbevidsthed. Det handler om at være medfølende med dig selv og identificere dine behov. Prøv online terapi med bedre hjælp. De tilbyder telefon, video eller besked. Chat med din terapeut, og det er mere overkommeligt end personlig terapi med 10 % rabat på din første måned.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
