<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hotel Matze on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/hotel-matze/</link><description>Recent content in Hotel Matze on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 05:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/hotel-matze/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wim Wenders - Was bedeutet es, ein Künstler zu sein? (2. Kapitel) | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980358/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980358/</guid><description>Podcast Beschreibung Wim Wenders ist einer der bedeutendsten deutschen Filmemacher, auf seiner langen Filmliste stehen unter anderem Buena Vista Social Club, Der Himmel über Berlin, Pina, Das Salz der Erde und seit diesem Jahr “Anselm”, eine Dokumentation über den Künstler Anselm Kiefer sowie “Perfect Days”. “Perfect Days” ist einer meiner Lieblingsfilme, weil er es geschafft hat, dass ich, nachdem ich den Film gesehen habe, mein Leben verändern wollte - und das auch ein bisschen geschafft habe.</description></item><item><title>Wim Wenders - Was bedeutet es, ein Künstler zu sein? (2.Kapitel) | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980357/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980357/</guid><description>Podcast Beschreibung Wim Wenders ist einer der bedeutendsten deutschen Filmemacher, auf seiner langen Filmliste stehen unter anderem Buena Vista Social Club, Der Himmel über Berlin, Pina, Das Salz der Erde und seit diesem Jahr “Anselm”, eine Dokumentation über den Künstler Anselm Kiefer sowie “Perfect Days”. “Perfect Days” ist einer meiner Lieblingsfilme, weil er es geschafft hat, dass ich, nachdem ich den Film gesehen habe, mein Leben verändern wollte - und das auch ein bisschen geschafft habe.</description></item><item><title>Kida Khodr Ramadan - Wie hast du deine Menschlichkeit verloren? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980356/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980356/</guid><description>Podcast Beschreibung Kida ist Schauspieler und Regisseur. Als 2017 die Serie “4 Blocks” rauskam, bekam Kida in seiner Rolle als Clan-Chef Toni Hamady einen totalen Karriereboost. Bis dahin stand er schon lange vor der Kamera und war ein beliebter Schauspieler, aber die Rolle als Toni eröffnete ihm ganz neue Welten. Vor einem guten halben Jahr zog Kida sich aus der Öffentlichkeit zurück, um sich innerer Arbeit und einer Therapie zu widmen – weil er, wie er sagte, nicht mehr der Mensch sei, der er sein möchte.</description></item><item><title>Aylin Tezel – Wie hast du deine Schüchternheit überwunden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980001/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980001/</guid><description>Podcast Beschreibung Aylin ist Schauspielerin, Tänzerin und Regisseurin. Vermutlich kennt ihr sie als Tatort-Kommissarin Nora Dalay aus Dortmund. Ich habe sie begeistert in “Am Himmel der Tag” und in der Serie “Unbroken” gesehen.
Diese Woche startet ihr Regiedebüt “Falling Into Place” in den deutschen Kinos, bei dem sie auch das Drehbuch geschrieben und eine Hauptrolle gespielt hat. Das Liebesdrama, das in Großbritannien spielt, ist ein Herzensprojekt, das Aylin sehr viel bedeutet - wie man auch in unserem Gespräch merkt.</description></item><item><title>Felix Lobrecht (2023) – Warum ist Erfolg für dich so wichtig? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980002/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980002/</guid><description>Podcast Beschreibung Felix ist Comedian, Autor und Podcaster und war im Februar 2021 das erste Mal im Hotel Matze. Diesmal wollte ich von ihm wissen, wie es ihm gerade geht und wie sein Jahr 2023 verlaufen ist. Auf der Erfolgsebene läuft es wahnsinnig gut für ihn: Er hat seine erfolgreichste Live-Tour gespielt, die Verfilmung seines autobiographischen Romans “Sonne und Beton” landete ganz oben in den Kino-Charts und “Gemischtes Hack” gilt nach wie vor als erfolgreichster Podcast Deutschlands.</description></item><item><title>Jan Ullrich – Warum hast du nichts gesagt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980003/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980003/</guid><description>Podcast Beschreibung Jan Ullrich war der erfolgreichste deutsche Radrennfahrer und gewann 1997 als erster Deutscher die Tour de France. Durch einen Doping-Skandal endete seine Karriere 2006 abrupt - was ihn in ein Loch stürzte. Zahlreiche Alkohol- und Drogenexzesse wurden medial besprochen und zeichneten das Bild von einem Menschen, der den Verlust seiner Karriere nicht verarbeitet bekommt, sich betäubt und verliert. Man konnte Jan regelrecht beim Absturz zusehen und schlussendlich beim Aufprall 2018 in Mallorca.</description></item><item><title>Echt (Kim Frank und Florian Sump) – Wie blickt ihr auf eure Jugend zurück? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980004/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Band Echt hatte ihren absoluten Höhepunkt vor inzwischen mehr als 20 Jahren - aber Songs wie “Weinst du” oder “Du trägst keine Liebe in dir” sind auch heute noch Ohrwürmer. Die fünf Jungs haben damals ihre gesamte Jugend auf Bühnen und vor der Kamera verbracht, bevor sie sich 2002 trennten. Was man damals nicht wusste: Sie wurden nicht nur gefilmt, sondern haben sich vor allen Dingen selbst gefilmt: Über 240 Stunden Videomaterial aus ihrer Anfangszeit, den Hoch-Zeiten und ihrem Band-Alltag kurz vor der Trennung lagen mehr oder weniger unberührt im Schrank.</description></item><item><title>Check In mit Philip Siefer: Wie hängen Selbstfürsorge und gute Kündigungen zusammen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980005/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980005/</guid><description>Podcast Beschreibung Philip und ich haben - etwas verspätet, weil ich momentan einen so vollen Terminkalender habe - wieder eingecheckt. Es gibt ein Unboxing der Geburtstagsgeschenke, die Philip mir gemacht hat. Außerdem sprechen wir über Selbstfürsorge und Reflexion - und darüber, wie eigentlich gute Kündigungen aussehen können.
WERBEPARTNER &amp;amp; RABATTE: https://linktr.ee/hotelmatze
DINGE: Liv Strömquists Astrologie - https://thalia.de/shop/home/artikeldetails/A1067079958 Salz. Fett. Säure. Hitze. Die vier Elemente guten Kochens. - https://wthalia.de/shop/home/artikeldetails/A1050360122
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl</description></item><item><title>Wanderexpertin Christine Thürmer – Wie wird man so glücklich wie du? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980006/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980006/</guid><description>Podcast Beschreibung Christine ist die “meist gewanderte Frau der Welt”, mit inzwischen rund 62.000 Kilometern, die sie zu Fuß zurückgelegt hat. Alles begann 2004, als sie durch zwei Schicksalsschläge und einen Sinneswandel beschloss, eine Auszeit aus ihrem Leben als Unternehmens-Saniererin zu nehmen und den Pacific Crest Trail zu laufen: Von Mexiko bis Kanada, über 4.200 Kilometer.
Ich wollte von ihr wissen, warum sie eine Umsteigerin und keine Aussteigerin ist, wieso sie extrem sparsam lebt, was Glück für sie bedeutet und worin sie den Sinn des Lebens sieht.</description></item><item><title>Soziologe Aladin El-Mafaalani – Wie können Bildung und Migration in Deutschland verbessert werden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980007/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980007/</guid><description>Podcast Beschreibung Aladin ist Soziologe, Bildungsforscher, Hochschulprofessor und Autor. Seine Bücher “Das Integrationsparadox”, “Mythos Bildung” und “Wozu Rassismus?” haben es trotz ihrer soziologisch betrachteten - und vermeintlich komplexen - Inhalte auf die Bestsellerlisten und zu einer breiten Leserschaft geschafft. Weil es Aladin gelingt, die Missstände im Bildungssektor und ihre Folgen für unsere Gesellschaft für alle greifbar zu machen. Im Oktober wurde er für seine Leistungen mit dem Bundesverdienstkreuz als &amp;ldquo;ein verdienstvoller Brückenbauer in unserem vielfältigen Land&amp;rdquo; ausgezeichnet.</description></item><item><title>Wim Wenders – Wie soll man leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980008/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980008/</guid><description>Podcast Beschreibung Wim ist einer der bedeutendsten deutschen Regisseure und außerdem Fotograf. Er selbst würde sich allerdings zuallererst als einen Reisenden beschreiben. Im Jahr 1974 - also vor jetzt beinahe 50 Jahren - gelang ihm mit dem Film “Alice in den Städten” der künstlerische Durchbruch - und seit den 1980er Jahren ist Wim Wenders international bekannt, um nicht zu sagen “weltberühmt”. Weitere prägende Filme von ihm sind beispielsweise “Paris, Texas” und “Der Himmel über Berlin”.</description></item><item><title>Ina Müller – Was verletzt dich? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980009/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980009/</guid><description>Podcast Beschreibung Ina ist Fernsehmoderatorin, Sängerin und - rundum - Entertainerin. Sie war eine der ersten Frauen mit einer eigenen Late Night Show im deutschen Fernsehen - und heute ist “Inas Nacht”, nach 16 Jahren, sogar erfolgreicher denn je. Ich wollte von Ina, die man als durchaus extrovertierte öffentliche Person kennt, ein bisschen mehr darüber wissen, in welchen Momenten sie eigentlich introvertiert ist und was sie beschäftigt, wenn sie nicht vor der Kamera oder auf der Bühne steht.</description></item><item><title>Frederick Lau (2023) – Warum fällt es dir so schwer, aufzuhören? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980010/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980010/</guid><description>Podcast Beschreibung Freddy kommt als Stammgast ins Hotel Matze, denn er war im September 2020 schon einmal da. Damals war er zu Beginn unseres Gesprächs - ganz anders, als ich zuerst erwartet hatte - unsicher und musste erstmal Vertrauen fassen. Diesmal kam er gelöst und entspannt ins Studio und wir haben direkt einen Deep Dive gemacht: Ich wollte von Frederick wissen, was ihn dazu bewogen hat, keinen Alkohol mehr zu trinken - und wie das sein Leben verändert hat.</description></item><item><title>Alice Hasters – Welche Vorteile hat eine Identitätskrise? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980011/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980011/</guid><description>Podcast Beschreibung Alice ist Autorin, Essayistin und Podcasterin. Bekannt wurde Alice durch ihr Buch “Was weiße Menschen nicht über Rassismus hören wollen, aber wissen sollten”, das 2019 erschien. Mitten in der Corona-Pandemie wurde Alice dann sozusagen zum Sprachrohr der Antirassismus-Bewegung: Durch Ereignisse wie den Anschlag in Hanau und die Ermordung George Floyds bekam ihr Buch mehr und mehr Aufmerksamkeit - ein Umstand, der für sie alles andere als leicht war. Nun erscheint ihr zweites Buch “Identitätskrise”, in dem Alice analysiert, was die Wahrung von Identitäten für unser gesellschaftliches Miteinander bedeutet.</description></item><item><title>Shaolin-Meister Shi Heng Yi – Wie schafft man es loszulassen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980012/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980012/</guid><description>Podcast Beschreibung Shi Heng Yi ist Shaolin Kung Fu-Meister und Gründer des Shaolin Temple Europe in Otterberg bei Kaiserslautern. Gerade ist sein Buch “Shaolin Spirit - Meistere dein Leben” erschienen und ich habe es mit Begeisterung gelesen. Darin schildert Shi Heng Yi nicht nur seinen persönlichen Weg, sondern gibt Weisheiten der Shaolin-Tradition so weiter, dass sie in unserer westlichen Welt Anwendung finden.
Ich wollte von ihm wissen, wie er seinen persönlichen Sinn im Leben definiert, was ihn antreibt und wie es ihn geprägt hat, bereits mit vier Jahren in die Shaolin-Tradition eingetaucht zu sein - aber auch, woher eigentlich die “Kunst” im Begriff “Kampfkunst” kommt.</description></item><item><title>Check In mit Philip Siefer: Privilegien-Monopoly | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980013/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980013/</guid><description>Podcast Beschreibung Philip und ich haben pünktlich zum Oktoberbeginn wieder eingecheckt und uns zum ersten Mal darüber unterhalten, welche Unterschiede wir durch unsere Sozialisierung in West- und Ostddeutschland haben. Es geht dann auch um das Thema Privilegien - wir sprechen über Kommunikation, über Angst, Beleidigung und über ein gutes Miteinander. Und ihr erfahrt, was es mit &amp;ldquo;Privilegien-Monopoly&amp;rdquo; auf sich hat.
WERBEPARTNER &amp;amp; RABATTE: https://linktr.ee/hotelmatze
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl</description></item><item><title>Barbara Schöneberger – Warum willst du nicht über Gefühle reden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980014/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980014/</guid><description>Podcast Beschreibung Und auch, wenn ihr wahrscheinlich genau wisst, wer das ist: Barbara ist Moderatorin, Entertainerin, Podcasterin und Sängerin. Ihre Fernsehkarriere begann 1998 - und heute ist sie sicherlich eines der bekanntesten Gesichter Deutschlands. Ich wollte von ihr wissen, woher sie ihre scheinbar nie endende Energie nimmt, was sie antreibt, aber auch, wieso sie sich öffentlich nicht politisch positioniert.
Wir haben über Dogma gesprochen und über das Erfüllen von Erwartungen, es geht um Barbaras “psychologische Unauffälligkeit”, wie sie selbst sagt, und um ihren Werdegang von der Soziologiestudentin zur Moderatorin.</description></item><item><title>Bundestagsabgeordnete Maja Wallstein – Wieso ist unsere Gesellschaft (noch) nicht verloren? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980015/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980015/</guid><description>Podcast Beschreibung Maja ist SPD-Bundestagsabgeordnete für Cottbus und Spree-Neiße. Mir ist ihre Arbeit aufgefallen, als ich davon hörte, dass sie 2021 mit einem Bollerwagen durch Brandenburg gezogen ist und eine sogenannte “Zuhör-Tour” veranstaltet hat. Eine 454 Kilometer lange Tour, bei der sie auf Augenhöhe mit den Bürgerinnen und Bürgern treten wollte und sich deren Sorgen, Bedürfnisse und Wünsche angehört hat. Ohne Kameras und Mikrofone, ohne PR-Managerin oder -Manager an der Seite.</description></item><item><title>Lerncoach Caroline von St. Ange – Wie muss sich unser Bildungssystem ändern? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980016/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980016/</guid><description>Podcast Beschreibung Caroline bezeichnet sich selbst als Bildungs- und Sinnfluencerin. Außerdem ist sie Lerncoach und Autorin. Auf ihrem Instagram-Kanal “Learn learning with Caroline” teilt sie konkrete Lerntipps, gibt kreative Lern-Ideen und Hausaufgabenhilfe. Ich bin auf sie aufmerksam geworden, weil sie mir ihr kürzlich erschienenes Buch “Alles ist schwer, bevor es leicht ist” zugeschickt hat. Darin gibt sie unter anderem Tipps, wie man das Thema Hausaufgaben spielerisch und kreativ angehen kann - was bei unserem Sohn sofort Wirkung gezeigt hat.</description></item><item><title>Sophia Hoffmann – Wie sollten wir mit sexualisierter Gewalt und Machtmissbrauch umgehen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980017/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980017/</guid><description>Podcast Beschreibung Sophia Hoffmann ist Köchin, Autorin, Restaurantbesitzerin und Aktivistin. Sophias Lebenslauf ist - das kann man definitiv so sagen - alles andere als geradlinig. Ich habe Sophia kennengelernt, als sie noch aufgelegt hat: Als DJ in Münchner und später in Berliner Clubs. Heute kennt man sie vor allem als vegane Köchin und Kochbuchautorin, aber auch als Aktivistin hat sie sich einen Namen gemacht. Neben den Themen Veganismus und Zero Waste hat sich Sophia auch dem Feminismus im Allgemeinen und der Sichtbarkeit für Opfer sexueller Gewalt im Speziellen verschrieben.</description></item><item><title>Check In mit Philip Siefer: Die Beichte | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980018/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980018/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein Freund Philip Siefer und ich haben endlich wieder eingecheckt - und uns einem Thema gewidmet, das uns ein wenig unangenehm war, um darüber vorm Mikro zu sprechen. Diese Folge beinhaltet deshalb eine kleine Beichte. Und Philip sagte am Ende, er habe schon lange nicht mehr so viel gefühlt in unserem Check In.
WERBEPARTNER &amp;amp; RABATTE: https://linktr.ee/hotelmatze
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl
MEIN ZEUG: Mein Fragenset: https://beherzt.net/matze Mein Podcast bei Apple: https://apple.</description></item><item><title>Harald Welzer – Wie verändert sich unsere Gesellschaft? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980019/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980019/</guid><description>Podcast Beschreibung Harald Welzer ist Sozialpsychologe, Soziologe und Autor. Gerade erschien sein Buch “ZEITEN ENDE”, in dem er sich mit den Krisen unserer Zeit, dem (fahrlässigen) politischen Umgang damit und der - daraus resultierenden - wachsenden Kluft zwischen Bürgerinnen und Bürgern und führenden Politikern und Politikerinnen unseres Landes auseinandersetzt.
Ich wollte von Harald Welzer wissen, was der Beruf des Sozialpsychologen eigentlich genau bedeutet, wie er der wurde, der er heute ist und warum unsere Gesellschaft sich - aus sozialpsychologischer Sicht - zunehmend mehr zu spalten scheint.</description></item><item><title>Benjamin von Stuckrad-Barre (2023) – Was bedeutet es, kein Arschloch zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980020/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980020/</guid><description>Podcast Beschreibung Benjamin von Stuckrad-Barre ist Autor und Stammgast im Hotel Matze und checkt zum vierten Mal ein. Ich habe von ihm tatsächlich alle Bücher gelesen - da ist er einer von wirklich wenigen Autoren und Autorinnen, auf die das zutrifft. Über sein aktuelles Buch “Noch wach?” wollte ich eigentlich schon zur Veröffentlichung im April dieses Jahres sprechen, aber er wollte das Buch erstmal für sich sprechen lassen. Man kann definitiv sagen, dass es das getan hat: Im Buch geht es um Macht und Machtmissbraucht, um #metoo und um das Zerbrechen einer großen Freundschaft.</description></item><item><title>Arnim Teutoburg-Weiß (Beatsteaks) – Wie habt ihr eure Krise überwunden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980021/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980021/</guid><description>Podcast Beschreibung Arnim ist der Frontsänger und einer der Gitarristen der Band “Beatsteaks”. Ich habe die Beatsteaks das erste Mal vor über 20 Jahren live gesehen und Arnim und ich kennen uns seitdem, aber so richtig intensiv unterhalten haben wir uns trotzdem selten. Deswegen habe ich mich umso mehr gefreut, dass wir das jetzt nachgeholt haben.
Ich wollte von ihm wissen, wie ihn sein Aufwachsen in einer Artistenfamilie in Ost-Berlin geprägt hat, wie er den Durchbruch der Beatsteaks erlebt hat und warum er eigentlich so eine Rampensau ist.</description></item><item><title>Atze Schröder und Leon Windscheid (2023) – Warum ist es uns so wichtig, was andere über uns denken? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980022/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980022/</guid><description>Podcast Beschreibung Leon und Atze sind Altbekannte im Hotel Matze und wir nennen unser Zusammentreffen inzwischen gerne auch den “Saunaclub”. Leon und Atze beschäftigen sich in ihrem Podcast “Betreutes Fühlen” ja gerne damit, was eigentlich hinter unseren Emotionen steckt und was wir daraus lernen können.
In unserem diesjährigen, gemeinsamen Hotelaufenthalt wollten wir gerne über die Themen Schuld und Anerkennung sprechen - natürlich ist das ganze aber ein wenig ausgeufert, sonst wäre es ja nicht der Saunaclub.</description></item><item><title>Pornoproduzentin Paulita Pappel – Warum haben Pornos dich befreit? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980023/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980023/</guid><description>Podcast Beschreibung Paulita ist Pornoregisseurin und -produzentin, Autorin und Darstellerin. In Kürze erscheint ihr Buch “Pornopositiv - Was Pornographie mit Feminismus, Selbstbestimmung und gutem Sex zu tun hat” und ich durfte es vorab schon lesen. Paulita schreibt darin über ihren eigenen Weg von Madrid nach Berlin, als sie gerade mal 17 war - sie schildert, wie sie zum Porno kam und es geht um die Ausrichtung ihrer heutigen Arbeit. Ich habe das Buch an nur einem Tag durchgelesen und wollte im Gespräch von ihr wissen, wie die Arbeit mit Pornos ihre eigene Sexualität beeinflusst hat.</description></item><item><title>Psychoanalytiker Cécile Loetz &amp; Jakob Müller – Wie funktioniert ein Trauma? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980024/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980024/</guid><description>Podcast Beschreibung Cécile und Jakob sind beide Psychoanalytiker:innen und Psychotherapeut:innen. Wahrscheinlich kennt ihr sie von ihrem Podcast “Rätsel des Unbewussten”, in dem sie regelmäßig psychologische und psychoanalytische Phänomene erklären und auf Erfahrungen aus ihrer eigenen Praxis eingehen. Und weil ich mir selbst oft ein Rätsel bin, höre ich den Podcast sehr gern und habe sie ins Hotel eingeladen.
Ich wollte von den beiden wissen, was Psychoanalyse eigentlich ist, wie sie arbeiten und was genau Trauma bedeutet.</description></item><item><title>Bundeskanzler Olaf Scholz (2023) – Wovor hast du Angst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980025/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980025/</guid><description>Podcast Beschreibung Olaf Scholz ist - wie ihr vermutlich wisst - der Deutsche Bundeskanzler. Im März 2021 haben wir das erste Mal im Hotel Matze miteinander gesprochen und ich habe mich sehr gefreut, dass ich ihn auch in seinem jetzigen Amt nochmal interviewen durfte.
Ich wollte wissen, wie es ihm geht, was er über gute Kompromisse denkt, wie er sich seine Zuversicht bewahrt, wie er Entscheidungen trifft und was ihm Angst macht.</description></item><item><title>Neurochirurg Peter Vajkoczy – Wie operiert man ein Gehirn? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980026/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980026/</guid><description>Podcast Beschreibung Peter Vajkoczy ist Neurochirurg und Direktor der Klinik für Neurochirurgie an der Berliner Charité. In seinem Buch “Kopfarbeit” gibt er beeindruckende Einblicke in seinen Alltag und das Operieren am menschlichen Gehirn - er erzählt von den individuellen Lebensgeschichten, die er durch seine Arbeit begleitet hat und erläutert, was es bedeutet, bis zu dreizehn Stunden im OP zu stehen.
Ich habe das Buch mit Faszination gelesen und wollte von ihm wissen, warum er Neurochirurg geworden ist, was Mut für ihn bedeutet, wie es sich anfühlt, einen menschlichen Schädel auf zu sägen und wie er die Ruhe bewahrt, wenn von seinem operativen Können ein Menschenleben abhängt.</description></item><item><title>Dennis und Benni Wolter – Wo seht ihr euch in zehn Jahren? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980027/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980027/</guid><description>Podcast Beschreibung Benni und Dennis sind Zwillinge und Entertainer - ihre Show “World Wide Wohnzimmer” ist die “erfolgreichste Late Night” bei YouTube.
Gestartet hat das Ganze vor 13 Jahren sozusagen im Kinderzimmer - vor allem Benni träumte von einer eigenen Show, kaufte eine Kamera und die beiden filmten sich selbst. Über die Jahre wurden sie stetig erfolgreicher und leben heute das, wovon sie damals geträumt haben. In ihrem Wohnzimmer schauen Felix Lobrecht, Karl Lauterbach und Nina Chuba vorbei, meistens wird etwas gespielt, oft gelacht und manchmal entlocken sie schlagfertig ihren Gästen ungeahnte Seiten.</description></item><item><title>Jürgen Klopp – Was treibt dich wirklich an? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980028/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980028/</guid><description>Podcast Beschreibung Jürgen Klopp ist Fußball-Trainer und ich glaube, den kennt man. Er verhalf seinem ersten Team 1. FSV Mainz 05 zum Aufstieg in die erste Liga, mit Borussia Dortmund wurde er zweimal deutscher Meister und mit dem FC Liverpool, den er aktuell trainiert, gewann er die Champions League und wurde englischer Meister. Doch Jürgen sagt: Er sammelt keine Titel, er sammelt Menschen.
Wenn man jemanden sucht, der auf die Zuschreibung ‚Legende‘ passt, dann ist das Jürgen Klopp.</description></item><item><title>Paula Hartmann – Wovor musst du dich schützen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980029/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980029/</guid><description>Podcast Beschreibung Paula ist Sängerin und Schauspielerin. Man könnte sagen, dass ich Fan der ersten Stunde bin, denn ich höre ihre Musik, seit sie 2021 ihren Song “Nie verliebt” veröffentlicht hat. Paula beschreibt ihre Musik selbst mit den Worten “Irgendwo zwischen Tristesse und Euphorie, zwischen verliebt sein und alleine bleiben.” Und ich finde, das trifft es sehr gut.
Vor der Kamera stand Paula bereits im Alter von fünf Jahren, weil sie damals unbedingt Schauspielerin werden wollte.</description></item><item><title>Check In mit Philip Siefer: Warum erwarten wir so viel? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980030/</link><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980030/</guid><description>Podcast Beschreibung Beim Check-In mit Philip Siefer haben wir über Erwartungshaltungen an uns, an unser Umfeld aber auch an die Zukunft gesprochen. Warum formen wir Idealbilder? Warum malen wir die Zukunft schwarz und warum können wir nicht federleicht zum Flughafen fahren, um nach Ibiza zu fliegen?
WERBEPARTNER &amp;amp; RABATTE: https://linktr.ee/hotelmatze
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Maximilian Frisch
MEIN ZEUG: Mein Fragenset: https://beherzt.net/matze Mein Podcast bei Apple: https://apple.co/3DTfsFb Mein Podcast bei Spotify: https://bit.</description></item><item><title>Charly Hübner – Worum geht es im Leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980031/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980031/</guid><description>Podcast Beschreibung Charly Hübner ist Schauspieler, Regisseur und Autor. Man kennt ihn als Kommissar Bukow aus dem Rostocker „Polizeiruf 110“, aus Filmen wie „Unter Nachbarn“, „Bornholmer Straße“ oder “Mittagsstunde”. Er spielt den Mörder Fritz Honka im Hamburger Schauspielhaus, hat ein Buch über seine Liebe zu Motörhead geschrieben und eine Dokumentation über Monchi gedreht. Im August kommt sein neuer Film “Sophia, der Tod und ich” ins Kino. Charly hat den Bestseller-Roman von Thees Uhlmann sehr eigenwillig und sehr sehenswert verfilmt.</description></item><item><title>Dirk Oschmann – Wieso wird der “Osten” vom “Westen” nicht ernst genommen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980032/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980032/</guid><description>Podcast Beschreibung Dirk Oschmann ist Literaturwissenschaftler und Autor. Dieses Jahr erschien sein Buch “Der Osten: eine westdeutsche Erfindung” und brachte den bis dahin nicht-öffentlichen Dirk Oschmann nicht nur in den Fokus einer breiten Öffentlichkeit und der Medien, sondern löste auch eine Debatte über die Diskriminierung ostdeutscher Menschen aus, die anhält. Das Buch polarisiert und er selbst nennt es gerne “einen polemischen Lang-Essay mit dem Zweck, den Finger in die Wunde zu legen”.</description></item><item><title>Lutz van der Horst – Wo tut es dir am meisten weh? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980033/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980033/</guid><description>Podcast Beschreibung Lutz ist Moderator und “King of Spontanbefragung”. Bestimmt kennt ihr seine Beiträge für die heute-show. Er ist auf Parteitagen, Demonstrationen oder Einkaufsstraßen unterwegs. Er klebt sich mit Klima-Aktivisten und Aktivistinnen auf der Straße fest, testet mit seinem Kollegen Fabian Köster die Deutsche Bahn und isst die schärfste Currywurst Deutschlands mit Hazel und Thomas.
Er ist schlagfertig, sympathisch und sehr lustig - und er kriegt aus seinem Gegenüber immer ein Stück Wahrhaftigkeit raus.</description></item><item><title>Thilo Mischke (2023) – Was ist deine größte Angst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980034/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980034/</guid><description>Podcast Beschreibung Thilo ist Investigativreporter, Autor, Moderator und Fernsehjournalist. Und er ist ein Freund von mir. Im vergangenen Jahr haben wir immer wieder mal in der Suite eingecheckt und uns darüber ausgetauscht, in welchen Recherchen Thilo gerade steckt und was das mit ihm macht.
Für ProSieben-Reportagen reist er um die Welt und deckt Umstände und Themen auf, die wohl vielen Menschen eindeutig zu heikel wären. Dabei ging es in der Vergangenheit zum Beispiel um rechte Untergrund-Gruppierungen in Deutschland, um Drogenkartelle oder um Menschen, die in den Dschihad ziehen.</description></item><item><title>Moritz Neumeier – Warum fällt es dir schwer, dich zu öffnen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980035/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980035/</guid><description>Podcast Beschreibung Moritz Neumeier ist Stand Up Comedian und Podcaster. Zusammen mit Till Reiners macht er seit vielen Jahren den Podcast “Talk ohne Gast”.
Ich habe Moritz zuerst durch seine politischen Kommentare wahrgenommen. Einmal pro Woche hat er sich auf Kaffee- oder Zigarettenlänge über ein aktuelles gesellschaftspolitisches Thema ausgelassen. In den letzten Jahren ist seine öffentliche Haltung ein wenig in den Hintergrund getreten - statt nach außen, schaut Moritz nun mehr nach innen.</description></item><item><title>Carla Rochel / Letzte Generation – Wie hat der Protest dich verändert? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980036/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980036/</guid><description>Podcast Beschreibung Carla ist Sprecherin des Bündnisses “Letzte Generation”, viele würden sie wahrscheinlich als Aktivistin bezeichnen. Sie selbst nennt sich lieber Protestierende.
Die Letzte Generation ist seit anderthalb Jahren immer wieder in den Medien und polarisiert durch die Aktionen, mit denen sie für eine bessere Klimapolitik kämpft: Kartoffelbrei oder Tomatensuppe auf Kunstwerken und das Festkleben auf der Autobahn haben bisher die lautesten und kontroversesten Diskussionen losgetreten. Und erst vergangene Woche besprühten Mitglieder der Letzten Generation unter anderem einen Privatjet auf Sylt mit oranger Farbe.</description></item><item><title>Monchi (Feine Sahne Fischfilet) – Warum suchst du Streit? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980037/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980037/</guid><description>Podcast Beschreibung Monchi ist Sänger und Frontmann der Band “Feine Sahne Fischfilet”. Letztes Jahr hat er sein Buch “Niemals satt” veröffentlicht, in dem er darüber schreibt, wie er 65 Kilo abgenommen hat und wie sein intensives Leben aussieht.
Und intensiv heißt bei Monchi wirklich intensiv. Mit 18 wurde dem Hansa-Rostock-Fan ein bundesweites Fussballstadion-Verbot erteilt, seine Band und er wurden als linksextrem eingestuft und standen mehrere Jahre unter Beobachtung vom Verfassungsschutz.</description></item><item><title>Check In mit Philip Siefer: Die Zukunft des guten Gefühls | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980038/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980038/</guid><description>Podcast Beschreibung Philip und ich haben eingecheckt und wollten eigentlich über Familie sprechen. Stattdessen wurde es ein buntes Potpourri an Themen, die wir besprochen haben: Es geht um Tantra, die Zukunft des guten Gefühls, Marketing und Nachhaltigkeit - und wir sprechen über die Arbeitsmoral der Gen Z, Statussymbole, Kapitalismus und Aufmerksamkeitsökonomie.
WERBEPARTNER &amp;amp; RABATTE: https://linktr.ee/hotelmatze
DINGE: Sara Weber &amp;ldquo;Die Welt geht unter, und ich muss trotzdem arbeiten?&amp;rdquo; - https://thalia.de/shop/home/artikeldetails/A1063471092 Ray Kurzweil &amp;ldquo;The Singularity Is Near&amp;rdquo; - https://thalia.</description></item><item><title>Sawsan Chebli – Warum wirst du so gehasst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980039/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980039/</guid><description>Podcast Beschreibung Sawsan Chebli ist Autorin, Sozialdemokratin und ehemalige Staatssekretärin. Ihr Buch „Laut – Warum Hate Speech echte Gewalt ist und wie wir sie stoppen können“ ist vor zwei Monaten erschienen. Und darin beschäftigt sich Sawsan mit dem Thema Hass im Netz. Sawsan ist eine der Personen des öffentlichen Lebens, die regelmäßig extreme Anfeindungen in den Sozialen Medien erfährt.
Ich wollte von ihr wissen, wie sie damit umgeht, was das Wort Hass für sie bedeutet, wie sie ihr Aufwachsen in einer 14-köpfigen Familie mit palästinensischen Wurzeln geprägt hat und in welchen Momenten sie trotz ihrer Widerstandskraft eine Ohnmacht verspürt.</description></item><item><title>Milan Peschel – Wie weit dürfen Künstler gehen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980040/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980040/</guid><description>Podcast Beschreibung Milan Peschel ist vor allem Schauspieler und Regisseur. Viele werden ihn aus Komödien wie “Schlussmacher”, “Rubbel die Katz” oder “Der Nanny” kennen. Aber auch durch ernste Rollen wie in “Halt auf freier Strecke” oder “Je suis Karl”. Aktuell ist er in der zweiten Staffel der sehenswerten Serie „Doppelhaushälfte“ im ZDF zu sehen.
Ich wollte von Milan wissen, wie er zur Schauspielerei gekommen ist, was Kunst für ihn bedeutet und wie er es schafft, im Hier und Jetzt zu sein.</description></item><item><title>Juli Zeh (2023) – In welcher Welt leben wir eigentlich? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980041/</link><pubDate>Sun, 21 May 2023 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980041/</guid><description>Podcast Beschreibung Juli Zeh ist Schriftstellerin, Juristin, ehrenamtliche Richterin am Verfassungsgericht des Landes Brandenburg und zum zweiten Mal im Hotel Matze. Ihre Romane “Unter Leuten”, “Über Menschen”, “Leere Herzen” und “Neujahr” sind gigantische Bestseller - nicht nur in Deutschland. In diesem Jahr erschien ihr neuer Roman “Zwischen Welten”, den sie zusammen mit Simon Urban geschrieben hat.
In diesem Buch werden einige große Diskurs-Themen unserer Zeit verhandelt. Und genau das versuchen wir auch in unserem Gespräch.</description></item><item><title>Emilia Roig – Wie sollten wir unsere Beziehungen überdenken? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980042/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980042/</guid><description>Podcast Beschreibung Emilia Roig ist Politologin, Autorin und Aktivistin. Sie ist Expertin für Vielfalt, Inklusion und Antidiskriminierung. Sie setzt sich für Gleichberechtigung ein und ist Gründerin des Center for Intersectional Justice in Berlin. 2021 erschien Emilias erstes Buch “Why We Matter”, in dem sie verschiedenste Muster struktureller Unterdrückung aufdeckt und darlegt, wie eine solidarische und gleichberechtigte Gesellschaft möglich wäre.
Als vor Kurzem Emilias zweites Buch “Das Ende der Ehe - Für eine Revolution der Liebe” erschien, war mir sofort klar, dass ich als verheirateter Mann darüber mit ihr sprechen möchte.</description></item><item><title>Sexarbeiterin Lenia Soley – Warum hast du Sex? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980043/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980043/</guid><description>Podcast Beschreibung Lenia ist Sexarbeiterin und Podcasterin. Sie macht den Podcast “Geliebte auf Zeit”. Lenia wurde auf “Hotel Matze” durch Kunden aufmerksam gemacht. Sie hat reingehört und festgestellt, dass Sex hier im Hotel kein Thema ist. Dann hat sie mir eine Mail geschrieben und gefragt, ob wir das nicht ändern wollen. Und das wollte ich.
Wir sprechen in dieser Folge ausgiebig über Sex, Sexarbeit und sexuelle Identitäten. Wir haben über Grenzen und Bedürfnisse gesprochen, Kinks und Fetische, Täter und Opfer, Fantasien, Feminismus und auch über Scham.</description></item><item><title>Check In mit Philip Siefer: Über Stabilität und Kaltduschen | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980044/</link><pubDate>Sun, 07 May 2023 07:20:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980044/</guid><description>Podcast Beschreibung Philip und ich haben wieder eingecheckt und uns darüber ausgetauscht, wann wir eigentlich wirklich bei uns selbst sind, was uns triggert und wie wir innere Knoten lösen. Aber wir haben uns auch das erste Mal über ein Thema unterhalten, was uns über eine Hörerin begegnet ist, die uns eine Mail geschickt hat: Das Thema Stabilität. Dabei geht es unter anderem um die Zahl 3 und um Kaltduschen.
WERBEPARTNER &amp;amp; RABATTE: https://linktr.</description></item><item><title>Benno Fürmann – Wie hast du deinen weichen Kern gefunden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980045/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980045/</guid><description>Podcast Beschreibung Benno Fürmann ist Schauspieler und Autor. Er hat in ungefähr 100 Filmen und Serien mitgespielt. In “Babylon Berlin”, “Der Krieger und die Kaiserin”, “Nordwand” oder “Die Bubi-Scholz-Story”. Vor ein paar Wochen erschien sein erstes Buch “Unter Bäumen”.
Wir sprechen über seine bewegte Geschichte, den Umgang und die Verarbeitung von Traumata. Ich wollte wissen, wie Benno es geschafft hat, seinen weichen Kern zu finden. Es geht um Spiritualität, Demut und Stille.</description></item><item><title>Phil Laude – Wie übernimmst du Verantwortung für deine Gefühle? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980046/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980046/</guid><description>Podcast Beschreibung Phil Laude ist Comedian, Schauspieler und YouTuber. Er war einer der ersten großen YouTuber in Deutschland. Vor 15 Jahren hat er mit seinem damaligen Kollektiv Y-Titty das erste Video hochgeladen. Die Drei sind schließlich so etwas wie die Take That von YouTube geworden. Irgendwann löste sich das Trio auf und Phil startete seine Solokarriere. Er hat angefangen, als Schauspieler zu arbeiten und Stand-Up-Comedy zu machen. Aktuell ist er in seiner Serie “Almania” in der ARD-Mediathek zu sehen.</description></item><item><title>Emilia Schüle – Wann fühlst du dich gesehen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980047/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980047/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit acht Jahren stand sie das erste Mal vor der Kamera. Sie hat in vielen erfolgreichen deutschen Film- und Fernsehproduktionen mitgewirkt, darunter &amp;ldquo;Freche Mädchen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Krabat&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Die Unsichtbare&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Charité&amp;rdquo;, der &amp;ldquo;Ku&amp;rsquo;damm Reihe&amp;rdquo; oder “Wunderschön”. Und inzwischen dreht sie international zum Beispiel die Serie “Marie Antoinette”, die in diesem Jahr auch in Deutschland zu sehen sein wird.
Was schnell auffällt, ist, wie viel sie mit ihren 30 Jahren schon gespielt - also gearbeitet - hat.</description></item><item><title>Fahri Yardim (2023) – In welchen Momenten fühlst du dich frei? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980048/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980048/</guid><description>Podcast Beschreibung Fahri Yardim ist Schauspieler. Viele von euch kennen ihn bestimmt aus der Serie Jerks oder vom Tatort, aus Jugend ohne Gott, Almanya oder Halbe Brüder. Fahri ist zum dritten Mal zu Gast im Hotel Matze. Ich wollte unbedingt wieder mit ihm einchecken, weil es wenige Menschen gibt, die so zwischen großer Verletzlichkeit und albernem Humor hin- und herschwingen. Man kann regelrecht hören, wie die unterschiedlichen Anteile in ihm kämpfen.</description></item><item><title>Psychotherapeutin Franca Cerutti – Wie sehr sollte man seinem Bauchgefühl vertrauen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980049/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980049/</guid><description>Podcast Beschreibung Franca Cerutti ist Psychologin und Psychotherapeutin – und eine der erfolgreichsten Psychologie-Podcasterinnen Deutschlands. Mit ihrer „Psychologie to go“ vermittelt Franca seit gut drei Jahren aktuelle wissenschaftliche Erkenntnisse und gibt Einschätzungen und Tipps zu den verschiedensten psychologischen Themen und Einblicke in ihren Praxisalltag.
Für mich als alten Küchenpsychologen und Fan ihres Podcasts ist sie natürlich eine spannende Gesprächspartnerin. Wir sprechen über den Unterschied von Psychotherapie und Coaching, über das Unbewusste und die Grenzen von unserem Bauchgefühl.</description></item><item><title>Check-In mit Philip Siefer: Eine Woche Schweigen, Tantra-Sex und das Ende der Ehe | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980050/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980050/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir haben eine „Sprech-Meditation“ gemacht, uns dabei über das Schweigen und das Laut-Sein im März unterhalten – und über Veränderungen im Innen und Außen, die dadurch zustande gekommen sind.
Es geht um tantrische Erfahrungen und darum, wie eine Welt ohne die Institution der Ehe aussehen würde. Mir wurde es mal wieder nicht langweilig mit Philip und ich hoffe, euch geht es genauso.
DINGE: Eine Sexmesse für alle?! (Umfrage) - https://surveymonkey.</description></item><item><title>Martina Voss-Tecklenburg – Was macht dich so stark? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980051/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980051/</guid><description>Podcast Beschreibung Martina Voss-Tecklenburg ist Trainerin der Fußballnationalmannschaft der Frauen, davor war sie lange als Spielerin aktiv. Bis zu ihrem Karriereende sammelte sie 125 Länderspiele sowie insgesamt sechs deutsche Meistertitel und vier Pokalsiege. Sie gilt als eine der Pionierinnen im Frauenfußball.
Wir sprechen über ihre filmreife Laufbahn mit den Anfängen auf dem Bolzplatz, über Erfolge und Misserfolge und die Vereinbarkeit zwischen sportlichen Ambitionen, finanziellen Notwendigkeiten und privaten Bedürfnissen. Martina ist meiner Meinung nach eine unglaublich talentierte Führungspersönlichkeit, die einen starken Willen hat, sich aber gleichzeitig sehr verletzbar zeigen kann.</description></item><item><title>Jeremy Fragrance – Muss man sich um dich Sorgen machen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980052/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980052/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeremy Fragrance ist Parfüm-Influencer, Unternehmer und Entertainer. Ich habe ihn letztes Jahr auf TikTok entdeckt und konnte nicht aufhören, seine Clips anzusehen. Er schreit, er riecht, er tanzt, er betet, er macht einarmige Liegestütze, wirkt als wäre er auf Drogen und ist einfach nicht zu fassen.
Mit meiner Faszination bin ich nicht allein, Jeremy Fragrance ist ein weltweites Phänomen – mit Millionen von Followern. Ich habe ihn eingeladen, um herauszufinden, wer oder was hinter dieser comicartigen Figur steckt.</description></item><item><title>Philipp Grütering (Deichkind) – Wie befreit man sich als Künstler? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980053/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980053/</guid><description>Podcast Beschreibung Deichkind sind… ja, was eigentlich? Eine Band? Ein Kollektiv? Ein Phänomen? Ein Dauerzustand? Bestimmt kennt ihr ihre großen Hits “Remmidemmi”, “Leider geil”, “Arbeit nervt&amp;quot;, &amp;ldquo;Wer sagt denn das” und “Bück dich hoch.” Wer Deichkind live erlebt hat, wird es nicht mehr vergessen.
Deichkind haben 1997 als klassischer Hamburger Hip-Hop-Act angefangen, sind aber schon nach zwei Alben zu freigeistig gewesen, um in dieser Schublade zu bleiben – und haben anschließend ihre ganz eigene Schublade, wenn nicht sogar ihren eigenen Schrank, erfunden.</description></item><item><title>Hazel Brugger &amp; Thomas Spitzer (2023) – Wie habt ihr euch als Paar wiedergefunden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980054/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980054/</guid><description>Podcast Beschreibung Hazel Brugger und Thomas Spitzer sind Comedians, Arbeitskolleginnen, Ehepartnerinnen, Eltern und Stammgäste im Hotel Matze. Vor anderthalb Jahren haben wir das erste Mal zu einer Art Couple Therapy eingecheckt. Nach dem damaligen Gespräch hatte ich mir ein bisschen Sorgen gemacht, wie die beiden alles hinbekommen.
Hazel wurde einerseits immer bekannter, sie war auf großer Tour, im Fernsehen und auf Magazincovern und gleichzeitig eben junge und vor allem übermüdete Mutter.</description></item><item><title>Schmerzspezialisten Liebscher &amp; Bracht – Was ist Schmerz? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980055/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980055/</guid><description>Podcast Beschreibung Petra und Roland sind Schmerzspezialistinnen. Ich habe sie entdeckt, weil Freunde mit chronischen Körperschmerzen durch ihre Übungen nahezu schmerzfrei geworden sind. Dann war ich überrascht, dass es von den beiden einen YouTube-Kanal mit über 1,8 Mio Abonnentinnen gibt – darin zeigt vor allem Roland seine Übungen und ist mit seinen 66 Jahren einer der ältesten YouTube-Stars in Deutschland. Ich habe sie eingeladen, weil ich mehr über ihren ungewöhnlichen Lebenslauf und die Funktion ihrer Methode erfahren wollte.</description></item><item><title>LIVE: Miriam Meckel – Wie bist du dir näher gekommen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980056/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980056/</guid><description>Podcast Beschreibung Miriam Meckel ist Professorin für Kommunikationsmanagement an der Universität St. Gallen, CEO von ada Learning und Autorin. Miriam und ich haben uns Anfang März auf der lit.COLOGNE live vor Publikum unterhalten. Im ersten Teil des Gesprächs ging es um die Stationen ihres Lebens. Miriam war schon Redakteurin, Fernsehmoderatorin, Regierungssprecherin, Staatssekretärin, Chefredakteurin, Herausgeberin und wahrscheinlich vergesse ich gerade etwas. Das ist aber nicht schlimm, denn Miriam Meckel interessiert sich hauptsächlich für die Zukunft.</description></item><item><title>Cornelia Funke – Warum ist unsere Welt fantastisch? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980057/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980057/</guid><description>Podcast Beschreibung Cornelia Funke ist eine der international erfolgreichsten und bekanntesten deutschen Autorinnen – sie selbst bezeichnet sich allerdings stets als Geschichtenerzählerin. Mehr als 60 Bücher hat sie herausgebracht und weltweit über 30 Millionen Exemplare verkauft. Ihre Titel wurden in mehr als 50 Sprachen übersetzt. Bestimmt kennt ihr oder eure Kinder “Die wilden Hühner”, “Der Herr der Diebe”, “Drachenreiter”, “Tintenherz”, “Reckless” und viele mehr. Wir haben über die Magie von Orten gesprochen, uns über innere Potenziale unterhalten und festgestellt, dass das Böse nicht immer hässlich sein muss, sondern auch sehr schön sein kann.</description></item><item><title>Jochen Schliemann und Michael Dietz (Reisen, Reisen, Podcast) – Wie wollt ihr die Welt entdecken? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980058/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980058/</guid><description>Podcast Beschreibung Jochen und Michael sind Reisejournalisten, seit 2018 betreiben sie den “Reisen Reisen”-Podcast und sind damit sehr erfolgreich. Gerade ist ihr erstes Buch erschienen. Sie selbst sagen, dass sie uns mit dem Teilen ihrer Reiseerfahrungen und -geschichten „einen liebevollen Arschtritt“ geben möchten und Menschen dazu motivieren wollen, sich die Welt anzusehen – fernab von Pauschalreiseplänen. Und genau das ist der Grund, warum ich ihren Podcast so gern höre und sie eingeladen habe.</description></item><item><title>Check-In mit Philip Siefer: Wenn es anstrengend wird … | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980059/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980059/</guid><description>Podcast Beschreibung Philip und ich haben das erste Mal in diesem Jahr zusammen eingecheckt - und uns über den anstrengenden Jahresbeginn unterhalten. Aber wir fragen uns vor allem: Was bedeutet es, wenn etwas anstrengend ist und wie gehen wir damit um? Wann ist Anstrengung gut und wann nicht?
WERBEPARTNER: https://linktr.ee/hotelmatze
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Maximilian Frisch
MEIN ZEUG: Mein neues Buch: https://bit.ly/3cDyQ18 Die Hotel Matze Suite bei Apple: https://apple.co/3DTfsFb Die Hotel Matze Suite bei Spotify: https://bit.</description></item><item><title>Michel Friedman – Wie hast du zurück ins Leben gefunden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980060/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980060/</guid><description>Podcast Beschreibung Michel Friedman ist Jurist, Publizist und Philosoph. Ende der 90er Jahre wurde er zu einem der bekanntesten Persönlichkeiten des Landes. Er war stellvertretender Vorsitzender des Zentralrats der Juden in Deutschland, Herausgeber der Wochenzeitung Jüdische Allgemeine, war Anwalt, aber vor allem bekannt als brillanter, gefürchteter und polarisierender Talkmaster.v 2003 gab es einen ziemlich großen Skandal um Kokainmissbrauch und Umgang mit Zwangsprostitution. Michel Friedman trat daraufhin von seinen Ämtern zurück und fragte sich, ob er diesen Absturz überleben wird.</description></item><item><title>Mariana Leky – Warum bist du so gern allein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980061/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980061/</guid><description>Podcast Beschreibung Mariana Leky ist eine der erfolgreichsten Autorinnen der deutschen Gegenwartsliteratur. Ihre bekanntesten Bücher heißen “Kummer aller Art”, “Die Herrenausstatterin” und “Was man von hier aus sehen kann”. Es gibt kein Buch, das ich häufiger geschenkt bekommen habe als das. Seit ein paar Monaten nun gibt es die gelungene Verfilmung im Kino zu sehen. In Marianas Geschichten geht es um den Tod, um die Sehnsucht nach einer Gemeinschaft und um unsere Macken.</description></item><item><title>Ulrich Wickert – Wie schafft man es, eine Respektsperson zu werden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980062/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980062/</guid><description>Podcast Beschreibung Ulrich Wickert ist Journalist und Autor. Er war einer der beliebtesten Nachrichtensprecher des Landes und trägt noch immer den Titel “Mr. Tagesthemen”, obwohl er den Deutschen nun schon seit fast 17 Jahren keine „geruhsame Nacht“ mehr wünscht. Vor seiner Zeit bei den Tagesthemen, berichtete er viele Jahre als Auslandskorrespondent aus Paris und New York, ehe er schließlich sogar beide ARD-Studios leitete. Als Autor hat er mittlerweile 34 Bücher verfasst, darunter sieben Krimis und ein Kinderbuch, das zusammen mit seinen Zwillingen entstanden ist.</description></item><item><title>Nina Chuba – Wofür willst du stehen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980063/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980063/</guid><description>Podcast Beschreibung Nina Chuba ist Sängerin. Ich bin mir sicher, dass ihr ihren Song “Wildberry Lillet” kennt. Darin singt sie, dass sie Immos und Dollars und so fliegen wie bei Marvel will. Und obwohl ich das selbst gar nicht will, kann ich der Melodie nicht widerstehen – und damit bin ich nicht allein. Der Song ist ein Überhit und hat allein auf Spotify knapp 80 Millionen Streams und ist das, wovon viele Musiker und Musikerinnen vermutlich ihr Leben lang träumen.</description></item><item><title>Wiederhören im Hotel Matze mit Charlotte Roche (2019) | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980064/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980064/</guid><description>Podcast Beschreibung Wiederholung des Gesprächs mit Charlotte Roche (2019): Wie so viele Karrieren hier im Hotel, hat auch Charlotte Roches Karriere beim Musikfernsehen angefangen. Besser gesagt bei Viva Zwei. Dort hat sie meine liebsten Indie-Bands angesagt und Interviews mit meinen liebsten Stars geführt – war witzig, eigensinnig und der Inbegriff einer selbstbewussten Indie-Frau. Mit dem Ende von Viva Zwei endete auch ein bisschen ihre Musikvideo-Ansagezeit. Sie probierte sich in anderen Fernsehformaten aus und überraschte mit ihrem ersten Roman Feuchtgebiete.</description></item><item><title>Wiederhören im Hotel Matze mit Tokio Hotel (2020) | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980065/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980065/</guid><description>Podcast Beschreibung Wiederholung des Gesprächs mit Tokio Hotel (2020): Vor 15 Jahren erschien ihre erste Single &amp;ldquo;Durch den Monsun&amp;rdquo; und dieser Song hat zu einem gigantischen Erfolg geführt. Tokio Hotel hat laut Sony Music mehr als zehn Millionen Platten verkauft und in 68 Ländern mehr als 70 Platin- und 120 Gold-Awards verliehen bekommen.
Die Band selbst war damals noch im Teenager Alter und ich glaube es ist die letzte Band, die so eine Euphorie entfachen könnte.</description></item><item><title>Wiederhören im Hotel Matze mit Benjamin von Stuckrad-Barre (2021) | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980066/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980066/</guid><description>Podcast Beschreibung Wiederholung des Gesprächs mit Benjamin von Stuckrad-Barre (2021): Sein Buch “Soloalbum” hat mich zum Stuckrad-Fan gemacht. Seitdem habe ich ziemlich viel verfolgt, was Stuckiman so macht. Seine Bücher “Auch Deutsche unter den Opfern” und “Panikherz” habe ich mehrmals gelesen, sie zählen zu meinen liebsten.
Unsere erste Begegnung im Hotel fand Ende 2018 in seinem Hotelzimmer in Hamburg statt. Ich glaube, das war eine der legendärsten Begegnungen hier im Hotel.</description></item><item><title>Düzen Tekkal, Judith Holofernes &amp; Bosse – Was hat euch 2022 bewegt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980067/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980067/</guid><description>Podcast Beschreibung Bosse ist Musiker, Düzen Tekkal ist Aktivistin und Judith Holofernes ist Künstlerin und alle waren schon zu Gast im Hotel Matze. Zusammen haben wir über das bewegte 2022 gesprochen.
Bosse war viel live unterwegs und schreibt gerade neue Songs, Düzen war in den letzten Monaten ununterbrochen für die Iran-Revolution aktiv und Judith hat ihr erstes Buch “Die Träume anderer Leute” veröffentlicht. Ich wollte wissen: Was hat die drei in diesem Jahr begeistert?</description></item><item><title>Check-In mit Philip: Unser Tagebuch im Jahresrückblick | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980068/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980068/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe zum letzten Mal in diesem Jahr mit Philip eingecheckt und wir sind unser gemeinsames Tagebuch durchgegangen: Unsere &amp;ldquo;Beste des Tages&amp;rdquo;-Liste für 2022.
Wir besprechen unsere High- und Lowlights aus dieser Liste, es geht um Erkenntnisse, Erlebnisse und Errungenschaften. Ich habe diesen kleinen Jahresrückblick sehr genossen und ich hoffe, euch geht es genauso.
WERBEPARTNER: Siegfried - https://hellosiegfried.com/shop/ CODE “matze10” CLARK - https://clark.de/landing/social/hotel_matze/ Code “MATZE”
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl Musik: Jan Köppen</description></item><item><title>Luisa Neubauer (2022) - Wie bekämpft man die Ohnmacht? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980069/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980069/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor vier Jahren, am 16. Dezember 2018 fand die erste Fridays for Future-Demonstration in Berlin statt. Luisa gehört zu den Initiator*innen dieser Bewegung und ist noch immer ihre Klassensprecherin. Zum Geburtstag von Fridays for Future hat sie im Hotel Matze eingecheckt.
Wir sprechen - zur Feier des Tages - über die Anfänge von Fridays For Future und die Errungenschaften, denn, was diese Bewegung in vier Jahren erreicht hat, wird zwischen neuen und alten Katastrophen und Rückschlägen sowie Diskussionen manchmal übersehen.</description></item><item><title>Florian David Fitz – Warum hast du Angst vor der Schubladisierung? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980070/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980070/</guid><description>Podcast Beschreibung Sein Name steht über Filmen wie &amp;ldquo;Vincent Will Meer&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Willkommen bei den Hartmanns&amp;rdquo;, “Der Vorname”, “Der Nachname”, “Das perfekte Geheimnis” und &amp;ldquo;Terror&amp;rdquo;. Er wurde mit dem Deutschen Fernsehpreis, dem Bayerischen Fernsehpreis und dem Deutschen Filmpreis ausgezeichnet und gehört zu den beliebtesten und erfolgreichsten Schauspielern und Regisseuren des Landes.
In seinen eigenen Filmen erzählt er Geschichten von Außenseiter*innen und schafft es, dass man die Welt für 90 Minuten mit anderen Augen sieht.</description></item><item><title>Marie Bäumer (2022) – Wie geht man mit Veränderungen um? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980071/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980071/</guid><description>Podcast Beschreibung Hoffentlich habt ihr sie in “Drei Tage in Quiberon”, “Der alte Affe Angst” oder in den zahlreichen anderen Filmen gesehen. Vor vielen Jahren ist sie von Hamburg nach Frankreich gezogen und hat dort das “Atelier Escapade” eröffnet. Marie bietet darin pferdegestützte Kurse zur Persönlichkeitsentwicklung an. Im letzten Jahr durfte ich daran teilnehmen und sie interviewen.
Bei ihrem Besuch in Berlin im November kam sie bei mir im Studio vorbei.</description></item><item><title>Check In mit Philip: Über Schatten, Rückzieher und Männlichkeit | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980072/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980072/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir wollten uns über einen Rückzieher unterhalten, den ich kürzlich gemacht habe - und haben dann auch noch über Loslassen, Männlichkeit, Schatten, Gefühle und ihre Ressourcen gesprochen.
WERBUNG: fraenk - https://fraenk.de/hotel-matze/ CODE “hotelmatze” PRIMAKLIMA - https://primaklima.org/baeume-verschenken/
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl Musik: Jan Köppen
Transkript</description></item><item><title>Anna Maria Mühe – Warum möchtest du unnahbar sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980073/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980073/</guid><description>Podcast Beschreibung Anna Maria Mühe ist Schauspielerin. Ich habe sie das erste Mal in “Was nützt die Liebe in Gedanken” gesehen und war ganz erschrocken, dass das jetzt schon fast 20 Jahre her ist.
Ich habe sie auch in “Jugend ohne Gott”, “Novemberkind” oder in “Die Täter” gesehen. Da spielt sie unglaublich beeindruckend und furchteinflößend das NSU-Mitglied Beate Zschäpe. Dann gab es noch “Die neue Zeit””, “Unsere wunderbaren Jahre”, “Gott”. Seit 2016 ist sie in der Fernsehreihe “Solo für Weiß” zu erleben und demnächst in “Totenfrau&amp;quot;, eine Serie, die ab dem 5.</description></item><item><title>Markus Kavka (2022) – Wie bleibt man in schweren Zeiten gelassen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980074/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980074/</guid><description>Podcast Beschreibung Markus Kavka ist Moderator, Autor und DJ – aber vor allen Dingen ist er eine Legende des deutschen Musikfernsehens. 1997 fing er als Moderator bei VIVA an, drei Jahre später wurde er das Gesicht von MTV News und so ziemlich jeder junge Mensch in Deutschland wusste, wer er ist. Markus interviewte Größen wie Madonna, Phil Collins, Depeche Mode und Nick Cave.
Er war vor fast genau sechs Jahren mein Gast in der siebten Folge von Hotel Matze, jetzt haben wir uns live auf der Bühne in Erlangen wiedergesehen.</description></item><item><title>Linda Zervakis und Rocko Schamoni – Wofür brennt ihr? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980075/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980075/</guid><description>Podcast Beschreibung Linda Zervakis ist zum dritten Mal zu Gast im Hotel Matze. Ihr Gesicht kennt so ziemlich jede Person in Deutschland. In der Tagesschau war sie lange die Überbringerin von schlechten Nachrichten – und ist trotzdem schwer beliebt. Inzwischen ist sie bei ProSieben, was ihrer Mutter gar nicht so gut gefällt. Sie hat zwei Bücher veröffentlicht und kürzlich ein Kochbuch, obwohl sie das Kochen hasst. Seit November hostet sie den Podcast “Stardust” mit der Meteorologin Insa Thiele-Eich.</description></item><item><title>Annette Frier &amp; Eckart von Hirschhausen – Wofür steht ihr? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980076/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980076/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie gehören zweifelsohne zu den bekanntesten, deutschen Gesichtern – man wird kaum eine Person finden, die nicht weiß, wer sie sind. Beide sind in den 1990ern “auf der Bildfläche erschienen” und haben sich seitdem dort gehalten. Sie eint ein feiner Sinn für Humor und die Möglichkeit, Menschen mit ebendiesem zu erreichen.
Wir sprechen Live vor Publikum im Kölner Gloria über Verantwortung, Glück, Glaube und Illusionen. Annette und Eckart sind beide unfassbar wortgewandt und schlagfertig, aber ich wollte von ihnen wissen, in welchen Momenten ihnen die Worte fehlen.</description></item><item><title>Check In mit Philip: Trauma am Lago Mangiare | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980077/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980077/</guid><description>Podcast Beschreibung Nachdem Philip sich von seiner ersten Corona-Infektion erholt hat, konnten wir endlich wieder einchecken. Es geht um eine neue Erkenntnis von Philip, um Macken und wir sprechen über Präsenz.
WERBEPARTNER: Deutsche Telekom - https://telekom.com/gegenhassimnetz
MITARBEIT: Musik: Jan Köppen Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl
Transkript</description></item><item><title>Markus Gabriel (2022) – Was ist der Sinn des Lebens? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980078/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980078/</guid><description>Podcast Beschreibung Als Kind trat er vor eine Laterne, ein Regentropfen fiel ihm ins Auge und plötzlich sah er zwei Laternen vor sich und fragte: “Wenn ich jetzt zwei Laternen sehe, warum glaube ich dann trotzdem, dass da nur eine ist?“ Ab diesem Moment wurde er Erkenntnistheoretiker.
Mit 25 Jahren promovierte er und mit 29 Jahren wurde er Deutschlands jüngster Philosophie-Professor. Er ist Inhaber des Lehrstuhls für Erkenntnistheorie, Philosophie der Neuzeit und der Gegenwart an der Universität Bonn, er unterrichtet in Paris, New York, Hongkong, ist Leiter des New Instituts in Hamburg und gerade ist sein neues Buch “Der Mensch als Tier” erschienen.</description></item><item><title>Sebastian Krumbiegel – Wie hat das Weltgeschehen dein Leben verändert? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980079/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980079/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist der Sänger von Die Prinzen, eine Band, die mich gerade in meinen Teenagerjahren begleitet hat. Bestimmt kennt ihr „Alles nur geklaut“, „Fahrrad“, „Millionär&amp;quot; oder „Gabi und Klaus“. Die Prinzen haben 11 Alben veröffentlicht und über sechs Millionen davon verkauft. Sie sind deutsches Kulturgut. Sebastian und ich haben uns in Leipzig im Kupfersaal vor Publikum unterhalten. Als Kind war er im Leipziger Thomaner-Chor, er erlebte die Montagsdemonstrationen 1989 aus nächster Nähe und war einer der ersten Popstars der Wendezeit.</description></item><item><title>Lena Meyer-Landrut – Was denken andere über dich, was nicht stimmt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980080/</link><pubDate>Wed, 19 Oct 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980080/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie ist am 23. Mai 1991 in Hannover geboren. Bevor sie sich fragen konnte, was aus ihr mal werden könnte, stieg sie in einen Zug, das Geld fürs Ticket hatte sie beim Kreuzworträtseln gewonnen – und ist damit zu den Sternen abgehoben. Seit 2010 leuchtet dieser Stern nun, genauer gesagt seit dem 29. Mai 2010, denn da hat sie den Eurovision Song Contest gewonnen. Nur ein paar Tage nach ihrem 19.</description></item><item><title>Fatih Akin – Welche Gefühle treiben dich an? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980081/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980081/</guid><description>Podcast Beschreibung Fatih Akin ist Regisseur. Ich habe ihn durch den Film “Gegen die Wand” kennengelernt – das war 2004 – und seitdem verfolge ich, was er tut. “Auf der anderen Seite&amp;quot;, &amp;ldquo;Aus dem Nichts&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Tschick&amp;rdquo; und der “Der goldene Handschuh” sind Meisterwerke. Sie sind irgendwie immer anders, doch im Kern bleiben sie echt. Am 27.10.2022 erscheint sein neuer Film &amp;ldquo;Rheingold&amp;rdquo;. Darin erzählt er die echte Geschichte des Rappers Xatar. Ich durfte den Film vorab ansehen und war, so wie ich es von Fatihs Filmen kenne, gute zwei Stunden lang irgendwie nervös.</description></item><item><title>Ulrike Herrmann - Wie können wir uns vom Kapitalismus befreien? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980082/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980082/</guid><description>Podcast Beschreibung Ulrike Herrmann ist Wirtschaftsjournalistin der taz und Buchautorin. Gerade ist ihr neues Buch “Das Ende des Kapitalismus” erschienen und darin geht es – wie der Titel unschwer vermuten lässt – um das Ende vom Kapitalismus. Ulrike erklärt darin verständlich den Kapitalismus, legt dar, warum er jetzt wirklich am Ende ist und wie wir die Zukunft unseres Planeten sichern könnten.
In dieser Folge geht es um die Krankheit des Planeten und Ulrike hat mich hier das eine oder andere Mal in einen Realitätsschock versetzt.</description></item><item><title>Friedrich Küppersbusch – Wie glaubwürdig sind die Medien? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980083/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980083/</guid><description>Podcast Beschreibung Friedrich Küppersbusch ist Journalist und TV-Produzent. Sein Name tauchte immer wieder in der Vorbereitung für viele Gäste im Hotel Matze auf. Zum Beispiel bei Kurt Krömer, Benjamin von Stuckrad-Barre, Sandra Maischberger oder Katrin Bauerfeind. Für sie war und ist er eine Art Startrampe, ein Mentor, eine Vaterfigur oder auch Kollege.
Irgendwann habe ich mich dann mal näher mit ihm beschäftigt. Ich habe seine Show “Zak”, die er Anfang der 1990er moderierte, entdeckt und bin in ein richtiges Internet Rabbit Hole abgetaucht.</description></item><item><title>Check-In mit Philip Siefer: Über Krisen, Katastrophen und Kleinkram | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980084/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 09:11:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980084/</guid><description>Podcast Beschreibung Im übertragenen Sinne: Wir haben uns diesmal eingehend mit dem Thema Krise beschäftigt.
Was macht eine Krise aus, wie kann und sollte man mit ihr umgehen und wann wird sie zur Katastrophe?
Es geht um eine spezielle Krise von Philip, wir analysieren unseren persönlichen Blick auf Krisen und sprechen über das Thema Resilienz.
WERBEPARTNER: KoRo Drogerie - https://korodrogerie.de/ Code “HOTELMATZE”
MITARBEIT: Musik: Jan Köppen Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl</description></item><item><title>Kontra K – Wo verläuft die Grenze zwischen böse und zu böse? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980085/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980085/</guid><description>Podcast Beschreibung Kontra K ist Rapper und Unternehmer und heißt eigentlich Maximilian Diehn. Wenn es um Spotify-Streams, YouTube-Klicks und die Anzahl der Tätowierungen geht, dann ist Kontra K hier der Spitzenreiter im Hotel Matze. Ich dachte eigentlich, dass ihm das wichtig ist, nach diesem Gespräch bin ich mir da nicht mehr so sicher. Seit 2010 hat er elf Alben veröffentlicht, sein aktuelles heißt “Für den Himmel durch die Hölle”. In seinen Texten geht es um das Dranbleiben, Durchhalten, um Dämonen, Zweifel, Verrat, Liebe und die Straße.</description></item><item><title>Mai-Thi Nguyen-Kim – Was kann ich wissen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980086/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980086/</guid><description>Podcast Beschreibung Mai-Thi Nguyen-Kim ist Wissenschaftskommunikatorin. Ich bin mir sicher, ihr kennt ihre maiLab-Videos auf YouTube, in denen sie Wissenschaft verständlich erklärt. Und das macht sie auch im Fernsehen in ihrer Show “MAITHINK X”. Sie ist Autorin von zwei Bestsellern, promovierte Chemikerin und seit Corona eins der wichtigsten Gesichter der Wissenschaft.
Wir sprechen über das Wunder und die Grenzen der Wissenschaft, über die Verantwortung von Medien und Wissenschaft, es geht um Puzzles, Elefanten und die Informationskrise.</description></item><item><title>Judith Holofernes – Wie befreit man sich aus den Träumen anderer Leute? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980087/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980087/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe Judith als Sängerin von Wir sind Helden kennengelernt. Wir sind Helden waren eine der prägenden, deutschsprachigen Indie-Bands. Vier Alben haben sie veröffentlicht und sich danach in einen sehr ausgedehnten Winterschlaf verabschiedet. Judith hat als Solokünstlerin zwei Alben herausgebracht, ein Gedichtband über Tiere und jetzt ganz neu das Buch “Die Träume anderer Leute”. Darin verarbeitet sie ihr Leben als Künstlerin und hat aufgeschrieben, wie es ist “Top of the Pops” zu sein und was passiert, wenn man wieder nach unten klettern muss.</description></item><item><title>Check In mit Philip Siefer: Über Aufmerksamkeit und Perspektiven | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980088/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980088/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Hotel Matze ist aus der Sommerpause zurück und ich habe endlich wieder mit Philip eingecheckt. Es geht in dieser Folge um Aufmerksamkeit in vielerlei Hinsicht – aber auch um Perspektiven, Gleichzeitigkeit, Veränderungen und um einen kleinen Trip, den Philip unternommen hat.
Wir haben uns sehr intensiv darüber unterhalten, was der erste Shitstorm im Hotel Matze bedeutet (hat) und versucht, trotz der Tatsache, dass wir zwei weiße Männer sind, ein angemessenes Gespräch zum Thema Rassismus zu führen.</description></item><item><title>Micky Beisenherz (2022) – Was war denn da los? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980089/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980089/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast ist ein alter Bekannter aus dem Hotel: Micky Beisenherz. Micky ist Autor, Moderator, Kolumnist, Podcaster – und einer der größten Twitterer, den ich kenne. Er ist immer up to date und man kann ziemlich sicher sein, zu jedem größeren und kleineren Ereignis etwas von ihm zu lesen, zu hören oder zu sehen.
Und genau deshalb wollte ich mit keinem anderen als Micky einen ausführlichen Halbjahresrückblick machen, bevor das Hotel in die Sommerpause geht.</description></item><item><title>Marc-Uwe Kling – Wie viel Zweifel ist gesund? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980090/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980090/</guid><description>Podcast Beschreibung Marc-Uwe Kling ist vor allem Autor, aber seit Kurzem auch Regisseur. Die Bände seiner Känguru-Chroniken zählen zu den größten Erfolgen der deutschen Gegenwartsliteratur. Der “Vater des Kängurus” begeistert mit seinen Werken Jung und Alt, während über ihn persönlich nur sehr wenig bekannt ist. Denn: Marc-Uwe Kling gibt eigentlich keine Interviews. Umso mehr habe ich mich gefreut, als er sich entschlossen hat, diese Gewohnheit in Frage zu stellen.
Es hat auch etwas mit seinem neuen Film zu tun.</description></item><item><title>Harald Glööckler – Wie wird aus einer Vision Wirklichkeit? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980091/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980091/</guid><description>Podcast Beschreibung Der 200. Gast hat im Hotel Matze eingecheckt. Harald Glööckler ist bekannt als Modedesigner, der die Welt funkeln lässt. Im Hotel Matze zeigt er, dass da noch viel mehr ist, als man auf dem ersten Blick sehen kann. Wir haben über Visionen, Engel, Glauben und über das Leben im Hier und Jetzt gesprochen.
MEIN GAST: https://instagram.com/haraldgloeoeckler_official/
WERBEPARTNER: KoRo Drogerie - https://korodrogerie.de/ Code “HOTELMATZE” Taxfix - https://taxfix.de CODE “matze22” - gültig bis 30.</description></item><item><title>Jean-Remy von Matt – Woran hast du gemerkt, dass du aus der Zeit gefallen bist? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980092/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980092/</guid><description>Podcast Beschreibung Jean-Remy von Matt zählt zu den einflussreichsten Werbern Deutschlands. Seine Agentur Jung von Matt hat er 1991 zusammen mit Holger Jung gegründet. Ihre bekanntesten Slogans sind “Mein Haus, mein Auto, mein Boot”, “Geiz ist geil”, “3,2,1, meins” und “Bild dir deine Meinung”. Die Kampagnen von Jung von Matt sind so auffällig, dass sie zu den größten Agenturen Europas gewachsen sind. Jean-Remy ist seit ein paar Jahren in Rente, in diesem Jahr wird er 70, aber zufrieden im Alter ist er nicht.</description></item><item><title>Check in mit Philip Siefer: Über Zerstörung, Brücken bauen und Heilung | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980093/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980093/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe zum letzten Mal vor unserer Sommerpause mit Philip eingecheckt und wir haben uns zur Feier des Tages, wie in den guten alten Zeiten, nach draußen gesetzt und dort aufgenommen. Vor dem Studio wurde es uns dann aber doch noch ein bisschen zu ungemütlich und es hat uns nach drinnen verschlagen. Angefangen haben wir draußen mit den Themen Zerstörung und Heilung, drinnen ging es mehr um das Brücken bauen.</description></item><item><title>Atze Schröder und Leon Windscheid (2022) über Wünsche | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980094/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980094/</guid><description>Podcast Beschreibung Die heutigen Gäste sind Atze Schröder und Leon Windscheid. Beide waren schon einzeln zu Gast hier im Hotel, im letzten Jahr haben wir unsere erste Folge zu dritt aufgenommen und da war schon klar, es war nicht das letzte Mal.
Eine kurze Vorstellung der beiden: Atze Schröder ist einer der erfolgreichsten Comedians in Deutschland. Seit Jahrzehnten steht er mit Minipli-Frisur, Fliegerbrille und Cowboystiefeln auf der Bühne und unterhält mit Witzen auch mal unterhalb der Gürtellinie.</description></item><item><title>Phenix Kühnert – Was bedeutet es, eine trans Frau zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980095/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980095/</guid><description>Podcast Beschreibung Phenix ist Model und LGBTQIA+-Aktivistin. Gerade ist ihr Buch “Eine Frau ist eine Frau ist eine Frau” erschienen, in dem ich ganz viel über die Trans*-Community erfahren habe.
Phenix selbst ist eine Trans*frau, wuchs in Lübeck auf und wohnt inzwischen in Berlin. Wir sprechen über ihren Werdegang, ihre Lust zu polarisieren und ihre tolerante Familie. Außerdem haben wir uns über ihre Angleichung unterhalten, die innere sowie die äußere. Es geht um Begrifflichkeiten, Schöheitsideale, Gesetzgebungen, Vorurteile, Ängste, Dating-Erfahrungen und Fingernägel.</description></item><item><title>Katrin Bauerfeind und Sarah Kuttner – Was passiert, wenn wir nicht einer Meinung sind? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980096/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 14:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980096/</guid><description>Podcast Beschreibung Beide sind als Moderatorinnen im Fernsehen bekannt geworden. Beide haben Bücher geschrieben. Beide sitzen manchmal auf Bühnen. Beide waren schon zu Gast im Hotel Matze.
Katrin hat ihr Schauspieltalent in den letzten Jahren mit der Comedyserie “Frau Jordan stellt gleich” noch mehr gezeigt und immer größere Shows moderiert. Sarah hat sich weniger der Öffentlichkeitsarbeit, sondern mehr den Hobbys und den Hunden gewidmet. Zusammen machen sie den Podcast Bauerfeind + Kuttner, den ich deswegen gern höre, weil die Unterschiede zwischen den beiden darin wirklich gelebt werden und sie, ohne sich zu streiten, ihre unterschiedlichen Ansichten mitteilen können.</description></item><item><title>Adrian Daub - Wie beeinflusst uns das Silicon Valley? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980097/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980097/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast ist Adrian Daub. Adrian Daub ist Professor in Stanford, Autor und ist frisch aus Kalifornien in Berlin gelandet und hat im Hotel eingecheckt.
In seinen akademischen Büchern hat er sich mit Spätkapitalismus, dem Silicon Valley, der Tech-Branche im Allgemeinen sowie mit Feminismus und Sexualität beschäftigt. In seinem Podcast „The Feminist Present“ interviewt er bedeutende Feminist*innen aus der ganzen Welt.
Adrian schreibt für verschiedene deutsche und amerikanische Zeitungen über Technologie, Literatur, Kultur und Politik.</description></item><item><title>Neven Subotić &amp; Shari Malzahn – Wie nutzt ihr eure Privilegien? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980098/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980098/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutigen Gäste sind Neven Subotić und Shari Malzahn. Neven Subotić ist ehemaliger Profi-Fußballer und Stiftungsgründer der Neven Subotić Stiftung, die er heute zusammen mit Shari Malzahn leitet.
Ich habe Neven im letzten Jahr zu seinem sehr außergewöhnlichen Leben interviewt. Wir haben auch über wichtige Entscheidungen, Werte und die Stiftungsarbeit gesprochen. Die Neven Subotic Stiftung baut Brunnen in Ostafrika – genauer in Kenia, Äthiopien und Tansania – damit die Menschen vor Ort Zugang zu sauberem Trinkwasser haben.</description></item><item><title>Dr. Julia Shaw – Was bedeutet es, bisexuell zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980099/</link><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980099/</guid><description>Podcast Beschreibung Einem breiteren Publikum wurde Julia 2016 bekannt, als ihr erstes Buch “Das trügerische Gedächtnis!” zum Thema Erinnerungsforschung erschien. Damals widmete sie sich intensiv der Frage, wie sehr wir unseren eigenen Erinnerungen trauen können – und wie leicht diese zu verfälschen sind. Ihr zweites Buch “Böse” erschien 2018 und beschäftigt sich mit dem - nun ja - Bösen.
In jüngster Zeit hat sich Julia Shaw mit einem Thema auseinandergesetzt, das man von einer promovierten Rechtspsychologin eher nicht erwartet: Bisexualität.</description></item><item><title>Check In mit Philip Siefer – über Vertrauen, Verantwortung und Veränderung | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980100/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980100/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir unterhalten uns darüber, wie sehr wir einander vertrauen, wann wir misstrauisch werden und inwiefern Vertrauen mit Verantwortung zu tun hat. Außerdem besprechen wir in der Hotel Matze Suite eine Veränderung, die mich gerade besonders beschäftigt und ich erkläre, was das Ganze mit einem Stock und einem Eimer Kleister zu tun hat.
WERBEPARTNER: Taxfix - http://taxfix.de CODE “matze22” - gültig bis 30.09.2022
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl Musik: Jan Köppen</description></item><item><title>Minh-Khai Phan-Thi – Sind wir nicht alle ein bisschen anders? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980101/</link><pubDate>Wed, 25 May 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980101/</guid><description>Podcast Beschreibung Minh-Khai Phan-Thi ist Schauspielerin und Moderatorin.
Sie ist vor allem für diejenigen, die in den 90er-Jahren VIVA geguckt haben, eine (kleine) TV-Legende. Damals hatte sie beim Musiksender ihre eigene Sendung und interviewte regelmäßig die Prominenz der deutschen und internationalen Musikszene.
Doch eigentlich wollte Minh-Khai lieber als ernstzunehmende Schauspielerin auf den Fernsehbildschirmen zu sehen sein. Deshalb beendete sie 1998 ihre VIVA-Karriere und widmete sich mehr und mehr der Schauspielerei. Vor allem durch die ZDF-Krimiserie „Nachtschicht“ schaffte sie ihren schauspielerischen Durchbruch.</description></item><item><title>Richard David Precht – Wie wurdest du so meinungsstark? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980102/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980102/</guid><description>Podcast Beschreibung Richard David Precht ist Philosoph, Publizist und Autor und einer der profiliertesten Intellektuellen im deutschsprachigen Raum. Seit seinem sensationellen Erfolg mit “Wer bin ich – und wenn ja, wie viele?” waren alle seine Bücher zu philosophischen oder gesellschaftspolitischen Themen riesige Bestseller und wurden in mehr als vierzig Sprachen übersetzt. Seit 2012 moderiert er die Philosophiesendung “Precht” im ZDF, seit vergangenem Jahr gibt es seinen Podcast “Lanz und Precht”. Gerade ist sein neues Buch “Freiheit für alle!</description></item><item><title>Claudia Roth – Wie bleibt man sich treu? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980103/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980103/</guid><description>Podcast Beschreibung Claudia Roth ist Staatsministerin für Kultur und Medien und Parteimitglied von Die Grünen. Ihre Themen sind Kultur, Vielfalt, Menschenrechte, Feminismus und eine Welt – so schreibt sie es in ihrer Instagram-Bio.
Ich ergänze noch etwas: Claudia Roths politische Karriere begann 1985 als Pressesprecherin für Die Grünen. Davor hat sie als Dramaturgin am Theater und als Managerin von Ton Steine Scherben gearbeitet. 1989 wurde sie ins Europäische Parlament gewählt. Dort blieb sie bis 1998.</description></item><item><title>Sandra Maischberger – Wer ist Sandra? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980104/</link><pubDate>Wed, 04 May 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980104/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich glaube jede*r kennt ihr Namen und hat sie schon im Fernsehen gesehen. Ihre Karriere begann 1989 mit “Live aus dem Schlachthof” und “Talk im Turm”. Damals haben im Fernsehen fast nur Männer diskutiert, Sandra saß mittendrin. Als sie 30 Jahre alt war, sah es so aus, als wäre ihre Zeit im Fernsehen schon wieder vorbei. Doch dann ging es erst richtig los. Im Jahr 2000 startete ihre legendäre Sendung “Maischberger” auf ntv.</description></item><item><title>Sibylle Berg (2022) – Warum ist Hass so anziehend? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980105/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980105/</guid><description>Podcast Beschreibung Sibylle Berg ist Autorin. Ihr Werk umfasst 27 Theaterstücke, 15 Bücher, die in 34 Sprachen übersetzt wurden. Sie zählt zu einer der bekanntesten, zeitgenössischen Dramatikerinnen im deutschsprachigen Raum. Für ihren letzten Roman “GRM – Brainfuck“ wurde sie unter anderem mit dem Schweizer Buchpreis ausgezeichnet. 2020 erhielt sie für ihr Werk den Grand Prix Literatur, die höchste Auszeichnung, die die Schweiz für literarisches Schaffen vergibt.
Ihr neues Werk heißt “RCE - Remote Code Execution” und ist im Grunde eine Anleitung zur Revolution.</description></item><item><title>Check In Mit Philip Siefer über Beeinflussung, Prestige und Einflussnahme | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980106/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980106/</guid><description>Podcast Beschreibung Philip Siefer und ich haben uns intensiv mit dem Thema Einfluss auseinandergesetzt. Was beeinflusst uns und wie beeinflussen wir? Welche Einflüsse sind gut und welche nicht? Ist man für den eigenen Einfluss auf andere Menschen verantwortlich? Wir sprechen über Kritik und Werbung, über die Weitergabe von selbst erlebten Einflüssen und über Verantwortungseigentum.
WERBEPARTNER: Telekom - http://telekom.de/wlan-pakete
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl Musik: Jan Köppen
Transkript</description></item><item><title>André Schürrle – Wie beendet man seine Karriere? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980107/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980107/</guid><description>Podcast Beschreibung André Schürrle war Fußballer und nicht irgendeiner. André hat den Traum vieler junger Fußballer*innen gelebt. Dank seiner Flanke zu Mario Götze holte die deutsche Nationalmannschaft 2014 den Weltmeistertitel in Brasilien. André schrieb damit Fußballgeschichte. Bereits als Fünfjähriger stand er das erste Mal auf dem Platz in seiner Heimat und legte eine Bilderbuch-Laufbahn als Sportler hin. Er spielte unter anderem für Mainz 05, FC Chelsea, VfL Wolfsburg und Borussia Dortmund.</description></item><item><title>Kevin Kühnert – Glaubst du alles, was du sagst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980108/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980108/</guid><description>Podcast Beschreibung Kevin Kühnert ist Generalsekretär der SPD und Bundestagsabgeordneter für den Wahlkreis Berlin-Tempelhof-Schöneberg. Kevin wurde 1989 in Berlin geboren, bereits mit 15 Jahren wurde er Parteimitglied und zählt nun zu den bekanntesten Politikern.
Als Juso-Vorsitzender hat er die eigene Partei ordentlich aufgewirbelt, in dem er eine Kampagne gegen die GroKo geführt hat. Danach wurde es als stellvertretender Parteichef nicht unbedingt ruhiger für ihn, denn es gab ja noch die Bundestagswahl 2021 zu gewinnen.</description></item><item><title>Peter Brugger (Sportfreunde Stiller) – Warum hast du dich versteckt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980109/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980109/</guid><description>Podcast Beschreibung Peter Brugger ist Sänger und Gitarrist der Band Sportfreunde Stiller.
Die Sportfreunde zählen zu den bekanntesten deutschsprachigen Gitarren-Bands. Sie haben sich 1995 in München gegründet. Ihre großen Hits heißen “Ein Kompliment”, “Wellenreiten”, “Applaus, Applaus”, “Ich, Roque” und natürlich die gigantische Fußball-WM-Hymne “‘54, &amp;lsquo;74, &amp;lsquo;90, 2006&amp;quot;. Vielleicht habt ihr euch auch gefragt, wo denn die Sporties in den letzten Jahren gesteckt haben. 2017 haben sie ihr letztes Konzert gespielt und danach ist es ganz, ganz leise geworden.</description></item><item><title>Mit Philip Siefer über die Hierarchie der Gefühle und das Patriarchat | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980110/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980110/</guid><description>Podcast Beschreibung Im zweiten Check-In mit Philip dreht sich alles um Gefühle. Wir haben uns darüber unterhalten, wie man ins Fühlen kommt, wann Gefühle hilfreich sind und warum wir sie allesamt akzeptieren sollten.
Und wir haben analysiert, was es mit der patriarchalen Unterdrückung von Gefühlen auf sich hat. Außerdem hat Philip Barfußschuhe für sich entdeckt.
WERBEPARTNER: aidFIVE - http://aidfive.org/hotelmatze *Teilnahme ab 18 Jahren. Glücksspiel kann süchtig machen.
MITARBEIT: Mix &amp;amp; Schnitt: Lena Rocholl Musik: Jan Köppen</description></item><item><title>Düzen Tekkal – Für was lohnt es sich zu kämpfen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980111/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980111/</guid><description>Podcast Beschreibung Düzen Tekkal ist Journalistin, Menschenrechtsaktivistin und selbst ernannte Sozialarbeiterin.
Eigentlich wollte ich mit Düzen klassisch durch ihre Biografie wandern, denn dort gibt es viel zu entdecken. Ich wollte wollte wissen, warum ihr Vater als Gastarbeiter nach Hannover gekommen ist, wie Mama Tekkal zu Hause regiert hat, worüber sie mit ihren zehn Geschwistern am Abendbrottisch gelacht und gestritten und wofür sie gebetet haben. Ich wollte über die Einbürgerung sprechen und die gemeine Beamtin, die sagte, dass sie trotz Deutschem Pass keine Deutsche ist.</description></item><item><title>Marina Hoermanseder &amp; Ewa Herzog – Wie sieht humanitäre Hilfe aus? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980112/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980112/</guid><description>Podcast Beschreibung Marina und Ewa sind Modedesignerinnen aus Berlin, die ihre Namen zu Modemarken gemacht haben.
Marina Hoermanseder gehört zu den bekanntesten Designerinnen des Landes. Sie ist berühmt für ihre Lederteile und Schnallendetails. Man sieht Lady Gaga, Nicki Minaj und Kylie Jenner darin, gleichzeitig kooperiert sie mit Hello Kitty, Rossmann, Buffalo und ist bei GNTM zu sehen. Marinas Schnalle ist überall. Bei ihrer Mode fällt mir zuerst das Wort “extravagant” ein.</description></item><item><title>Benedict Wells – Was geht in dir vor? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980113/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 16:05:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980113/</guid><description>Podcast Beschreibung Seine Romane “Hard Land”, “Vom Ende der Einsamkeit” und “Becks letzter Sommer” sind Bestseller. Aber nicht nur in den Verkäufen läuft es bei ihm, es sind auch Berührungsbestseller. Bei keinem anderen Autor kommen mir so oft die Tränen beim Lesen. Und ich weiß, damit bin ich nicht allein. Ich wollte ihn schon lange hier sprechen, aber Benedict gibt ganz selten Interviews und darum habe ich immer Absagen bekommen. Dass er nun doch da war, hat mehrere gute und einen erstaunlichen Grund.</description></item><item><title>Kurt Krömer (2022) – Wovor hattest du Angst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980114/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980114/</guid><description>Podcast Beschreibung Angefangen hat er auf der Bühne der Berliner Scheinbar vor drei Gästen. Jahrelang musste er sich am Existenzminimum lebend nach oben spielen. 2003 kam Kurt Krömer zum Fernsehen, hatte dort verschiedene Shows und es ging immer bergauf. Ende 2014 beendete er allerdings seine Fernsehkarriere und konzentrierte sich lange auf sein Bühnenprogramm.
Wir haben uns 2018 im Hotel Matze getroffen. Damals hat er gerade überlegt, wieder etwas im Fernsehen zu machen und eine Art Comeback zu versuchen – und ich würde sagen, dieses Comeback hat so was von funktioniert.</description></item><item><title>Mit Philip Siefer über Vorurteile &amp; Misserfolge | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980115/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980115/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Gut drauf“ gibt es ab sofort nicht mehr – und das, obwohl ihr Philip und mich weiterhin jeden Monat philosophieren, diskutieren und reflektieren hört. Aus „Gut drauf“ wird nun der „Check In“, den ich in meiner Hotel Matze Suite schon seit letztem Jahr mit Stammgästen des Hauses pflege.
Und was ist Philip, wenn nicht der allererste Stammgast des Hotels?
Genau.
Deshalb gibt es hier wie gewohnt jeden Monat eine akustische Zusammenkunft von uns – aber schon am Freitag davor kann man das Ganze, inklusive „Extended Material“, in der Suite hören.</description></item><item><title>Tobias Schlegl – Wie rettet man das Leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980116/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980116/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast ist Tobi Schlegl. Er ist Notfallsanitäter, Moderator und Autor. Tobi Schlegl hat seine Fernsehkarriere mit 17 – parallel zu seinem Abitur – begonnen. Von VIVA zu Pro7, zum NDR, ins ZDF und in die größten deutschen Radiosender: Fast überall war Tobi in den letzten 20 Jahren zu sehen oder zu hören. Umso größer war das Medienecho, als er 2016 – nach mehr als 20 Jahren vor der Kamera – beschloss, sich weitestgehend aus der Branche zurückzuziehen und Notfallsanitäter zu werden.</description></item><item><title>Ariana Baborie &amp; Till Reiners – Wie echt seid ihr? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980117/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980117/</guid><description>Podcast Beschreibung Meine heutigen Gäste sind Ariana Baborie und Till Reiners. Sie sind größtenteils dadurch bekannt, dass sie Menschen zum Lachen bringen. Auf der Bühne oder im Fernsehen. Die meisten kennen sie bestimmt aus ihren Podcasts „Herrengedeck“, „Talk ohne Gast“ und „JOKES”.
Und weil sie viel gemeinsam haben und einfach wahnsinnig gern reden, gibt es jetzt auch einen Podcast von den beiden: „Endlich normale Leute“. Darin besprechen sie alles Mögliche, was sie gerade beschäftigt.</description></item><item><title>Ronja von Rönne (2022) – Wie fühlt sich eine Depression an? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980118/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980118/</guid><description>Podcast Beschreibung Ronja von Rönne ist Autorin und Moderatorin und sie war der erste Gast im Hotel Matze vor fünfeinhalb Jahren.
Ronja ist mit Anfang 20 gefühlt von null auf hundert in den Literatursternenhimmel katapultiert wurden. Sie wurde abgefeiert, aber auch abgehasst. Sie galt als die Stimme ihrer Generation, was ihr nicht nur gefallen hat. Sie war oft im Fernsehen, im Internet sowieso ein Star, mit “Street Philosophy” und diversen Podcasts hat sie ihre Themen über ihre Texte hinaus besprochen.</description></item><item><title>Oliver Polak – Was bist du? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980119/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980119/</guid><description>Podcast Beschreibung Oliver ist ist Stand-up-Comedian, Autor, Moderator, Podcaster und Musiker. Ich kenne ihn in dunkler Jogginghose und Kapuzenpulli – und mit einem Humor, bei dem irgendwie niemand verschont bleibt. Ein Mann wie ein Minenfeld, was mir persönlich manchmal zu explosiv war.
Wir haben uns schon vor vielen vielen Jahren, vor seiner Karriere als Comedian, kennengelernt. Damals hat er noch klassisches Fernsehen gemacht. Ich will wissen, wie er von da auf die Bühne gekommen ist, wie sein Programm entstanden ist.</description></item><item><title>Benjamin von Stuckrad-Barre (2021) - Liebe usw. | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980120/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 22:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980120/</guid><description>Podcast Beschreibung Sein Buch “Soloalbum” hat mich zum Stuckrad-Fan gemacht. Seitdem habe ich ziemlich viel verfolgt, was Stuckiman so macht. Seine Bücher “Auch Deutsche unter den Opfern” und “Panikherz” habe ich mehrmals gelesen, sie zählen zu meinen liebsten.
Unsere erste Begegnung im Hotel fand Ende 2018 in seinem Hotelzimmer in Hamburg statt. Ich glaube, das war eine der legendärsten Begegnungen hier im Hotel. Das bestätigen die immer noch eintreffenden Nachrichten derer, die bei “Steckdosenbürste” oder “Physalis” an uns denken.</description></item><item><title>Anke Engelke – Was ist dir wichtig? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980121/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980121/</guid><description>Podcast Beschreibung Man findet vermutlich nur sehr sehr schwer eine Person, die nicht weiß, wer Anke ist. Und man findet wohl auch nur sehr schwer eine Person, die nichts mit ihr anfangen kann. Wenn der Name Anke Engelke fällt, kommen alle Altersklassen ins Schwärmen.
Anke blickt inzwischen auf über 40 Jahre Karriere zurück und galt lange Zeit als “die lustigste Frau Deutschlands“ – und das auch, weil sie so ziemlich die einzige lustige Frau im deutschen Fernsehen war.</description></item><item><title>Daniel Schreiber – Können wir allein wirklich glücklich sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980122/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980122/</guid><description>Podcast Beschreibung Daniel Schreiber ist Autor. In diesem Jahr ist sein Buch “Allein” erschienen, ein Buch, das ich schon ganz oft empfohlen und verschenkt habe und jetzt am Ende des Jahres als mein Lieblingsbuch 2021 bezeichne.
Daniel beschäftigt sich darin mit der Frage, ob wir ein zufriedenes, glückliches Leben führen können, ohne in einer romantischen Beziehung zu leben. Es geht um den Wert von Freundschaften, den Unterschied zwischen Alleinsein und Einsamkeit.</description></item><item><title>Svenja Flaßpöhler – Missversteht man dich richtig? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980123/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980123/</guid><description>Podcast Beschreibung Immer wieder – aber vor allem in jüngster Zeit – wurde Svenja zur Reizfigur in den (sozialen) Medien. Ihr Hinterfragen gesellschaftspolitischer Phänomene und deren Ursachen stoßen nicht ausschließlich auf Zustimmung und Gegenliebe. Im Gegenteil: Sei es ihre Auseinandersetzung mit der #MeToo-Debatte oder auch ihre aktuelle Frage nach der Balance zwischen Sensibilität und Resilienz; Svenja Flaßpöhler polarisiert und muss sich nicht selten mit ihr zugeschriebenen Labels wie jenem der „rechtsreaktionären Feministin“ oder der „Querdenkerin“ auseinandersetzen.</description></item><item><title>Max Giermann – Wer bist du und wenn ja, wie viele? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980124/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980124/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist Stefan Raab, Klaus Kinski, Robert Habeck, Osama bin Laden, Karl Lagerfeld und mindestens noch 55 weitere Personen. Max Giermann ist unter anderem Parodist und durch seine genialen Darstellungen großer und kleiner Persönlichkeiten berühmt geworden. Aber natürlich reicht das nicht aus, denn Max Giermann ist auch Clown, Schauspieler, Maler und ein sehr entspannter Typ. Aber da würde er vermutlich schon widersprechen.
Ich habe ihn durch seine Teilnahme bei der Show “LOL: Last One Laughing” zum ersten Mal ohne all seinen Masken gesehen und fand ihn dort ganz wunderbar.</description></item><item><title>Gut drauf im Dezember – die große Jahresreflexion | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980125/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980125/</guid><description>Podcast Beschreibung Matze und Philip haben ihr gemeinsames Tagebuch durchgearbeitet und reflektieren das Jahr. Was waren die besten Erlebnisse und Tage in 2021? Welche Tiefpunkte gab es? Es geht um persönliche Veränderung, um magische Momente und um Gespräche über Penisse.
SUPPORTER: Bookbeat - http://bookbeat.de/hotelmatze
MUSIK: Jan Köppen
SCHNITT &amp;amp; MIX: Lena Rocholl
Transkript</description></item><item><title>Dirk von Lowtzow – Bist du noch von dieser Welt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980126/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980126/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist 1971 in Offenburg geboren und gründete 1993 in Hamburg gemeinsam mit Arne Zank und Jan Müller Tocotronic. Seit 1995 sind 12 Alben erschienen, im Januar 2022 erscheint das nächste und das nennt sich “Nie wieder Krieg”.
Wer hier häufiger zuhört, wird bemerkt haben, dass Tocotronic einen großen Einfluss auf mein Leben hatten. Ich habe sie mit ihrem ersten Album “Digital ist besser” entdeckt und habe mich in meinem kleinen Heimatdorf Gröden verstanden und nicht mehr allein gefühlt.</description></item><item><title>Stefan Sagmeister – Wie gestaltet man sein Leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980127/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980127/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein bisschen Biografie: Stefan Sagmeister wurde 1962 in Bregenz geboren. 1993, nach seinem Studium und mehreren Agenturaufenthalten, gründete er in New York sein eigenes Studio Sagmeister Inc, um hauptsächlich Plattencover zu gestalten. Und diese Cover kennt man. Er arbeitete unter anderem für die Rolling Stones, die Talking Heads, Jay Z, Lou Reed und wurde mit zwei Grammys ausgezeichnet. Nach sieben Jahren wurde ihm das zu viel. Er hat für ein Jahr sein Studio geschlossen, um ein Sabbatical zu machen, was er nun alle sieben Jahre macht.</description></item><item><title>Fynn Kliemann – Was kostet es, Fynn Kliemann zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980128/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980128/</guid><description>Podcast Beschreibung 2018 haben wir uns das erste Mal getroffen, damals war Fynn hauptberuflich der Heimwerkerkönig auf YouTube mit einem eigenen Land, dem Kliemannsland. Fynn war kurz davor, seine erste Platte zu veröffentlichen. Damals habe ich ihn schon gefragt, warum er so viel arbeitet und wie er das alles hinbekommt. Doch im Vergleich zu dem, was er Ende 2021 alles so macht, war das noch gar nichts.
Ein Überblick: 2021 ist zum ersten Album “Nie” auch ein zweites mit dem Titel “Pop” gekommen.</description></item><item><title>Matthias Schweighöfer – Bist du jetzt der, der du sein willst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980129/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980129/</guid><description>Podcast Beschreibung Matthias Schweighöfer ist Schauspieler, Regisseur, Produzent und Sänger. Er gehört eindeutig in die erste Liga deutscher Filmemacher. Ich habe ihn in “Soloalbum” das erste Mal im Kino gesehen. Mit Filmen wie “Schiller”, “Kammerflimmern” und “Baal” hat er es schnell geschafft, die Filmkritiker*innen des Landes zu beeindrucken.
Dann folgte “Keinohrhasen”, damit ging es auf die ganz großen Leinwände und – zugegeben – ein bisschen weg aus meinem persönlichen Blickfeld. Nach dem Vorbild von Til Schweiger hat Matthias angefangen, selbst Filme zu produzieren und Regie zu führen.</description></item><item><title>Gut drauf im November – Das Vorbild | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980130/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980130/</guid><description>Podcast Beschreibung Darüber, wann man die eigenen Vorbilder hinterfragen sollte und wie sie sich im Laufe des Lebens verändern. Es geht um problematische Idealbilder, um Vater-Sohn-Beziehungen und um Superhelden, die dem Kapitalismus frönen.
SUPPORTER: BookBeat - http://bookbeat.de/hotelmatze
MUSIK: Jan Köppen
SCHNITT &amp;amp; MIX: Lena Rocholl
Transkript</description></item><item><title>Riccardo &amp; Anna Simonetti – Wie gelingt eine gute Eltern-Kind-Beziehung? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980131/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980131/</guid><description>Podcast Beschreibung Riccardo Simonetti hat einen Beruf ausgeübt, von dem Eltern erstmal nicht wissen, was das überhaupt ist. Riccardo war Influencer, einer der ersten in Deutschland. Inzwischen ist er eher Entertainer, im Fernsehen mit einer eigenen Show und im Internet auf seinen eigenen Kanälen. Er schreibt Bücher, ist einer der meist abgedruckten männlichen Prominenten in Deutschland und LGTBQIA+-Sonderbotschafter des Europäischen Parlaments.
Ich habe Riccardo 2020 für den Unangepasst-Podcast von Netflix das erste Mal interviewt.</description></item><item><title>Farin Urlaub – Wie bleibt man so kreativ? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980132/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980132/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ärzte sind die erste Lieblingsband meines Lebens, mein ganzes Kinderzimmer war voll mit ihren Postern und obwohl ich christlich erzogen wurde, gibt es auch für mich nur einen Gott. Bela Farin Rod. Obwohl ich keine Ärzte-Poster mehr an der Wand habe, höre ich mir jedes Album der Band an - natürlich auch ihr neues Album “Dunkel”.
Was mich seit Jahren fasziniert ist, wie kreativ die Band und vor allem Farin Urlaub ist.</description></item><item><title>Jan Frodeno – Wie holst du das Beste aus dir heraus? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980133/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980133/</guid><description>Podcast Beschreibung Jan Frodeno ist Triathlet. Das bedeutet 3,86 Kilometer Schwimmen. 180,2 Kilometer auf dem Rennrad. 42,2 Kilometer laufen. Und das alles hintereinander. Jan Frodeno schafft das in 7:27:53 und hält damit den Weltrekord. Er hat drei Mal den Ironman und Olympia gewonnen – was sonst auch noch niemand geschafft hat und während ich mich am Morgen vor unserer Aufnahme gefragt habe, ob ich noch 5 Kilometer laufe oder nicht und es dann gelassen habe, ist Jan 5 Kilometer geschwommen.</description></item><item><title>Marie Bäumer (2021) – Was ist dein Wesenskern? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980134/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980134/</guid><description>Podcast Beschreibung Das kann man am Beispiel ihres letzten Films sehen, der über vier Jahre lang her ist. In “Drei Tage in Quiberon” spielt sie Romy Schneider so beeindruckend, dass man sich wünscht, dieser Film würde nie enden. Die meisten würden an diesem Erfolg direkt anknüpfen, aber nicht Marie.
Nach den Dreharbeiten hat sie das “Atelier Escapade” erfunden, ein von ihr entwickeltes Programm zur Selbstentfaltung und Selbstbestimmung, unterstützt durch Pferde. Ich habe Marie in ihrem Exil in der Provence besucht.</description></item><item><title>Carolin Kebekus – Wie hast du dich emanzipiert? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980135/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980135/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit 20 Jahren ist sie inzwischen in der deutschen Comedy unterwegs – und meistens wird sie als erfolgreichste Komikerin dieses Landes betitelt. Ich glaube, das stimmt auch.
Angefangen mit den “Freitag Nacht News” auf RTL, ist ihre Comedy vor allem im Laufe der letzten paar Jahre immer politischer geworden. Regelmäßig behandelt sie in ihren Sendungen und Stand-ups sexistische und rassistische – allgemein diskriminierende – Strukturen unserer Gesellschaft. Und damit hat sie sich auch eine neue Art von Fans angelacht.</description></item><item><title>Gut drauf im Oktober – Ich kann mich nicht entscheiden | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980136/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 04:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980136/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge sprechen Matze und Philip über Entscheidungen, Erfahrungen und Erlebnisse. Darüber, warum Philip sich mit Entscheidungen inzwischen leichter tut als früher, was Matze kürzlich über Pferde, Menschen und sich selbst gelernt hat – und warum Philip während der Bundestagswahl mit Baggern beschäftigt war.
SUPPORTER: BookBeat - http://bookbeat.de/hotelmatze
MUSIK: Jan Köppen
SCHNITT &amp;amp; MIX: Lena Rocholl
Transkript</description></item><item><title>Aminata Touré – Was bedeutet es, Politikerin zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980137/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980137/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir haben uns ein paar Tage vor der Bundestagswahl unterhalten und wagen eine erste Analyse. Worüber wurde zu viel, worüber zu wenig gesprochen. Danach tauchen wir in ihre Biografie ein: Wir sprechen über ihre unverschämte Abiturrede, ihren wichtigsten Lehrer und ihre Träume als Kind. Bis sie 12 Jahre alt war, musste sie gemeinsam mit ihrer Familie um den Aufenthaltsstatus in Deutschland bangen. Das war ein wichtiger Antrieb für sie, selbst in die Politik zu gehen.</description></item><item><title>Marteria – Wie intensiv darf man leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980138/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980138/</guid><description>Podcast Beschreibung Seine Hits kennt ihr bestimmt: “Lila Wolken”, “Kids”, “OMG”, “Endboss” oder “Marteria Girl” und bestenfalls kennt ihr sie auch von seinen ekstatischen Livekonzerten. Wo Marten ist, da geht es ab. Er lebt intensiv wie kaum ein anderer – bis es nicht mehr geht.
Am 15.10.2021 erscheint sein neues Album “Die 5. Dimension” und es ist eine Ode an die Nacht und an den Rausch. Obwohl das mit meiner Lebensrealität gar nichts mehr zu tun hat, übt es eine große Anziehungskraft aus.</description></item><item><title>Franziska Giffey – Kann man Ihnen vertrauen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980139/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980139/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie wurde 1978 in Frankfurt/Oder geboren und wollte eigentlich Lehrerin werden. Zwei Ärzte haben ihr davon abgeraten, weil sie meinten, dass ihre Stimmbänder das nicht mitmachen würden. Dann eben Politik – und zwar richtig. Von 2002 bis 2010 war sie Europabeauftragte des Berliner Bezirks Neukölln, danach wurde sie Bezirksstadträtin und 2015 zur Bürgermeisterin von Neukölln gewählt.
2018 kam der Posten der Bundes­familien­ministerin dazu, von dem sie jedoch in diesem Jahr zurückgetreten ist, denn ihrer Doktortitel wurde nach dreimaligem Überprüfen wegen Plagiatsvorwürfen aberkannt.</description></item><item><title>Sven Regener – Wie findet man seinen kreativen Kern und verteidigt ihn? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980140/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980140/</guid><description>Podcast Beschreibung Meine Begeisterung für Sven Regener fing Mitte der 90er an. Seine Band Element of Crime hat mir ihren Liedern “Weisses Papier”, “Schwere See” oder “Damals hinterm Mond” den Soundtrack für viele melancholische Rotweinabende geliefert. Sven Regener ist Sänger, Gründer und genialer Texter der Band. Dass er irgendwann ein Buch schreiben wird, lag auf der Hand. 2001 erschien sein erster Roman “Herr Lehmann”, der direkt ein gigantischer Erfolg wurde. Jetzt pendelt er zwischen seinen zwei Hauptberufen, Musiker und Autor.</description></item><item><title>Gut drauf im September – Die Erfahrung | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980141/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980141/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach der Sommerpause ist nach dem Friseurtermin: Philip hat sich zwischenzeitlich den Bart komplett abrasiert, Matze ist aber immer noch nicht erblondet. Dafür hat er eine kurze, intensive Episode mit blauen Haaren hinter sich. Die beiden sprechen über Intuition, Erfahrung und neue Herausforderungen. Es geht um mystisches Marketing und um Kampfsport. Und am Ende um die Frage, ob Männer nicht abgeschafft werden sollten?
SUPPORTER: BookBeat - http://bookbeat.de/hotelmatze 17 Ziele der Podcast - https://17ziele.</description></item><item><title>Christian Ulmen und Fahri Yardim – Könnt ihr gut über Sex reden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980142/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980142/</guid><description>Podcast Beschreibung Beide sind Schauspieler und durch ihre Serie “jerks” – in der sie eine Version von sich selbst spielen – als Duo bekannt.
Fahri Yardim ist außerdem bekannt für seine Rollen in “Dogs of Berlin”, “Halbbrüder” und den Hamburger “Tatort”. Seinen Film “​​Rocca verändert die Welt” kann ich für den nächsten Filmabend mit der Familie sehr empfehlen. Fahri war im letzten Jahr hier zu Gast im Hotel und ich habe ein ganz anderes Bild von ihm bekommen.</description></item><item><title>Hazel Brugger &amp; Thomas Spitzer – Was hält euch zusammen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980143/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980143/</guid><description>Podcast Beschreibung Die beiden haben einen eigenen YouTube-Kanal, zwei gemeinsame Podcasts und Hazel steht gerade für die Vorpremieren ihres neuen Live-Programms auf der Bühne. Das alles organisieren sie seit einigen Monaten zu dritt: Ihre Tochter, die sie meistens nur „Das Baby“ nennen, hat ihr Leben umgekrempelt.
Ich wollte wissen, wie sie das alles unter einen Hut bekommen, was sie zusammenhält und wann sie füreinander eine Herausforderung sind. Welche Fragen stellen sie sich als junge Eltern?</description></item><item><title>Kai Pflaume - Wie bist du der geworden, der du heute bist? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980144/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980144/</guid><description>Podcast Beschreibung Und dafür macht er auch einiges: 200 Fernsehshows im Jahr moderiert er. “Klein gegen Groß”, “Wer weiß denn sowas” und “Kaum zu glauben”, dazu gibt es einen YouTube-Kanal “Ehrenpflaume”, den er liebevoll und sehr erfolgreich bespielt und natürlich sein Instagram-Kanal, auf dem es Sneaker, Porridge und Klimmzug-Challenges gibt.
Gerade weil er so präsent ist, hatte ich das Gefühl, ihn schon zu kennen. Stimmte aber nicht und darum habe ich ihn an die Hotelbar eingeladen.</description></item><item><title>Daniel Brühl - Wie erzählt man eine Geschichte? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980145/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980145/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe Daniel Brühl zum ersten Mal in &amp;ldquo;Nichts bereuen&amp;rdquo; auf der Leinwand gesehen, das ist über zwanzig Jahre her. Danach habe ich Kinokarten für &amp;ldquo;Das weiße Rauschen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Good Bye, Lenin!&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Die fetten Jahre sind vorbei&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Die kommenden Tage&amp;rdquo; gekauft. Die große Überraschung war seine Rolle in &amp;ldquo;Inglourious Basterds&amp;rdquo; von Quentin Tarantino. Danach ging es international mit &amp;ldquo;The First Avenger&amp;rdquo;, &amp;ldquo;The Alienist&amp;rdquo; und sensationell in &amp;ldquo;Rush&amp;rdquo;, da spielt er Niki Lauda, weiter.</description></item><item><title>Eva Schulz – Wo willst du hin? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980146/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980146/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor vier Jahren ist ihr Format Deutschland3000 gestartet. Darin bespricht sie die kleinen und die großen Debatten unserer Zeit. Es geht um politische Bildung auf Social Media für eine Generation, der man noch vor ein paar Jahren nachgesagt hat, dass sie sich nur für Selfies interessiere. Der große Erfolg von Deutschland3000 und die letzten Jahre im Allgemeinen haben gezeigt, dass das überhaupt nicht stimmt.
Eva gilt inzwischen als eine Vermittlerin oder Übersetzerin zwischen Jung und Älter, zwischen Online und Traditionell, zwischen Journalismus und Unterhaltung.</description></item><item><title>Gut drauf im Juli - Die Veränderung | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980147/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980147/</guid><description>Podcast Beschreibung Die letzte Folge vor der Sommerpause. Dieses mal geht es wirklich um Veränderung. Woran liegt es, dass sich alles immer verändert, wir uns aber nicht daran gewöhnen können? Oder wollen? Festhalten und Loslassen - die Dauerthemen zwischen Philip Siefer und mir.
SUPPORTER: Bookbeat: https://bookbeat.de/hotelmatze
MEIN ZEUG: Hotel Matze Suite: https://apple.co/2RgJVH6 Mein Newsletter: https://matzehielscher.substack.com/ Instagram: https://instagram.com/matzehielscher LinkedIn: https://linkedin.com/in/matzehielscher/ YouTube: https://bit.ly/2MXRILN Twitter: https://twitter.com/hotelmatze1 Mein Buch: https://bit.ly/39FtHQy
Transkript</description></item><item><title>Juli Zeh – Was sind deine Widersprüche? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980148/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980148/</guid><description>Podcast Beschreibung Juli Zeh ist Schriftstellerin, Juristin und ehrenamtliche Richterin am Verfassungsgericht des Landes Brandenburg. 2001 ist ihr erster Roman “Adler und Engel” erschienen, der direkt ein Welterfolg wurde. Danach ging es mit großen Schritten weiter. Mein Juli Zeh Erweckungsmoment war ihr Gesellschaftsroman “Unter Leuten” – es gibt wenige Bücher, über die ich so viel nachdenken und sprechen musste. Und ich bin nicht der einzige, der Redebedarf nach ihren Büchern hat.</description></item><item><title>Margarete Stokowski – Wie frei bist du? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980149/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980149/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie wurde 1986 in Polen geboren und ist in Berlin aufgewachsen. Sie hat Philosophie und Sozialwissenschaften studiert und arbeitet seit 2009 als freie Autorin. Ihre Spiegel-Kolumne sorgt jede Woche für Aufsehen, ihr erstes Buch “Untenrum frei” wird in diesem Jahr 5 Jahre alt und ist ein Klassiker der feministischen Literatur. Alle warten auf ihr nächstes Buch, aber das hat sie noch nicht fertig geschrieben – sie ist trotzdem ins Hotel gekommen.</description></item><item><title>Katja Berlin – Warum nimmt man Humor nicht ernst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980150/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980150/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn ihr im Internet oder der Zeit eine humorvolle, irgendwie wahrhaftige, aber doch nicht faktische Tortengrafik seht, dann ist sie bestimmt von Katja Berlin. Seit 2010 fasst sie Alltägliches und Gesellschaftliches in einen Kreis und erklärt damit die Gefühlslage der Nation. Ihre Bücher verkaufen sich hunderttausendfach, sie ist eine der wenigen weiblichen Kolumnistinnen in Deutschland – trotzdem, so richtig ernst nehmen wollen Katjas Arbeit nur die wenigsten. Das erzählt sie mir im Podcast.</description></item><item><title>Danger Dan – Wie hast du deinen Platz in der Welt gefunden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980151/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980151/</guid><description>Podcast Beschreibung Es nennt sich “Das ist alles von der Kunstfreiheit gedeckt”, darauf finden sich viele Liebeslieder und ein paar Abrechnungslieder am Klavier. Danger Dan ist der Künstler der Stunde, auf den sich alle einigen können. Als er das Album ins Presswerk gegeben hat, dachte er allerdings noch, dass das nur 500 Leute hören wollen – ein schöner Irrtum. Danger Dan heißt eigentlich Daniel und wurde 1983 in Aachen geboren. Vielleicht kennt ihr ihn auch schon als Mitglied der Antilopen Gang.</description></item><item><title>Gut drauf im Juni - Wut drauf | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980152/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980152/</guid><description>Podcast Beschreibung Eigentlich wollten Philip und ich über Veränderungen sprechen und sind dann bei der Wut gelandet. Wut drauf!
Dr. Joana Breidenbach Buch: https://www.startnext.com/innenansicht Der Supporter: BookBeat
Transkript</description></item><item><title>Heinz Strunk – Warum hast du deinen Glauben verloren? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980153/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980153/</guid><description>Podcast Beschreibung Den großen Durchbruch hatte Heinz mit seinem Debütroman “Fleisch ist mein Gemüse”. Ich bin aber schon ein bisschen früher in seine Welt eingestiegen, denn humoristisch wurde ich von ihm und seinen Kolleg*innen von Studio Braun sozialisiert. Die haben Telefonstreiche gemacht. Ich erinnere mich an viele Autofahrten und WG-Abende und eine Menge Lachtränen.
Lange wurde Heinz zu Unrecht in die Gagvogel-Schublade gesteckt, aus die er selbst nur schwer rausgekommen ist.</description></item><item><title>Atze Schröder &amp; Leon Windscheid – Was wollen wir verbergen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980154/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980154/</guid><description>Podcast Beschreibung Beide waren schon zu Gast hier im Hotel und ich freue mich sehr, dass sie nun zusammen eingecheckt haben. Eine kurze Vorstellung: Atze Schröder ist einer der erfolgreichsten Comedians in Deutschland. Seit 25 Jahren steht er mit Minipli-Frisur, Fliegerbrille und Cowboystiefeln auf der Bühne und unterhält mit Witzen auch mal unterhalb der Gürtellinie. Als er vor zwei Jahren hier im Hotel Matze war, wussten viele Hörer*innen nicht, warum ich ausgerechnet ihn eingeladen habe und waren danach genauso wie ich überrascht, wie viel tiefer Atze gehen kann, wenn er mal die Brille abnimmt.</description></item><item><title>Karoline Herfurth – Woher weißt du, was richtig für dich ist? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980155/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980155/</guid><description>Podcast Beschreibung Karo ist Schauspielerin seitdem sie 11 Jahre alt ist und gehört zu einer der bekanntesten und erfolgreichsten Schauspielerinnen in Deutschland. Bestimmt kennt ihr: “Im Winter ein Jahr”, “Crazy”, “Fack ju Göhte”, “Das Parfüm”, “Der Vorleser” oder “Das perfekte Geheimnis”.
Als Regisseurin hat sie bisher drei Filme gedreht und darin auch immer die Hauptrolle gespielt – “SMS für dich”, “Sweethearts” und demnächst im Kino der Film “Wunderschön”. Was die Filme für mich so besonders machen, ist, dass sie wie trojanische Pferde daherkommen.</description></item><item><title>Jan Delay – Wo kommt dein Selbstvertrauen her? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980156/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980156/</guid><description>Podcast Beschreibung 1998 war das, ihr Album “Bambule” ist ikonisch und eine der wichtigsten deutschsprachigen Hip-Hop-Platten – und das ist nicht nur meine Meinung. Seit 2001 ist Jan Delay auch als Solokünstler unterwegs und hat die Genregrenzen des Hip-Hops verlassen. Funk, Reggae, Disco, Pop und sogar Rock. Jan hat es geschafft, dass er die Stile vermischen kann und es immer nach ihm klingt, was sicherlich auch mit seiner Stimme zu tun hat.</description></item><item><title>Neven Subotić – Wie führt man ein verantwortungsbewusstes Leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980157/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980157/</guid><description>Podcast Beschreibung Neven ist Fussballer, Stiftungsgründer der Neven Subotić Stiftung und für viele Menschen einfach nur ein Ehrenmann. Ein bisschen Biografie: Neven wurde im früheren Jugoslawien geboren und kam im Alter von zwei Jahren nach Deutschland. Als die Abschiebung drohte, ging die Familie in die USA. Da war er zehn Jahr alt. Acht Jahre später kehrte er als Fußballer zurück nach Deutschland. Mit Borussia Dortmund wurde er Pokalsieger, zweimal Meister und zur Legende.</description></item><item><title>Gut drauf im Mai 2021 – Kurze Zündschnur | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980158/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 17:41:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980158/</guid><description>Podcast Beschreibung Philip Siefer und Matze Hielscher sprechen über New Work, Wertschätzung und Überarbeitung bei der Arbeit, kurze Zündschnuren der Gesellschaft und über Bewusstseinserweiterung auf dem Land.
SUPPORTER: Heineken - www.heineken.de
MEIN ZEUG: Wunschgäste bitte in die Kommentare: apple.co/2RgJVH6 Mein Newsletter: https://matzehielscher.substack.com Instagram: www.instagram.com/matzehielscher LinkedIn: www.linkedin.com/in/matzehielscher/ YouTube: bit.ly/2MXRILN Twitter: twitter.com/hotelmatze1 Mein Buch: bit.ly/39FtHQy
Transkript</description></item><item><title>Maja Göpel – Wohin müssen wir jetzt schauen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980159/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980159/</guid><description>Podcast Beschreibung Prof. Dr. Maja Göpel ist Politökonomin, Expertin für Nachhaltigkeitspolitik und Transformationsforschung. Sie ist Autorin, Rednerin, Beraterin, Hochschullehrerin und Mitbegründerin der Scientists4Future.
Im vergangenen Jahr ist ihr Buch “Unsere Welt neu denken” erschienen. Ein gigantischer Erfolg, was auch einer der Gründe ist, warum sie erst jetzt ins Hotel kommt, denn Majas Terminkalender reicht vermutlich für drei.
Unser Gespräch ist viel spiritueller geworden, als ich es von einer Politökonomin erwartet hätte, es ist auch weniger wissenschaftlich als ich sie in anderen Interviews erlebt habe.</description></item><item><title>Tilo Jung – Warum möchtest du nicht gemocht werden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980160/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980160/</guid><description>Podcast Beschreibung Tilo Jung hat 2013 sein YouTube-Format “Jung &amp;amp; Naiv” gegründet. Über 500 Interviews hat er geführt, hauptsächlich spricht er mit Politikerinnen und Denkerinnen und bohrt sich mit seinen naiven Fragen immer tiefer unter deren Oberfläche. Die Gäste müssen anders als sonst antworten und so erfährt man manchmal mehr, als denen lieb ist. Dazu überträgt “Jung &amp;amp; Naiv” regelmäßig die Bundespressekonferenzen und wurde bereits mit dem Grimme-Preis ausgezeichnet.
Ich wollte Tilo schon lange kennenlernen und jetzt haben wir es auch im Hotel Matze geschafft.</description></item><item><title>Markus Gabriel – Wie denkt ein Philosoph über unsere Zeit nach? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980161/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980161/</guid><description>Podcast Beschreibung Bekannt wurde er als philosophischer Autor, zuletzt erschienen ist sein Spiegel-Bestseller “Moralischer Fortschritt in dunklen Zeiten (2020)”. Wir packen heute die großen Themen an: Philosophie, Demokratie, Kapitalismus, Identität, Politik, Macht und ganz viel mehr. Markus hat mir viele neue Erkenntnisse und alternative Sichtweisen geschenkt und einen Crashkurs in philosophischem Denken gegeben. Wir haben auch einen Spaziergang durch seine Biografie gemacht, ich wollte natürlich wissen, woher das alles kommt.</description></item><item><title>Ferdinand von Schirach (2021) – Wie können wir Europa neu denken? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980162/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980162/</guid><description>Podcast Beschreibung Seine Erzählbände “Verbrechen”,“Schuld”, “Strafe” und die Romane “Der Fall Collini” und “Tabu” sind internationale Bestseller. Sein Theaterstück “Terror” zählt zu den weltweit erfolgreichsten Dramen unserer Zeit. Eins meiner Lieblingsbücher von ihm ist “Kaffee und Zigaretten”.
Herr von Schirach war im Frühjahr 2020 zum ersten Mal hier im Hotel Matze. Wir haben uns in den drei Stunden über sehr viel unterhalten. Auch über einen Gedanken, der schon in seinem Buch “Trotzdem” aufkam.</description></item><item><title>Gut drauf im April 2021 - Das einfache Leben | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980163/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 06:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980163/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie wäre es, wenn es einfacher wäre? Wie wäre es, wenn man nicht alles mitdenken müsste? Was wäre, wenn wir uns limitieren würden? Wir sprechen über Sehnsucht, Verheißung und der Gefahr von simplen Antworten.
Instagram Philip: www.instagram.com/philipsiefer/
Musik: Jan Köppen
MEIN ZEUG: Wunschgäste bitte in die Kommentare: apple.co/2RgJVH6 Mein Buch: bit.ly/39FtHQy Mein Newsletter: mailchi.mp/mitvergnuegen/matzehielscher Instagram: www.instagram.com/matzehielscher Linked In: www.linkedin.com/in/matzehielscher/
Transkript</description></item><item><title>Jasna Fritzi Bauer – Wer bist du? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980164/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980164/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich kenne sie aus Filmen wie “Axolotl Overkill”, “Ein Tick anders” und aus Serien wie “Rampensau”, “Dogs of Berlin” und “Jerks”. Leider habe ich sie bisher nicht im Theater sehen können, sie spielte am Wiener Burgtheater und auch an der Berliner Volksbühne. Am Pfingstmontag läuft der erste Tatort mit ihr. Für Jasna, so erzählt sie es mir auch, eine tolle Rolle, weil sie endlich nicht mehr einen Teenager spielen muss.</description></item><item><title>Jean Peters – Wie wird man ein Aktivist? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980165/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980165/</guid><description>Podcast Beschreibung Sein Fokus liegt auf medialen Strategien zur Stärkung sozialer und ökologischer Gerechtigkeit. Er ist Mitgründer des Peng! Kollektivs. Dieses Kollektiv will – so formulierte es mal Die Zeit – das Vorzimmer der Macht stürmen und macht dies immer wieder mit aufsehenerregenden Aktionen. So hat sich Jean als Clown verkleidet und Beatrix von Storch mit einer Torte beworfen, das nannte sich dann Tortaler Krieg. Jean hat Shell gepranked, sich als Google-Mitarbeiter ausgegeben und auf der Republica über neueste Überwachungstools gesprochen und ein fiktives Ausstiegsprogramm für Geheimdienstmitarbeiter*innen mit realen Folgen mitgegründet.</description></item><item><title>LEA – Warum gibt es kein Interview? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980166/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980166/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast sollte eigentlich LEA sein. LEA ist gerade eine der erfolgreichsten, deutschsprachigen Künstlerinnen. Ich habe sie zum ersten Mal vor drei Jahren im Autoradio mit ihrem Song “Leiser” gehört und war sehr berührt von ihrer Stimme, der Stimmung des Songs und habe mich gefragt, wer da singt. Ihr Name, ihre Musik, ihre Stimme tauchte immer häufiger auf. Sie war bei “Sing meinen Song”, hat mit Capital Bra Musik gemacht und ist immer erfolgreicher geworden.</description></item><item><title>Olaf Scholz – Wofür steht die SPD? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980167/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980167/</guid><description>Podcast Beschreibung Olaf Scholz ist Vizekanzler, Finanzminister und tritt in diesem Jahr im Wahlkampf für das Amt des Bundeskanzlers für die SPD an und hatte schon so einige politische Ämter inne: Er war Mitglied im Deutschen Bundestag, Generalsekretär der SPD, Innensenator von Hamburg, Bundesminister für Arbeit und Soziales und Erster Bürgermeister von Hamburg. Er ist 62 Jahre alt, lebt mit seiner Frau Britta Ernst in Potsdam und war – bevor er in die Berufspolitik so richtig los ging – als Rechtsanwalt tätig.</description></item><item><title>Ralf Moeller – Was kann man nicht trainieren? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980168/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980168/</guid><description>Podcast Beschreibung 1986 wurde er als Bodybuilder zu “Mister Universum”. Mit diesem Titel folgte er seinem Vorbild Arnold Schwarzenegger ins Filmgeschäft. Mit winzigen Nebenrollen gelang es ihm, große Aufmerksamkeit zu erzeugen und dann schließlich in Hollywood Fuß zu fassen. Am bekanntesten ist er für seine Rolle im oscarprämierten Sandalenfilm “Gladiator“. Gerade ist seine Autobiografie “Erstma&amp;rsquo; machen!” erschienen.
Ralf ist in einer Zeit berühmt geworden, in der Rambo und der Terminator das Bild von Männlichkeit geprägt haben.</description></item><item><title>Gut drauf im März 2021 – Gut drauf trotz Böhmermann | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980169/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 08:00:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980169/</guid><description>Podcast Beschreibung Einmal im Monat sitze ich mit Philip Siefer von einhorn zusammen.
Transkript</description></item><item><title>"Madame Moneypenny" Natascha Wegelin – Wie erlangt man finanzielle Unabhängigkeit? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980170/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980170/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit 2016 betreibt sie das Blog madamemoneypenny.de, um Frauen über finanzielle Unabhängigkeit von Staat und Partner zu informieren. Sie macht das in Blogposts, Online-Coachings oder im Podcast. 2018 veröffentlichte sie das Buch „Wie Frauen ihre Finanzen selbst in die Hand nehmen können“, das natürlich ein Bestseller war.
In den letzten fünf Jahren haben über 3000 Frauen ihre Coachings zum Thema Finanzen gebucht, in ihrer Community auf Instagram und Facebook sind es weit über 100.</description></item><item><title>Stefanie Sargnagel - Wie angepasst bist du? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980171/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980171/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe mich vor einigen Jahren in ihre wahrhaft witzigen Statusmeldungen – damals noch auf Facebook – verschossen. Zum Beispiel in die hier: “Warum wollen Menschen Karriere machen, ist ihnen langweilig in der Freizeit?” Durch diese Art Posts ist Stefanie Sargnagel bekannt geworden.
Stefanie brach die Schule kurz vor ihrem Abschluss ab, sie studierte Malerei an der Akademie der bildenden Künste in Wien, aber auch nicht zu Ende. 2013 erschien ihr erstes Buch “Binge Living.</description></item><item><title>Joko Winterscheidt - Was hast du noch nicht erreicht? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980172/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980172/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast ist Joko Winterscheidt. Die meisten werden ihn noch von MTV kennen. Dort hat er angefangen, Musikvideos anzusagen, hat Klaas Heufer-Umlauf kennengelernt und mit ihm zusammen die wohl aufregendste und erfolgreichste Fernseh-Duo-Karriere in der Geschichte des deutschen Fernsehens gestartet. “MTV Home”, “Neo Paradise”, “Circus Halligalli”, “Das Duell um die Welt”, “Joko und Klaas gegen ProSieben” – so heißen oder hießen ihre Shows.
Seit 2017 versuchen die beiden wieder mehr auf eigenen Showbeinen zu stehen.</description></item><item><title>Karl Lauterbach - Wie sieht eine gesunde Gesellschaft aus? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980173/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980173/</guid><description>Podcast Beschreibung Im letzten Jahr saß niemand so oft in deutschen Talkshows wie er. Auf seinem Twitter-Kanal schätzt er die aktuelle Lage ein und interpretiert Studien – zusammen mit anderen Wissenschaftler*innen berät er die Regierung.
Mir ist er vor ein paar Jahren durch seine Fliege aufgefallen und seine nicht so leicht zu fassende Art, die vielleicht daran liegt, dass er eben Wissenschaftler und Politiker ist und damit ja zwischen den Stühlen steht.</description></item><item><title>Gut drauf im Februar 2021 - Wie geht's weiter? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980174/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980174/</guid><description>Podcast Beschreibung Gründer sind Erfinder und laufen manchmal los, ohne sich zu viele Gedanken zu machen. Wieviel Draufgängertum braucht es, um innovativ zu sein? Wie kann man sich das bewahren und auch an die Mitarbeiter*innen vermitteln? Wieviel Sorgfalt ist wiederum notwendig, um eine Idee umzusetzen?
Unfck The World Dokumentation https://www.joyn.de/serien/unfck-the-world
Instagram Philip https://www.instagram.com/philipsiefer/
SUPPORTER Puradies - https://www.puradies.com/
Musik: Jan Köppen
MEIN ZEUG: Wunschgäste bitte in die Kommentare: apple.co/2RgJVH6 Mein Buch: bit.</description></item><item><title>Felix Lobrecht - Was hast du noch nicht so oft erzählt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980175/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 16:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980175/</guid><description>Podcast Beschreibung Felix Lobrecht ist Comedian, Podcaster, Autor und noch einiges mehr. Er ist einen sehr eigenwilligen Weg von der offenen Poetry-Slam-Bühne zur großen Arena gegangen. Er ist vermutlich gerade der erfolgreichste Stand-up-Comedian in Deutschland. Wir starten ein bisschen allgemeiner: Wie funktioniert Comedy in Deutschland? Warum ist es ihm so wichtig, unabhängig zu sein? Was hat er beim Erfolgsstudium gelernt und wie hat sein Erfolg seinen Inhalt beeinflusst? Wir sprechen über Cancel Culture, über Frauen in der Comedy, über den Ärger, den er immer wieder provoziert und was ihm hilft, wenn das Internet über ihn herfällt.</description></item><item><title>Robert Habeck (2021) – Wofür stehen die Grünen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980176/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 17:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980176/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit 2002 engagiert er sich bei den Grünen mit klassische Ochsentour als Kreis-, Landes- und Fraktionsvorsitzender. 2012 wurde er stellvertretender Ministerpräsident Schleswig-Holsteins und Minister für Umwelt und Energiewende. Seit 2018 ist er neben Annalena Baerbock Bundesvorsitzender der Grünen.
2021 dürfte eines der aufregendsten Jahre seiner politischen Karriere werden, denn im Herbst ist Bundestagswahl und die Grünen - so sagt man - greifen nach der Macht. Ob allerdings Robert Habeck oder Annalena Baerbock für die Kanzlerschaft kandidieren, ist noch nicht kommuniziert.</description></item><item><title>Benjamin von Stuckrad-Barre 2020 – Warum willst du übertreiben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980177/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 13:18:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980177/</guid><description>Podcast Beschreibung Benjamin von Stuckrad-Barre ist Autor und wahrscheinlich einer der Namen, der am häufigsten im Hotel Matze fällt, was nicht nur seine Bedeutung für mich, sondern auch seine generelle Bedeutung für die deutsche Kulturlandschaft zeigt.
Sein erster Roman &amp;ldquo;Soloalbum&amp;rdquo; ist für mich ein ganz wichtiges Buch gewesen. Danach erschienen diverse Remix-Bücher, er hat eine Talkshow moderiert, tanzte durch Boulevardmedien, beobachtete Deutschland und setzte sich irgendwann nach L.A. ab. 2016 erschien &amp;ldquo;Panikherz&amp;rdquo;, darin verarbeitet er unter anderem seine jahrelange Drogensucht.</description></item><item><title>Fahri Yardim - Wann ist ein Mann kein Mann? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980178/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 06:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980178/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein Bild von Fahri war eher das eines schlagfertigen, lustigen Typens. Basecap umgedreht, Fitnessstudio, Hip Hop, SUV, der auch gern mal Witze unterhalb der Gürtellinie macht. Gleich am Anfang unseres Gesprächs räumt er mit diesem Bild auf, er sagt: &amp;ldquo;Ich bin schüchtern, nur mein Schutz ist wahnsinnig laut&amp;rdquo; – und so wird unsere Begegnung eher ein leises Tasten, als ein lautes Rumblödeln. Ich habe einen ganz anderen Fahri kennengelernt, als ich erwartet habe.</description></item><item><title>Anselm Pahnke – Was hast du in der Einsamkeit gelernt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980179/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 15:12:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980179/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine großartige Dokumentation, in der Anselm Pahnke 15.000 Kilometer durch Afrika radelt. Er schläft in der Wildnis, kämpft sich durch Wüsten, ist meistens allein und lernt sich in der Einsamkeit wirklich kennen. Die Dokumentation war 2019 die erfolgreichste Dokumentation des Jahres im Kino, inzwischen kann man sie auch auf Netflix ansehen.
Nach der Doku ging es für Anselm weiter, allerdings ohne Kamera. Aus seiner insgesamt dreijährigen Reise hat er nun ein Buch gemacht.</description></item><item><title>Gut drauf im Dezember 2020 – Mittelmaß wird unterschätzt | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980180/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 07:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980180/</guid><description>Podcast Beschreibung Es war kein rosiges Jahr und es war unvergesslich. Wir schauen zurück auf ein mittelmäßiges Jahr und haben jeweils 11 (oder so) High- und Lowlights aus unserer &amp;ldquo;Das Beste des Tages&amp;rdquo; Liste herausgesucht.
Supporter: Tomorrow Musik: Jan Köppen
MEIN ZEUG: Wunschgäste bitte in die Kommentare: apple.co/2RgJVH6 Mein Buch: bit.ly/39FtHQy Mein Newsletter: mailchi.mp/mitvergnuegen/matzehielscher Instagram: www.instagram.com/matzehielscher Linked In: www.linkedin.com/in/matzehielscher/
Transkript</description></item><item><title>Herlinde Koelbl – Wie führt man ein kreatives Leben ohne Kompromisse? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980181/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 16:47:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980181/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihre bekannteste Arbeit ist das Buch &amp;ldquo;Spuren der Macht&amp;rdquo;. Mit ihrem Werk wollte sie herausfinden, wie sich Menschen verändern, wenn sie eine mit Macht ausgestattete Position einnehmen. Zu diesem Zweck hat sie über einen Zeitraum von acht Jahren bedeutende Persönlichkeiten wie Angela Merkel, Joschka Fischer und Gerhard Schröder porträtiert. Mit ihren Fotos sowie den dazu geführten Interviews hat sie auf einmalige Art und Weise gezeigt, wie Macht den Menschen verändert.</description></item><item><title>Nils Frahm – Wie schafft man es sein eigenes Ding zu machen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980182/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 17:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980182/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit dem 2013 erschienenen &amp;ldquo;Spaces&amp;rdquo; ist er berühmt geworden und spielt seitdem in den schönsten und größten Sälen der Welt. Ich behaupte, für ihn wurde der Begriff Neo-Klassik erfunden.
Ich habe Nils in seinem Studio im Berliner Funkhaus besucht. Wir fangen beim Ursprung an: Nils wollte eigentlich Pilot werden, aber sein Vater hat ihn überredet, sich auf einen künstlerischen Berufsweg zu fokussieren. Ein ungewöhnlicher Elternrat. Seit 2010 veröffentlicht er jedes Jahr neue Musik.</description></item><item><title>Intensivpflegerin Karin Deus - Wie ist es gerade auf einer Intensivstation? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980183/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 09:29:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980183/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich wollte mir aus erster Hand erklären lassen, wie es aktuell auf einer Intensivstation zugeht. Ich hätte mir keinen besseren Gast wünschen können. Karin steht sonst überhaupt nicht im Rampenlicht und erklärt mir ganz gelassen, wie sie dieses Jahr erlebt hat. Sie sagt &amp;ldquo;Es ist fast wie immer. Wir machen einfach unsere Arbeit&amp;rdquo;. Und wie diese Arbeit aussieht, erzählt sie mir. Wir sprechen über den Patienten Nummer eins, über den möglichen Krankheitsverlauf vom Corona-Chamäleon, über die psychische Belastung für sich selbst, des Team und natürlich den Patienten.</description></item><item><title>Tokio Hotel – Warum seid ihr nicht mehr so mutig? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980184/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 15:27:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980184/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor 15 Jahren erschien ihre erste Single &amp;ldquo;Durch den Monsun&amp;rdquo; und dieser Song hat zu einem gigantischen Erfolg geführt. Tokio Hotel hat laut Sony Music mehr als zehn Millionen Platten verkauft und in 68 Ländern mehr als 70 Platin- und 120 Gold-Awards verliehen bekommen.
Die Band selbst war damals noch im Teenager Alter und ich glaube es ist die letzte Band, die so eine Euphorie entfachen könnte. Irgendwann wurde es so viel, dass die Zwillingsbrüder sogar das Land verlassen mussten.</description></item><item><title>Campino – Wie bilanzierst du dein Leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980185/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 15:06:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980185/</guid><description>Podcast Beschreibung Für mich war die Musik, die Haltung, die Energie von Die Toten Hosen sehr prägend. Ich erinnere mich an Familienurlaube, in denen ich schlecht gelaunt hinter meinen Eltern her wanderte und auf dem Walkman lief &amp;ldquo;Nur ein kleines bisschen Horrorschau&amp;rdquo;. Lange zählten die Düsseldorfer Punks zu meinen Erweckungsbands, dann habe ich sie aus den Augen und Ohren verloren und vor ein paar Jahren mit ihrem Album &amp;ldquo;Ballast der Republik&amp;rdquo; wiederentdeckt.</description></item><item><title>Gut drauf im November 2020 – Die Sache mit der Transparenz | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980186/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:25:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980186/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir senden aus dem Lockdown und fragen uns, wie uns uns die Pandemie verändert hat. Wir sprechen über Betrachtungsweisen von Innovation und Transparenz. Es geht um zukünftiges Wohnen, neue Ideen und Geburtstage.
Musik: Jan Köppen
MEIN ZEUG: Wunschgäste bitte in die Kommentare: apple.co/2RgJVH6 Mein Buch: bit.ly/39FtHQy Mein Newsletter: https://mailchi.mp/mitvergnuegen/matzehielscher Instagram: www.instagram.com/matzehielscher Linked In: www.linkedin.com/in/matzehielscher/
Transkript</description></item><item><title>Andrea Petković – Wie kann man das Beste aus sich herausholen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980187/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 18:13:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980187/</guid><description>Podcast Beschreibung 2011 erreichte sie als Neuntplatzierte die Top 10 der Weltrangliste, kämpfte danach vor allem mit Verletzungen und rutschte wieder raus. 2014 stand sie im Halbfinale der French Open. 2015 war sie wieder zurück in der Top 10.
Vor ein paar Wochen erschien ihr erstes Buch – eine sogenannte Autofiktion &amp;ldquo;Zwischen Ruhm und Ehre liegt die Nacht&amp;rdquo;. Auf dem Tennisplatz befindet Andrea Petcović sich im Herbst ihrer Karriere, so sagt sie es selbst.</description></item><item><title>Thilo Mischke – Was hält die Welt zusammen: das Gute oder das Böse? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980188/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:03:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980188/</guid><description>Podcast Beschreibung Denn für seine Reportagen fährt er an die Enden der Welt: in den Irak, nach Syrien, nach Mali. Da wo es brennt, da ist Thilo. Für seine Sendung &amp;ldquo;Uncovered&amp;rdquo; spricht er mit Extremistinnen, Drogenschmugglerinnen, Organhändler*innen, Gangs und Kartellen.
Vor wenigen Wochen erschien die aufsehenerregende Doku &amp;ldquo;Rechts.Deutsch.Radikal&amp;rdquo;. Dieses Mal waren Thilo und sein Team in Deutschland unterwegs und haben die rechte Szene porträtiert. Mit dem Ergebnis, dass ein AfD-Funktionär zurücktreten musste, nachdem in der Sendung seine menschenverachtende Sicht bewiesen werden konnte.</description></item><item><title>Gut drauf im Oktober 2020 – Wir müssen üben | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980189/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 06:56:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980189/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir senden aus dem Risikogebiet. Philip war auf Ibiza und ich auf Buchtour, der eine ist erholt, der andere ein bisschen durch. Was machen wir, wenn der Lockdown noch einmal kommt? Und was rät uns Dorfältestenrat, was wir dringend üben müssen? Wir sprechen über Müßiggang, die Bucket Liste, Feedback und wie immer uns.
Waldemars Buch: https://www.thalia.de/shop/home/artikeldetails/ID148483017.html
Supporter: https://www.lichtblick.de/
Musik: Jan Köppen
MEIN ZEUG: Wunschgäste bitte in die Kommentare: apple.</description></item><item><title>Bas Kast – Wie findet man heraus, wer man ist? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980190/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 10:40:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980190/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist eines der erfolgreichsten Sachbücher der letzten Jahre, wurde mehrfach ausgezeichnet und Bas selbst hat man als Ernährungspapst tituliert.
Bas Kast studierte Psychologie und Biologie in Konstanz, arbeitet als Wissenschaftsjournalist und Autor und hat vor dem Ernährungskompass auch andere Bücher geschrieben. Gerade ist seine neues Buch &amp;ldquo;Das Buch eines Sommers&amp;rdquo; erschienen und das ist ganz anders, denn es ist sein erster Roman.
Es gibt viel zu besprechen: Ich wollte wissen, warum er jetzt nicht einen Fitness- oder Erziehungskompass geschrieben hat und wie der Erfolg von &amp;ldquo;Der Ernährungskompass&amp;rdquo; sein Leben verändert hat.</description></item><item><title>Frederick Lau – Warum möchtest du kein angepasstes Leben führen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980191/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 16:22:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980191/</guid><description>Podcast Beschreibung Seine Filmographie ist unendlich – von &amp;ldquo;Das fliegende Klassenzimmer&amp;rdquo; über &amp;ldquo;Die Welle&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Victoria&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Der Hauptmann&amp;rdquo;, &amp;ldquo;4 Blocks&amp;rdquo; und in diesem Jahr &amp;ldquo;Nightlife&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Betonrausch&amp;rdquo;. Für seine Rollen in &amp;ldquo;Die Welle&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Victoria&amp;rdquo; erhielt er jeweils den Deutschen Filmpreis, für seine Darstellung in &amp;ldquo;Neue Vahr Süd&amp;rdquo; gab es gleich mehrere Auszeichnungen.
Eigentlich müsste er, so könnte man meinen, vor Selbstbewusstsein strotzen, aber genau das Gegenteil ist der Fall. Frederick war am Anfang des Gesprächs sehr unsicher.</description></item><item><title>Meine Frau macht einen eigenen Podcast | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980192/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 16:41:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980192/</guid><description>Podcast Beschreibung Stephanie überlegt schon ganz lange einen Podcast zu machen, wusste aber nicht zu welchem Thema. Und dann hatte sie die richtige Idee.
Hört unbedingt mal in &amp;ldquo;FÜNF ZU EINS&amp;rdquo; rein.
Apple: https://apple.co/3ckOev6 Spotify: https://spoti.fi/32QPiUa
Transkript</description></item><item><title>Joachim Meyerhoff – Was machst du mit deinen Defiziten? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980193/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 09:14:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980193/</guid><description>Podcast Beschreibung Elf Jahre stand er auf der Bühne des Wiener Burgtheaters und ist jetzt Ensemble-Mitglied an der Berliner Schaubühne. 2017 wurde er zum Schauspieler des Jahres gewählt. Seit 2011 ist er auch sehr bekannt als Schriftsteller, denn der erste Band seiner Reihe &amp;ldquo;Alle Toten fliegen hoch&amp;rdquo; ist erschienen und der wurde, wie alle nachfolgenden, zum Bestseller. Gerade ist sein neues Buch &amp;ldquo;Hamster im hinteren Stromgebiet&amp;rdquo; erschienen, darin verarbeitet er seinen Schlaganfall.</description></item><item><title>Christine Westermann – Was ist dein Lebensplan? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980194/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 05:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980194/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwanzig Jahre führte sie mit Götz Alsmann durch Deutschlands vergnügteste Wohngemeinschaft. Ich mochte immer den Moment am liebsten, wenn sie mit ihren Gästen noch oben, in deren Zimmer, gegangen ist und innerhalb von wenigen Sekunden sehr tiefgründige Gespräche geführt hat. Christine Westermann ist die Interviewkanzlerin und ein großes Vorbild.
Vor Zimmer frei! moderierte Christine Westermann die Drehscheibe und die Aktuelle Stunde. Außerdem war sie Teil von Das literarische Quartett und hat mehrere Bücher veröffentlicht.</description></item><item><title>Gut drauf im September 2020 – Schuld, Scham &amp; Schule | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980195/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 05:00:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980195/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein paar Geschichten und Themen lassen uns nicht los. Philip Siefer und ich haben uns über Schuld, Scham und Schule unterhalten. So locker wie wir dachten, waren wir dabei gar nicht.
Transkript</description></item><item><title>Luke Mockridge – Was macht dich wirklich glücklich? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980196/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 09:53:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980196/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit seinem Programm verkauft er die größten Hallen in Deutschland aus. 15.000 wollen sich an einem Abend von ihm unterhalten lassen, im Fernsehen sind es noch mehr. Seine Shows heißen Luke! Die Greatnightshow, Luke! Die Schule und ich, Luke! Die Woche und ich. Er hat den deutschen Comedypreis, den Bambi, den Fernseh- und Grimmepreis gewonnen, auf Instagram folgen ihm über eine Million Menschen. Mehr geht nicht. Oder doch?</description></item><item><title>Palina Rojinski – Was brauchst du, um zu wachsen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980197/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 05:11:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980197/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe sie vor vielen Jahren durch “MTV Home” und durch das Berliner Nachtleben kennengelernt. Nach &amp;ldquo;MTV Home&amp;rdquo; ist sie mit Joko und Klaas in den „Circus Halligalli eingezogen. Sie war Jurymitglied bei „Got To Dance” und hat in vielen sehr erfolgreiche n Kinofilmen mitgespielt. „Männerherzen“, „Traumfrauen” „Willkommen bei den Hartmanns” und gerade ist sie in „Nightlife“ zu sehen. Seit letztem Jahr macht sie ihren eigenen Podcast “Podkinski”, demnächst startet ihre erste Netflix Show “Sing on!</description></item><item><title>Sascha Lobo – Wie hat sich dein Leben verändert? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980198/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 16:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980198/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn man sich für die tieferen Zusammenhänge im Internet interessiert oder sich mit digitalen Technologien und deren Auswirkungen auf die gesellschaftliche Entwicklung auseinandersetzen will, dann sollte man Sascha Lobo fragen. Und das tun die meisten auch.
Er ist hauptsächlich Autor und Vortragsredner und hat mehrere Bücher über die Digitalisierung von Wirtschaft und Gesellschaft geschrieben, zuletzt erschienen ist sein Bestseller &amp;ldquo;Realitätsschock&amp;rdquo;. Seit 2011 schreibt er eine wöchentliche Kolumne bei Spiegel Online und ist gefühlter Dauergast in Talkshows.</description></item><item><title>Toni Kroos – Wie wird man der Beste? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980199/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 10:50:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980199/</guid><description>Podcast Beschreibung Toni Kroos ist ein Weltfußballer. Als einziger deutscher Spieler gewann er viermal die UEFA Champions League, 2014 wurde er Weltmeister. Aktuell spielt er bei Real Madrid, davor bei FC Bayern München. Es könnte sein – wie er selbst während unseres Gesprächs zaghaft sagt –, dass er gerade der erfolgreichste deutsche Fußballspieler ist. Es ist ein bisschen verrückt, dass ausgerechnet er der erste Sportler im Hotel Matze ist.
Wir haben sehr ausführlich über seine Biografie gesprochen.</description></item><item><title>Prof. Dr. Hartmut Rosa – Wie führt man ein gelungenes Leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980200/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 20:28:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980200/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist einer der führenden deutschen Soziologen und Zeitforscher. Bekannt wurde er mit seiner Theorie der modernen Beschleunigung. Er hat mehrere Bücher geschrieben, zuletzt erschienen ist “Unverfügbarkeit”.
Ich wollte von Hartmut Rosa wissen, wie man das Leben als gelungen empfinden kann, denn darauf basiert seine Resonanztheorie. Wir sprechen über unsere Beziehung zur Welt, über die Zwangsentschleunigung und die Antriebslosigkeit durch Corona. Und auch sehr spannend: Professor Rosa erklärt, warum wir so gerne Dinge konsumieren.</description></item><item><title>Gut drauf im Juli mit Philip Siefer – Der Stein von Ai Weiwei | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980201/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 06:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980201/</guid><description>Podcast Beschreibung Gut drauf Juli 2020 - Der Stein von Ai Weiwei
Die Welt lockert sich, so langsam weitet sich der Horizont und der Terminkalender füllt sich. Es gibt wieder so etwas wie einen Plan, es gibt auch wieder Energie. Wir sprechen über unsere Abhängigkeit zur Bewegungsfreiheit und fragen uns, da wir gerade bei Energie sind, wie viel Reibung wir ertragen. Und im Zentrum von alledem liegt der Stein von Ai Weiwei.</description></item><item><title>Tupoka Ogette – Was macht die Welt rassismusärmer? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980202/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 11:29:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980202/</guid><description>Podcast Beschreibung Gemeinsam mit ihrem Team begleitet sie Unternehmen, Organisationen und Verbände mit individuellen Workshops, Vorträgen und Beratungen auf ihrem rassismuskritischen Weg. Ihr Buch &amp;ldquo;exit RACISM – rassismuskritisch denken lernen&amp;rdquo; ist bereits 2017 erschienen, aber gerade in aller Munde. Sie ist eine der wichtigsten Stimmen in der aktuellen Rassismus-Debatte.
Ich wollte wissen, wie ihr es jetzt geht, wie sie die letzten Wochen erlebt hat. Wir sprechen natürlich sehr viel über Rassismus, über die aktuellen Entwicklungen und ihre leisen Hoffnungen.</description></item><item><title>Ferdinand von Schirach – Was ist dein Versprechen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980203/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 15:23:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980203/</guid><description>Podcast Beschreibung Seine Erzählungsbände &amp;ldquo;Verbrechen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Schuld&amp;rdquo;, “Strafe” und die Romane &amp;ldquo;Der Fall Collini&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Tabu&amp;rdquo; sind internationale Bestseller. Sein Theaterstück &amp;ldquo;Terror&amp;rdquo; zählt zu den weltweit erfolgreichsten Dramen unserer Zeit. Mich hat besonders sein biografisches Buch “Kaffee und Zigaretten” beeindruckt. Ich glaube mehr muss ich gar nicht sagen, denn Ferdinand von Schirach ist einer der meist gewünschten Gäste im Hotel Matze. Wir sprechen über seine Wünsche, das Schreiben, die Kindheit, den Beruf des Strafverteidigers und den Beruf des Schriftstellers.</description></item><item><title>Urlaub mit Frau Berg – Waffen, Hamster und Schwiegereltern | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980204/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980204/</guid><description>Podcast Beschreibung Das lange Wochenende verbringen wir auf der Autobahn. Nur Sibylle und ich. Wir versuchen uns wieder besser zu verstehen. Es gelingt uns nur so halb. Wir sprechen über Leidenschaft, Schusswaffen, Gott, Kinder, Erziehung, Prenzlauer Berg, Extremsport, Neuseeland, Wandfarben, Hamster und das System.
Instagram vom Gast: www.instagram.com/sibylle_berg/
Musik: Jan Köppen Meine High Five Newsletter: mailchi.mp/mitvergnuegen/matzehielscher Instagram: www.instagram.com/matzehielscher
Transkript</description></item><item><title>Max Herre – Wie begegnet man seinem inneren Kritiker? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980205/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 16:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980205/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt vermutlich mehr Jugendliche, die rappen, als solche, die nicht rappen. Als Max Herre Ende der Neunziger damit angefangen hat, war er einer der ersten deutschsprachigen Rapmusiker. Seine Band Freundeskreis hat mich durch meine Jugend begleitet.
Freundeskreis nehmen schon lange keine Platten mehr auf, Max Herre als Solokünstler natürlich schon. Darüber hinaus produziert er unter anderem die Alben von seiner Frau Joy Denalane. Ich habe seine musikalische Laufbahn der letzten 25 Jahre immer verfolgt.</description></item><item><title>Gut drauf im Juni mit Philip Siefer – Zukunftsarbeit | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980206/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 10:35:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980206/</guid><description>Podcast Beschreibung Corona hat unseren monatlichen Stammtisch ein bisschen ins wackeln gebracht. Philip und ich versuchen es nun wieder regelmäßig.
In dieser Folge sprechen wir über Unternehmertum. Orakeln über die Zukunft der Arbeit, sprechen über Arbeitsräume, neue Erkenntnisse, bewegende Bücher und haben endlich mal wieder eine Challenge vor uns.
Bücher: Rutger: https://amzn.to/2XTAOPS Maja: https://amzn.to/36XAeVg
Vielen Dank fürs Zuhören!
Instagram vom Gast: www.instagram.com/philipolympia/
Wer das hier noch mehr supporten will: Paypal.me/mitvergnuegen</description></item><item><title>Urlaub mit Frau Berg – Ehrgeiz und Muskeln | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980207/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 07:01:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980207/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Zufrieden bin ich, wenn ich eine tolle Idee habe und dran sitze und merke, dass es gelingt.&amp;rdquo;
Sibylle Berg und ich sind mal wieder in einen Kurzurlaub gefahren. Wir sprechen über Träume, Reisen (nach Innen und Aussen), Todesdrohungen, Psychosen, Ehrgeiz, Existenzangst und die Massephase.
Und wir sind natürlich nicht allein. Bill Gates, Til Schweiger, Dr. Drosten, Anthony Joshua, Erika Eleniak, Andrea Petković, Gwyneth Paltrow und Hans-Georg Maaßen sitzen mit uns zusammen.</description></item><item><title>Axel Hacke - Warum sollte man nicht nach dem Glück suchen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980208/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 16:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980208/</guid><description>Podcast Beschreibung Axel Hacke lebt in München, ist Schriftsteller und Kolumnist. Man könnte auch sagen, er ist der deutschsprachige Kolumnist. Denn er schreibt seit über 30 Jahren Kolumnen. Er schreibt über sich, über die Welt, über seine Familie – über alles, was am Leben interessant ist. Er bezeichnet sich selbst als Spezialist fürs Allgemeine. Die Süddeutsche Zeitung ist seine journalistische Heimat. Ihm gehört quasi die letzte Seite des SZ-Magazins. Angefangen hat er als Sportreporter, er schrieb übers Skifahren, obwohl er gar keine Ahnung davon hatte.</description></item><item><title>Jochen Schweizer – Wie entdeckt man sein Talent? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980209/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 05:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980209/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele kennen ihn vermutlich als Juror aus &amp;ldquo;Die Höhle der Löwen&amp;rdquo;, ich kenne seinen Namen durch seine Erlebnisgutscheine und war überrascht, dass dieser Jochen Schweizer wirklich ein Mensch ist.
Bevor er sein Firmenimperium unter seinem Namen aufgebaut hat, fuhr er mit dem Motorrad durch Afrika, wirkte als Stuntman in Actionfilmen mit und hat ein paar Weltrekorde aufgestellt. Er ist einer der Wegbereiter des Bungee Jumping in Deutschland und ist in dieser Funktion mal aus einem Helikopter in 1000 Metern Höhe gesprungen.</description></item><item><title>Hausgemeinschaft mit Sibylle Berg – Wahrheit oder nackt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980210/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 13:00:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980210/</guid><description>Podcast Beschreibung „Ich funktioniere relativ Erkenntnisfrei.“
Die Hausgemeinschaft Berg und Hielscher sitzt wieder zusammen. Es geht um Männerscham, Lästerei, Pimmelbilder, Spinnen, Ziegen, Toiletten, Penisneid, Scham, Nacktheit, Wahrheit und die Trennung zwischen Werk und Autor.
Instagram von Sibylle www.instagram.com/sibylle_berg/
Wer das hier noch mehr supporten will: Paypal.me/mitvergnuegen
Musik: Jan Köppen Meine High Five Newsletter: mailchi.mp/mitvergnuegen/matzehielscher Instagram: www.instagram.com/matzehielscher
Transkript</description></item><item><title>Katja Riemann – Wie hat das Reisen dich verändert? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980211/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 06:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980211/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie spielte in Blockbustern wie Fack ju Göhte, Der bewegte Mann, Unsere wunderbaren Jahre und Lieblingen wie Rosenstraße, Das wahre Leben und Abgeschminkt. Seit 20 Jahren ist sie zudem für Menschenrechtsorganisationen in Krisenregionen unterwegs und unterstützt Hilfsprojekte auf der ganzen Welt. Über ihre Reisen zu den Enden der Welt erzählt sie in ihrem sehr eindrucksvollen Buch &amp;ldquo;Jeder hat. Niemand darf. Projektreisen&amp;rdquo;.
Ich wollte wissen, wie so eine Projektreise abläuft, wie man auf sie kommt, warum sie immer wieder mitfährt und wie die vielen Reisen und das Schreiben sie verändert haben.</description></item><item><title>Martin Suter – Wie schreibt man einen Bestseller-Roman? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980212/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 17:09:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980212/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein erstes Buch von ihm war &amp;ldquo;Die Dunkle Seite des Mondes&amp;rdquo;, ein Buch, das ich nie vergessen konnte und das zu den Büchern zählt, die ich am häufigsten weiterempfehle. Martin Suter schreibt Bücher, mit denen irgendwie jede*r etwas anfangen kann. Manchmal hat man nur eine gute Zeit im Zug – wie bei seinen Allmen-Krimis – und manchmal sind sie etwas für die Ewigkeit, so wie &amp;ldquo;Die Dunkle Seite des Mondes&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Die Hausgemeinschaft mit Sibylle Berg - Romantische Verschwörungstheorien | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980213/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 13:44:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980213/</guid><description>Podcast Beschreibung „Ich habe kein Sofa. Ich verachte Sofas!“
Die Hausgemeinschaft Berg und Hielscher nimmt ein romantisches Rosenblütenbad. Aber wir sind nicht allein: Mark Forster, Frank Castorf, der eine oder andere Verschwörungstheoretiker, Metaboliker und Virenskeptikter schaut auch vorbei. Es geht um Engel, Tod, Pimmelrauschen, Buttercremetorten, Eis, Äpfel, Chips, Bedauern, Neid, Loslassen, Tanzen und Drogen.
Instagram vom Gast: www.instagram.com/sibylle_berg/
Supporter: bit.ly/matzedasboot
Wer das hier noch mehr supporten will: Paypal.me/mitvergnuegen
Musik: Jan Köppen Meine High Five Newsletter: mailchi.</description></item><item><title>Wolfgang Joop – Wie füllt man die Leerstellen der Seele? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980214/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 06:48:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980214/</guid><description>Podcast Beschreibung Hier eine kurze Biografie: Wolfgang Joop wurde am 18. November 1944 in Potsdam geboren. Zunächst arbeitete er als Modezeichner, Autor und freier Designer, bis er 1978 mit einer Pelzkollektion den internationalen Durchbruch erreichte. 1981 gründete er sein eigenes Label JOOP! und machte seinen Namen zum Markenzeichen. Fortan waren unter dem Label JOOP! weltweit Damen- und Herrenkollektionen, Accessoires und Parfum erhältlich
Im Jahr 2001 verließ er das Label JOOP! und gründete 2003 WUNDERKIND.</description></item><item><title>Gut drauf im Hotel Quarantäne mit Philip Siefer | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980215/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 04:35:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980215/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist Zeit das Neue normal zu machen. Ganz vorsichtig bewegen wir uns raus aus der Quarantäne. Einmal strecken, den Staub von der Schulter wischen und sich am Kopf kratzen. Was war los?
Ich habe die Podcast-Quarantäne mit Philip Siefer gestartet und drücke mit ihm erst einmal die Pausentaste. Wir sprechen über die Absage zu Olympia, das Loslassen von Ideen, über neue alte Ideen, über Wolfgang Joop, den Corona Überdruss und den blauen Himmel.</description></item><item><title>Sibylle Berg #3 – Wildschweine &amp; Einsamkeit | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980216/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 14:29:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980216/</guid><description>Podcast Beschreibung „Das Schrecklichste was mir passieren kann, sind unvorhergesehene Sachen.“
Wir wissen nix und trotzdem machen wir weiter. Zum Beispiel diesen Podcast hier. Ich habe mal wieder Sibylle Berg in Zürich angefunkt. Wir sprechen über Lieblingsfarben, Minitaschen, Wildschweine, Pitbulls, Männlichkeit und Weiblichkeit. Wir hatten leider etwas Soundprobleme. Aber das soll euch nicht stören.
Instagram vom Gast: https://www.instagram.com/sibylle_berg/
Supporter: Heineken
Wer das hier noch mehr supporten will: Paypal.me/mitvergnuegen
Musik: Jan Köppen Meine High Five Newsletter: mailchi.</description></item><item><title>Juergen Teller – Wie überwindet man seine Schüchternheit? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980217/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 06:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980217/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist bekannt für seine direkten, nahezu ungeschönten und intimen Bilder. Ich bin mir sicher, dass ihr schon mal seine Aufsehen erregenden Kampagnen für Marc Jacobs und Vivienne Westwood gesehen habt. Oder seine Fotos von Kate Moss, Kanye West, Lars Eidinger und all den anderen großen Zeitgenossen.
Seine Karriere fing Anfang der 90er an. Jürgen ist von seiner Heimat in Bubenreuth bei Erlangen nach London gezogen. Einer seiner ersten Jobs war, Nirvana am Anfang ihrer Karriere zu fotografieren.</description></item><item><title>Clueso – Wie bleibt man ein relevanter Künstler? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980218/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 21:52:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980218/</guid><description>Podcast Beschreibung Natürlich Netflix schauen und einen Podcast machen. Clueso wird heute 40 Jahre alt (man mag es kaum glauben) und das hier ist die 100. „Hotel Matze”-Folge.
Natürlich wollte ich wissen, wie es für Clueso ist, 40 Jahre alt zu werden. Wie sieht eine Midlife Crisis bei einem der bekanntesten Popmusikkünstler des Landes aus? Gibt es nach so vielen Hits eigentlich noch Grund zur Sorge? Über welche Geschenke freut sich Clueso?</description></item><item><title>Hotel Quarantäne - Stephanie Hielscher | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980219/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 11:35:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980219/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe heute morgen vorm Zähneputzen eine Folge mit meiner Frau Stephanie aufgenommen.
Instagram von Stephanie https://www.instagram.com/stephaniehielscher/
Wer das hier supporten will: Paypal.me/mitvergnuegen
Musik: Jan Köppen Mein Newsletter: mailchi.mp/mitvergnuegen/matzehielscher Meine Live-Termine: eventim.de/artist/hotel-matze/ Instagram: www.instagram.com/matzehielscher
Transkript</description></item><item><title>Hotel Quarantäne – Ansgar Oberholz | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980220/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 16:15:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980220/</guid><description>Podcast Beschreibung In der Quarantäne telefoniere ich mit Ansgar Oberholz. Mit seinem St.Oberholz in Berlin hat er das Thema Coworkig in Deutschland maßgeblich geprägt. Inzwischen betreibt er mehrere Cafés und Coworkig-Spaces in Berlin.
Ich wollte mit ihm sprechen um zu hören, wie es ihm als Unternehmer gerade geht, vor welchen Herausforderungen er und seine Mitarbeiter*innen stehen aber auch seine Gedanken zur Arbeit der Zukunft hören.
Es geht um Heilfasten, Wasserscheiden und Hangout Träume.</description></item><item><title>Hotel Quarantäne – Sibylle Berg Teil 2 | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980221/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 06:16:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980221/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit manchen Menschen möchte ich am liebsten täglich sprechen. Ich nutze Corona jetzt einfach aus und zwinge Sibylle Berg öfters ins Hotel zu kommen.
Damit das Immunsystem für kommenden Monate richtig gestärkt wird, gibt es heute das Gefühlswechselbad unter den Podcasts. Wir sprechen über Lebensfreude, Lebenserwartung und Lebenslügen. Frau Berg sagt: „Ich halte mich gar nicht für unersetzbar, das ist schade.“
Wer wissen will wie alt wir werden wollen, warum Sibylle die perfekte Patentante ist und was Sex mit Sushi zu tun hat, der sollte jetzt Play drücken.</description></item><item><title>Hotel Quarantäne – Nora Tschirner | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980222/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 05:14:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980222/</guid><description>Podcast Beschreibung „Wir sind 80 Millionen, wieso fühlt sich das immer nur an wie einer?“
Nora Tschirner hat im Hotel Quarantäne eingecheckt. Wir sprechen über Einsamkeit, Ängste und die Überflüssigkeit von Scham und wie wir das alles jetzt besser hinkriegen können. Nora beschäftigt sich seit über 20 Jahren mit dem Thema Depression und warnt vor einer bevorstehenden Weltemotionskrise. Gleichzeitig sieht sie in dieser Krise auch eine evolutionäre Chance: „Wir können die Schäden extrem eindämmen, wenn wir genau jetzt darauf achten, was sich gut anfühlt.</description></item><item><title>Hotel Quarantäne – Doris Dörrie | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980223/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 13:01:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980223/</guid><description>Podcast Beschreibung „Schreiben hilft immer bei Angst.” Darum habe ich Doris Dörrie in der Isolation angerufen, um von ihr zu erfahren, wie wir ins Schreiben kommen können. Sie selbst hat unzählige Bücher veröffentlicht und unterrichtet an der HFF in München Creative Writing. Sie weiß, wie es geht, nimmt Angst und inspiriert direkt los.
„Es ist schon erstaunlich, wenn man seinem eigenen Kopf mal zuhört, was da alles drin ist.”
Doris teilt einfache Schreibtipps, lässt mich an einer großen Erkenntnis teilhaben und spielt nebenbei ein bisschen Klavier.</description></item><item><title>Unangepasst Podcast: Deborah Feldman | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980224/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 08:59:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980224/</guid><description>Podcast Beschreibung Netflix hat mich vor einem Monat gefragt, ob ich mir vorstellen kann, einen Podcast zu einer neuen Original Serie zu machen. Die Serie heißt „Unorthodox“ und ist inspiriert vom Bestseller Roman von Deborah Feldman. Ich liebe das Buch und ich fand die Serie auch super!
Und darum gibt es jetzt einen Mini-Podcast mit 7 Episoden mit mir als Fragensteller: Er nennt sich “UNANGEPASST – der Podcast übers unorthodox sein” In diesem Podcast treffe ich mich mit Menschen die wie die Serienfigur Esty ebenfalls unangepasst, unnachgiebig und unorthodox sind.</description></item><item><title>Hotel Quarantäne – Psychologische Psychotherapeutin Dr. Alena Rentsch | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980225/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 16:37:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980225/</guid><description>Podcast Beschreibung Corona ist nicht nur eine Krise für die Gesundheit und die Wirtschaft, sondern auch für die Emotionen. Darum habe ich mit der psychologischen Psychotherapeutin Dr. Alena Rentsch gesprochen und ihr eure und meine Fragen gestellt.
Zum Beispiel: Wie kann ich mit meinen eigenen Angstattacken, aber auch denen meiner Familie, am besten umgehen? Soll ich meine Angst zulassen oder mich ablenken? Was können die langfristigen psychischen Folgen von social distancing sein?</description></item><item><title>Heiko Maas – Was bedeutet das Wort Krise für dich? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980226/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 19:01:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980226/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir haben uns das zweite Mal getroffen. Bei unserem ersten Treffen war er noch Justizminister. Die damaligen Krisengebiete hießen Zwickau und Dresden, seine damaligen Themen waren unter anderem Pegida und das Netzwerkdurchsetzungsgesetz. Jetzt heißen die Krisengebiete Syrien, Lybien, Türkei, Iran. Die Themen: Brexit, Trump, Europas Grenzen und Corona.
Ich habe mich gefragt, welche Bedeutung das Wort Krise für jemanden hat, der permanent im Krisenmodus ist? Ich wollte wissen, wie es ihm jetzt geht, wie sich sein Leben in den letzten zwei Jahren verändert hat und woher sein hohes Maß an Verantwortung kommt?</description></item><item><title>Hotel Quarantäne – Bosse | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980227/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 07:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980227/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Schlafanzug in der Quarantäne. Für Bosse ist jetzt jeden Tag Sonntag. Der erste Schock ist vorbei, die Sorge um die Mitmenschen und Kollegen aber noch lange nicht. Wie geht es zu Hause, wenn Kind und Kegel den ganzen Tag da sind? Wann kann Bosse wohl wieder auf die Bühne? Für was könnte das alles hier gut sein? Spoiler: Wir freuen uns auf all die neue Kunst, die genau jetzt entsteht.</description></item><item><title>Unangepasst Podcast - Riccardo Simonetti | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980228/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 16:57:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980228/</guid><description>Podcast Beschreibung Netflix hat mich vor einem Monat gefragt, ob ich mir vorstellen kann, einen Podcast zu einer neuen Original Serie zu machen. Die Serie heißt „Unorthodox“ und ist inspiriert vom Bestseller Roman von Deborah Feldman. Ich fand die Serie super!
Und darum gibt es jetzt einen Mini-Podcast mit 7 Episoden mit mir als Fragensteller: Er nennt sich “UNANGEPASST – der Podcast übers unorthodox sein” In diesem Podcast treffe ich mich mit Menschen die wie die Serienfigur Esty ebenfalls unangepasst, unnachgiebig und unorthodox sind.</description></item><item><title>Hotel Quarantäne – Fynn Kliemann | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980229/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 05:42:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980229/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Was jetzt Lockdown ist, das ist mein Leben.&amp;rdquo; Ich habe Fynn Kliemann, der ohne Nachbarn in einem kleinen Dorf zwischen Bremen und Hamburg lebt in der Quarantäne angefunkt. Er ist einer der bekanntesten Macher des Landes.
Darum natürlich die Frage, was diese Zeit mit ihm macht. Wie schränkt es sein (Land)leben ein? Worauf konzentriert er sich? Welche Chancen sieht er gerade jetzt?
Wer ein bisschen Zuversicht sucht, der findet sie hier.</description></item><item><title>Hotel Quarantäne – Sibylle Berg | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980230/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980230/</guid><description>Podcast Beschreibung Fummeln im luftleeren Raum. Ich habe die Autorin Sibylle Berg in Isolation in Zürich angerufen, um zu fragen wie es ihr gerade so geht. „Noch haben wir Hoffnung. Das kann aber natürlich total vor die Wand fahren, vielleicht ist es einfach nicht wieder gut .“ Wir sprechen über den Verlust der Privilegien, über den hinterhältigen Frühling und viele fantastische Menschen.
Transkript</description></item><item><title>Annalena Baerbock – Wie kriegst du das alles hin? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980231/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 17:37:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980231/</guid><description>Podcast Beschreibung Noch vor einem Jahr wussten ziemlich wenige, wer Annalena Baerbock ist, aber das hat sich inzwischen geändert. Denn niemand war in Polit-Talkshows im letzten Jahr häufiger zu sehen als Annalena Charlotte Alma Baerbock – so heißt sie mit vollem Namen.
Ich wollte wissen, wie sie politisiert wurde? Welche Musik sie als Teenager gehört hat und warum sie ursprünglich Kriegsreporterin werden wollte? Wir sprechen über ihren gesteuerten Alltag und was passiert, wenn sie ihr Handy vergisst.</description></item><item><title>Hotel Quarantäne mit Philip Siefer | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980232/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 18:30:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980232/</guid><description>Podcast Beschreibung Gerade noch gut drauf, gerade noch vergnügt durch die Stadt, gerade noch die Taschen voller Zuversicht – jetzt sieht es ein bisschen anders aus. Ich sende hier aus der Rumpelkammer von meinem neuen Zweitwohnsitz. Willkommen im Hotel Quarantäne, dem Isolations-Podcast von Mit Vergnügen. Ich unterhalte mich hier mit Menschen, die auch zu Hause sind. Ich will wissen, wie sie das, was sie sonst machen, in Zeiten von Corona machen.</description></item><item><title>Gut Drauf im März 2020 - Gehaltsmodelle, Weiterbildung und die Morgenroutine von Ricardo Simonetti | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980233/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 07:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980233/</guid><description>Podcast Beschreibung Gut drauf gehen wir in den März. Wir sprechen über Gehaltsmodelle bei Einhorn und Mit Vergnügen, wir reden über Philips Erkenntnisse aus seinem Medientraining und die beste Workshop-Übung, die wir je gemacht haben.
Ausserdem ist Liebe in der Luft: Matze ist in Riccardo Simonetti und Enissa Amani verliebt und Philip in seinen Partner Waldemar.
Hotel Matze ab jetzt auch mit Shownotes! Bettina: bettina-rollow.eu/ Spiral Dynamics: https://de.wikipedia.org/wiki/Spiral_Dynamics
hotelmatze@mitvergnuegen.com
High Five Newsletter: mailchi.</description></item><item><title>Dr. Leon Windscheid – Wie schafft man es sich besser zu verstehen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980234/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980234/</guid><description>Podcast Beschreibung Dass man seinen Namen kennt, liegt vermutlich daran, dass er bei Günther Jauchs &amp;ldquo;Wer wird Millionär?&amp;rdquo; eine Million Euro abgeräumt hat. Von dem Geld hat er sich unter anderem ein Schiff gekauft und machte daraus die Eventlocation &amp;ldquo;MS Günther&amp;rdquo;, auf der man nun durch Münster fahren kann. Unternehmertum spielt für ihn inzwischen eine immer kleinere Rolle, die genaue Prozentzahl gibt es im Gespräch. Viel mehr interessiert sich Leon für die Irrungen und Wirrungen in unseren Köpfen.</description></item><item><title>Kübra Gümüşay – Wie können wir menschliche Ausgrenzungen überwinden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980235/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980235/</guid><description>Podcast Beschreibung Gerade ist ihr Buch &amp;ldquo;Sprache &amp;amp; Sein&amp;rdquo; erschienen, darin setzt sie sich mit der Begrenztheit von Sprache auseinander. Kübra ist in dritter Generation einer türkischen Einwandererfamilie in Hamburg geboren, sie hat Politikwissenschaft studiert und wurde als taz-Kolumnistin und Aktivistin der Mädchenmannschaft bekannt. Sie gilt als eine der wichtigsten migrantischen, muslimischen und feministischen Stimmen unseres Landes.
Unser Gespräch startet ganz gemütlich bei ihr zu Hause: Kübra erzählt von ihren bunten Erzählabenden und den besonderen Begegnungen in ihrem Wohnzimmer.</description></item><item><title>Tommi Schmitt – Wie ist es, wenn man ungeplant berühmt wird? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980236/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 07:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980236/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer sein Podcast-Partner Felix Lobrecht ist, wusste ich damals schon – aber wer er ist, wusste ich nicht. Kein Wunder, denn Tommi Schmitt hielt sich bis dahin ja auch eher im Hintergrund auf. Er hilft als Autor und sorgt für gute Witze und Unterhaltung bei Luke Mockridge, Late Night Berlin, Caroline Kebekus und vielen anderen. Das war sein Hauptberuf. Durch den gigantischen Erfolg von Gemischtes Hack sieht es nun anders aus.</description></item><item><title>Gabor Steingart – Wie findest du deine Wahrheit? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980237/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 07:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980237/</guid><description>Podcast Beschreibung Plötzlich tauchte sein Podcast &amp;ldquo;Steingarts Morning Briefing&amp;rdquo; in den Podcast Charts ganz oben auf und ist seitdem einer der erfolgreichsten Podcasts des Landes. Im &amp;ldquo;Morning Briefing&amp;rdquo; teilt Gabor Steingart jeden Morgen seinen Blick auf die Welt. Nach vielen gehörten Folgen wollte ich wissen, wer dieser Gabor ist und es stellte sich heraus, dass er kein Unbekannter in der Medienwelt ist. Gabor arbeitete 20 Jahre lang für das Nachrichtenmagazin Der Spiegel.</description></item><item><title>Gut drauf im Februar 2020 - über VooVoo, Verlierer &amp; Vorsätze 2020 | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980238/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980238/</guid><description>Podcast Beschreibung Da sind wir wieder. Gut drauf mit Philip Siefer &amp;amp; Matze Hielscher gibt es auch in 2020. Seit der letzten Folge ist viel passiert: Philip ist ganz oben angekommen, hat das Olympiastadion ausverkauft und sympathisiert nun mit anderen Verlierern. Matze war in der Einsamkeit, hat viel geschrieben, wenig gekocht und denkt nun über Männlichkeit nach. Wir sprechen über VooVoo, Katastrophen und unser Motto für 2020.
Hotel Matze ab jetzt auch mit Shownotes!</description></item><item><title>Alli Neumann &amp; Micha Fritz – Wann ist es zu viel des Guten? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980239/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 07:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980239/</guid><description>Podcast Beschreibung Die letzte Folge in 2019, aufgenommen im Hansa Theater in Hamburg.
Micha Fritz ist Aktivist, Künstler, Familienvater und bezeichnet sich selbst als Hofnarr. Vor 15 Jahren hat er zusammen mit ein paar anderen Weltverbesser*innen den Verein Viva con Agua in Hamburg gegründet. Viva con Agua setzt sich dafür ein die Trinkwasserversorgung des globalen Südens zu verbessern. Es geht darum die Welt zu retten und dabei Spaß zu haben. Einmal im Jahr verwandelt er das Millerntor Stadion in die Millerntor Gallerie, er spielt Fussball, läuft Marathon, er war mit Marteria, Maeckes, Fynn Kliemann und vielen anderen Superstars in Afrika und macht das alles für den guten Swag.</description></item><item><title>Christoph Amend – Was hält unsere Gesellschaft zusammen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980240/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 09:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980240/</guid><description>Podcast Beschreibung Christoph Amend ist gefühlt schon sein ganzes Leben ein bisschen Chefredakteur. Erst von der Schülerzeitung, dann vom Stadtmagazin seiner Heimat und jetzt vom ZEITmagazin.
Er ist ausserdem Herausgeber der Weltkunst und macht den unendlichen Podcast &amp;ldquo;Alles gesagt&amp;rdquo;. Darin interviewt er große Persönlichkeiten so lange die können. Das kann auch mal acht Stunden dauern, wie am Beispiel von Rezo.
In diesem Jahr ist sein Buch &amp;ldquo;Wie geht’s dir, Deutschland?&amp;rdquo; erschienen.</description></item><item><title>Doris Dörrie – Wie führt man ein gelassenes Leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980241/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 10:37:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980241/</guid><description>Podcast Beschreibung Doris Dörrie ist eine der bekanntesten Regisseurinnen und Buchautorinnen Deutschlands. Sie hat um die 30 Filme gedreht und 30 Bücher geschrieben, hat Opern inszeniert, hat unheimlich viele Auszeichnungen erhalten und wäre mit großer Wahrscheinlichkeit Big in Hollywood, wenn sie nicht umgekehrt wäre. Sie unterrichtet als Professorin an der Filmhochschule in München. Doris behauptet, dass sie jeder*m das Schreiben beibringen kann und das macht sie in ihrem aktuellen Buch &amp;ldquo;Leben Schreiben Atmen&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Neuer Podcast: Wie sieht unsere Welt heute in 5 Jahren aus? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980242/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 11:42:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980242/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich möchte euch heute einen neuen Podcast von Mit Vergnügen vorstellen: Heute in 5 Jahren – der Zukunftspodcast.
Wenn wir das Wort “Zukunft” als Kinder gehört haben, dann klang das wie ein großes, geheimes Versprechen. Das neue Jahrtausend stand vor der Tür, Science-Fiction-Bilder bestimmten unsere Vorstellungen. Diese “Zukunft” musste einfach ein Universum der Möglichkeiten sein. Heute ist “Zukunft” kein Versprechen mehr. Im Gegenteil: Sie bereitet uns eher Sorgen oder macht Angst.</description></item><item><title>Dr. Mark Benecke – Was ist deine Wahrheit? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980243/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 08:09:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980243/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast spricht mit Insekten und beschäftigt sich mit dem Tod. Erst durch die Arbeit an seiner Biografie ist ihm aufgefallen, dass seine Interessensgebiete nicht ganz der Norm entsprechen. Aber was ist schon normal?
Dr. Mark Benecke ist Kriminalbiologe, Insektenkundler und Spezialist für forensische Entomologie. Sein Spezialgebiet: Er befragt Insekten, die auf Leichen leben, um Kriminalfälle lösen zu können. Er schreibt Bücher, hält viele viele Vorträge und ist 300 Tage im Jahr unterwegs.</description></item><item><title>Gut drauf im Dezember 2019 – Wie geht man mit harter Kritik um? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980244/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2019 07:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980244/</guid><description>Podcast Beschreibung Hast du Scheiße am Schuh, dann hast du Scheiße am Schuh. Die letzte Gut drauf Folge des Jahres beginnt mit einem Zusammenbruch und der großen Frage, wie man mit Kritik umgeht. Philip hat mit Olympia ein paar Arschbomben ins Leere kassiert und reflektiert was passiert ist und was hätte passieren müssen.
Und da wir bei der letzten Folge des Jahres sind, machen wir auch einen Rückblick und eine Inventur.</description></item><item><title>Moses Pelham – Von wem lässt du dir etwas sagen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980245/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 07:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980245/</guid><description>Podcast Beschreibung Moses Pelham hat deutschsprachigen Hip-Hop maßgeblich geprägt und den Stadtteil Rödelheim bekannt gemacht. Vor über 30 Jahren hat Moses angefangen zu rappen, zuerst schüchtern auf englisch, dann selbstbewusst mit dem Rödelheim Hartreim Projekt auf deutsch und schließlich allein. Moses hat außerdem Sabrina Setlur, Xavier Naidoo und Cassandra Steen entdeckt und mit ihnen und mit sich selbst Platten gemacht und viele viele Millionen davon verkauft. Und weil er die Fäden gern selbst in der Hand hält, hat er ein eigenes Label gegründet: 3 P Records.</description></item><item><title>Madeleine Daria Alizadeh – Welche Frage hilft dir dich zu entscheiden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980246/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 09:53:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980246/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast ist Madeleine Alizadeh, die ich durch ihren Instagram-Account Daria Daria kennen gelernt habe. Von Madeleine lernt man, dass man Gewohnheiten ändern und sich von einer Mode-Bloggerin zu einer Aktivistin wandeln kann. Sie beschäftigt sich mit den kleinen und großen Fragen des Lebens. Was ist mir wichtig und wie stehe ich dafür ein? Wie kann ich in einer Welt, die von Krisen beherrscht wird, optimistisch bleiben?</description></item><item><title>Sabine Rückert – Wie bist du der Mensch geworden, der du heute bist? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980247/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:58:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980247/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit ihrem Podcast ZEIT Verbrechen ist sie der größte weibliche Podcast-Star des Landes. Darin berichtet Sabine Rückert von Fällen, die sie als Gerichtsreporterin bei der ZEIT begleitet hat. Im Podcast geht um menschliche Abgründe, um Fehler der Justiz und um die Motive und Menschen hinter einer Tat.
ZEIT Verbrechen ist nur ein kleiner Teil ihrer Arbeit. Seit 2012 ist Sabine Rückert stellvertretende Chefredakteurin der ZEIT und verantwortet dort unter anderem die Titelgeschichten.</description></item><item><title>Gut drauf November 2019 – Wie fokussiert man sich? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980248/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980248/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer Klarheit hat dem folgt man und wer Klarheit sucht, der muss sich fokussieren. Stimmt das? Philip und ich sprechen darüber, wie das bei uns mit dem Fokus aussieht. Wann klappt es bei uns und wann klappt es nicht? Wann sehen wir den Wald und wann nur noch Bäume?
Supporter: Aktion Mensch - www.aktion-mensch.de/vonanfangan
High Five Newsletter: https://mailchi.mp/mitvergnuegen/matzehielscher Live-Termine: https://www.eventim.de/artist/hotel-matze/ Social: https://instagram.com/matzehielscher/
Transkript</description></item><item><title>Caro Daur – Was bist du für dich selbst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980249/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:33:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980249/</guid><description>Podcast Beschreibung Für Aussenstehende ist Caro Daur innerhalb kurzer Zeit weltberühmt geworden. Sie ist eine von Deutschlands Vorzeige-Mode-Influencerinnen, mit über 2 Millionen Follower auf Instagram, obwohl sie das Wort &amp;ldquo;Influencer&amp;rdquo; überhaupt nicht mag. Denn es sagt nichts aus. Caro Daur ist am ehesten eine eigene Marke und eine Unternehmerin. Aber so richtig passt das auch nicht. Doch was passt dann? Genau darüber sprechen wir.
Wir sprechen auch über die Faszination von Mode, darüber wie sie ihr Leben komplett selbst organisiert, über ihre Harmoniesucht und ihre Neugierde.</description></item><item><title>Luisa Neubauer – Wie startet man eine Revolution? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980250/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:03:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980250/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt Menschen, die sind plötzlich da und plötzlich reden auch alle von ihnen und plötzlich sieht man sie auch überall. Luisa Neubauer gilt als deutsche Gesicht der von Greta Thunberg inspirierten Fridays for Future-Bewegung und ist plötzlich überall.
In Talkshows, auf Instagram und Twitter, in Streitgesprächen, auf Titelseiten, in Podcasts, in Palästen und auf Konferenzen. Sie diskutiert, mahnt und inspiriert und ist Deutschlands bekannteste Klimaaktivistin. Gerade hat sie gemeinsam mit dem Soziologen Alexander Repenning das Buch &amp;ldquo;Vom Ende der Klimakrise&amp;rdquo; geschrieben.</description></item><item><title>Dunja Hayali – Warum müssen wir uns mehr engagieren? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980251/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:45:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980251/</guid><description>Podcast Beschreibung Dunja Hayali ist Moderatorin beim ZDF. Sie ist im Morgenmagazin, im aktuellen Sportstudio und in ihrer eigenen Sendung Dunja Hayali zu sehen. Ich nehme sie allerdings viel mehr im Netz wahr, wenn sie sich engagiert, wenn sie nachfragt, wenn sie sich einmischt, wenn sie streitet, wenn sie zuhört, wenn sie Haltung zeigt. In ihrem aktuellen Buch Haymatland beschreibt sie, wie es ist, wenn man in der eigenen Heimat fremd gemacht wird und gibt Antworten auf die Frage, wie wir zusammenleben sollten.</description></item><item><title>Christian Kroll von Ecosia – Warum möchtest du kein Millionär sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980252/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 06:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980252/</guid><description>Podcast Beschreibung Christian Kroll ist Gründer und Geschäftsführer von der Suchmaschine Ecosia. Ecosia ist die nachhaltigste Alternative zu Google, denn Ecosia verwendet ihre Gewinne, um Bäume zu pflanzen. Über 60 Millionen Setzlinge wurden bereits Ländern wie Äthiopien, Brasilien, Indonesien und Spanien gepflanzt.
In unserem sehr umfangreichen Gespräch haben wir darüber gesprochen, wie aus einem 16-jährigen Teenager, der in der Freizeit mit Aktien handelt, später dann dazu passend BWL studiert, ein Unternehmer wird, der schließlich seine millionenschwere Firma verschenkt, um die Welt zu retten.</description></item><item><title>Gut drauf im Oktober – Woran erkennt man, dass man etwas ändern muss? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980253/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980253/</guid><description>Podcast Beschreibung Frank Thelen ändert sein Leben, Matze Hielscher ändert sein Leben, Philip Siefer ändert sein Leben und ihr verändert euer Leben vielleicht auch. Darüber versuchen wir zu sprechen, wenn da nicht so viele andere Themen wären:
Wir sprechen über Philips Besuch bei Peter Altmaier. Wir reden über Sinn und Überarbeitung. Es geht um Greta Thunberg und Frank Thelen. Die Komfortzone wird verlassen. Matze erzählt von den ersten Schritten ein selbstgeführtes Unternehmen zu werden.</description></item><item><title>Johann König – Wie findet man seinen Weg in die Kunst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980254/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 06:56:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980254/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Galerist Johann König lebt mit seiner Familie in Berlin und vertritt Künstlerinnen wie Norbert Bisky, Jeppe Hein und Alicija Kwade. Er selbst stammt aus einer sehr künstlerischen Familie: Sein Vater Kasper König, ein bekannter Kurator, seine Mutter Edda Köchl-König war Illustratorin und Schauspielerin, sein Bruder Leo ist erfolgreicher Galerist in New York und sein Onkel betreibt die unter Kunstliebhaberinnen bekannteste Buchhandlung Walter König.
Johann zog es auch in die Kunstwelt, die in seiner Kindheit so allgegenwärtig war.</description></item><item><title>Trettmann – Wie fühlt sich Erfolg an? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980255/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 06:07:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980255/</guid><description>Podcast Beschreibung Trettmann ist einer der auf Deutsch rappenden Superstars der vergangenen Jahre. Mit seinem Debütalbum #DIY und besonders dem Song &amp;ldquo;Grauer Beton&amp;rdquo; hat er von den Kids bis zu den älteren Stirnrunzler*innen alle davon überzeugt, dass man mit Rap &amp;amp; Autotune auch Melancholie transportieren kann.
2017 war er also der Newcomer des Jahres. Was ziemlich lustig ist, denn Trettmann war damals schon Anfang 40. Ich wollte wissen, wie sich Erfolg anfühlt und was gewesen wäre, wenn dieser Erfolg nicht gekommen wäre?</description></item><item><title>Sibylle Berg – Wie ist die Welt noch zu retten? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980256/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980256/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn ich Freunde frage, woher sie Sibylle Berg kennen, dann sagen die meisten: aus dem Internet. Von Twitter oder durch ihre Kolumne auf Spiegel Online. Viele kennen ihre Romane und ihre Stimme als Gästevorstellerin von Schulz &amp;amp; Böhmermann. Die Freunde sagen: Die ist echt super oder die ist echt super krass.
Ich kann mich nicht erinnern, wann mich ein Buch zuletzt so sehr aufgewühlt hat, wie Sibylle Bergs aktueller Roman GRM - Brainfuck.</description></item><item><title>Gut drauf im September – Warum hört die Arbeit niemals auf? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980257/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 05:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980257/</guid><description>Podcast Beschreibung Krank drauf! Eine kleine Sommergrippe, kann aber zu großen Visionen führen. Philip berichtet von seinem Fiebertraum, darin kommt ein Stadion, 70.000 Menschen und Weltrettung vor. Matze hustet, denn er ist noch Mitten drin im Fieber.
Wie eine Familienaufstellung einhorn geholfen hat, die eigene Firma besser zu verstehen, warum bei Mit Vergnügen feste Strukturen der Ausgangspunkt für Freiheit ist und warum die Arbeit niemals aufhört, darüber sprechen wir in der aktuellen Folge.</description></item><item><title>Thees Uhlmann – Worüber zerbrichst du dir den Kopf? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980258/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2019 15:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980258/</guid><description>Podcast Beschreibung Thees Uhlmann war jahrelang der Sänger der Band Tomte, nun ist er nur noch Sänger bei sich selbst. Er ist Buchautor, Labelbetreiber und ein meinungsstarker Typ. Thees hat fünf Jahre nicht gesungen, dazwischen aber den Bestseller &amp;ldquo;Sophia, der Tod und ich&amp;rdquo; geschrieben. Wir sprechen darüber, wie sich die Medienwelt und die Welt im Allgemeinen in der Zwischenzeit verändert hat.
Wir sprechen über sein inneres Feuer, die Beziehung zu seiner Tochter und seiner Mutter, über die Freude kein angepasstes Leben zu führen, übers Alleinsein, über Vorbilder, und: über Hip-Hop.</description></item><item><title>Gut drauf im August 2019 – Wie würden wir jetzt gründen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980259/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 07:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980259/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir haben uns am Flughafen mit leichtem Gepäck getroffen und lassen nun alles hinter uns. Wir tun so, als gäbe es kein einhorn und kein Mit Vergnügen mehr. Wir starten noch mal neu.
Was machen wir? Welche Fragen stellen wir uns? Welche Formen wählen wir? Und ganz wichtig: Wollt ihr mit uns fliegen?
Transkript</description></item><item><title>Hauschka – Welche Fragen führen dich zu einer klaren Entscheidung? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980260/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 05:13:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980260/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Hotelzimmer sitzt heute der Komponist Hauschka, der mit richtigem Namen Volker Bertelmann heißt.
Wir sprechen über seine Reise vom klavierbegeisterten Jungen aus Ferndorf zum international anerkannten Musiker, der Philharmonien ausverkauft und mit einer Oscar-Nominierung aus Hollywood zurück in seine Heimatstadt Düsseldorf kam. Volker war mit Mitte 20 schon auf dem Weg, ein Popkünstler zu werden. Doch der erhoffte Erfolg blieb über Nacht aus. Dann brauchte er fast 10 Jahre, um zu seinen wahren künstlerischen Kern zu finden - der eben nicht in der Popmusik liegt.</description></item><item><title>Titus Dittmann – Wie bekämpft man seine Ängste? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980261/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 10:45:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980261/</guid><description>Podcast Beschreibung Titus Dittmann ist Skateboard-Pionier, Unternehmer und Seriengründer, Rennfahrer, Buchautor und ehemaliger Lehrer. In den letzten 40 Jahren hat er die Skateboard-Szene in Deutschland und Europa geprägt. Für ihn war Skateboarding schon immer mehr als Trendsport oder Freizeitbeschäftigung. Es ist eine Religion.
Sein Unternehmen Titus ist führend im Einzelhandel mit Skateboards &amp;amp; Streetwear. Mit mehr als 30 Titus-Shops, Versand- und Onlinehandel, Events und Medien und so weiter. Titus hat mehr als 100 Firmen gegründet, hat in einem Jahr über 75 Millionen Umsatz gemacht und kurze Zeit später 10 Millionen Schulden gehabt.</description></item><item><title>Louisa Dellert – Wie ist es, wenn man sein Leben nachhaltig verändert? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980262/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980262/</guid><description>Podcast Beschreibung Louisa Dellert war erfolgreiche Fitnessbloggerin und ist Vorzeige-Instagrammerin und Influencerin. Dass es im Leben um mehr als ein Sixpack und das nächste Selfie geht, hat sie durch ein Aha-Erlebnis während eines Urlaubs in Kalifornien bemerkt und versucht ihr Leben auf maximal nachhaltig umzustellen. Gar nicht so einfach.
Sie hat andere Produkte gekauft, Kooperationen abgesagt und sie teilt ihre Entdeckungen in ihrem Buch “Mein Herz schlägt grün” und auf ihrem Instagram-Kanal.</description></item><item><title>Gut drauf im Juli – Leider normal | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980263/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 20:43:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980263/</guid><description>Podcast Beschreibung Philip ist reif für Italien und ich bin reif für das Schlafzimmer. Kurz vor Abflug und Bett, sprechen wir über den letzten Monat. Honeymoon bei einhorn und Fernbeziehung bei Mit Vergnügen. Philip hat im Juni so oft Nein gesagt, dass er keine Mails mehr im Postfach hat. Ich musste gar nicht so viel absagen, aber sehr viel fragen. Ansonsten ist alles sehr normal. Wir sind normal. Aber ist das gut?</description></item><item><title>Charlotte Roche – Wie hast du dich befreit? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980264/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 15:06:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980264/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie so viele Karrieren hier im Hotel, hat auch Charlotte Roches Karriere beim Musikfernsehen angefangen. Besser gesagt bei Viva Zwei. Dort hat sie meine liebsten Indie-Bands angesagt und Interviews mit meinen liebsten Stars geführt – war witzig, eigensinnig und der Inbegriff einer selbstbewussten Indie-Frau. Mit dem Ende von Viva Zwei endete auch ein bisschen ihre Musikvideo-Ansagezeit. Sie probierte sich in anderen Fernsehformaten aus und überraschte mit ihrem ersten Roman Feuchtgebiete.</description></item><item><title>Christian Ulmen – Warum schämst du dich noch immer? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980265/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2019 12:51:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980265/</guid><description>Podcast Beschreibung Wikipedia schreibt, dass er Moderator, Entertainer, Satiriker sowie Produzent, Schauspieler, Publizist, Regisseur, Filmeditor und Medienunternehmer ist – und das sind nur seine Berufe.
Ich habe ihn das erste mal als Moderator bei MTV gesehen, das ist gut 20 Jahre her. Danach tauchte er immer wieder in Formaten auf, die in meinem Freundeskreis für Gesprächsstoff sorgten, allen voran Mein neuer Freund. Als Schauspieler hat er alles gespielt, was man in Deutschland so spielen kann.</description></item><item><title>Frank Elstner – Wie bleibt man ein Leben lang kreativ? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980266/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 08:14:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980266/</guid><description>Podcast Beschreibung Frank Elstner wurde 1942 in Linz geboren und ist hauptberuflich eine TV-Legende. Frank Elstner ist Kinderhörspielstar, Radiomoderator, DJ, Programmdirektor, TV-Moderator, Buchautor, Vater von fünf Kindern, Ehemann, Erfinder und jetzt mit 77 Jahren auch noch YouTube-Star.
Ich kenne Frank Elstner, seitdem ich Fernsehen schauen darf. Er hat Wetten, dass&amp;hellip;?? erfunden und moderiert. Ich habe ihn bei Jeopardy!, Verstehen sie Spaß, Nase vorn gesehen und durch sein neues, großartiges Interview-Format Wetten das war’s wiederentdeckt, angefragt und nun ist er da.</description></item><item><title>Gut drauf im Juni 2019 – Mitarbeiter*innen werden Chefs | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980267/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 11:28:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980267/</guid><description>Podcast Beschreibung Willkommen im Lieblingsmonat Juni. Philip und ich waren an einem geheimen Ort mitten in Berlin. Die Vögel zwitschern, während sich die Welt verändert. Philip erzählt, wie er und Charlotte Roche Menschen für eine gute Sache mit Sex gezwungen haben. Wir berichten, was wir im Mai schlecht gemacht haben. Wir orakeln die Zukunft, sagen Nein und wollen Mitarbeiterinnen zu Chefinnen machen.
Transkript</description></item><item><title>Lea Sophie Cramer / AMORELIE – Wie führt man ein Unternehmen mit 100 Mitarbeiter*innen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980268/</link><pubDate>Wed, 29 May 2019 08:30:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980268/</guid><description>Podcast Beschreibung Dass wir heute locker über Sexspielzeug sprechen können, haben wir Menschen wie Lea zu verdanken. Sie hat das Online-Versandhaus AMORELIE gegründet, das Spielzeug für Erwachsene verkauft. Vom Bundes-Wirtschaftsministerium wurde sie als Vorzeige-Unternehmerin ausgezeichnet – was für eine Frau, die Sexspielzeug verkauft, schon mal ziemlich ungewöhnlich ist. Aber Lea ist auch nicht gewöhnlich: Mit Mitte 20 leitete sie als Vice President International den gesamten asiatischen Markt von Groupon und damit 800 Mitarbeiter*innen.</description></item><item><title>Tarek Müller/About You – Wie führt man ein großes Unternehmen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980269/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 15:16:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980269/</guid><description>Podcast Beschreibung Dass aus Tarek Müller mal ein großer Unternehmer wird, war bereits früh abzusehen. Als Teenager hat er sein erstes erfolgreiches Unternehmen gegründet, mit 18 hat er die Schule abgebrochen, bereits mehrere Millionen Euro Umsatz gemacht – war aber kurz danach auch zum ersten Mal pleite. Mit Mitte 20 hat er das Onlineportal About You gestartet, welches fünf Jahre später zu den erfolgreichsten Online-Versandhäusern in Europas zählt und bei einer aktuellen Bewertung auf über eine Milliarde US-Dollar geschätzt wird.</description></item><item><title>Linda Zervakis, Paul Ripke, Stefanie Luxat – Was beschäftigt euch gerade? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980270/</link><pubDate>Wed, 15 May 2019 08:00:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980270/</guid><description>Podcast Beschreibung Normalerweise sitze ich nur mit einem Gast im Hotel. Ende letzten Jahres habe ich die Runde schon einmal erweitert und fand es sehr interessant, verschiedene Themen mit mehreren Blickwinkeln zu betrachten.
Darum sind wir heute auch mal wieder zu viert. Zu Gast sind Linda Zervakis und Paul Ripke – die schon mal hier allein zu Gast waren und Stefanie Luxat, die zum ersten Mal im Hotel Matze sitzt.</description></item><item><title>Andreas Mühe – Was bedeutet es ein Künstler zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980271/</link><pubDate>Wed, 08 May 2019 08:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980271/</guid><description>Podcast Beschreibung Andreas Mühe zählt zu einem der bekanntesten Fotografen Deutschlands. Mit seinen Arbeiten &amp;lsquo;Obersalzberg&amp;rsquo; und &amp;lsquo;AM Eine Deutschlandreise&amp;rsquo; hat er ikonische Bildserien geschaffen. In seiner aktuellsten Arbeit &amp;lsquo;Mischpoche&amp;rsquo; beschäftigt er sich mit seiner Familie und seiner Herkunft. Andreas ist der Sohn des verstorbenen Schauspielers Ulrich Mühe und der Dramaturgin Annegret Hahn. Seine Schwester ist die Schauspielerin Anna Maria Mühe. Das Zeit Magazin schrieb passend „Was für eine Familie, was für eine Deutsche Familie.</description></item><item><title>Gut drauf im Mai – Was hätten wir besser machen können? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980272/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 07:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980272/</guid><description>Podcast Beschreibung Der letzte Monat hat wirklich gemacht was er will. Eine einzige Berg und Talfahrt. Und als wir ziemlich unten waren, haben wir eine Folge ‚Gut drauf‘ aufgenommen. Währenddessen haben wir gemerkt, dass wir diese Folge besser nicht veröffentlichen sollten. Also noch einmal. Denn manche Sachen, die man hätte besser machen können, kann man eben auch noch einmal besser machen. Gut drauf im Mai bedeutet Reflektion, beichten und ein Schritt zurück.</description></item><item><title>Hazel Brugger – Warum bist du so gelassen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980273/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 13:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980273/</guid><description>Podcast Beschreibung Hazel Brugger ist Comedian und wird häufig als die böseste Frau der Schweiz bezeichnet. Seit 2011 steht sie auf Bühnen, anfangs eher Poetry slammend, seit 2015 mit einem eigenen Programm. Besonders legendär sind ihre Auftritte bei der heute Show vom ZDF. Immer wieder fragt man sich, warum Politiker eigentlich noch mit Hazel sprechen – so böse ist sie manchmal. Aber eben auch sehr lustig und charmant.
Selten hat mir eine Vorbereitung so viel Spaß gebracht.</description></item><item><title>Sophie Passmann – Wie soll man dich wahrnehmen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980274/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2019 15:49:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980274/</guid><description>Podcast Beschreibung Sophie Passmann ist Autorin, Moderatorin, Kolumnistin und Podcast-Macherin. Sie ist mit 15 Jahren auf eine Poetry-Slam-Bühne in Freiburg geklettert und von da aus von Level zu Level gesprungen. Mit 25 Jahren ist sie nun Bestseller-Autorin, Kolumnistin bei Die Zeit – sie moderiert bei Eins Live und hat bis zum heutigen Tag 16.300 Mal getwittert.
Ich habe Sophie zum letzten Mal getroffen, als sie gerade dabei war, ihr Buch Alte weiße Männer zu Ende zu schreiben.</description></item><item><title>Tim Mälzer – Warum machst du so viele Sachen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980275/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 13:37:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980275/</guid><description>Podcast Beschreibung Spätestens seit seiner Fernsehshow Kitchen Impossible gehört Tim Mälzer zu den bekanntesten Köchen Deutschlands. Davor war aber auch schon einiges los in Tims Leben: Tim Mälzer hat in kleinen und großen Küchen in Hamburg und London das Kochen gelernt, er hat Restaurants geleitet, Restaurants eröffnet und manche auch wieder geschlossen.
Er hat diverse Kochshows moderiert - darunter &amp;ldquo;Schmeckt nicht, gibt&amp;rsquo;s nicht&amp;rdquo;, er hat – wenn ich richtig gezählt habe – neun Kochbücher veröffentlicht und ist jetzt vor allem in seinem Hamburger Restaurant Die Bullerei zu Hause.</description></item><item><title>Gut drauf im April – Ahnungslose Chefs | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980276/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 18:54:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980276/</guid><description>Podcast Beschreibung Da haben wir uns einen dicken Knochen zum 01. April hingelegt: Wir wollten über Führung sprechen und haben uns die Zähne daran ausgebissen. Wie geht das, wenn man kein Chef sein will? Wer darf entscheiden? Wer will überhaupt entscheiden? Können wir uns mit solchen Themen beschäftigen, weil es gerade gut bei einhorn und Mit Vergnügen läuft oder läuft es gut, weil wir uns damit beschäftigen? Auch wenn wir nicht für jedes Fragezeichen einen Punkt gefunden haben, so gibt es am Ende die beste Geschichte des Monats.</description></item><item><title>Atze Schröder – Warum versteckst du dich? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980277/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:19:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980277/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast ist Atze Schröder – oder vielleicht eher die Person, die Atze Schröder spielt. Atze gehört zu den erfolgreichsten Comedians Deutschlands. Seit 25 Jahren steht er mit getönter Brille, zu engen Jeans und Minipli-Frisur auf der Bühne. Er teilt aus und steckt ein, hat unendlich viele Preise gewonnen und bespielt die größten Konzerthallen mit seinem Programm, ist dabei aber nicht jedermanns Liebling. Man könnte verallgemeinern, dass Atze den Mainstream zum Lachen und das Feuilleton zum Weinen bringt.</description></item><item><title>Robert Habeck – Wie kommst du zur Ruhe? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980278/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 15:57:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980278/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Hotel Matze ist diese Woche Robert Habeck, Bundesvorsitzender der Grünen, zu Gast. Eigentlich war Robert Schriftsteller, er hat mal allein, mal mit seiner Frau Andrea Bücher geschrieben und gemeinsam mit ihr vier Söhne erzogen. Schreiben war sein Leben, bevor es irgendwann die Politik wurde, so hat er es selbst gesagt.
Robert engagiert sich schon seit 2002 bei den Grünen und hat dort quasi die klassische Ochsentour als Kreis-, Landes- und Fraktionsvorsitzender durchlaufen.</description></item><item><title>Nora Tschirner - Wie hast du gelernt, zufrieden zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980279/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 07:19:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980279/</guid><description>Podcast Beschreibung Nora Tschirners Karriere begann vor vielen, vielen Jahren als Moderatorin bei Viva und MTV. Dort ist sie mir besonders durch die sehr lustigen Beiträge mit Christian Ulmen aufgefallen. Vom Musikfernsehen ging es mit den Filmen Soloalbum und Keinohrhasen auf die ganz große Kinoleinwand. Im Weimarer Tatort ermittelt sie seit 2013 als Kommissarin Kira Dorn zusammen mit ihrem Kumpel Christian Ulmen.
Eigentlich wollten wir uns schon vorletztes Jahr treffen, als sie sich als Co- Produzentin von Embrace dem Thema Bodyshaming gewidmet hat.</description></item><item><title>Gut drauf im März – Unabhängigkeit, Weltrettung &amp; Sexyoga | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980280/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980280/</guid><description>Podcast Beschreibung Anfang März. Trotz finanziellem Risiko und vollem Kalender erfreuen wir uns daran, dass wir keine Investoren und keine Abhängigkeiten bei einhorn und Mit Vergnügen haben. Gut drauf durch Unabhängigkeit? Ja klar.
Warum fällt es so schwer sich von Abhängigkeiten zu lösen? Warum treffen wir uns mit Investoren aber sprechen nicht über Geld? Wie geht es der Weltrettung? Wie geht es uns?
Wir werden unterstützt von der FOM Hochschule. Schaut fom-machen.</description></item><item><title>Sarah Kuttner – Warum machst du uns nichts vor? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980281/</link><pubDate>Wed, 27 Feb 2019 11:01:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980281/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe Sarah Kuttner vor über 15 Jahren bei Radio Fritz kennengelernt. Damals war sie Praktikantin und ich ein kleiner Musiker. Sarahs großes Talent für “vor der Kamera stehen” wurde schnell entdeckt. Sie wurde als Viva- und MTV-Moderatorin so etwas wie eine Ikone und ein Vorbild für guten Geschmack und an den richtigen Stellen die Klappe aufmachen. Sarah moderierte sich durch eigene Shows und interviewte so ziemlich alle Superstars der Welt.</description></item><item><title>Gut drauf im Februar – Schlechtes Gewissen | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980282/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 2019 08:37:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980282/</guid><description>Podcast Beschreibung Die erste Folge &amp;lsquo;Gut drauf&amp;rsquo; und es geht um schlechtes Gewissen.
Schlechtes Gewissen, weil man sich schlecht fühlt, obwohl es einem gut gehen sollte. Schlechtes Gewissen, weil man sich mit dem Co-Gründer streitet, obwohl man ja die Welt retten will. Und schlechtes Gewissen, weil man vielleicht nur einen kleinen Teil der Welt retten kann.
https://www.instagram.com/matzehielscher/ https://www.instagram.com/philipeinhorn/
Transkript</description></item><item><title>Fynn Kliemann, Jennifer Weist &amp; Kim Frank – Was hat dich 2018 bewegt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980283/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980283/</guid><description>Podcast Beschreibung Zum Jahresabschluss habe ich mich mit zwei Supertypen und einer Supertypin getroffen, die in diesem Jahr schon einmal zu Gast im Hotel waren und die in 2018 etwas Neues gewagt haben.
Mit Fynn Kliemann, der in diesem Jahr sein erstes Album „Nie“ veröffentlicht hat; mit Kim Frank, der endlich seinen ersten Spielfilm „Wach“ gedreht hat, und mit Jennifer Weist, die auf die Pausetaste von Jennifer Rostock gedrückt hat, um zu schauen und zu zeigen, was sie noch so ausmacht.</description></item><item><title>Benjamin von Stuckrad-Barre – Wie schreibst du und wie lebst du? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980284/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980284/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor 20 Jahren erschien sein Debütroman „Soloalbum“ und katapultierte ihn sofort auf den Popliteratur-Olymp. Benjamin von Stuckrad-Barre wurde augenblicklich von seinen Fans, und da gehöre ich dazu, wie eine Lieblingsband verehrt. Für einen Autoren doch eher ungewöhnlich.
Es folgte die Verfilmung des Romans, erfolgreiche Tourneen, weitere Bücher, eigene TV-Shows und ein heftiger Drogenabsturz. Nach längerer Pause kehrte er 2016 mit dem gigantischen Roman „Panikherz“ zurück. Darin verarbeitet er unter anderem seine Suchtjahre und sein neues Leben.</description></item><item><title>Henning May / AnnenMayKantereit – Wie fühlt es sich an, wenn man seine Träume verwirklicht hat? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980285/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2018 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980285/</guid><description>Podcast Beschreibung AnnenMayKantereit kommen aus Köln und haben es mit ihrem Debütalbum sofort an die Spitze der deutschen Charts geschafft, 500.000 Platten verkauft und eigene Konzerte unter anderem in der Berliner Waldbühne gespielt. Auf YouTube sind sie die deutsche Band mit den meisten Abonnenten. Mehr geht eigentlich nicht und das schon mit dem Debüt.
Wie ist das, wenn man ganz oben ist, wenn man seine Träume weit übertroffen hat? Wie fühlt sich das an, plötzlich erkannt zu werden?</description></item><item><title>Daniel Krauss | Flixbus – Woher kommt dein Wachstumsdrang? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980286/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980286/</guid><description>Podcast Beschreibung Daniel Krauss hat vor sieben Jahren zusammen mit zwei Freunden Flixbus gegründet. Die grünen Busse sind auf den Strassen nicht mehr wegzudenken. Flixbus hat Fernbusreisen wieder attraktiv gemacht. Statt Heizdecken gibt es Internet und weil es so günstig ist und so viele Menschen täglich Flixbus fahren ist das Unternehmen eine ernsthafte Alternative zur Deutsche Bahn geworden. Flixbus fährt durch ganz Europa und ganz neu sogar auch in Teilen Amerikas.</description></item><item><title>Gut drauf – Die beste Erfindung des Jahres | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980287/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:10:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980287/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir schließen ein Jahr gut drauf sein ab. Wir sprechen über die beste Erfindung des Jahres und wie diese unser Leben verändert hat. Wir reden über den Kontrollzwang von Philip und über meine Auszeit, um die Kontrolle zu verlieren.
Was muss man als Chef wirklich machen und warum gehören Weihnachtsfeiern dazu? Wie schafft man es loszulassen? Sollte man Ideen aufschreiben? Und was sind unsere geheimen Pläne für 2019?</description></item><item><title>Bosse – Was macht dich so zufrieden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980288/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:37:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980288/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast ist der Sänger und Songschreiber Aki Bosse. Er macht deutschsprachige, melancholische Musik, die weder trübsinnig noch jammerhaft ist. Sein vorletztes Album Engtanz ist mein liebstes Laufalbum, gerade ist Alles ist jetzt erschienen, zu dem ich auch noch viele Kilometer laufen werde.
Wir sprechen über den Entstehungsprozess seiner Kunst. Aki nimmt mich mit in sein Musikzimmer und erklärt mir, wie er seinen kreativen Raum gestaltet und wie ihm eine tägliche Routine dabei hilft.</description></item><item><title>Jürgen Vogel – Warum sind Widersprüche gut? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980289/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:15:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980289/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast ist der Schauspieler Jürgen Vogel. Ich gehe jetzt einfach mal davon aus, dass ihr wisst wer das und das ihr mindestens einen seiner 100 Filme gesehen habt. Wenn nicht schaut unbedingt Die Welle, Der freie Wille und gerade ganz aktuell The Team 2 in der Mediathek an.
Es ist gar nicht mal so leicht zusammen zufassen worüber wir gesprochen haben. Wir schlittern einfache eine Runde durch den Kopf von Jürgen Vogel und da ist es in einem Augenblick sehr lustig und im nächsten Moment extrem tiefgründig.</description></item><item><title>Gut drauf im Oktober mit Philip Siefer - Bewerbung &amp; Kündigung | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980290/</link><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 12:11:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980290/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit kleiner Verspätung gibt es eine neue Folge Gut drauf. Endlich sind Philip Siefer und ich auch wirklich gut drauf. Philip ist Papa geworden und so sprechen wir über Kinderpupse und der Vereinbarkeit von Familie und Geschäftsführung. Außerdem geht es um Bewerbungen, wie man besser kündigt, um Feedback, Bill Gates und unser WG-Leben.
Viele Fragen und manchmal auch Antworten bei Gut drauf!
Transkript</description></item><item><title>Victoria van Violence – Wie kann eine Depression zur Freundin werden? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980291/</link><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 08:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980291/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie kann eine Depression zur Freundin werden?
intragram.com/matzehielscher instagram.com/victoriavanviolence victoriavanviolence.com
Der heutiger Unterstützer ist natürlich wieder die beste Biermarke der Welt, Heineken, und die Techniker Krankenkasse. Unter ihrem Motto &amp;ldquo;Fortschritt leben&amp;rdquo; bietet die TK Informationen, innovative Apps und Coachings zu Gesundheits- und Lifestyle-Themen an. Und außerdem: einen Skill für den Amazon Echo. Der Skill heißt &amp;ldquo;TK Smart Relax&amp;rdquo;. Den Skill einfach mit den Worten &amp;ldquo;Alexa, ich brauche Entspannung!&amp;rdquo; starten – und los geht&amp;rsquo;s!</description></item><item><title>Kurt Krömer – Wie lange sollte man aushalten, bevor man aufgibt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980292/</link><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:53:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980292/</guid><description>Podcast Beschreibung Kurt Krömer heisst mit bürgerlichen Namen Alex Bojcan und hat seine Bühnenfigur nach seinem Deutschlehrer benannt. Kurt Krömer ist als Brüllbürger mit Zuhälteranzug und Icke-Schnauze der Berliner Komiker.
Angefangen hat er auf der Bühne der Berliner Scheinbar vor drei Gästen; jahrelang musste er sich am Existenzminimum nach oben spielen. 2003 kam Krömer zum RBB-Fernsehen und hatte ab 2013 sogar seine eigene Latenight-Show in der ARD. Ende 2014 beendete er allerdings seine Fernsehkarriere, seitdem konzentriert er sich wieder auf sein Bühnenprogramm und spielt in den nächsten Monaten zwölfmal im Admiralspalast.</description></item><item><title>Gut drauf im September mit Philip Siefer – Schlecht drauf | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980293/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 09:21:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980293/</guid><description>Podcast Beschreibung Eigentlich wollten wir diese Folge schon einen Tag eher aufnehmen. Das ging nicht, weil wir zu schlecht gelaunt waren. Nach endlos scheinenden Gut drauf-Monaten hatten Philip und ich einen richtigen Kackmonat.
Was macht man, wenn man als Chef schlecht drauf ist? Was kostet schlechte Laune? Wie kriegt man Erfüllungsdruck und notwendige Leichtigkeit unter einen Hut? Was macht man, wenn man merkt, dass Prozesse noch nicht richtig laufen und wer ist daran Schuld?</description></item><item><title>Tom Schilling – Was braucht ein Perfektionist, um zufrieden zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980294/</link><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 10:20:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980294/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe Tom Schilling das erste Mal im Film Crazy wahrgenommen. Das ist jetzt – oh, Hilfe – 17 Jahre her. Seitdem habe ich mir wahnsinnig gern Filme mit ihm angesehen, allen voran Oh Boy. Und ich habe mich gefragt – vermutlich wie ihr auch – warum werde ich älter, Tom Schilling aber nicht.
Wir sprechen dennoch über sein Erwachsenwerden und die Emanzipation von Vorbildern. Tom ist ein Perfektionist, der wahnsinnig viel Vorbereitung für seine Rollen braucht.</description></item><item><title>Introducing: Familienrat Podcast | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980295/</link><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 16:39:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980295/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir haben einen neuen Podcast bei Mit Vergnügen, den euch anspielen möchte. Im neuen Familienrat-Podcast besuche ich die Diplompädagogin Katia Saalfrank und stelle ihr eure Fragen rund um Erziehung und Familienleben.
Hier könnt ihr in die erste Folge reinhören. Ich freue mich auf euer Feedback und natürlich, wenn ihr den Podcast abonniert.
Transkript</description></item><item><title>Lars Eidinger – Wonach sehnst du dich? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980296/</link><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:27:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980296/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein 50. Interviewgast ist der Schauspieler Lars Eidinger. Bekannt geworden ist er durch seine sehr körperliche, moderne Spielweise in der Berliner Schaubühne. Seinen Durchbruch über die Berliner Stadtgrenze hinaus, hatte er durch den Film „Alle anderen“. Er war der krasseste Psycho den man bisher im Tatort gesehen hat. Er bezeichnete sich selbst als besten Schauspieler der Welt und ich glaube ihm das.
Er legt als DJ auf, ist Erfinder der Autistic Disco in Berlin und der absolute Frauenschwarm.</description></item><item><title>Gut drauf im August mit Philip Siefer – Realtalk &amp; Selbsteinschätzung | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980297/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 06:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980297/</guid><description>Podcast Beschreibung Der heißeste Sommer aller Zeiten neigt sich dem Ende. Philip hat mich im neuen Hotel Matze besucht und wir haben darüber gesprochen, was so los war. Im August waren wir mit euch zusammen supernett. Wir haben versucht, jeden Tag eine supernette Tat zu machen. Mit euch zusammen sind es dann fast 1000 geworden. Toll, was da alles dabei war. Aber auch, warum sind es eigentlich nicht mehr? Was ist nett, was supernett, was ist normal?</description></item><item><title>Mogli – Was brauchst du, um glücklich zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980298/</link><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 22:27:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980298/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe Mogli zum ersten Mal in dem Dokumentar-Film &amp;ldquo;Expedition Happiness&amp;rdquo; gesehen. Sie hat sich mit ihrem Partner Felix Starck einen alten Schulbus gekauft und diesen umgebaut, um damit durch Amerika zu reisen. Dieses Abenteuer haben sie selbst dokumentiert, ins Kino und zu Netflix gebracht. Beide gelten nun als Rolemodels für ein unabhängiges, auch ein bisschen hippes Nomadentum. Die sphärisch, poppige Musik zum Film hat Mogli gemacht.
Wenn man sich ihren restlichen Lebenslauf durchliest, bekommt man schnell ein schlechtes Gewissen.</description></item><item><title>Robert Dahl von Karls Erdbeerhof – Wie wird aus einer kleinen Idee etwas ganz Großes? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980299/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 15:32:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980299/</guid><description>Podcast Beschreibung Robert Dahl ist der Gründer von Karls Erdbeerhof. In Berlin kennt man die süßen Erdbeerhäuschen, die überall in der Stadt stehen und die leckersten Erdbeeren der Saison verkaufen. Doch das ist nur die Eintrittskarte in ein riesiges riesiges riesiges Erdbeerimperium.
Die Brand Eins beschrieb Karls als das Apple unter den Erdbeeren, Die Zeit nannte es eine Art Erdbeerikea – denn neben den süßen Erdbeerständen betreibt Robert mit seiner Familie fünf gigantische Erlebnisshöfe mit Erdbeerrutschen, einer Erdbeerachterbahn, Hotels gibt es auch und demnächst kommt noch eine Gummibärchen-Fabrik dazu.</description></item><item><title>Jennifer Weist – Wie macht man sich so richtig frei? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980300/</link><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:11:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980300/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast im &amp;ldquo;Hotel Matze&amp;rdquo; ist Jennifer Weist, die Sängerin der Band Jennifer Rostock. Sie sagt, dass ihre Band nie einen richtigen Hit hatte, aber dennoch scheint sie jeder zu kennen und eine Meinung über Jennifer zu haben. In kleinen und großen Zeitungen, Kommentarspalten auf Instagram und Facebook löst nahezu alles, was Jennifer zeigt, sagt oder postet, eine Reaktion aus. Sie selbst findet das meistens gut. Wir sprechen über das vorläufige Ende von Jennifer Rostock und wie beiläufig das beschlossen wurde.</description></item><item><title>Gut drauf im Juli mit Philip Siefer – Geschäft &amp; Liebe | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980301/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 06:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980301/</guid><description>Podcast Beschreibung Der frühe Vogel fängt den Podcast. Einmal im Monat sitze ich mit Philip Siefer von einhorn Kondome zusammen, um über das zu sprechen, was uns gerade beschäftigt. Dieses Mal haben wir uns 8 Uhr morgens im Weinbergspark getroffen und über die Liebe, das Heiraten und Nein-Sagen gesprochen. Im Podcast reden wir darüber, wie man sich als Chef überflüssig machen kann, denn erst wenn man genau das schafft, kann man sich auch wieder brauchbar machen.</description></item><item><title>Paul Ripke – Was macht dich zu einem Pionier? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980302/</link><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 14:01:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980302/</guid><description>Podcast Beschreibung Paul Ripke hat in den letzten Jahrzehnten alle relevanten Musiker, Sportler und Macher fotografiert. Marteria, Die Toten Hosen, die Beginner, Joko, alle Lenas, Lewis Hamilton, Nico Rosberg und die Fußball-Nationalelf von 2014.
Spätestens seit dem Endspiel in Rio kennt die Welt Paul Ripke, denn Paul war der einzige Fotograf, der mit der deutschen Mannschaft auf dem Spielfeld stand und diesen Augenblick so nah fest gehalten hat wie kein anderer.</description></item><item><title>Wilson Gonzalez Ochsenknecht – Was machst du, wenn jeder eine Meinung von dir hat? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980303/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:17:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980303/</guid><description>Podcast Beschreibung Wilson Gonzalez Ochsenknecht ist mit seinen 28 Jahren gefühlt schon immer da: In Videotheken mit den Blockbuster-Kinderfilmen &amp;ldquo;Die wilden Kerle&amp;rdquo;, im Fernsehen beim &amp;ldquo;Tatort&amp;rdquo;, im Internet mit mutigen Webformaten wie &amp;ldquo;Freaks&amp;rdquo;, in Magazinen oder im Berliner Nachtleben als stiller Eckensteher in Schwarz.
Ich habe Wilson vor über zehn Jahren als ziemlich entspannten Typen kennengelernt und mich gewundert, dass seine öffentliche Wahrnehmung etwas anders aussieht.
Wir sprechen über die Kindheit eines Ochsenknechts, Wilsons tiefe Filmliebe und die Schwierigkeit der Sohn von Punkt Punkt Punkt zu sein.</description></item><item><title>Gut drauf mit Philip Siefer – Therapiestunde für Gründer | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980304/</link><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 04:57:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980304/</guid><description>Podcast Beschreibung Haben Gründer Zeit für den Sommer? Aber natürlich! Philip Siefer saß mit mir wieder auf der gelben Bank, um über unseren letzten Monat zu sprechen.
Wie ist es, wenn man eine Woche um 4:45 Uhr aufsteht? Wie viel schafft man dann mehr? Wie sehr sollte man sich generell optimieren? Wie ist es, mit einem Gründer zusammen zu sein? Wie schaffen Philip und ich unsere Workwife Balance? Und was bringt uns generell auf die Palme?</description></item><item><title>Franziska von Hardenberg – Wie fühlt es sich an, wenn man scheitert? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980305/</link><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 09:09:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980305/</guid><description>Podcast Beschreibung Franziska von Hardenberg ist als Gründerin von Bloomy Days bekannt geworden, das als deutsches Vorzeige Startup galt, inklusive Bürobesuch der Kanzlerin. Bloomy Days hat online Schnittblumen verkauft und über 3 Millionen Euro Umsatz gemacht.
Dennoch musste das Startup im Sommer 2017 Insolvenz beantragen. Franziska hat einen ungewöhnlichen Weg gewählt: Während sich viele Unternehmer danach eher verstecken, hat sie die Insolvenz mit einem offenen Brief auf Facebook bekannt gemacht.</description></item><item><title>Sebastian Madsen – Was machst du, wenn du Panik hast? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980306/</link><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 07:06:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980306/</guid><description>Podcast Beschreibung Bestimmt habt ihr auf Festivals schon zu den Hits &amp;ldquo;Die Perfektion&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Du schreibst Geschichte&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Lass die Musik an&amp;rdquo; im Regen getanzt, die den Sänger Sebastian Madsen und seine Band Madsen berühmt gemacht haben. Wenn nicht, dann könnt ihr es diesen Sommer nachholen, denn Madsen spielen mit dem neuen Album Lichtjahre auf einigen Festivals.
Sebastian und ich kennen uns seit der ersten Madsen-Platte. Wir waren gemeinsam auf Tour, hatten ein gemeinsames Nebenprojekt und sind gut befreundet, dementsprechend ungewöhnlich war es, dass wir unser Gespräch aufgenommen haben.</description></item><item><title>Gut drauf im Mai mit Philip Siefer – Abschalten im Urlaub | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980307/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 06:32:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980307/</guid><description>Podcast Beschreibung Einmal im Monat treffe ich mich mit Philip Siefer von einhorn, um über alles zu sprechen, was uns in den letzten Wochen so beschäftig hat. Wir saßen sonnengebräunt mit Strohhut und Bier auf der gelben Bank, denn Philip war im Mai in Ibiza, ich war in Georgien.
Wie wir Urlaub machen, wie lange wir brauchen, um abzuschalten, welche Geschäftsideen wir im Urlaub hatten, wie man es schafft ersetzbar zu sein und warum das wichtig ist - darüber sprechen wir im Podcast.</description></item><item><title>Fynn Kliemann – Warum arbeitest du so viel? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980308/</link><pubDate>Wed, 23 May 2018 08:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980308/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn es jemanden gibt, für den die Bezeichnung Tausendsassa erfunden wurde, dann ist es Fynn Kliemann. Ich habe ihn das erste Mal als Heimwerker-King auf YouTube wahrgenommen. Dort hat er mir schnodderig erklärt, wie man eine Mauer baut. Obwohl ich mich nicht ansatzweise dafür interessiere, wie man eine Mauer baut, habe ich das Video – genau wie die anderen 1,6 Millionen Zuschauer – total abgefeiert. Ähnlich geht es mir mit seinen anderen Heimwerker-Videos, wenn er einen Teich gräbt oder einen Baum fällt.</description></item><item><title>Masha Sedgwick – Was macht dich zu einem Original? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980309/</link><pubDate>Wed, 09 May 2018 15:27:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980309/</guid><description>Podcast Beschreibung Als ich Masha Sedgwick vor ein paar Jahren auf Instagram entdeckt habe, war sie für mich die erste Beauty-Bloggerin mit Attitude. Einerseits extrem stilsicher, was ihr Äußeres betrifft, hat sie andererseits auf ihrem Blog parallel viel mehr Meinungsthemen und persönliche Einblicke als andere Bloggerinnen veröffentlicht und sich damit total abgehoben.
Wir sprechen über ihre Jugend in Dortmund, ihre Zeit als Emo, wir reden über die erste große Liebe, den ersten großen Herzschmerz, ihre Faszination und die Lust an der Selbstdarstellung und wie sie Schminktipps und emotionale Meinungsstücke zusammenbekommt.</description></item><item><title>Gut drauf im April mit Philip Siefer – Mikromanagement &amp; Zukunfspläne | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980310/</link><pubDate>Wed, 02 May 2018 08:03:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980310/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie passen Hypnose, Mantras, eine betrunkene Mitarbeiterin, ein emotionaler Vortrag, Mikromanagement, 36 Fragen zum Verlieben und eine magische Wanderung in den Berufsalltag? Philip Siefer und ich haben wieder über unseren letzten Monat bei einhorn und Mit Vergnügen gesprochen und stolpern genau über diese Themen.
Wir diskutieren die Schwierigkeit, die nächsten Schritte in einem Unternehmen zu planen. Was machen wir als nächstes? Auf zu neuen Ufern oder genau da bleiben, wo wir sind?</description></item><item><title>Klaas Heufer-Umlauf – Warum machst du das, was du machst? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980311/</link><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 12:35:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980311/</guid><description>Podcast Beschreibung Klaas Heufer-Umlauf muss man niemanden mehr vorstellen. Im Podcast-Interview sprechen wir über seinen Werdegang vom mittelmäßig begabten Friseur zum dritt erfolgreichsten Jungshowmaster des Landes. Wir sprechen über miese TV-Angebote, alte Viva und MTV Zeiten, die Anfänge von Joko &amp;amp; Klaas und die Initialzündung vom Duell um die Welt. Klaas verrät wie sein Team ohne Bällebad innovativ und kreativ bleibt, warum er so viel arbeitet und wie er das ausgleicht.</description></item><item><title>#41 Katrin Bauerfeind – Wie schaffst du es, so positiv zu bleiben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980312/</link><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 09:30:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980312/</guid><description>Podcast Beschreibung Um 2005 hatte das deutsche Internet zum ersten Mal einen Internetstar – und das war Katrin Bauerfeind. Alle meine Freunde waren verliebt in die lustige Moderatorin von Ehrensenf. Und ich auch. Danach kam sie ins Ensemble der Harald Schmidt Show, moderierte unzählige TV-Sendungen und Fernsehshows, darunter Bauerfeind assistiert und den Deutschen Fernsehpreis. Sie hatte eine Radiosendung bei Radio Eins, hat drei Bestseller geschrieben und macht seit neuestem einen Podcast mit den Namen Bauerfeind hat Fragen.</description></item><item><title>Gut drauf im März mit Philip Siefer – Feedbackgespräch | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980313/</link><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 07:57:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980313/</guid><description>Podcast Beschreibung Einmal im Monat treffe ich mich mit meinem Freund Philip Siefer von einhorn Kondome, um über unseren letzten Monat zu sprechen: Über die Herausforderungen in unseren Firmen und was wir machen, um gut drauf zu sein und zu bleiben.
Philip ist im letzten Monat mit seinem Team an die Ostsee gewandert. Im Wald haben sie nicht nur Tiere gesehen, sondern sich auch gegenseitig Feedback gegeben. Ein guter Anlass darüber mal ausführlich zu sprechen.</description></item><item><title>#40 Christoph Niemann – Wie schafft man es auf Knopfdruck kreativ zu sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980314/</link><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 09:23:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980314/</guid><description>Podcast Beschreibung Christoph Niemann zählt zu den bekanntesten und gefragtesten Illustratoren der Welt. Nach seinem Studium ist er mit seiner Mappe mal eben nach New York gezogen und hat es geschafft für den amerikanischen Rolling Stone, Wired, The New York Times und den The New Yorker zu zeichnen. Für den The New Yorker hat er über 20 Cover gestaltet, er hat mehrere Bücher veröffentlicht, er baut Apps, bekommt Preise und hat sogar eine eigene Netflix-Dokumentation.</description></item><item><title>#39 Marie Nasemann – Was machst du, wenn du neidisch bist? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980315/</link><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 09:02:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980315/</guid><description>Podcast Beschreibung Marie Nasemann kennt man durch ihre Teilnahme bei Germanys Next Top Model. Dass man sie auch neun Jahre nach ihrer Teilnahme noch erkennt, liegt eben daran, dass Marie mehr ist als eine Castingshow-Teilnehmerin.
Marie war ein paar Jahre hauptberuflich als Model unterwegs, hat dann angefangen unter dem Namen fairknallt über nachhaltige Mode zu bloggen. Sie hat eine Ausbildung zur Schauspielerin gemacht und spielt nun u.a. im Schauspielhaus Hamburg. Sie ist natürlich auf Instagam unterwegs, war auf dem Cover der Couch und der Emotion Slow und befindet sich gerade in einer Transitzone.</description></item><item><title>Jella Haase – Wie gehst du mit Kritik um? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980316/</link><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 09:03:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980316/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe Jella Haase das erste Mal im Film Die Kriegerin gesehen. In der Rolle der Neonazi-Teenagerin Svenja hat sie nicht nur mich umgehauen, sondern auch die Filmkritiker. Mit 19 Jahren hat die ungelernte Schauspielerin dafür ihren ersten Filmpreis bekommen.
Ein paar Rollen später wurde sie zur absoluten Ikone. In Fack ju Göhte spielt sie die aufgedrehte Chantal, mit 7 Millionen Zuschauern zählt dieser Film zu den meistgesehen deutschen Filmen aller Zeiten.</description></item><item><title>Gut drauf im Februar mit Philip Siefer | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980317/</link><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 10:30:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980317/</guid><description>Podcast Beschreibung Anfang Februar habe ich ein neues Format innerhalb von Hotel Matze gestartet. Ich setze mich jetzt einmal im Monat mit Philip Siefer von einhorn zusammen, um über die Sachen zu sprechen, die uns als Gründer beschäftigen.
Wir haben uns in der letzten Folge vorgenommen, im Februar möglichst oft Nein zu sagen, um mehr Zeit für die Dinge zu haben, die wir wirklich machen wollen. Philip hat 21 Mal Nein gesagt und ich 10 Mal.</description></item><item><title>#37 Philipp Westermeyer von OMR – Warum ist es wichtig, Ziele zu haben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980318/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 13:03:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980318/</guid><description>Podcast Beschreibung Philipp Westermeyer hat 2010 die damals nerdige Nischen-Konferenz Online Marketing Rockstars (OMR) ins Leben gerufen, um sich auf dieser mit Gleichgesinnten über die neusten Entwicklungen der Szene austauschen. Die Themen: Real-Time-Bidding, Conversation Funnel, SEO, SEM – alles andere als Rockstar-Themen. Damals kamen 200 Gäste und es wäre vermutlich bei diesem nerdigen Themenspektrum geblieben, wenn jemand anderes das Festival veranstaltet hätte. Doch Philipp hat neben SEO-Experten auch Rapper auftreten lassen und immer wieder für Überraschungen gesorgt, was die Konferenz aus der Nischenecke befreit hat: In diesem Jahr werden 40.</description></item><item><title>#36 Curse – Wie machst du dich locker? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980319/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2018 12:55:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980319/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt vermutlich keinen Menschen, der folgende Berufe vereint: Rap-Star, systemischer Coach, Podcaster und Buchautor – aber Michael Kurth, bekannt als Curse, kriegt das hin.
Als die erste richtig große Rapwelle mit Künstlern wie den Absoluten Beginnern, Samy Deluxe und Kool Savas über Deutschland kam, war Curse vorn mit dabei. Er hat erfolgreich Alben veröffentlicht, auf riesigen Festivals gespielt und Top-Ten-Erfolge gefeiert. Auf dem Höhepunkt seiner Rap-Karriere hat er allerdings den Pausenknopf gedrückt, um sich quasi auf die Suche nach einer anderen Art der Erfüllung zu machen.</description></item><item><title>Gut drauf im Januar mit Philip Siefer/einhorn | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980320/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2018 07:37:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980320/</guid><description>Podcast Beschreibung Neues Jahr, neue Formate. Ich habe mir vorgenommen in diesem Jahr ein paar Experimente im Hotel Matze zu machen. Mit &amp;ldquo;Gut drauf&amp;hellip;&amp;rdquo; geht es los.
Die Idee: Es gibt viel Gesprächspodcast über Sex, Beziehungen, Freundschaft und Humor aber ich habe keinen Podcast gefunden in dem sich regelmässig Gründer über ihre Herausforderungen unterhalten und das mache ich jetzt hoffentlich einmal im Monat mit Philip Siefer von einhorn.
Wir haben uns letztes Jahr im Hotel Matze kennen gelernt.</description></item><item><title>#35 Kim Frank – Wie schließt man ein altes Leben ab? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980321/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980321/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich habe den Namen Kim Frank das erste Mal in der Bravo gelesen, weil seine Band Mitte der 90er die absoluten Teenie-Idole waren. Alle Mädchen in meiner Schule waren Fans. Und ich war es auch.
Echt haben sich 2002 aufgelöst. Kim hat danach als Schauspieler gearbeitet, er hat den Roman &amp;ldquo;27&amp;rdquo; geschrieben, er hat ein Soloalbum aufgenommen und ist schließlich beim Filmemachen gelandet. In den letzten Jahren hat er unzählige Musikvideos u.</description></item><item><title>#34 Giovanni di Lorenzo – Wie unterscheidet man das Wichtige vom Unwichtigen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980322/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2017 07:20:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980322/</guid><description>Podcast Beschreibung Giovanni di Lorenzo ist der Chefredakteur der Wochenzeitung Die Zeit, Mitherausgeber vom Tagesspiegel, er ist Moderator bei 3 nach Neun, Buchautor von mehreren Bestsellern und für mich ganz persönlich einer der wichtigsten Medienmacher Deutschlands.
Dementsprechend aufgeregt war ich vor diesem Interview und habe mich wie vor einer Prüfung gefühlt. Herr di Lorenzo hatte in der Nacht davor nur wenig geschlafen, und so treffen hier ein etwas müder Gast und ein nervöser Matze aufeinander.</description></item><item><title>#33 Micky Beisenherz – Wie führt man ein produktives Leben und bleibt gefragt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980323/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 13:01:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980323/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn man sich anschaut, was Micky Beisenherz so alles macht und gemacht hat, kann man schnell den Überblick verlieren. Seine Karriere fing beim Radio an. Dort lernte er Atze Schröder kennen, für den er anfing Gags für sein Bühnenprogramm zu schreiben. Das hat er auch noch für Dieter Nuhr, Rüdiger Hoffmann und ein paar andere Spaßvögel gemacht.
Eine größere Öffentlichkeit lernte Micky als Autor vom Dschungelcamp kennen. Vermutlich, weil sich die größere Öffentlichkeit fragte, woher denn die guten Gags der Moderatoren kommen.</description></item><item><title>#32 Leyla Piedayesh/lala Berlin – Wie setzt man sich durch? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980324/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 10:03:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980324/</guid><description>Podcast Beschreibung Leyla Piedayesh ist die Gründerin von lala Berlin, einer der Vorzeigemodemarken der Stadt. Kaschmir, große Aufdrucke, knallige Farben, Extravaganz - lala ist nicht nur ein Produkt, es ist vielmehr ein Symbol, vielleicht sogar ein Statussymbol.
Die Gründerin Lelya war über 30 Jahre als sie lala Berlin gegründet und damit einen kompletten Neustart hingelegt hat. Wir sprechen über ihre Furchtlosigkeit und wie sehr diese noch heute ihr Antrieb ist. Wir reden über die Geschichte von lala Berlin, wie sie das Unternehmen aufgebaut hat und heute führt.</description></item><item><title>#31 Linda Zervakis (live in der Elbphilharmonie) – Wie vereinst du Karriere und Privatleben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980325/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 08:44:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980325/</guid><description>Podcast Beschreibung Mein heutiger Gast ist die &amp;ldquo;Tagesschau&amp;rdquo;-Sprecherin Linda Zervakis. Nach Praktika in der Werbung, jobben im Kiosk ihrer Eltern und diversen Redaktionsjobs ist sie seit 2013 in der 20 Uhr Ausgabe der &amp;ldquo;Tagesschau&amp;rdquo; zu sehen. Dort moderiert sie vor Millionen Zuschauern. 2015 erschien ihr erstes Buch &amp;ldquo;Königin der Bunten Tüte&amp;rdquo;. Darin erzählt Linda Geschichten aus dem Kiosk ihrer Eltern, in dem sie gearbeitet hat, bis sie 29 war.
Ich habe Linda nicht wie sonst im kleinen Hotelzimmer getroffen, sondern vor 1800 Besuchern in der Elbphilharmonie.</description></item><item><title>#30 Christoph Munier/Kauf Dich Glücklich – Warum Perfektion nicht wichtig für den Erfolg ist | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980326/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 18:14:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980326/</guid><description>Podcast Beschreibung Vermutlich hat jeder Leser von Mit Vergnügen mindestens schon eine Waffel bei Kauf Dich Glücklich gegessen. Vor 15 Jahren haben Christoph Munier mit seiner Partnerin Andrea Dahmen einen kleinen süßen Second-Hand-Möbel-Laden in der Oderberger Straße im Prenzlauer Berg eröffnet. Da Möbel allein ziemlich langweilig sind, haben sie zusätzlich noch Waffeln und Eis ins Sortiment genommen. Heute klingt das total normal, damals war es außergewöhnlich und hip. Aus dem kleinen, süßen Laden ist eine Retailkette für Mode mit Lebensgefühl geworden; mittlerweile hat Kauf Dich Glücklich 19 Läden von Hamburg bis Wien.</description></item><item><title>#29 Udo Walz – Wie führt man ein unkompliziertes Leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980327/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 14:41:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980327/</guid><description>Podcast Beschreibung Dieses Mal zu Gast im &amp;ldquo;Hotel Matze&amp;rdquo;-Podcast ist der Friseur-Superstar Udo Walz. Nach eigenen Aussagen kennen ihn 98 Prozent aller Deutschen. Seit seinem 14. Lebensjahr hat er eine Schere in der Hand und hatte nie vor, etwas anderes zu werden als Friseur. Udo Walz sagt: &amp;ldquo;Schwierig gibt es bei mir nicht.&amp;rdquo; Und natürlich wollte ich wissen, warum es dem 73-Jährigen so verdammt gut geht.
Wir haben uns getroffen und hatten einen turbulenten Start.</description></item><item><title>#28 Visa Vie – Was denken andere über dich, was gar nicht stimmt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980328/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2017 09:54:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980328/</guid><description>Podcast Beschreibung Keine Moderatorin hat mehr deutschsprachige Rapper interviewt. Ich habe Charlotte – wie Visa Vie eigentlich heißt – das erste Mal als Moderatorin bei 16Bars wahrgenommen. Jetzt hat sie eine wöchentliche Radiosendung bei Radio Fritz, bespielt einen eigenen YouTube-Kanal, moderiert auf Festivals und hat es geschafft, Stars zu interviewen und dadurch selbst zum Star und zur Queen des Deutschraps zu werden.
In unserem sehr weiten Interview sprechen wir über ihren Anfang als Kinderschauspielerin, darüber wie sie zum Deutschrap gekommen ist, wir sprechen über ihre Bühnenangst, ihren Arbeitseifer, ihren Drang nach Bestätigung und ihren Zusammenbruch im letzten Jahr.</description></item><item><title>#27 Raul Krauthausen – Wie überwindest du Grenzen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980329/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:42:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980329/</guid><description>Podcast Beschreibung Raúl Krauthausen ist 37 Jahre alt, lebt in Berlin und engagiert sich für Barrierefreiheit und Inklusion. Er hat den Verein Sozialhelden gegründet. Der Verein hat unter anderem die Wheelmap erfunden, eine digitale Karte, auf der man erkennen kann, ob ein Ort barrierefrei ist – oder auch nicht. Er selbst hat Glasknochen und ist auf einen Rollstuhl angewiesen. Er hat ein Buch mit dem großartigen Titel “Dachdecker wollte ich eh nicht weiter” geschrieben, er berät Firmen, hält Vorträge und ist immer häufiger im Fernsehen zu sehen.</description></item><item><title>#26 Rafael Horzon – Bist du wirklich echt? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980330/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 10:49:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980330/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn man in Berlin über die Torstraße fährt, dann fallen zwei Läden auf: Moebel Horzon – dort gibt es nur ein Regal – und, nicht weit davon entfernt, Horzon Wanddekoration. Dort gibt es Wanddekorationsobjekte, deren Preis sich jeden Monat verdoppelt. Der aktuelle Preis liegt bei 32.000 Euro. Beide Läden gehören dem Unternehmer und Autor Rafael Horzon.
Rafael Horzon hat in den letzten Jahren spektakuläre Unternehmen gegründet. Die Trennungsagentur Separitas, ein Fachgeschäft für Apfelkuchen, eine Wissenschaftsakademie und eine Fachbuchhandlung in der es nur ein einziges Buch gab – nämlich sein eigenes mit dem Namen “Das weiße Buch”.</description></item><item><title>#25 Wana Limar – Warum legst du dich nicht fest? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980331/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:39:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980331/</guid><description>Podcast Beschreibung Es hat über ein Jahr gedauert, bis Wana Limar und ich es endlich geschafft haben, uns zu treffen. In diesem Fall bin ich richtig froh, denn ich glaube es war der perfekte Tag dafür. Wana Limar war on fire.
Sie lebt die Gegensätze zwischen Influencer-Lifestyle, Ironie und sozialem Engagement. Ihre Familie ist von Afghanistan nach Deutschland geflüchtet, als sie ein Baby war. Die ersten 4 Jahre verbrachte sie im Flüchtlingsheim, dann wuchs sie in Hamburg Langenhorn auf.</description></item><item><title>#24 Carl Jakob Haupt / Dandy Diary – Wie führt man ein verdammt gutes Leben? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980332/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 15:04:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980332/</guid><description>Podcast Beschreibung Hallo Carl Jakob Haupt. Zusammen mit seinem Schulfreund David Roth betreibt er den Männerblog Dandy Diary. Mit legendären Parties, einer Fastfood-Kette, aufgebrachten Modekonzernen und sehr viel Quatsch haben die beiden weit über die Grenzen der Modebranche viel Aufmerksamkeit bekommen.
Im Podcast-Interview sprechen wir wenig über Mode. Wir sprechen über seinen Alltag, über Champagner-Frühstücke, das Blogger-Jet-Set und darüber wie viel sein Instagram-Leben mit der Realität zu tun hat. Natürlich sprechen wir auch über Dandy Diary.</description></item><item><title>#23 Justizminister Heiko Maas – Wie verteidigst du deine Werte? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980333/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 07:32:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980333/</guid><description>Podcast Beschreibung Heiko Maas ist seit 4 Jahren &amp;ldquo;unser&amp;rdquo; Justizminister. Im längsten Interview seiner Amtszeit sprechen wir über den Alltag im Ministerium, darüber, welche Gesetzesänderungen auf seinen Tisch kommen, seinen Terminkalender, wie er zwischen all den Aufgaben den Überblick behält und natürlich über seine Hemden.
Wie geht ein Heiko Maas mit Kritik und Gegenwind um? Denn den bekommt er: Heiko Maas wird in sozialen Netzwerken und bei öffentlichen Auftritten teilweise sehr heftig angefeindet und beleidigt.</description></item><item><title>#22 Ansgar Oberholz - Wie möchtest du arbeiten? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980334/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 10:06:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980334/</guid><description>Podcast Beschreibung Das St. Oberholz war das erste Café in Berlin, in dem Menschen mit Laptops saßen und das Arbeit nannten. Das St. Oberholz am Rosenthaler Platz gilt als Symbolbild für eine neue digitale Arbeitskultur. Der Betreiber Ansgar Oberholz wurde als Guru der Berliner Startup-Szene bezeichnet und ist hier im Podcast-Interview zu hören.
Wir sprechen über den Gründungsmoment vom St. Oberholz, über Mythen im Gastrogewerbe. Darüber wie sich das St. Oberholz in den letzten Jahren verändert hat, wie er sein Unternehmen führt und darüber, was die Menschen in seinem Café wirklich machen.</description></item><item><title>#21 Christoph Bornschein /TLGG – Wie wird man mit Baggy-Jeans und Flip Flops erfolgreich? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980335/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 11:59:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980335/</guid><description>Podcast Beschreibung Christoph Bornschein ist der Mitgründer einer der größten Social-Media-/Digital- Agenturen Deutschlands. Die Firma heißt TLGG und steht für Torben, Lucie und die gelbe Gefahr. TLGG betreut Kunden wie Lufthansa, eBay Kleinanzeigen, Astra, Spotify und das Bundesministerium für Wirtschaft. 170 Menschen arbeiten für Christoph, im Schnitt arbeitet er selbst 60 Stunden in der Woche und jettet 150 Tage im Jahr um die Welt.
Im Interview sprechen wir natürlich darüber, wie das alles angefangen hat.</description></item><item><title>#20 Milena Glimbovski/Original Unverpackt – Wie schützt du dich vor Überarbeitung? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980336/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 09:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980336/</guid><description>Podcast Beschreibung Milena Glimbovski hat den verpackungsfreien Supermarkt Original Unverpackt nach Berlin geholt und erfolgreich gemacht. Und sie ist Mitherausgeberin des Achtsamkeitskalenders Ein guter Plan. Damit hätte man eigentlich schon genug zu tun – könnte man meinen. Aber Milena hält nebenbei noch Vorträge, hat gerade ein Buch geschrieben, bloggt, twittert und bringt jetzt auch eigene Produkte auf den Markt.
Wir haben natürlich über all ihre Projekt gesprochen, was sie dazu inspiriert hat, was die Schwierigkeiten waren und wie sie diese gelöst hat.</description></item><item><title>#19 Anne Will – Wie können sich Frauen besser verkaufen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980337/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 13:27:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980337/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit fast 10 Jahren moderiert sie schon ihre eigene Sendung Anne Will. Jede Woche versammelt sie in der ARD Schwergewichte aus Politik, Wirtschaft und Medien und bespricht mit ihnen das prisanteste Thema der Woche. Jeder, der die Sendung einmal gesehen hat, weiß um den bohrenden Blick und die hochgezogene Augenbraue von Anne Will.
Dementsprechend nervös war ich vor der Aufnahme der neuen Folge von Hotel Matze und dann ist mir direkt am Anfang ein großer Fehler unterlaufen.</description></item><item><title>#18 Tim Raue – Bist du wirklich so egozentrisch? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980338/</link><pubDate>Wed, 24 May 2017 15:41:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980338/</guid><description>Podcast Beschreibung Tim Raue hat es vom Straßenbandenmitglied zum Sternekoch geschafft. Diese Lebensgeschichte wurde schon ein paar Mal erzählt - zuletzt sehr eindringlich in der Netflix-Serie The Chef&amp;rsquo;s Table.
Er kocht im Fernsehen, schreibt Kochbücher und betreibt weltweit Restaurants. Das Berliner Mutterschiff Tim Raue wurde in diesem Jahr erneut in die Liste der besten Restaurants der Welt aufgenommen. Wie bei The Chef&amp;rsquo;s Table ist er auch hier der einzige deutsche Vertreter.</description></item><item><title>#17 Shahak Shapira – Wie man trotz Ablehnung erfolgreich werden kann | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980339/</link><pubDate>Wed, 10 May 2017 11:25:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980339/</guid><description>Podcast Beschreibung Die meisten meiner Gäste haben mehr als einen Beruf – so auch Sharak Shapira. Er ist Autor, Comedian, Satiriker, Musiker, Werber, DJ und Internetmensch.
Shahak weiß, wie er Aufmerksamkeit auf sich ziehen kann. Dass das nicht immer gut war, darüber sprechen wir im Podcast. Wir reden über seine Kindheit in Israel und seine nicht so tollen Teenager-Jahre in Laucha in Sachsen-Anhalt.
2015 wurde Shahak in der U-Bahn von Antisemiten verprügelt.</description></item><item><title>#16 Joachim Bosse/Muschi Kreuzberg – Woran erkennst du, dass deine Idee wirklich gut ist? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980340/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 16:05:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980340/</guid><description>Podcast Beschreibung Joachim Bosse ist einer der kreativsten Menschen der Stadt, möchte aber nicht als Kreativer bezeichnet werden. Joachim Bosse macht Werbung, mag aber nicht als Werber bezeichnet werden. Wie geht das zusammen? Und was ist das für ein Typ?
Seine Agentur DOJO macht die erregenden und preisgekrönten Kampagnen für Deezer, Opel und ganz aktuell EasyJet – ausserdem betreiben sie das Label Muschi Kreuzberg.
Im Podcast gibt es fantastische Gründer-Anekdoten: zum Beispiel, wie Joachim und sein Mitgründer Domenic ihren ersten großen Kunden McFit trotz Absage noch umstimmen konnten und wie sie Mustafas Gemüse Kebab international berühmt gemacht haben.</description></item><item><title>#15 Falk Schacht – Meine Arroganz ist ein Schutzschild | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980341/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 21:24:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980341/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer sich in Deutschland mit Hip Hop beschäftigt, der wird ziemlich schnell über den Namen Falk Schacht stolpern. Er ist das wandelnde Raplexikon, der Raprichter Deutschlands. Falk hat für alle großen Musikmagazine geschrieben, organisiert Partys, legt auf und lehrt sogar an der Uni.
Wir sprechen über Hip Hop – aber nicht nur. Es geht um Falks Werdegang, wie er es ohne Uniabschluss und Schreiberfahrung zur ersten Kolumne geschafft hat, wir sprechen über die Zukunft des Musikjournalismus, Bushido, Astrologie, Jan Delay, Jay Z, über seinen Burnout, seine Arroganz, seine Mission und seine größte Krise.</description></item><item><title>#14 Nilam Farooq – Wofür möchtest du bekannt sein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980342/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 15:36:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980342/</guid><description>Podcast Beschreibung Nilam Farooq ist Schauspielerin und eine der bekanntesten YouTuberinnen Deutschlands. Unter dem Pseydonym daaruum hat sie 2010 begonnen Beauty-Tutorials hochzuladen, nun vloggt sie unter ihrem richtigen Namen über Lifestyle, Reisen, Essen und manchmal auch Beauty. Bisher hat sie über 1200 Videos hoch geladen – und über 1 Million Abonnenten folgen ihr dabei auf YouTube.
Warum sie dennoch keine &amp;ldquo;klassische&amp;rdquo; YouTuberin ist, woher sie weiß, dass man sie als Schauspielerin ernst nimmt und nicht wegen ihrer Social Media Präsenz, wofür sie steht und was sie antreibt – darüber sprechen wir im Podcast.</description></item><item><title>#13 Nikeata Thompson – Was bringt dich zum Weinen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980343/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 10:06:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980343/</guid><description>Podcast Beschreibung Nikeata ist vermutlich die bekannteste Choreografin Deutschlands. Sie arbeitet mit Seeed, Jan Delay, Udo Lindenberg, sie ist in der Jury bei Got To Dance und immer dann im Fernsehen, wenn modern getanzt wird. In der neusten Staffel von Germany&amp;rsquo;s Next Topmodel bringt sie jetzt den Kandidatinnen das Laufsteglaufen bei.
Nikeata spricht im Podcast über die wichtigsten Stationen in ihrem Leben, wie sie von Birmingham nach Wermelskirchen und von dort auf die großen Bühnen gekommen ist.</description></item><item><title>#12 Philip Siefer/Einhorn Kondome – Wie baut man eine richtig gute Firma auf? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980344/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2017 06:08:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980344/</guid><description>Podcast Beschreibung Von Einhorn Kondomen habt ihr bestimmt schon gehört. Vor zwei Jahren hat sich Philip Siefer mit seinem Partner Waldemar Zeller aufgemacht, Kondome aus der unsexuellen Hygieneecke im Supermarkt zu befreien und zu einem Lifestyle-Produkt zu verwandeln, dass man nicht nur gern und oft benutzt, sondern auch kaufen kann, ohne rot zu werden.
Die veganen Kondome gibt es inzwischen deutschlandweit, die Firma macht über eine Million Umsatz und reinvestiert große Teile des Gewinns in nachhaltige Projekte.</description></item><item><title>#11 Fritz Kalkbrenner – Es hätte auch ganz anders kommen können | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980345/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 11:42:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980345/</guid><description>Podcast Beschreibung In Berlin dürfte jeder, der sich für elektronische Musik interessiert, schon mal zu Fritz Kalkbrenner getanzt oder zumindest eine Discoschorle getrunken haben. Zusammen mit seinen Bruder Paul hatte er 2009 den Megahit „Sky &amp;amp; Sand“ zum Film &amp;ldquo;Berlin Calling&amp;rdquo;. Seitdem sind von ihm vier Alben erschienen, seine Songs laufen im Radio und er spielt europaweite Tourneen.
Dass das auch ganz anders hätte kommen können, darüber sprechen wir im Podcast.</description></item><item><title>#10 Anita Tillmann – Wie triffst du schwierige Entscheidungen? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980346/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 07:12:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980346/</guid><description>Podcast Beschreibung Anita Tillmann ist eine der einflussreichsten Personen der Berliner Modewelt. Sie ist der Chefin der Premium Messe, hat die Fashion Week nach Berlin geholt, einen Landesorden der Stadt Berlin erhalten und einen alten Bahnhof in eine aufregende Veranstaltungsstätte verwandelt – die Station Berlin.
Im Gespräch laufen wir gemeinsam ihren Weg vom ersten Turnschuh bis zum aktuellen Outfit. Anita hat mir erklärt, was Mode macht oder machen kann, was sie von Wolfgang Joop gelernt hat, wie sie ihr Unternehmen führt, wie sie Beruf und Familie vereint, schwierige Entscheidungen fällt und warum ihre Mutter noch immer die beste Stilberaterin ist.</description></item><item><title>#9 Billy Wagner – Was steckst du dir in den Mund? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980347/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2017 18:15:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980347/</guid><description>Podcast Beschreibung Billy Wagner ist im Moment der Junggastronom Deutschlands. Sein Restaurant „Nobelhart &amp;amp; Schmutzig“ hat 2015 eröffnet, wurde bereits mit Preisen, Sternen und Liebesbekundungen überschüttet und ist Monate im Voraus ausgebucht.
In unserem Gespräch durchlaufen wir seinen Weg vom Azubi zum Sommelier-Posterboy. Wir sprechen über die Kunst des Weintrinkens, über Essgewohnheiten, darüber, wie er das &amp;ldquo;Nobelhart &amp;amp; Schmutzig&amp;rdquo; aufgebaut hat, Billys Hass auf Supermärkte, die Gefahr Alkoholiker zu werden, sein Privatleben, seinen Stil – einfach alles.</description></item><item><title>#8 Axel Prahl - Warum bist du so lässig? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980348/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 15:03:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980348/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir starten ins neue Jahr mit Axel Prahl. In Filmen wie “Halbe Treppe”, “Die Hoffnung stirbt zuletzt” und “Die Polizistin” hat er sich Auszeichnungen und Herzen der Filmliebhaber erspielt. Mit seiner Rolle als Kommissar Thiel im Münsteraner Tatort wurde er zu einem der bekanntesten Schauspieler des Landes.
Im Raucherzimmer sprechen wir über Schicksal, Pragmatismus und wichtige Stationen in seinem Leben. Axel berichtet von Zahnarztbesuchen, besonderen Privilegien und wie er mit beschissenen Situationen umgeht.</description></item><item><title>#7 Markus Kavka - Wie bleibt man jung? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980349/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 15:05:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980349/</guid><description>Podcast Beschreibung Ich behaupte mal, dass jeder, der in den Nullerjahren mit Musik sozialisiert wurde, Markus Kavka kennt. Als Moderator von Viva und MTV hat er unzählige Musikvideos anmoderiert und ebenso unzählige Interviews mit allen großen Stars geführt.
Wir starten in seiner Jugend in Bayern. Markus war Gruftie und hat sich sogar Einschusslöcher geschminkt. UndwWir hören auf bei den Golden Girls, die der heute 49 Jährige zum Einschlafen schaut.
Wie passt das zusammen?</description></item><item><title>#6 Oliver Koletzki - Woher kommt dein Selbstbewusstsein? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980350/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 16:18:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980350/</guid><description>Podcast Beschreibung Oliver Koletzki wuchs in Braunschweig auf, doch seine Teeangerzeit verlief alles andere als optimal. Wie er es vom kleinen Mobbingopfer – wie er sich selbst bezeichnet – zu einem der erfolgreichsten DJs und Produzenten Deutschland geschafft hat, besprechen wir im Podcast.
Ich habe ihn gefragt: Woher kommt sein Selbstbewusstsein, was waren die Schlüsselmomente seiner Karriere, was empfiehlt er Nachwuchs-DJ, wie schafft er es Labelchef von Stil vor Talent, Musiker und DJs in einer Person zu sein, wie viel arbeitet er überhaupt, und wie lange will er das noch machen?</description></item><item><title>#5 Christoph Amend - Wie kommt man ins ZEITmagazin? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980351/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 15:02:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980351/</guid><description>Podcast Beschreibung Eigentlich wollte Christoph Amend Profifußballer werden, stattdessen ist er &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; Chefredakteur vom ZEITmagazin geworden. Und das ist gut so. Denn das ZEITmagazin gehört zu den erfolgreichsten und besten Publikationen der Welt. Finde ich.
Christoph durchleuchtet den kompletten Arbeitsprozess einer großen Story - von der ersten Textidee bis zur Veröffentlichung des Artikels. Was ist Routine und was macht ihn noch immer nervös? Wir sprechen über die Entstehung einer Titelstory, handyfreie Tage und die erste Stunde des Tages.</description></item><item><title>#4 Tim Renner - "Was würdest du jetzt anders machen?" | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980352/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2016 09:14:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980352/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Ich gehe keinem Konflikt aus dem Weg.&amp;rdquo;
Mein heutiger Gast ist Tim Renner – der inzwischen wohl ehemalige Kulturstaatssekretär von Berlin. Beim Gespräch war noch nicht klar, ob er diesen Posten behalten wird. Es war auch der Tag, als Trump zum Präsidenten gewählt wurde. In dieser Zwischenstimmung haben wir uns unterhalten.
Renner wollte ursprünglich einen Enthüllungsartikel über die böse Musikindustrie schreiben und saß 15 Jahre später auf dem Chefsessel von Universal Records.</description></item><item><title>#3 Jan Köppen - Was hält dich auf? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980353/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2016 14:22:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980353/</guid><description>Podcast Beschreibung Angefangen hat alles bei einem Konzert von den Absoluten Beginnern. Jan Köppen wurde im Alter von 15 Jahren kreativ wach geküsst und tobt sich nun in allen erdenklichen Ausdrucksformen aus.
Die meisten kennen ihn als Moderator von Viva oder RTL. Was viele nicht wissen ist, dass Jan noch tausend andere Talente hat: Er macht Musik (zum Beispiel das Intro für den Podcast), er rappt, legt Platten auf, designt Shirts, erfindet Spiele, kocht und schreibt.</description></item><item><title>#2 Bettina Rust – Wohin mit dem Talent? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980354/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 07:44:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980354/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Ob ich jemand sexy finde, ob ich jemand interessant oder beeindruckend finde - es hat immer mit Humor zu tun.&amp;rdquo;
Mein heutiger Gast ist Bettina Rust. Bettina interviewt seit 15 Jahren in ihrer Sendung Hörbar Rust auf Radio Eins berühmte Menschen, die man schon am Vornamen erkennt. Herbert Grönemeyer, Helge Schneider, Anne Will.
Die Süddeutsche Zeitung bezeichnet sie als begabteste Interviewerin Deutschlands; für mich ist sie eine der Inspirationsquelle dieses Podcast hier zu machen.</description></item><item><title>#1 Ronja von Rönne - Wie überlebt man einen Shitstorm? | Hotel Matze</title><link>https://swiest.com/de/3375980355/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 18:49:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/3375980355/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Das Leben wird es einem niemals Recht machen, egal, wie viele Hashtags man ihm gibt.&amp;rdquo;
Ronja ist vermutlich die polarisierendste Jungautorin des Landes. Für das Feuilleton der Welt schreibt sie Texte über Ikea, Autos, psychische Krankheiten und über den Feminismus, die sehr verschiedene Reaktionen hervorrufen - inklusive Morddrohungen. In den letzten Monaten haben sich alle Zeitungen und Magazine an ihr abgearbeitet, sie saß mit ihrem Debütroman „Wir kommen“ in unzähligen Talkshows, war auf großer Lesereise und ist ganz am Ende ins Hotel Matze gekommen.</description></item></channel></rss>