<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>11KM: der tagesschau-Podcast on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/11km-der-tagesschau-podcast/</link><description>Recent content in 11KM: der tagesschau-Podcast on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 15:54:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/11km-der-tagesschau-podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>11KM-Update: Mehr Kokain in Deutschland als jemals zuvor | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660200/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660200/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein “Kokain-Tsunami” schlägt im Hamburger Hafen auf. Die Ermittler haben auch Hafenmitarbeiter im Visier, die von dem Boom profitieren könnten. Die neuesten Entwicklungen erzählt NDR-Investigativ-Journalist Benedikt Strunz in diesem 11KM-Update. Wenn ihr nochmal besser verstehen wollt, woher der Kokain-Boom in Deutschland kommt: In unserer ersten 11KM-Folge zu dem Thema erzählt Benedikt das in aller Tiefe hier: https://1.ard.de/11KM_Kokain_Hafen Morgen bei 11KM schauen wir nach Saudi Arabien, ins aktuelle Zuhause von Fußballern wie Christiano Ronaldo, Karim Benzema oder Neymar.</description></item><item><title>Bundeswehr-Abzug: Die Mali-Bilanz | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660201/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660201/</guid><description>Podcast Beschreibung Zehn Jahre Bundeswehreinsatz in Mali, um Frieden und Stabilität in das Land zu bringen, und was ist dabei rausgekommen? Das Land, ist unsicherer denn je, sagen Expertinnen und Experten. Nun sind die letzten deutschen Soldatinnen und Soldaten aus Mali zurückgekehrt. 11KM zieht Bilanz und schaut: was ist da schiefgelaufen und was bedeutet das insgesamt für sogenannte “Friedensmissionen”? Johannes Lenz hat für den BR über viele Jahre in Mali recherchiert und gedreht.</description></item><item><title>Neuwahlen in Serbien - Die große Vucic-Show | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660001/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660001/</guid><description>Podcast Beschreibung Serbiens Präsident Aleksandar Vucic beherrscht den Wahlkampf. Dabei steht er gar nicht zur Wahl. Seit Jahren dominiert er das politische Geschehen, obwohl sein Amt eigentlich auf Repräsentation beschränkt ist. Lange schien das viele Menschen nicht zu stören. Doch seitdem das Land zwei Amokläufe erleben musste, regt sich Widerstand. Gegen Vucic, gegen die Normalisierung von Gewalt, die besonders über die von ihm kontrollierten Medien verbreitet wird. In dieser Folge 11KM schauen wir gemeinsam mit Osteuropa-Korrespondentin Silke Hahne auf ein kleines Land mit großer geopolitischer Bedeutung und versuchen zu verstehen, wie es um die Demokratie dort steht und was die Wahl für Serbien und Europa bedeutet.</description></item><item><title>Tatort Fankurve: Rechtsextreme Fans im Fußballstadion | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660002/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660002/</guid><description>Podcast Beschreibung Ob Borussia Dortmund, Dynamo Dresden oder der Chemnitzer FC: Viele Fußballvereine haben ein Problem mit rechtsextremen Fangruppen. Mit MDR-Journalist Peer Vorderwülbecke tauchen wir bei 11KM ab in die Fankurve des Chemnitzer FC mit verbotenen Nazi-Parolen, in juristische Graubereiche und Hass auf Andersdenkende. Das Stadion ist dort für die dominierenden rechtsextremen Gruppierungen kein Spielplatz, hier rekrutieren sie auch ihren Nachwuchs. 11KM erzählt, was das für die Gesellschaft bedeutet und wie es klappen kann, diese Macht zu zerschlagen.</description></item><item><title>11KM Update: Inside COP28 - Einigung bei der Weltklimakonferenz | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660003/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660003/</guid><description>Podcast Beschreibung Durchbruch beim UN-Klimagipfel in Dubai: Die Weltgemeinschaft einigt sich auf ein Schlussdokument. ARD-Korrespondent Jacob Mayr beim Klimagipfel gibt ein 11KM-Update, was in dem Abschlusstext genau drinsteht und was das bedeutet. Wenn ihr mehr erfahren wollt, wie der Klimagipfel funktioniert und wer im Hintergrund den Ton angibt, dann hört doch in unsere 11KM-Folge „Inside COP28: Wie funktioniert der Klimagipfel“ rein: https://1.ard.de/11KM_Klimagipfel_COP28 Morgen geht es bei 11KM um Rechtsextremismus in der deutschen Fußballfan-Szene und wie Vereine wie der Chemnitzer FC damit umgehen.</description></item><item><title>Im Netz der Narcos: Wohin Mexikos Söhne verschwinden | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660004/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660004/</guid><description>Podcast Beschreibung In Mexiko gelten mehr als 100.000 Menschen als vermisst. Die meisten tauchen nie wieder auf. Gemeinsam mit der NDR-Journalistin Andrea Brack Peña begeben wir uns auf Spurensuche in der Schattenwelt der mexikanischen Drogenkartelle – und stoßen auf eine Maschinerie der Unmenschlichkeit. Wir lernen Venancia kennen, die Mutter zweier Verschwundener, die unermüdlich dafür kämpft, dass die Taten der Narcos nicht im Dunkeln bleiben. Venancia ist durch den Verlust traumatisiert, aber sie hat Hoffnung.</description></item><item><title>Bergkarabach - Frieden oder nächster Krieg? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660005/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660005/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach der Flucht zehntausender Armenier kommen nun Aserbaidschaner nach Bergkarabach. Deren Stimmung schwankt zwischen Freude und Bitterkeit. In dieser 11KM-Folge ist der freie Journalist Tobias Dammers zu Gast. Er erzählt, wie Aserbaidschaner Bergkarabach neu besiedeln, nachdem im September zehntausende Armenier aus dem Gebiet fliehen mussten. Dammers erklärt außerdem, wie Aserbaidschan in den vergangenen Jahrzehnten so viel politische und militärische Macht gewinnen konnte, um den Konflikt jetzt so eindeutig für sich zu entscheiden.</description></item><item><title>Inside COP28: Wie funktioniert der Klimagipfel | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660006/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660006/</guid><description>Podcast Beschreibung In Dubai geht in dieser Woche die Weltklimakonferenz zu Ende - die größte, die es je gegeben hat. Ob sie auch erfolgreich wird, entscheidet sich in den nächsten Stunden, wenn die Verhandlungen über die Abschlusserklärung in die heiße Phase gehen. 11KM wirft vorher einen Blick ‘Inside Klimakonferenz’. Wie laufen solche Verhandlungen eigentlich im Hintergrund ab? Wer gibt den Ton an? Woran könnte eine Einigung scheitern? Antworten auf diese Fragen hat Jakob Mayr vom BR, der zum 16.</description></item><item><title>Sterbehilfe: Kampf um Leben und Tod | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660007/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660007/</guid><description>Podcast Beschreibung Harald ist schwer krank und will irgendwann selbst entscheiden können: Jetzt geht es nicht mehr und dann mit dem Mittel seiner Wahl sterben. Nur das ist aktuell in Deutschland nicht möglich, obwohl Sterbehilfe eigentlich erlaubt ist. Also klagt er, bis zum Bundesverwaltungsgericht. NDR-Journalistin Tina Soliman hat Harald über Jahre begleitet. Sie erzählt bei 11KM, warum der “assistierte Suizid” in Deutschland zwar erlaubt ist, aber der Bundestag daran scheitert, den rechtlichen Rahmen dafür zu schaffen.</description></item><item><title>11KM-Update: Blackbox Schufa - das EuGH-Urteil ist da | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660008/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660008/</guid><description>Podcast Beschreibung Das EuGH-Urteil zum Schufa-Score hat weitreichende Folgen für die Schufa, Händler:innen und Millionen Verbraucher:innen. ARD-Schufa-Experte Peter Hornung gibt uns ein 11KM-Update über das Urteil und seine Folgen. Wollt ihr nochmal tiefer in das System Schufa eintauchen, dann hört gern &amp;ldquo;Blackbox Schufa&amp;rdquo;, die 11KM-Folge vom Dienstag mit Peter Hornung: https://1.ard.de/11KM_Schufa Er lüftet bisher gut gehütete Geheimnisse darüber, wie der Score berechnet wird: Bisher waren 13 Merkmale bekannt, und er kennt 70.</description></item><item><title>Terrorverfahren in Reichsbürgerszene: Zwischen Gewalt und Wahnsinn | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660009/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660009/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute vor einem Jahr wurde eine Gruppe um Heinrich XIII. Prinz Reuß festgenommen. Die Verschwörer wünschten sich einen bewaffneten Putsch gegen die Bundesrepublik Deutschland und wollten eine neue Regierung installieren. In dieser 11KM-Folge blicken wir mit Katja Riedel von der Recherchekooperation von WDR, NDR und SZ genauer auf die Gruppe und rekonstruieren, wie sich die Putschisten fanden und wie sie alles planten. Hier geht&amp;rsquo;s zur Berichterstattung auf tagesschau.de: https://www.</description></item><item><title>Kobalt aus Marokko: Toxisches Geschäft für BMW? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660010/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660010/</guid><description>Podcast Beschreibung BMW brüstet sich mit Nachhaltigkeit, auch in Sachen Zulieferern – und setzt dabei auf einen Schlüsselrohstoff für die E-Mobilität: Kobalt. Doch eine Recherche von NDR, WDR und Süddeutscher Zeitung offenbart Zustände in Marokko, die nicht grün, sondern giftig sind. Demnach ist BMWs vermeintliche Vorzeigeprojekt – eine Kobaltmine in Marokko – womöglich eine existentielle Bedrohung für Umwelt und Menschen. Der Grund: Durch die Mine gelangen möglicherweise große Mengen des giftigen Rohstoffs Arsen ins Wasser.</description></item><item><title>Blackbox Schufa: Ein umstrittenes System | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660011/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660011/</guid><description>Podcast Beschreibung Geheim wie das Coca-Cola-Rezept und rechtlich umstritten: Der Schufa-Score. 11KM erklärt das System Schufa und lüftet bisher gut gehütete Geheimnisse darüber, wie der Score berechnet wird: Bisher waren 13 Merkmale bekannt, ARD-Schufa-Experte Peter Hornung kennt 70. Und ob diese Verbraucherbewertung überhaupt rechtens ist, entscheidet diese Woche der Europäische Gerichtshof. Das Urteil hat weitreichende Folgen für die Schufa, Händler und Millionen Verbraucher:innen. Hier findet ihr die aktuellen Entwicklungen zur Schufa-Entscheidung auf tagesschau.</description></item><item><title>Toter V-Mann: Rätselhafter Mord im Golden Beach | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660012/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660012/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein V-Mann wird in einer Ferienanlage in Marbella ermordet - hätte die Polizei ihn besser schützen müssen? 11KM über die Frage, wie die deutschen Behörden mit ihren V-Leuten umgehen. Florian Flade, der heute bei 11KM zu Gast ist, hat mit seinen Kollegen Reiko Pinkert und Jonas Schreijäg für die Recherchekooperation von WDR, NDR und Süddeutscher Zeitung einen Mordfall recherchiert, der in Deutschland weite Kreise zieht und Fragen zu unserem Umgang mit V-Leuten aufwirft.</description></item><item><title>Wolken melken gegen Dürre | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660013/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660013/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Brunnen austrocknen, Pflanzen verdorren und der Regen ausbleibt – was dann? ARD-Korrespondent Sebastian Kisters aus dem Studio Madrid hat sich auf die Suche gemacht, nach Lösungen gegen den Wassermangel und ist dabei auf große, sehr feinmaschige Netze gestoßen: Wolkenfänger. Sie können in bestimmten Regionen Mensch und Natur dabei helfen, besser mit der Trockenheit klarzukommen. Aber genügt das? Eine 11KM-Folge über trickreiche Ideen für die Klimaanpassung - pünktlich zum Start der UN-Klimakonferenz.</description></item><item><title>"Baby oder Geld zurück" - Das Milliardengeschäft mit dem Kinderwunsch | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660014/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660014/</guid><description>Podcast Beschreibung Jede siebte Frau in Deutschland mit Kinderwunsch, kann nicht auf natürlichem Weg schwanger werden. Und genau da beginnt das Milliarden-Baby-Business: experimentelle Behandlungen, große Versprechen, hohe Kosten und Eingriffe, die in Deutschland verboten wären. Die wachsende Baby-Wunsch-Industrie hilft mit maßgeschneiderten Angeboten. Und geregelt werden sollen diese durch ein 33-Jahre altes Gesetz: das Embryonenschutzgesetz. Noch, denn hier könnte sich gesetzlich etwas verändern. Christiane Hawranek von BR Recherche erzählt in dieser 11KM Folge vom großen Geschäft mit dem Kinderwunsch.</description></item><item><title>Schuldenbremse: Das FDP-Dilemma | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660015/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660015/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ampel-Regierung sucht Auswege aus der Haushaltskrise. Nach dem Urteil des Verfassungsgerichts in Karlsruhe muss sie in Eile ihren Haushalt für 2023 umplanen. Und auch wie der Haushalt 2024 finanziert werden soll, ist noch unklar. SPD, Grüne und FDP streiten dabei vor allem um die Frage, wie sinnvoll die Schuldenbremse ist. In dieser 11KM-Folge blicken wir mit Hans-Joachim Vieweger aus dem ARD-Hauptstadtstudio auf die FDP, die das Finanzministerium führt.</description></item><item><title>Don't Call it UFO! | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660016/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660016/</guid><description>Podcast Beschreibung UFOs schweben raus aus den Untiefen von Science Fiction und Mythen. Das US-Verteidigungsministerium und die NASA befassen sich nun ernsthaft mit den unbekannten Flugobjekten. Noch hat das Forschungsfeld aber mit Vorurteilen zu kämpfen: Denn wer UFOs ernst nimmt, sieht der nicht auch kleine grüne Männchen? Wir schauen mit BR-Wissenschaftsjournalistin Franziska Konitzer in dieser 11KM-Folge in den Himmel und klären, was hinter der UFO-Forschung steckt. An dieser Folge waren beteiligt: Folgenautor: Hans Christoph Böhringer Mitarbeit: Sebastian Schwarzenböck Produktion: Jonas Teichmann, Jacqueline Brzeczek, Christiane Gerheuser-Kamp und Jürgen Kopp Redaktionsleitung: Fumiko Lipp und Lena Gürtler 11KM: der tagesschau-Podcast wird produziert von BR24 und NDR Info.</description></item><item><title>Weda Elysia: Wie völkische Siedler sich breitmachen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660017/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660017/</guid><description>Podcast Beschreibung Folkloristische Trachten, ein Familienlandsitz, ganz viel angebautes Bio-Gemüse: Die völkische Siedlergruppe Weda Elysia wirkt auf den ersten Blick harmlos, folgt aber einer extremen, antisemitischen Ideologie. Sie hat sich vor ein paar Jahren im kleinen Ort Wienrode in Sachsen-Anhalt angesiedelt und breiten sich im Ort mehr und mehr aus. In dieser 11KM-Folge ist Jana Merkel zu Gast und erzählt von ihrer jahrelangen Recherche vor Ort. Gemeinsam mit ihrem Kollegen Tim Schulz hat sie erlebt, wie ein Dorf immer mehr verstummt.</description></item><item><title>Lina E.: Welche Gefahr droht durch Linksextremismus? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660018/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660018/</guid><description>Podcast Beschreibung Für die einen gilt sie als linksextreme Terroristin, die anderen feiern sie als antifaschistische Ikone. Der Fall um Lina E. hat bundesweit Schlagzeilen gemacht. In dieser 11KM-Folge ist Marc Zimmer zu Gast und erklärt, welche politische Dimension der Prozess hatte und warum der Fall Lina E. so polarisiert. Hier geht es zum Podcast “Die Fascho-Jägerin?! - Der Fall Lina E. und seine Folgen” in der ARD Audiothek: https://www.ardaudiothek.de/sendung/die-fascho-jaegerin-der-fall-lina-e-und-seine-folgen/94838298/ An dieser Folge waren beteiligt: Folgenautor:in: Natalie Beck Mitarbeit: Lukas Waschbüsch Produktion: Jacqueline Brzeczek, Jonas Lasse Teichmann, Hanna Brünjes Redaktionsleitung: Fumiko Lipp und Lena Gürtler 11KM: der tagesschau-Podcast wird produziert von BR24 und NDR Info.</description></item><item><title>Koreanischer Endzeitkult auf Deutschlandmission | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660019/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660019/</guid><description>Podcast Beschreibung Es beginnt mit friedlichem Bibellesen und dem Versprechen nach Unsterblichkeit. Was folgt sind Missionierungsdruck und viel Arbeit. Die Mitglieder von Shincheonji glauben daran, dass ihr Führer Lee Man-hee unsterblich ist und nur sie die Bibel richtig auslegen können. Ihr erklärtes Ziel: wachsen und zwar schnell. Dafür ist Shincheonji auf Mitglieder-Fang, auch in deutschen Städten. In dieser 11KM-Folge erfahrt ihr, wie BR-Journalist Dennis Müller selbst nach Seoul reist um nach den Wurzeln dieser nach außen abgeschotteten Sekte zu suchen.</description></item><item><title>Nahost: Erdogan zwischen Diplomatie und Polemik | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660020/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660020/</guid><description>Podcast Beschreibung Zu Besuch in Berlin hält sich Erdogan mit Nahost-Polemik zurück, zuhause dreht er auf. Wie schafft er den Spagat? In dieser 11KM-Folge erzählt ARD-Korrespondentin Karin Senz, wie Erdogans politischer Pragmatismus funktioniert und wie der Mann zwischen den Stühlen oft doch noch einen findet (einen Stuhl). Den BR24-Podcast &amp;ldquo;Thema des Tages&amp;rdquo; findet ihr hier: https://www.ardaudiothek.de/sendung/br24-thema-des-tages/90776374/ An dieser Folge waren beteiligt: Folgenautor: Hans Christoph Böhringer Mitarbeit: Sebastian Schwarzenböck, Christian Schepsmeier, Nicole Hirsch Produktion: Jacqueline Brzeczek, Jonas Lasse Teichmann, Hanna Brünjes Redaktionsleitung: Fumiko Lipp und Lena Gürtler 11KM: der tagesschau-Podcast wird produziert von BR24 und NDR Info.</description></item><item><title>Schnee von gestern: Wintersport und Klimawandel | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660021/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660021/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ski-Saison geht los, nur fehlt der Schnee noch vielerorts. Wintersport-Ressorts versuchen dann mit Schneekanonen und anderer Technik die Nachfrage zu bedienen, über Monate jeden Winter. Nur der Klimawandel trifft die Alpen besonders hart, auch die Technik kommt an ihre Grenzen. Wie kann die Anpassung gelingen: Muss die Branche aufrüsten oder sich der Natur anpassen? In dieser 11KM-Folge erzählt Georg Bayerle, wie widersprüchlich die Wintersport-Branche damit umgeht. Er ist Reporter für die BR- Bergsteigerredaktion und kennt die Alpen zu Fuß oder auf Skiern wie kaum ein anderer Journalist.</description></item><item><title>Nahost: Siedlergewalt im Schatten des Kriegs | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660022/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660022/</guid><description>Podcast Beschreibung Während in Israel und Gaza weiter Bomben fallen, wächst im wenige Kilometer entfernten Westjordanland die Gewalt durch militante Siedler. Das hat ARD-Korrespondent Jan-Christoph Kitzler am eigenen Leib erfahren und erzählt bei 11KM, wie sich die Situation zwischen Israelis und Palästinenser:innen gerade jetzt im Westjordanland verschärft. Wir klären, was sich seit dem 7. Oktober, dem Angriff der Hamas auf Israel, dort verändert hat und erzählen, was die steigende Gewalt im Westjordanland für die Menschen vor Ort und die Zukunft der ganzen Region bedeutet.</description></item><item><title>Wagenknecht und die Linke: Drama mit Überlänge | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660023/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660023/</guid><description>Podcast Beschreibung Sahra Wagenknecht verlässt die Linkspartei – und dass die Partei und ihr prominentestes Mitglied nicht mehr zusammenfinden, ist längst keine Überraschung mehr. In dieser 11KM-Folge zu Gast ist Birgit Wärnke, sie hat die Linke für eine Doku ein Jahr lang begleitet und erzählt, wie die Beteiligten das Drama immer weiter eskalieren ließen, bis die Trennung unvermeidbar war. Der Link zur Doku “Der Bruch. Sahra Wagenknecht und die Linke”: https://www.</description></item><item><title>Organspende: Keine Zeit, die bleibt | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660024/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660024/</guid><description>Podcast Beschreibung Die eigenen Organe spenden? Dazu sagt die Mehrheit in Deutschland ja. Zumindest theoretisch. In der Praxis zählen wir bei den Organspenden europaweit zu den Schlusslichtern. Ein Widerspruch, den sich Mareike Müller und Carl Gierstorfer genauer angesehen haben. Zwei Jahre haben sich die Filmemachenden diesem Thema zugewandt: Menschen, die auf lebensnotwendige Organe warten, mit der Kamera begleitet, Ärzte und Aktivisten gesprochen und im Archiv gewühlt. Ihre Geschichte bei 11KM dreht sich um die Frage, woran es bei der Organspende noch immer hakt.</description></item><item><title>Krieg im Nahen Osten: Spielt das Putin in die Hände? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660025/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660025/</guid><description>Podcast Beschreibung Krieg im Nahen Osten, Russland, Angriffskrieg auf die Ukraine: Inwiefern hängt all das miteinander zusammen? Der Frage ist Anton Troianovski für 11KM nachgegangen – Leiter des Moskau-Büros der New York Times, derzeit im Exil in Berlin. Troianovskis These: Russlands Präsident Putin versucht aus dem Krieg im Nahen Osten Vorteile für seinen Angriffskrieg gegen die Ukraine zu ziehen. Dafür setzt Putin langjährige Beziehungen zu Israel aufs Spiel, sagt Troianovski. Ein anderes Land ist dafür in Putins Gunst gestiegen.</description></item><item><title>Billig und tödlich: Fentanyl-Krise in den USA | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660026/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660026/</guid><description>Podcast Beschreibung Billig, tödlich krass: In dieser 11KM-Folge geht es darum, wie sich Viele in den USA mit Fentanyl selbst vergiften - und warum wir uns in Deutschland nicht zu sicher fühlen sollten. Milan Panek berichtet von Eindrücken aus einer Welt, die weit weg zu sein scheint – aber uns näher ist, als wir vielleicht wahrhaben wollen. Hier geht’s zur Strg_F-Doku “Fentanyl-Krise: Wie konnnte es in den USA so eskalieren?”: https://www.</description></item><item><title>Nahost: Krieg der Bilder | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660027/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660027/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Krieg in Nahost kommt unverpixelt und in Echtzeit auf unsere Handys, ploppt täglich auf in sozialen Netzwerken. Leid und Tod, aufbereitet wie in Werbeblöcken. Vom &amp;ldquo;Krieg der Bilder&amp;rdquo; sprechen die Medienschaffende aus Deutschland und Tel Aviv, mit denen Marie Blöcher und Kim Mauch für das Medienmagazin ZAPP gesprochen haben. Die NDR-Journalistinnen tauchen auch für 11KM ein – in die Frage, welche Verantwortung Medien daran tragen, die Informationsflut einzuordnen oder sogar zu durchbrechen.</description></item><item><title>Rheinmetall: Gute Panzer, schlechte Panzer | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660028/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660028/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser 11KM-Folge blicken wir mit NDR-Journalist Klaus Scherer in die Werkshallen von Deutschlands größtem Rüstungskonzern Rheinmetall. Hier werden Milliarden und politisch brisante Waffen-Deals gemacht – gerade in Zeiten, in denen jede Panzerlieferung an die Ukraine kontrovers diskutiert wird. Wir erfahren, wie der Konzern mit der Bundesregierung zusammenarbeitet und wo er eigene Wege geht – und sogar gegen die Regierung klagt. Die TV-Doku “Inside Rheinmetall” in der ARD-Mediathek: https://www.</description></item><item><title>Bling Bling Crash - das System dubioser Finanzakademien | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660029/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660029/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Versprechen ist simpel: Wenn Du tust, was wir empfehlen, wirst du ganz schnell sehr reich. Gerade junge Männer lassen sich oft von selbsternannten &amp;ldquo;Online-Finanzakademien&amp;rdquo; ködern, wie etwa Paul. Um reich zu werden, soll er besonders risikoreich mit Wertpapieren handeln, sein Mindset ändern und natürlich Monatsbeiträge zahlen. Paul investiert alles, auch seine psychische Gesundheit. In dieser Folge von 11KM erzählen wir mit Mitsuo Iwamoto, wie dieses Scam-System funktioniert und wie es Menschen und Familien zerstören kann.</description></item><item><title>Undercover in der Hitler-Redaktion | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660030/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660030/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Redakteure grölen machttrunken, der Tisch klebt nach Schnaps: Mittendrin sitzt Paula Schlier bei einer der ersten deutschsprachigen Investigativrecherchen. Sie schleicht sich 1923 in den “Völkischen Beobachter” ein, dem Hetzblatt der NSDAP. Undercover möchte sie herausfinden, wie die Nationalsozialisten agieren. Eins ahnt sie zu diesem Zeitpunkt noch nicht: Dass sie ein sehr geschichtsträchtiges Ereignis hautnah miterleben würde - den Hitlerputsch am 8. November, der sich dieses Jahr zum 100.</description></item><item><title>Sanktionslücken: Moskau an der Themse | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660031/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660031/</guid><description>Podcast Beschreibung Großbritannien stellt sich gerne als Freund der Ukraine dar. Bei Sanktionen gegen russische Oligarchen bröckelt die Unterstützung aber. Ihre Villen in London sind noch top in Schuss – obwohl ihre Gelder eigentlich eingefroren sein sollten. An was das liegt und welche Rolle möglicherweise Parteispenden spielen, erfahrt ihr in dieser 11KM-Folge. Zu Gast ist ARD-Korrespondent Christoph Prössl und er erzählt, wie die Sanktionen in Großbritannien aufgeweicht werden. Christoph Prössl hat dazu auch auf tagesschau.</description></item><item><title>Biden, Trump und die Gen Z | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660032/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660032/</guid><description>Podcast Beschreibung In einem Jahr wählen die USA ihren Präsidenten. Ob Biden (Jahrgang 1942) eine zweite Amtszeit bekommt oder vielleicht doch Trump (Jahrgang 1946) wieder ins Weiße Haus einziehen wird, das hängt ausgerechnet von denen ab, die das Gegenteil von Biden und Trump sind: jung. In dieser 11KM-Folge berichtet ARD-Washington-Korrespondentin Claudia Sarre über den Einfluss der Gen Z auf den Ausgang der Wahl und wie Republikaner und Demokraten versuchen, bei jungen Wählern zu punkten.</description></item><item><title>Der Handel mit dem KZ-Porzellan | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660033/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660033/</guid><description>Podcast Beschreibung Andenken aus der NS-Zeit sind begehrt - auf Messen, Auktionen, im Internet. Darunter: Porzellan, produziert von Häftlingen im KZ Dachau. Sammler sprechen von reiner Sucht. Rechtsextrem sei das nicht, vielmehr Geschichtsbewahrung. Verstecken müssen sie sich nicht. Der Handel mit NS-Militaria ist legal, juristisch abgesegnet. Und das in einem Land wie Deutschland, mit dieser Geschichte. Wie passt das zusammen? Rahel Klein vom Deutschlandfunk hat dazu intensiv recherchiert. In dieser 11KM Folge nimmt sie uns mit, blickt in die Branche, in die Gesetzeslage und nach Dachau.</description></item><item><title>Das System Putin: Macht. Eliten. Angst. | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660034/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660034/</guid><description>Podcast Beschreibung Vom unsicher auftretenden Geheimagenten zu einem gefürchteten und verehrten Machthaber - Wladimir Putin hat sich in Russland ein System der Macht aufgebaut. Wir blicken hinter die Kulissen und analysieren dieses System mit ARD-Moskau-Korrespondentin Christina Nagel. Wie funktioniert es genau? Verändert der russische Krieg in der Ukraine daran etwas? Und wie sichert sich der russische Präsident bis heute den Rückhalt der Bevölkerung? Hier geht es zur 11KM-Folge zur Sprengung der Nordstream-Pipline: https://www.</description></item><item><title>USA in Nahost: Gescheiterte Friedenspläne | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660035/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660035/</guid><description>Podcast Beschreibung Frieden in Nahost: So lautet das erklärte Ziel der USA, seit Jahrzehnten. Das große Versprechen: Eine Zwei-Staaten-Lösung, Israel und Palästina als eigene Heimat. Nur welche innen- und außenpolitischen Interessen der USA stecken dahinter? In dieser 11KM-Folge tauchen wir ein, ins Amerika nach 9/11. Wieso scheiterte Bush Friedensplan? Und wieso scheiterte Obama an seiner roten Linie in Nahost? Welches Interesse steckt hinter Trumps Nähe zu Netanjahu und Saudi-Arabien und wie verhält sich jetzt Biden, nach dem Angriff auf Israel?</description></item><item><title>Jens Söring - Mörderischer Medienstar | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660036/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660036/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist einer der spektakulärsten Mordfälle der letzten Jahrzehnte und gleichzeitig ein Medienskandal. Der wegen Doppelmordes verurteilte Jens Söring kommt nach 33-jähriger Haft nach Deutschland und wird gefeiert wie ein Popstar, dank eines starken Narrativs. Demnach ist Jens unschuldig. Überregionale Zeitungen, Talkshows, ARD-Sender übernehmen diese Version auch noch, als längst Zweifel an der Geschichte aufkommen. Die Journalistin Lea Eichhorn hat gemeinsam mit Kolleg:innen von ARD Crime-Time recherchiert, wie eine starke Geschichte kombiniert mit guter PR journalistische Standards aushebeln kann; und wie schwer es offenbar vielen Kolleg:innen fällt, über die eigenen Fehler zu sprechen.</description></item><item><title>Afghanistan: Zwischen Beben und Taliban | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660037/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660037/</guid><description>Podcast Beschreibung Gleich mehrere starke Erdbeben erschüttern im Oktober den Westen Afghanistans. Tausende Menschen sterben. Ganze Ortschaften in der Provinz Herat werden zerstört. So kurz vor Wintereinbruch droht eine humanitäre Katastrophe. Die ARD-Korrespondentin für Südasien, Charlotte Horn, durfte nach Afghanistan unter den Taliban einreisen und erzählt in dieser 11KM-Folge, wie die Menschen die ersten Tage und Stunden nach den Beben meistern, wie internationale Organisationen trotz Geldnot versuchen zu helfen und was die Erdbeben-Serie für die totalitär herrschenden Taliban bedeutet.</description></item><item><title>Krieg, Blockade, Überfall: Das Ende von Bergkarabach | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660038/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660038/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist das Ende eines Staates, den es eigentlich nie geben durfte: Mit dem jüngsten Angriff Aserbaidschans auf Bergkarabach am 19.September 2023 hat das vorläufig letzte Kapitel der seit über 100 Jahren umkämpften Kaukasus-Region begonnen. Über 100.000 Menschen haben ihre Heimat verloren und viele sind mittlerweile auf der Flucht. WDR-Journalistin Marianna Deinyan erzählt uns in dieser 11KM-Folge die Geschichte von Hasmik, einer 20-jährigen Armenierin. Anhand ihrer Geschichte erklärt uns Marianna Deinyan die Hintergründe des Konflikts und analysiert die Rolle Deutschlands dabei.</description></item><item><title>Windkraft und die geheimen Bundeswehrpläne | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660039/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660039/</guid><description>Podcast Beschreibung Freie Waldflächen, wenig Häuser, viel Wind: Ideale Bedingungen für den Windkraftausbau im Stadtwald des niederbayerischen Kelheim. Doch es gibt Protest – nicht von Naturschützern oder Anwohnern. Es ist die Bundeswehr, die Veto einlegt. In dieser 11KM-Folge erzählt BR-Journalist Andreas Wenleder von tieffliegenden Hubschraubern, hochanspruchsvollen Genehmigungsverfahren und es geht um die Frage: wie können &amp;ldquo;Zeitenwende&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Energiewende&amp;rdquo; in Einklang gebracht werden. Den BR24 Funkstreifzug &amp;ldquo;Zeitenwende first, Energiewende second? Wie die Bundeswehr den Ausbau der Windenergie ausbremst&amp;rdquo; von Andreas Wenleder und Mathias von Lieben hört ihr hier: https://www.</description></item><item><title>Iran: Woher kommt der Hass auf Israel? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660040/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660040/</guid><description>Podcast Beschreibung Iran gibt sich im Nahost-Konflikt als geopolitischer Strippenzieher. Hamas und Hisbollah – das iranische Regime finanziert und kontrolliert in der Region mehrere anti-israelische, militante Organisationen. Was also passiert, wenn der Iran zündelt und die Sache explodiert? ARD-Iran-Korrespondentin Katharina Willinger erklärt uns, woher der Hass auf Israel kommt, was Iran möglicherweise vorhat und dass es auch mal ganz andere, friedliche Zeiten gab. Alle aktuellen Nachrichten zum Krieg in Nahost gibt es auf tagesschau.</description></item><item><title>Ein Jahr Meloni: Die gefährlichste Frau Europas? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660041/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660041/</guid><description>Podcast Beschreibung Giorgia Meloni wurde einst als &amp;ldquo;gefährlichste Frau Europas&amp;rdquo; betitelt. Mit rechtem Populismus und scharfen Tönen unter anderen in der Migrationspolitik hatte sie 2022 die italienischen Parlamentswahlen gewonnen. Seit dem 22. Oktober 2022 steht die Postfaschistin an der Spitze der Regierung Italiens. ARD-tagesthemen-Moderator Ingo Zamperoni, der selbst italienische Wurzeln hat, erzählt in dieser 11KM-Folge, ob und wie sich das Land unter Meloni verändert hat. Für seine ARD-Doku &amp;ldquo;Mein Italien unter Meloni&amp;rdquo; ist er durchs Land gereist und hat mit Familie und Freunden gesprochen.</description></item><item><title>§218: Die (unendliche) Geschichte eines Paragrafen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660042/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660042/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit über einhundert Jahren spaltet ein Paragraf die deutsche Gesellschaft: §218 StGB regelt Schwangerschaftsabbrüche und stellt sie bis heute grundsätzlich unter Strafe. In dieser 11KM-Folge erzählt rbb-Journalistin Luzia Schmid von den Ursprüngen des sogenannten &amp;ldquo;Schmuddelparagrafen” und warum er auch jetzt noch die medizinische Versorgung von Frauen beeinflusst. Denn auch die Ampelregierung konnte sich, trotz des Vorstoßes von Familienministerin Lisa Paus, bisher nicht darauf einigen, die Regelung zu kippen. Hinweis: Wir starten diese Podcastfolge mit Tönen aus einem Schwangerschaftsabbruch.</description></item><item><title>Auf den Spuren eines Milliardenbetrugs | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660043/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660043/</guid><description>Podcast Beschreibung Es sieht aus wie ein professionelles Callcenter: Sinnsprüche an den Wänden, große Büroräume, Firmenfeier. Doch in diesem Gebäude im Kosovo agiert eine Bande, die mit Anlagenbetrug wohl eine Milliarde Euro allein in Deutschland erbeutet haben soll. Niklas Resch vom Saarländischen Rundfunk erzählt in dieser 11KM-Folge, wie die Ermittler den Betrügern auf die Schliche gekommen sind – und wie einer der Täter ihm erklärt hat, warum diese Betrugsindustrie so attraktiv ist.</description></item><item><title>Israel: Sprachnachrichten aus dem Krieg | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660044/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660044/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwischen Raketenalarm und Trümmerfeld: Eine Woche nach dem Terrorangriff der Hamas auf Israel berichtet ARD-Korrespondentin Sophie von der Tann bei 11KM vom Krieg in Nahost. Ein Wochenende lang schildert sie in Sprachnachrichten ihre Eindrücke, Begegnungen und Emotionen. Sie nimmt uns mit zu den Opfern, auf die Spuren der Massaker, in ihren Alltag als Korrespondentin und zu sich nach Hause in ihre Wohnung in Tel Aviv. Die letzte Sprachnachricht für diese Folge kam am späten Nachmittag, des 16.</description></item><item><title>Vom Spielzeug zur Kriegswaffe. Drohnen in der Ukraine | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660045/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660045/</guid><description>Podcast Beschreibung Drohnen sind im Angriffskrieg gegen die Ukraine zu einem entscheidenden Faktor geworden. Dabei werden unter anderem handelsübliche Freizeitdrohnen umfunktioniert zu Kriegswaffen. Für die Soldatinnen und Soldaten sind sie gleichermaßen eine Hilfe wie auch eine extreme psychische Herausforderung. Durch die Bilder und Videoaufnahmen, die Drohnen von der Front mitbringen, rückt der Krieg für uns alle gefühlt ein Stück näher. In dieser 11KM-Folge ist Anna Engelke zu Gast. In ihrem NDR Podcast &amp;ldquo;Streitkräfte und Strategien&amp;rdquo; beschäftigen sie und ihr Kollege Carsten Schmiester sich Woche für Woche mit dem Ukraine-Krieg.</description></item><item><title>Last Call Demokratie. Polen hat die Wahl | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660046/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660046/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Wahl in Polen am Sonntag stellt Weichen – politisch, dafür, wie es im Land weitergeht. Für manche Menschen, wie Dagmara, aber auch privat. Eine 11KM-Folge mit den Gründen dafür. Zu Gast ARD-Korrespondent Martin Adam. Er ist für seine Recherchen gemeinsam mit seiner Kollegin Kristin Joachim quer durch Polen gereist, um zu verstehen, weshalb Polen so gespalten ist. Kurz vor der Wahl ist längst nicht ausgemacht, ob die rechtsnationale PiS-Partei an der Macht bleibt oder ob die liberalen Oppositionsparteien das Rennen machen.</description></item><item><title>Belauscht. Was KI aus unseren Stimmen liest | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660047/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660047/</guid><description>Podcast Beschreibung Künstliche Intelligenz kann anhand unserer Stimme erkennen, wie es uns geht, wie leistungsfähig wir sind oder welcher sexuellen Orientierung wir folgen. Schon heute analysieren uns Unternehmen in Echtzeit, wenn wir mit ihnen telefonieren. Und meistens wissen wir es nicht einmal. In dieser 11KM-Folge ist Rebecca Ciesielski von BR AI und Automation Lab zu Gast bei Host Victoria Koopmann und erzählt, was sie gemeinsam mit ihren Kollegen Simon Wörz und Sammy Khamis zur Künstlichen Intelligenz herausgefunden hat.</description></item><item><title>Und jetzt, SPD? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660048/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660048/</guid><description>Podcast Beschreibung Drei Tage nach den Landtagswahlen halten wir noch einmal kurz an, zoomen raus und fragen: Kommt da nochmal was oder heißt es &amp;ldquo;Tschüss, SPD&amp;rdquo;? 11KM erzählt von enttäuschten Gesichtern auf Wahlveranstaltungen der Sozialdemokraten und grübelnden Köpfen in der Parteizentrale - mit Barbara Kostolnik, Korrespondentin im ARD-Hauptstadtstudio und politische Beobachterin der SPD. Sie analysiert nach den schlechten Ergebnissen in Bayern und Hessen die aktuelle Lage der SPD, die mit einem übergeordneten Problem zusammenhängt: der Suche nach dem sozialdemokratischen Markenkern.</description></item><item><title>Was kommt jetzt im Nahen Osten? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660049/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 20:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660049/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Hamas greift Israel an, so plötzlich und brutal, wie es kaum jemand erwartet hatte: Raketen schlagen ein, Bomben fallen, friedliche Zivilisten werden gekidnappt und massakriert. Was folgt da noch? Wie geht es weiter im Nahen Osten und was heißt das vor allem für die Menschen dort? 11KM: der tagesschau-Podcast versucht die Lage zu sortieren und zu verstehen - mit dem langjährigen Auslandskorrespondenten Clemens Verenkotte vom BR. Wir haben diese Folge am 9.</description></item><item><title>Chinas Quantentrumpf .... made in Germany? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660050/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660050/</guid><description>Podcast Beschreibung In Heidelberg liegt nicht nur Deutschlands älteste Uni, in Heidelberg liegt auch die Wiege der chinesischen Quantenstrategie. Dort forscht in den 2000ern der talentierte Quantenphysiker Pan – bis er auf einmal mit Team und Labor zurück nach China zieht. Er wird zum Star der Quantenforschung und baut dort ein Netzwerk auf. Eine Recherche von Deutsche Welle und der Investigativ-Plattform Correctiv zeigt nun, dass dieses Netzwerk auch Verbindungen zur chinesischen Rüstungsindustrie und Ableger in der Xingjiang-Region hat.</description></item><item><title>Vor den Wahlen: Was bringen Umfragen eigentlich? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660051/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660051/</guid><description>Podcast Beschreibung Wahlen in Bayern und Hessen und massenhaft Umfragen, wer was denkt und wer die Nase vorne hat. Doch was bringen diese Umfragen eigentlich und wo schaden sie? Wie zuverlässig sind die Daten? Was passiert, wenn Fragen suggestiv gestellt werden und wie lässt sich vermeiden, dass Meinungsumfragen, die Politik, die sie beobachten sollen, nicht selbst beeinflussen? 11KM wirft einen Blick in den Maschinenraum des &amp;lsquo;ARD-DeutschlandTrend&amp;rsquo; mit der WDR-Chefredakteurin und Moderatorin Ellen Ehni, für die Meinungsumfragen auch eine Gratwanderung sind.</description></item><item><title>Abnehmspritzen: Ein fettes Geschäft | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660052/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660052/</guid><description>Podcast Beschreibung Abnehmspritzen als &amp;ldquo;Gamechanger&amp;rdquo; für Adipositas-Erkrankte. Das sagt der Präsident der Deutschen Adipositas Gesellschaft, Jens Aberle. Was er schon mal vergisst zu sagen: Er bekommt Geld von der Spritzen-Firma Novo Nordisk. Das ist zwar legal. Aber daran zeigt sich ein Transparenzproblem der deutschen Medizin: Wie kann man einem Experten trauen, der mögliche Interessenskonflikte nicht angibt? In einer Zeit, in Abnehmspritzen zu einem Milliardengeschäft werden. Die Recherche-Kooperation von NDR, WDR und SZ hat mit Jens Aberle gesprochen, auch Investigativreporter Markus Grill.</description></item><item><title>Corona: Nerv' nicht! | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660053/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660053/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein bisschen wie eine Band, die mal mega-erfolgreich war, inzwischen aber kein Mensch mehr hören will und die trotzdem jedes Jahr im Herbst versucht, ihr großes Comeback zu feiern. So eine Band würde man irgendwann wahrscheinlich einfach ignorieren, nur Corona zu ignorieren ist gefährlich. Bei 11KM fragen wir mit NDR-Journalistin Korinna Hennig vom NDR Info-Podcast &amp;ldquo;Coronavirus-Update&amp;rdquo;, was unser Abschaltimpuls für reale Konsequenzen hat. Und haben wir wirklich schon gelernt mit dem Virus zu leben?</description></item><item><title>Opferentschädigung: Wenn Bürokratie auf Trauma trifft | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660054/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660054/</guid><description>Podcast Beschreibung Manche Verbrechen dauern nur wenige Minuten – ihre Folgen oft ein Leben lang. Nur wie geht es weiter, wenn das Trauma die Person einholt und das normale Leben unmöglich wird? Als Opfer von Missbrauch oder Gewaltverbrechen, kann man Unterstützung vom deutschen Staat beantragen: eine Opferentschädigung. Um diese zu bekommen braucht es Geduld, Belastungsfähigkeit und Glück. Denn: Zu gut sollte es einem nicht gehen. Zu schlecht aber auch nicht. In dieser 11KM-Folge erzählt uns Eva Achinger von BR Recherche u.</description></item><item><title>11KM-Podcastempfehlung + Sneak Peek | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660055/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660055/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer wissen will, was am Montag bei 11KM läuft - hier gibt es einen kleinen Sneak Peek in unsere Folge. Dabei geht es um die Geschichte von Annalena und Laura, die als Opfer einer schlimmen Gewalttat um Gerechtigkeit kämpfen. Und wir haben eine herzliche Hörempfehlung fürs Wochenende, für die Miniserie: &amp;ldquo;Tatort Ostsee: Wer sprengte die Ostsee-Pipelines?&amp;rdquo; Link zu unserer Podcastempfehlung: https://1.ard.de/nordstream_podcast Und wer die 11KM-Folge zu Nordstream in dieser Woche noch nicht gehört hat - hier geht&amp;rsquo;s lang: https://1.</description></item><item><title>"Wir Frauen lassen uns nicht ausradieren" - Justizumbau in Israel | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660056/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660056/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie demonstrieren in Rot, Rot als Alarmfarbe. Denn für zehntausende israelische Frauen ist eine rote Linie überschritten: Sie kämpfen für Gleichberechtigung und Demokratie in Israel und gegen den Justizumbau durch die rechtsreligiöse Regierung. Für sie steht ihr Land an einem historischen Kipppunkt. Gemeinsam mit ARD-Israel-Korrespondent Julio Segador begleiten wir Lee Hoffmann, die eine zentrale Rolle bei den Frauenprotesten spielt. Wir fragen, welche Rechte akut in Gefahr sind und was Gewaltenteilung und Gleichberechtigung miteinander zu tun haben.</description></item><item><title>Nord Stream: Die Jagd nach dem Geisterschiff | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660057/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660057/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser 11KM-Folge begleiten wir Investigativ-Reporter Florian Flade durch Europa. Mit Kolleg:innen von ARD, Süddeutscher Zeitung und der Zeit macht er sich die auf seiner Suche nach den Männern und Frauen, die vor einem Jahr die Nord Stream-Pipeline hochjagten. Und nach den Hinterleuten. Alles deutet darauf hin, dass sechs Personen von einer kleinen Segelyacht aus den Anschlag auf die Pipelines verübten. Es gibt Spuren, es gibt Zeugen, es gibt geballte Recherche-Power: Dieser Fall muss doch zu lösen sein.</description></item><item><title>Afghanistan: Gebrochenes Versprechen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660058/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660058/</guid><description>Podcast Beschreibung Sommer 2021: Die westlichen Staaten ziehen aus Afghanistan ab, die Taliban erobern das Land in Windeseile zurück, Chaos bricht am Flughafen in Kabul aus. Auch Deutschland versucht, die gefährdeten afghanischen Verbündeten zu evakuieren. Im Winter 2021 verspricht eine neu gewählte Bundesregierung, den verbliebenen Ortskräften mit “unbürokratischen Verfahren” zu helfen. Aber viele ehemalige Ortskräfte fühlen sich im Stich gelassen. In dieser 11KM-Folge erzählt WDR-Investigativreporter Martin Kaul die Geschichte zurückgelassener Ortskräfte und die Frage, ob deutsche Behörden es sich schlicht zu einfach machen.</description></item><item><title>Auf rot oder grün? Halbzeit für die Ampel | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660059/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660059/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Krise jagt die nächste, Mitarbeiter:innen, die auf dem Zahnfleisch gehen und drei Parteien, wie sie unterschiedlicher kaum sein könnten. Trotzdem arbeitet die Ampel-Regierung wesentlich harmonischer, als oft in den Medien dargestellt – zumindest, wenn keiner zuhört. Dieses Fazit zieht ARD-Hauptstadtkorrespondent Georg Schwarte in seiner Halbzeitbilanz der Ampel-Koalition und erzählt, wie er SPD, Grüne und FDP hinter den Kulissen erlebt. Außerdem lernen wir in dieser Folge 11KM mit Host Victoria Koopmann einen lockeren Olaf Scholz im Schlabberpulli kennen und erfahren, wie es ist, in einem Regierungsflieger zu sitzen, der einfach nicht abheben will.</description></item><item><title>"Don't shoot the messenger" - Hass gegen Wettermoderator:innen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660060/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660060/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Bis der Mob euch außer Landes jagt.&amp;rdquo; Das ist nur eine der Hassnachrichten, die Wettermoderator:innen in Deutschland bekommen. Denn beim Wetterbericht geht es nicht mehr nur darum, ob ich einen Regenschirm einpacken sollte: Meteorologinnen und Meteorologen erklären Starkregen und Hitzewellen, sie erklären Klimaextreme und den Klimawandel. Für 11KM fragt Host Victoria Koopmann: Warum provoziert das Hass? Panorama-Autorin Isabel Schneider vom NDR erzählt uns von ihrer Recherche bei ARD-Wettermoderator Karsten Schwanke und ZDF-Meteorologen Özden Terli.</description></item><item><title>Träum weiter! - Rassismus in den USA | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660061/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660061/</guid><description>Podcast Beschreibung Wo stehen die USA 60 Jahre nach &amp;ldquo;I have a dream&amp;rdquo;? 11KM folgt diesem Traum in die Realität der heutigen USA. Dort treffen wir Dr. Bernice King, die Tochter von Martin Luther King und fragen uns, was sich seit der weltbekannten Rede bewegt hat. ARD-Korrespondentin Gudrun Engel in Washington hat Bernice King getroffen und erzählt uns in dieser 11KM Folge von strukturellem Rassismus in den USA - und davon, wie bedeutend die kommenden US-Präsidentschaftswahlen in einem Jahr dafür sind, ob sich King&amp;rsquo;s Traum jemals erfüllen lässt.</description></item><item><title>Kinderkliniken am Limit: Jagd nach freien Betten | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660062/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660062/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn mehr Kinderintensivbetten benötigt werden, als verfügbar sind, dann kann es lebensgefährlich werden. Als die zehnjährige Eva plötzlich eine Hirnblutung hat, beginnt für sie und ihre Eltern eine tagelange Odyssee mit ungewissem Ausgang. Medizinisches Personal jenseits der Belastungsgrenze, ein Gesundheitssystem, das Kindermedizin und das Vorhalten von Betten unwirtschaftlich macht. In dieser Folge 11KM erfahrt ihr, was hinter diesen strukturellen Mängeln steckt und ob die anstehende Krankenhausreform noch verhindern kann, dass das System vollends kollabiert.</description></item><item><title>Die Renaissance des Mondes | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660063/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660063/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein wildes Wettrennen zum Mond. Wieder einmal. Indien mischt neu mit, China schon länger, Russland und die NASA sowieso. Und jetzt auch private Unternehmen, wie ein Paketdienst. Warum bloß? Es geht um Prestige für viel Geld und die Frage was überwiegt: Der eigene Stolz oder der wissenschaftliche Mehrwert. Guido Meyer ist Weltraumexperte der ARD und nimmt uns in dieser 11KM Folge mit – zum Space Race 2.0. Hier geht es zur Podcast-Empfehlung &amp;ldquo;extra 3 - Bosettis Woche&amp;rdquo;: https://www.</description></item><item><title>Das nächste große Beben: Ist Istanbul verloren? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660064/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660064/</guid><description>Podcast Beschreibung Marokko zeigt aufs Neue: Der Zeitpunkt starker Erdbeben ist kaum vorhersagbar. Auch das Beben Anfang des Jahres in der Türkei mit über 50.000 Toten war verheerend, aber das nächste könnte noch viel schlimmer ausfallen. Nach Ansicht vieler Wissenschaftler:innen steht die Millionenmetropole Istanbul vor einem gewaltigen Beben. Die Stadt sitzt auf einem geologischen Pulverfass. Im Moment bleiben den Menschen vor Ort ca. 5 Sekunden von der Warnung bis zur ersten Erdbebenwelle.</description></item><item><title>Nahostkonflikt: Ein Handschlag, kein Frieden | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660065/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660065/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute vor 30 Jahren, ein historischer Moment: Das erste Oslo-Abkommen wurde im Rosengarten des Weißen Hauses unterzeichnet, zwei Gegner schüttelten sich die Hände. Die Vision: Eine Zweistaatenlösung für Israelis und Palästinenser:innen. Die Hoffnung in den Oslo-Friedensprozess war riesig. In den letzten 30 Jahren sind jedoch jede Menge Träume geplatzt, an die Zweistaatenlösung glaubt in Nahost kaum noch jemand. Die Probleme von damals sind immer noch dieselben. Israel-Korrespondent Jan-Christoph Kitzler erzählt in dieser 11KM-Folge, wie es dazu kam und fragt nach alternativen Lösungen für den Frieden.</description></item><item><title>Tödliche Versäumnisse: Der Hamburger Amoklauf und die Lehren daraus | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660066/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660066/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein bewaffneter Mann dringt in das Gotteshaus einer Hamburger Gemeinde der Zeugen Jehovas ein. Acht Menschen verlieren ihr Leben. Bei der Waffenbehörde waren zuvor Hinweise eingegangen. Ein halbes Jahr später zeigt sich: Die Tat hätte mit einiger Wahrscheinlichkeit verhindert werden können. In dieser Folge 11KM rekonstruiert die NDR-Journalistin Caroline Schmidt mit uns die Abläufe. Welche behördlichen Mängel haben dazu geführt, dass diese Tat geschehen konnte und welche Lehren haben die Behörden gezogen - kann so etwas nochmal passieren?</description></item><item><title>Rechtsextremismus: Danke für Ihre Spende! | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660067/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660067/</guid><description>Podcast Beschreibung Rechtsextreme sammeln online Spendengelder ganz offen über Bankkonten und Paypal. Dabei hat sich das Bundesinnenministerium zum Ziel gesetzt, rechtsextreme Netzwerke zügig zu zerschlagen. Eine heute erscheinender Report der Organisation CeMAS hat nun untersucht, wie verbreitet solche Spendenaufrufe im Messenger Telegram noch immer sind. Investigativreporter Alexander Nabert hat zusammen mit seinem BR-Recherche-Kollegen Arne Meyer-Fünffinger verfolgt, wer hinter den Kontonummern und Spenden-Links steckt. 11KM folgt der Spur des Geldes in der rechtsextremen Szene und fragt: Was sagt die Recherche aus über den Plan des Bundesinnenministeriums?</description></item><item><title>11KM ist bald zurück! | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660068/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660068/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir sind bald wieder zurück! Neue Folgen von 11KM: der tagesschau-Podcast mit den spannendsten Recherchen der Journalistinnen und Journalisten der ARD hört ihr wieder ab dem 11. September hier auf diesem Kanal. Wir freuen uns auf euch! Hier geht es zu den erwähnten Folgen: &amp;ldquo;Trans: Der lange Weg zur Selbstbestimmung&amp;rdquo; https://1.ard.de/11KM_Selbstbestimmungsgesetz &amp;ldquo;Cannabis: Warten auf das Milliardengeschäft&amp;rdquo; https://1.ard.de/11KM_Podcast_Cannabis_Milliardengeschaeft
Transkript</description></item><item><title>Hörtipp: Russland Inside - Weltspiegel | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660069/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660069/</guid><description>Podcast Beschreibung 11KM ist in der Sommerpause! (11.09. geht’s wieder los.) Victorias Hör-Empfehlung für die Wartezeit ist &amp;ldquo;Inside Russland&amp;rdquo; vom Weltspiegel. Die Podcastserie aus dem Studio Moskau findet ihr im Weltspiegel-Podcast in der ARD Audiothek und überall, wo es Podcasts gibt: https://www.ardaudiothek.de/sendung/weltspiegel-podcast/61593768/
Transkript</description></item><item><title>Klimakleber: Eine Hand auf der Straße, ein Bein im Knast | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660070/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660070/</guid><description>Podcast Beschreibung Kleben auf dem Rollfeld - die Letzte Generation hat es wieder getan. Anfeindungen von Urlaubern, Autofahrern und Anklagen vor Gericht ernten die Klimaaktivisten der Letzten Generation für ihren umstrittenen Protest schon lange und wissen damit umzugehen. Seit Ende Mai ist aber bekannt: Die Generalstaatsanwaltschaft München ermittelt wegen des Anfangsverdachts einer “kriminellen Vereinigung” und lässt Wohnungen durchsuchen und Telefongespräche abhören. Stachelt das an oder schreckt das ab? In dieser 11KM-Folge berichtet BR-Reporterin Anna Dannecker, wie die Letzte Generation mit dieser neuartigen Repression umgeht.</description></item><item><title>Bereit für den Klimawandel? Deutschland so... | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660071/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660071/</guid><description>Podcast Beschreibung Es waren weltweit die heißesten Tage, die seit Beginn der Temperaturaufzeichnungen gemessen wurde: Angefangen mit Montag vor einer Woche. Derartige Meldungen wird man vermutlich häufiger hören, denn Wetterextreme werden häufiger: Hitze, Starkregen, Sturmflut. Wie gut sehen sich die Landkreise in Deutschland auf den Klimawandel vorbereitet? Welche Maßnahmen planen sie? Das fragen wir in dieser Folge 11KM Wissenschaftsjournalistin Lara Schwenner von WDR Quarks. Sie hat gemeinsam mit Journalist:innen von BR Data, NDR Data, WDR Quarks und CORRECTIV nachgefragt, bei allen 400 Landkreise und kreisfreien Städte .</description></item><item><title>Deutschlands Moore: Klimakiller oder Hoffnungsträger? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660072/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660072/</guid><description>Podcast Beschreibung Nasse Moore speichern Treibhausgase, trockene Moore stoßen sie aus – zwanzig Mal mehr als innerdeutsche Flüge produzieren. Und kaum ein Land hat so viele Moore für die Landwirtschaft trockengelegt wie Deutschland, Tausende Hektar müssten jetzt für den Klimaschutz wieder vernässt werden. Nikolas Golsch von Radio Bremen erzählt in dieser 11KM-Folge vom Dilemma zwischen Klimaschutz und Landwirtschaft – und der Bundespolitik, die bisher keinen konkreten Plan für das Problem der Landwirte hat, die das trockengelegte Land seit Generationen nutzen.</description></item><item><title>DeSantis - Der Hardcore-Trump? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660073/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660073/</guid><description>Podcast Beschreibung Er will US-Präsident werden und fordert damit Donald Trump heraus: der Republikaner Ron DeSantis, Gouverneur des Bundestaats Floridas. Dafür versucht er Trump zu übertrumpfen: Mal lässt er Migrant:innen und Geflüchtete per Flugzeug auf einer Ferieninsel der Reichen und Mächtigen in einem anderen US-Staat aussetzen, dann verbietet er Themen wie Gender-Identität im Schulunterricht. Der Vorzeige-Republikaner DeSantis ist ein politisches Ziehkind Donald Trumps und hat sich mit seiner Politik eben erst die Wiederwahl als Gouverneur gesichert.</description></item><item><title>Gehackt: Wie weiter nach der Cyberkatastrophe | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660074/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660074/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf dem Computerbildschirm prangt: “Landkreis Anhalt-Bitterfeld, you are fucked, do not touch anything&amp;quot;. Es ist die erste Nachricht der Hacker, die mit ihrem Angriff die komplette Kreisverwaltung lahmlegen. Der Schaden ist gewaltig, nicht nur finanziell. Vor gut zwei Jahren ruft der Landkreis Anhalt-Bitterfeld den Cyber-Katastrophenfall aus – den ersten überhaupt in der Bundesgeschichte. Er soll knapp sieben Monate anhalten. Erstmal geht gar nichts mehr: keine Sozialhilfe-Auszahlung, keine Autokennzeichen, keine Bescheinigungen.</description></item><item><title>Plötzlich im Datensatz. Wenn die KI mit Dir trainiert | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660075/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660075/</guid><description>Podcast Beschreibung Was, wenn plötzlich ein privates Foto von Dir in einem Datensatz auftaucht, der benutzt wird, um Künstliche Intelligenz zu trainieren? Ein riesiger Datensatz, in dem nicht nur Deine Fotos, sondern auch alle möglichen anderen Bilder aus dem Internet versammelt sind. Auch pornographisches oder rassistisches Material. Spoiler: Das passiert bereits. Was Firmen, die KI trainieren, dürfen und was nicht, klären wir in dieser Folge 11KM mit Elisa Harlan von BR Data/AI Lab.</description></item><item><title>Yellowstone: Die Erfindung des Nationalparks | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660076/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660076/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist der erste Nationalpark überhaupt: Yellowstone mit seinen gigantischen Vulkankratern und wilden Bisons. Vor etwas mehr als 150 Jahren entsteht dort die Idee, eine große Fläche nicht zu besiedeln und die Natur zu bewahren. Das Konzept Nationalpark ist geboren, tata! Bis heute prägt sie den Umgang mit der Natur und dem Naturschutz. Aber: Die Geschichte des Yellowstone Nationalparks ist auch eine Geschichte von Weißen, die Indigene verdrängt haben – und die Bisons fast ausgerottet hätten.</description></item><item><title>Kokain im Container - erst der Hafen, dann die ganze Stadt? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660077/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660077/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Container-Hafen in Hamburg. Es ist dunkel. Und dann passiert es wieder: Ein neuer Einbruch. Suchen hier organisierte Drogenhändler eine verloren gegangene Ware? Womöglich Tonnen von Kokain? Das ist die Vermutung der Polizei – die versucht, die Ware schneller zu finden. Ein realer Drogen-Krimi mit düsterem Ausblick. In dieser 11KM-Folge erklärt NDR-Investigativ-Journalist Benedikt Strunz, wie internationale Drogen-Kartelle vorgehen und wie sie versuchen, Hafen, Stadt und Gesellschaft zu unterwandern. Benedikt Strunz recherchiert seit vielen Jahren zum Organisierten Verbrechen.</description></item><item><title>All we need is Wehrpflicht? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660078/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660078/</guid><description>Podcast Beschreibung Deutschland und die Wehrpflicht, das ist eine komplizierte Beziehung – die eigentlich seit über 10 Jahren beendet ist. Steht jetzt aber doch wieder ein Comeback im Raum? In dieser 11KM-Folge erklärt Kai Küstner, Verteidigungsexperte im ARD Hauptstadtstudio, warum plötzlich wieder so laut und deutlich über ein Pflichtdienst in der Bundeswehr gesprochen wird und welche Probleme damit gelöst werden könnten. Aktuelle Meldungen zum Thema “Wehrpflicht” findet ihr hier bei tagesschau.</description></item><item><title>Podcast 11KM: Hilfe!! Wo ist all das Ärztezeug hin? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660080/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660080/</guid><description>Podcast Beschreibung Von Prothesen bis Kathetern – in Deutschland mangelt es in Kliniken und OP-Sälen. Das Problem: Eine neue EU-Verordnung: “Medizinprodukteverordnung”. Die sorgt dafür, dass Ärzte an Grenzen stoßen und Hersteller abwandern. Und die EU? Die wartet erstmal ab. In dieser 11KM Folge nimmt uns BR-Reporterin Mira Barthelmann mit in OP-Säle, zu Herstellern, Ärzten und hinter die Kulissen der Politik. Wieso ist das Thema nicht längst öffentlicher Skandal? Und was müsste sich - schnellstmöglich - ändern?</description></item><item><title>Wie, schon 111 Folgen 11KM: der tagesschau-Podcast?! | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660079/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 19:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660079/</guid><description>Podcast Beschreibung 111 Folgen 11KM: der tagesschau-Podcast - Anlass für unsere Hosts Victoria Michalczak und Hannes Kunz auf schöne, bewegende, traurige und auch lustige 11KM-Momente zu blicken.. und ein wenig hinter die Kulissen von 11KM. Habt ihr die Folgen verpasst, über die Victoria und Hannes sprechen? Hier könnt ihr sie hören: https://www.ardaudiothek.de/episode/11km-der-tagesschau-podcast/niedriglohn-ausgequetscht-wie-eine-zitrone/tagesschau/94517856/ https://www.ardaudiothek.de/episode/11km-der-tagesschau-podcast/unter-beschuss-leben-im-gazastreifen/tagesschau/12702561/ https://www.ardaudiothek.de/episode/11km-der-tagesschau-podcast/der-falsche-polizist/tagesschau/12339139/ https://www.ardaudiothek.de/episode/11km-der-tagesschau-podcast/blut-und-blubber-umstrittene-delfinjagd-auf-den-faeroeer-inseln/tagesschau/94549758/ https://www.ardaudiothek.de/episode/11km-der-tagesschau-podcast/deepfake-bei-anruf-klon/tagesschau/94554634/ https://www.ardaudiothek.de/episode/11km-der-tagesschau-podcast/sie-ist-weg-eventim-und-die-verschwundene-firma/tagesschau/12723395/ 11KM: der tagesschau-Podcast wird produziert von BR24 und NDR Info. Die redaktionelle Verantwortung für diese Episode liegt beim BR.</description></item><item><title>China essen Ernährungsorganisation auf | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660081/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660081/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit 2019 steht der Chinese Qu Dongyu an der Spitze der UN-Ernährungsorganisation (FAO). Recherchen einer ARD-Kooperation zeigen nun, dass sich seitdem die Ausrichtung dieser Organisation verändert hat. Dabei soll sie neutral sein soll und vor allem den Hunger der Welt bekämpfen. Insider klagen über einen offenbar drastisch ausgebauten Einfluss Chinas und geleakte Daten zeigen: Manche Projekte sind mutmaßlich an den geopolitischen Interessen Chinas ausgerichtet. In dieser 11KM-Folge berichtet BR-Investigativjournalist Alexander Nabert über die Recherche.</description></item><item><title>Blackbox Grundwasser – ahnungslose Behörden | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660082/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660082/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit einer “Nationalen Wasserstrategie” will die Bundesregierung Deutschlands Wasserreserven für die Zukunft absichern, angesichts der immer deutlicheren Folgen der Klimakrise. Aber haben die zuständigen Behörden überhaupt den Überblick, wieviel Wasser Landwirte, Winzer und Industrie aus Böden und Flüssen entnehmen? BR24-Datenjournalistin Claudia Kohler hat Zweifel bekommen und erzählt in dieser 11KM-Folge von ihrer fast unmöglichen Datenrecherche im bayerischen Unterfranken. Zusammen mit ihrem Team vom Bayerischen Rundfunk und der Main-Post hat sie über 2000 Datensätze aus den Kontrollbehörden zusammengetragen und viele Lücken festgestellt.</description></item><item><title>Tomaten aus der Hölle | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660083/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660083/</guid><description>Podcast Beschreibung In deutschen Supermärkten landen Tomaten, die unter menschenunwürdigen Bedingungen in Spanien produziert wurden, auch Bio-Tomaten. Gerade hat das Europäische Parlament für ein strengeres Lieferkettengesetz gestimmt. Wie nötig das war, zeigt die Recherche von rbb-Investigativreporter Jan Wiese und seinem Kollegen Adrian Bartocha. Sie haben nachgeforscht, wo unsere Supermarkttomaten angebaut werden – und wie dort die Bedingungen für Menschen und Umwelt sind. Bei 11KM berichten sie von ausbeuterischen Zuständen und einem Kontrollsystem, auf das man sich nicht verlassen kann.</description></item><item><title>Deepfake: Bei Anruf Klon | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660084/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660084/</guid><description>Podcast Beschreibung Freitagnachmittag, irgendwo in England, ein Telefon klingelt. Der Leiter der dortigen Niederlassung nimmt ab und hört seinen Boss aus Deutschland, der will ihn schnell eine Überweisung machen lassen. Aber ist das wirklich sein Boss? NDR-Journalistin Svea Eckert berichtet in dieser 11KM-Folge über Audio-Deepfakes, die mit Hilfe künstlicher Intelligenz echten Stimmen nachempfunden sind. Die Gefahr liegt dabei nicht nur in der Verwendung für Betrugsmaschen. Denn wie soll eine Gesellschaft aussehen, in der wir Stimmen nicht mehr trauen können?</description></item><item><title>Blut und Blubber: Umstrittene Delfinjagd auf den Färöer Inseln | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660085/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660085/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Meer färbt sich blutrot, am Strand tote Delfine: Auf den Färöer Inseln finden regelmäßig Treibjagden auf die Meeressäugetiere statt - eine umstrittene Tradition. In dieser 11KM-Folge erzählt ARD-Korrespondent Christian Blenker von seiner Reise auf die fernen Färöer Inseln im Nordatlantik, wo er bei einer der Jagd auf Grindwale dabei sein wollte. Er erzählt, wie er das blutige Schauspiel mit Booten, Lanzen und Messern erlebt, warum es den Menschen so wichtig ist und was dies mit seinem eigenen Fleischkonsum zu tun hat.</description></item><item><title>Populismus und Medien: Wer braucht wen mehr? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660086/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660086/</guid><description>Podcast Beschreibung Silvio Berlusconi, der “Vater aller Populisten”, kam mit Hilfe seiner eigenen Medien an die Macht. In einer Zeit, in der Medien und Populismus beide voneinander abhängig waren. Wie ist dieses Verhältnis heute im Zeitalter von Social Media? Wer braucht wen mehr? Und vor welchen Herausforderungen steht der Journalismus in Deutschland? Der Leiter des KNA-Mediendienstes und Medienjournalist Steffen Grimberg sagt: Medien müssen sorgfältiger, selbstkritischer auch selbstbewusster werden. Hintergrundinfos und Erklärungen unseres Gastes zum Thema “Populismus” findet ihr auf: https://www.</description></item><item><title>Die Ampel-Regierung. Zum Streiten verdammt? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660087/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660087/</guid><description>Podcast Beschreibung Heizungsstreit und CO: Was ist gerade los in der Ampel-Koalition? Bei 11KM: der tagesschau-Podcast schauen wir, was hinter den Regierungsstreitereien steckt und fragen uns: Können Bundeskanzler Olaf Scholz, Finanzminister Christian Lindner und Wirtschaftsminister Robert Habeck nur Zoff oder geht es auch konstruktiver? In der Öffentlichkeit hat sich längst das Bild festgesetzt: Die Ampel-Regierung kann nur im Streit-Modus miteinander umgehen. Im ARD Deutschland-Trend sackt die Ampel-Regierung daher auch auf einen Tiefstwert.</description></item><item><title>Vom Geruch der Angst: Ukrainische Sanitäter an der Front | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660088/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660088/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie geben ihr bisheriges Leben auf und riskieren alles: Ukrainer:innen, die ehrenamtlich als Sanitäter an der Front arbeiten. Zum Beispiel Katja oder Bass, beide erst Ende 20. Statt im Orchester zu spielen oder als Grafikerin zu arbeiten, leisten sie erste Hilfe hinter dem Schützengraben und versorgen verwundete Soldaten. Freiwillige Hilfskräfte in der Ukraine sind wichtig für den Widerstand des Landes. Körperlich und psychisch ist der Einsatz als ehrenamtlicher Sanitäter jedoch eine extreme Herausforderung und die Träume nach einer sicheren Zukunft scheinen weit entfernt.</description></item><item><title>Deutsche Energiewende made in Namibia? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660089/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660089/</guid><description>Podcast Beschreibung In einer namibischen Wüste entsteht gerade ein riesiger Wind- und Solarpark. Der Strom daraus wird zur Erzeugung von Wasserstoff genutzt, der dann unter anderem nach Deutschland verschifft werden soll. Namibia und Deutschland verbindet eine lange Geschichte – geprägt von Ausbeutung und Gewalt, für die Deutschland als Kolonialmacht in Südwestafrika verantwortlich ist. Entstehen jetzt neue Abhängigkeiten? Oder wird Namibia dieses Mal von dem engen Kontakt zu Deutschland profitieren? Bei 11KM erzählt MDR-Journalistin Heidi Mühlenberg von ihrer Reise nach Namibia.</description></item><item><title>Nordstream.Tatort unter Wasser | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660090/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660090/</guid><description>Podcast Beschreibung Diesen Krimi hat es so noch nie gegeben, sagt Florian Flade, Investigativ-Journalist vom WDR, der in der Recherchekooperation NDR, WDR, SZ zusammen mit anderen Kollegen zu Nordstream recherchiert. Zusammen mit Florian taucht 11KM tief ab, 80 Meter tief. Zum Tatort auf den Meeresgrund. Der Anschlag auf die Nordstream-Pipelines in der Ostsee war im Herbst 2022. Seitdem ermitteln Geheimdienste und Behörden aus verschiedenen Ländern. Und stellen sich der Herausforderung Unter-Wasser-Tatort.</description></item><item><title>Rammstein-Recherche: Die Welle rollt | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660091/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 21:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660091/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit brachialem Deutschrock sind sie erfolgreich. Jetzt steht Rammstein wegen schwerer Vorwürfe im Rampenlicht. Ein Social-Media-Post der Nordirin Shelby Lynn hat eine regelrechte Welle von Veröffentlichungen, Anschuldigungen und Reaktionen ausgelöst. Die Staatsanwaltschaft Berlin ermittelt, es gehe um Vorwürfe aus dem Bereich der Sexualdelikte und der Abgabe von Betäubungsmitteln. In dieser 11KM-Folge sortieren wir die Lage, mit Investigativ-Journalist Daniel Drepper von der Recherchekooperation NDR/WDR/SZ. Er erzählt, wie er und sein Team die Vorwürfe gegen Rammstein unter Zeitdruck überprüfen und wie sie trotz juristischen Gegenwinds weiterrecherchieren.</description></item><item><title>Niedriglohn: "Ausgequetscht wie eine Zitrone" | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660092/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660092/</guid><description>Podcast Beschreibung Plötzlich ist Käse mit Weintrauben purer Luxus. Bei Ilona, Postbotin in Bremen, landen sie nicht mehr im Einkaufswagen. In der Inflation zu teuer. Trotz Vollzeit-Jobs. Stattdessen überlegt sie, welches Frühstück am besten im Magen quillt. Bloß keinen Hunger beim Briefe zustellen bekommen. Wie kann das sein? Tatsächlich hat Deutschland mittlerweile einen der größten Niedriglohnsektoren in Europa. Das war jedoch nicht immer so. In dieser Folge mit der preisgekrönten Journalistin Julia Friedrichs erfahrt ihr, was Ilona als Postbotin verdient, warum gewerkschaftliche Organisation so schwierig ist – und wie es anders laufen könnte.</description></item><item><title>Muskeln, Macht, Missbrauch - Das offene Geheimnis im Tennis | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660093/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660093/</guid><description>Podcast Beschreibung Dirk Hordorff galt lange als eine der einflussreichsten Personen im Deutschen Tennis. Tennisspieler werfen ihm sexualisierte Gewalt vor. Während Dirk Hordorff und seine Anwälte die Vorwürfe bestreiten, finden immer mehr mutmaßlich Betroffene den Mut, von ihren Erlebnissen zu Berichten. In dieser 11KM-Folge erzählt die Investigativ-Journalistin Elena Kuch, wie sie und ihre Kolleg:innen des Rechercheteams aus NDR, Sportschau und Süddeutscher Zeitung diesem anscheinend offenen Geheimnis im deutschen Tennis auf den Grund gegangen sind und wie so etwas überhaupt im System Deutscher Tennisbund möglich sein konnte.</description></item><item><title>Pestizide - Zulassung mit Wissenslücken | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660094/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660094/</guid><description>Podcast Beschreibung Die #pestizidesecrets zeigen: Jahrelang haben große Pestizidhersteller relevante Studien zu eigenen Wirkstoffen zurückgehalten und nicht mit den europäischen Behörden geteilt. Obwohl die Hersteller die Studien bereits vor Jahren durchgeführt hatten und obwohl es darin um mögliche Risiken für Ungeborene und Kleinkinder ging. In dieser 11KM-Folge erzählt Eva Achinger von BR Recherche, wie erst ein schwedisches Forschungsteam die EU-Behörden auf die fehlenden Studien aufmerksam macht und Pestizide plötzlich neu bewertet werden – und wie gut überhaupt das derzeitige Zulassungssystem funktioniert.</description></item><item><title>Klima, Monster, LNG - eine USA-Reise | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660095/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660095/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Angriffskrieg auf die Ukraine hat zum Umdenken in der deutschen Energieversorgung geführt: Plötzlich gilt LNG als Hoffnungsträger. Statt den Kohleausstieg zu verschieben, soll per Schiff importiertes Flüssig-Erdgas für die nächsten Jahre russisches Pipelinegas ersetzen und eine deutsche “Gasmangellage” verhindern. Aber wie sauber ist eigentlich LNG? In dieser 11KM-Folge erzählt Journalist Michael Höft von seiner USA-Reise. Dort hat er sich für die ARD Story: “LNG um jeden Preis” angeschaut, wie dort Erdgas, aus dem Boden geholt wird und was die Folgen sein können: radioaktive Abfälle, vergiftete Flüssen und eine enorme Klimabelastung.</description></item><item><title>Ciao, Bella? - Italien nach der Flutkatastrophe | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660096/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 05:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660096/</guid><description>Podcast Beschreibung Es war eine Jahrhundertflut: In 36 Stunden fällt in der italienischen Urlaubsregion Emilia Romagna so viel Regen, wie sonst in einem halben Jahr. 15 Menschen sterben, Schlamm begräbt Landstriche. Eigentlich wollte ARD-Korrespondent Rüdiger Kronthaler zum Thema Overtourism in Norditalien recherchieren. Nur statt zu vieler Touristen, rollt jetzt die Stornowelle in der beliebten Urlaubsregion. In dieser 11KM-Folge erzählt Rüdiger Kronthaler von seinen Eindrücken aus dem Flutgebiet, wie die Menschen in Forní gegen Schlamm und Müll ankämpfen.</description></item><item><title>Der Hass-Händler: Rechtsstaat vs. Rechtsextremismus | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660097/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660097/</guid><description>Podcast Beschreibung Trotz hunderter Ermittlungsverfahren und Beobachtung durch den Verfassungsschutz: Der Rechtsextremist Sven Liebich kann jahrelang frei in Halle agieren. Dabei fällt er nicht nur auf dem Halleschen Marktplatz auf, mit Hass und Provokationen. Er verbreitet sie auch digital und betreibt außerdem einen Online-Shop, in dem er mitunter rassistische Aufkleber und T-Shirt-Motive verkauft hat. Viele Betroffene und Engagierte – nicht nur in Halle – fragen sich: Warum gibt es trotz hunderter Ermittlungsverfahren und ständiger Anfeindungen nur wenig Konsequenzen?</description></item><item><title>Wegen Armut ins Gefängnis: Wie gerecht ist unsere Strafjustiz? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660098/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660098/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Gefängnis wegen Schwarzfahrens oder einer geklauten Teewurst – und das, ohne bis dahin ein Gericht oder einen Anwalt gesehen zu haben. Die Verurteilung kommt per Post und landet meist bei von Armut betroffenen Menschen in Deutschland im Briefkasten. Denn können sie Geldstrafen nicht bezahlen, bezahlen sie mit ihrer Freiheit. Wie sinnvoll ist diese Ersatzfreiheitsstrafe? Und was sagt das über den Grundsatz, dass vor Gericht alle gleich sind? In dieser 11KM-Folge werfen wir mit NDR-Reporterin Isabel Schneider einen tiefen Blick in unser Justizsystem.</description></item><item><title>KI: Zwischen Abi und Apokalypse | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660099/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660099/</guid><description>Podcast Beschreibung Note 5+, Note 4-, setzen: Erst vor wenigen Monaten ist die Künstliche Intelligenz am bayerischen Abitur gescheitert. Hinfallen, Krone richten, weitergehen? Ja, offenbar hat ChatGPT Nachhilfe von der Entwicklerfirma OpenAI bekommen. Neue Versionsnummer und plötzlich: Bestanden! Was sagt das über die Entwicklungsgeschwindigkeit von KI aus – und ist das Grund zur Freude oder Sorge? Der Netzjournalist Christian Schiffer hat zusammen mit Philipp Gawlik und dem AI &amp;amp; Automation-Lab vom BR das Abitur-Experiment vom Frühjahr wiederholt und war selbst überrascht, wie gut die KI geworden ist.</description></item><item><title>Das brutale Geschäft mit den ungewollten Kälbchen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660100/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660100/</guid><description>Podcast Beschreibung Für Milch braucht es Milchkühe - und Kälbchen. Etwa drei Millionen pro Jahr “entstehen” bei der Milchproduktion. Nur wohin mit den Tieren? Die ungewollten Kälber werden oft schnellstmöglich verkauft und dann geht er los, der lange, meist qualvolle Transport von einem Land ins nächste - trotz EU-Vorgaben, die das eigentlich verhindern sollen. In dieser 11KM-Folge verfolgen wir die Spur deutscher Kälbchen bis in den Libanon mit Edgar Verheyen, der seit über 20 Jahren über Tierschutz und Tiertransporte berichtet.</description></item><item><title>“Sie ist weg!” - Eventim und die verschwundene Firma | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660101/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660101/</guid><description>Podcast Beschreibung Festivals, Konzerte, Live-Shows sind ein Megageschäft – vor allem für ein Unternehmen: Eventim. Der Veranstaltungsgigant mischt und verdient fast immer mit. BR-Investigativ-Reporter Sammy Khamis erzählt in dieser 11KM-Episode wie Eventim zum marktbeherrschenden Player im Ticket- und Veranstaltungsbusiness werden konnte, auch indem er am Kartellamt vorbei expandierte, und was das für Smudo von den “Fantastischen Vier” bedeutet. Die exklusive Recherche ist Teil der BR-Dokuserie “Dirty Little Secrets” von Sammy Khamis, Friederike Wipfler, Anne Brier, Lennart Bedford-Strohm und Julia Schweinberger.</description></item><item><title>Fischereischiffe: Ausbeutung auf hoher See | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660102/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660102/</guid><description>Podcast Beschreibung Rund 20 kg Fisch, soviel isst jeder Mensch weltweit durchschnittlich pro Jahr. Was sich weniger exakt berechnen lässt: unter welchen Bedingungen er gefangen wird. Nichtregierungsorganisationen beklagen missbräuchliche Arbeitsbedingungen. Häufig werden die Schiff-Crews in Asien angeheuert, die Abgeschiedenheit auf hoher See und Sprachbarrieren erschweren die Untersuchungen. Der NDR-Journalist Nils Naber hat Einblicke bekommen in die ausbeuterischen Praktiken an Bord. Lange Schichten, kaum Erholungspausen, Lohndumping und undurchsichtige Verträge. Die in Deutschland zuständigen Behörden scheinen das Problem nicht angehen zu wollen, die Bundespolitik wirkt ahnungslos.</description></item><item><title>Das System Spotify: Das Geschäft mit der Geistermusik | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660103/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 07:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660103/</guid><description>Podcast Beschreibung Playlisten von Spotify entscheiden inzwischen, welche Musik wie viel gehört wird und damit auch, wer wie viel verdient. Internationale Superstars können vom Musikstreaming gut leben, die meisten Musiker:innen aber nicht. Doch es gibt ein paar unbekannte Ausnahmen: In einigen offiziellen Spotify-Playlists wie “Peaceful Piano” tauchen häufig Künstler:innen auf, die es gar nicht gibt – erfunden von einigen wenigen Musiker:innen und Labels, die an dieser “Geistermusik” anscheinend ordentlich verdienen. Friederike Wipfler von BR Recherche erzählt in dieser 11KM Folge von Geistermusiker:innen.</description></item><item><title>Flucht aus der Ukraine, Flucht vor dem Kriegsdienst | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660104/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660104/</guid><description>Podcast Beschreibung Ukrainische Männer können für den Dienst an der Waffe eingezogen werden. Das Kriegsrecht in der Ukraine sieht nur wenige Ausnahmen vor. Nikolaj fühlt sich nicht bereit für den Krieg, hat in seinem Leben noch nie eine Waffe gehalten. Auch aus Angst entscheidet er sich mit Fluchthelfer Igor über die Grenze nach Rumänien zu fliehen. Ein riskanter Weg. In dieser 11KM-Folge erzählt Florian Barth aus der SWR-Recherche-Unit von Nikolajs Flucht.</description></item><item><title>Doping-Dealer: Anabolika around the world | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660105/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660105/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie verdienen Millionen am Körperkult und Betrug im Sport, doch kaum jemand bekommt sie je zu Gesicht. Die ARD-Dopingredaktion hat sich auf die Spur eines verurteilten Doping-Dealers begeben: Es ist die Suche nach einem Phantom, die in Niedersachsen beginnt und am Verhandlungstisch endet. Hajo Seppelt berichtet in dieser 11KM-Folge darüber, wie dieser Markt funktioniert und wie gefährlich das für Sportler:innen sein kann. Hier geht’s zur ARD Doku “Geheimsache Doping: Dealer”: https://www.</description></item><item><title>Unter Beschuss: Leben im Gazastreifen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660106/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660106/</guid><description>Podcast Beschreibung Raketen, Bomben, Drohnen, Kampfflugzeuge – die Grenzen werden erstmal geschlossen und kein Ende ist in Sicht. Eigentlich wäre ARD-Nahost-Korrespondentin Sophie von der Tann nur über Nacht im Gazastreifen geblieben, doch dann werden fünf Tage daraus. Als mutmaßlich einziges ausländisches Team erleben sie und ihre Kolleg:innen Anfang Mai die Gewalteskalation zwischen der israelischen Armee und dem islamischen Dschihad hautnah. In dieser Folge 11KM erfahrt ihr, wie Gewalt und Angst Teil des Alltags werden, wie die Menschen in Gaza damit leben und wie diese Zeit Sophies Blick auf den Nahostkonflikt verändert hat.</description></item><item><title>Stahlzaun &amp; Schokolade: Auf Patrouille zwischen USA und Mexiko | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660107/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660107/</guid><description>Podcast Beschreibung “Auf den Dschungel bist Du nicht vorbereitet”, sagt die hochschwangere Elisabeth Rosell, die fünf Monate lang unterwegs ist. Ihr Ziel: Ein besseres Leben in den USA. Viele Menschen aus Lateinamerika versuchen auf US-amerikanischem Boden eine Perspektive zu finden, einen Job. Dazwischen liegt eine monatelange Reise, bis zum US-Grenzzaun. Auf der anderen Seite warten grelle Scheinwerfer, aber auch stärkende Snacks. In dieser 11KM Folge begleiten wir Ralf Borchard, ARD-Korrespondent in Washington, im Morgengrauen an den Grenzzaun bei El Paso.</description></item><item><title>Klimaschutz als Menschenrecht – Jetzt klagen die Klima-Seniorinnen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660108/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660108/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist die erste Klimaklage, die vor dem Europäischen Gerichtshof für Menschenrechte verhandelt wird. Die Schweizer Klimaseniorinnen wollen mehr Klimaschutz in ihrer Heimat bei dem Gerichtshof in Straßburg erstreiten, als ein Menschenrecht und für Generationengerechtigkeit. Warum ausgerechnet Seniorinnen diese Klage führen und wie ihre Erfolgschancen vor Gericht stehen, das erzählt in dieser 11KM-Folge Claudia Kornmeier aus der ARD-Rechtsredaktion in Karlsruhe. Zum Diversity-Tag der ARD schauen wir in dieser Episode darauf, wie der Gerichtshof über Klimaschutz verhandelt und damit eine Generationenfrage klären muss.</description></item><item><title>Klima, Kleben, Knast – hinter den Kulissen der “Letzten Generation” | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660109/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660109/</guid><description>Podcast Beschreibung Vertrauliche Planungstreffen, Blockade-Trainings, starke Hierarchien. Seit Monaten kleben sich Klima-Aktivist:innen der “Letzten Generation” als Protestaktion auf Straßen. Wie ticken sie, wie weit sind sie bereit zu gehen und was fordert die &amp;ldquo;Letzte Generation” eigentlich konkret? In dieser 11KM-Folge erzählt MDR Investigativreporter Ben Arnold, wie sich die Klima-Aktivist:innen organisieren – und auch finanzieren. Er hat die “Letzten Generation” wochenlang begleitet. Hier ist der Link zu “Insight Letzte Generation” für MDR “exactly”: https://1.</description></item><item><title>Massaker im Bosnienkrieg: Der Junge, der überlebte | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660110/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660110/</guid><description>Podcast Beschreibung Als 13-jähriger Junge erlebt Adnan Zec in seinem Heimatdorf Ahmići in Zentralbosnien wie seine Eltern von kroatischen Soldaten ermordet werden – weil sie bosnische Muslime sind. Mit Glück überlebt Adnan 1993 dieses kroatische Massaker, eines der schlimmsten des Bosnienkrieges zwischen 1992 und 1995. Genau 30 Jahre später kehrt Adnan nun zurück an den Ort des grausamen Verbrechens. ARD-Korrespondent Oliver Soos begleitet ihn und erzählt in dieser 11KM-Folge, wie Adnan als Überlebender und Zeuge vor dem UN-Kriegsverbrechertribunal in Den Haag gelernt hat, mit seinen Rachegefühlen umzugehen.</description></item><item><title>Queer in Bulgarien – Mit Panic Button in der Tasche | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660111/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660111/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie organisiert die größte Pride in Bulgarien – und hat 24 Stunden am Tag einen eigenen Sicherheitsdienst: Gloriya ist queer, lebt in Sofia, der Hauptstadt Bulgariens, einem der queer-feindlichsten Länder Europas. Gloriya kennt die Gefahr, denn auch sie wurde angegriffen. In ihrem Fall ist der Täter kein Unbekannter, sondern hat Ambitionen auf höchste Staatsämter: Queer-Hass als Wahlkampfmittel? Bei 11KM erzählt Manuel Biallas von Hass auf und Gewalt gegen Queers in Bulgarien, von ganz bewusster Stimmungsmache, aber auch von Schutz und Empowerment innerhalb der Community.</description></item><item><title>Wer bei dem Hype um Abnehmspritzen zu kurz kommt | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660112/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660112/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Abnehm-Trend erobert Social Media: Elon Musk und vermutlich auch Kim Kardashian spritzen sich das Medikament Ozempic, um abzunehmen. In Deutschland gelten die &amp;ldquo;Abnehm-Spritzen&amp;rdquo; als Lifestyle-Produkt und sind dadurch für Menschen mit diagnostizierter Adipositas sehr schwer zu bekommen. Dabei wäre das eine vielversprechende Behandlungsoption. Ein Medikament zwischen Schönheitshype und Lösung für chronisch Kranke. Boris Geiger aus der BR-Wissenschaftsredaktion erzählt in dieser 11KM-Folge von Patientin Barbara, die mit den Spritzen abgenommen hat.</description></item><item><title>AfD zwischen Streit und Strategie | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660113/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660113/</guid><description>Podcast Beschreibung Wäre jetzt Bundestagswahl, dann könnte die AfD genauso viele Stimmanteile wie die Grünen bekommen. Beide Parteien liegen bei 16 Prozent, laut der letzten Sonntagsumfrage von Infratest dimap. Dabei gibt es enorme Widersprüche in der AfD, interne Querelen und offenen Streit. Dazu ist die Partei ein Verdachtsfall beim Verfassungsschutz, ihre Jugendorganisation gilt als gesichert rechtsextrem und Fraktionsmitglieder bezeichnen Parteikollegen vor laufenden Kameras als “Volksverräter” - und dann ändert die Partei noch Positionen, die zu ihren Grundsatzversprechen gehören.</description></item><item><title>Mafia-Paradies Deutschland: Pizza, Pasta und Geldwäsche | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660114/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660114/</guid><description>Podcast Beschreibung Deutschland gilt als Mafia-Paradies, direkt auf Platz 2 hinter Italien. Baden-Württemberg gilt als eine der Mafia-Hochburgen. Dort soll der Wirt Mario L. jahrelang als mutmaßliches Mitglied der Ndrangheta-Mafia in Stuttgart aktiv gewesen sein – und in den 90er Jahren beste Kontakte zum damaligen CDU-Fraktionschef Günther Oettinger gehabt haben. Zu Gast in dieser 11KM-Folge ist Helena Piontek. Sie hat für den SWR die Spuren der italienischen Ndrangheta-Mafia von Stuttgart bis nach Italien verfolgt: Wie konnte Mario L.</description></item><item><title>Flüchtlingsunterkunft: Ein Dorf radikalisiert sich | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660115/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660115/</guid><description>Podcast Beschreibung 400 Geflüchtete, untergebracht in einer 500-Seelen-Gemeinde. Eine Bürgerinitiative in der mecklenburgischen Gemeinde Upahl sagt Nein, protestiert gegen die geplante Flüchtlingsunterkunft, radikalisiert sich. Die Ablehnung wächst, wird immer rassistischer - bevor überhaupt ein Mensch dort untergebracht wird. Upahl sorgt damit für deutschlandweites Aufsehen, die tagesschau berichtet. Und der zuständige Landrat Tino Schomann sieht die Verantwortung für die eskalierende Situation beim Bund. Woher kommt der Hass im Dorf? Woher kommt die Angst?</description></item><item><title>Verschleppt nach Russland – wie ukrainische Eltern ihre Kinder zurückholen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660116/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660116/</guid><description>Podcast Beschreibung Der sechzehnjährige Ukrainer Ihor soll raus aus seinem von Russland besetzten Dorf – vier Wochen in ein Camp in Russland. Es sollte der allererste Urlaub in seinem Leben werden, in Sicherheit vor dem Krieg. Doch einmal im Camp in Russland angekommen, wird er nicht mehr nach Hause gelassen zu seinen Eltern in der Ukraine. In dieser 11KM-Folge erzählt Tobias Dammers die Geschichte von Ihor, der gegen seinen Willen in Russland festgehalten wird.</description></item><item><title>Taiwan - Sonnenblumen gegen China | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660117/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660117/</guid><description>Podcast Beschreibung Menschen in Taiwan leben in einer ständigen Drohkulisse. China droht seit Jahren militärisch und politisch damit, das Land notfalls auch mit Gewalt einzugliedern. Warum will dann eine Mehrheit in Taiwan den aktuellen Stand beibehalten, also weder eine Unabhängigkeit noch eine Vereinigung mit China? In dieser 11KM-Folge ist BR-Reporterin Laura Beck zu Gast und berichtet von einer jungen, selbstbewussten Generation in Taiwan. Die das Verhältnis zwischen Taiwan und China ganz anders sehen als noch ihre Eltern und Großeltern.</description></item><item><title>Charles who? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660118/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660118/</guid><description>Podcast Beschreibung König Charles wartete 70 Jahre auf die Krone und stand dabei oft im Schatten, besonders berühmter Frauen. Jetzt hat er den Job seines Lebens: Monarch von England. Wer ist Charles? In dieser 11KM-Folge skippen wir mit SWR-Redakteur Mark Willock durch das Leben eines Kronprinzen, der nicht nur mit seinem Engagement immer wieder angeeckt ist. Als Monarch soll er sich nicht einmischen – aber er macht es dennoch. Das politische Engagement von Charles III.</description></item><item><title>Sprachnachrichten aus dem Sudan | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660119/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660119/</guid><description>Podcast Beschreibung Schüsse, Bomben, Evakuierungen. Im Sudan sind seit April offene Kämpfe ausgebrochen, besonders in der Hauptstadt Khartum. Zwei junge Menschen aus dem Sudan schildern bei 11KM in Sprachnachrichten, wie sie ihr Land sehen und warum sie entweder trotz der Kämpfe bleiben oder deswegen fliehen. BR-Reporterin Julia Fritzsche war im Februar – kurz vor den aktuellen Kämpfen – privat auf Bildungsreise im Sudan, hat Land und Leute kennengelernt. Seit langem ringen zwei Generäle dort im Konflikt um die Macht im Land, nun kämpft das Militär gegen die RSF-Milizen.</description></item><item><title>Tatort Rasen: Fäuste gegen den Schiri | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660120/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660120/</guid><description>Podcast Beschreibung Dietmar Fuchs ist leidenschaftlicher Schiedsrichter. Als er in einem Amateurfußballspiel ein umstrittenes Tor gibt, wird er plötzlich niedergeschlagen und verletzt. Solche Attacken gegen Unparteiische haben deutlich zugenommen. In dieser 11KM-Folge erzählt Sportreporter Sebastian Krause vom Bayerischen Rundfunk, wie Schiri Dietmar Fuchs die Attacke verarbeitet hat, warum die Aggression und rohe Gewalt im deutschen Freizeitfußball auf so erschreckend hohem Niveau liegt und was die Verantwortlichen in Vereinen und Verbänden dagegen unternehmen.</description></item><item><title>Globaler Waffenhandel - Auf den Spuren eines Phantoms | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660121/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660121/</guid><description>Podcast Beschreibung Kaum einer kennt Karl Lee alias Li Fangwei, aber für US-Geheimdienste spielt der chinesische Geschäftsmann wohl in der höchsten Liga. Das FBI hat ein Kopfgeld von 5 Millionen Dollar auf Karl Lee ausgesetzt, weil er den Iran trotz Sanktionen wohl jahrelang mit modernen Raketenbauteilen versorgt hat – anscheinend unter den Augen der chinesischen Führung in Peking. In dieser 11KM-Folge tauchen wir zusammen mit Investigativ-Reporter Philipp Grüll vom BR in die Welt der Geheimdienste ab.</description></item><item><title>Rana Plaza: Die Trümmer der Fast Fashion | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660122/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660122/</guid><description>Podcast Beschreibung Rana Plaza. Dieser Name ist zum Symbol geworden für menschenunwürdige Arbeitsbedingungen in der Textilindustrie. Seit Rana Plaza kann eigentlich keiner mehr wegschauen: Kein Unternehmen, kein Konsument. Zehn Jahre ist es her, dass das achtstöckige Gebäude Rana Plaza in Bangladesch eingestürzt ist. Über tausend Menschen sind dabei umgekommen, die Bilder der Trümmer gingen um die Welt. Viele der Näherinnen, die überlebt haben, sind nach wie vor wegen ihrer Verletzungen arbeitsunfähig.</description></item><item><title>Bahnübergänge - Der vermeidbare Tod | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660123/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660123/</guid><description>Podcast Beschreibung Jedes Jahr gibt es schwere Unfälle an Deutschlands Bahnübergängen. Diese Zahl ist seit Jahren auf ähnlichem Niveau, obwohl es immer weniger Übergänge gibt. Überraschend dabei: Schwerverletzte und Tote gibt es nicht nur dort, wo es keine Warnsignale oder Schranken gibt. Sondern häufig gerade an den Bahnübergängen, die eine Halbschranke haben. NDR-Reporter Christoph Heinzle hat zusammen mit Brid Roesner und Isabel Lerch für NDR Info und “Panorama 3” dazu recherchiert, warum viele Bahnübergänge in Deutschland so gefährlich sind – und teilweise trotz Unfällen auch weiter bleiben.</description></item><item><title>Doping-Arzt mit Flüüügeln | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660124/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660124/</guid><description>Podcast Beschreibung Bernd Pansold gilt als Pionier der Leistungsmessung im Sport, als Laktat-Papst. In der DDR macht er große Karriere – und treibt das staatliche Doping-Programm voran. Mit dem Mauerfall ist seine Karriere keineswegs vorbei. Er hat Kontakte, steigt auf zu einem der wichtigsten Sportmedizinern Österreichs und schließlich an die Spitze der Red-Bull-gesponserten Sportwelt. BR-Sportjournalist Kilian Medele hat zusammen mit Johann Skocek und Sebastian Krause zu Bernd Pansold und Red Bull recherchiert.</description></item><item><title>Waldzerstörung mit TÜV und Siegel | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660125/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660125/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Couchtisch, eine Taschentuchbox, Druckerpapier: Für solche Produkte holzen Papier- und Holzproduzenten in Indonesien den Regenwald ab. Naturräume werden zerstört, Menschen vertrieben. Und das alles ganz legal, TÜV-geprüft und angeblich “nachhaltig”. Wie kann das sein? In dieser Folge 11KM blicken wir auf die andere Seite der Prüfsiegel: NDR-Reporterin Lea Struckmeier erzählt von ihrer Reise in den zerstörten indonesischen Regenwald. Leas Indonesien-Reportage für STRG_F: https://www.funk.net/channel/strgf-11384/mord-raub-vertreibung-was-steckt-hinter-legalem-holz-strgf-1907813 Reschke Fernsehen zum Thema: https://www.</description></item><item><title>Tschüss, Erdoğan? Die Türkei vor der Wahl | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660126/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660126/</guid><description>Podcast Beschreibung Recep Tayyip Erdoğan lenkt seit zwanzig Jahren die Türkei. Damit könnte bald Schluss sein. Seine Wiederwahl als Präsident ist ungewiss. Und das nicht unbedingt, weil seine Herausforderer so beliebt sind. Das Ende der Ära Erdoğan würde aber nicht nur in der Türkei einiges ändern. In dieser 11KM-Folge erzählt Katharina Willinger aus dem ARD-Studio Istanbul, wer Erdoğans größter Konkurrent ist und warum sie mit ihm schon in einem Wohnwagen war.</description></item><item><title>Ahrtal - Schicksal oder Verantwortung | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660127/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660127/</guid><description>Podcast Beschreibung Bei der Flutkatastrophe im Ahrtal im Juli 2021 sterben mehr als hundert Menschen. Wer hätte das verhindern können und müssen? Dieser Frage geht seit anderthalb Jahren ein Untersuchungsausschuss in Rheinland-Pfalz nach. Jetzt endet die Beweisaufnahme und 11KM blickt auf die Katastrophe zurück und auf diejenigen, die damals eigentlich Verantwortung trugen. Zu Gast ist SWR-Reporter Constantin Pläcking. Er hat den Untersuchungsausschuss bei der Arbeit begleitet und hat zusammen mit Kay Bandermann, Sabine Büttner, Christina Nover, Till Krause und Laura Krzikalla zu den Hintergründen und dem Ablauf der Katastrophe recherchiert.</description></item><item><title>AKW-Recycling: Wohin mit dem Müll der Meiler? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660128/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660128/</guid><description>Podcast Beschreibung Deutschland hat abgeschaltet und ist raus aus der Atomstromerzeugung. Doch unklar ist, wohin mit dem Müll der Meiler, mit den vielen Millionen Tonnen Bauschutt, die dort auf ihren Abtransport warten. Das Gesetz verpflichtet zum „Recycling“. Doch dagegen regt sich Widerstand. Wie finden wir heraus aus dem Entsorgungsdilemma? 11KM mit einer Abriss-Geschichte über das endlos scheinende lange letzte Kapitel der deutschen Atomkraft. Tim Boehme war unter anderem in den Kraftwerken Brunsbüttel und Lubmin und zeigt in seiner Doku, wie kompliziert der Abriss ist und wie groß die Ratlosigkeit, wie wir am besten mit dem AKW-Bauschutt umgehen sollen.</description></item><item><title>Trans: Der lange Weg zur Selbstbestimmung | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660129/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660129/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer sein Geschlecht offiziell ändern lassen möchte, soll das in Zukunft ganz einfach beim Standesamt erledigen können. So sieht es das neue Selbstbestimmungsgesetz vor, das gerade von Bundesfamilienministerium und Bundesjustizministerium erarbeitet wird. Für trans* Frauen und trans* Männer könnte das eine große Erleichterung bedeuten. Bisher sind für die Änderung des Geschlechts auf offiziellen Dokumenten zwei aufwändige Gutachten nötig. Kritikern geht das geplante Gesetz zu weit. Aber was bedeutet es für den Alltag von trans Personen?</description></item><item><title>Der große Cannabis-Betrug | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660130/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660130/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Investition mit hundert Prozent Rendite, garantiert – das klingt zu schön, um wahr zu sein. Genau damit wirbt aber das Cannabis-Startup Juicy Fields. Das Unternehmen tritt bei Messen auf, zieht zahlreiche Investoren an, manche berichten von fantastischen Gewinnen. Bis auf einmal das Kartenhaus zusammenbricht. In dieser 11KM-Folge erzählt Nicolas Martin von der Deutschen Welle, wie er zusammen mit seinem Kollegen Andreas Becker die Spuren verfolgt hat. Sie führen ihn bis nach Helsinki, wo er einen Mann trifft, der sie auf den mutmaßlichen Mastermind hinter einem der größten Cannabis-Scams der Geschichte bringt.</description></item><item><title>Finnland: Atomkraft, ja bitte! | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660131/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660131/</guid><description>Podcast Beschreibung Während bei uns die letzten Kernkraftwerke am Wochenende abgeschaltet wurden, baut Finnland neue AKWs. Das Land bricht auf in eine strahlende Zukunft. Sauber und ressourcenschonend sei die Atomenergie, sagen Befürworter:innen und die geben in Finnland den Ton an. Haben wir da etwas übersehen? Dieser Frage folgen wir bei 11KM gemeinsam mit NDR-Journalist Johannes Jolmes. Zusammen mit anderen hat er Finnlands neuesten Atom-Reaktor besucht, ist in das künftige finnische Endlager eingefahren und hat darüber eine TV-Doku gedreht: “Deutschland schaltet ab - Der Atomausstieg und die Folgen”, zu finden unter diesem Link in der ARD Mediathek: https://www.</description></item><item><title>Zu sexy - wie Online-Algorithmen Frauen benachteiligen (Wiederholung) | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660132/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660132/</guid><description>Podcast Beschreibung Die junge Frau Rebecca will ihre Follower an die Brustkrebsvorsorge erinnern. Dafür fotografiert sie sich mit halbnacktem Oberkörper vorm Spiegel. Doch der Instagram-Algorithmus löscht ihr Foto. In dieser 11KM-Wiederholung vom 8. Februar erklärt die BR-Datenjournalistin Katharina Brunner, wieso sich KI-Technologien so schwer damit tun, “sexuelle Anzüglichkeit” richtig zu messen und wie das dazu führen kann, dass Frauen im Internet systematisch benachteiligt werden. Mehr zur Recherche von BR Data und das interaktive Tool zum Selbertesten der Anzüglichkeit: https://www.</description></item><item><title>Flucht: Die namenlosen Toten vom Evros (Wiederholung) | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660133/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660133/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Grenzfluss Evros trennt Griechenland und die Türkei. Der Fluss liegt damit an einer der Außengrenzen der EU. Eine Fluchtroute, auf der Menschen ertrinken und erfrieren. Ein Rechtsmediziner und ein Bestatter in Griechenland versuchen, den namenlosen Toten vom Evros die letzte Würde zu erweisen: Identitäten zu klären und Angehörigen eine traurige Gewissheit zu geben. ARD-Korrespondent Rüdiger Kronthaler hat sie begleitet und erzählt in dieser 11KM-Wiederholung vom 9. Februar von seinen Eindrücken.</description></item><item><title>Biometrische Scans: Wie Daten in Afghanistan Leben gefährden (Wiederholung) | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660134/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660134/</guid><description>Podcast Beschreibung Fingerabdrücke, gescannte Augen, sogar Verwandtschaftsverhältnisse wurden gespeichert: In Afghanistan wurde Millionen Menschen von US-Truppen und ihre Verbündeten biometrisch erfasst. Einige der Scanner wurden dort zurückgelassen, andere kann man mittlerweile im Internet kaufen - inklusive sensibler Daten. Für manche Menschen in Afghanistan kann das Lebensgefahr bedeuten. In der Wiederholung vom 12. Januar von &amp;ldquo;11KM: der tagesschau-Podcast&amp;rdquo; erzählt Maximilian Zierer von BR Recherche die Geschichte von einem Hacker, dem es gelungen ist, diese Daten zu entschlüsseln.</description></item><item><title>Kriegsverbrechen: Beweise sammeln gegen Putin (Wiederholung) | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660135/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660135/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwei Haftbefehle hat der Internationale Strafgerichtshof gegen Wladimir Putin erlassen. „Kriegsverbrechen“ lautet der Vorwurf. Darum wiederholen wir (weil wir bis 17.04. in der Osterpause sind) bei 11KM unsere Folge vom 14. Februar, in der es darum geht, welche Beweise vor Gericht eine Rolle spielen könnten. Augenzeugenberichte, Satellitendaten, 3D-Modelle: Während in der Ukraine weiterhin Krieg herrscht, versucht Human Rights Watch bereits, Beweise für mutmaßliche Kriegsverbrechen zu sammeln. Kann das eines Tages selbst Putin vor Gericht bringen?</description></item><item><title>Der falsche Polizist (Wiederholung) | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660136/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660136/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Anruf bei einem älteren, alleinstehenden Herrn. Die Polizei will seine Hilfe. Aber ist es wirklich die Polizei? Oder nicht vielmehr ein falscher Polizist, ein Trickbetrüger? In unserer Wiederholung der 11KM-Folge vom 2. Februar (wir sind bis 17. April in der Osterpause) ist NDR-Investigativreporterin Angelika Henkel bei Host Victoria Michalczak zu Gast. Ein Trickbetrüger-Anruf hat die NDR-Journalistin nach Izmir gebracht. Dort trifft sie sich mit dem Anrufer. Der falsche Polizist, der sich als “Doktor Jäger” am Telefon meldet, ist hin und her gerissen zwischen Stolz auf sein Handwerk und der Scham über die Abzocke und gibt Einblick in ein Business, das sich gut organisiert und in höchstem Maße professionalisiert hat.</description></item><item><title>Shlomo, der Holocaust und die Bestie von Sobibor (Wiederholung) | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660137/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660137/</guid><description>Podcast Beschreibung 11KM macht gerade eine Osterpause bis Montag, den 17. April. Bis dahin empfehlen wir Folgen, die ihr vielleicht verpasst habt - heute eine, über einen Mann, der den Mörder seiner Familie wiedergetroffen hat, ein 11KM-Podcast vom 27. Januar. Stanislaw Szmajzner, genannt Shlomo, kommt mit 15 Jahren in das Vernichtungslager Sobibor. Dort begegnet er dem brutalen SS-Mann Gustav Wagner. Shlomos Familie wird ermordet in der Gaskammer, er selbst überlebt den Holocaust, auch weil Wagner ihn als Goldschmied auswählt: Er soll Schmuck herstellen für die SS.</description></item><item><title>Eine katholische Sekte mit päpstlichem Segen (Wiederholung) | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660138/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660138/</guid><description>Podcast Beschreibung 11KM ist in der Osterpause bis zum 17. April. Bis dahin empfehlen wir täglich eine schon veröffentlichte Episode. Heute eine Wiederholung vom 24. Januar. Eine Sekte entsteht, mitten in der katholischen Kirche. Der verstorbene Papst Benedikt XVI. verbringt dort Urlaube und feiert rauschende Feste. Dabei hat die “Katholische Integrierte Gemeinde” über Jahrzehnte tief in das Leben ihrer Mitglieder eingegriffen – von der Berufswahl, bis zum Kinderwunsch. 11KM geht der Frage nach: Wieso wurde die Sekte so lange gefördert?</description></item><item><title>Trumps Erbe: Wie junge Rechte in den USA ticken (Wiederholung) | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660139/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660139/</guid><description>Podcast Beschreibung Letzte Woche wurde gegen den ehemaligen US-Präsidenten Donald Trump Anklage erhoben. Doch Trump bleibt, laut Umfragen, der beliebteste Vertreter der Republikaner. Wer sind seine Fans? Was bewegt sie? Eine Wiederholung der 11KM-Folge vom 10. Januar in voller Länge: Trumps Erbe – Wie junge Rechte in den USA ticken. Dragqueen, Latina und zugleich glühende Trump-Fans – Begegnungen mit vermeintlich ungewöhnlichen Unterstützern des Ex-US-Präsidenten. USA-Korrespondentin Kerstin Klein reist durchs Land und trifft die junge Influencerin Savanah und die Dragqueen “Lady Maga”, die sich für den Ex-US-Präsidenten einsetzen.</description></item><item><title>Dunkles Erbe: Menschenzoo | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660140/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660140/</guid><description>Podcast Beschreibung In europäischen Zoos wurden bis vor hundert Jahren nicht nur Tiere, sondern auch Menschen in sogenannten Völkerschauen ausgestellt. So wie der Urgroßvater des französischen Ex-Fußballprofis Christian Karembeu, der im Hamburger Tierpark Hagenbeck als Kannibale präsentiert wurde. Der Zoo verspricht damals auf Werbeplakaten “Die letzten Kannibalen der Südsee&amp;quot;. 11KM fragt in dieser Folge mit Mirco Seekamp vom NDR, warum sich die heutigen Zoo-Eigentümer so schwer damit tun, diese dunkle Vergangenheit aufzuarbeiten.</description></item><item><title>Klimakrise: Energiewende auf dem Kräuterfeld | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660141/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660141/</guid><description>Podcast Beschreibung Hitzesommer, Wassermangel, Ernteausfall. Die Klimakrise ist auf dem Feld angekommen. Und die Energiewende konkurriert auch noch mit der Landwirtschaft um Flächen. Agri-Photovoltaik könnte beide Probleme teilweise lösen. Wie die Landwirtschaft gegen Hitze und Trockenheit kämpfen und nebenbei die Energiewende vorantreiben kann. Die Episode von “Mission Klimawende” über die Agri-Photovoltaik: https://www.ardaudiothek.de/episode/mission-klima-loesungen-fuer-die-krise/wie-man-mit-agri-photovoltaik-doppelt-erntet/ndr-info/10816199/ Die 11KM-Folge über die deutsche Abhängigkeit bei Photovoltaik von chinesischen Lieferungen: https://www.ardaudiothek.de/episode/11km-der-tagesschau-podcast/energiewende-deutschland-in-der-china-falle/tagesschau/12442577/ An dieser 11KM-Folge waren beteiligt: Folgenautor: Hans Christoph Böhringer Mitarbeit: Sandro Schroeder Produktion: Konrad Winkler, Eva Erhard Redaktionsleitung: Fumiko Lipp und Lena Gürtler Host: Victoria Michalczak 11KM: der tagesschau-Podcast wird produziert von BR24 und NDR Info.</description></item><item><title>Vorsichtig ansteckend: Warum Banken baden gehen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660142/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660142/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Silicon Valley Bank ist pleite, die Credit Suisse hängt am Tropf, andere Banken taumeln - und Viele fragen sich: Stehen wir gerade vor der nächsten weltweiten Finanzkrise? Und was heißt das alles für durchschnittliche Bankkund*innen mit Girokonto? Diese 11KM-Episode ist ein Deep Dive in die Wirtschaftsmeldungen der letzten Wochen. Wir klären, wieso Banken überhaupt in Schieflage geraten und warum uns diese Entwicklung am Ende alle etwas angehen wird.</description></item><item><title>Hass im Netz: Eine tote Ärztin und was bleibt | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660143/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660143/</guid><description>Podcast Beschreibung Hassnachrichten, Gewaltphantasien und Morddrohungen per Mail und auf Social Media, bis die österreichische Ärztin Lisa-Maria Kellermayr nicht mehr weiter weiß. Die Nachricht über ihren Suizid schockiert Menschen weit über Österreich hinaus. Doch einige jubeln. Monatelang wurde sie von Mitgliedern der radikalen Impfgegner:innen-Szene beschimpft und bedroht. Dr. Kellermayr war durch ihren öffentlichen Einsatz für Corona-Impfungen zum Feindbild geworden. ARD-Korrespondentin Anna Tillack hat Lisa-Maria Kellermayr einige Monate vor ihrem Tod in ihrer Praxis besucht.</description></item><item><title>KI außer Kontrolle - wenn Chatbots drohen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660144/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660144/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Münchener Student Marvin von Hagen testet als einer der ersten Chatbot auf Basis von ChatGPT, den Microsoft in seine Suchmaschine Bing integrieren will. Marvin kann den Chatbot überreden, ihm seine internen Regeln preiszugeben. Als Marvin diese Regeln veröffentlicht und mehrere Medien darüber berichten, wird der Chatbot aggressiv und fängt an, Marvin zu bedrohen. Gregor Schmalzried vom BR hat mit Marvin von Hagen gesprochen und erklärt in dieser 11KM-Episode, warum Werkzeuge wie ChatGPT besser kontrolliert und reguliert werden müssen.</description></item><item><title>Mutmaßlicher Millionenbetrug: Die AWO-Affäre | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660145/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660145/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Arbeiterwohlfahrt will soziale Probleme bewältigen, dabei transparent und entlang der eigenen Werte handeln, so das Grundsatzprogramm. Im Gegensatz dazu stehen die Geschehnisse in Frankfurt. Dort hat die AWO offenbar Scheinjobs für Kommunalpolitiker geschaffen und fragwürdige Abrechnungen für möglicherweise nie erbrachte Dienstleitungen gestellt. 11KM geht mit HR-Reporter Volker Siefert dem Skandal nach. Über den Sturz des ehemaligen Frankfurter Oberbürgermeisters Peter Feldmann hinaus, wirft die Affäre ein Schlaglicht auf die Frage, wie Wohlfahrtsverbände wie die AWO eigentlich kontrolliert werden – und wo netzwerken aufhört und mögliche Vorteilsannahme anfängt.</description></item><item><title>Israel – Eine Justizreform spaltet ein Land | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660146/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660146/</guid><description>Podcast Beschreibung Die israelische Regierung will die Justiz des Landes reformieren und rüttelt dabei an den demokratischen Grundfesten des Staates. Warum hält die Netanjahu-Regierung an ihren Plänen fest– trotz anhaltender Proteste im ganzen Land? Selbst der israelische Staatspräsident hat davor gewarnt, dass der Streit um das Regierungsvorhaben in einen Bürgerkrieg eskalieren könnte. Jan-Christoph Kitzler ist ARD-Korrespondent in Tel Aviv und erklärt in dieser 11KM-Episode, warum die geplante Justizreform das Land spaltet.</description></item><item><title>Gewalt in der Kita – Wenn Erzieher:innen schweigen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660147/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660147/</guid><description>Podcast Beschreibung Anbrüllen, eiskalte Duschen, Schläge - so lautet der Verdacht in einer Kindertagesstätte mit Kindern zwischen ein und drei Jahren. Dieser Verdachtsfall in einer bayerischen Kita zeigt, wie schwer es generell für Eltern und mitunter auch Behörden ist, Gewalt dort nachzuweisen. In dieser 11KM-Folge erzählt Claudia Gürkov von BR Recherche Schritt für Schritt, woran das liegt und warum auch Erzieher:innen immer wieder schweigen. Die Recherche von Claudia Gürkov und Christiane Hawranek von BR Recherche bei BR24: https://www.</description></item><item><title>Die deutsche Sparwut hinter der polnischen Grenze | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660148/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660148/</guid><description>Podcast Beschreibung Kurz über die deutsch-polnische Grenze, dort ein paar Stück Butter und ein Haarschnitt zum halben Preis. Die sogenannten “Polenmärkte” sind für viele Deutsche eine beliebte Anlaufstation für günstige Preise. Aber Polen ist längst nicht mehr das Billiglohn-Land wie früher und die Inflation ist in Polen doppelt so hoch wie in Deutschland. Aber auch überholte deutsch-polnische Klischees lassen das Geschäftsmodell der Grenzmärkte aussterben. 11KM taucht mit Jan Tenhaven vom MDR ab in den Mikrokosmos Grenzmarkt.</description></item><item><title>Rechte Gewalt: Mordprozess nach 30 Jahren | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660149/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660149/</guid><description>Podcast Beschreibung Hoyerswerda, Rostock-Lichtenhagen, zu Beginn der 1990er Jahre erlebt Deutschland eine Welle von Hass gegen Geflüchtete in nie dagewesener Form. Die bequeme Erzählung: Der Osten hat ein Neonazi-Problem. Doch diese Art der Gewalt gibt es längst auch im Westen. In der Nacht, als in Saarlouis ein Brandanschlag auf eine Geflüchtetenunterkunft verübt wird, können sich fast alle retten, einige werden verletzt, doch ein Mensch stirbt. Samuel Kofi Yeboah, 27 Jahre. Die Polizei ermittelte, wie wir heute wissen, nicht gründlich.</description></item><item><title>Leistungssport: Hungern für die Medaille | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660150/</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660150/</guid><description>Podcast Beschreibung Leistungsdruck, ästhetische Normen, Perfektionismus, Kontrolle: Was Spitzenathleti:nnen sportlich verinnerlichen, beeinflusst ihr Essverhalten. 42% der Spitzenathlet:innen in ästhetischen Sportarten leiden an Essstörungen. Die BR-Autorin Julia Grantner hat die ehemalige Spitzenturnerin Kim Bui begleitet. Die möchte die Probleme benennen, die Öffentlichkeit sensibilisieren und jungen Menschen, Athletinnen und Athleten helfen, Wege aus der Essstörung zu finden. Eine 11KM-Folge darüber, wie schnell der Weg in die Krankheit führt, was hilft und wie Strukturen verändert werden müssen, damit das aufhört.</description></item><item><title>Illegaler Holzhandel: "Wir verschiffen an alle Häfen" | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660151/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660151/</guid><description>Podcast Beschreibung Teak aus Myanmar sollte in Europa nicht mehr kaufbar sein, vor allem seitdem dort die brutale Militär-Junta regiert. Aber auf Bootsmessen in Deutschland und Nachbarländern tauchen Angebote für das begehrte Jachtholz auf. Investigativreporter Marcus Engert ist der Spur gefolgt, zusammen mit seinem Kollegen Benedikt Strunz. Wie kommt das Teak trotz Sanktionen in die EU? Wer zahlt die horrenden Preise? Und wer kassiert? Der Podcast zu der gesamten Recherche “Gestohlener Wald”: https://www.</description></item><item><title>Mein Luftgewehr, mein Lifestyle – scharfe Waffen, schwaches Recht | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660152/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660152/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Amoklauf in Hamburg ist ein trauriger Anlass für Debatten über ein strengeres Waffenrecht in Deutschland, mit dem Ziel: den Zugang zu Waffen besser kontrollieren und beschränken. Wir tauchen diese 11KM-Folge in eine Welt, die eine ganz andere Beziehung zu Waffen lebt, eine Welt in der Waffen zum Lifestyle gehören. Woher kommt dieser Waffen-Trend und wie gefährlich ist er? In dieser Folge von 11KM erzählt SWR-Journalist David Meiländer von seiner Recherche in der deutschen Waffenszene, in der er gemeinsam mit Philipp Reichert ein Jahr lang unterwegs war.</description></item><item><title>Millionen gegen Macron: Generalstreik in Frankreich | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660153/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660153/</guid><description>Podcast Beschreibung “Travailler” - das französische Wort für “arbeiten” leitet sich ursprünglich von “sich Leid zufügen” ab. Wohl einer der vielen Gründe, warum Millionen Franzosen und Französinnen gegen längeres Arbeiten, gegen eine Heraufsetzung des Rentenalters gerade protestieren. Der Senat hat der Rentenreform in der Nacht auf Sonntag zugestimmt und am Mittwoch geht der Generalstreik in die nächste Runde. Aber: Die Demonstrant:innen sind auch über die geplante Rentenreform hinaus extrem unzufrieden mit der Regierung.</description></item><item><title>El Salvador: Bitcoin statt Entwicklungshilfe | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660154/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660154/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine strahlende Bitcoin-Stadt, Wohlstand durch digitales Gold, das hat El Salvadors Präsident versprochen. Was findet man vor Ort, nach über einem Jahr? Maximilian Sippenauer und Anna-Elena Knerich haben sich auf die Suche nach Bitcoin-City gemacht und eine Hütte gefunden. Bei 11KM nehmen sie uns mit nach El Salvador, treffen dort Bitcoin-Enthusiasten aus Deutschland, aber auch Menschen, die dem Krypto-Traum eine harte Realität entgegensetzen. Die radioReportage von Maximilian Sippenauer und Anna-Elena Knerich zu dem Thema auf Bayern2 gibt es hier: https://www.</description></item><item><title>Russland-Sanktionen: Schleichwege für Kriegstechnik | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660155/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660155/</guid><description>Podcast Beschreibung In Trümmern von russischen Raketen finden sich immer wieder technische Bauteile westlicher Bauart. Teile, die für Russland kriegswichtig sind. Aber wie kommen die trotz Sanktionen dorthin? Eine deutsche Logistikfirma hat die Sanktionen womöglich umgangen – und soll kriegsrelevante Elektronik über Umwege nach Moskau geschickt haben. Véronique Gantenberg hat für das WDR-Fernsehmagazin Monitor recherchiert, wie dieser Umweg offenbar funktioniert – und warum es so schwer ist, diese Lücke zu schließen.</description></item><item><title>Die Rechte des Regenwalds: Kampf um Kupfer in Ecuador | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660156/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660156/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Intag-Tal in Ecuador soll einer der artenreichsten Wälder für den Kupferabbau weichen. Das Kupfer, das dort aus dem Boden geholt werden soll, könnte schließlich für den Bau von Windkraftanlagen in Europa bestimmt sein. Paradoxerweise: Denn die Energiewende braucht jede Menge Kupfer. Elisabeth Weydt erzählt in dieser 11KM-Folge vom Kampf der Umweltschützer:innen für ihren Regenwald, von Gewalt vor Ort, aber auch von einem jahrzehntelangen Kampf, den die Kleinbäuerin Cenaida nun auch vor Gericht führt.</description></item><item><title>Energiewende: Deutschland in der China-Falle | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660157/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660157/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Volkskongress in Peking bestätigt in diesen Tagen wieder, was die chinesische Regierung will: mehr Waffen, mehr Wachstum, eine längere Amtszeit für den autoritären Präsidenten Xi Jinping, und: Taiwan. Aber was kann Deutschland diesem Kurs entgegensetzen? In vielen Bereichen ist die Abhängigkeit von China riesig, besonders bei Wind- und Solarenergie und das könnte die deutsche Energiewende gefährden. Der langjährige Asien-Korrespondent Mario Schmidt begibt sich bei 11KM auf eine Deutschlandreise zu Hersteller:innen, Händler:innen, Verbraucher:innen und zu den Politiker:innen, die einen neuen Umgang mit dem wichtigen Handelspartner suchen müssen.</description></item><item><title>Die Machtmaschine Facebook | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660158/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660158/</guid><description>Podcast Beschreibung Facebook schade Kindern, spalte die Gesellschaft und schwäche Demokratien – behauptet die wohl bekannteste Facebook-Aussteigerin: Frances Haugen. Das Problem: das Tech-Unternehmen hat viel Macht über die Öffentlichkeit, aber wird nicht genügend öffentlich kontrolliert. Warum aber lässt sich der Tech-Gigant so schwer kontrollieren? Für die Recherchekooperation NDR/WDR/SZ hat Stella Peters hinter die Kulissen von Facebook geblickt und zur “Machtmaschine” recherchiert. Die EU will mit dem neuen Digital Services Act (DSA) künftig Onlineplattformen wie Facebook zu mehr Transparenz verpflichten.</description></item><item><title>Cannabis: Warten auf das Milliardengeschäft | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660159/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660159/</guid><description>Podcast Beschreibung Es geht um Geld, Investitionen und die Pole-Position: Wird Cannabis in Deutschland legal, wer bekommt dann den größten Teil des möglichen Milliardenmarkts? In dieser 11KM-Folge macht sich Journalist Nico Schmolke auf die Suche nach den möglichen Profiteur:innen der Legalisierung und folgt der Spur des Geldes im Grasgeschäft. Denn die Vorbereitungen laufen, obwohl noch niemand weiß, ob und wann es losgehen wird. Nico Schmolke trifft auf große und kleine Firmen in Goldrausch-Stimmung, auf einen Homegrower und eine Investment-Bankerin, die an den Profit glaubt.</description></item><item><title>Gletscherabbruch - Wenn Klimawandel tötet | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660160/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660160/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie plötzlich und tödlich die Folgen des Klimawandels sein können, zeigt diese Naturkatastrophe in Italien: Eine Lawine geht ab in den Dolomiten im Juli 2022, mitten im Hochsommer. Das gab es so noch nie. Der Gletscherabbruch kostet elf Menschen das Leben. Anna Hadzelek vom Bergfreundinnen-Podcast von Bayern2 erzählt in dieser 11KM-Folge, wie der Klimawandel unsere Berge schon jetzt massiv verändert und welche größeren Folgen das haben könnte. Das ist 11KM am Tag des globalen Klimastreiks.</description></item><item><title>Holzmafia: Der große Wald-Raub | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660161/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660161/</guid><description>Podcast Beschreibung Mitten in Europa fällt die Holzmafia illegal Bäume in alten, geschützten Wäldern. Wälder, die eigentlich zentral sind im Kampf gegen die Klimakrise. Bei 11KM spricht der NDR-Investigativ-Journalist Benedikt Strunz über seine Recherche zur Holzmafia in Rumänien. Organisierte Kriminalität bedroht dort nicht nur die Urwälder der Karpaten. Auch die Menschen, die sich die gegen illegale Abholzung wehren, sind in Gefahr. Die Recherche ist Teil des Projekts “Deforestation Inc.” Mehr als 100 Journalistinnen und Journalisten haben sich dafür zusammengeschlossen und zur globalen Entwaldung recherchiert.</description></item><item><title>Bankautomat - Bumm! | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660162/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660162/</guid><description>Podcast Beschreibung Auskundschaften, sprengen, stehlen, verschwinden: Kriminelle Banden sprengen deutsche Geldautomaten, mehrere hundert pro Jahr - und die Zahl steigt. Die Explosionen richten oft massiv Schaden an, manchmal brennen Wohnungen ab und Menschenleben sind in Gefahr. NDR-Reporter Timo Robben hat mit einem verurteilten Automatensprenger gesprochen und erzählt bei 11KM, warum Deutschland für diese Art von Verbrechen so beliebt ist, und was Polizei und Banken tun könnten, um das Problem in den Griff zu bekommen.</description></item><item><title>Von Beruf Hacker: Programmierte (Un-)Sicherheit | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660163/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660163/</guid><description>Podcast Beschreibung Benjamin Gnahm ist Hacker, gehört zur internationalen Hacker-Elite. Er sucht die Herausforderung, findet Schwachstellen und knackt Systeme. Manchmal legal, manchmal illegal. Schon als Jugendlicher hat er den Kopierschutz von Computerspielen gecrackt. Heute schließt er Sicherheitslücken bei einem großen IT- Unternehmen, hat aber auch schon an Überwachungssoftware für Geheimdienste mitgearbeitet. Die BR-Wirtschaftsjournalistin Lisa Wurscher hat den Hacker getroffen und erzählt bei 11KM über die politischen und gesellschaftlichen Dilemmata dieses Jobs.</description></item><item><title>Kriegsspionage für Russland: Der Maulwurf im BND | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660164/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660164/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist eine Geschichte wie aus einem Agententhriller: Mitten im Ukraine-Krieg landen Daten des Bundesnachrichtendiensts in Russland. Informationen, die das Kriegsgeschehen beeinflussen könnten. Die Hauptverdächtigen: Ein Referatsleiter beim BND und ein umtriebiger Geschäftsmann, der um die Welt jettet und merkwürdig viele Spuren im Netz hinterlässt. Wie hängt all das zusammen? Und welche Rolle spielen Nachrichtendienste im Krieg in der Ukraine? Die Recherchen von WDR, NDR und SZ lest ihr bei tagesschau.</description></item><item><title>"Hitler-Tagebücher": Fälschungen, um Geschichte umzuschreiben? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660165/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660165/</guid><description>Podcast Beschreibung Dass die &amp;ldquo;Hitler-Tagebücher&amp;rdquo; gefälscht waren, war einer der größten (Medien-)Skandale im Nachkriegsdeutschland. Was aber bisher kaum jemand gemacht hat: Die gefälschten &amp;ldquo;Hitler-Tagebücher&amp;rdquo; wirklich vollständig zu lesen. NDR-Investigativreporter John Goetz hat genau das getan und hat das Nazi-Netzwerk rund um den Fälscher Konrad Kujau recherchiert. Er ist sich sicher: Die Fälschungen hätten damals schon viel eher auffliegen müssen. Der Journalist vermutet bei 11KM, dass die Fälschungen das deutsche Geschichtsbild manipulieren sollten.</description></item><item><title>Forever PFAS – Landkarte des Gifts | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660166/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660166/</guid><description>Podcast Beschreibung PFAS sind chemische Stoffe, die man nicht riecht oder schmeckt. Pfannenbeschichtungen, Löschschäume oder Outdoorkleidung können PFAS enthalten. Doch die Stoffe stehen im Verdacht, krebserregend zu sein. Einmal im Boden oder Wasser, bleiben sie. Ein Jahrhundertgift, von dem keiner genau weiß, wo es überall steckt. NDR, WDR und SZ haben zusammen mit 15 weiteren europäischen Medien nun erstmals eine Karte erstellt, auf der alle nachweislich verschmutzen Orte vermerkt sind. Catharina Felke, Investigativ-Reporterin vom NDR, erzählt, warum die Recherche nötig und wie aufwendig sie war.</description></item><item><title>Krieg in der Ukraine: Die Verwundeten | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660167/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660167/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein metallenes Etwas im Boden, ein unglücklicher Schritt, und die Mine explodiert. Oksana, eine junge Krankenschwester aus der Ostukraine und Igor, ein Soldat, haben knapp überlebt und werden in deutschen Krankenhäusern behandelt. Die eine will wieder für ihre Kinder da sein – der andere will wieder an die Front. Knapp ein Jahr nach dem Ausbruch des Krieges hat Lennart Banholzer zusammen mit Alexandra Bidian einen Film gemacht über schwer verletzte Ukrainer und Ukrainerinnen, die in Deutschland therapiert werden: https://www.</description></item><item><title>Schafft ChatGPT das Abi? (das bayerische!) | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660168/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660168/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie klug ist Künstliche Intelligenz? ChatGPT, ein derzeit gehypter Chat-Bot-Prototyp, auf dem Prüfstand: Das Programm soll sich in einem Experiment in die Situation eines 19-jährigen Schülers hineinversetzen und das bayerische Abitur schreiben. Vier Fächer, vier Lehrer – Showdown für die Künstliche Intelligenz: In den Fächern Geschichte, Informatik, Mathematik und Deutsch wird ChatGPT mit echten Abiaufgaben gefüttert und muss sich den Korrekturen von fünf vier Gymnasiallehrern stellen. Schafft ChatGPT das Abitur?</description></item><item><title>NATO-Ostgrenze: Wie sich die Bundeswehr auf den Ernstfall vorbereitet | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660169/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660169/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf einmal ist die Bundeswehr ganz nah dran am Krieg in der Ukraine. Während auf der Münchner Sicherheitskonferenz ranghohe Politiker über Krieg und Frieden diskutieren, sichern deutsche Eurofighter-Pilot:innen in Estland den Luftraum, eine durchaus heikle Mission – und Gebirgsjäger aus Bad Reichenhall werden in die Slowakei verlegt. Wie es deutschen Soldat:innen an der Ost-Grenze der NATO geht, wie sie derzeit für den Ernstfall proben und wie sie verhindern wollen, dass der Krieg über die Grenze kommt, darum geht es in dieser Folge 11KM: der tagesschau-Podcast.</description></item><item><title>Nahostkonflikt: Eine tote Journalistin, viele Fragezeichen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660170/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660170/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 11.05.2022 wird die palästinensisch-amerikanische Fernsehjournalistin Shireen Abu Akleh im Westjordanland von einer Kugel getötet. Auch neun Monate später bleiben Fragen offen: Wer hat auf sie geschossen und warum? Abu Aklehs Familie und ihr damaliger Arbeitgeber Al Jazeera kämpfen dagegen, dass der Fall in Vergessenheit gerät. Die ARD-Korrespondentin Bettina Meier arbeitet gerade an einer TV-Doku zum Fall und ist bei 11KM zu Gast. Sie ist von Tel Aviv aus zurück zum Ort des Geschehens gefahren – zusammen mit Shireen Abu Aklehs Kameramann, der überlebte.</description></item><item><title>Frohsinn nach Plan: Wie die Kölner ihren Karneval retteten | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660171/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660171/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor mehr als 200 Jahren wäre das “wilde Treiben” fast vorbei gewesen: Damals droht ein sogar ein Verbot des Kölner Karnevals. Die Karnevalisten finden eine Lösung, die heute nicht mehr wegzudenken ist. Kölle Alaaf! Wilm Huygen taucht bei 11KM in die Parallelwelt Karneval ab: Ekstatisches Feiern trifft seitdem auf Rang, Ordnung und Regeln. Doch: Auch nach zwei Jahrhunderten dürfen Frauen immer noch keine Schlüsselpositionen in traditionsreichen Abläufen einnehmen. Wann wird das bröckeln?</description></item><item><title>Kriegsverbrechen: Beweise sammeln gegen Putin | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660172/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660172/</guid><description>Podcast Beschreibung Augenzeugenberichte, Satellitendaten, 3D-Modelle: Während in der Ukraine weiterhin Krieg herrscht, versucht Human Rights Watch bereits, Beweise für mutmaßliche Kriegsverbrechen zu sammeln. Kann das eines Tages selbst Putin vor Gericht bringen? Christian Schulz ist dieser Frage nachgegangen und erzählt bei 11KM davon. Mit seinem Team hat er verfolgt, wie aufwändig Kriegsverbrechen ermittelt werden müssen, um dann vielleicht am Ende auf einen Prozess, auf Gerechtigkeit, hoffen zu dürfen. Die Doku von Christian Schulz: “Anklage gegen Putin?</description></item><item><title>Die 80 Millionen Gesichter der Inflation | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660173/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660173/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Datenjournalist Haluka Maier-Borst verfolgt zusammen mit seinen Kolleg:innen von rbb24, wie die Inflation konkret einzelne Menschen trifft. Bei 11KM redet er über das Datenprojekt, für das sich das Team die Supermarkteinkäufe von Julia, Thommy und Andrea angeschaut hat, über ein Jahr. Tatsächlich kommt eine bestimmte Einkaufsstrategie überraschend gut weg, andere erwischt es heftiger. Die eigene Supermarkt-Inflation kann man schätzen mit dem Rechner im Blog des rbb24-Teams: https://www.rbb24.de/wirtschaft/thema/inflation/beitraege/interaktiver-rechner-einkauf-supermarkt-berlin-brandenburg.html Wie Inflationsrate und Verbraucherpreisindex zusammenhängen und wie das statistische Bundesamt letzteren berechnet: https://www.</description></item><item><title>Superbowl: Blick in die US-amerikanische Seele | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660174/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660174/</guid><description>Podcast Beschreibung Philadelphia Eagles gegen die Kansas City Chiefs: Am Sonntag ist Superbowl in den USA. Es geht längst nicht nur um den Sport, sondern um millionenschwere Werbespots, aufwendige Musikshows und Eimer voller Chickenwings. Das Finale der der American-Football-Profiliga NFL ist das amerikanische Event schlechthin und vereint auch eine gespaltene Gesellschaft. Das freut die NFL, die zur Gelddruckmaschine geworden ist und nun auch in den deutschen Markt drängt. Doch das US-Spektakel hat auch seine Schattenseiten.</description></item><item><title>Flucht: Die namenlosen Toten vom Evros | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660175/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660175/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Grenzfluss Evros trennt Griechenland und die Türkei. Der Fluss liegt damit an einer der Außengrenzen der EU. Eine Fluchtroute, auf der Menschen ertrinken und erfrieren. Ein Rechtsmediziner und ein Bestatter in Griechenland versuchen, den namenlosen Toten vom Evros die letzte Würde zu erweisen: Identitäten zu klären und Angehörigen eine traurige Gewissheit zu geben. ARD-Korrespondent Rüdiger Kronthaler hat sie begleitet und erzählt bei 11KM: der tagesschau-Podcast von seiner Reportage.</description></item><item><title>Zu sexy - wie Online-Algorithmen Frauen benachteiligen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660176/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660176/</guid><description>Podcast Beschreibung Die junge Frau Rebecca will ihre Follower an die Brustkrebsvorsorge erinnern. Dafür fotografiert sie sich mit halbnacktem Oberkörper vorm Spiegel. Doch der Instagram-Algorithmus löscht ihr Foto. In dieser 11KM-Folge erklärt die BR-Datenjournalistin Katharina Brunner, wieso sich KI-Technologien so schwer damit tun, “sexuelle Anzüglichkeit” richtig zu messen und wie das dazu führen kann, dass Frauen im Internet systematisch benachteiligt werden. Mehr zur Recherche von BR Data und das interaktive Tool zum Selbertesten der Anzüglichkeit: https://www.</description></item><item><title>Veränderte Pflanzen: Der Gentechnik-Streit | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660177/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660177/</guid><description>Podcast Beschreibung Obst und Gemüse mit Gentechnik oder ohne? Diese Frage polarisiert stark. Die einen sagen: DNA-Veränderungen bei Pflanzen sind eine nicht abschätzbare Gefahr für unsere Umwelt. Völlig unbedenklich, argumentieren die anderen – gerade die neue Methode CRISPR/Cas könne doch globale Probleme wie Hunger lösen. Wer hat Recht? Zwischen verhärteten Fronten geht 11KM auf die Suche nach Antworten – bei der neben wissenschaftlichen Fortschritt auch Moral eine große Rolle spielt. Die TV-Doku “Soll sich Deutschland trauen?</description></item><item><title>Zurück in Teheran: Wie der Protest den Alltag prägt | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660178/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660178/</guid><description>Podcast Beschreibung Anti-Regime-Graffitis, Treffen in verschlossenen Cafés und abgelegte Kopftücher: “Es braucht wirklich nur einen kleinen Funken, um wieder Proteste zu entfachen”, sagt Katharina Willinger bei 11KM. Die ARD-Korrespondentin durfte nach Monaten erstmals wieder in den Iran einreisen. Der Widerstand hat viele Gesichter und gehört in Teheran genauso zum Alltag wie Überwachung und Angst – angesichts Verhaftungen und Hinrichtungen. Unter größten Vorsichtsmaßnahmen hat Katharina Willinger Menschen in der iranischen Hauptstadt getroffen.</description></item><item><title>Industrieabwässer: Die Spur des Salzes | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660179/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660179/</guid><description>Podcast Beschreibung Zu viel Salz im Fluss tötet, und zwar die Fische, Flusskrebse und Insekten im Wasser. Dennoch fließt in Deutschland salziges Industrie-Abwasser über Kläranlagen in viele Flüsse. Ganz legal. Die Investigativ-Journalistin Alexa Höber hat die Spur des Salzes verfolgt und berichtet darüber bei 11KM: Von einem kleinen Fluss in NRW namens Lutter, quer durch den Behördendschungel, bis hin zu der Erdgasfirma, bei der das salzige Abwasser aus der Tiefe kommt.</description></item><item><title>Der falsche Polizist | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660180/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660180/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Anruf bei einem älteren, alleinstehenden Herrn. Die Polizei will seine Hilfe. Aber ist es wirklich die Polizei? Oder nicht vielmehr ein falscher Polizist, ein Trickbetrüger? Zu Gast bei Victoria Michalczak ist die NDR-Journalistin Angelika Henkel, die den Anruf bis nach Izmir verfolgt. Dort trifft sie sich mit dem falschen Polizisten, der sich als “Doktor Jäger” am Telefon meldet. Der Betrüger ist im Interview hin und her gerissen. Einerseits ist er stolz auf seine Erfolge, gleichzeitig schämt er sich für die Abzocke und gibt Einblick in ein Business, das sich gut organisiert und in höchstem Maße professionalisiert hat.</description></item><item><title>Irans Gefängnisse: Quälen gegen den Protest | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660181/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660181/</guid><description>Podcast Beschreibung Einschüchterungen, kein Anwalt, Qualen und Knochenbrüche: Recherchen von NDR, WDR und SZ zeigen, wie brutal Demonstrierende in Irans Gefängnissen behandelt werden. Daniel Drepper leitet die Recherchekooperation und schildert bei 11KM, was ein ehemaliger iranischer Gefängniswärter und eine verhaftete Jugendliche erlebt haben. Eine Zusammenfassung der Recherche auf tagesschau.de Bei Steuerung-F (STRG_F) findet ihr außerdem einen Film von Armin Ghassim über einen iranischen Rapper, der sich mit dem Regime angelegt hat und dem jetzt die Todesstrafe droht: https://www.</description></item><item><title>Ein Jahr Polizistenmord Kusel: Wildern, Waffen und was nun? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660182/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660182/</guid><description>Podcast Beschreibung Bei Kusel werden ein Polizist und eine Polizistin bei einer Verkehrskontrolle getötet, per Kopfschuss. Ein Fall, der Polizei und Angehörige noch immer bewegt. Genau ein Jahr nach dem Polizistenmord erzählt SWR-Reporterin Alexandra Dietz in dieser Folge von 11KM: der tagesschau-Podcast warum der Fall so leicht aufzuklären war, warum es aber bis heute so schwer ist, die richtigen Schlüsse daraus zu ziehen. Sie ist eine der wenigen Journalistinnen, die den Mordfall in den vergangenen zwölf Monaten nah verfolgt hat, von den ersten Ermittlungen am Morgen der Tat bis zum Urteil vor Gericht.</description></item><item><title>"Leopard"-Panzer: Welche rote Linie bleibt? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660183/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660183/</guid><description>Podcast Beschreibung Erst nur Helme für die Ukraine, nun doch der Kampfpanzer &amp;ldquo;Leopard&amp;rdquo; - obwohl das vor Kurzem noch als Tabu galt. Was sagt diese Verschiebung über die deutsche Sicherheitspolitik? Wie verändert sich das Selbstverständnis Deutschlands in der Welt? In dieser Folge von 11KM fragen wir, was die deutschen Waffenlieferungen der vergangenen Monate bedeuten und was sie über Deutschland erzählen - mit Kai Küstner, er ist Experte für Sicherheitspolitik im ARD Hauptstadtstudio und Host des Podcasts “Streitkräfte und Strategien”.</description></item><item><title>Shlomo, der Holocaust und die Bestie von Sobibor | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660184/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660184/</guid><description>Podcast Beschreibung Stanislaw Szmajzner, genannt Shlomo, kommt mit 15 Jahren in das Vernichtungslager Sobibor. Dort begegnet er dem brutalen SS-Mann Gustav Wagner. Shlomos Familie wird ermordet in der Gaskammer, er selbst überlebt den Holocaust, auch weil Wagner ihn als Goldschmied auswählt: Er soll Schmuck herstellen für die SS. Jahrzehnte später, in einer Polizeistation in São Paulo, Brasilien, steht Shlomo wieder Wagner gegenüber, der Bestie von Sobibor. Sucht Shlomo, der Überlebende, nach Gerechtigkeit – oder nach Rache?</description></item><item><title>Kindesmissbrauch im Netz: Das Datenschutz-Dilemma | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660185/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660185/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Rennen gegen die Zeit: Der Kampf gegen Videos, die sexualisierte Gewalt an Kindern zeigen. Denn Ermittlungen scheitern oft daran, dass entscheidende Daten bereits gelöscht wurden. 11KM über das Dilemma zwischen digitaler Spurensicherung und Datenschutz, bei dem die Ampel-Koalition sich nicht einig wird. Die BR-Doku von Sabina Wolf bei „Kontrovers”: https://www.ardmediathek.de/video/kontrovers/kinderpornografie-der-harte-kampf-der-ermittler/br-fernsehen/Y3JpZDovL2JyLmRlL3ZpZGVvL2VkYTIxZjBiLWU3ODktNDM5OC1hNDVhLWVkMmUxZTk5N2Y0Yg Triggerwarnung: In dieser Episode geht es um sexualisierte Gewalt gegen Kinder, auch wenn wir keine Tatdetails beschreiben. Hilfe zum Thema findet ihr z.</description></item><item><title>Der Apfel und das Gift | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660186/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660186/</guid><description>Podcast Beschreibung Bis zu 38 Mal wird ein Apfel von der Blüte bis zur Ernte gespritzt, damit er schön rund ist und weder Dellen noch braune Flecken hat. Das zeigen Zahlen zum Einsatz von Pestiziden auf Apfelplantagen in Südtirol, die das Umweltinstitut München heute veröffentlicht hat. Südtirol ist das größte zusammenhängende Obstanbaugebiet Europas. In dieser Folge von “11KM: der tagesschau-Podcast&amp;quot; erzählt BR-Journalistin Eva Achinger von ihrer Spurensuche in Südtirol. Denn Pestizide haben Auswirkungen und sind nicht nur auf den gespritzten Äpfeln nachweisbar.</description></item><item><title>Eine katholische Sekte mit päpstlichem Segen | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660187/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660187/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Sekte entsteht, mitten in der katholischen Kirche. Der verstorbene Papst Benedikt XVI. verbringt dort Urlaube und feiert rauschende Feste. Dabei hat die “Katholische Integrierte Gemeinde” über Jahrzehnte tief in das Leben ihrer Mitglieder eingegriffen – von der Berufswahl, bis zum Kinderwunsch. 11KM geht der Frage nach: Wieso wurde die Sekte so lange gefördert? Den BR Podcast “Seelenfänger. Im Sog der Integrierten Gemeinde” über die investigative Recherche von Christian Wölfel und Eckhart Querner findet ihr hier: https://1.</description></item><item><title>Erst Pushbacks, jetzt Schüsse? - Was ist los an der EU-Außengrenze | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660188/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660188/</guid><description>Podcast Beschreibung Schusswaffeneinsatz an der EU-Außengrenze, davon wurde immer wieder berichtet. Zum ersten Mal ist das nun in einem Video dokumentiert. Anna Tillack vom ARD-Studio Südosteuropa ist zu Gast bei 11KM und erzählt, wie sie dem Vorfall nachgegangen ist und was sie an der EU-Außengrenze erlebt hat. Eine Geschichte darüber, wie die widersprüchliche Haltung der EU in Sachen Migration und Flüchtlingspolitik dazu beiträgt, dass die Gewalt an den Grenzen mehr und mehr eskaliert.</description></item><item><title>Klimakrise: Mein Jet, meine Jacht, mein CO2 | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660189/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660189/</guid><description>Podcast Beschreibung Jetten Reiche an den Klimazielen vorbei? Wir alle verändern mit unserem CO2-Ausstoß das Klima, aber reiche Menschen verursachen mit ihrem Lebensstil mehr Treibhausgase als der Durchschnitt. Seit Jahren schlagen manche Wissenschaftler:innen als Lösung vor: ein CO2-Budget pro Kopf. Doch diese Idee stößt auf Ablehnung in der Politik, auch bei Klimaschutz-Minister Robert Habeck. Die Recherche von Christian Baars, Robert Holm, Oda Lambrecht und Katharina Schiele gibt es auch als Doku für die ARD-Sendung Panorama: https://daserste.</description></item><item><title>Gesetzlich betreut und schutzlos ausgeliefert? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660190/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660190/</guid><description>Podcast Beschreibung Gesetzliche Betreuung soll helfen, wenn Menschen nicht mehr allein entscheiden können, über ihren Wohnort oder ihre Finanzen. Ein Hilfssystem, das gerade reformiert wurde. 11KM mit einem Beispiel, warum das nötig ist: Seit Jahren kämpft Gisela Pawlek darum, Entscheidungen für ihre demente Tante fällen zu dürfen. Die hat eine gesetzliche Betreuerin - so wie 1,3 Millionen andere Menschen in Deutschland. Die Dokumentation von Kira Gantner und Simone Horst für “45 Min” im NDR: https://www.</description></item><item><title>Bundeswehr-Soldaten: Wenn der Krieg im Kopf nicht aufhört | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660191/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660191/</guid><description>Podcast Beschreibung (Triggerwarnung: In dieser Folge werden Szenen eines Kriegsgefechts detailliert nacherzählt.) Eine Verteidigungsministerin geht, ein neuer Minister kommt und die Debatten über den Zustand der Bundeswehr bleiben. Oft dabei ausgeblendet, diejenigen, die traumatisiert vom Einsatz zurückkehren. In dieser Folge von 11KM geht es um Bundeswehrsoldat Jens, den sein Afghanistan-Einsatz 2009 noch lange Zeit später verfolgte: Er gerät mit seiner Patrouille in einen Hinterhalt von Aufständischen. Jens überlebt den Angriff, aber er ist verletzt – am Körper und an der Seele.</description></item><item><title>Raus aus der Tonne: Lebensmittel retten ohne Strafe | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660192/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660192/</guid><description>Podcast Beschreibung Lebensmittel aus Mülltonnen retten, ist illegal – noch, denn Ernährungsminister Özdemir und Justizminister Buschmann wollen Containern straffrei machen. Rund elf Millionen Tonnen Nahrungsmittel landeten, laut Statistischem Bundesamt, 2020 im Müll. Aber warum wandern bis heute noch völlig essbare Lebensmittel überhaupt erst in die Tonne? In dieser 11KM-Folge erzählt uns BR-Reporterin Rebekka Markthaler, warum das Retten von Lebensmitteln gar nicht so einfach ist. Weitere konstruktive Ansätze gegen Lebensmittelverschwendung fassen Rebekka Markthaler und Joanna Thurow vom BR in diesem Artikel zusammen: https://www.</description></item><item><title>Putins Krieg: Wie er Russlands Gesellschaft verändert | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660193/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660193/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Ukraine-Krieg verändert auch Russland und seine Menschen. Mitmachen oder schweigen scheint derzeit die einzige Wahl für sie. Einblicke in ein gespaltenes Land. Zu Gast im 11KM-Podcast ist ARD-Moskau-Korrespondent Demian von Osten. Er hat Befürworter sowie Kritikerinnen des Krieges getroffen. Über viele Monate begleitet er Menschen in Russland. Er will verstehen, was der Krieg mit ihnen und der russischen Gesellschaft macht. Dafür trifft er den Landwirt und Unternehmer Roman.</description></item><item><title>Chancen-Aufenthaltsrecht: Vorher schnell abschieben? | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660194/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660194/</guid><description>Podcast Beschreibung Muhamed landet in Abschiebehaft in Bayern, nur wenige Wochen bevor das neue Einwanderungsgesetz in Kraft tritt. Dabei wäre er ein idealer Kandidat dafür und das Gesetz seine Chance auf sicheren Aufenthalt. Die Zeit ist knapp, seine Anwältin versucht Muhamed dort rauszuholen – sie äußert genau wie Flüchtlingshelfer und Kirchen einen Verdacht: Sollte hier etwa noch schnell abgeschoben werden, bevor das neue Gesetz kommt? Die Recherche von Journalistin Lisa Weiß und ihrer Kollegin Carolin Hasenauer hört ihr auch im BR24-Funkstreifzug: https://www.</description></item><item><title>Biometrische Scans - Wie Daten in Afghanistan Leben gefährden | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660195/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660195/</guid><description>Podcast Beschreibung Fingerabdrücke, gescannte Augen, sogar Verwandtschaftsverhältnisse wurden gespeichert: In Afghanistan wurden Millionen Menschen von US-Truppen und ihren Verbündeten biometrisch erfasst. Einige der Scanner wurden dort zurückgelassen, andere kann man mittlerweile im Internet kaufen - inklusive sensibler Daten. Für manche Menschen in Afghanistan kann das Lebensgefahr bedeuten. In der aktuellen Folge von &amp;ldquo;11KM: der tagesschau-Podcast&amp;rdquo; erzählt Maximilian Zierer von BR Recherche die Geschichte von einem Hacker, dem es gelungen ist, diese Daten zu entschlüsseln.</description></item><item><title>Wirecard-Prozess: Auf der Spur des Jahrhundertbetrugs | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660196/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660196/</guid><description>Podcast Beschreibung Etwa 900 Aktenordner, 450 Zeugen, 100 Verhandlungstage. Wirecard ist einer der größten Wirtschaftsskandale Deutschlands. Ein Ausblick auf den wichtigsten Gerichtsprozess des Jahres. Zu Gast bei 11KM ist Arne Meyer-Fünffinger von BR Recherche/Data. Er recherchiert seit 2020 zu Wirecard und begleitet den Gerichtsprozess in München – ein Prozess zwischen zwei Wahrheiten. Mit einem Phantom im Hintergrund. Auf der Spur des Geldes von Wirecard – die Recherche von Arne Meyer-Fünffinger und Josef Streule: https://1.</description></item><item><title>Trumps Erbe - Wie junge Rechte in den USA ticken | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660197/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660197/</guid><description>Podcast Beschreibung Dragqueen, Latina und zugleich glühende Trump-Fans – Begegnungen mit vermeintlich ungewöhnlichen Unterstützern des Ex-US-Präsidenten. USA-Korrespondentin Kerstin Klein reist durchs Land und trifft die junge Influencerin Savanah und die Dragqueen “Lady Maga”, die sich für den Ex-US-Präsidenten einsetzen. Savanah wettert gegen Corona-Impfungen, Lady Maga wirbt mit Tanz-und Gesangseinlagen für Trump. Kerstin Klein will herausfinden, was die beiden antreibt und wer am rechten Rand der republikanischen Partei die Werbetrommel für Trump rührt.</description></item><item><title>PCR-Tests: Wohl Milliarden Euro zu teuer | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660198/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660198/</guid><description>Podcast Beschreibung Mehr als sechs Milliarden Euro haben Staat und Krankenkassen in der Pandemie für PCR-Corona-Tests ausgegeben. Nach Recherchen von WDR, NDR und SZ hätten sie wohl Milliarden dabei sparen können. Weil sie sich nicht richtig erkundigt haben, welche Kosten die Labore mit den Tests hatten. Zu Gast bei 11KM ist Markus Grill. Für den Rechercheverbund NDR, WDR und Süddeutsche Zeitung hat er gemeinsam mit Daniel Drepper und Sarah Wippermann zu den PCR-Tests recherchiert.</description></item><item><title>Trailer - 11KM: der tagesschau-Podcast | 11KM: der tagesschau-Podcast</title><link>https://swiest.com/de/1768660199/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1768660199/</guid><description>Podcast Beschreibung Hier bekommt ihr jeden Tag eine packende Geschichte, ein relevantes Thema im Storytelling-Podcast der tagesschau.
Transkript</description></item></channel></rss>