<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gusgri Podcast on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/gusgri-podcast/</link><description>Recent content in Gusgri Podcast on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 00:45:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/gusgri-podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MI VIDA COMO EL BRUJO MAYOR DE CATEMACO | Unicornio Negro #263 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690260/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:45:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690260/</guid><description>Podcast Descripción Unicornio Negro &amp;quot;El Brujo Mayor de Catemaco&amp;quot; cuenta como llego a ser el brujo con mayor energía de su pueblo, la razón por la que ya no hace pactos con el diablo, su misión en la vida de ayudar a las personas, tips caseros para que a las personas les vaya mejor, su experiencia viendo al diablo en persona, consejos para hacer amarres de amor, como obtener riqueza y todo lo que quieras, despojarte de la mala energía en tu vida, como saber si estas embrujado.</description></item><item><title>LOS "Z" ME PIDIERON QUE BAJARA UNA ENTREVISTA (Me dieron hasta las 12) | Hablamos Mal #261 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690001/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 06:41:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690001/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio de &amp;quot;Hablamos Mal&amp;quot; con Chaironman hablamos de lo que paso con la entrevista de Yahritza y Su Esencia, cosas que hacíamos cuando éramos niños, cosas que pasan cuando tienes conectado el bluetooth en tu carro, las cosas que ya no toleras con la edad, cosas que pasan en los viajes de trabajo y las giras, la entrevista que nos ordenaron borrar, como fue trabajar dentro del penal de Topo Chico, cosas que pasa mientras mas viejo mas gruñón e intolerante.</description></item><item><title>MI VIDA COMO EL DENTISTA DE LOS ARTISTAS 🤑 | Dr. Raúl Pérez # 262 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690002/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 05:42:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690002/</guid><description>Podcast Descripción Mi Código: gusgri (Para envíos gratis ilimitados con Rappi por 15 días)
El Dr. Raúl Pérez, cuenta su vida como dentista, famosos a los que les ha arreglado los dientes, cuanto han pagado por los dientes mas caros, lo importante de lavarse los dientes, cuando debe usarse enjugue bucal, el olor que te da por tener metal en los dientes, los dientes con diamantes que le puso a Peso Pluma.</description></item><item><title>MI VIDA COMO PACO EL DE LAS EMPANADAS Y TODO LO QUE SE DICE DE MI | Paco #260 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690003/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 22:12:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690003/</guid><description>Podcast Descripción Paco El de Las Empanadas cuenta como fue que llegaron a Acapulco por una enfermedad de su mamá, los $100 mil pesos que ganaba al mes vendiendo empanadas, gente que no le quiso pagar su producto, la propuesta de Arturo Elías Ayub de Shark Tank, como fue que se hizo famoso con los videos, trabajar de mesero después de las empanadas.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO DANI FLOW Y COSAS QUE NUNCA DIJE | Dani Flow #259 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690004/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:16:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690004/</guid><description>Podcast Descripción Dani Flow cantante de reggaetón mexicano cuenta sobre su éxito viral junto a Bellakath de &amp;quot;Reggaetón Champagne&amp;quot; como se hizo famoso por el hate de la gente, la propuesta de su esposa para tener una novia y vivir los 3 como parejas, la razón por la que borraron su video con Luisito Comunica, la polémica con aleks syntek por criticar su musica, los tatuajes en la cara y su significado, no arrepentirse por las canciones grosera que algún día podría escuchar su hija, porque prefiere las mujeres gorditas, como nació su éxito de &amp;quot;Las que no tienen papá&amp;quot; Support this podcast: https://podcasters.</description></item><item><title>MI VIDA COMO EDY SMOL Y LAS COSAS QUE SUFRÍ | Edy Smol #258 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690005/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:02:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690005/</guid><description>Podcast Descripción Edy Smol el Gurú de la moda nos cuenta como es su vida sin quimioterapias, como es que los hombres lo buscan para tener encuentros con el, su remedio natural para poder sobrellevar el cáncer, la libertad que deben tener las parejas de hoy para ser felices, la gente que nunca tuvo dinero y se comporta de manera maleducada, mis preferencias por los hombres aun teniendo novia, como le doy asesoría en moda a esposas de políticos y funcionarios, porque los hombres prefieren tener relaciones con otros hombres, la razón por la que no usa desodorante.</description></item><item><title>MI VIDA JUNTANDO BASURA DE LOS RICOS EN ESTADOS UNIDOS 💵🤑 | El De La Tacoma # 257 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690006/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:56:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690006/</guid><description>Podcast Descripción El de la Tacoma o &amp;quot;Solovino&amp;quot; es un trabajador mexicano que cuenta como se dedica a recolectar las cosas que tiran a la basura los ciudadanos de Estados Unidos, cuanto se gana a la semana juntando cosas usadas de la basura, problemas que ha tenido con los &amp;quot;Gringos&amp;quot; por recoger sus cosas de la basura, la cultura mexicana de regalar cosas usadas a vecinos o familiares, cosas buenas que puedes conseguir en la basura de Estados Unidos, los cobros excesivos en las aduanas mexicanas, lo que paga un ciudadano de Estados Unidos por tirar cosas grandes al carro de basura, las cosas usadas que tiran las tiendas departamentales, los impuestos que se paga por recoger basura en las casas de los gringos.</description></item><item><title>TUVE QUE HACER ALGO MUY FEO PARA PODER LIBERARME DEL INFIĘRNO QUE VIVÍ | Anita Rojo #256 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690007/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:12:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690007/</guid><description>Podcast Descripción Anita Rojo cuenta como su vecino la obligo a irse a vivir con el para que fuera su mujer a la fuerza, lo que tuvo que hacer para poder liberarse de el, como fue que lo enterró en el patio de la casa donde vivían, la forma en que lo mando al otro mundo para poder que la dejara en paz, los golpes y malos tratos que recibía por ese hombre demente, como la policía trato de que ella perdiera a su bebe estando embarazada, los 15 años que pasó en prisión por el crimen de haberse deshecho de esa persona, lo que tuvo que pasar en prisión, como fue que salió libre después de tantos años.</description></item><item><title>MI VIDA COMO MESERO VIP Y EL LADO OBSCURO DE LOS RESTAURANTES "DE LUJO" | Eduardo #255 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690008/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 08:22:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690008/</guid><description>Podcast Descripción Eduardo de oficio Mesero cuenta las malas practicas que realizan los restaurantes, como identificar a los clientes que pueden dejar propina, como reciclan la comida que sobra de los clientes, los hijos de papá son los que menos dejan propina, sacar comida de la basura para completar ordenes faltantes, restaurantes que no dejan que agarres propinas, meseros que comen sobras de la comida que dejan.
Support this podcast: https://podcasters.</description></item><item><title>MI VIDA COMO NIURKA Y LAS COSAS QUE NUNCA DIJE DE… | Niurka #254 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690009/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:30:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690009/</guid><description>Podcast Descripción Niurka Marcos cuenta como se inicio en la Santería, su gusto por los hombres jovenes, lo que piensa de la gente que no progresa, porque ya no le gusta ir a Cuba, los esposos que le han sido infiel, entregarse al 100% en una relación, las frases que se han hecho memes, las mujeres cubanas que son muy ardientes y fogosas, ser una mujer fuerte a sus 55 años, cuidar a sus hijos de todo el hate que le tiran.</description></item><item><title>MI VIDA COMO BRUJA Y LAS COSAS CRUELES QUE ME PIDEN | Olga Báthory #253 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690010/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:35:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690010/</guid><description>Podcast Descripción La bruja &amp;quot;Olga Bathory&amp;quot; cuenta sobre su herencia con el don de la brujería, como sanar a las personas en su vida, hechizos y cosas que le piden hacer, amarres de amor y trabajos para políticos, amantes que quieren separar a las esposas de su novio, como proteger tu casa de las malas vibras, como atraer el dinero y la abundancia, como saber tu horóscopo correcto y verdadero, las ofrendas que se hacen para un buen trabajo y cuanto cuesta hacerlas.</description></item><item><title>MI VIDA COMO GEROS Y LAS COSAS MALAS QUE VIVÍ | Geros #252 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690011/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:55:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690011/</guid><description>Podcast Descripción Geros esposo de Mona cuenta como la conoció en un baile, sobre su vida en los barrios donde vivían, como fue su primera vez con Mona en el techo de una casa, cuando se juntaron y vivían en un cuartito pequeño, sus trabajos como zapatero y fabricación de botas, la vida que llevaba de mujeriego antes de conocerla, como fue su cambio de vida al ganar dinero en sus redes, el dinero que le robaron en su propia casa en 2 ocasiones, los primeros carros que se compraron y su éxito con la marca de botas de Geros.</description></item><item><title>NO ME QUISE CASAR CON ELLA Y ME CORTO UNA PIERNA | Gio #251 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690012/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 08:16:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690012/</guid><description>Podcast Descripción Giovany cuenta sobre una mujer que se obsesiono con el, como fue victima de brujería lo cual le hizo perder su pierna, el mal que le hizo esa mujer por no querer casarse con ella, el accidente que provoco la bujería donde casi pierde las 2 piernas, el vecino santero que lo salvo del embrujo y le hizo una limpia, los problemas que tuvo a raíz de su accidente, los muertos que veía a causa de la brujería.</description></item><item><title>EL LADO OBSCURO DEL FÍSICOCULTURISMO Y LO QUE SUFRÍ PARA ESTE CUERPO | Rob Franzoni #250 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690013/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 12:20:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690013/</guid><description>Podcast Descripción Rob Franzoni fisicoculturista profesional cuenta lo malo de tener un cuerpo &amp;quot;mamado&amp;quot; lo que se gasta a la semana en comida y suplementos, inyectarse hormonas para tener un cuerpo espectacular, los daños a la salud que hacen los esteroides, como te acorta tu tiempo de vida el uso de fármacos en el deporte, mujeres que usan anabólicos y las consecuencias que pagan, lo que sucede si te inyectas y no comes bien, secretos para bajar de peso, lo recomendable para que una persona pueda tener un mejor desempeño al hacer pesas.</description></item><item><title>MI VIDA COMO ARMANDO HERNANDEZ Y LA BRUJERÍA QUE SUFRÍ | Armando #249 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690014/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 21:41:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690014/</guid><description>Podcast Descripción Armando Hernández cuenta sobre sus inicios, su actuación en &amp;quot;Amarte Duele&amp;quot; cómo fue su experiencia en las series más famosas de la TV, perder su trabajo por salación y brujería, hacer la serie &amp;quot;El Cesar&amp;quot; dedicada al boxeador Julio César Chávez y todos los problemas que surgieron, grabar la serie &amp;quot;Pancho Villa&amp;quot; montar a caballo y aprender los guiones, hacer papeles pequeños en películas que después se vuelven grandes.</description></item><item><title>POLICÍAS ME GOLPEARON Y ME IBAN A SECUESTRAR | Ru Abogado #248 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690015/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:13:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690015/</guid><description>Podcast Descripción Ru Abogado cuenta su experiencia defendiendo a los ciudadanos de los abusos de la policía, como ha sido amenazado por defender sus derechos, las grandes cantidades de dinero que le han ofrecido para dejar de denunciar la corrupción, el día que fue levantado por elementos de la policía, porque no se debe confiar en las autoridades.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO MC DAVO Y TODO LO QUE NUNCA DIJE | Mc Davo #247 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690016/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 06:35:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690016/</guid><description>Podcast Descripción Mc Davo cuenta su vida como mesero y los trabajos que tuvo antes de ser famoso, las dificultades en su casa para poder ayudar en los gastos, lo que paso en el funeral de &amp;quot;Lefty&amp;quot; y todo lo que sucedió al llegar, cuanto se gasta en grabar una canción, como ha apoyado a sus amigos en este medio de la música, la gente imprudente que encontraron en el velorio de &amp;quot;Lefty&amp;quot; como se grabo el video de &amp;quot;Por Mi México Remix&amp;quot; cosas que sucedieron gracias a la fama, contratos esclavizados con disqueras.</description></item><item><title>MI VIDA COMO ALFREDO VALENZUELA Y LO QUE NUNCA DIJE | Alfredo Valenzuela #246 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690017/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 02:41:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690017/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio &amp;quot;Alfredo Valenzuela&amp;quot; cuenta sobre sus inicios vendiendo celulares y trabajando en una frutería, su fascinación por los autos deportivos, los mensajes que le enviaba Natanael Cano porque le gustaban sus videos, los problemas con otros Youtubers por dinero y por envidia, los amigos que le tiraban la onda a mi ex, el YouTuber de Culiacán que me amenazo si pisaba su tierra. Support this podcast: https://podcasters.</description></item><item><title>MI VIDA COMO YAHRITZA Y SU ESENCIA Y LAS COSAS QUE NUNCA DIJIMOS | Yahritza y Su Esencia #245 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690018/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 11:05:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690018/</guid><description>Podcast Descripción Yahritza Y su Esencia cuenta como fueron sus inicios, como formaron el nombre del grupo, las polémicas entrevistas que dieron este año, como es su lenguaje y la forma en que hablan, los inicios del grupo y las propuestas de las disqueras, la fama que les llego por TikTok, la verdad de lo que les gusta comer y la comida mexicana, los malos entendidos que tuvo la gente por la falta de explicación, los nuevos proyectos musicales y sus nuevos tours.</description></item><item><title>MI VIDA COMO PROFESOR Y DIRECTOR DE UNA ESCUELA PRIMARIA | El Profe #244 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690019/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 02:10:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690019/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;El Profe&amp;quot; cuenta como es la vida dentro de un plantel escolar, maestros que les hacen insinuaciones a las alumnas, las tranzas que hacen los padres de familia, maestros que cobran un salario y no van a dar clases, como influye el crimen organizado en las escuelas, alumnos que dañan los autos de los profesores, peleas entre alumnos que a veces terminan en tragedia.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support</description></item><item><title>MI VIDA COMO SEXÓLOGO Y TODO SOBRE EL PAPILOMA | Dr. Carlos Acosta #243 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690020/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 01:39:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690020/</guid><description>Podcast Descripción El doctor Juan Carlos Acosta habla sobre los problemas de los hombres cuando ya no se levanta su amigo, técnicas para mejorar la erección, agrandamiento de pene sin cirugía, las formas de excitar a una mujer, en cuanto tiempo debe llegar al orgasmo una persona, los limites que no deben existir en la sexualidad.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>DESDE NIÑO VEO Y HABLO CON EXTRATERRESTRES | Verdad Estelar #242 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690021/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:10:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690021/</guid><description>Podcast Descripción Enrique Estelar cuenta su experiencia contactando ovnis en México, los mantras que se utilizan para llamar a los ovnis, secretos que guarda la NASA sobre la vida extraterrestre, seres de otros planetas que se comunican con la tierra, casos de personas que han sido contactadas por seres extraterrestres, las formas de las naves espaciales, experiencias viendo los ovnis desde cercas.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI RELACIÓN CON UN PSICÓPATA Y EL INFIERNO QUE ME HIZO VIVIR | Priscila #241 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690022/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 10:53:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690022/</guid><description>Podcast Descripción Silvia Priscila Navarrete cuenta sobre su relación con un esposo psicópata, las cosas que le hacia para enamorarla, lo simpático que se portaba con su familia para ganársela, el bombardeo de amor que le daba para convencerla de estar con él, como fue que la embarazo para después tratarla mal, los problemas que tuvo con él por no dar leche materna a sus hijos, los golpes que sufrió cuando el la aventó de una escalera, los problemas que causaron su divorcio, mantener una casa porque el marido no se hacia responsable, tener una relación forzada por no dejar a sus hijos, las amenazas que recibió si se separaba de su esposo.</description></item><item><title>FUIMOS LAS MAESTRAS DE LA GUARDERÍA QUE SE QUEMÓ EN HERMOSILLO Y ESTÁ ES LA VERDAD | Maestras #240 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690023/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 08:39:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690023/</guid><description>Podcast Descripción Maestras que fueron testigos de la tragedia que sucedió en la guardería ABC en Hermosillo Sonora cuentan toda la verdad, como fue el reconocer a los niños en el hospital y la funeraria, lo difícil que fue conseguir empleo después de la tragedia, las ordenes de aprehensión que giró el gobierno en su contra, la falta de atención medica que recibieron por verlas como culpables, las consecuencias y secuelas que les quedaron después del incendio de la guardería, las mentiras que dijo la televisión acerca de la tragedia, lo que hacían con los niños al sacarlos de la guardería, el olor del humo que no detectaron los sensores y los empleados, el horario en que paso la tragedia donde los niños estaban durmiendo.</description></item><item><title>MI VIDA COMO MULTIMILLONARIO REAL Y NO VENDE HUMO | Alex Dey #239 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690024/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 15:25:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690024/</guid><description>Podcast Descripción Alex Dey conferencista que habla sobre como tener éxito en los negocios, mujeres que les gustan los hombres con dinero, gente pobre que no les gusta su trabajo o su estilo de vida, los sacrificios que hay que hacer para tener éxito, la ignorancia que tienen las personas con la felicidad, los vende humo que hay en internet y que no aportan nada, la importancia de llegar a viejo pero con dinero, el secreto de vender y que cualquier persona puede hacer, gente que dice &amp;quot;no puedo&amp;quot; porque no esta bien ser pobre.</description></item><item><title>MI VIDA COMO KARLA PANINI Y LA VERDAD DE LAS LAVANDERAS | Karla Panini #238 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690025/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 03:32:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690025/</guid><description>Podcast Descripción Karla Panini cuenta la verdad de lo que sucedió, como fue el inicio con las lavanderas, todo el hate que recibe y como le afecta a sus hijos, su amistad con Jenni Rivera, la gente que no quería a las lavanderas, fiestas privadas donde iban con gente pesada, como conoció a Karla Luna, contratos que recibían para hacerle shows a narcos, la censura que recibían en televisión, conocer a artistas famosos que resultan ser humildes.</description></item><item><title>VIVÍ UN INFIERNO EN LA CÁRCEL "EL TOPO CHICO" Y ME HICIERON DE TODO | Axel #237 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690026/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 01:26:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690026/</guid><description>Podcast Descripción Axel cuenta cómo cayó al penal de &amp;quot;Topo Chico&amp;quot; en Monterrey por ser amante de una mujer, como fue ser compañero de &amp;quot;Diego Santoy&amp;quot; los malos tratos que hubo y cómo fue su primer dia, el dinero que le pedían para no ser golpeado por un cartel, su estancia en una celda con enfermos mentales como castigo, el dinero que tenía que pagar solo por caer al penal, la comida mala que les daban, como te tratan por ser de la comunidad LGBT.</description></item><item><title>MI VIDA COMO GERENTE DE LAMBORGHINI Y CUÁNTO SE GANA | Adolfo Garza #236 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690027/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 22:25:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690027/</guid><description>Podcast Descripción Adolfo Garza gerente de Lamborghini México cuenta sobre su vida como vendedor de autos de lujo, personas humildes que compran carros del año, lo que gana un vendedor de autos deportivos, no se permite pagar autos de lujo en efectivo, el precio de los autos deportivos y su mantenimiento, alucines que llegan a querer aparentar comprar un carro y solo hacen perder el tiempo, el precio de los autos seminuevos que a veces son más caros que uno nuevo, mitos de comprar autos ferrari y lamborghini.</description></item><item><title>ASÍ ES LA VIDA TRABAJANDO EN CONSTRUCCIÓN EN ESTADOS UNIDOS | Chico Ruiz #235 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690028/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 01:32:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690028/</guid><description>Podcast Descripción El Chico Ruiz famoso Tik Toker por sus frases &amp;quot;Consejo Chingón&amp;quot; y &amp;quot;Learn MF&amp;quot; cuenta cómo llegó a Estados Unidos hace 20 años cruzando de mojado para trabajar en la construcción, las historias que le ha tocado escuchar de sus paisanos, cuando envías dinero a mexico y tu esposa se lo gasta con el sancho, lo que tus familiares piensan del dinero que ganas en USA.
Support this podcast: https://podcasters.</description></item><item><title>FUI LA NIÑA MÁS FAMOSA DE LOS VAZQUEZ SOUND Y NUESTRO VIDEO EL MÁS VIRAL | Angie Vazquez #234 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690029/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 05:13:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690029/</guid><description>Podcast Descripción Angie Vázquez cuenta como fue una niña famosa que se hizo viral junto a su grupo de hermanos &amp;quot;Vázquez Sounds&amp;quot; en su video con el cover de Adele - Rolling In Deep, como fue que le llegó la fama siendo una niña de 10 años, los problemas que tuvieron al hacerse famosos con un cover y la demanda que les querían poner, el hacerse famosos con una sola canción, las ofertas que recibieron por parte de disqueras y televisoras para grabar y salir actuando, como fue salir en la serie de luis miguel, su encuentro con la fama y fenómenos ovni.</description></item><item><title>MI VIDA COMO PAMELA CHUP Y LAS COSAS QUE TENGO QUE AGUANTAR | Pamela Chup #233 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690030/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 06:43:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690030/</guid><description>Podcast Descripción Pamela Chup es un personaje que se hizo viral en redes sociales por su contenido de humor negro y cuenta cómo es su vida con el personaje, tener un novio sicario y saber toda su historia detrás de su trabajo, porque te cobran tan caro al salir en TV, admirar a &amp;quot;Gomita&amp;quot; por ser una mujer fuerte a pesar de todo lo que pasó en su vida, lidiar con artistas creidas que no te quieren dar una entrevista, como es imitar a Gloria Trevi y Alejandra Guzmán, personas que se han hecho pasar por mi para hacerle daño a otras.</description></item><item><title>MI VIDA COMO ÁRABE Y TODOS LOS MITOS DE MI RELIGIÓN | El Pana Árabe #232 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690031/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 22:58:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690031/</guid><description>Podcast Descripción El Pana Árabe es un Tik Toker que cuenta su vida como musulmán, un musulmán puede tener 4 esposas, como en arabia se pueden casar entre primos, a los ladrones que les cortan las manos, la carne que comen los árabes, el respeto que debe de tener la mujer hacia los hombres, las cosas que están prohibidas para los musulmanes, cuando van al baño no deben limpiarse con la mano derecha, no alabar a virgenes ni santos, no apoyan a la comunidad LGBTQ, la mujer musulmana que no puede casarse con cualquier hombre, los musulmanes y su fama de machistas que no los son, la ropa que debe usar la mujer musulmana para taparse.</description></item><item><title>PROTEJO AL TRABAJADOR DE LOS PATRONES ABUSIVOS | Sergio Carmona #231 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690032/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 22:23:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690032/</guid><description>Podcast Descripción Sergio Carmona abogado defensor del trabajador cuenta cómo beneficia la ley actuar a los empleados, cómo se deben de pagar las horas extras, el peligro de trabajar sin seguro social, te pueden correr por faltar 4 días, el seguro que cubre el trayecto a tu casa, las faltas que no justifican las recetas de médicos particulares, la forma en que se gana el salario mínimo, personas que registra el patrón con diferentes sueldos, la protección de tener una incapacidad y que no te puedan correr.</description></item><item><title>NINGÚN DOCTOR QUIERE DECIR ESTO | Dr. Polo Guerrero #230 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690033/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 09:40:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690033/</guid><description>Podcast Descripción El Dr. Polo Guerrero cuenta de los pacientes que ocultan sus enfermedades y despues se complica todo, como funciona el líquido de las articulaciones, porque no se debe usar el alcohol en la heridas, la forma correcta de cortar y no herirse, porque los hisopos de algodón no deben introducirse dentro del oído, porque las inyecciones no son mejores que las pastillas
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LE DIERON 25 AÑOS DE CÁRCEL A MI PAPÁ POR ABUSAR DE MI | Frida #229 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690034/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 08:59:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690034/</guid><description>Podcast Descripción Frida Salinas cuenta lo que vivió con su padre desde la edad de 5 años donde sufrió abuso, se gastó más de $200 mil pesos en el juicio para meter en la cárcel a su padre, la importancia de alzar la voz para evitar esos casos, los malos tratos que recibe una víctima por parte de la fiscalía del estado, la tontería que le dijo el padre de una iglesia católica cuando le contó sobre su padre, lo malo de los hijos que besan en la boca a sus papás, el acoso que sufrían más niñas con mi papá.</description></item><item><title>YO NO QUERÍA SALIR EN LA SERIE DE PACO STANLEY | Mario Bezares #228 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690035/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:45:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690035/</guid><description>Podcast Descripción Mario Bezares íntimo amigo del fallecido &amp;quot;Paco Stanley&amp;quot; cuenta lo que sucedió aquel día, el origen del baile de &amp;quot;El Gallinazo&amp;quot; lo que pasó cuando le mandó saludos al &amp;quot;Mayo Zambada&amp;quot; ver el documental para entender muchas cosas del caso, lo que se usa en la televisión para simular el vino, como fue que conoció a Paco Stanley, las acusaciones que le hicieron por la muerte de su amigo, los problemas que provocan los chismes, el mito de que Paco Stanley lo trataba muy mal en televisión, la razón de ser un hombre fiel, el mito sobre la bolsita que se le cae bailando en televisión, las cosas por las que un hombre debe guardar silencio al ver algo.</description></item><item><title>ME ENGAÑO Y CAÍ EN UNA RED DE TRATA DE PERSONAS | Karla Jacinto #227 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690036/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 07:10:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690036/</guid><description>Podcast Descripción Karla Jacinto cuenta su historia cuando un hombre la enamoró a los 12 años para venderla a una red de trata de personas, los problemas en el hogar que son el inicio y que orillan a buscar amor en cualquier persona, cómo es lidiar con clientes que les gustan las mujeres chicas, el hombre que la enamoró la hizo perder un embarazo a golpes, el precio tan barato que se pagaba por sus servicios, su esposo manipulador la golpeaba y luego le daba regalos, lo que la gente no sabe de las mujeres que venden su cuerpo, como es dar un servicio cuando tienes la menstruación, los regalos que recibía de los clientes por ser tan pequeña, la manipulación psicológica con hacerle daño a tus seres queridos, el hombre que la salvó y la ayudó a escapar de la red de trata.</description></item><item><title>MI VIDA COMO CRISS MARTELL Y LO QUE NUNCA DIJE DEL W2M CREW | Criss Martell #226 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690037/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 22:47:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690037/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio cuenta su vida en el &amp;quot;W2M Crew&amp;quot; las estafas que sufrieron con su ex manager, la razón por la que ya no es amigo de &amp;quot;Luisito Rey&amp;quot;su trabajo vendiendo jamón y produciendo discos piratas en su juventud, la mejor forma de invertir el dinero que ganas en redes sociales, el contrato que tenía &amp;quot;Yuya&amp;quot; para estafarla, los $2500 que ganaba por show cuando el manager se robaba todo, los amigos que tienes por conveniencia cuando eres famoso, videos polémicos revisando el celular de tu pareja y sus consecuencias, el trato que hicieron al momento de poner la demanda a su representante.</description></item><item><title>MI VIDA COMO UN COMEDIANTE QUE SI DA RISA | Jorge Falcón # 225 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690038/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 05:02:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690038/</guid><description>Podcast Descripción Este episodio con el comediante &amp;quot;Jorge Falcón&amp;quot; cuenta sobre sus inicios ganando $20 pesos, los chistes de antes eran más sanos, comediantes que se burlan del público, como chequearse la próstata cada 6 meses para vivir bien, los chistes que lo hicieron famoso, como influencia la música de hoy en los jóvenes, los comediantes standuperos que empezaron hace muchos años, las formas de desarrollar un chiste bueno, el precio que tiene la fama y el éxito.</description></item><item><title>MI VIDA COMO GOMITA Y COSAS QUE NUNCA DIJE | Gomita #224 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690039/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 09:42:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690039/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio &amp;quot;Gomita&amp;quot; cuenta sobre el dinero que le robo su papá, cuando Jhay Cortez la invitó a cenar con Karol G, la demanda que le pusó cuando la golpeo en su propia casa, la propuesta que le hizo &amp;quot;Gerardo Ortiz&amp;quot; para invitarla a salir, la explotación que sufrió desde niña por parte de su padre, cómo fue vivir en una casa rodante dentro de un circo durante meses, como Televisa los quería demandar por usar su logo en los anuncios del circo, la ventaja de tener amistades famosas y no parejas tóxicas, como es mandarle flores a los hombres cuando se enamora, las señales de violencia que veía en su ex novio cuando golpeaba la pared, como es el negocio del circo y si conviene, quitarse el busto para poder salir más delgada en televisión, engraparse el estomago para bajar de peso, cuando la lastimaron en Sabadazo por estar hipnotizada.</description></item><item><title>TENÍA UN PUNTO DE DRO… DE LAS 4 LETRAS Y TERMINÉ EN PUENTE GRANDE | Adán #223 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690040/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 11:57:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690040/</guid><description>Podcast Descripción Adán ex presidiario del penal &amp;quot;Puente Grande&amp;quot; cuenta cómo fue su vida dentro del cártel de las 4 letras, como entran las prostitutas al penal y cuanto cobran, las reglas dentro del penal que tienen que respetarse por orden del cártel, el respeto que deben tener para las familias de los reos, los beneficios de pertenecer al cártel dentro de prisión, las visitas conyugales y lo que cuestan dentro del penal, comprar una celda para ti solo en la cárcel, cómo es que se extorsiona dentro de prisión, las cosas que no están permitidas dentro del penal, comida y cosas que puedes conseguir facil dentro de prisión, la gente que golpean por robar y deber dinero prestado.</description></item><item><title>LES DIGO QUIEN FUE MI PADRE Y COMO LLEVO A LA CIMA UNA FRANQUICIA MUNDIAL | Camilo #222 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690041/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 07:49:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690041/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio &amp;quot;Camilo&amp;quot; cuenta acerca de la empresa familiar de pollos que su padre hizo famosa en México y Estados Unidos, como fue que se abrió el primer &amp;quot;Pollo Loco&amp;quot; el trabajo que le dieron al actor &amp;quot;Brad Pitt&amp;quot; como botarga, el problema de vender franquicias a personas irresponsables, la competencia que le quisieron hacer al negocio de pollos, restaurantes que estafan, la razón por la que su padre lo quiso alejar de todo lo malo, los lujos que tuvo desde que era niño gracias al negocio, las pollerías que hay en México con el mismo nombre, la gente de bajos recursos es la que más come pollo asado, el precio económico que cuesta producir comida en México, el origen de los restaurantes &amp;quot;El Pollo Loco&amp;quot; como aprendió desde niño a tenerle valor al dinero de su trabajo.</description></item><item><title>SOY EL ULTIMO MAYA Y LES CUENTO MI ESTILO DE VIDA | Último Maya #221 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690042/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 23:29:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690042/</guid><description>Podcast Descripción Balam es un descendiente de la cultura maya y cuenta sobre sus orígenes y su cultura, el uso de la medicina ancestral para prevenir el cáncer, las naves espaciales que han aparecido en tierra maya, la construcción del Tren Maya y sus beneficios, porque ya no viven en las ruinas mayas, la ayuda extraterrestre para construir las pirámides mayas, juego de pelota de los mayas, beneficios de andar descalzos sobre la tierra para liberar energías, el poder de la mente dentro de la cultura maya, porque no se debe usar bloqueador solar en los cenotes, las bodas mayas como una tradición.</description></item><item><title>MI VIDA COMO EMBALSAMADORA Y COSAS FEAS QUE VIVÍ | Selene Guillén #220 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690043/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 10:30:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690043/</guid><description>Podcast Descripción Selene Guillén es una embalsamadora que hace que las personas fallecidas se vean bien y cuenta sobre su trabajo, el caso de un hombre fallecido que tenía 3 esposas, cosas paranormales que le han sucedido con cadáveres, como es la cremación de un cuerpo funerario, gestos que hacen los cuerpos cuando están en la funeraria, el precio de arreglar a una persona para su velorio, la historia de un niño sacrificado por sus padres, cosas indebidas que hacen algunas personas con los cadáveres, como es tener sangre fría para trabajar con muertos, los cuerpos que entregan mal los del semefo, como hablar con cadáveres para poder maquillarlos, como preparan a los muertos en una funeraria, movimientos que hacen los cadáveres al estar en la plancha funeraria, ver el dolor que sienten las madres al perder a sus hijos.</description></item><item><title>ME ROBARON EL CARRO Y LAS TRAGEDIAS DE LA VIDA | Hablamos Mal #219 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690044/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 07:49:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690044/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio de Hablamos Mal con &amp;quot;Chaironman&amp;quot; se cuenta cómo era la vida de antes rentando películas en VHS, la razón por la que nunca ha sacado una visa de turista, hábitos que se hacen cuando tienes un trabajo normal, cosas que se hacían de joven como pasear en las plazas y andar de vago en la calle, programas de televisión que había antes, las chicas que son aventadas en lugares inesperados, gente que piensa que los artistas no envejecen.</description></item><item><title>DE VIVIR EN VENEZUELA A VIVIR COMO RICO EN MÉXICO | The Donato #218 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690045/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 07:46:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690045/</guid><description>Podcast Descripción Donato es un Gamer venezolano que cuenta cómo fue salir de Venezuela para vivir en México, como fue estafado al rentar una casa y nunca le regresaron el depósito, la cantidad de dinero que te pide un policía por traer un carro de lujo, razones por las que le han quitado la visa, los sobornos que le piden los policías por ser venezolano y no traer licencia de manejo, porque los venezolanos prefieren venir a México, como les ponían chip al playstation de antes para agarrar cualquier disco, beneficios que tienen los venezolanos en Estados Unidos, como le secuestraron su pasaporte para exigirle dinero, paises mas exigentes para dar un visa, palabras venezolanas mas comunes, agencias de youtubers que lucraban con su contenido, frases mexicanas que son raras para los extranjeros.</description></item><item><title>TRABAJÉ EN FISCALÍA Y METÍAMOS GENTE A LA CÁRCEL CON MENTIRAS | Padrino #217 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690046/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 18:01:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690046/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio &amp;quot;El Padrino&amp;quot; ex agente de la fiscalía de Jalisco cuenta cómo se trabaja dentro de la corporación, la gente que no denuncia y permite los delitos, uso de la legítima defensa, beneficios que tenían los judiciales de antes, por envidia pueden reportar tu carro como robado, como es que fabrican declaraciones falsas, denuncias de parejas que se roban entre ellos, las claves que usan en la fiscalía y la policía, el problema de dejar los autos en el corralón, la razón por la que no debes compartir fotos de tu novia, cuando te encarcelan injustamente y ni se disculpan por eso, métodos de robo afuera de un banco, lo que gana un trabajador en el ministerio público.</description></item><item><title>MI VIDA COMO KUNO Y COSAS QUE ME ARREPIENTO DE HABER DICHO Y HECHO | Kunno #216 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690047/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 16:41:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690047/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio &amp;quot;Kunno&amp;quot; cuenta sobre su fama después de salir en el juego Fortnite, como fue que salió del closet, la polémica que surgió a raíz de vender su saludos, la razón por la que le gustan los hombres mayores, los chicos de la comunidad que tienen más atracción que una mujer, como fue que Barbara de Regil le ayudó en su carrera, el morbo que le da a una mujer al ver 2 hombres besarse, como fue que su mamá lo apoyó al salir del closet, como es que uno debe de aceptarse tal como es, como fue que su papa se negó a aceptar su orientación sexual, la homofobia que sufre aun con las personas, su actitud arrogante de antes y los malos comentarios que ha hecho.</description></item><item><title>MI VIDA COMO ARQUITECTO Y COMO TE ROBAN EN UNA CONSTRUCCIÓN | Juve 3d Studio #215 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690048/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 04:56:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690048/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Diego es un arquitecto que cuenta los malos hábitos que tienen los albañiles con los que ha trabajado, gente pesada que le pide trabajos y no le quieren pagar, lo caro que es construir hoy en dia, trabajadores en los que no debes confiarte, el alto precio de las casas de hoy, gustos raros que tiene la gente al construir, cosas innecesarias que pide la gente y que no ocupa, el movimiento y sonidos que hace una casa con el frío y el calor, favores que uno hace para quedar bien y los clientes no agradecen, el material más caro para construir, la parte negativa de estudiar una carrera, gente que vive en cerros que se deslavan con la lluvia.</description></item><item><title>ME ESCAPÉ 2 VECES DE LA CÁRCEL (SIN SOBORNOS) | Traga Balas #214 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690049/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 02:45:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690049/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el Sr. Alfredo cuenta su experiencia de cómo se escapó de prisión en una maleta de ropa, como es pasar sus últimos días con su familia después de diagnosticarle cáncer terminal, su vida como policía y la corrupción que se maneja en ella, como fue caer en prisión después de balacear a su comandante de la policía por problemas de dinero, su escape de prisión y como el ejército lo buscaba rodeando sus casas, como estudió las leyes para darse cuenta que fugarse de prisión no era un delito, escaparse de prisión por 2da vez disfrazado, el mal trato que se recibe en prisión con las personas enfermas, el control que tiene la maña dentro de los penales.</description></item><item><title>MI VIDA COMO YERI MUA Y TODO LO QUE SE DICE DE MI | Yeri Mua #213 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690050/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 11:01:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690050/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio &amp;quot;Yeri Mua&amp;quot; cuenta sobre lo tóxica que era con sus novios, el origen de su nombre, lo costoso que fue para ella bajar de peso, el amarre de amor que le quería hacer su novio, lo que pasó en su accidente automovilístico en CDMX, como saber tomar la infidelidad cuando ya no estas agusto con alguien, los problemas que tuvo por su alimentación y sus tallas de ropa, que debe hacer una mujer para no descuidar su imagen, el chisme de que se hizo pipí en un carnaval, la brujería que le estaba haciendo su ex suegro para mal, su problema de estreñimiento y como soluciono tomando fibra natural, el dia que se dio cuenta que su ex novio la cambio por un hombre.</description></item><item><title>MI MAMÁ ME VENDÍA DESDE LOS 6 AÑOS Y MI PADRASTRO ME…. | Cerezita #212 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690051/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 23:52:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690051/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;Cerezita Show&amp;quot; es una payasita de CDMX y cuenta cómo fue víctima de su padrastro quien le hacia cosas indebidas cuando era niña y su mamá lo permitía, las cosas que hacia su mamá para tener dinero, el tiempo que la dejaba sola con su padrastro para no perderlo, como su mamá la chantajeaba para quitarle dinero a su esposo, como fue que ella se dio cuenta de lo que le hacían en 5to año de primaria, cuando su mamá se separó de su padrastro y como quería que lo demandara para quitarle dinero, como fue vivir en la calle después de vivir mal en su casa, cuando la atendió un psicólogo y su mamá ya no quería que fuera para que no supieran la verdad, su mamá la ofrecía con su padrastro a cambio de que volviera con ella, lo que hace una persona enferma para tener niños ajenos en su casa.</description></item><item><title>FUIMOS LA MODA DEL 2006 Y MARCAMOS HISTORIA | Fear #211 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690052/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 23:36:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690052/</guid><description>Podcast Descripción Fear Isael integrante de la banda de rock &amp;quot;Allison&amp;quot; cuenta sobre los millones de discos que vendieron, el dinero que les robaron las disqueras, su experiencia saliendo en &amp;quot;Caso Cerrado&amp;quot; la guitarra que rompió &amp;quot;Belinda&amp;quot; en una entrega de premios, como le hace la TV para acortar la música en vivo, lo costoso que es ser músico y grabar, las travesuras que hacían de chavós en los aviones, como es grabar un tributo para un artista, festivales donde les cobran a los grupos por tocar, la vida difícil de un músico, la vestimenta de un rockero con pantalones de mujer, el video donde sale Eiza Gonzalez como una chica de la calle, al empezar la banda usaban ropa de paca, su experiencia al salir con &amp;quot;Chabelo&amp;quot;</description></item><item><title>MI VIDA SIENDO POLLERO Y COMO LOS CRUZO A ESTADOS UNIDOS | Flako #210 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690053/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 12:25:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690053/</guid><description>Podcast Descripción &amp;quot;El Flako&amp;quot; es un pollero o coyote que cuenta como inicio en el negocio familiar, la recomendación de no cruzar el rio sin un coyote de confianza, cuanto se gana cruzando gente por el río, el dinero que se le paga a la maña para poder cruzar gente, la recomendación de mejor sacar una visa, los mexicanos que trabajan en USA para hacer lo que otros no quieren, los taxistas que trabajan como halcones de la maña, las camionetas que se utilizan en USA para trabajar, la forma más fácil de cruzar el río bravo, como se cruzan los centroamericanos que se van a entregar, el dinero que donan los polleros para hacer buenas obras, lo que te puede hacer un migra si cruzas varias veces, gente que ayuda a vigilar la ciudad donde se cruza la gente.</description></item><item><title>FIESTAS ALTERADAS Y LAS HISTORIAS QUE NUNCA CONTÉ | La Mole #209 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690054/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 10:54:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690054/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio &amp;quot;La Mole&amp;quot; cuenta sobre las fiestas que organiza, su gusto por los corridos tumbados y alterados, como inició &amp;quot;Hermanos de Leche&amp;quot; con Adrián Marcelo, su sobrepeso y el azúcar alta, la razón por la que tuvo que dejar de ser locutor de radio, los chistes de humor negro que hace y no deben tomarse en serio, como batalló para tener su propio programa de TV, el doblaje de las peliculas en castellano que se oyen feas, como supo antes que nadie de las perlas que tiene &amp;quot;El Babo&amp;quot; jugadores que tienen todo el equipo y juegan mal, personas a las que le gustaría entrevistar, la mejor enseñanza de su padre, personas que llegan a edad adulta con sus ahorros.</description></item><item><title>MI VIDA COMO GAMER PROFESIONAL Y COSAS MALAS QUE VIVÍ | Jelty #208 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690055/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 07:22:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690055/</guid><description>Podcast Descripción Jelty es un Gamer de Los Mochis sinaloa cuenta como ha ganado torneos en otros países, de donde saco el dinero para comprar su Corvette, como son los torneos gamer en el mundo, la persecucion policiaca que ha tenido por tener un carro que corre a gran velocidad, el precio del equipo que se usa para ser gamer, su viaje a japón donde recibió un masaje exótico, el alto precio de las llantas deportivas para su auto, contratos millonarios para transmitir en vivo, fraccionamientos privados donde no te dejan entrar, lo que gana un gamer jugando profesionalmente, los carros usados que son mas caros que los nuevos, cosas que hacen los mexicanos para que no les roben.</description></item><item><title>ARTISTAS QUE NOS FRENARON Y COMO VIVIMOS EL ÉXITO | Akwid #207 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690056/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 10:56:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690056/</guid><description>Podcast Descripción El grupo de rap Akwid cuenta sobre su trayectoria y los artistas que quisieron frenar su carrera, como surgió la canción &amp;quot;No Hay Manera&amp;quot; su llegada a Estados Unidos cuando eran niños, problemas con la esposa de Rigo Tovar por una canción, la razón por la que un hombre se vuelve mujeriego, las fiestas que se hacían antes con 10 dólares, el problema para su mamá y la familia por ser inmigrantes, su canción con Jenni Rivera, sus primeras tocadas como Dj's, en los ranchos de mexico no registran a los niños, discos de antes que tenían sonidos raros en la música, la hipocresía de los mexicanos en la música, problemas con Juan Gabriel por los derechos de una canción, peliculas mexicanas de antes que eran bien groseras.</description></item><item><title>TODO SOBRE LOS FENÓMENOS PARANORMAL | Fepo Aponte #206 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690057/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 07:33:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690057/</guid><description>Podcast Descripción Fepo Aponte del Podcast Paranormal cuenta su experiencia viendo ovnis, como cruzo una carretera estando dormido y sonámbulo, la razón por la que los extraterrestres no se dejan ver, abducciones que hacen los alienígenas con los humanos, países que han aceptado que existe vida extraterrestre, mujeres humanas que colaboran en la procreación de nuevas especies extraterrestres, las pirámides de egipto y el mundo que han sido construidas por seres inteligentes, el área 51 y su función, extraterrestres que parecen humanos, de que planeta vienen los alienígenas.</description></item><item><title>ESTUVE 15 DÍAS PRIVADA DE MI LIBERTAD POR EL C.D.G | Ivette #205 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690058/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 12:33:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690058/</guid><description>Podcast Descripción Ivette Saldivar cuenta como sufrió su secuestro por un grupo criminal, la levantaron junto con su hija de 3 meses, como hablo con un narco para negociar tu libertad, lo que hizo para no arriesgar a su mamá, la ayuda que le dieron los secuestradores con su bebé, ver cómo metían a la gente en tambos de ácido, el síndrome de estocolmo que le dio al quedar libre, las disculpas que le dieron los jefes del cartel, la despedida que le dieron los secuestradores, la policía mexicana nunca hizo nada para ayudarnos, las balaceras que le tocó presenciar, las personas de un hospital que le negaron la ayuda, ocultar su celular durante el secuestro.</description></item><item><title>LAS BROMAS FALSAS Y EL CONTENIDO DE ANTES VS HOY | Peter De La G #204 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690059/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 07:45:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690059/</guid><description>Podcast Descripción Peter De La G, TikToker de los nominados por los premios elliot awards 2022 como mejor creador cuenta como empezó haciendo bromas en la calle, youtubers que son millonarios, el miedo a fracasar después de tener éxito, el dinero que gana un influencer, los que arreglan celulares y son mamones, trucos para sacar peluches de las máquinas, su antiguo trabajo reparando celulares, filtros en el iPhone que te hacen ver guapo, tiktokers que son presumidos y se creen mucho, gastar mucho dinero en juguetes de la infancia como los &amp;quot;Tazos&amp;quot;</description></item><item><title>ME LLEVARON OBLIGADO A UN SHOW Y COSAS QUE NUNCA DIJE | Mario Aguilar #203 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690060/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 18:25:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690060/</guid><description>Podcast Descripción Mario Aguilar, comediante en videos y redes sociales cuenta su experiencia en shows con gente pesada, como perdió $80 mil pesos en un aeropuerto, su novio le propuso matrimonio, como lo llevaron con engaños a un show, los malos tratos que recibía en Badabum, la primera vez que comió unos sopes enormes en CDMX, ser padrino de bodas y que se gasten el dinero en otras cosas, la forma en que nos educaban los papás de antes con la mirada, el podcast nuevo que hará Mario Aguilar, como fue que salió del closet.</description></item><item><title>TUVE 8 INFARTOS DE TANTO CONSUMIR (Mi Vida Como Adicto) | Admin Mochis #202 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690061/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 21:15:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690061/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el &amp;quot;Admin Mochis&amp;quot; dueño de un centro de rehabilitación cuenta acerca de sus adicciones, gente adulta que tiene mamitis, los 8 paros cardiacos que le dieron por consumir, los problemas que tienen las familias con un adicto, como empieza a consumir la gente, cuanto debe durar un adicto en un anexo, como identificar a un adicto, adictos que hacen motines en los centros de rehabilitación, patrones de conducta que se repiten de los padres, las pastillas para adelgazar que son adictivas, la atención que se le debe de poner a los hijos para que no caigan en adicciones.</description></item><item><title>MI VIDA COMO STRIPPER Y LO DIFÍCIL QUE ES | Antonio Mendoza #201 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690062/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 07:19:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690062/</guid><description>Podcast Descripción Antonio Mendoza cuenta su vida y los peligros de ser &amp;quot;Stripper&amp;quot; en los centros nocturnos de monterrey, su ejemplo de superación por su difícil niñez, porque las mujeres van a ver strippers, los $70 mil pesos al mes que se gana en ese oficio, los regalos que te dan las clientas, lo difícil de ser niño y robar comida para comer, la chica que le regaló un Mercedes-Benz, cuánto cuesta una noche con un stripper, consejos para cuidar a los niños pequeños de gente abusiva, mi cambio de vida al comer de la basura y después tener dinero, como funciona un club de stripper.</description></item><item><title>FUI MONTANA EN LA PELÍCULA SANGRE POR SANGRE (30 años después) | Montana #200 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690063/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:43:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690063/</guid><description>Podcast Descripción El actor Ernesto Castillo &amp;quot;Montana&amp;quot; de la película Sangre por Sangre cuenta cómo fueron sus inicios en la actuación, la cachetada que le di a miklo por la cual se enojo, la escena donde matan a montana con un cuchillo, el 30 aniversario del estreno de la película, el mensaje que da Sangre por Sangre a la comunidad latina, así se hizo el doblaje de la película, lo que me gustó del papel de &amp;quot;Montana&amp;quot; y lo difícil del personaje, los presos peligrosos en la prisión de San Quentin, la historia secreta del personaje &amp;quot;Montana&amp;quot; la diferencia entre miklo en las pandillas y montana usando la inteligencia para dirigir la onda.</description></item><item><title>ENAMORARTE DE UNA CARIÑOSA Y LAS MENTIRAS QUE DECIMOS LOS HOMBRES | Chaironman #199 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690064/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 09:38:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690064/</guid><description>Podcast Descripción Chaironman cuenta en este episodio sobre la gente que vende cosas raras en Only Fans, tips para no desvelarte y dormir bien, cuando tu novia se va a un motel con otro hombre, los suegros que no te quieren, cuando tienes un trabajo con el papá de tu novia, cosas que pasan con la policía, lo que te cubre el seguro de tu coche, cuando tu novia no quiere que la vean contigo, gente que te hace menos en las fiestas, cuando quieres sobornar a un tránsito, para ser taxista tienes que haber sido vago en la calle, diferencia de vida entre un rico y un pobre.</description></item><item><title>FUI BURRERO Y LLEVABA 20 KILOS DE DROG… EN LA ESPALDA | Fernando #198 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690065/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 09:52:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690065/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio un "Burrero" cuenta cómo es su trabajo cruzando el desierto con una mochila de 20 kilos, lo que te pagan por cruzar con una mochila, el dia que la migra los arrestó, gente que vive en el desierto y trabaja con la gente que cruza, los peligros que hay en el desierto de la frontera, el agua que toman las personas al cruzar por el desierto, lo que debe hacer una persona al entregarse a la policía de migración, formas de sobrevivir en el desierto, los ladrones que hay en el desierto, las excusas por la que te arresta migración, las maneras de cruzar la frontera, lo que come la gente que cruza por el desierto, técnicas de supervivencias para dormir en el desierto.</description></item><item><title>EL DÍA QUE ME GOLPEARON EN CANCÚN Y ACAPULCO SHORE ME ESTAFÓ | Brenda Zambrano #197 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690066/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 20:02:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690066/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Brenda Zambrano cuenta su experiencia en televisión con "Acapulco Shore" las operaciones que se ha hecho, las amantes no tienen la culpa de lo que hacen los hombres, los problemas con niurka y sus burlas, los beneficios de estar soltera, los $300 mil pesos que se ganan al mes en acapulco shore, el atentado a su mamá y su familia metida en el narco, su experiencia como reina de carnaval, productores de tv que te acosan, lo que paga playboy por salir en su revista, la relación con guty y su rompimiento, estar en realitys como Big Brother, situaciones reales que pasan en realitys de la tv.</description></item><item><title>MI VIDA COMO CARIÑOSA DEL HONG KONG EN TIJUANA | Aradia #196 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690067/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 07:14:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690067/</guid><description>Podcast Descripción Aradia cuenta su vida como cariñosa en uno de los table dance más famosos de México, las reglas del Hong Kong para sus trabajadoras, clientes que huelen mal en los centros nocturnos, el novio que la trataba mal sin ninguna razón, cuanto se gana en un table dance, que es lo que debe hacer una cariñosa, el peligro de tener only fans, ser dama de compañia si tener nada que ver con los clientes, a los hombres no le gustan las mujeres musculosas, los tragos que hacen que le compres a una chica en un table dance, las propinas que gana toda la gente que trabaja en un table dance, las mujeres que no les gusta pagar 50 y 50 en una relación.</description></item><item><title>MI VIDA HACIENDO CONCIERTOS DE ARTISTAS FAMOSOS | Francisco Preciado #195 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690068/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 08:28:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690068/</guid><description>Podcast Descripción Francisco Preciado promotor y manager de eventos, cuenta cómo es trabajar con artistas que se creen divos, lo que cobraba el "Pirata De Culiacán" la cantante María José y sus exigencias especiales, los $150 mil pesos que cobraba Carin León en sus inicios, mi entrevista inédita con José José, Luis R Conriquez y su seguridad que no dejan tomar fotos, lo que cobraba Pancho Barraza por su show de más de 3 horas, Grupo Firme cobraba $15 mil pesos por presentación, cuando un solista sale de la agrupación cobran más caro, el cartel nos canceló un evento y nos quedó debiendo dinero del anticipo, artistas que piden cosas que ni usan y ni se comen.</description></item><item><title>LOS PECHOS MÁS GRANDES DEL MUNDO Y PROPUESTAS MILLONARIAS POR… | Sabrina Sabrok #194 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690069/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 22:24:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690069/</guid><description>Podcast Descripción Sabrina Sabrok modelo y cantante cuenta como es tener unos pechos gigantes, escapar de su casa a los 13 años, como fue su vida en televisión con "La Hora Pico" y "Big Brother" &amp;nbsp;lo que la gente dice si es Satánica, sus pechos rellenables de agua, su experiencia con propuestas de narcos, los problemas con su ex esposo y padre de su hija, problemas con sus pechos grandes en su cuerpo, lo que implica dar shows privados, el millón de pesos que ganó en la revista Playboy, acostarse con productores para salir en la TV, su récord por tener los pechos mas grandes.</description></item><item><title>MI PAPÁ SERGIO VEGA Y COSAS QUE NUNCA DIJE DE SU MUERTE (El Shaka) | Sergio Vega Jr #193 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690070/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 08:24:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690070/</guid><description>Podcast Descripción Sergio Vega Jr. hijo de "El Shaka" cuenta como fue el ultimo dia que vio a su papá, la herencia que nunca les dieron, cuanto le pagan por las regalías de su padre, lo que hicieron con las cosas que dejó sergio vega, su voz parecida a la de su padre, las fotos y videos que tenía con su papá, las cosas que hacía su papá para andar con otras mujeres, trabajar de uber antes de ser cantante, lo que le contaron de su padre cuando era niño, el día del atentado de su padre, porque le decían "</description></item><item><title>LO QUE VIVÍ DESPUÉS DE SER FUNADO EN REDES (Parte 2) | Temach #192 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690071/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 20:11:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690071/</guid><description>Podcast Descripción La 2da parte con "El Temach" donde hablamos de como lo funaron en redes sociales después de su primer podcast, como Babo de Cartel de Santa y franco Escamilla lo defendieron en redes, las exigencias de algunas mujeres actuales, como es revisar el celular de tu novia, los divorcios por darle "Like" a una persona en redes, la mujer que se muestra disponible en redes para los hombres, las indirectas que les gustan a las mujeres, a las mujeres les es difícil tener una buena amistad.</description></item><item><title>PERDÍ A MI HIJO Y PROBLEMAS QUE HE TENIDO CON LA LEY | Sargento Rap #191 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690072/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 18:19:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690072/</guid><description>Podcast Descripción Sargento Rap es un rapero de Monterrey que estuvo dentro de "Big Brother" cuenta cómo fue que perdió un hijo y lo separaron de otro, sus aventuras como graffitero, caer en depresion por no ver a su hijo, la primera vez de un hombre a cierta edad, las ideas que tienes cuando eres joven sobre la vida, estudiar karate y prenderte con los golpes de verdad, la diferencia entre un hombre scort y una mujer, su vida dentro de big brother donde no había nada de privacidad, porque las mujeres hacen más peleas que los hombres, los pleitos que se hacían en la secundaria, vecinos que se roban los calzones de tendederos.</description></item><item><title>ROPA PARA GORDOS Y GENTE QUE SE HUMILLA POR DINERO | Jacobo Wong #190 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690073/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 21:22:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690073/</guid><description>Podcast Descripción Jacobo Wong, youtuber de Monterrey cuenta sobre su perfume con olor a carne asada, las bromas pesadas que ha hecho gusgri, las personas que se arrepienten de los tatuajes, personas que fingen saber leer las cartas, consejos para no salir gordo en las fotos, trabajar en un table dance y ganar 1600, como correr a tus invitados en una fiesta, los sellos negros en las comidas chatarra de méxico, canciones que ponen en los table dance, las noticias que doy en mi canal de youtube, los hombres que les gustan las mujeres sin dinero, como termina la vida de una teibolera.</description></item><item><title>ME DICEN EL JAGUAR Y LES CUENTO LA VERDADERA HISTORIA | Gustavo "Jaguar" #189 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690074/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 17:47:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690074/</guid><description>Podcast Descripción Gustavo Soto difamado en redes sociales como "El Jaguar" por el caso de una chica victima de feminicidio en la ciudad de Monterrey cuenta como es su vida después del caso, las amigas que abandonaron a la joven en un taxi, la forma en que lo involucraron en el caso, como se metieron con su familia al grado de pedir asilo politico en USA, el periodista y youtuber que lo difamo en redes sociales, la cortina de humo que crearon por el caso de la joven, el papa de la joven y sus movimientos para generar dinero por el caso de su hija, las cosas que le han inventado por el caso, las opiniones de la gente que le han destruido la vida, la vidente que lo inculpo sin tener argumentos.</description></item><item><title>TODO LO QUE VIVÍ SIENDO ROCKSTAR Y COSAS QUE NUNCA DIJE | José Madero #188 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690075/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 14:29:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690075/</guid><description>Podcast Descripción José Madero ex vocalista de la banda de rock "PXNDX" cuenta porque se separó del grupo pxndx, porque no le gusta verse en videos ni fotos, le negaron un beso a los 15 años, porque no le gusta tocar sus primeras canciones, las criticas por romper regalos de los fans.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LAS CAUSAS DE TODAS LAS ENFERMEDADES (Desde una gripa hasta un Cáncer) | Fernando Sánchez #187 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690076/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 17:18:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690076/</guid><description>Podcast Descripción Fernando Sánchez cuenta acerca de la Biodescodificación como medicina alternativa para curar enfermedades, como el estrés es necesario en nuestras vidas, las ojeras que salen porque la gente es muy observadora, el celo que le tienen los padres a los hijos, las alergias como resultado de traumas de la infancia, como reencarna una persona en su núcleo familiar, el poder de la mente para cambiar las cosas, la neumonía como resultado del miedo a morir, el resultado de la migraña por sentirse tonto, la importancia de perdonar a tus padres, gente que viste de negro, la diabetes como resultado de los corajes.</description></item><item><title>EL LADO OSCURO DE LOS HOSPITALES (Lo Que Nadie Te Dice) | #186 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690077/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 06:40:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690077/</guid><description>Podcast Descripción .En este episodio un el doctor "Luis" nos revela los secretos oscuros de los hospitales, el favoritismo por ciertos pacientes, trafico de influencias en el sistema de salud, lo que le hacen a un paciente si se porta mal, lo que gana un empleado de salud, la mafia de vender órganos en los hospitales, la forma en que te internan para sacarte mas dinero, que siente el cuerpo cuando te amputan alguna extremidad, que se debe hacer con un recién nacido, accidentes impresionantes de pacientes, gente que vive demandando a hospitales, la forma que evitan un problema cuando fallece un paciente, el mito de donar sangre y tener tatuajes, fraudes que hacen las aseguradoras en hospitales.</description></item><item><title>TIPS PARA SACAR TU VISA Y HACERTE CIUDADANO AMERICANO | Julio Oyhanarte #185 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690078/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:19:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690078/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Julio" abogado de inmigración da recomendaciones para sacar tu visa, tener un hijo en Estados Unidos para darle ciudadanía, el tiempo que debes estar para recibir papeles en USA, visas para trabajadores del campo, los hijos que pueden legalizar a sus padres inmigrantes, preguntar que te hacen para entrar a USA, casarte para ser un ciudadano legal, formas en que te niegan la visa, quien puede pedir una visa de trabajo en USA, como deciden los oficiales aprobarte una visa, como ir vestido a una cita para tu visa.</description></item><item><title>SOY "MONTA DEUDAS" EN UNA APP DE PRÉSTAMOS | #184 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690079/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:52:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690079/</guid><description>Podcast Descripción En el siguiente episodio un "Monta Deudas" cuenta como son las app que te prestan dinero con la promesa de ser económicas, el acceso que tienen a tu galería de teléfono y tus contactos, los intereses que te suben cada día al grado de ser excesivos, el hostigamiento a tus contactos y familiares cuando te atrasas en un pago, el rumor de que lavan dinero con estas app, el abuso de cobrarte mas dinero del que te prestan, la falsedad al momento de prestarte dinero, el buro de crédito y las app de prestamos, los dueños de las app de prestamos son chinos, mujeres que coquetean con los clientes para sacar información.</description></item><item><title>COSAS QUE NUNCA DIJE DE "AMARTE DUELE" | Luis Fernando Peña #183 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690080/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:43:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690080/</guid><description>Podcast Descripción Luis Fernando Peña actor mexicano cuenta sobre su papel de Ulises en la película "Amarte Duele" La discriminación que sufrió mientras grababa la película, como llorar en las escenas tristes, como se ponen los tatuajes en el cine, como conoció a Guillermo del Toro, escenas tristes de amarte duele, grabando escenas de lluvia con agua fría de una pipa, cual es su película favorita, el Mercedes Benz que se rayo con una llave en la película, el bautizo que le dan a los actores nuevos, el final alternativo que iba a tener amarte duele, las mas de 200 personas que se usaron para grabar la película, salir en clase 406 y ser mejor que la novela RBD.</description></item><item><title>MI VIDA COMO COCINERO DE LAS CÁRCELES DE MÉXICO | Ricardo León #182 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690081/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 16:40:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690081/</guid><description>Podcast Descripción Ricardo León cuenta su vida como ex cocinero del penal "Puente Grande" cuanto cuesta la comida para un preso, las malas condiciones de la comida que se da, darle comida mala a un narco, el chile, azucar y cafe de las cosas más caras dentro de prisión, lo difícil de trabajar con mujeres, el mal manejo de los recursos para la comida en la cárcel, cuál es la mejor prisión de mexico, la forma en cómo se hace el aseo en prisión, el salario de un trabajo dentro de prisión, la comida que exigen los presos, la comida que roban los presos para vender, ser el único hombre en una cárcel de mujeres.</description></item><item><title>DE MI PROGRAMA HAN SALIDO MUCHOS FAMOSOS | Chavana #181 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690082/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 23:23:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690082/</guid><description>Podcast Descripción Ernesto Chavana conductor de televisión de Monterrey cuenta sobre sus inicios, como fue que "Karely Ruiz" se convirtió en un fenómeno después de salir en su programa, como se mide el rating en la televisión, el tipo de educación que pasa en la tv, las chicas sexys que salen en su programa "Es Show" lo que un influencer no puede hacer en la tv, las mujeres groseras de hoy en día, las cosas que no se podían decir antes en la tv, los jóvenes de hoy que no salen a conocer el mundo real y la vida dura, el secreto del éxito en su programa.</description></item><item><title>FUI EL PRIMER VIDEO VIRAL DE INTERNET | Edgar Se Cae #180 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690083/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 18:13:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690083/</guid><description>Podcast Descripción Edgar se cae el personaje viral mas antiguo de internet nos cuenta como paso lo de su video, su invitacion para salir en el programa de "Otro Rollo" de Adal Ramones, el lugar donde sucedió su caída cerca de monterrey, el comercial que hizo para gamesa, la razón por la que se hizo la manga gástrica, su ansiedad por comer comida chatarra, recibir una beca por parte de gamesa para estudiar, el lugar donde cayo que era de agua sucia por vacas y animales, el video que se grabo ese día completo sobre piratas, lo que paso con su papa después de ver el video viral, la forma en que hizo dinero en los tiempos de enviar un SMS con la palabra "</description></item><item><title>ME PELEÉ CON UNA BRUJA Y ME HIZO UNA MALDICIÓN | Dama G #179 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690084/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 10:02:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690084/</guid><description>Podcast Descripción La controversial "Dama G" cuenta sobre la santera que le hizo brujería, las formas de quitarte el estrés, un hombre como marca a una mujer para que no lo olvide, mujeres que se hacen las difíciles, amarres de amor para tu pareja, hechizos para enamorar, lo bueno de no creer en la religión, el castigo que te da la vida cuando haces cosas malas, ser satánico y sus repercusiones, las cosas que te salen mal y a veces empeoran, cuidar tu cuerpo para evitar un hechizo, como romper alguna brujería que te hayan hecho.</description></item><item><title>TODO SOBRE MUJERES Y EL MACHISMO | El Temach #178 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690085/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 09:55:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690085/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "El Temach" da consejos a los hombres de como evitar tener mujeres toxicas, las mujeres que no quieren trabajar y por eso las mantienen, las mujeres que les gusta que las traten mal, las mujeres inalcanzables que se quedan solas, los amiguitos de las mujeres que se la quieren echar, el only fans de las novias, la competencia entre mujeres por un hombre, la inseguridad que te hace sentir una mujer, mujeres que se han metido con muchos hombres, la amistad entre un hombre y una mujer, pagar 50 y 50 en una cita.</description></item><item><title>FUI POPEYE EN LA PELÍCULA SANGRE POR SANGRE (30 Años Después) | Popeye #177 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690086/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 16:41:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690086/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el actor Carlos carrasco "Popeye Savedra" habla de su papá le en la película Sangre por Sangre, la razón por la que el no quería salir en la película, como fue grabar en una prisión real, las 5 horas que duraba la película, el fracaso en taquilla de la película, el doblaje al español por los actores originales, las reglas que pusieron los Prisioneros al grabar la película.</description></item><item><title>TRABAJÉ EN UNA EMPRESA DE PRÉSTAMOS FALSOS (Robamos Millones ) | Sergio #176 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690087/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 20:40:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690087/</guid><description>Podcast Descripción Ex trabajador de una financiera que hacía prestamos falsos cuenta sobre el modo que operaban, las cosas que inventaban para robarles a las personas, lo que ganan al día estafando gente, los servidores públicos que venden las bases de datos con tu información, cuando la gente cae en las mentiras de los estafadores, como sacaban cuentas bancarias con identificaciones clonadas, como usaban empresas fantasmas, la facilidad de estafar a personas de la tercera edad, las estafas a gente que se porta mal, la falsificación de documentos para estafar, mujeres que coqueteaban con clientes para robarles.</description></item><item><title>LA GATITA QUE LE GUSTA EL MAMBO Y TODA LA VERDAD DE MI CANCIÓN | Bellakath #175 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690088/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 20:07:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690088/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Bellakath" cuenta sobre su canción "Gatita" que la acusan de plagio y los millones que le ofrecieron por comprar la canción, como surgió y la poca fe que le tenia, el hate de la gente que la hizo operarse toda, el uso de collares de santería para protegerse, su gusto por los vatos "alucines" como fue que entro a la televisión en el programa "enamorándonos" su habilidad para cantar sin autotune, sus celos cuando algún novio le da like a otras chicas, cuando vio la muerte en un quirófano al hacerse "</description></item><item><title>HEMOS TENIDO QUE BORRAR ENTREVISTAS Y MONETIZAR DE FACEBOOK | Los ADN #174 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690089/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 13:26:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690089/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Los Adn" son 3 hermanos creadores de videos de san luis potosí hablan de sus entrevistas con niños rapeando, el éxito de sus videos de entrevistas, como crear videos en facebook, su viaje a qatar para el mundial, los taxistas en qatar te llevan casi gratis, como venden cerveza de forma ilegal en qatar, la gente en qatar no usa desodorante, después del mundial qatar quedara como una ciudad fantasma.</description></item><item><title>LAS ENVIDIAS Y GENTE QUE SOLO ME BUSCA POR DINERO | HotSpanish #173 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690090/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 07:30:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690090/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Hotspanish" cuenta como fue su viaje a Qatar 2022, comprar un boleto de futbol en $60 mil pesos, las personas a las que les cae mal, lo que le paga TikTok por sus videos, su niñez vendiendo dulces en la calle, el perder medio millón de pesos al comprar una casa, lo que le afecta cuando a un video le va mal, su canal de YouTube que esta baneado, lo que la gente piensa de sus videos regalando dinero, rapar gente para videos de TikTok y su fama dentro de el, la formula para no repetir las mismas ideas en sus videos, lo que werevertumorro le hizo cuando le llamo a pedir ayuda.</description></item><item><title>MI VIDA COMO DETECTIVE | Guillermo #172 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690091/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 04:28:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690091/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el Detective Guillermo cuenta las infidelidades que le ha tocado investigar, situaciones comprometedoras donde ha estado en riesgo, la vida de un detective y los peligros a los que se expone, la inseguridad que vive la sociedad, hombres que se van a estados unidos y mandan vigilar a su esposa en México, las recomendaciones para perdonar una infidelidad, la investigación privada no regulada en México, la sospecha de una mujer que su marido andaba con otro hombre, señor de 80 años que le era infiel a su esposa, las infidelidades de un hombre guapo.</description></item><item><title>MI VIDA COMO LUCHADOR PROFESIONAL | Cibernético #171 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690092/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 11:18:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690092/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el luchador Cibernético habla de los 50 pesos que ganaba por luchar, sus 30 años de luchador, lo que piensan en otros países de los luchadores mexicanos, su experiencia con chicas de 20 años, la falta de gastos médicos y seguro social de un luchador, la vez que su esposa lo descubrió siendo infiel por una foto, los golpes que le mando dar el ex diputado Jorge Kahwagi, su preferencia por las mujeres maduras, sus fantasías de estar en la intimidad con una monja, el ojo de vidrio que tiene en su cara, su anécdota en una noche de pasión con una chica asmática, la lucha libre si es real y los golpes que se dan, lo que paso con el hijo del perro aguayo, las luchas que lo han dejado en cama por lesiones.</description></item><item><title>20,000 POR SALIR EN UN VIDEO MÍO Y LA DISCRIMINACIÓN QUE SUFRO | Yulay #170 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690093/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 04:57:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690093/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Yulay cuenta su experiencia al grabar con Mafer Walker la mujer alienígena, el día que casi le roban el dinero del banco por una llamada telefónica, personas que se han hecho famosas en sus videos, el dinero que se gasta al grabar un video, su negocio familiar de vender colchones y muebles, consejos para emprender bien tu negocio, apodos que te pone tu novia cuando se enoja, no ir al mundial para ahorrarse ese dinero y ayudar a gente, querer grabar la realidad que se vive en una prisión, invitados que han mentido en los videos, la razón porque muchos padres acomplejan a sus hijos.</description></item><item><title>ESTUVE EN LA GUERRA DE IRAK | Benjamín #169 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690094/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:28:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690094/</guid><description>Podcast Descripción Benjamín un soldado veterano de Estados Unidos cuenta como fue la guerra de Irak, las malas comidas que tenían, como entró al ejército siendo mexicano, códigos que hay en la guerra, su misión en la guerra de Irak, los castigos que recibe un soldado, los atentados que sufrieron en Irak, las secuelas que le dejo la guerra, el duro entrenamiento para ir a la guerra, técnicas que usaban para protegerse de sus enemigos, como el pueblo les ayudaba a los soldados estadounidenses.</description></item><item><title>POR HACER UN CHISTE DE CHESPIRITO MI CARRERA IBA A TERMINAR | Mike Salazar #168 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690095/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 03:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690095/</guid><description>Podcast Descripción Mike Salazar, comediante de Monterrey cuenta como fueron sus inicios, el dinero que tuvo que invertir para salir en televisión, su famoso chiste del zumba, una señora de la 3ra edad que lo bautizo como el caballero de la comedia, su adolescencia en los table dance, el consejo de su padre cuando lo vio fumando por primera vez, su desagrado de entrar en baños ajenos a su casa, su problema del cual lo operaron al nacer, el caerse en un baño letrina cuando era niño, conocer a Teo González y apoyarse mutuamente, el día que hizo chistes de chespirito y lo abuchearon.</description></item><item><title>EL CANELO ÁLVAREZ ME HA HECHO GANAR MILLONES | Cristian Rey #167 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690096/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 20:44:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690096/</guid><description>Podcast Descripción Cristian Rey el apostador mas famoso de Latinoamérica cuenta sus éxitos como apostador, el dinero que ha ganado en apuestas deportivas, el secreto para saber quien ganara en las apuestas, los grupos de apostadores que el asesora, lo que hacen los casinos para que ganes dinero, como se manejan los casinos en línea, como se volvió el apostador mas famoso, de que manera puedes ganar dinero apostando.
Support this podcast: https://podcasters.</description></item><item><title>FUÍ UNO DE LOS FUNDADORES DE LOS ZETAS | Gerardo Villareal #166 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690097/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:24:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690097/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "El Z-23" miembro fundador de los zetas cuenta como inició en su vida delictiva, como su vida cambió al entregarse a Cristo, los cargamentos que pasaba, como fundó a los zetas, ser primo de "La Barbie" su vida como policía judicial, su prácticas de santero en Cuba, su ingreso a la maña desde los 12 años, el maltrato que sufrió con su padre.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.</description></item><item><title>MI MAMÁ MONSTRUO ME HIZO LA VIDA IMPOSIBLE (Mi Historia) | Nirvana #164 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690098/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:56:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690098/</guid><description>Podcast Descripción Nirvana cuenta como fue victima desde pequeña de su propia madre, como le ha hecho la vida imposible desde pequeña, como la hacia robar comida en el supermercado desde pequeña, como tuvo que huir de su casa por los maltratos, cuando salió embarazada su mama le quería quitar a su hijo, las demandas que ha recibido por su propia madre, lo que le ha provocado el daño de su mamá.</description></item><item><title>ESTUVE EN LA CÁRCEL CON EL CHINO ANTRAX Y SERAFIN ZAMBADA | Rubén El R-10 #163 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690099/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:38:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690099/</guid><description>Podcast Descripción Rubén el R-10 cuenta en este episodio sus inicios en el cartel de Sinaloa, la forma en como surtía armas al cartel, empezar a los 17 años con sus primeros cargamentos, el cambio en su vida de la mafia a la música, las conexiones con agentes aduanales, las deudas en el mundo del narco, reglas para no vender mercancía a los contrarios, como se cruzaban los cargamentos en camiones de papas y verduras.</description></item><item><title>MI PRIMERA VEZ Y GENTE QUE ME HA QUERIDO PEGAR | Diego Ruzzarin #162 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690100/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 09:02:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690100/</guid><description>Podcast Descripción Diego Ruzzarin en este episodio cuenta que nació en Brasil y como llego a México a los 10 años, como fue su primera vez, bajar de peso a sus 40 años, su experiencia jugando futbol en una cacha flotante en el rio amazonas, el aprendizaje que les da a sus hijos para protegerse entre si, su niñez en la primaria con sus novias y sus peleas escolares, su primer empleo vendiendo cuchillos, casa por casa, sus viajes y como aprende mas que los libros en ellos, su experiencia en las artes marciales.</description></item><item><title>MI CONTRATO CON AMAZON Y COSAS QUE NUNCA DIJE | Roberto Mtz #161 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690101/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 20:58:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690101/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Roberto Mtz cuenta sobre su contrato con amazon music, como le hace para conseguir invitados, la gente que no quiere ir a su podcast, lo que la gente piensa por hablar "raro" / sus viajes a otros lugares para poder grabar sus podcast, porque la gasolina en estados unidos es mas cara, cosas que les suceden a las personas después de grabar los podcast, el secreto de Franco Escamilla para poder dar un show, secretos de mis invitados.</description></item><item><title>MI VIDA COMO MI REY MILLONARIO | Fer Italia #160 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690102/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 10:16:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690102/</guid><description>Podcast Descripción Fer Italia cuenta como forma parte de la nueva generación de jóvenes millonarios, los problemas que ha tenido con youtubers por sentirlo como competencia, modificar su auto por no tener dinero para otro nuevo, como ayuda a gente de bajos recursos, youtubers que aparentan ser millonarios, actuar en novelas como RBD, como comprar tus autos de lujo.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO MÉDICO EN EL IMSS | Mr. Doctor #159 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690103/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 19:43:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690103/</guid><description>Podcast Descripción El Dr. Octavio Arroyo da sus consejos para que tengas una mejor salud, como prevenir la diabetes, como manejan las urgencias en el imss, tipos de pacientes que llegan exigiendo servicios, lo que la gente cree de los doctores, porque es bueno dormir bien a tus horas, como hacer tus chequeos sencillos en casa.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>FUI DE LAS FUERZAS ESPECIALES Y VI COMO SOBORNABAN A MIS JEFES | Gafe 423 #158 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690104/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:55:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690104/</guid><description>Podcast Descripción Gafe 423 ex integrante de las fuerzas especiales del ejercito mexicano cuenta sobre sus operativos, el nivel de corrupción que hay en el ejercito, operativos en contra de capos pesados, como las fuerzas especiales protegían a familiares de narcos, el duro entrenamiento para entrar en las fuerzas armadas, las cosas tristes que pasa un elemento del ejercito, como el estado permitió crecer a los carteles, como el ejercito mexicano se vende al mejor cartel.</description></item><item><title>POR ERROR UN CARTEL ME CORTARON EL CUELLO Y SOBREVIVÍ | Jonathan Velázquez #157 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690105/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:39:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690105/</guid><description>Podcast Descripción Jonathan Velázquez fue a Tulum con unos amigos y los levantaron, por ser de Jalisco pensaron que eran de un cartel, en su celular tenia fotos de bromas que parecían narcos, los confundieron con vendedores de droga, la policía de Tulum nunca los ayudo, intentaron cortarle la cabeza con un cuchillo, sobrevivió al atentado, hay que tener cuidado con lo que tienes en tu celular.
Support this podcast: https://podcasters.</description></item><item><title>FUÍ ALCALDE DE LA CIUDAD MÁS PELIGROSA DEL MUNDO | Teto Murguía #156 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690106/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:55:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690106/</guid><description>Podcast Descripción Héctor "Teto Murguía" ex alcalde de ciudad Juárez cuenta como bajo los índices de delincuencia de la ciudad, la problemática situación de los migrantes en la frontera, sus problemas con la policía federal que era corrupta, las discusiones con Genaro García Luna por sus malos actos, cosas que afectan al gobierno y las ciudades.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>CONTRATÉ A BAD BUNNY Y FUE UN DOLOR DE CABEZA (Por todo Cancela) | Alex Tarín #155 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690107/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 05:12:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690107/</guid><description>Podcast Descripción Alex Tarín promotor de eventos cuenta lo difícil que es traer artistas, su experiencia con Bad Bunny, exigencias de los artistas de reggaetón, el elevado costo de aviones privados que piden los artistas, comidas extrañas que piden en sus contratos, las camionetas blindadas y transportes que piden, estafas que hacen los promotores de eventos para cancelar y no rembolsar, Nicky Jam y las comidas exageradas que piden, lo que cobraba Grupo Firme en sus inicios, la demanda que le pusieron a "</description></item><item><title>EL NEGOCIO MILLONARIO DE VENDER PACAS DE ROPA AMERICANA | Señor De Las Pacas #154 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690108/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 20:04:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690108/</guid><description>Podcast Descripción El Señor de las Pacas cuenta como empezó en el negocio de vender ropa americana, donde compra la ropa y que arreglos tiene con las tiendas, recomendaciones para vender ropa americana, como es la ropa de paca y que cosas malas tiene, las estafas que ha recibido la gente por vendedores falsos, que es la ropa de paca americana, influencers que han querido copiar el modelo de negocio.</description></item><item><title>YO MANEJABA EL DINERO DE BADABUM Y PAGABA LAS NÓMINAS | Esteban Villagómez #153 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690109/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 19:51:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690109/</guid><description>Podcast Descripción Ex empleado de Badabum y ex novio de Lizbeth Rodríguez cuenta los actos que hacia la compañía a sus empleados, el dinero que gana la empresa y no paga a sus talentos, que fue de los talentos que se fueron y contaron su historia trágica con ellos, los talentos que la empresa hizo crecer, la gente malagradecida que se quejo de la empresa, el escandalo de Badabum que ahuyento a sus clientes, malas practicas de la empresa con el dinero.</description></item><item><title>FUI VICTIMA DE TRATA DE PERSONAS (Logré Escapar) | Berenice #152 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690110/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:49:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690110/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Berenice cuenta como fue victima de trata de personas, su vida en una familia disfuncional, su niñez entre la prostitución y el alcohol, la vida entre centros nocturnos y bailar con gente desconocida, los engaños para llevarla a trabajar de manera forzada, todo lo que vivió durante 3 años encerrada en una casa clandestina, cosas horribles que se veían en la casa donde estaba encerrada, el hombre que la compro por $100 mil pesos, la manera en como recupero su libertad y regreso con su familia.</description></item><item><title>SOY DE LA POLICÍA CIBERNÉTICA Y SABEMOS TODO DE TI | Edgar Martínez #151 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690111/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 23:17:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690111/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio un inspector de la policía cibernética nos da información para no caer en estafas bancarias, pedir prestamos en Apps que te extorsionan para pagar cantidades enormes de dinero, para que sirve la policía cibernética y casos puede atender, evitar hackeo de whatsapp y consejos de seguridad, como proteger tus datos al momento de navegar por internet, cuidado con las fotos personales que envías a otras personas, como hacer una denuncia a la policía cibernética, cuidar tus contraseñas de correo y celular, como evitar que te roben tu identidad.</description></item><item><title>DE CATÓLICA A SER DJ PROFESIONAL | Doña Católica #150 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690112/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 10:39:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690112/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio la 2da parte de "Doña Católica" habla de su primera vez a los 27 años, su nueva etapa como dj y cantante, su visita en la frontera de México conociendo lugares, canciones que incitan a hacer cosas, como se convirtió en dj y cantante de dios, lugares que ha visitado gracias a la fama, artistas con los que ha convivido y les ha dado su bendición, darle la bendición a Belinda para evitar pecados, su gusto por los hombres musculosos.</description></item><item><title>TENGO VIDEOS QUE PUEDEN ACABAR CON LA CARRERA DE ALGUNOS YOUTUBERS | Maurg1 #149 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690113/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 10:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690113/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Maurg1 cuenta como su canal fue el primero en contar los chismes de youtubers, videos y conversaciones comprometedoras que pueden dañar la imagen de artistas, como se hacen los videos de chismes y cuanto tarda en hacerlos, problemas que ha tenido con influencers por hablar de ellos en sus videos, cuanto se gana haciendo videos de chismes y el estilo de vida que se lleva, artistas que le han negado un saludo por represalias de comentarios.</description></item><item><title>HICE LA NOVELA MÁS EXITOSA DEL 2009 Y COSAS QUE NUNCA DIJE | Violeta Isfel #148 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690114/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 09:06:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690114/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio la actriz "Violeta Isfel" cuenta como fue su vida en las novelas mexicanas, su personaje como "Antonella" y la fama que llego a tener, castings que hizo para novelas como RBD y Clase 406, su experiencia grabando en el penal de santa martha acatitla, grabar la novela agujetas de color de rosa, cosas que pasan entre actrices y productores, su experiencia como emprendedora vendiendo hamburguesas, salir de niña en mujer casos de la vida real, su talento para cantar y actuar, el poco dinero que le pagaron por novelas exitosas entre giras y conciertos.</description></item><item><title>EX TRABAJADOR DE AEROPUERTO DICE COMO ROBAN LAS MALETAS | Rubén #147 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690115/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 08:56:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690115/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio un ex trabajador de aeropuerto cuenta como es que abren tus maletas para robarte cosas, cosas de valor que te sacan fácilmente, como abren los candados de tu equipaje, maletas que no pueden viajar sin su dueño, como maltratan tus maletas al bajar del avión, peligros en la pista de aterrizaje, las turbinas de avión que pueden absorber a una persona y causarle la muerte, protocolos que hacen cuando una mascota se escapa de la jaula, cosas raras encontradas en maletas, cosas robadas que venden entre los empleados del aeropuerto.</description></item><item><title>COSAS QUE VIVÍ Y NUNCA CONTÉ | Caeli #146 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690116/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690116/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio la influencer "Caeli" nos cuenta como fueron sus inicios en Youtube, cuando Kimberly Loaiza se volvió famosa y le dejo de hablar, su fascinación por rescatar perritos de la calle, las veces que no creyeron en ella por su talento, el bolso que le robaron en Los Ángeles donde tenia su visa y pasaporte, quería ser veterinaria pero no le gustaba operar mascotas, su relación toxica con su ex, la vez que choco su auto nuevo Porsche, conocer a Shakira y saludarla en persona, los artistas que han ido a grabar a su casa, su reconciliación con yosstop.</description></item><item><title>PUEDO LEER LA MENTE Y HACER MAGIA | Palomares Magic #145 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690117/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 11:54:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690117/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Palomares Magic" un mago que puede adivinar la contraseña de tu celular, como es la vida de un mago, trucos de magia que son reales y son estafa, como puede leer tu mente para descifrar cosas, cosas que pasan en los shows particulares que doy, revelando trucos de magia, su vida como godín antes de ser mago, adivinar la mente de las personas.
Support this podcast: https://podcasters.</description></item><item><title>VENDÍA ALCOHOL Y CIGARROS PIRATAS | Hablamos Mal Ft. Camilo #144 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690118/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690118/</guid><description>Podcast Descripción Este episodio especial de Hablamos Mal con el invitado Camilo hablamos de la fama que crecido después de haber salido de la cárcel, el alcohol clonado que venden en tiendas, los cigarros de imitación que hacen daño al cuerpo, los contenedores que llegaban de china con mercancía pirata, como influyen las novelas en la vida real, la entrevista en la que Adela micha le dijo cosas a camilo, la vida nocturna de la gente creativa.</description></item><item><title>CON AMENAZAS ME SUBIERON AL ESCENARIO LA GENTE DE…. | "El JJ" Comediante #143 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690119/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 11:38:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690119/</guid><description>Podcast Descripción El comediante "JJ" cuenta sobre sus inicios, el duro camino para llegar hasta lo que es hoy, sus adicciones y como afectaron su vida, haber escuchado la voz de juan gabriel por teléfono, como lo obligaron a hacer un show a la fuerza, la razón por la que le quitaron su visa de trabajo, su vida de joven como cholo y pandillero.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA CUANDO FUÍ TESTIGO DE JEHOVÁ | Eduardo #142 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690120/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 07:45:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690120/</guid><description>Podcast Descripción Eduardo ex testigo de jehová cuenta su vida dentro de la religión y como fue expulsado de ella, como te molestan los domingos por la mañana en tu casa, el dinero que gana un testigo de jehová, como te manipulan para vivir dentro de la religión, las fiestas con alcohol y drogas que llevan los hermanos, la forma en que te destruyen la niñez, pedir dinero como limosna para sus fiestas, las mentiras que te dicen para quitarte dinero, el negocio que tienen con casas de renta.</description></item><item><title>PONGO A PRUEBA TODOS LOS PRODUCTOS DE INTERNET | Jimmy #141 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690121/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 07:28:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690121/</guid><description>Podcast Descripción "Pongámoslo A Prueba" nos cuenta las cantidades de dinero que le han ofrecido para probar productos, los inicios grabando problemas en la calle, los problemas con badabum, rechazar dinero por productos malos, los memes de pongámoslo a prueba, cuanto se tarda en grabar un video, cuanto se gana haciendo videos, marcas que regalan productos para ponerlos a prueba.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ASÍ ME HICE MILLONARIO DE VERDAD (No Mentiras) | Papá Millonario #140 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690122/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 02:59:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690122/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Papá Millonario" cuenta como se hizo rico con su dinero, sus inicios y trabajos que tuvo desde niño, sus peleas en la calle para ganar dinero y poder comer, su fama por los videos de su hijo con yulay, lo que la gente piensa de sus negocios, como fue su matrimonio y sus 5 hijos, lo difícil de las empresas de transporte que tiene, empleos mal pagados que tuvo de adulto.</description></item><item><title>SOY PAPARAZZI Y VENDO NOTAS A REVISTAS Y TELEVISIÓN | Arturo Gallegos #139 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690123/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 05:22:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690123/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio un Paparazzi cuenta como se esconde para tomar fotos de famosos, cuanto le pagan las revistas por fotos de famosos, medios que no le han pagado por sus notas, problemas que ha tenido con los guardaespaldas de los artistas, el riesgo de tomar fotos en altas horas de la noche, la red de informantes que tiene en aeropuertos, restaurantes y antros, el día que peña nieto lo invito a tomarle fotos de el y sus hijas, los guardaespaldas de ninel conde que le quitaron su cámara para destruirla.</description></item><item><title>ME AMENAZÓ UN CARTEL POR CERRAR UN PUENTE EN GUADALAJARA | Fofo Márquez #138 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690124/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 05:15:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690124/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Fofo Márquez nos habla de su vida como millonario, la herencia millonaria que tiene desde generaciones anteriores, lo que paso con Karely Ruiz, las mascotas exóticas que tiene, lo que paso cuando cerró el puente matute de Guadalajara y sus consecuencias, los excéntricos regalos que ha tenido de su papá, los gastos millonarios que hace en los antros con bebidas de alto costo, su viaje a Europa donde gasto millones de vacaciones.</description></item><item><title>CRECÍ EN UN ORFANATO Y DE GRANDE ME HICE RICO (Historia de Vida) | Jorge Serratos #137 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690125/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 01:21:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690125/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Jorge Serratos cuenta como vivió su niñez en un orfanato, como se empieza a hacer podcast, crecer de niño en la pobreza, la vida en un internado de monjas, los maltratos que reciben los niños en los orfanatos, la vida entre la calle y las pandillas, ayudar a las personas cuando uno tiene dinero, ser agradecido con los padres para estar bien, ser cholo en la preparatoria y sus consecuencias, la creatividad para tener una forma de vivir.</description></item><item><title>LA CACERÍA ES NECESARIA PARA EL MEDIO AMBIENTE | Cazador Enrique #136 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690126/</link><pubDate>Sat, 20 Aug 2022 21:26:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690126/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Enrique nos explica porque es necesaria la cacería, permisos que necesitas para cazar, los animales que se hacen plaga, las enfermedades que genera la sobrepoblación de animales, los daños que causan a la población los animales invasores, porque cazar venados de cierta edad, el canje de armas que hace el ejercito, cazar palomas y comértelas, estar en la banda de guerra en la secundaria.
YouTube: https://youtu.</description></item><item><title>GANAR MILES DE PESOS DICIENDO GROSERIAS | Grupo Marrano #135 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690127/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 02:05:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690127/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el vocalista del Grupo Marrano cuenta como inicio el proyecto, como se hicieron famosos gracias a la piratería, la música parecida a grupos famosos, la muerte del creador original del grupo, su trabajo de componer canciones infantiles, la versión marrana de "en el radio un cochinero" como nacieron las canciones marranas, la gente que los contrata para sus fiestas y posadas.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support</description></item><item><title>GANO DINERO DE LA IGLESIA Y COSAS QUE ME DICEN EN SECRETO DE CONFESIÓN | Padre Heriberto #134 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690128/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 08:07:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690128/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el "Padre Heriberto" cuenta como fue su vida para ser sacerdote de una iglesia católica, la promesa de no revelar los secretos de confesión, confesiones terribles de algunas personas que hacen daño a las personas, el dinero que se va al vaticano de todas las iglesias, como dejo a su novia para convertirse en padre, las malas palabras que no debe decir un padre, el no poder tomar alcohol en exceso, como ve la iglesia los tatuajes.</description></item><item><title>HAGO CARRETERAS, EDIFICIOS Y PUENTES EN MÉXICO (Mi vida como ingeniero) | Leonardo Galindo #133 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690129/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 08:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690129/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el Ingeniero Leonardo habla de los proyectos mal hechos por el gobierno, la mala construcción de las carreteras y puentes, construcciones malas y económicas en casas de infonavit, como ayudan los videos de internet, auto construir en tu propia casa, lo caro que cuesta el material de construcción, presupuestos y mochadas que te piden los proyectos del gobierno, lo difícil que es trabajar con albañiles y como te roban tu material de construcción.</description></item><item><title>MI VIDA COMO LA REINA DEL PACÍFICO | Sandra Ávila #132 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690130/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 07:31:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690130/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Sandra Ávila "La Reina del Pacifico" habla de como fue que el gobierno la inculpo por un delito que ella no cometió, los años que paso en prisión en México y estados unidos, su nombre como "La Reina del Sur" la canción de los tucanes de Tijuana "Fiesta en la Sierra" donde la mencionan, &amp;nbsp;las series de netflix y la realidad en ellas, su proyecto nuevo con artículos de belleza, su definición de que para el amor no hay edad.</description></item><item><title>FUI MANAGER DE JUAN GABRIEL Y EL FINGIÓ SU MUERTE | Joaquín Muñoz #131 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690131/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:01:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690131/</guid><description>Podcast Descripción Joaquín Muñoz ex manager de Juan Gabriel cuenta que aun sigue vivo y se hizo parar por puerto para descansar de la vida publica, gustos del cantante y sus preferencias, las canciones que compuso para un hombre, su relación con Roció Durcal, donde vive Juan Gabriel actualmente y que hace.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>YO PAGABA LAS NOMINAS DE TODO EL CÂRTEL | El Contador #130 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690132/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 18:58:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690132/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "El Contador" cuenta como fue su vida dentro de la mafia, precios y maneras de conseguir armas, como se financia un cartel, como entran las armas a México, cobros de piso que hace un cartel en sus plazas, cruce de migrantes por la frontera, gastos que pierden al pelear las plazas.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LE GANE 1 MILLÓN DE PESOS AL CASINO EN 1 DÍA (Soy Ludópata) | Tony #129 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690133/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 09:52:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690133/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio un Ludópata nos habla de como puedes perder todo tu dinero en apuestas, como te estudian las maquinas de un casino, las mañas que tiene un casino para no pagarte, gente millonaria que ha perdido todo, gente que ha hecho sus necesidades fisiológicas sentados por no dejar el juego, casinos clandestinos donde apuestan millonarios.
YouTube: https://youtu.be/yyY35wsegRE
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>FUI MILLONARIO Y LO PERDÍ TODO (Mi Historia) | Huicho Domínguez #128 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690134/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 01:21:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690134/</guid><description>Podcast Descripción Carlos Bonavides mejor conocido como el personaje de "Huicho Domínguez" cuenta el problema que tuvo con el alcohol y las adicciones, como fue que perdió todo el dinero que gano en su carrera, lo difícil de esta en la televisión y vivir de eso, las apariciones que ha tenido de seres y espíritus, las propiedades en Cancún que se perdieron por las deudas.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME HICE FAMOSO POR CANTAR CORRIDOS Y COSAS QUE NUNCA DIJE | El De La Guitarra #127 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690135/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:11:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690135/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "El De La Guitarra" cuenta sobre su trabajo cargando sacos de cemento, su canción de "A lo lejos me Verán" la llamada de Jimmy para llevarlo a Rancho Humilde, cuanto cuesta un corrido compuesto por el, porque no quería mostrar su cara cuando empezó a cantar, problemas en sus presentaciones, la fama y los vicios, gente interesada por su dinero, narco corridos y sus clientes.</description></item><item><title>PUEDO HABLAR CON EXTRATERRESTRES | Mafer Walker #126 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690136/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 06:29:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690136/</guid><description>Podcast Descripción Este episodio con Mafer Walker la mujer que habla en lenguaje extraterrestre cuenta sobre el portal que tiene México con ovnis y seres, como se comunica en el lenguaje galáctico, su contacto con seres de otras galaxias, como puede ver y sentir la presencia de naves y seres de otros planetas en la tierra.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>EMPECÉ DE PUNTERO Y ME HICE JEFE DE SICARIOS | El Wero Pato #125 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690137/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 06:01:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690137/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "El Wero Pato" ex jefe de sicarios de un cartel cuenta sobre como se mueve el mundo de la mafia, como la policía ayuda a la organización, la forma de operar al levantar gente, la distribución de mercancía, así como todas las consecuencias de llevar una vida así donde el pago con cárcel su historia.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO EL ESCORPIÓN DORADO Y COSAS QUE NUNCA DIJE | Alex Montiel #124 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690138/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 17:31:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690138/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el "Escorpión Dorado" habla de como es el trato con sus invitados, hoteles caros que tienen lo mismo que uno barato, su personaje como troll de internet, su experiencia manejando en otros países como Rusia, invitados que se ofenden por su lenguaje, famosos en sus videos.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO HOMBRE DE COMPAÑÍA | Luisito 21 Cm #123 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690139/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 16:32:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690139/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Luisito es un hombre súper dotado con 21 centímetros que ofrece servicio a hombres y mujeres, hablamos de precios por servicios, su clientes de la maña, la competencia y envidia dentro del gremio, problemas con clientes intensos, clubs swingers, moteles y su privacidad.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>SOY MEXICANO Y TRABAJO EN LA NASA | Sergio Sandoval #122 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690140/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:09:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690140/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos con un trabajador de la Nasa, si realmente el hombre llego a la luna o si fue una mentira, vida en otros planetas, extraterrestres, secretos del área 51, naves espaciales, ovnis, satélites para el uso de redes para celulares y la tecnología que la Nasa aporta para la humanidad.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>GANABA 1 MILLÓN DE DÓLARES Y AL OTRO DÍA NO TENÍA NADA | Camilo #121 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690141/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 07:05:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690141/</guid><description>Podcast Descripción En la 2da parte de "Don Camilo" ex jefe de plaza de Mazatlán cuenta como es que a veces los patrones se quedan sin dinero para pagarle a los empleados y como es que llegaba la mercancía a México en gobiernos pasados.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>METERTE EN LOS SUEÑOS Y EL VIAJE ASTRAL | Javy Arvizu #120 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690142/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 06:57:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690142/</guid><description>Podcast Descripción Javy Arvizu es una persona que ha experimentado los viajes astrales y cuenta como el poder de la mente es capaz de rebasar los limites que a veces no ves, llevándote a grandes estados de conciencia.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO RUSA EN MÉXICO | Xenia Reina #119 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690143/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 07:46:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690143/</guid><description>Podcast Descripción Xenia es una mujer rusa que aprendió a hablar español viendo las novelas mexicanas, habla de su cultura en Rusia y como las mujeres son fieles a sus maridos porque hay mas mujeres que hombres en Rusia.
Video: https://youtu.be/gLvSPWzlrrU
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TRABAJÉ DE COCINERO EN LA SIERRA | El Cocinero #118 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690144/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 07:33:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690144/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio un "Cocinero" de cristal cuenta su historia de como manejaba los laboratorios en la sierra de varios estados de México donde ganaba millones de pesos.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ES DIFÍCIL SER DUEÑO DE UNA BANDA (Trakalosa de Monterrey) | Edwin Luna #117 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690145/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 14:10:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690145/</guid><description>Podcast Descripción Edwin Luna cantante de una banda musical cuenta como es su vida dentro de la agrupación y las dificultades por las que pasan los músicos así como los problemas que ha tenido a causa de las envidias y las criticas por chismes que la gente inventa.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>FUÍ LA NOVIA DE PRESIDENTES DE MÉXICO | Lyn May #116 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690146/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 06:47:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690146/</guid><description>Podcast Descripción Lyn May una leyenda de la televisión nos cuenta lo difícil que fue su vida con sus primeros matrimonios así como las propuestas que recibía con los productores de películas y políticos de la época.
Video: https://youtu.be/iNJdkpP0b5Q
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LA ENTREVISTA QUE NO QUISE HACER PORQUE IBA A TENER PROBLEMAS | Chaironman #115 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690147/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 09:31:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690147/</guid><description>Podcast Descripción Gusgri cuenta sobre la entrevista que no pudo hacer ya que se trataba de un capo de la mafia con los cuales se debe tener cuidado y Charionman le da consejos sobre ese asunto.
https://youtu.be/Ot8Sctpwnac
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TODO EL DINERO QUE GANO Y COSAS DE MI VIDA PERSONAL | Karely Ruiz #114 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690148/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 00:33:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690148/</guid><description>Podcast Descripción Karely Ruiz una de las chicas mas famosas recientemente cuenta sobre su vida difícil en el medio y el cambio de vida gracias a las jugosas ganancias que tiene con su contenido exclusivo en redes sociales.
https://youtu.be/lw7KJapNveU
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME QUISIERON ESTAFAR Y MIS 15 MILLONES EN TIKTOK | Amaranta VP #113 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690149/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 21:41:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690149/</guid><description>Podcast Descripción Amaranta Vp famosa TikToker nos habla de las dificultades que se ha enfrentado a su corta edad tanto en el amor como en los negocios de la farándula en la cual se manejan muchas estafas.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>COSAS QUE VIVÍ EN BADA Y SECRETOS QUE SABÍA | Queen Buenrostro #112 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690150/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 11:44:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690150/</guid><description>Podcast Descripción Queen Buenrostro cuenta sobre sus inicios creando videos y como fue que firmo un contrato con el diablo en Badabum así como todo lo que le robaron y estafaron dentro de la empresa.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TODO SOBRE LA AYAHUASCA (Mitos y verdades) | Jeshua Shamán #111 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690151/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 11:36:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690151/</guid><description>Podcast Descripción Jeshua es un Shaman que maneja la medicina ancestral como la "Ayahuasca" en la cual es guía espiritual y ayuda a las personas a manejar su experiencia con ella.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ESTUVE EN EL CRIMEN ORGANIZADO Y NO VALE LA PENA | Don Camilo #110 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690152/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 06:47:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690152/</guid><description>Podcast Descripción Don Camilo es un ex capo de la mafia que cuenta de manera reflexiva lo que sucedió en su vida y da la recomendación a todos los jóvenes de no meterse a ese mundo.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO CATÓLICA Y COSAS QUE TENGO QUE VIVIR | Doña Católica #109 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690153/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 01:04:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690153/</guid><description>Podcast Descripción Doña Católica nos cuenta como fue que se hizo famosa y todas las dificultades que ha tenido en su vida desde su divorcio, su enfermedad, opiniones de las mujeres que se maquillan, los pecados que cometemos diariamente, su vida como predicadora de dios y todas las cosas que la rodean alrededor de su fama.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>DE CAMPESINO A TRABAJAR CON EUGENIO DERBEZ (Mi Historia) | Pakoyaso #108 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690154/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 11:05:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690154/</guid><description>Podcast Descripción Pakoyaso nos cuenta cual es el significado de su apodo, así como la vez que sufrió un asalto y todo lo que ha pasado dentro de su vida como creador de videos.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LE DI UN GOLPE A UN TENIENTE CUANDO ERA MILITAR | Juan Ayala #107 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690155/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 21:17:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690155/</guid><description>Podcast Descripción Juan Ayala es un ex militar que cuenta sus aventuras en la sierra donde pasó cosas chuscas así como enfrentamientos con maleantes.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>DINERO QUE GANÉ Y COSAS QUE VIVÍ SIENDO VIRAL | El Chico Oxxo #106 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690156/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 21:11:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690156/</guid><description>Podcast Descripción Elías Luzanilla "El Niño Oxxo" cuenta su historia de como se hizo famoso y también de los problemas que ha tenido por la fama así como los malos tratos que ha recibido por parte de promotores.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>SOY BANQUERO Y SÉ LOS SECRETOS DEL BANCO (Todos deberíamos saber) | Iván Banker #105 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690157/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 06:21:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690157/</guid><description>Podcast Descripción Iván Banker nos cuenta todos los secretos que tienen los bancos y los mejores consejos para hacer dinero como los ricos utilizando el dinero del banco ya sea en prestamos o financiamiento.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME HICE VIRAL POR 5 PESOS Y COSAS QUE PASARON | Marquitos el del Queso #104 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690158/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 05:57:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690158/</guid><description>Podcast Descripción Marquitos el del Queso narra su historias graciosas y la historia chusca donde por la falta de dinero fue comprar solo $5 pesos de queso y sucedió una tragedia en el supermercado.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>FUÍ MANAGER DE LA BANDA NÚMERO 1 DE LATINOAMÉRICA | Fer Salinas #103 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690159/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 05:24:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690159/</guid><description>Podcast Descripción Fer Salinas fue un ex integrante del grupo de rock mexicano "Pxndx" el cual se volvió manager de la agrupación al ver las cosas malas que suceden con los managers que limitan el progreso de un grupo musical.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME METÍ CON UN PASTOR CUANDO ERA CRISTIANA | Luna Bella #102 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690160/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 22:12:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690160/</guid><description>Podcast Descripción Mujer Luna Bella nos cuenta como fue su experiencia en una iglesia cristiana donde un pastor le ofreció dinero y donde se dio cuenta que todo era pura hipocresía.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO EL HOMBRE MÁS GUAPO | Chaparro Chuacheneguer #101 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690161/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 04:59:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690161/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Chaparro Chuacheneger" cuenta como fue que se hizo famoso y su problema con ser un hombre atractivo para las mujeres lo cual casi lo lleva al divorcio.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TODO LO QUE VIVÍ EN MI SECUESTRO | Wanders Lover #100 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690162/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 05:08:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690162/</guid><description>Podcast Descripción La Wander Lover nos cuenta los acosos que ha vivido por parte de los productores de televisión, así como lo que vivió durante el difícil momento de su secuestro.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME COMUNICO CON FANTASMAS Y LOS PUEDO VER | Avril Sandoval #99 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690163/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 18:27:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690163/</guid><description>Podcast Descripción Avril es una médium psíquica que puede comunicarse con espíritus, almas en pena y seres del mas allá, así como visualizar cosas que pueden pasar dentro de un plano astral y terrenal.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA CON CANCER Y TODOS MIS SÍNTOMAS | Emilio Betancourt #98 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690164/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 05:17:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690164/</guid><description>Podcast Descripción Emilio fue victima de cáncer desde los 13 años, cuenta como fue su vida desde esa edad donde ha tenido varias operaciones pero a pesar de todo sigue positivo y con fe de que todo vaya mejor en su vida.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>COSAS QUE HE VIVIDO Y VECINOS MOLESTOS | Adrián Marcelo #97 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690165/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 05:08:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690165/</guid><description>Podcast Descripción Adrián Marcelo nos cuenta como es su vida dentro de televisión y las redes sociales, como es su día a día con los vecinos que a veces suelen ser molestos con sus fiestas que no dejan dormir.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LO QUE TU FIRMA DICE DE TI Y MI VIDA COMO GRAFÓLOGA | MaryFer Centeno #96 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690166/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 01:50:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690166/</guid><description>Podcast Descripción Maryfer Centeno explica como funciona la grafólogia para detectar comportamientos humanos y como influye la manera de escribir en la detección de delitos y mentiras de la gente. &amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>HICE UN PACTO CON EL DIABLO Y ME HICE MILLONARIO | Josué #95 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690167/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 12:19:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690167/</guid><description>Podcast Descripción Josué se hizo famoso con su relato en el programa de radio "La Mano Peluda" en el cual cuenta como hizo un pacto con demonios para recibir riquezas y también como fue victima de manifestaciones por parte de ellos.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>SOY PILOTO AVIADOR Y HE VISTO OVNIS | Arturo Saucedo #94 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690168/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 11:57:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690168/</guid><description>Podcast Descripción Arturo es un piloto que nos cuenta las cosas que ha visto durante sus vuelos así como los cuidados y precauciones que debe tener antes de volar un avión.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>FUI EL PERFIL FALSO MAS FAMOSO DE MÉXICO | Mónica Murillo #93 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690169/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 11:40:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690169/</guid><description>Podcast Descripción Mónica Murillo una de las chicas mas famosas en la antigua red social "Metroflog" en la que se volvió viral cuando sus fotos empezaron a ser tomadas por muchas personas para crear perfiles falsos y haciéndose pasar por ella.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI ABUELO PEDRO INFANTE Y SU MUERTE FALSA | Cesar Augusto Infante #92 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690170/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 11:32:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690170/</guid><description>Podcast Descripción Cesar es nieto del famoso "Pedro Infante" y aquí nos cuenta como fue que fingió su muerte para salvar su vida, así como algunos secretos que vivió con el nombre de "Antonio Pedro"&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME ROBARON MILLONES DE PESOS Y COSAS QUE NUNCA DIJE | Kim Shantal #91 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690171/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 23:34:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690171/</guid><description>Podcast Descripción Kim Shantal ex trabajadora de "Badabum" cuenta como fue que le robaron millones de pesos por sus videos creados y también los malos tratos que recibió por parte del dueño de la compañía de la cual salió huyendo.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LA FAMA Y TODO EL DINERO QUE GANÉ SIENDO LADY WUU | Lady Wuu #90 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690172/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 23:27:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690172/</guid><description>Podcast Descripción Nuestro amigo Eduardo "Lady Wuu" cuenta como fue su vida en ese momento de fama cuando se volvió viral en redes sociales con su famoso grito de "Wuuu" al preguntarle por su grupo favorito Menudo.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ERA DIPUTADO EN HAITÍ Y AHORA TRABAJO EN UN OXXO EN MÉXICO | Milka #89 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690173/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 02:07:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690173/</guid><description>Podcast Descripción Milka es un migrante del gobierno de Haití que nos cuenta lo difícil que fue llegar a México y también como huyó de su país por las amenazas de muerte contra su familia.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LOS IMPUESTOS EN MÉXICO Y QUIEN DEBE PAGARLOS | José Salido #88 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690174/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 04:49:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690174/</guid><description>Podcast Descripción José Salido es un contador publico que nos asesora acerca de como se deben pagar los impuestos al gobierno así como que sucedería si no haces tus declaraciones fiscales correctamente.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>DE SER ALBAÑIL A ESTAR EN EL TOP 1 EN LA MÚSICA | Junior H #87 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690175/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 07:11:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690175/</guid><description>Podcast Descripción "Junior H" cuenta como fue su vida saliendo del rancho y como empezó su vida musical en Estados Unidos al vivir junto a "Natanael Cano" &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TODO SOBRE CARROS ROBADOS Y CHOCOLATES EN FRONTERA | Wilver Díaz #86 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690176/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 23:33:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690176/</guid><description>Podcast Descripción Wilver nos da todas las precauciones que se deben tomar al comprar un carro importado ya que se podrían meter en muchos problemas por los papeles falsos y alteraciones en los autos.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>NO TENÍA PARA COMER TRABAJANDO EN TELEVISA (Como me trataron) | Omar Landa #85 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690177/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 23:20:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690177/</guid><description>Podcast Descripción Omar Landa mejor conocido como su personaje de "La Maruja" cuenta como fue su trabajo en Televisa donde tenia la fama que el deseaba pero no tenia ninguna moneda en la bolsa.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>GANÉ 20 MILLONES DE SOBORNOS CUANDO FUI DE INTELIGENCIA Y MILITAR | Huncho Vlogs #84 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690178/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 23:05:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690178/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Huncho Vlogs" cuenta su historia en inteligencia, así como se mueve el ejercito y la maña en el estado de Tamaulipas pasando por toda la frontera con Estados Unidos.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>RECIBIR AMENAZAS POR NO PAGAR TUS DEUDAS (apps de préstamos)| Abogado Advocatus #83 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690179/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 22:36:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690179/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el abogado da consejos para las personas que deben prestamos y no pueden pagarlos, así como acciones irregulares al momento de hacer embargos.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME DEDICABA AL HUACHICOL Y PERFORABA LOS TUBOS DE PEMEX | El Abuelo #82 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690180/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 09:02:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690180/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "El Abuelo" nos cuenta como fue su vida alrededor de la extracción de combustible con policías y políticos involucrados en el triangulo rojo del estado de Puebla.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ESTUVE PRESO INJUSTAMENTE (15 Años después) | Antonio Zúñiga #81 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690181/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 19:38:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690181/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Antonio Zúñiga "Presunto Culpable" nos cuenta sobre el documental que grabaron en su caso y todo lo que tuvo que vivir en el proceso de encarcelamiento así como en su vida después de prisión.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO ESCOLTA Y CUSTODIO EN LAS CÁRCELES DE MÁXIMA SEGURIDAD | Martin Kronos #80 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690182/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 11:56:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690182/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Martin Kronos" nos cuenta como es la vida de un escolta y sus entrenamientos, así como su paso como custodio por algunas prisiones de máxima seguridad.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TODO LO QUE VIVÍ CON JENNI RIVERA (Cosas que nadie sabe) | La Maruja #79 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690183/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 05:20:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690183/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Omar Landa "La Maruja" cuenta sus vivencias con la diva de la banda Jenni Rivera, así como todas las cosas que pasaron juntos entre problemas y alegrías.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>SER DOCTOR EN MÉXICO Y LOS ANTIVACUNAS | Doctor Mickas #78 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690184/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 04:59:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690184/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Doctor Mickas" cuenta lo malo que es desvelarse y nos da consejos para la salud así como la importancia de tener todas las vacunas.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>YO FUÍ UNA DE LAS CHICAS DEL CASO KALIMBA (La Verdad) Thaily Villa #77 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690185/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 03:45:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690185/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Thaily Villa" nos cuenta como fue la noche en que ella y su amiga se fueron con Kalimba y la acusación que hubo después a causa de mentiras.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA COMO SCORT EN TIJUANA | Mónica Urías #76 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690186/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 09:29:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690186/</guid><description>Podcast Descripción Mónica Urías nos cuenta como es la vida de scort y bailarina en un table dance, así como los gustos y problemas con los que hay que lidiar diario con los clientes.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TODO LO QUE VIVÍ EN EL CRÍ-MEN ORGANIZADO (Mi Historia) | El Nayarit #75 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690187/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 22:31:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690187/</guid><description>Podcast Descripción "El Nayarit" nos cuenta como fue su vida dentro del penal y las actividades que realizaban como parte de una célula de la mafia.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ASÍ ENTRA EL CONTRABANDO POR ADUANAS (México, U.S.A, China) Tony El Aduanero #74 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690188/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 07:45:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690188/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Tony El Aduanero" nos cuenta las múltiples formas de importar cosas desde otros países, así como el contrabando que entra ilegalmente al país.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>SI REGRESO A RUSIA ME MANDAN A LA GUERRA | Vlad K. Ruso #73 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690189/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 07:14:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690189/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Vlad K. Ruso" o el "Ruso de TikTok" como muchos lo conocen, nos cuenta los problemas que tiene en México al ser ruso y las costumbres raras que hay entre un país y otro.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LO QUE VIVÍ EN EL PENAL DE SANTA MARTHA | Angélica López #72 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690190/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 00:57:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690190/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Angélica López cuenta como fue llevada a Colombia y al regresar su maleta contenía sustancias que la hicieron ir a la cárcel.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MIS INICIOS Y COSAS QUE NUNCA DIJE | Fedelobo #71 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690191/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 07:20:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690191/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio "Fedelobo" nos cuenta parte de su vida, como fue vivir con el crew y como nació su afición por los video juegos desde niño.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>FINGIR TU MUERTE PARA COBRAR SEGUROS DE VIDA | Román Barragán # 70 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690192/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:06:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690192/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Román Barragán experto en seguros nos cuenta todos los secretos y fraudes que existen detrás de este trabajo.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TODO LO QUE VIVÍ EN EL EJÉRCITO DE MÉXICO | Juan Ayala #69 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690193/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:03:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690193/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el ex-miltar "Juan Ayala" cuenta sus experiencias en operativos militares y como vio caer a sus compañeros en emboscadas.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LO QUE VIVÍ EN EL RECLUSORIO Y EN LAS CALLES | El Mara #68 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690194/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 02:43:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690194/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el rapero "Pinche Mara" nos cuenta parte de su vida en el la cárcel, la música y las pandillas.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME SUBÍ A UN UBER FALSO Y ABUSÓ DE MI | Osiris Méndez #67 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690195/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 13:37:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690195/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Osiris Méndez nos cuenta el abuso que sufrió por parte de un uber falso y recomienda a las personas tener mucha precaución en estos casos.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TENGO 3 ESPOSAS Y HAGO CINE PARA ADULTOS | Alex Marín #66 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690196/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 02:28:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690196/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Alex Marín nos cuenta como es su vida con 3 esposas viviendo en la misma casa y como fue su niñez.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LA SANTERÍA ME DIO 33 MILLONES | Santero Sebastián #65 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690197/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 01:39:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690197/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el santero Sebastián nos cuenta como su abuela africana le heredo el don de la santería y así fue como aprendió todo.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>DENUNCIÉ AL PRESIDENTE Y LA POBREZA EN MÉXICO | Maquina De Fuego #64 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690198/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 12:57:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690198/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo "Maquina de Fuego" nos cuenta la problemática en la que ha vivido desde su niñez y sus aspiraciones para cambiar el pensamiento de las personas pobres.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Perdí mi dinero y mi música (historias que no conté) | Santa Rm #63 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690199/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 08:14:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690199/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo Santa Rm nos cuenta sus problemas en la música y los motivos que lo llevaron a la depresión.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI PAPÁ VALENTÍN ELIZALDE Y COSAS QUE NUNCA DIJE | Valeria Elizalde #62 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690200/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 06:42:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690200/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo la hija de "Valentín Elizalde" nos cuenta cosas que jamás ha dicho en ninguna entrevista acerca de su papá.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ESTUVE 17 DÍAS SECUESTRADO POR UN CARTEL | Auto VlogSam #61 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690201/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 07:57:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690201/</guid><description>Podcast Descripción Samuel nos cuenta el infierno que vivió secuestrado por un cartel mexicano donde vio las cosas mas inhumanas y espantosas.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Es difícil ser policía en Tijuana | Oficial Sánchez #60 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690202/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 07:31:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690202/</guid><description>Podcast Descripción El oficial Fernando Sánchez nos cuenta lo difícil de ser policía y las cosas malas que también les suceden.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LA VERDAD DE LOS FANTASMAS Y GENTE QUE ME DIFAMA (Desde la casa cañitas) Carlos trejo #59 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690203/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 13:32:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690203/</guid><description>Podcast Descripción Carlos Trejo cuenta como es que la gente trata de difamar lo cuando el ha demostrado la verdad que hay detrás de todos los casos de fantasmas.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA SIN BRAZOS Y PIERNAS (Mi Historia) Aarón Acosta #58 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690204/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 13:23:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690204/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Aarón Acosta nos cuenta la forma en cómo ha superado su vida a partir del accidente donde perdió aambos pies y ambas manos.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI VIDA SIN RIÑONES Y CON OXIGENO 24 HORAS (Mi Historia) Job #57 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690205/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 07:58:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690205/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nuestro amigo "Job" nos cuenta la vida complicada que ha sido después de su enfermedad de los riñones.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>SER LA TONTITA DE TIKTOK (Cosas que nunca conté) Kim Estrada #56 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690206/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 07:49:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690206/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo "KimFlamingHot2" nos cuenta las aventuras que ha pasado en su vida y alrededor de su etapa de influencer.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LA FAMA ME HIZO PERDER LA CABEZA Y SENTIRME PODEROSA | La Mars #55 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690207/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:45:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690207/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio La Mars nos cuenta como fue que la fama le hizo perder la cabeza y cometer los peores errores de su vida.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LAS COSAS QUE TUVE QUE VIVIR | Virlán García #54 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690208/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 23:27:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690208/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Virlan García nos cuenta como fue su vida y el desalojo que vivió en su hogar así como el reencuentro con su padre después de mucho tiempo.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>GENTE QUE NO ME QUIERE Y MI DEBATE CON DIEGO | Carlos Muñoz #53 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690209/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 06:47:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690209/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo Carlos Muñoz nos cuenta los secretos del emprendimiento y como mucha gente lo critica por la forma en como ve la vida a través de sus contenido en videos.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TODO LO QUE HE VISTO EN LOS MUERTOS | Investigador Forense #52 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690210/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 08:00:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690210/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de autopsias y crímenes, la morgue, detector de mentiras y varias formas de morir.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>SOY ADOPTADA Y MI CRUSH LUISITO | Aimep3 #51 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690211/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 07:50:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690211/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Aimep3 nos cuenta que se entero que era adoptada a los 30 años, Luisito comunica, el hate y el gimnasio&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME GASTÉ 10 MILLONES EN EL RECLUSORIO NORTE | Paco Maya #50 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690212/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 07:43:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690212/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Paco Maya nos cuenta que estuvo en el reclusorio oriente, gastar millones de pesos en prisión, entrar por robo y salir con doctorado en secuestro.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>QUERER FAMA Y EL LENGUAJE INCLUSIVO | Mario Cachorro #47 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690213/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:39:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690213/</guid><description>Podcast Descripción Acusan a hijo de Mario de golpear una mujer, Gusgri le muestra a Mario audios de una pelea con su novia, lenguaje inclusivo (compañere), mujeres manipuladoras.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LAS PROPINAS Y LO QUE PASO CON CHALINO SANCHEZ | Mario Cachorro #46 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690214/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:33:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690214/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de las propinas, gente mal agradecida, y chalino Sánchez pidió escuchar por ultima vez su canción de "Nieves de Enero" antes de morir&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LOS CELOS Y LAS MUJERES | Chaironman #45 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690215/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:27:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690215/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de las relaciones, retiros espirituales y los reclamos de pareja.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>COMO VIVÍ EL SE-CUESTRO DE MI HIJO Y PAGUE 2 MILLONES | Productor de Netflix "Geuriel Danini" #44 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690216/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:21:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690216/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Geuriel Danini (Productor de Netflix) nos cuenta su experiencia que tuvo cuando secuestraron a su hijo.
cantidad por el rescate y llamadas con el secuestrador.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>NOVIAS DE NARCOS IBAN A MI SHOW (SOLO PARA MUJERES) | Poncho de Nigris #43 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690217/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 23:42:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690217/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de las experiencias en Big Brother, buchonas que van al evento de poncho,le ofrecían 50 mil pesos por tener relaciones y todas las polémicas de poncho.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI EXPERIENCIA HACIENDO "EL CHAPO" EN NETFLIX | Marco de la O # 42 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690218/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 08:53:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690218/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de la serie del Chapo Guzmán, propuestas para marco,el miedo hacer la serie y toda su trayectoria.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI ÉXITO Y RETIRO DE YOUTUBE | Retojorjais # 41 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690219/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 08:49:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690219/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Jorjais nos cuenta su historia de niño, sus metas, la dependencia de sus padres, el golpe fuerte de encontrar a su primo sin vida y su retiro de Youtube
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LOS MEJORES CONSEJOS PARA LIGAR (NO HAGAS ESTO) | Humberto Gutiérrez #40 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690220/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 08:39:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690220/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos del Lenguaje corporal de las mujeres, como saber si le gustas, evitar que te dejen en visto y las chicas super hermosas.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ME GASTO 1 MILLÓN DE PESOS EN EL ANTRO (Mi vida de lujos) | Fofo Márquez #39 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690221/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 10:13:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690221/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Fofo Marquez no habla de su vida, lo que gasta su dinero, sus amigos hijos de políticos, la fama y que contrata modelos colombianas.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>YOUTUBE ME SALVÓ DE NO CERRAR MI TIENDA | El Señor De La Tienda #38 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690222/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 09:56:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690222/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el Señor De La Tienda &amp;nbsp;nos cuenta de su infancia, sus trabajos y carencias.
"Prankedy no me hizo, yo lo hice", los niños que van a comprar y la fama.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>AMIGOS QUE ME APOYARON ANTES DE LA FAMA | Francisco Alv #37 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690223/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 09:33:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690223/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Francisco Alv nos habla de sus inicios, nos dice que Juan De Dios Pantoja lo saco de pobre, su trabajo de albañil y la vergüenza que tenia por vivir humildemente.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>MI PRIMERA VEZ Y MIS TRABAJOS | La Gilbertona #36 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690224/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 23:34:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690224/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Gilbertona nos cuenta que su primera vez fue a los 12 años, lo que opina de las mamas luchonas, el dinero de los narcos, no le gusta la lavadora y el boiler, lo difícil que es ser de la comunidad lgbt.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>POR ESTA RAZÓN LLORÉ (Me sentía muy mal) | Akim Aguilar #35 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690225/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 18:11:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690225/</guid><description>Podcast Descripción Vivir de los video juegos, fui novio de Ari Gameplays, mis problemas con la policía, y gente que ayudé&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>FUI MILITAR EN SEXENIO MÁS DIFICIL DE MÉXICO | Gafe 423 #34 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690226/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 18:05:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690226/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de el ejercito, "torturábamos narcos" Marino Loko, la carnicería humana, retenes militares, y ser escolta en México.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>COMO GANÉ MILLONES DE PESOS Y YOUTUBERS QUE ME RECHAZARON | Manuel Rivera # 33 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690227/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 17:58:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690227/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo Manuel Rivera nos cuenta que fue muy pobre, Ganar dinero con apuestas deportivas, carros de lujo, mis guarda espaldas y su patrimonio de 20 millones de pesos.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>UN NARCO ME OBLIGÓ A HACER UN CORRIDO | Geovani Cabrera #32 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690228/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 05:45:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690228/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos con uno de los mejores compositores de narco corridos y baladas. nos cuenta su experiencia con el Chino Antrax, como compuso la canción "A Través Del Vaso" &amp;nbsp;La cantidad real que le dio el de los lentes carrera al federal.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ENTREVISTA A UN EXTORSIONADOR (Desde la cárcel) # 31 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690229/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:02:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690229/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio tuvimos una platica con una persona que se dedica al secuestro virtual, nos dice como opera la mafia y las multas que te cobran por entrar al penal, el secuestro que le hicieron a gente de Christian Nodal, nos cuenta como secuestra gente desde el penal.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LOS ARTISTAS NO PROFESIONALES Y RACISTAS | Mario Cachorro #30 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690230/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:19:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690230/</guid><description>Podcast Descripción En ese episodio hablamos de como Valentín Elizalde se portaba mal en Estados Unidos, los artistas que cantan viendo el celular, los celos extremos , el narco que me quiso regalar un autobús para mi gira.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LAS EXCUSAS Y GENTE QUE NO QUIERE SALIR ADELANTE | Soy Mirrey #29 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690231/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 06:33:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690231/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de las excusas de la gente que no quiere salir adelante, gente sana que pide limosna, inicios de Mirrey, un fan me pide una laptop y los negocios.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>LA RAZÓN PORQUE ESTUVE EN PRISIÓN | Adán Cruz #28 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690232/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 06:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690232/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Adán cruz nos cuento porque estuvo en la cárcel, La educación en la SEP es limitada, sus inicios en el rap y los chismes de raperos Mexicanos.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>TAPÉ EL BANO Y ME LIMPIE CON UN CALCETÍN | Chaironman #27 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690233/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 05:41:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690233/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo hablamos de la historia del baño tapado, la cancelación en otros artistas, las canciones que hablan de relaciones entre menores de edad.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>SUFRÍ POBREZA Y HUMILLACIONES | Luna Bella #26 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690234/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 04:38:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690234/</guid><description>Podcast Descripción Luna bella nos cuenta que sus primos abusaron de ella, su vida de pobreza, golpes de la vida, la vida en la prostitución, y todo lo que sufrió para llegar donde esta.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>ESTUVE EN LA MARINA (REVISABAMOS A LOS POLICÍAS) | Mc Razo #25 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690235/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 04:31:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690235/</guid><description>Podcast Descripción en este episodio hablamos de la corrupción en la Marina armada de México, los militares revisaban a la policía estatal y tenían droga, requisitos para entrar , la cantidad de dinero que ganan mensual, crimen organizado y envidia entre marinos.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Esto nunca lo conté (Lo que viví) | Hotspanish #24 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690236/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 03:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690236/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo Hotspanish nos cuenta lo que miro el día que mataron al Pirata de Culiacán, nos cuenta el día que Juan Pazurita le dijo "NACO"
El día que se fue de ilegal a Estados Unidos y toda su vida.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>La FAMA destruyó mi VIDA (Lo que nunca dije) | Larry Donas #23 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690237/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 02:52:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690237/</guid><description>Podcast Descripción en este episodio Larry donas nos cuenta como fue utilizado por Televisa, como colaboro con la banda el Recodo, las falsas amistades, Larry Hernandez,Espinoza Paz, me pagaban 18 mil pesos ala quincena, y termine en la calle después de la fama
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Hablando de mis amigos y los millones en publicidad | Rayito #22 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690238/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:23:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690238/</guid><description>Podcast Descripción en este capitulo hablamos de los millones de pesos que generó Badabun, la pelea de Luisito Comunica, lo que paga Facebook por sus top 10 escrito, que hay detrás de No Me Revientes show
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Vivía en una casa de lamina | Alemán #21 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690239/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 02:09:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690239/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio el rapero Alemán nos cuenta como colaboro con Snoog Dogg , nos cuenta de su vida antes de la fama, la pobreza y las malas amistades.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Los ESTAFADORES de la HIPNOSIS | John Milton #20 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690240/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 18:26:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690240/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos del hipnotista que se enojo con Gusgri por no poder dormir, las falsas acusaciones de John Milton pago por mentir, la enfermedad de John Milton y un un contrato en las vegas por estafar ala gente.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Gente que me rechazó y hacer comedia por negocio | La Mole #19 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690241/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 23:53:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690241/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de los artistas que rechazaron la invitación a Multimedios, los representantes que se creen mucho, ¿Qué paga mas la televisión o las redes sociales? Franco escamilla me enseño a ver la comedia como negocio, Adal Ramones, y el table dance Hong Kong
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Perdí la FAMA y viví un INFIERNO | Hector Leal # 18 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690242/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 04:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690242/</guid><description>Podcast Descripción en este episodio Hector Leal nos habla que pensó en quitarse la vida después de su caída, sus carencias y éxitos, la cantidad que le pagaron por el Roast de Werevertumorro, Facebook, TikTok&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Convencer a una MUJER para el DELICIOSO | Chaironman # 17 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690243/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 06:23:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690243/</guid><description>Podcast Descripción En este espisodio hablamos de Rix y caso Nath Campos, las mujeres que se hacen del rogar, Tips para la intimidad,kalimba, vender fotos de pies
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Sali corriendo de una narco fiesta | Mario el cachorro Delgado # 16 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690244/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 02:35:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690244/</guid><description>Podcast Descripción en este video hablamos de los golpes que le dieron a Mario, Emma Coronel, Chapo Guzmán, las mujeres de Culiacán&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>La platica entre Gusgri y Guatsi # 15 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690245/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 02:02:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690245/</guid><description>Podcast Descripción .
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Tu teléfono te escucha y las redes sociales (como las hackean) | H2# 14 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690246/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 01:58:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690246/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de las redes sociales, policía cibernética y escuchamos una llamada donde el hacker habla con una clienta.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Las malas amistades y Cuando era pobre | Christian Meza # 13 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690247/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 21:31:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690247/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo hablamos de las mujeres interesadas, la pelea que tendrá Christian Meza con el Travieso Arce, el problema que tuvo Christian con un integrante de la cotorrisa, peleas de barrio y amistades falsas
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Uno de mis invitados me quiso cobrar | Roberto Mtz # 12 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690248/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 02:54:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690248/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Hablamos de las paginas de Facebook, invitado que quiso cobrar 15 mil dólares por entrevista, DMT, Rock y La fama
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>El Only Fans y las mujeres manipuladoras | Chaironman #11 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690249/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:46:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690249/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo hablamos del Only Fans, Cuando las mujeres dicen que son violadas, la generación nueva,
celos extremos, las mentiras mantienen de pie una relación, historias de la peda y mas...
.&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Políticos y mafiosos Contratan mis servicios | El H2 # 10 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690250/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:38:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690250/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo el hacker H2 nos cuenta su experiencia trabajando con la mafia Mexicana.
clonación de tarjetas, investigar gente, descubre que el esposo de su clienta es un sugar daddy.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Personajes que ya no están y Corridos tumbados | Mario "El Cachorro" Delgado #9 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690251/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 18:50:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690251/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos Manuel Torres el M1, Pirata de Culiacán y Natanael Cano
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Hablando de Jenny Rivera y curiosidades... #8 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690252/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 18:44:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690252/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de Jenny Rivera y el Chapo Guzmán
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Vender saludos - ¿La fama falsa? | Luisito Rey #7 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690253/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 04:59:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690253/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo hablamos de las inversiones de Youtubers, ¿la fama de algunos influencers es falsa? &amp;nbsp;Los creadores de contenido,TikTok es un casino, vender tus saludos en 10 mil pesos,La niña que sopla la vela a su hermana en su cumpleaños.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Las enfermedades de transmisión sexual | Doctor Vic #6 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690254/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 04:56:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690254/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo hablamos de las enfermedades de transmisión sexual, como evitar el papiloma, lavarse las manos después de quitarse el condón, cuando Doctor Vic atendió a un narcotraficante, &amp;nbsp;el miedo a no ir al doctor, Las Clinicas vs IMSS, los transexuales y gays&amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Así vivió en Corea del Norte | Alex Tienda #5 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690255/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 04:53:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690255/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo Alex tienda nos cuenta su experiencia en Corea del Norte &amp;nbsp;cuanto gana un piloto de avión comercial , jet privado y medidas de seguridad en aeropuertos, tipos de licencia y porque permiten 100 ml de liquido en equipaje de mano.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Lo que nos pagan las aplicaciones y marcas | Xuxo Dom #4 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690256/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 04:50:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690256/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos cantidades que nos pagan por anunciar aplicaciones y marcas, Yalitza Aparicio y su oscar fue un experimento, Gusgri compro un carro con Rappi, &amp;nbsp;La edad nunca es tarde para el éxito , Gusgri y la discusión con werevertumorro y Guatsi
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>La gente envidiosa | Lalo España #3 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690257/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 04:46:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690257/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo hablamos de la gente que quiere ver el fracaso de otros, Los fanáticos, El acoso, Le tiraron una cerveza en la cabeza a Lalo España, Cine Mexicano y su gente.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Las Novias que lloran y los celos | Wachaut #2 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690258/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 04:41:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690258/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo hablamos de las formas por la cual nos dejo de gustar una mujer, &amp;nbsp;a Gusgri le &amp;nbsp;dejo de gustar una mujer por sus zapatos, La Novia de Wachaut le fue infiel, &amp;nbsp;los reclamos que le hacemos a nuestras novias de su pasado,Toxico, ex novios, Wachaut y como enamoro a Karla Quintero.
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item><item><title>Antes de que fueran famosos | Julion Álvarez y Valentín Elizalde | Mario "El Cachorro" Delgado #1 | Gusgri Podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/1901690259/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 23:46:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/1901690259/</guid><description>Podcast Descripción En este capitulo hablamos de la Verdadera muerte de Valentin Elizalde y los millones que ganaba por semana, artistas que no eran famosos que me buscaron . Julion Alvarez fue segunda voz de Mario, &amp;nbsp;la poca fe que se le tiene a un artista, Grupo Firme, La banda Ms, Roberto Tapia, Jovanny Cadena, Markitos Toys, Remmy Valenzuela, &amp;nbsp;
Support this podcast: https://podcasters.spotify.com/pod/show/gusgripodcast/support
Transcripción</description></item></channel></rss>