<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kurzgesagt on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/kurzgesagt/</link><description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 21:43:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qu'es-ce qui se Cache dans l'Endroit le Plus Isolé sur Terre ? Les Abysses ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/paerpyendvk/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 21:43:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/paerpyendvk/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Parfois, le monde semble&amp;hellip;
Ennuyant.
Nous avons visité toutes les îles,
conquis l&amp;rsquo;arctique,
et pénétré les jungles les plus profondes.
Mais il y a toujours un endroit à explorer.
C&amp;rsquo;est un désert humide et dangereux
habité par des créatures mystérieuses vivant dans les ténèbres.
Les abysses.
Plongeons dedans!
Générique
Quand nous regardons la taille de l&amp;rsquo;océan de la Terre,
C&amp;rsquo;est difficile à croire que moins que 2% de toute la biomasse vit ici.</description></item><item><title>Tim Berners-Lee a inventé Internet pour faciliter le partage d'informations. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/21efwbb48se/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 21:40:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/21efwbb48se/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Alors, vous êtes vous déjà demandé qui a vraiment inventé Internet ?
Des personnes sont devenues millionaires grâce à Internet.
Mais tout ce qu&amp;rsquo;ils ont fait était d&amp;rsquo;inventer des façons intelligentes d&amp;rsquo;utiliser Internet.
Alors la personne qui a inventé Internet doit sûrement être un multimillionnaire
équivalent à Dieu, n&amp;rsquo;est ce pas ?
Alors, Qui devrait en avoir le mérite ?
Etait-ce un geek britannique dans un laboratoire à l&amp;rsquo;intérieur d&amp;rsquo;un sous-sol en Suisse ?</description></item><item><title>Que se passerait-t-il si l'on déclenchait une bombe nucléaire dans la fosse des Mariannes ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/9tbxdgcv74c/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 19:29:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9tbxdgcv74c/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Que se passerait-t-il si l&amp;rsquo;on faisait exploser la plus puissante arme nucléaire
au point le plus profond de l&amp;rsquo;océan ?
Évidemment, des tsunamis mesurant plusieurs centaines de mètres détruiraient des villes côtières,
des tremblements de terres raseraient des pays,
de nouveaux volcans nous feraient entrer dans un hiver nucléaire.
Peut-être même la Terre pourrait se déchirer ou être éjecté de son orbite ?
Ou, presque.
Actuellement, le point le plus profond sur Terre est dans la fosse des Mariannes.</description></item><item><title>Pourquoi la vie extraterrestre pourrait être notre perte - Le Grand Filtre ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ujtogpj0urm/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 18:32:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ujtogpj0urm/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez que la NASA annonce aujourd&amp;rsquo;hui qu&amp;rsquo;elle a trouvé des bactéries
extraterrestres sur Mars, d&amp;rsquo;étranges poissons dans les océans d&amp;rsquo;Europe ou encore d&amp;rsquo;anciennes ruines extraterrestres sur Titan
Ne serait-ce génial ?
Eh bien, non, ce serait une nouvelle horrible
Dévastatrice même, ça pourrait signifier que la fin de l&amp;rsquo;humanité est presque certaine et qu&amp;rsquo;elle pourrait bientôt arriver
Pourquoi ? Pourquoi la découverte la plus excitante de nos vies</description></item><item><title>Quand le temps est devenu histoire - L'ère humaine ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/cwu29prcuvq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 17:07:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/cwu29prcuvq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez quelqu&amp;rsquo;un qui entre dans votre cuisine et emporte quelques outils, une casserole et vos ordures.
Puis ils enterrent tout dans les bois. 12 000 ans plus tard, un archéologue essaie de comprendre qui vous étiez.
Ce qui était important pour vous, à quels jeux vidéo vous jouiez, en quoi vous croyiez
et ce qui a éclairé vos décisions. Parce que vous avez vécu une période remarquable de l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;humanité:</description></item><item><title>Pourquoi l'âge ? Devrions-nous mettre fin au vieillissement pour toujours ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/gojsr4iwcm4/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:05:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/gojsr4iwcm4/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Si vous deviez choisir maintenant, combien de temps aimeriez-vous vivre ?
80 ans ? 90 ? 120 ?
Plus ?
Et pensez-vous que vous changerez d&amp;rsquo;avis quand vous aurez atteint cet âge ?
Il y a 50 000 ans, la plupart des humains mouraient jeunes.
À mesure que nous apprenions à utiliser les ressources autour de nous pour nous soigner,
ça s&amp;rsquo;est amélioré.
Aujourd&amp;rsquo;hui, les humains vivent plus longtemps et en meilleure santé qu&amp;rsquo;auparavant.</description></item><item><title>Les trous de ver expliqués - Rupture de l'espace-temps ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/9p6rdqiybaw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 15:45:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9p6rdqiybaw/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Si vous voyez un trou de ver dans la réalité, il devrait vous apparaître rond, sphérique un peu comme un trou noir
La lumière de l&amp;rsquo;autre côté passe &amp;ldquo;à travers&amp;rdquo; et vous donne un aperçu d&amp;rsquo;un endroit lointain
Une fois traversé, l&amp;rsquo;autre coté laisserait entrevoir votre ancienne maison à travers cette chatoyante fenêtre sphérique
Mais les trous de vers sont-ils réels ou ne sont-ils que des fantaisies de la physique et des mathématiques ?</description></item><item><title>Pourquoi les belles choses nous rendent-elles heureux ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/o5knpluv7w/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 15:07:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/o5knpluv7w/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Beaucoup de choses peuvent être belles.
Les paysages, les visages, les beaux-arts,
ou l&amp;rsquo;architecture épique ; les étoiles dans le ciel,
ou tout simplement le reflet du soleil dans une bouteille vide.
La beauté n&amp;rsquo;est pas tangible. Elle existe seulement dans nos têtes
comme un sentiment agréable.
Si nous devons la définir, nous percevons quelque chose
comme beau si sa couleur, sa forme ou ses proportions
nous apparaît en quelque sorte comme ravissant ou attrayant.</description></item><item><title>Et si vous tombiez dans un trou noir ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/qqsltnkzvay/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:39:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/qqsltnkzvay/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les trous noirs sont les choses les plus puissantes et extrêmes dans l&amp;rsquo;univers
et ils sont bizarres et compliqués.
Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;il se passerait-il si tu tombais à l&amp;rsquo;intérieur,
et que sont-ils vraiment?
Premièrement, nous devons parler à propos de l&amp;rsquo;espace et du temps.
L&amp;rsquo;espace et le temps sont la grande scène,
où le jeu de l’univers se déroule.
Mais l&amp;rsquo;espace n&amp;rsquo;est pas une scène fixe,
et le temps ne passe pas de la même manière pour tout le monde partout.</description></item><item><title>Pourquoi les Trous Noirs pourraient supprimer l'Univers - Le Paradoxe de l'Information ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ywo-cvgetrq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:18:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ywo-cvgetrq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les trous noirs sont les objets les plus puissants de l&amp;rsquo;Univers&amp;hellip;
&amp;hellip;assez forts pour déchiqueter des étoiles entières en morceaux de la taille d&amp;rsquo;un atome.
C&amp;rsquo;est déjà assez effrayant. Ils ont une propriété plus redoutable et sinistre encore&amp;hellip;
&amp;hellip;ils pourraient supprimer l&amp;rsquo;univers lui-même !
En Bref - 1 : Les trous noirs en bref
Un trou noir apparaît lorsqu&amp;rsquo;une quantité extraordinaire de matière est concentrée en un espace minuscule.</description></item><item><title>Pourquoi La Lutte contre la Drogue est un Echec ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/wjuxlqnhcai/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:27:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/wjuxlqnhcai/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Il y a 40 ans, le président américain Richard Nixon
a déclaré l&amp;rsquo;abus de drogues ennemi public n°1,
commençant une campagne sans précédent : la guerre contre les drogues.
Aujourd&amp;rsquo;hui, les chiffres sont formels.
La guerre contre les drogues est un échec immense,
avec des conséquences involontaires dévastatrices.
Elle a menée à une incarcération de masse aux États-Unis;
à la corruption, à la déstabilisation politique et à la violence</description></item><item><title>Qu'est-ce que l'Intelligence ? Où Commence-T-Elle ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ck4rgeohfko/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:47:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ck4rgeohfko/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les humains sont fiers de beaucoup de choses,
des accélérateurs de particules, de la poésie, des Pokémon®.
Toutes ces choses rendues possibles grâce à quelque chose que les humains chérissent grandement,
l&amp;rsquo;intelligence.
Nous considérons l&amp;rsquo;intelligence comme une aptitude, comme la taille ou la force.
Mais quand nous tentons de la définir, les choses se compliquent.
En bref, l&amp;rsquo;intelligence est un mécanisme censé résoudre des problèmes,
surtout celui consistant à rester en vie, qui implique :</description></item><item><title>Qu’est-ce que la matière noire et l’énergie sombre ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/qaa2o_8wbuq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:42:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/qaa2o_8wbuq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿La matière, comme nous la connaissons:
atomes, étoiles, galaxies, planètes et arbres pierres et nous
Cette matière compte pour moins de 5% de l&amp;rsquo;univers connu
A peu près 25% est de la matière noire et 70% de l&amp;rsquo;énergie noire
les deux sont invisibles.
C&amp;rsquo;est assez étrange car cela suggère que tout ce que nous connaissons est
vraiment une toute petite partie de la réalité.
Mais ce n&amp;rsquo;est pas le pire:</description></item><item><title>Pourquoi la Viande est la Meilleure des Pires Choses au Monde 🍔 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/nxvqpzrg2wg/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:48:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/nxvqpzrg2wg/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les humains adorent la viande.
Steak, poulet frit, bacon, poitrine de porc et saucisses sont les meilleures choses au monde.
Manger de la viande est devenu tellement banal
que beaucoup de gens estiment qu&amp;rsquo;un repas n&amp;rsquo;est pas un vrai repas
s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas de viande dedans.
Ce qui est plutôt surprenant
car la viande était un produit de luxe il y a encore quelques décennies,
Aujourd&amp;rsquo;hui, on trouve un cheeseburger pour 1€</description></item><item><title>Pourquoi Êtes-Vous Vivants - Vie, Energie &amp; ATP ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/qimcld9yube/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:09:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/qimcld9yube/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿En ce moment même, vous êtes sur un rebord étroit entre la vie et la mort
Vous ne le ressentez probablement pas mais il y a une
quantité incroyable d&amp;rsquo;activité se déroulant en vous
et cette activité ne peut pas s&amp;rsquo;arrêter.
Imaginez-vous être un Slinky (jouet a ressort) descendant un escalator montant,
le Slinky représente le processus d&amp;rsquo;auto-réplication de vos cellules.
L&amp;rsquo;escalator représente les lois de la physique qui vont font avancer.</description></item><item><title>Qu'est-ce qu'une chose ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/x9otdixatfw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:40:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/x9otdixatfw/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les questions les plus simples, sont les plus difficiles à répondre :
&amp;ldquo;Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;une chose ?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Pourquoi les choses arrivent ?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Et pourquoi arrivent-elles de la manière dont elles arrivent ?&amp;rdquo;
Essayons de comprendre cela étape par étape.
De quoi êtes-vous fait ?
Vous êtes fait de matière,
qui est faite de molécules,
qui sont faites d&amp;rsquo;atomes,
et ces derniers sont faits de particules élémentaires.
Mais si les particules élémentaires sont les plus petites choses qui existent,</description></item><item><title>Et si on faisait exploser toutes les bombes nucléaires en même temps ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/jyecrgp-sw8/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:57:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/jyecrgp-sw8/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Beaucoup de nos spectateurs nous ont posé une question très sérieuse :
Pourquoi ne pas faire un gros tas de bombes
et faire exploser toutes les armes nucléaires du monde en même temps ?
Curieusement, nous n&amp;rsquo;avons pas trouvé de source fiable
pour répondre à cette question.
Donc, nous avons fait appel à des scientifiques pour calculer ce qu&amp;rsquo;il se passerait.
Et trouver une réponse à ce problème scientifique extrêmement important,</description></item><item><title>Pourquoi la Terre est une prison et comment s'en échapper ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/rvmzxh1tiiq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:53:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/rvmzxh1tiiq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Nous sommes prisonniers sur Terre.
L&amp;rsquo;Univers nous nargue
en nous montrant tous ces endroits que nous ne pouvons pas visiter.
Cependant, si notre espèce veut avoir un futur à long terme,
nous devons nous échapper de notre prison.
Mais qu&amp;rsquo;est ce qui nous retient ici en premier lieu ?
Il s&amp;rsquo;avère que nous avons une dette envers l&amp;rsquo;Univers
qui date de 4,5 milliards d&amp;rsquo;années.
[Une prison faite d&amp;rsquo;énergie]</description></item><item><title>Et si nous atomisions une Ville ? (Bombe atomique) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/5iph-br_ejq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:40:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5iph-br_ejq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Jouer avec des armes nucléaires en vidéo, c&amp;rsquo;est amusant.
On perçoit une profonde joie en faisant exploser des choses, et une terrifiante fascination
envers des objets comme des boules de feu, des ondes de choc, et les radiations.
Et même si ça aide à comprendre notre potentiel de destruction,
ce n&amp;rsquo;est pas la façon idéale de comprendre l&amp;rsquo;impact réel d&amp;rsquo;une explosion nucléaire
On ne parle pas de réserves de TNT de la taille d&amp;rsquo;une ville</description></item><item><title>Qu'est ce que la lumière ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ixxzrzxafeq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:04:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ixxzrzxafeq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿La lumière est le lien entre nous et l&amp;rsquo;univers.
Via la lumière, on peut observer les étoiles lointaines
et retourner au début de l’existence même.
Mais qu&amp;rsquo;est ce que la lumière ?
En un mot, la lumière est la plus petite quantité d&amp;rsquo;énergie
qui puisse être transporté, un photon, une particule élémentaire sans taille réelle
qui ne peut être coupée, seulement crée ou détruite.
La lumière possède une dualité onde-corpuscule,</description></item><item><title>Les pires accidents nucléaires de l'histoire. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/jzfpyo-q-rm/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:35:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/jzfpyo-q-rm/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Pour de nombreuses personnes, l&amp;rsquo;énergie nucléaire est synonyme de danger.
De dangereux minerais, enfouis sous terre depuis des temps anciens, sont rassemblés
pour éveiller des pouvoirs quasi surnaturels,
produisant des éléments terriblement toxiques
qui – s&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;échappent – peuvent et ont déjà tué des milliers de personnes
et ce, de manière horrible.
Combien de personnes l&amp;rsquo;énergie nucléaire a-t-elle tuée, et comment ?
♪ Musique d&amp;rsquo;introduction ♪
L&amp;rsquo;énergie nucléaire existe depuis 1951</description></item><item><title>Qu'est ce que la vie? La mort est-elle une réalité ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/qocaaco8wus/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 02:43:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/qocaaco8wus/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿La vie diffère fondamentalement de la mort — ou pas ?
Le physicien Erwin Schrödinger a défini la vie comme ceci :
&amp;ldquo;Ce qui est vivant évite de se dégrader en un état de désordre et d&amp;rsquo;équilibre&amp;rdquo;
Mais que cela signifie-t-il ?
Prétendons que votre dossier de téléchargement est l&amp;rsquo;univers.
D&amp;rsquo;abord organisé, le désordre s&amp;rsquo;installe au fur et à mesure du temps.
En investissant de l&amp;rsquo;énergie, vous pouvez créer de l&amp;rsquo;ordre et le nettoyer.</description></item><item><title>Pourquoi les baleines bleues n'ont elles pas de cancer - Le Paradoxe de Peto ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/1aelonvi9wq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:44:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1aelonvi9wq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le cancer est une chose effrayante et mystérieuse.
En essayant de le comprendre afin de mieux l’éliminer
Nous avons découvert un paradoxe biologique, toujours incompris de nos jours.
Les grands animaux semblent être immunisés contre le cancer
Ce qui n&amp;rsquo;a aucun sens, car plus on est grand, plus le risque de cancer devrait être élevé
Pour comprendre pourquoi, il faut d’abord se pencher sur la nature du cancer en lui-même.</description></item><item><title>Qui est responsable du changement climatique ? – Qui doit régler ce problème ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ipvxxxqwbqw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:20:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ipvxxxqwbqw/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Depuis la révolution industrielle, les humains
ont libéré plus de 1,5 trillions de tonnes de dioxyde de carbone
ou CO2 dans l&amp;rsquo;atmosphère terrestre.
En 2019, nous libérions encore autour de 37 milliards de tonnes de plus.
C&amp;rsquo;est 50 % de plus qu&amp;rsquo;en 2000
et presque 3 fois plus qu&amp;rsquo;il y a 50 ans.
Et ce n&amp;rsquo;est pas juste le CO2,
nous libérons aussi des volumes croissants
d&amp;rsquo;autres gaz à effet de serre, tels que le méthane et le protoxyde d&amp;rsquo;azote.</description></item><item><title>Les limites réelles de l'humanité - la frontière finale que nous ne franchirons jamais. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/uzkd5seuwzm/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:29:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/uzkd5seuwzm/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Y a-t-il une frontière que nous ne franchirons jamais et des endroits que nous n&amp;rsquo;atteindrons jamais,
peu importe à quel point nous essayons? C&amp;rsquo;est le cas. Même avec la technologie de science-fiction,
nous sommes piégés dans une poche de l&amp;rsquo;Univers
et limités par ce qu&amp;rsquo;elle contient. Combien d&amp;rsquo;univers existe-t-il et jusqu&amp;rsquo;où pouvons-nous aller ?
En regardant le ciel étoilé, vous vous dîtes qu&amp;rsquo;il sera là pour toujours.
Les étoiles naissent et meurent dans un cycle qui semble éternel.</description></item><item><title>Temps : L'historique et le futur de toute chose - Remasterisé ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/5tbuxgztwgi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/5tbuxgztwgi/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿On peut faire sens du temps en petits morceaux
Mais quand on parle de longues périodes de temps, il est presque impossible de bien comprendre de quoi il s&amp;rsquo;agit.
Donc, commençons petit avec des minutes, des heures, et des jours
Vous avez probablement passé les 24 dernières heures à dormir et à travailler et vous avez probablement gaspillé une bonne partie
d&amp;rsquo;hier sur internet.
Les jours deviennent des semaines, les semaines deviennent des mois et ensuite nous avons une année.</description></item><item><title>Que se passerait-t'il s'il y avait un trou noir dans votre poche? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/8nhbgfklhzq/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:38:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8nhbgfklhzq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Que vous arriverait-il si un trou noir de la taille d&amp;rsquo;une pièce
apparaissait soudainement près de vous ?
Réponse courte : vous mourriez.
Réponse longue : cela dépend.
S&amp;rsquo;agit-il d&amp;rsquo;un trou noir de la masse d&amp;rsquo;une pièce
ou est-il aussi gros qu&amp;rsquo;une pièce ?
Supposons qu&amp;rsquo;une pièce de 5 cents US d&amp;rsquo;une masse d&amp;rsquo;environ 5 grammes
s’effondre sur elle-même en un trou noir.
Ce trou noir aurait un rayon d&amp;rsquo;environ 10⁻³⁰ mètres.</description></item><item><title>Les parasites les plus épouvantables − Maladies Tropicales Négligées − Les MTN expliquées ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/qnwwrdbrbqk/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:28:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/qnwwrdbrbqk/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿En l&amp;rsquo;an 1014
l&amp;rsquo;Empereur Byzantin, Basil II
vaincu l&amp;rsquo;armée Bulgarienne
et captura 15 000 prisonniers.
Il aurait pu les exécuter,
mais il eut une autre idée.
Il voulait affaiblir ses ennemis pour les décennies à venir.
Ainsi, il ordonna que pour 100 prisonniers, 99 soient aveuglés.
Le centième conserverait un œil afin de guider les autres au bercail,
forçant leur communauté à prendre soin d&amp;rsquo;eux pour le reste de leur vie.</description></item><item><title>La Guerre Mondiale des Fourmis - La Fourmi Légionnaire ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/7_e0ca_nhae/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:33:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7_e0ca_nhae/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Certains groupes ne s&amp;rsquo;entendent tout simplement pas.
Chaque jour, des milliards de soldats combattent dans une guerre sans pitié
sur des milliers de fronts et cela dure depuis plus de cent millions d&amp;rsquo;années.
La Guerre Mondiale des Fourmis.
Les fourmis sont des êtres anciens
qui sont apparus il y a environ 160 millions d&amp;rsquo;années
et ont dominé de nombreuses niches écologiques
d&amp;rsquo;une telle manière qu&amp;rsquo;elles sont devenues
l&amp;rsquo;un des animaux dominants sur Terre.</description></item><item><title>La manière la plus efficace de détruire l'Univers - Le faux vide ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ijfm6dxnvyi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:41:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ijfm6dxnvyi/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Que se passerait-il si notre univers venait à s&amp;rsquo;autodétruire si proprement et
efficacement que chaque chose viendrait juste à arrêter d&amp;rsquo;exister et que la vie deviendrait impossible
pour toujours?
La catastrophe écologique ultime:
La décomposition du vide
[intro]
Pour expliquer comment notre univers peut se détruire lui même,
nous devons comprendre deux principes
Premièrement. Les niveaux d&amp;rsquo;énergie
Une idée essentielle en physique est que tout a un niveau d&amp;rsquo;énergie,</description></item><item><title>La substance la plus dangereuse de l'Univers - les Étoiles Étranges expliquées ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/p_8yk2kmxoo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:05:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/p_8yk2kmxoo/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les étoiles à neutrons sont les objets les plus massifs après les trous noirs.
Nous pourrions trouver dans leurs cœurs la substance la plus dangereuse existante :
la matière étrange.
Une chose étrange tellement extrême qu&amp;rsquo;elle défie les lois de l&amp;rsquo;Univers
et peut infecter et détruire tout ce qui entre en contact avec elle.
Ou elle pourrait nous en apprendre plus sur le commencement de l&amp;rsquo;univers.
Peut-être les deux.</description></item><item><title>L'arme la plus dangereuse n'est pas nucléaire. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/9fppammo1zk/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:43:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9fppammo1zk/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Une époustouflante révolution technologique est en cours: la biotechnologie progresse à une vitesse assourdissante,
nous donnant les outils nous permettant de prendre le contrôle de la biologie.
D&amp;rsquo;une part guérissant des maladies les plus mortelles,
d&amp;rsquo;autre part créant des virus plus dangereux que des bombes nucléaires, capables d&amp;rsquo;anéantir l&amp;rsquo;humanité.
De quoi s&amp;rsquo;agit-il ?
Le potentiel de la Biotechnologie
La biotechnologie devient omniprésente.
Le coton de tes vêtements, les légumes que tu manges, ton chien.</description></item><item><title>Ressources illimitées dans l'espace - Le minage d'astéroides ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/y8xvqnt26ki/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:36:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/y8xvqnt26ki/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Aah&amp;hellip;
Enfin tranquille devant une vidéo sur Youtube&amp;hellip;
sur un ordinateur plus puissant que ce que l&amp;rsquo;humanité aurait pu concevoir il y a des décennies.
Ce progrès et toutes les machines que vous considérez comme acquises
sont construites à partir de matériaux rares et précieux
avec des noms tels que terbium, néodyme et tantale.
L&amp;rsquo;assemblage de ces matériaux rares dans tous vos appareils n&amp;rsquo;est pas beau à voir.</description></item><item><title>Trois façons de détruire l'univers. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/4_aoia-vybo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:36:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4_aoia-vybo/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Un jour l&amp;rsquo;univers mourra.
Mais pourquoi ? Et comment ? Et est-ce que l&amp;rsquo;univers sera mort pour l&amp;rsquo;éternité ?
Alors comment le savons nous ?
Premièrement, l&amp;rsquo;univers s&amp;rsquo;étend.
Et ce n&amp;rsquo;est pas tout, la vitesse de son extension s&amp;rsquo;accélère.
La raison : l&amp;rsquo;énergie noire.
L&amp;rsquo;énergie noire est un phénomène étrange que les scientifique pensent imprègne l&amp;rsquo;univers.
Depuis 1998 nous pensions que l&amp;rsquo;univers fonctionnait un peu comme
Une balle que vous jetteriez dans le ciel.</description></item><item><title>Que sommes nous? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/jqvmkdukzt4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:46:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/jqvmkdukzt4/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Êtes-vous votre corps ?
En quelque sorte&amp;hellip; N&amp;rsquo;est-ce pas ?
Mais y a-t-il un moment où cela cesse d&amp;rsquo;être vrai ?
Combien de &amp;ldquo;vous&amp;rdquo; peut-on enlever avant que vous cessiez d&amp;rsquo;être &amp;ldquo;vous&amp;rdquo; ?
Et cette question a-t-elle seulement du sens ?
Votre enveloppe physique est faite de milliards cellules
Au moins dix fois plus qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a d&amp;rsquo;étoiles dans la voie lactée.
Une cellule est un être vivant,</description></item><item><title>L'origine de la conscience - Comment les choses inconscientes sont devenues conscientes ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/h6u0vbqnbq8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:36:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/h6u0vbqnbq8/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿La conscience est peut-être la plus grande énigme de la nature
dépouillé à sa signification première,
la conscience est ce qui nous permet de prendre conscience à la fois de notre environnement et de notre propre état intérieur.
Mais penser à la conscience a pour habitude de nous faire tourner en rond.
Nous savons tous intuitivement ce qu&amp;rsquo;est la conscience.
C&amp;rsquo;est ça&amp;hellip;
C&amp;rsquo;est ce que vous vivez ici en ce moment.</description></item><item><title>Comment démentir toutes les conspirations ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/hug0rffc_l8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:30:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/hug0rffc_l8/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Internet est l&amp;rsquo;endroit rêvé pour les théories du complot,
et bien que certaines soient stupides et amusante,
d&amp;rsquo;autres encouragent l&amp;rsquo;ignorance et une méfiance non fondée.
Nous sommes donc allés au laboratoire de Kurzgesagt et avons développé un système infaillible
pour détruire la majeure partie des
théories conspirationnistes. C&amp;rsquo;est très simple, demandez-vous seulement :
&amp;ldquo;Cette théorie affecte-t-elle les personnes riches et puissantes ?&amp;rdquo;
Si la réponse est &amp;ldquo;oui&amp;rdquo;, très bien, alors elle est très probablement&amp;hellip; Fausse.</description></item><item><title>Qu'arriverait-il si on lançait un éléphant depuis un gratte-ciel ? Vie &amp; Taille 1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/f7ksfjv4oq0/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:16:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/f7ksfjv4oq0/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Commençons cette vidéo en lâchant une souris, un chien, et un éléphant
d&amp;rsquo;un gratte-ciel sur une surface molle,
disons, comme une pile de matelas.
La souris atterrit, est étourdie un moment, avant de reprendre ses esprits
et de s&amp;rsquo;en aller assez énervée, parce que ce n&amp;rsquo;est pas quelque chose de très agréable.
Le chien voit le moindre de ses os brisés et meurt de manière peu spectaculaire
et l&amp;rsquo;éléphant explose dans une bouillie rouge d&amp;rsquo;os</description></item><item><title>Revenu de base universel expliqué - de l'argent gratuit pour tout le monde ? RBI ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/kl39khs07xc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:42:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/kl39khs07xc/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Et si l&amp;rsquo;État vous payait assez pour vivre ?
Continueriez-vous à travailler ?
Reprendriez-vous les études ?
Ne feriez-vous rien du tout ?
Que feriez-vous ?
Ce principe s’appelle le Revenu de Base Universel,
ou R.B.U. et n&amp;rsquo;est ni plus ni moins que la politique sociale
la plus ambitieuse de notre temps.
En 2017, le revenu universel a gagné en popularité autour du monde
Les premiers essais auront bientôt — ou ont déjà eu — lieu,</description></item><item><title>De minuscules bombes dans votre sang : le système du complément ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/bsypuv6qunw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:20:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/bsypuv6qunw/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Chaque être vivant doit se battre contre d&amp;rsquo;autres êtres vivants qui veulent se nourrir de lui.
Durant son évolution sur des milliards d&amp;rsquo;années, la vie multicellulaire trouva donc des façons de se protéger.
Aujourd&amp;rsquo;hui les humains ont un système de défense sophistiqué,
comme des barrières physiques, des cellules de défense et des usines d&amp;rsquo;armement.
Mais un des mécanismes de défenses les plus importants de notre corps est largement inconnu :</description></item><item><title>Le calendrier de l'année 12 018 est maintenant disponible - Un nouveau calendrier pour l'humanité. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/4cllmrfymmw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:28:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4cllmrfymmw/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le calendrier de l&amp;rsquo;an 12 018 de l&amp;rsquo;ère humaine est désormais sorti.
Vous pouvez commander l&amp;rsquo;édition limitée &amp;hellip;
&amp;hellip; pour le court laps de temps de 10 jours, puis plus jamais.
Il est comme un calendrier normal de 2018, mais avec une différence importante.
Il est pour l&amp;rsquo;année 12 018 de l&amp;rsquo;ère humaine.
Nous avons expliqué pourquoi cela devrait être notre calendrier actuel dans notre vidéo Un nouveau calendrier pour l&amp;rsquo;humanité.</description></item><item><title>Le passé auquel nous ne pourrons jamais revenir - The Anthropocene Reviewed ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ybgnlkjpga4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:21:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ybgnlkjpga4/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Aujourd&amp;rsquo;hui, nous faisons quelque chose de différent
Notre ami John Green va lire une histoire
de son podcast: &amp;ldquo;The Anthropocene Reviewed&amp;rdquo;
Nous espérons que vous apprécierez et nous serons de retour avec
une vidéo normale&amp;hellip; bientôt
Donc, si vous avez déjà été un enfant, ou si vous en avez eu un
vous serez sûrement déjà familier avec
les pochoirs de mains. Ils sont les premiers arts figuratifs faits par</description></item><item><title>Que se passe-t-il si la Lune s'écrase sur Terre ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/lheapd7bgla/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:06:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/lheapd7bgla/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Aujourd’hui, nous allons répondre à une question très vieille scientifique et importante :
Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;il se passerait si la Lune se crashait sur la terre ? C’est plus intéressant et bizarre que ce que tu penses.
Commençons par les bases : Pourquoi la Lune n&amp;rsquo;est pas déjà entrain de s&amp;rsquo;écraser sur nous ?
Nous savons que la gravité de la Terre attire tout vers elle, y compris la Lune, mais,</description></item><item><title>Qu'est-il arrivé avant l'histoire? Origines humaines ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/dgiqaabx3_o/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:22:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/dgiqaabx3_o/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le monde dans lequel nous vivons semble normal, ordinaire.
Comme si c&amp;rsquo;était ainsi que les hommes avaient toujours existé.
Mais ce n&amp;rsquo;est pas le cas.
Jamais auparavant, nous, êtres humains, n&amp;rsquo;avons vécus dans un monde aussi sophistiqué et adapté à nos besoins, qu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui.
Nous donnant le luxe de ne pas nous soucier de la survie :
Nourriture, abris, sécurité — tout cela, plus ou moins, est pris pour acquis.</description></item><item><title>Les Effets Secondaires des Vaccins - Quel Est le Risque ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/zbkvcpbnnku/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:15:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/zbkvcpbnnku/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les vaccins sont réputés pour leur rôle contre les maladies
mais de plus en plus de personnes
semblent croire qu&amp;rsquo;ils mettent davantage notre santé en danger qu&amp;rsquo;ils ne la protègent.
Internet est plein d&amp;rsquo;histoires à propos de réactions allergiques,
d&amp;rsquo;apparitions de handicap,
et même de décès suite à la vaccination.
Et il est vrai que les vaccins peuvent avoir des effets secondaires.
Voyons comment ils fonctionnent
et à quel point ils sont réellement dangereux.</description></item><item><title>La révolution des machines - Pourquoi l'automatisation est différente cette fois ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/wski8hfcxek/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:56:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/wski8hfcxek/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Combien de temps pensez-vous qu&amp;rsquo;il faudra pour que les machines fassent votre travail mieux que vous ?
L&amp;rsquo;automatisation était vue auparavant comme de grosses machines stupides qui font des tâches répétitives dans les usines.
Mais aujourd&amp;rsquo;hui, elles font atterrir des avions, diagnostiquent des cancers, et vendent des actions.
Nous entrons dans un nouvel âge de l&amp;rsquo;automatisation, sans précédent.
Selon une étude de 2013, presque la moitié des emplois des Etats-Unis</description></item><item><title>Le Système Solaire - Notre maison dans l'Espace ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ksf_hdjwjjo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:29:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ksf_hdjwjjo/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le système solaire: Notre maison spatiale
Nous vivons dans une partie calme de la Voie Lactée.
Notre &amp;ldquo;maison spatiale&amp;rdquo; est le Système Solaire,
une formation vieille de 4,5 milliards d&amp;rsquo;années qui fonce autour du bulbe central
à 200 000 km/h, et en fait le tour tous les 250 millions d&amp;rsquo;années.
Notre étoile, le Soleil, est le centre du système solaire.
Huit planètes sont en orbite autour de celui-ci,</description></item><item><title>À Quoi Ressemblent les Civilisations Aliens ? L'Echelle de Kardashev ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/rhfk5_nx9xy/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:35:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/rhfk5_nx9xy/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;Univers observable est un lieu plutôt immense,
qui existe depuis plus de 13 milliards d&amp;rsquo;années.
Jusqu&amp;rsquo;à 2 billions de galaxies,
composées de plus ou moins 20'000 milliards de milliards d&amp;rsquo;étoiles,
entourent notre galaxie.
Rien que dans la Voie Lactée, les scientifiques estiment
que l&amp;rsquo;on pourrait trouver dans les 40 milliards d&amp;rsquo;exoplanètes ressemblant à la Terre
et qui seraient situées dans la zone habitable de leur étoile.
À la vue de ces nombres, il est difficile d&amp;rsquo;imaginer</description></item><item><title>Qu'arriverait-il si nous ramenions le Soleil sur Terre ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/j0ldo87pprc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:29:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/j0ldo87pprc/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Qu&amp;rsquo;arriverait-il si nous apportions une petite partie du Soleil sur Terre ?
Réponse courte : Vous mourrez Réponse longue : Cela dépend de quelle partie du Soleil
Comme une grande partie de la matière dans notre univers, le Soleil n&amp;rsquo;est pas sous forme solide, liquide ou gazeuse, mais sous forme de plasma.
La matière devient un plasma quand elle est si chaude que les nucléons et les électrons se séparent et flottent librement, ce qui forme une sorte de soupe de particules.</description></item><item><title>Les Royaumes Guerriers de la Fourmi Tisserande ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/b3qtaghlweg/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:11:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/b3qtaghlweg/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Profondément dans les jungles tropicales
Reposent des royaumes flottants dirigés par
de magnifiques et mortels maîtres
Ils sont en quelque sorte les Hauts-Elfes des royaumes fourmis
Des architectes talentueux qui créent des châteaux et des cités états
Mais ils sont aussi des guerriers féroces et expansionnistes
et leurs royaumes sont piégés dans
une guerre sans fin pour la survie
Oecophylla smaragdina
Les Oecophylla smaragdina travaillent sur de longues jambes</description></item><item><title>Nous ALLONS arranger le Réchauffement Climatique! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/lxgmdjyw8uw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:05:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/lxgmdjyw8uw/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿​​​ ​Notre maison est en feu​ ​​
​​​ ​Notre maison est en feu​ ​​
​​​ ​Le changement climatique rapide est en train de déstabiliser notre planète.​ ​​
​​​ ​Le changement climatique rapide est en train de déstabiliser notre planète.​ ​​
​​​ ​Il semble que nos émissions ne baisseront pas assez vite pour empêcher le réchauffement climatique​ ​​
​​​ ​Il semble que nos émissions ne baisseront pas assez vite pour empêcher le réchauffement climatique​ ​​</description></item><item><title>Qu'est-ce que tu fais de ta vie ? La fin de la queue. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/jxejandkwdc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:09:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/jxejandkwdc/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿&amp;quot;Envelopper votre esprit&amp;quot; autour de votre vie est plutôt difficile, puisque vous êtes plongés dedans jusqu&amp;rsquo;au cou
C&amp;rsquo;est comme essayer de comprendre l&amp;rsquo;océan alors que vous apprenez à nager.
La plupart du temps vous êtes occupés à garder votre tête au dessus de l&amp;rsquo;eau. Donc il n&amp;rsquo;est pas facile de comprendre ce qu&amp;rsquo;il faut faire de
sa vie, et comment passer son temps.
Il y a un million de distractions.</description></item><item><title>Le virus le plus mortel sur Terre. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/4u5i8gyb79y/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:40:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4u5i8gyb79y/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Dans les années 1970, des milliers de têtes de poulets sont tombées du ciel en Europe, rendant les renards et les autres
animaux confus mais aussi très heureux. Pourquoi ? Eh bien, elles étaient remplies avec un vaccin pour combattre le virus
le plus mortel pour l&amp;rsquo;être humain - depuis les années 1930, une épidémie de rage a balayé
les populations d&amp;rsquo;animaux en Europe et les humains ont voulu être finalement débarassés du virus une fois pour toutes.</description></item><item><title>Le Gulf Stream expliqué. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/uugrbhk2c7u/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:08:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/uugrbhk2c7u/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le &amp;ldquo;tapis roulant&amp;rdquo; de l&amp;rsquo;océan et le Golf Stream
Les courants océaniques ont une influence directe sur nos vies.
Ils déterminent notre météo, notre climat et bien plus encore.
Les courants océaniques et le système des vents
transportent la chaleur de l&amp;rsquo;équateur vers les pôles
et fonctionnent comme de grandes machines pour le climat global.
Dans les océans, il y a de nombreux courants.
Celui appelé &amp;ldquo;tapis roulant&amp;rdquo; est très important pour notre climat.</description></item><item><title>Le calendrier 12'020 de l'ère spatiale humaine ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/f9uz0rejijo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:04:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/f9uz0rejijo/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿C&amp;rsquo;est la plus magnifique période de l&amp;rsquo;année
Le calendrier de l&amp;rsquo;an 12'020 de l&amp;rsquo;ère spatiale humaine est arrivé !
Vous pouvez le commander maintenant, jusqu&amp;rsquo;à ce que nous ayons tout vendu et plus jamais après.
Durant les dernières années nous nous sommes penchés sur les réalisations de nos ancêtres
Qui ont pavé le chemin de notre monde moderne il y a plus de 10'000 ans
Cette année nous allons tourner notre regard vers le futur de l&amp;rsquo;humanité</description></item><item><title>Le calendrier de l'ère humaine 12 021. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/xxfqpnpjuu8/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:29:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/xxfqpnpjuu8/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Pour la cinquième fois, nous vous présentons le calendrier de l&amp;rsquo;ère humaine pour l&amp;rsquo;année 12021 -
cette fois, il s&amp;rsquo;agit du voyage de l&amp;rsquo;humanité, commençant il y a des dizaines de milliers d&amp;rsquo;années,
menant à la révolution de l&amp;rsquo;agriculture, aux anciennes hautes civilisations et au début des temps modernes,
aboutissant à une vision de notre avenir.
Vous pouvez obtenir l&amp;rsquo;édition limitée maintenant jusqu&amp;rsquo;à ce que nous soyons épuisés, puis plus jamais.</description></item><item><title>L'histoire et l'avenir de tout -- le Temps ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/2xkv6ipv2y0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:26:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/2xkv6ipv2y0/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le notion de &amp;quot;temps&amp;quot; nous parle &amp;hellip; pour de petites périodes,
mais quand on s&amp;rsquo;intéresse à de très grandes périodes temps, ça devient presque impossible de tout cerner.
Allons-y doucement, d&amp;rsquo;abord avec les minutes,
des heures, et des jours
Vous avez probablement passé ces dernière 24 heures principalement à dormir et à travailler &amp;hellip; avec du café quelque part dans tout ça !
S&amp;rsquo;il vous plaît regardez moins la télé !</description></item><item><title>Le jour où les dinosaures sont morts - Minute par minute. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/dfcbjmgehma/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:59:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/dfcbjmgehma/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;une des plus grandes illusions de la vie est la continuité.
Il y a 66 millions d&amp;rsquo;années, la continuité des dinosaures durait déjà depuis
environ 165 millions d&amp;rsquo;années et rien n&amp;rsquo;indiquait qu&amp;rsquo;elle allait s&amp;rsquo;interrompre de sitôt.
Le climat sur Terre était chaud et agréable et les forêts luxuriantes composées de multiples
essences d&amp;rsquo;arbres, de fleurs et de fougères, étaient peuplées de milliards de petites bêtes.
Les dinosaures étaient omniprésents et il en existait des centaines d&amp;rsquo;espèces de toutes formes et tailles.</description></item><item><title>L'Apocalypse Antibiotique Expliquée ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/xzbcwi7sfze/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:10:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/xzbcwi7sfze/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Que diriez-vous dire si l&amp;rsquo;on vous disait que l&amp;rsquo;humanité
Est actuellement en train de collaborer à la création d&amp;rsquo;une super bactérie
Une bactérie qui pourrais tuer des centaines de millions de personnes
Et bien&amp;hellip;C&amp;rsquo;est en train de se produire, en ce moment même.
Nous sommes en train de créer une super bactérie.
Les bactéries sont parmi les organismes les plus vieux sur cette planète
Les plus petites choses considérés comme étant vivantes</description></item><item><title>La Bombe Trou Noir et les Civilisations Trou Noir ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ulcdocfw-by/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:59:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ulcdocfw-by/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les trous noirs sont les plus grandes collections
de pure énergie violente dans l&amp;rsquo;univers.
Si vous venez trop près, ils vous dévoreront et ajouteront votre énergie à leur collection.
Ainsi, l&amp;rsquo;énergie sera perdue à jamais.
Mais l&amp;rsquo;est t&amp;rsquo;elle vraiment ?
Il s&amp;rsquo;avère qu&amp;rsquo;il y a un moyen de tricher dans l&amp;rsquo;univers.
Une manière d&amp;rsquo;alimenter des civilisations en énergie jusqu’à la fin des temps.
Ou alors de construire la plus grande bombe de l&amp;rsquo;univers.</description></item><item><title>Le paradoxe de Fermi II - Solutions et idées - Où sont tous les extraterrestres ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/1fqkvqno-ui/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:10:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/1fqkvqno-ui/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Il y a probablement 10 000 étoiles pour chaque grain de sable sur terre dans l&amp;rsquo;univers observable.
Nous savons qu&amp;rsquo;il y a peut-être des billions de planètes.
Alors où sont les aliens ?
Ceci est le Paradoxe de Fermi
Si tu veux en savoir plus sur le sujet, regarde la partie un.
Ici nous allons voir les solutions possibles au paradoxe de Fermi.
Allons nous être détruits, ou alors un futur glorieux nous attend-il ?</description></item><item><title>Le Calendrier pour 12,019 EST ARRIVÉ - Un nouveau calendrier pour l’humanité ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/fab41ttgs54/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:06:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/fab41ttgs54/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿C&amp;rsquo;est à nouveau la plus belle période de l&amp;rsquo;année
Le calendrier de l&amp;rsquo;année 12 019 de l&amp;rsquo;ère humaine est disponible
Venez acheter notre nouvelle édition limitée maintenant ou regrettez-le pour toujours
Nous avons écouté vos commentaires sur celui de l&amp;rsquo;année dernière et mis à jour le design
Chaque illustration occupe désormais une page complète
Avec beaucoup plus de place pour prendre des notes en dessous
Exactement 2,36689 fois plus d&amp;rsquo;espace que sur l&amp;rsquo;ancien modèle</description></item><item><title>Le virus (deuxième) le plus meurtrier. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/kr57ax0owmk/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:04:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/kr57ax0owmk/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Peu des monstres que l&amp;rsquo;évolution a créé ont été autant néfaste pour nous que le virus de la variole, responsable de la variole.
Le carnage qu&amp;rsquo;il a causé a été si terrible et impitoyable qu&amp;rsquo;il a contraint l&amp;rsquo;humanité, pour la première fois, à réellement agir globalement.
Ça a été l&amp;rsquo;une des plus grandes victoires de notre espèce contre les anciennes forces de la nature, et tout cela rendu possible par&amp;hellip;</description></item><item><title>Le système immunitaire expliqué I - L'infection bactérienne ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/zqgocoubi6s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:29:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/zqgocoubi6s/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Vous subissez des aggressions en permanence.
Des milliards de bactéries, virus et champignons tentent de faire de vous leur habitat.
Notre organisme a alors développé une armée très complexe constituée de gardes, de soldats, d&amp;rsquo;armes et de communicateurs complexes
pour vous protéger de&amp;hellip; Eh bien, de la mort.
Pour cette vidéo, admettons que le système immunitaire possède douze fonctions différentes, par exemple, éliminer l&amp;rsquo;ennemi, communiquer, etc.
Et qu&amp;rsquo;il soit composé de 21 cellules différentes et 2 &amp;ldquo;forces&amp;rdquo; de protéines.</description></item><item><title>La Dernière Heure Avant Les Ténèbres Éternelles - Naines Blanches &amp; Naines Noires ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/qsn1lglrx9s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:18:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/qsn1lglrx9s/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les humains peuvent survivre dans cet univers aussi longtemps que nous avons une source d&amp;rsquo;énergie
Malheureusement l&amp;rsquo;univers mourra, cela va se produire lentement sur plusieurs milliards d&amp;rsquo;années.
Mais ça arrivera. Sur une échelle de temps universelle, les étoiles comme le Soleil disparaîtrons en un rien de temps.
Heureusement, à notre échelle, il y a des endroits qui existerons quasiment pour toujours
Les cadavres d&amp;rsquo;étoiles :
les naines blanches !</description></item><item><title>L'Œuf - Une Nouvelle ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/h6fck_fryai/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:19:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/h6fck_fryai/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Tu retournais chez toi quand tu es mort.
C’était un accident de voiture.
Rien d&amp;rsquo;extraordinaire,
mais quand même fatal.
C&amp;rsquo;était une mort sans douleur
Les ambulanciers ont tout essayé pour te sauver,
mais sans succès.
Ton corps était dans un tel état
que c&amp;rsquo;était mieux comme ça, crois-moi.
C’est alors que tu m’as rencontré.
&amp;ldquo;Que s&amp;rsquo;est-il passé ?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Où suis-je ?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Tu es mort&amp;rdquo;
ai-je simplement répondu.
Inutile de ménager ses mots.</description></item><item><title>Le début de tout - Le Big Bang. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/wndggl73ihy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:06:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/wndggl73ihy/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le début de tout ce qui existe !
Le Big Bang :
l&amp;rsquo;idée que l&amp;rsquo;univers est a eu un début et n&amp;rsquo;est pas infini.
Jusqu&amp;rsquo;au milieu du vingtième siècle
la plupart des scientifiques pensaient que l&amp;rsquo;univers était infini et éternel.
Jusqu&amp;rsquo;à ce que la théorie de la relativité d&amp;rsquo;Einstein nous permette de mieux comprendre la gravité
et que Edward Hubble découvre que les galaxies s&amp;rsquo;écartent les unes des autres</description></item><item><title>L'être le plus mortel sur la planète Terre - Le bactériophage ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/yi3tsmfsrog/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:04:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/yi3tsmfsrog/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Une guerre fait rage depuis des millions d&amp;rsquo;années,
Faisant chaque jour des billions de victimes,
Sans que nous ne nous en rendions compte&amp;hellip;
Cette guerre est menée par l&amp;rsquo;entité la plus meurtrière de notre planète :
le Bactériophage
ou Phage, pour raccourcir.
Un phage est un virus;
ni tout à fait vivant,
ni tout à fait mort.
Ils ont aussi l&amp;rsquo;air d&amp;rsquo;avoir été fabriqués de toutes pièces
Leur tête est un icosaèdre,</description></item><item><title>La Méga Colonie de Milliards de Fourmis et la Plus Grande Guerre au Monde ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/cqecnymm23a/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:01:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/cqecnymm23a/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿À quasiment chaque recoin de la Terre,
les fourmis se font la guerre.
Leurs armes sont ce que la nature leur a fourni.
Certaines ont une armure résistante, des dards piquants, ou des mandibules tranchantes.
Puis il y a cette fourmi, minuscule, pas très impressionnante.
Mais elle règne sur le plus grand empire jamais construit par les fourmis.
Une colonie qui s&amp;rsquo;étend sur plusieurs continents et qui mène des guerres faisant des millions de victimes.</description></item><item><title>Le Paradoxe de Fermi : Où sont tous les extraterrestres ? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/snhhvqgsmec/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:54:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/snhhvqgsmec/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Sommes-nous les seuls êtres vivants dans l&amp;rsquo;univers ?
L&amp;rsquo;Univers observable a un diamètre d&amp;rsquo;environ 90 milliards d&amp;rsquo;années-lumière
Il y a au moins 100 milliards de galaxies
Chacune contenant entre 100 milliards et 1 000 milliards d&amp;rsquo;étoiles.
Récemment, nous avons appris que les planètes sont très communes aussi.
Et il y a probablement des milliers de milliards de planètes habitables dans l&amp;rsquo;univers
Ce qui veut dire qu&amp;rsquo;il devrait y avoir beaucoup d&amp;rsquo;occasions pour la vie de se développer et d&amp;rsquo;exister, pas vrai ?</description></item><item><title>Le plus grand trou noir de l'univers - Comparaison de taille. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/0fh9cgrhq-k/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:02:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/0fh9cgrhq-k/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les plus grands objets dans l&amp;rsquo;Univers sont les trous noirs.
Contrairement aux planètes ou aux étoiles, ils n&amp;rsquo;ont pas de limite de taille
et peuvent croître à l&amp;rsquo;infini. Cependant, des évènements spécifiques doivent se produire
pour créer différents types de trous noirs, des plus petits aux plus grands de l&amp;rsquo;Univers.
Alors, comment se développent les trous noirs
et quelle est la taille du plus grand d&amp;rsquo;entre eux?
Nous ne parlerons pas du fonctionnement des trous noirs ou de leur formation,</description></item><item><title>La plus grande étoile dans l'univers - comparaison de taille ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/3mnsdifdsxq/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:00:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3mnsdifdsxq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Quelle est la plus grande étoile de l&amp;rsquo;univers,
Et pourquoi est-elle si grande ?
Et que sont les étoiles en fin de compte ?
Les choses qui voudraient être des étoiles.
Nous commençons notre voyage avec la Terre</description></item><item><title>Le Coronavirus expliqué &amp; Ce que vous devez faire ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:16:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/btn-goy9voy/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿En décembre 2019, les autorités chinoises ont informé le monde qu&amp;rsquo;un virus était en train de se répandre dans leur population.
Au cours des mois suivants, il s&amp;rsquo;est répandu dans d&amp;rsquo;autres pays avec des cas qui ont doublé en quelques jours.
Ce virus est le &amp;ldquo;Syndrome Respiratoire Aigu Sévère- Lié au Coronavirus 2&amp;rdquo;, appelé &amp;ldquo;COVID-19&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;Coronavirus&amp;rdquo;
Mais que se passe-t-il vraiment quand il infecte un humain et que devons nous faire ?</description></item><item><title>La Dernière Étoile de l'Univers - Les Naines Rouges Expliquées ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ls-vpylajfm/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:17:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ls-vpylajfm/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Un jour la dernière étoile mourra et l&amp;rsquo;Univers sera plongé dans le noir pour toujours.
Ce sera probablement une naine rouge ; un petit type d&amp;rsquo;étoile.
C&amp;rsquo;est aussi l&amp;rsquo;un des meilleurs moyens que nous ayons pour trouver une vie extraterrestre,
et cela pourrait être le dernier endroit où l&amp;rsquo;humanité pourrait vivre avant que l&amp;rsquo;Univers ne devienne inhabitable.
Donc, que savons-nous d&amp;rsquo;elles, et pourquoi sont-elles notre dernier espoir ?</description></item><item><title>La Mort des Abeilles Expliquée – Parasites, Poisons et Humains ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/gqa42m4rtxe/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:09:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/gqa42m4rtxe/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;humanité est extrêmement complexe et fragile
construite sur plusieurs pilliers
L&amp;rsquo;un d&amp;rsquo;entre eux est l&amp;rsquo;abeille
Un plat sur trois mangé par les humains est rendu possible grâce aux abeilles
Elles sont si importantes que si toutes les abeilles venaient à mourir
des milliers de plantes les suivraient
et pourraient amener des millions de personnes à mourir de faim dans les années suivantes.
De plus, les abeilles ont un énorme impact économique</description></item><item><title>Le virus Ebola expliqué - Comment votre corps se bat pour survivre. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/srv19gkz4e0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:03:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/srv19gkz4e0/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Qu&amp;rsquo;est-ce qui rend Ebola si dangereux ?
Comment un virus peut parvenir à submerger
le système immunitaire du corps humain avec autant
de rapidité et d&amp;rsquo;efficacité ?
Observons ce qu&amp;rsquo;effectue Ebola.
(Musique d&amp;rsquo;introduction)
Ebola est un virus.
Un virus est une toute petite chose.
Un peu d&amp;rsquo;ARN ou d&amp;rsquo;ADN,
quelques protéines
et une enveloppe.
Il est incapable de faire quoi que ce soit
par lui-même,
et peut seulement survivre et proliférer en infectant des cellules.</description></item><item><title>Les Lunes de Mars Expliquées - Phobos et Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/pw0izg7_4mo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:38:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/pw0izg7_4mo/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les lunes de Mars expliquées
Mars possède deux lunes, Phobos et Deimos.
Elles sont vraiment minuscules. À quel point ?
Comparées à Mars ou à la Lune,
plutôt minuscules.
Bien que &amp;ldquo;minuscule&amp;rdquo; soit relatif.
Leurs surfaces se rapprochent des plus petits pays sur Terre,
comme le Luxembourg ou Malte.
Bien que Phobos et Deimos ne soient pas des poids plume,
en réalité, leur attraction gravitationelle n&amp;rsquo;est même pas assez forte</description></item><item><title>Le lait. Poison blanc ou boisson saine ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/oakwglqcwuc/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:39:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/oakwglqcwuc/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Au cours de la dernière décennie, le lait est devenu un peu controversé.
Certaines personnes disent que c&amp;rsquo;est un aliment nécessaire et nutritif vital pour des os sains,
mais d&amp;rsquo;autres disent qu&amp;rsquo;il peut provoquer un cancer et entraîner une mort précoce. Alors, qui a raison et
pourquoi le buvons-nous malgré cela ?
Le lait est à la base de tout régime alimentaire des mammifères après la naissance lorsque nos systèmes digestifs sont immatures et petits.</description></item><item><title>Nihilisme Optimiste ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/mbrqu0yoh14/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:22:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/mbrqu0yoh14/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;existence humaine est effrayante et déroutante.
Il y a quelques centaines de milliers d&amp;rsquo;années,
nous sommes devenus conscients et nous nous sommes trouvés dans un lieu étrange.
Il était rempli d&amp;rsquo;autres être vivants.
Nous pouvions en manger certains, et certains pouvaient nous manger.
Il y avait une choses liquide que nous pouvions boire,
des choses que nous pouvions utiliser pour fabriquer plus de choses.
Le jour, le ciel avait une petite boule jaune qui réchauffait notre peau.</description></item><item><title>L'Union européenne vaut-elle le coup ou devrions-nous y mettre un terme ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/xxuty7ss1v4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:02:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/xxuty7ss1v4/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Pensez-vous que l&amp;rsquo;Union Européenne vaut le coup ?
Ou devrons nous y mettre fin ?
Beaucoup de gens se sentent déconnecté de L&amp;rsquo;UE,
pendant que d&amp;rsquo;autres font l&amp;rsquo;éloge de ses réussites.
Tout bien considéré, son existence est-elle une bonne ou une mauvaise chose pour les Européens ?
générique
Puisqu&amp;rsquo;il semble que le Royaume-Uni quitte l&amp;rsquo;UE,
nous allons considérer qu&amp;rsquo;il ne fait plus partie du club.
L&amp;rsquo;Union Européenne, en combinant ses 27 pays membres,</description></item><item><title>Est-ce que la Guerre est Finie? - Un Paradoxe Expliqué ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/nbuuw9i-mhs/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:02:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/nbuuw9i-mhs/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿La violence
et la guerre.
La brutalité insensée de l&amp;rsquo;ÉI continue,
les russes envahissent l&amp;rsquo;Ukraine,
et palestiniens et israéliens
continuent de se battre.
Cela vous rend morose?
Eh bien,
Ne le soyez pas.
Car si vous regardez les chiffres
la guerre paraît de plus
en plus démodée, tandis
que la population mondiale
n&amp;rsquo;a jamais été aussi élevée.
Il semblerait que nous vivons
dans la plus paisible période
de toute l&amp;rsquo;histoire humaine.</description></item><item><title>La Solitude ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/n3xv_g3g-ma/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:42:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/n3xv_g3g-ma/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Tout le monde se sent seul de temps en temps.
Quand nous n&amp;rsquo;avons personne à côté de qui nous asseoir a la cantine,
quand nous déménageons dans une autre ville,
ou quand personne n&amp;rsquo;a de temps pour nous le week-end.
Mais ces dernières décennies, ce sentiment occasionnel
est devenu chronique pour des millions de personnes.
Au Royaume-Uni, 60% des 18-34 ans
disent se sentir souvent seuls
Aux États-Unis, 46% de la population</description></item><item><title>L'énergie nucléaire expliquée : comment ça marche ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/rcofv4y5z8c/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:08:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/rcofv4y5z8c/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Avez-vous déjà eu une querelle à propos de l&amp;rsquo;énergie nucléaire ?
Nous oui&amp;hellip; Et nous avons trouvé ça frustrant et déroutant.
Essayons donc de nous familiariser avec ce sujet.
Tout commença dans les années 1940.
Après le choc et l&amp;rsquo;horreur de la guerre et de l&amp;rsquo;utilisation de la bombe atomique,
l&amp;rsquo;énergie nucléaire promettait une utilisation dérivée pacifique de cette nouvelle technologie,
aidant le monde à se remettre sur pied.</description></item><item><title>Les Étoiles à Neutrons - Les Choses Les Plus Extrêmes qui ne sont pas des Trous Noirs ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/udfxkzryqt4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:28:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/udfxkzryqt4/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les étoiles à neutrons sont une des choses les plus extrêmes et violentes dans l&amp;rsquo;univers.
Des noyaux atomiques géants, de seulement quelques kilomètres de diamètre,
mais aussi massifs que des étoiles.
Et ils doivent leur existence à la mort de quelque chose de majestueux.
Les étoiles existent à cause d&amp;rsquo;un fragile équilibre.
La masse de millions de milliards de billions de tonnes de plasma chaud
est attirée en profondeur par la gravité</description></item><item><title>Le bio est-il vraiment mieux ? Nourriture saine ou arnaque tendance ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/8pmm6sun7es/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:49:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8pmm6sun7es/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Ces dernières années, la nourriture Bio s&amp;rsquo;est rependue
très rapidement.
Malgré les prix plus élevés, acheter Bio
passe d&amp;rsquo;une alternative à
une responsabilité morale et sociale.
La nourriture Bio est soi-disant plus saine, plus naturelle
et plus éthique.
Mais que veut dire &amp;ldquo;Bio&amp;rdquo;?
Il n&amp;rsquo;y a pas de consensus, donc les différentes régions
ont différentes règles et définitions.
En général, la nourriture Bio est cultivée sans OGMs
engrais chimiques ou pesticides de synthèse.</description></item><item><title>La Viande est-elle Mauvaise pour Vous ? La Viande est-elle Mauvaise pour la Santé ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ouaccstzlgu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:35:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ouaccstzlgu/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Lorsque nos ancêtres végétariens ont commencé à consommer de la viande il y a
environ 2 millions d&amp;rsquo;années, ce n&amp;rsquo;était pas seulement parce que les animaux avaient bon goût,
mais c&amp;rsquo;était aussi par pure nécessité.
Les changements climatiques ont rendu les plantes
sur lesquelles nos ancêtres comptaient moins disponibles
et la viande a comblé ce besoin.
Au moins depuis la découverte du feu,
la viande est devenue un aliment de base de l&amp;rsquo;alimentation humaine.</description></item><item><title>Surpopulation - L'explosion démographique expliquée ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/qsbt5eqt348/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:27:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/qsbt5eqt348/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Il n&amp;rsquo;y a jamais eu autant de personnes vivants sur Terre qu&amp;rsquo;à présent.
Notre population a explosé pour passer d'1 milliard en 1800
à 2,3 milliards en 1940,
3,7 milliards en 1970,
jusqu&amp;rsquo;à 7,4 milliards en 2016.
La population mondiale a quadruplé le siècle dernier alors que peut-on attendre pour le siècle suivant ?
Et qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;implique cette hausse pour notre futur ?
Y&amp;rsquo;aura t-il des migrations massives ?</description></item><item><title>La Rougeole expliquée - Se vacciner ou pas? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/y0opgc1wos4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:19:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/y0opgc1wos4/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Récemment, beaucoup de débats sur la rougeole ont eu lieu.
Quels effets provoque-t-elle, et devrions-nous nous vacciner contre elle?
Ou serait ce juste de l&amp;rsquo;hysterie?
La rougeole est un virus:
Un concentré de protéines, ARN,
plus quelques autres protéines pour sa reproduction.
Il ne peut pas se reproduire par lui-même; il a besoin d&amp;rsquo;une cellule hôte pour ça.
Pour comprendre la rougeole, nous devons comprendre le système immunitaire.</description></item><item><title>Sain et sauf que... - Terrorisme et Surveillance de Masse ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/v9_pjdu3mpo/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:31:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/v9_pjdu3mpo/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le terrorisme est vraiment effrayant. Surtout quand il se passe près de chez nous et non dans un endroit lointain.
Personne n&amp;rsquo;aime être effrayé et nous étions pressés de faire disparaître cette peur.
Alors nous avons demandé plus de sécurité.
Dans la dernière décennie, il est devenu de plus en plus normal pour les libertés civiles d&amp;rsquo;être érodées
et pour les agences gouvernementales d&amp;rsquo;espionner les citoyens.
De collecter et de stocker ces informations personnelles.</description></item><item><title>Pollution Plastique : Comment les Humains Transforment le Monde en Plastique ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/rs7izu2vjiq/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:26:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/rs7izu2vjiq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Quand les dieux accordèrent au roi Midas un vœu,
il souhaita que tout ce qu&amp;rsquo;il touche se change en or.
Midas était ravi : les arbres, les rochers, les bâtiments&amp;hellip;
Tout en or.
Mais rapidement, il découvrit avec horreur que sa nourriture se changeait en or également.
Quand il serra sa fille pour apaiser sa douleur,
il réalisa son erreur trop tard.
L&amp;rsquo;homme le plus riche de l&amp;rsquo;histoire mourrait de faim,</description></item><item><title>Ascenseur spatial - science-fiction ou avenir de l'humanité ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/qpqqwqgwkte/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:07:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/qpqqwqgwkte/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Aller dans l&amp;rsquo;espace est difficile
Même si pouvoir voir notre planète depuis l&amp;rsquo;espace grâce à un moyen simple et peu coûteux serait génial,
Pour le moment
le seul moyen est de devenir astronaute
ou milliardaire
Mais il existe un concept qui pourrait rendre cela possible
Et qui pourrait définir le point de départ pour l&amp;rsquo;exploration de l&amp;rsquo;Univers :
L&amp;rsquo;ascenseur spatial
Comment marche-t-il exactement ?
Pour comprendre comment un ascenseur spatial nous amènerait dans l&amp;rsquo;espace</description></item><item><title>La Théorie des Cordes expliquée : Quelle est la vraie nature de la Réalité ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/da-2h2b4fau/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:38:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/da-2h2b4fau/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Quelle est la vraie nature de l&amp;rsquo;univers ?
Pour répondre à cette question
les humains ont inventé des histoires
pour décrire le monde.
Nous avons vérifié nos histoires et avons appris lesquelles garder et lesquelles abandonner.
Mais plus nous apprenons, plus nos histoires deviennent compliquées et étranges.
Certaines le sont tellement
qu&amp;rsquo;il est compliqué de savoir de quoi elle parlent vraiment.
Comme la Théorie des Cordes
une histoire célèbre, controversée et souvent mal comprise</description></item><item><title>L'Irak expliqué - ISIS, Syrie et guerre. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/aqplredw-ro/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:15:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/aqplredw-ro/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Bon Dieu&amp;hellip; Au moment où le problème Irakien semblait réglé
Parce qu&amp;rsquo;on en a pas entendu parler depuis un moment,
nous voilà à nouveau dans le chaos et la terreur.
Que s&amp;rsquo;est-il passé?
En 2003, les États Unis ont envahi l&amp;rsquo;Irak en l&amp;rsquo;accusant d&amp;rsquo;avoir des rapports avec le terrorisme
et d&amp;rsquo;avoir des armes de destruction massives.
À l&amp;rsquo;époque, le pays était dirigé par Saddam Hussein, un dictateur brutal.</description></item><item><title>Les Ordinateurs Quantiques Expliqués - Limites de la technologie humaine ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/jhhmjcumq28/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:57:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/jhhmjcumq28/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Pendant longtemps, la technologie humaine était restreinte à notre cerveau, au feu et aux bâtons pointus.
Quand le feu et les bâtons pointus sont devenus les centrales nucléaires et les bombes atomiques
Nos plus belles créations, viennent de nos cerveaux
Depuis les années 60, la puissance de nos ordinateurs ont augmentées exponentiellement
leur permettant d&amp;rsquo;être à la fois plus petit et plus puissant
Mais cela atteint ses limites physiques</description></item><item><title>L'UE est-elle Démocratique ? Voter est-il Important ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/h4uu5eyn6vu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:16:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/h4uu5eyn6vu/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿En tant que citoyen européen,
de nombreux aspects de nos vies sont régis par une entité étrange.
Nous avons l&amp;rsquo;impression qu&amp;rsquo;une énorme bureaucratie prend toutes les décisions à notre place.
Beaucoup pensent que leur vote aux élections européennes ne compte pas,
et que l&amp;rsquo;UE est antidémocratique.
Mais qu&amp;rsquo;en est-il vraiment ?
Et votre vote est-il vraiment utile?
Dans les États démocraties, la politique publique découle de la volonté du peuple.</description></item><item><title>Surpopulation et Afrique ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/nmo3nzhvrz4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:03:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/nmo3nzhvrz4/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Pendant la majeure partie de notre histoire, la population humaine s&amp;rsquo;est accrût lentement
Jusqu&amp;rsquo;à ce que de nouvelles découvertes nous apportent plus de nourriture,
et que nous puissions vivre plus longtemps.
En seulement 100 ans, la population humaine a quadruplé
Ce qui a conduit à des visions apocalyptiques
d&amp;rsquo;une Terre surpeuplée
Mais le taux de croissance de la population
a en fait atteint son maximum dans les années 60.</description></item><item><title>La réalité est-elle réelle ? L'hypothèse de simulation ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/tltkttt47we/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:34:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/tltkttt47we/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Nous, les humains sommes incapables de connaître la vraie nature de l&amp;rsquo;univers, non filtrée
Nos sens et notre cerveau ne peuvent distinguer qu&amp;rsquo;une fraction du monde
Nous devons donc nous servir de notions et d&amp;rsquo;outils, pour connaître la vraie nature de la réalité
Les progrès technologiques ont élargi nos connaissances sur l&amp;rsquo;univers
Mais ils nous ont également fait réaliser l&amp;rsquo;existence de possibilités troublantes
Dans l&amp;rsquo;avenir, simuler des univers pourrait devenir possible</description></item><item><title>Comment fonctionne la bourse (pour les nuls) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/f3qpgxbtdeo/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:25:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/f3qpgxbtdeo/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Qu&amp;rsquo;est-ce que la bourse et comment fonctionne-t-elle ?
La bourse n&amp;rsquo;est rien d&amp;rsquo;autre qu&amp;rsquo;un immense réseau mondial
qui organise le marché sur lequel d&amp;rsquo;énormes sommes d&amp;rsquo;argent sont déplacées chaque jour
Au total, plus de 60 000 milliards d&amp;rsquo;euros par an sont échangés
Ce qui dépasse la valeur de tous les biens et services produits dans le monde entier
Cependant, ce ne sont pas des pommes ou des brosses-à-dents qui sont échangées sur ce marché</description></item><item><title>Aidez-nous à créer plus de vidéos pour Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/xrf7wizv4la/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:18:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/xrf7wizv4la/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Bonjour YouTube !
Vous êtes vous déjà demandé pourquoi nous ne mettons qu&amp;rsquo;une vidéo en ligne chaque mois ?
Et bien, la réponse est simple : le temps et l&amp;rsquo;argent.
C&amp;rsquo;est amusant bien sûr, mais faire des vidéos d&amp;rsquo;animations comme celle ci
prend un temps absurdement long
Écrire le script et le storyboard, tout designer et enregistrer la voix-off
les animations, le son et composer une musique originale.</description></item><item><title>Comment réaliser une vidéo Kurzgesagt en 1200 heures ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ufk0mgljtns/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:15:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ufk0mgljtns/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Depuis des années, nos spectateurs nous demandent comment nous réalisons nos vidéos.
Alors, parlons-en une bonne fois pour toutes !
Comment réaliser une vidéo de Kurzgesagt en 1200 heures ou plus
(Intro de Kurzgesagt)
Kurzgesagt, en bref
Pour commencer, il nous faut un sujet.
Notre liste de sujets potentiels est déjà sans fin, et chaque fois que nous faisons une recherche sur un sujet, elle s&amp;rsquo;allonge.
Alors, nous choisissons un sujet que nous trouvons intéressant sur le moment.</description></item><item><title>Jusqu'où pouvons-nous aller? Les limites de l'humanité. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/zl4yyhddsws/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:58:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/zl4yyhddsws/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Y a t&amp;rsquo;il une frontière que nous ne franchirons jamais?
Des endroits que nous n&amp;rsquo;atteindrons jamais?
Peu importe l&amp;rsquo;effort que nous mettons?
Il se trouve que oui.
Même avec des technologies futuristes, nous sommes piégés dans notre bulle dans l&amp;rsquo;univers.
Comment est-ce possible ?
et jusqu&amp;rsquo;où pouvons-nous aller?
Nous vivons dans un bras tranquille de la Voie Lactée.
Une galaxie spirale de taille moyenne d&amp;rsquo;environ 100 000 années lumière de diamètre.</description></item><item><title>Comment attraper une planète naine - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/cr9uphgmz8u/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:44:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/cr9uphgmz8u/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les 14 lunes de Neptune sont étranges.
La plupart ont la forme de pommes de terre et sont faites de glace et de pierre.
Certaines sont si éloignées de Neptune qu&amp;rsquo;elles mettent 29 ans pour orbiter autour de la planète.
Presque toutes sont des astéroïdes piégés par la gravité de Neptune.
99,5 % de toute la masse autour de Neptune est représentée par Triton.
Dans le système solaire, c&amp;rsquo;est la 7e plus grosse lune et elle est plus massive que</description></item><item><title>Comment soigner le vieillissement – Pendant votre vie ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/mjdpr-ty6qu/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:11:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/mjdpr-ty6qu/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿La santé est la chose la plus importante que nous ayons, mais nous avons tendance à l&amp;rsquo;oublier jusqu&amp;rsquo;au moment où nous la perdons.
Nous vivons plus vieux que jamais auparavant, ce qui est chouette,
mais une conséquence inattendue est que nous passons une plus grande partie de notre vie à être malade.
Devenir vieux signifie pour nous passer plus de temps dans la souffrance.
Les scientifiques essayent donc d&amp;rsquo;attirer l&amp;rsquo;attention de la communauté médicale pour passer de l&amp;rsquo;amélioration de la &amp;ldquo;durée de vie&amp;rdquo; , à l&amp;rsquo;amélioration de la &amp;ldquo;durée de vie en bonne santé&amp;rdquo;,</description></item><item><title>Jusqu'à quelle taille une bactérie peut-elle atteindre ? Vie et taille 3. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/e1kkqrfel2i/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:35:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/e1kkqrfel2i/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Entrer et sortir, entrer et sortir.
Rester en vie, c&amp;rsquo;est faire des choses. À cette seconde, vos cellules brûlent des molécules de glucose avec de l&amp;rsquo;oxygène
pour rendre l&amp;rsquo;énergie disponible, ce qui vous maintient en vie pour un autre moment précieux.
Pour amener l&amp;rsquo;oxygène dans vos cellules, vous respirez.
La respiration est une réponse à un problème très difficile: comment obtenir les ressources dont vos cellules ont besoin pour survivre,</description></item><item><title>L'homéopathie expliquée - Guérison douce ou arnaque sans scrupules ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/8hsluzw35mc/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:15:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/8hsluzw35mc/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;homéopathie est peut-être la médecine douce la plus controversée,
mais aussi la plus populaire.
Alors que certains argumentent contre,
d&amp;rsquo;autres ne jurent que par son grand pouvoir et sa grande efficacité.
Comment fonctionne l&amp;rsquo;homéopathie ?
Comment en est elle arrivée là
et que la médecine moderne peut-elle en apprendre ?
Intro
Le premier principe de l&amp;rsquo;homéopathie : « le semblable est soigné par le semblable ».
Les médicaments utilisent des ingrédients</description></item><item><title>Comment les bactéries règnent sur votre corps – Le microbiome ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/vzpd009qtn4/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:33:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/vzpd009qtn4/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les microbes sont partout,
sur votre téléphone,
dans votre bouteille d&amp;rsquo;eau,
sur vos mains avant que vous les laviez,
sur vos mains après les avoir lavées,
et littéralement partout ailleurs sur vous !
Les microbes sont omniprésent à tout moment, et il n&amp;rsquo;y a rien que l&amp;rsquo;on puisse faire par rapport à ça.
Donc, il y a des millions d&amp;rsquo;années nous avons fait un pacte :
on leur donne un abri et de la nourriture,</description></item><item><title>Quelle taille fait un atome ? Spoiler: très petit. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/_lnf3_30lue/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:24:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/_lnf3_30lue/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les atomes sont ridiculement et incroyablement petits
un seul cheveu humain est aussi épais que 500 000 atomes de carbones empilées les unes sur les autres.
Regarde ton poing, il contient des billions et des billions d&amp;rsquo;atomes
Si un atome était aussi gros qu&amp;rsquo;une bille, quelle taille ferait ton poing ?
&amp;hellip; A peu près la taille de la Terre. C&amp;rsquo;est toujours aussi difficile à imaginer ?
Essayons quelque chose de différent.</description></item><item><title>Comment construire une sphère de Dyson - L'ultime mégastructure ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/pp44epbmb8a/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:08:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/pp44epbmb8a/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;humanité est racontée par l&amp;rsquo;énergie que nous utilisons.
En premier, nous devions utiliser nos muscles
puis on a appris à contrôler le feu.
On a industrialisé le monde en utilisant du charbon et du pétrole
et entré dans l&amp;rsquo;Âge atomique quand on a appris à séparer un noyau.
À chaques étapes nous avons augmenté notre récolte d&amp;rsquo;énergie
à une échelle jamais vue auparavant et avancé en tant qu&amp;rsquo;espèce.</description></item><item><title>La Lune mesure environ 3 474 kilomètres de diamètre. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/tqt9hzcwhjm/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:48:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/tqt9hzcwhjm/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿La Lune est-elle vraiment grande ?
Dans le ciel nocturne la Lune semble plutôt petite, mais en réalité ce n&amp;rsquo;est pas vraiment le cas.
L&amp;rsquo;Europe centrale rentrerait facilement dedans.
La surface de la lune est énorme.
Pour vous donner une idée, c&amp;rsquo;est grand comme l&amp;rsquo;Europe, la Chine, les USA, le Brésil et l&amp;rsquo;Afrique du Sud réunis.
La masse de la lune fait seulement 1/81ème de la masse de la Terre</description></item><item><title>Comment Échapper à une Super Nova: Moteurs Stellaires ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/v3y8aiex_du/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:38:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/v3y8aiex_du/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Rien dans l&amp;rsquo;Univers n&amp;rsquo;est statique.
Dans la Voie Lactée, des milliards d&amp;rsquo;étoiles orbitent autour du noyau galactique.
Certaines, comme notre soleil, sont assez régulières,
en restant à une distance d&amp;rsquo;environ 30 000 années-lumière du centre galactique,
réalisant une révolution complète tous les 230 millions d&amp;rsquo;années.
Cette danse n&amp;rsquo;est pas un ballet ordinaire,
mais plutôt une aire de skate remplie de garnements éméchés.
Ce chaos rend notre galaxie dangereuse.</description></item><item><title>Comment faire exploser un éléphant - La taille de la vie 2. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/muwuhf-rzks/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:53:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/muwuhf-rzks/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Réduisons un éléphant à la taille d&amp;rsquo;une souris
et agrandissons une souris à la taille d&amp;rsquo;un éléphant
parce que c&amp;rsquo;est notre vidéo et nous voulons voir ce qu&amp;rsquo;il se passe
Au début notre petit éléphant va tituber
et mourir soudainement
Notre éléphant est frigorifié et meurt de froid en en quelques minutes
Notre souris géante quand à elle semble vraiment mal-en-point
et finit par exploser en éparpillant ses entrailles fumantes</description></item><item><title>Comment le système immunitaire fonctionne réellement - IMMUNITÉ. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/lxfek8g8cui/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:43:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/lxfek8g8cui/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le système immunitaire humain est le système biologique le plus complexe que nous connaissions, après le cerveau humain,
et pourtant, la plupart d&amp;rsquo;entre nous n&amp;rsquo;apprennent jamais comment cela fonctionne.
Ou, qu&amp;rsquo;est-ce que c&amp;rsquo;est.
Votre système immunitaire se compose de centaines de petits organes et de deux grands organes
il possède son propre réseau de transport réparti dans tout votre corps.
Chaque jour, il fabrique des centaines de milliards de nouvelles cellules organisées comme une armée.</description></item><item><title>Comment Facebook Vole des Milliards de Vues ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/t7ta3nnkf0q/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:02:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/t7ta3nnkf0q/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Il y a quelques jours, Facebook a annoncé fièrement qu&amp;rsquo;il atteignait les 8 milliards de vues par jour
C&amp;rsquo;est vraiment impressionnant, jusqu&amp;rsquo;à ce que vous appreniez que sur le premier trimestre de 2015
725 des mille vidéos les plus vues sur Facebook ont été volées,
amassant ainsi plus de 17 milliard de vues.
Les sites et agrégateurs de contenu volent des vidéos sur Youtube pour propager sur Facebook</description></item><item><title>Comment Nous Pourrions Bâtir une Base Lunaire Dès AUJOURD'HUI - Colonisation Spatiale 1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ntqkz0arde8/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:49:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ntqkz0arde8/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les humains rêvent de quitter la Terre
et de voyager à travers la galaxie.
Mais nous sommes nés trop tôt pour le voir.
Ou bien, nous l&amp;rsquo;étions ?
La réalité est que nous pourrions réaliser ce rêve
en construisant une base lunaire dès aujourd&amp;rsquo;hui.
Nous avons les technologies et
les estimations actuelles de la NASA et du secteur privé disent
que cela pourrait être réalisé avec 20 à 40 milliards de dollars</description></item><item><title>Comment terraformer Vénus rapidement. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/g-wo-z-quwi/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:01:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/g-wo-z-quwi/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Quitter la Terre pour trouver de nouvelles maisons dans l’espace est un vieux rêve de l’humanité et sera tôt ou tard nécessaire pour notre survie.
La planète qui attire le plus d&amp;rsquo;attention est Mars,
une petite planète toxique et pauvre en énergie qui semble assez bien pour une colonie d’humains dépressifs blottie dans des villes souterraines.
Mais si on rêvais plus gros ?
Et si on prenait Vénus, l’un des endroits les plus hostiles et mortels du système solaire et qu’on l&amp;rsquo;a transformait en colonie ?</description></item><item><title>Comment fonctionne l'Évolution ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/hofrn0kihou/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:01:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/hofrn0kihou/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les mécanismes de l&amp;rsquo;évolution
Qu&amp;rsquo;est ce que l&amp;rsquo;évolution ?
L&amp;rsquo;évolution, c&amp;rsquo;est le développement de la vie sur Terre
C&amp;rsquo;est un processus qui a commencé il y a des milliards d&amp;rsquo;années et qui continue encore aujourd&amp;rsquo;hui
L&amp;rsquo;évolution nous explique comment la vie s&amp;rsquo;est développée de manière extrêmement variée
Elle nous montre comment le premier Protozoaire a pu se transformer en ces millions d&amp;rsquo;espèces différentes que nous connaissons aujourd&amp;rsquo;hui
L&amp;rsquo;évolution est alors la réponse à la question que nous nous sommes tous posés en voyant un Teckel et un Dogue allemand ensemble :</description></item><item><title>Émergence – Comment des choses stupides deviennent intelligentes ensemble ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/16w7c0mb-re/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:29:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/16w7c0mb-re/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Une fourmi est assez stupide.
Elle n&amp;rsquo;a pas de gros cerveau, de volonté, de projets,
et pourtant beaucoup de fourmis ensemble deviennent intelligentes.
Une colonie de fourmis peut construire des structures complexes.
Certaines colonies ont des fermes de champignons, d’autres élèvent des pucerons. Elles peuvent aussi déclarer des guerres ou se défendre elles-mêmes.
Comment est-ce possible ?
Comment un tas de petites choses idiotes peuvent faire des choses intelligentes ensemble ?</description></item><item><title>L'ingénierie génétique changera tout à jamais - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/jahjpd4unfy/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:57:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/jahjpd4unfy/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez que vous viviez dans les années 80
et qu&amp;rsquo;on vous dise que les ordinateurs allaient bientôt prendre le contrôle de tout,
du shopping aux rencontres
en passant par la bourse.
Et que des milliards de gens seraient connectés via une sorte de réseau
qui tiendrait dans la main et qui serait plus puissant qu&amp;rsquo;un super ordinateur.
Tout cela semblerait absurde et pourtant tout est arrivé.
Cette science fiction est devenue notre réalité et nous n&amp;rsquo;y pensons même plus.</description></item><item><title>Explication de l'énergie de fusion - Futur ou échec ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/mzsaaturr6e/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:10:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/mzsaaturr6e/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿La monnaie fondamentale de notre univers est l&amp;rsquo;énergie.
Elle éclaire nos maisons, fait pousser notre nourriture,
alimente nos ordinateurs.
On peut l&amp;rsquo;obtenir de plein de façons: en brûlant des carburants fossiles, en séparant des atomes
ou en éclairant des panneaux photovoltaïques.
Mais il y a toujours des inconvénients:
Les carburants fossiles sont extrêmement toxiques
Les déchets nucléaires sont&amp;hellip; des déchets nucléaires.
Et il n&amp;rsquo;y a pas encore assez de batteries pour stocker l&amp;rsquo;énergie solaire en absence de soleil.</description></item><item><title>Comment éradiquer l'un de nos ennemis mortels - Modifications génétiques &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/tnzcwtyr6ce/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/tnzcwtyr6ce/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Et si vous pouviez utiliser l’ingénierie génétique
pour arrêter un des plus dangereux prédateurs de l&amp;rsquo;humanité?
L&amp;rsquo;animal le plus mortel de la planète
responsable de la mort de milliards:
le puissant moustique
Avec d&amp;rsquo;autres maladies
il est l&amp;rsquo;hôte de la malaria
un des parasites les plus cruels sur terre.
Possiblement l&amp;rsquo;un des plus grands tueurs d&amp;rsquo;humains de l&amp;rsquo;histoire.
Juste en 2015
des centaines de millions ont étés infectés et presque un demi million en sont mortes.</description></item><item><title>Notre Civilisation Détruite par des Tempêtes Solaires ? Éruptions Solaires et EMC ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ohhssjdj4oo/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:43:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ohhssjdj4oo/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le Soleil, lisse et rond et paisible.
Sauf quand il se met soudainement à vomir des radiations et du plasma
dans des directions aléatoires.
Ces éruptions solaires
et éjections de masse coronale ou EMC
peuvent atteindre la Terre et avoir des conséquences dramatiques pour l&amp;rsquo;humanité.
Comment fonctionnent-elles exactement ?
À quel point peuvent elles être nocives ?
Et peut-on s&amp;rsquo;y préparer ?
Alors que le Soleil a l&amp;rsquo;air solide,</description></item><item><title>Pouvez-vous télécharger votre esprit et vivre éternellement ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/4b33ntauf5e/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:51:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4b33ntauf5e/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Très tôt, l&amp;rsquo;homme a rêvé de s&amp;rsquo;affranchir des limites de l&amp;rsquo;expérience humaine.
Bien que l&amp;rsquo;univers soit infini, uniquement soumis aux lois de la physique, notre conscience est confinée dans une machine mortelle de chair.
Avec l&amp;rsquo;explosion du progrès et de l&amp;rsquo;innovation,
l&amp;rsquo;idée de quitter notre corps et de télécharger notre esprit dans une utopie numérique semble enfin possible,
voire la suite logique de notre évolution.
Le transfert de conscience et l&amp;rsquo;immortalité numérique sont au cœur du jeu Cyberpunk 2077.</description></item><item><title>Pouvez-vous résoudre le changement climatique ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/yiw6_jakzfc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/yiw6_jakzfc/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Jamais dans l&amp;rsquo;histoire humaine nous n&amp;rsquo;avons été aussi riches, autant avancés ou puissants.
Et pourtant, nous nous sentons dépassés face au rapide changement climatique.
Cela semble simple en surface.
Les gaz à effet de serre emprisonnent l&amp;rsquo;énergie du Soleil et la transfère dans notre atmosphère.
Cela mène à des hivers plus chauds, des étés plus marqués.
Les lieux secs deviennent encore plus secs et les lieux humides encore plus humides.</description></item><item><title>La fin de l'espace - Créer une prison pour l'humanité ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ys1ibdimayu/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:49:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ys1ibdimayu/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les voyages dans l&amp;rsquo;espace sont l&amp;rsquo;aventure la plus excitante et la plus stimulante que l&amp;rsquo;humanité ait jamais entreprise.
Mais, ironie de l&amp;rsquo;histoire, plus nous y allons et plus nous risquons de ne plus pouvoir y retourner.
A chaque fusée lancée et chaque satellite déployé,
nous nous tendons un piège qui devient de plus en plus mortel chaque année.
Si par malheur cela arrivait,
cela pourrait mettre fin à l&amp;rsquo;ère spatiale et nous piéger sur notre planète pendant des décennies,</description></item><item><title>Fracking expliqué : opportunité ou danger ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/uti2niw2bra/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:38:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/uti2niw2bra/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Qu&amp;rsquo;est-ce que la fracturation hydraulique – ou le « fracking »?
Depuis la révolution industrielle, notre consommation d&amp;rsquo;énergie a monté sans arrêt.
La majeure partie de cette consommation énergétique est alimentée par des combustibles fossiles, comme le charbon et le gaz naturel.
Récemment, il y a eu beaucoup de discussions sur une méthode controversée d&amp;rsquo;extraire le gaz naturel:
La fracturation hydraulique, ou le « fracking ».
Simplement dit, le « fracking » décrit la collecte de gaz naturel des couches profondes de la terre.</description></item><item><title>Les robots méritent-ils d'avoir des droits ? Que se passerait-il s'ils devenaient conscients ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/dhyuyg8x31c/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:54:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/dhyuyg8x31c/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez un futur dans lequel votre grille-pain
anticipe quel genre de toast vous voulez
pendant la journée
il cherche sur internet de nouveaux
types de toasts prometteurs. Il peut
vous demandez comment s&amp;rsquo;est passée votre journée, et veut vous parler
des nouvelles avancées
en matière de toasts. A quel moment deviendrait-il
une personne ? A quel moment vous demanderiez-vous
si votre grille-pain a des sentiments?
S&amp;rsquo;il en avait, est-ce que le débrancher serait un meurtre?</description></item><item><title>Votre téléphone peut-il vous faire du mal ? La pollution électromagnétique ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/ffgt6zx4k3q/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:25:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/ffgt6zx4k3q/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;électricité est partout autour de nous, tout le temps,
Elle rend nos vies plus faciles, plus sûres, plus amusante,
et la plupart d&amp;rsquo;entre nous n&amp;rsquo;y pense jamais.
Mais utilisons-nous trop d&amp;rsquo;électricité?
Est-il possible que la fondation de notre monde moderne
soit en train de nous tuer lentement ?
Avant d&amp;rsquo;approfondir,
essayons de comprendre ce qu&amp;rsquo;est l’électricité
et comment elle nous impacte.
L&amp;rsquo;électricité est le mouvement d&amp;rsquo;une charge électrique.</description></item><item><title>Tout ce que vous devez savoir sur la planète Terre. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/jgxi_9a__vc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:17:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/jgxi_9a__vc/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿La planète Terre est celle qui abrite toutes les formes de vie
que nous connaissons dans l&amp;rsquo;univers.
Son age est d&amp;rsquo;environ 1/3 celui de l&amp;rsquo;univers.
et, avouons-le,
elle est aussi très belle.
L&amp;rsquo;intérieur comporte un lourd noyau de métal,
et une croute terrestre plus lègère
enveloppé dans une mince couche d&amp;rsquo;air pour respirer,
avec de vastes océans,
des plaines fertiles,
des montagnes magnifiques,
des rivières où coulent une eau fraîche, des lacs et nappes phréatiques,</description></item><item><title>Pouvez vous faire confiance aux vidéos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/jtuaaxe_0vi/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:52:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/jtuaaxe_0vi/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Pouvez-vous faire confiance aux vidéos de Kurzgesagt
Pour répondre à cette question, vous expliquerez d’abord comment nous les recherchons, puis nous parlerons un peu des vidéos précédentes et de ce que nous voulons réaliser.
avec le canal
Faire une vidéo Kurzgesagt commence toujours par une question ou un problème
Par exemple, après notre vidéo sur la viande, de nombreux téléspectateurs ont posé des questions sur les effets de la viande sur la santé des êtres humains.</description></item><item><title>La Mort Venue De l'Espace - Les Sursauts Gamma Expliqués ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/rlykc1vn7ny/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:07:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/rlykc1vn7ny/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez que vous puissiez recueillir l&amp;rsquo;énergie provenant de toute les étoiles à une centaine de millions d&amp;rsquo;année lumière
depuis des milliers de galaxie, chacune avec des milliards d&amp;rsquo;étoiles.
Imaginez que vous puissiez prendre ce genre de pouvoir et vous en servir pour trouver la plus grande super arme dans l&amp;rsquo;univers.
Imaginez les dégats que vous pourriez provoquer
Il s&amp;rsquo;avère que
vous n&amp;rsquo;avez pas besoin de l&amp;rsquo;imaginez.. ça existe déjà</description></item><item><title>Changez votre vie - un petit pas à la fois ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/75d_29qwelk/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:55:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/75d_29qwelk/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Si tu es comme la plupart des gens, il y a un écart entre la personne que tu es et la personne que tu
rêves d&amp;rsquo;être. Il y a de petites choses que tu penses devoir faire et de grandes choses que tu devrais accomplir.
Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse de s&amp;rsquo;entraîner régulièrement, de manger sainement, d&amp;rsquo;apprendre une langue, de travailler sur votre roman,
de lire plus ou simplement de faire ton passe-temps au lieu de scroller sur Reddit.</description></item><item><title>Une vie extraterrestre sous la glace – La vie sur les planètes vagabondes ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/m7ckdb5z9py/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:17:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/m7ckdb5z9py/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les planètes vagabondes sont des planètes voyageant seules à travers l&amp;rsquo;univers.
Elles occupent le sombre et vaste espace entre les étoiles.
À la dérive, dans les ténèbres éternelles, aucune lumière ne réchauffe leurs surfaces,
et elles sont exposées au froid glacial de l&amp;rsquo;espace intersidéral.
Elles ne connaissent ni saisons, ni jours, ni nuits qui pourraient indiquer le passage du temps.
Et pourtant, les planètes vagabondes pourraient bien transporter la vie extraterrestre vers tous les recoins de la galaxie.</description></item><item><title>Construire une Base sur Mars est une idée horrible : Faisons-le ! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/uqkgrezs6-w/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:57:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/uqkgrezs6-w/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Des déserts hostiles, aux îles solitaires et aux plus hautes montagnes,
partout où il y a de l&amp;rsquo;espace pour se développer, les humains se développent.
Ce n&amp;rsquo;est donc pas surprenant que nous nous préparons déjà
à mettre un pied sur Mars,
Et à créer la première colonie permanente en dehors de la Terre -
Peut-être même terra-former une autre planète, et la transformer en une deuxième maison bleue.</description></item><item><title>Les OGMs, bons ou mauvais ? Notre alimentation &amp; Les modifications génétiques ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/7tmcxyp8xu4/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:59:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/7tmcxyp8xu4/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les OGM sont l&amp;rsquo;une des choses les plus controversées dans l&amp;rsquo;univers des sciences
La modification génétique est utilisé dans beaucoup de situations
mais même si les applications médicales comme l&amp;rsquo;insuline GM sont mondialement acceptées,
le débat s&amp;rsquo;intensifie lorsqu&amp;rsquo;il concerne la nourriture et l&amp;rsquo;agriculture.
Mais pourquoi?
Pourquoi la même chose est-elle traitée si différemment?
Essayons de voir le fond des choses en explorant : les fait, les peurs et le futur des OGM.</description></item><item><title>Des atomes aussi gros que des montagnes - Explication des étoiles à neutrons. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/zw3av7u-aik/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:33:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/zw3av7u-aik/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les étoiles à neutrons font partie des choses les plus extrêmes de notre univers
Similaires à des gigantesques noyaux d&amp;rsquo;atomes,
de plusieurs kilomètres de diamètre, incroyablement dense et violent.
Mais comment une telle chose peut-elle exister?
La vie d&amp;rsquo;une étoile est maintenue par 2 forces.
Sa propre gravité, et la pression résultant de la fusion nucléaire.
Au coeur des étoiles, l&amp;rsquo;hydrogène fusionne en hélium.
Cet hydrogène fini par s&amp;rsquo;exténuer.</description></item><item><title>Un antidote à l'insatisfaction ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/wpppfqsecz0/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:48:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/wpppfqsecz0/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Tout le monde est familier avec cette sensation que les choses ne sont pas comme elles devraient être.
Que vous n&amp;rsquo;avez pas suffisamment réussi,
que vos relations ne sont pas assez satisfaisantes,
que vous n&amp;rsquo;avez pas les choses dont vous désirez.
Une insatisfaction chronique qui vous fait envier le monde extérieur,
tout en étant déçu de vous-même.
La pop culture, les publicités et les réseaux sociaux ne font qu&amp;rsquo;empirer les choses.</description></item><item><title>Le Système Bancaire Expliqué - Argent et Crédit ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/fttgalarzoc/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:27:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/fttgalarzoc/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Le système bancaire international est une énigme.
Il y a plus de 30 000 banques différentes dans le monde
et elles détiennent des montants incroyables
Les 10 banques les plus importantes représentent à elles seule environ 25 mille millards de dollars américains.
Aujourd&amp;rsquo;hui, ce système peut paraître très complexe,
mais à l&amp;rsquo;origine, l&amp;rsquo;idée était de rendre la vie plus simple.
Au 11eme siècle, l&amp;rsquo;Italie était le centre du commerce Européen.</description></item><item><title>Les Trous Noirs Expliqués - De la Naissance à la Mort ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/e-p5iftqb98/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:47:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/e-p5iftqb98/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les trous noirs sont une des choses les plus étranges de l&amp;rsquo;univers.
Ils ont l&amp;rsquo;air de n&amp;rsquo;avoir aucun sens; d&amp;rsquo;où viennent-ils ?
Et que se passe-t-il si vous tombez dedans
Les étoiles sont une collection incroyablement massive d&amp;rsquo;atomes d&amp;rsquo;hydrogène
qui s&amp;rsquo;écroulent en d&amp;rsquo;énormes nuage de gaz à cause de leur propre gravité.
Dans leur coeur, des fusions nucléaires écrasent des atomes d&amp;rsquo;hydrogène en les transformant en hélium,
Libérant une quantité astronomique d&amp;rsquo;énergie.</description></item><item><title>Êtes-vous seuls? (Dans l'Univers) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/pkmqzkiib0y/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:35:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/pkmqzkiib0y/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Es-tu seul dans l&amp;rsquo;univers ?
Ou, êtes-vous connecté à quelque chose?
Tout d&amp;rsquo;abord, vous faites partie d&amp;rsquo;un groupe de mammifères, encore très jeune.
Mais nous pouvons faire des vidéos YouTube déjà et construire de grands collisionneurs de hadrons.
Nous avons également divisé l&amp;rsquo;atome et inventé les Pokémon.
Nous provenont d&amp;rsquo;une forme de vie ancienne, qui a commencé à vivre environ trois ans et demi il y a un milliard d&amp;rsquo;années.</description></item><item><title>3 raisons pour lesquelles l'énergie nucléaire est néfaste ! (2/3) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/heybgyl5n1g/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:30:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/heybgyl5n1g/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Trois raisons pour lesquelles ont devrait arrêter d&amp;rsquo;utiliser l&amp;rsquo;énergie nucléaire.
Premièrement: la prolifération des armes nucléaires.
La technologie nucléaire a fait une violente apparition sur la scène internationale:
seulement un an après le tout premier test mondial d&amp;rsquo;explosion nucléaire en 1944,
deux grandes villes ont été détruites par seulement deux bombes.
Après quoi, la technologie des réacteurs a lentement évolué
en un moyen de générer de l&amp;rsquo;électricité,
mais ça a toujours été intimement lié avec la technologie des armes nucléaires.</description></item><item><title>Pourquoi la Marijuana devrait rester illégale - Analyse de 3 arguments ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/kp15q815saw/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:12:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/kp15q815saw/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Partout dans le monde, la marijuana devient dépénalisée ou même deviens légale.
Mais, est-ce une bonne idée ? Les débats sur internet minimisent souvent les côtés nocif.
Donc, regardons les trois plus grands arguments contre la légalisation de la marijuana.
Premier argument : Le cannabis est une drogue dure. Dans les dernières décénies,
La marijuana a été modifiée pour devenir plus puissante.
De nos jours, la marijuana est tellement puissante qu&amp;rsquo;elle est une drogue dure qui peut engendrer des psychoses.</description></item><item><title>3 raisons pour lesquelles l'énergie nucléaire est géniale ! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/pvbllnmxiby/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:11:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/pvbllnmxiby/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Trois raisons pour lesquelles on devrait continuer à utiliser l&amp;rsquo;énergie nucléaire.
Premièrement: l&amp;rsquo;énergie nucléaire sauve des vies.
En 2013, une étude menée par la NASA a montré que l&amp;rsquo;énergie nucléaire a évité
la mort d&amp;rsquo;environ 1.8 million de personnes.
Même en incluant le nombre de victimes de Chernobyl et Fukushima,
l&amp;rsquo;énergie nucléaire se classe dernière en mort par unité d&amp;rsquo;énergie produite.
Bien que les déchets nucléaires soient toxiques, ils sont généralement stockés quelque part,</description></item><item><title>Un Argument Égoïste en faveur d'un Monde Meilleur - l'Altruisme Égoïste ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/rvskmhn0sqq/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:33:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/rvskmhn0sqq/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Jusqu&amp;rsquo;à récemment, la grande majorité de la population mondiale travaillait dans les fermes.
et la production totale
était surtout la production agricole.
Et cette production était limitée par la taille fixe des terres.
La production totale
ne changeait pas beaucoup d&amp;rsquo;année en année.
La taille du gâteau était fixe,
Le monde était un jeu à somme nulle.
Dans un monde si stagnant, la seule façon de s&amp;rsquo;en sortir mieux</description></item><item><title>Un câble de 1,000 km jusqu’aux étoiles - Le Skyhook ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/dqwpqarrdwk/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:11:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/dqwpqarrdwk/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Se rendre dans l&amp;rsquo;espace est difficile.
Actuellement, c&amp;rsquo;est comme grimper une montagne sur un monocycle
munis d&amp;rsquo;un sac à dos rempli d&amp;rsquo;explosifs.
Incroyablement lent, vous ne pouvez pas transporter grand chose et vous risquez de mourir.
Une fusée a besoin d&amp;rsquo;atteindre une vitesse d&amp;rsquo;environ 40.000 km/h pour s&amp;rsquo;échapper de la Terre.
Pour atteindre cette vitesse, les fusées sont pour la plupart des réservoirs de carburant
avec un tout petit peu de cargaison.</description></item><item><title>Une Nouvelle Histoire pour l'Humanité – L'Ère Humaine ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/fr/czgowmtgvgs/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:57:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/czgowmtgvgs/</guid><description>Vidéo Transcription ﻿Les humains ont existé dans la nature durant des millions d&amp;rsquo;années.
Mais ensuite, quelque chose a changé.
Et dans un laps de temps incroyablement court,
nous avons terraformé cette planète et l&amp;rsquo;avons modifiée pour répondre à nos besoins.
Pour autant que nous sachions, nous sommes les seuls êtres à nous réveiller et prendre le contrôle d&amp;rsquo;une planète entière.
La transition de chasse et cueillette à agriculture et construction fut si incroyablement rapide</description></item></channel></rss>