<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title>
        <link>https://swiest.com/fr/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 22:25:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Comment fonctionne la bourse (pour les nuls) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:25:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Qu&amp;rsquo;est-ce que la bourse et comment fonctionne-t-elle ?
La bourse n&amp;rsquo;est rien d&amp;rsquo;autre qu&amp;rsquo;un immense réseau mondial
qui organise le marché sur lequel d&amp;rsquo;énormes sommes d&amp;rsquo;argent sont déplacées chaque jour
Au total, plus de 60 000 milliards d&amp;rsquo;euros par an sont échangés
Ce qui dépasse la valeur de tous les biens et services produits dans le monde entier
Cependant, ce ne sont pas des pommes ou des brosses-à-dents qui sont échangées sur ce marché</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aidez-nous à créer plus de vidéos pour Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:18:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Bonjour YouTube !
Vous êtes vous déjà demandé pourquoi nous ne mettons qu&amp;rsquo;une vidéo en ligne chaque mois ?
Et bien, la réponse est simple : le temps et l&amp;rsquo;argent.
C&amp;rsquo;est amusant bien sûr, mais faire des vidéos d&amp;rsquo;animations comme celle ci
prend un temps absurdement long
Écrire le script et le storyboard, tout designer et enregistrer la voix-off
les animations, le son et composer une musique originale.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment réaliser une vidéo Kurzgesagt en 1200 heures ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:15:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Depuis des années, nos spectateurs nous demandent comment nous réalisons nos vidéos.
Alors, parlons-en une bonne fois pour toutes !
Comment réaliser une vidéo de Kurzgesagt en 1200 heures ou plus
(Intro de Kurzgesagt)
Kurzgesagt, en bref
Pour commencer, il nous faut un sujet.
Notre liste de sujets potentiels est déjà sans fin, et chaque fois que nous faisons une recherche sur un sujet, elle s&amp;rsquo;allonge.
Alors, nous choisissons un sujet que nous trouvons intéressant sur le moment.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jusqu&#39;où pouvons-nous aller? Les limites de l&#39;humanité. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:58:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Y a t&amp;rsquo;il une frontière que nous ne franchirons jamais?
Des endroits que nous n&amp;rsquo;atteindrons jamais?
Peu importe l&amp;rsquo;effort que nous mettons?
Il se trouve que oui.
Même avec des technologies futuristes, nous sommes piégés dans notre bulle dans l&amp;rsquo;univers.
Comment est-ce possible ?
et jusqu&amp;rsquo;où pouvons-nous aller?
Nous vivons dans un bras tranquille de la Voie Lactée.
Une galaxie spirale de taille moyenne d&amp;rsquo;environ 100 000 années lumière de diamètre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment attraper une planète naine - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:44:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les 14 lunes de Neptune sont étranges.
La plupart ont la forme de pommes de terre et sont faites de glace et de pierre.
Certaines sont si éloignées de Neptune qu&amp;rsquo;elles mettent 29 ans pour orbiter autour de la planète.
Presque toutes sont des astéroïdes piégés par la gravité de Neptune.
99,5 % de toute la masse autour de Neptune est représentée par Triton.
Dans le système solaire, c&amp;rsquo;est la 7e plus grosse lune et elle est plus massive que</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment soigner le vieillissement – Pendant votre vie ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:11:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿La santé est la chose la plus importante que nous ayons, mais nous avons tendance à l&amp;rsquo;oublier jusqu&amp;rsquo;au moment où nous la perdons.
Nous vivons plus vieux que jamais auparavant, ce qui est chouette,
mais une conséquence inattendue est que nous passons une plus grande partie de notre vie à être malade.
Devenir vieux signifie pour nous passer plus de temps dans la souffrance.
Les scientifiques essayent donc d&amp;rsquo;attirer l&amp;rsquo;attention de la communauté médicale pour passer de l&amp;rsquo;amélioration de la &amp;ldquo;durée de vie&amp;rdquo; , à l&amp;rsquo;amélioration de la &amp;ldquo;durée de vie en bonne santé&amp;rdquo;,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jusqu&#39;à quelle taille une bactérie peut-elle atteindre ? Vie et taille 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:35:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Entrer et sortir, entrer et sortir.
Rester en vie, c&amp;rsquo;est faire des choses. À cette seconde, vos cellules brûlent des molécules de glucose avec de l&amp;rsquo;oxygène
pour rendre l&amp;rsquo;énergie disponible, ce qui vous maintient en vie pour un autre moment précieux.
Pour amener l&amp;rsquo;oxygène dans vos cellules, vous respirez.
La respiration est une réponse à un problème très difficile: comment obtenir les ressources dont vos cellules ont besoin pour survivre,</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;homéopathie expliquée - Guérison douce ou arnaque sans scrupules ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:15:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;homéopathie est peut-être la médecine douce la plus controversée,
mais aussi la plus populaire.
Alors que certains argumentent contre,
d&amp;rsquo;autres ne jurent que par son grand pouvoir et sa grande efficacité.
Comment fonctionne l&amp;rsquo;homéopathie ?
Comment en est elle arrivée là
et que la médecine moderne peut-elle en apprendre ?
Intro
Le premier principe de l&amp;rsquo;homéopathie : « le semblable est soigné par le semblable ».
Les médicaments utilisent des ingrédients</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment les bactéries règnent sur votre corps – Le microbiome ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:33:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les microbes sont partout,
sur votre téléphone,
dans votre bouteille d&amp;rsquo;eau,
sur vos mains avant que vous les laviez,
sur vos mains après les avoir lavées,
et littéralement partout ailleurs sur vous !
Les microbes sont omniprésent à tout moment, et il n&amp;rsquo;y a rien que l&amp;rsquo;on puisse faire par rapport à ça.
Donc, il y a des millions d&amp;rsquo;années nous avons fait un pacte :
on leur donne un abri et de la nourriture,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quelle taille fait un atome ? Spoiler: très petit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:24:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les atomes sont ridiculement et incroyablement petits
un seul cheveu humain est aussi épais que 500 000 atomes de carbones empilées les unes sur les autres.
Regarde ton poing, il contient des billions et des billions d&amp;rsquo;atomes
Si un atome était aussi gros qu&amp;rsquo;une bille, quelle taille ferait ton poing ?
&amp;hellip; A peu près la taille de la Terre. C&amp;rsquo;est toujours aussi difficile à imaginer ?
Essayons quelque chose de différent.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment construire une sphère de Dyson - L&#39;ultime mégastructure ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:08:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;humanité est racontée par l&amp;rsquo;énergie que nous utilisons.
En premier, nous devions utiliser nos muscles
puis on a appris à contrôler le feu.
On a industrialisé le monde en utilisant du charbon et du pétrole
et entré dans l&amp;rsquo;Âge atomique quand on a appris à séparer un noyau.
À chaques étapes nous avons augmenté notre récolte d&amp;rsquo;énergie
à une échelle jamais vue auparavant et avancé en tant qu&amp;rsquo;espèce.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Lune mesure environ 3 474 kilomètres de diamètre. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:48:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿La Lune est-elle vraiment grande ?
Dans le ciel nocturne la Lune semble plutôt petite, mais en réalité ce n&amp;rsquo;est pas vraiment le cas.
L&amp;rsquo;Europe centrale rentrerait facilement dedans.
La surface de la lune est énorme.
Pour vous donner une idée, c&amp;rsquo;est grand comme l&amp;rsquo;Europe, la Chine, les USA, le Brésil et l&amp;rsquo;Afrique du Sud réunis.
La masse de la lune fait seulement 1/81ème de la masse de la Terre</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment Échapper à une Super Nova: Moteurs Stellaires ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:38:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Rien dans l&amp;rsquo;Univers n&amp;rsquo;est statique.
Dans la Voie Lactée, des milliards d&amp;rsquo;étoiles orbitent autour du noyau galactique.
Certaines, comme notre soleil, sont assez régulières,
en restant à une distance d&amp;rsquo;environ 30 000 années-lumière du centre galactique,
réalisant une révolution complète tous les 230 millions d&amp;rsquo;années.
Cette danse n&amp;rsquo;est pas un ballet ordinaire,
mais plutôt une aire de skate remplie de garnements éméchés.
Ce chaos rend notre galaxie dangereuse.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment faire exploser un éléphant - La taille de la vie 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:53:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Réduisons un éléphant à la taille d&amp;rsquo;une souris
et agrandissons une souris à la taille d&amp;rsquo;un éléphant
parce que c&amp;rsquo;est notre vidéo et nous voulons voir ce qu&amp;rsquo;il se passe
Au début notre petit éléphant va tituber
et mourir soudainement
Notre éléphant est frigorifié et meurt de froid en en quelques minutes
Notre souris géante quand à elle semble vraiment mal-en-point
et finit par exploser en éparpillant ses entrailles fumantes</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment le système immunitaire fonctionne réellement - IMMUNITÉ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:43:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Le système immunitaire humain est le système biologique le plus complexe que nous connaissions, après le cerveau humain,
et pourtant, la plupart d&amp;rsquo;entre nous n&amp;rsquo;apprennent jamais comment cela fonctionne.
Ou, qu&amp;rsquo;est-ce que c&amp;rsquo;est.
Votre système immunitaire se compose de centaines de petits organes et de deux grands organes
il possède son propre réseau de transport réparti dans tout votre corps.
Chaque jour, il fabrique des centaines de milliards de nouvelles cellules organisées comme une armée.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment Facebook Vole des Milliards de Vues ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:02:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Il y a quelques jours, Facebook a annoncé fièrement qu&amp;rsquo;il atteignait les 8 milliards de vues par jour
C&amp;rsquo;est vraiment impressionnant, jusqu&amp;rsquo;à ce que vous appreniez que sur le premier trimestre de 2015
725 des mille vidéos les plus vues sur Facebook ont été volées,
amassant ainsi plus de 17 milliard de vues.
Les sites et agrégateurs de contenu volent des vidéos sur Youtube pour propager sur Facebook</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment Nous Pourrions Bâtir une Base Lunaire Dès AUJOURD&#39;HUI - Colonisation Spatiale 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:49:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les humains rêvent de quitter la Terre
et de voyager à travers la galaxie.
Mais nous sommes nés trop tôt pour le voir.
Ou bien, nous l&amp;rsquo;étions ?
La réalité est que nous pourrions réaliser ce rêve
en construisant une base lunaire dès aujourd&amp;rsquo;hui.
Nous avons les technologies et
les estimations actuelles de la NASA et du secteur privé disent
que cela pourrait être réalisé avec 20 à 40 milliards de dollars</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment terraformer Vénus rapidement. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/g-wo-z-quwi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:01:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/g-wo-z-quwi/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Quitter la Terre pour trouver de nouvelles maisons dans l’espace est un vieux rêve de l’humanité et sera tôt ou tard nécessaire pour notre survie.
La planète qui attire le plus d&amp;rsquo;attention est Mars,
une petite planète toxique et pauvre en énergie qui semble assez bien pour une colonie d’humains dépressifs blottie dans des villes souterraines.
Mais si on rêvais plus gros ?
Et si on prenait Vénus, l’un des endroits les plus hostiles et mortels du système solaire et qu’on l&amp;rsquo;a transformait en colonie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment fonctionne l&#39;Évolution ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:01:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les mécanismes de l&amp;rsquo;évolution
Qu&amp;rsquo;est ce que l&amp;rsquo;évolution ?
L&amp;rsquo;évolution, c&amp;rsquo;est le développement de la vie sur Terre
C&amp;rsquo;est un processus qui a commencé il y a des milliards d&amp;rsquo;années et qui continue encore aujourd&amp;rsquo;hui
L&amp;rsquo;évolution nous explique comment la vie s&amp;rsquo;est développée de manière extrêmement variée
Elle nous montre comment le premier Protozoaire a pu se transformer en ces millions d&amp;rsquo;espèces différentes que nous connaissons aujourd&amp;rsquo;hui
L&amp;rsquo;évolution est alors la réponse à la question que nous nous sommes tous posés en voyant un Teckel et un Dogue allemand ensemble :</description>
        </item>
        <item>
        <title>Émergence – Comment des choses stupides deviennent intelligentes ensemble ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:29:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Une fourmi est assez stupide.
Elle n&amp;rsquo;a pas de gros cerveau, de volonté, de projets,
et pourtant beaucoup de fourmis ensemble deviennent intelligentes.
Une colonie de fourmis peut construire des structures complexes.
Certaines colonies ont des fermes de champignons, d’autres élèvent des pucerons. Elles peuvent aussi déclarer des guerres ou se défendre elles-mêmes.
Comment est-ce possible ?
Comment un tas de petites choses idiotes peuvent faire des choses intelligentes ensemble ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;ingénierie génétique changera tout à jamais - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:57:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez que vous viviez dans les années 80
et qu&amp;rsquo;on vous dise que les ordinateurs allaient bientôt prendre le contrôle de tout,
du shopping aux rencontres
en passant par la bourse.
Et que des milliards de gens seraient connectés via une sorte de réseau
qui tiendrait dans la main et qui serait plus puissant qu&amp;rsquo;un super ordinateur.
Tout cela semblerait absurde et pourtant tout est arrivé.
Cette science fiction est devenue notre réalité et nous n&amp;rsquo;y pensons même plus.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Explication de l&#39;énergie de fusion - Futur ou échec ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:10:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿La monnaie fondamentale de notre univers est l&amp;rsquo;énergie.
Elle éclaire nos maisons, fait pousser notre nourriture,
alimente nos ordinateurs.
On peut l&amp;rsquo;obtenir de plein de façons: en brûlant des carburants fossiles, en séparant des atomes
ou en éclairant des panneaux photovoltaïques.
Mais il y a toujours des inconvénients:
Les carburants fossiles sont extrêmement toxiques
Les déchets nucléaires sont&amp;hellip; des déchets nucléaires.
Et il n&amp;rsquo;y a pas encore assez de batteries pour stocker l&amp;rsquo;énergie solaire en absence de soleil.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment éradiquer l&#39;un de nos ennemis mortels - Modifications génétiques &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:00:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Et si vous pouviez utiliser l’ingénierie génétique
pour arrêter un des plus dangereux prédateurs de l&amp;rsquo;humanité?
L&amp;rsquo;animal le plus mortel de la planète
responsable de la mort de milliards:
le puissant moustique
Avec d&amp;rsquo;autres maladies
il est l&amp;rsquo;hôte de la malaria
un des parasites les plus cruels sur terre.
Possiblement l&amp;rsquo;un des plus grands tueurs d&amp;rsquo;humains de l&amp;rsquo;histoire.
Juste en 2015
des centaines de millions ont étés infectés et presque un demi million en sont mortes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Notre Civilisation Détruite par des Tempêtes Solaires ? Éruptions Solaires et EMC ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:43:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Le Soleil, lisse et rond et paisible.
Sauf quand il se met soudainement à vomir des radiations et du plasma
dans des directions aléatoires.
Ces éruptions solaires
et éjections de masse coronale ou EMC
peuvent atteindre la Terre et avoir des conséquences dramatiques pour l&amp;rsquo;humanité.
Comment fonctionnent-elles exactement ?
À quel point peuvent elles être nocives ?
Et peut-on s&amp;rsquo;y préparer ?
Alors que le Soleil a l&amp;rsquo;air solide,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pouvez-vous télécharger votre esprit et vivre éternellement ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:51:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Très tôt, l&amp;rsquo;homme a rêvé de s&amp;rsquo;affranchir des limites de l&amp;rsquo;expérience humaine.
Bien que l&amp;rsquo;univers soit infini, uniquement soumis aux lois de la physique, notre conscience est confinée dans une machine mortelle de chair.
Avec l&amp;rsquo;explosion du progrès et de l&amp;rsquo;innovation,
l&amp;rsquo;idée de quitter notre corps et de télécharger notre esprit dans une utopie numérique semble enfin possible,
voire la suite logique de notre évolution.
Le transfert de conscience et l&amp;rsquo;immortalité numérique sont au cœur du jeu Cyberpunk 2077.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pouvez-vous résoudre le changement climatique ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:00:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Jamais dans l&amp;rsquo;histoire humaine nous n&amp;rsquo;avons été aussi riches, autant avancés ou puissants.
Et pourtant, nous nous sentons dépassés face au rapide changement climatique.
Cela semble simple en surface.
Les gaz à effet de serre emprisonnent l&amp;rsquo;énergie du Soleil et la transfère dans notre atmosphère.
Cela mène à des hivers plus chauds, des étés plus marqués.
Les lieux secs deviennent encore plus secs et les lieux humides encore plus humides.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La fin de l&#39;espace - Créer une prison pour l&#39;humanité ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:49:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les voyages dans l&amp;rsquo;espace sont l&amp;rsquo;aventure la plus excitante et la plus stimulante que l&amp;rsquo;humanité ait jamais entreprise.
Mais, ironie de l&amp;rsquo;histoire, plus nous y allons et plus nous risquons de ne plus pouvoir y retourner.
A chaque fusée lancée et chaque satellite déployé,
nous nous tendons un piège qui devient de plus en plus mortel chaque année.
Si par malheur cela arrivait,
cela pourrait mettre fin à l&amp;rsquo;ère spatiale et nous piéger sur notre planète pendant des décennies,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking expliqué : opportunité ou danger ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:38:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Qu&amp;rsquo;est-ce que la fracturation hydraulique – ou le « fracking »?
Depuis la révolution industrielle, notre consommation d&amp;rsquo;énergie a monté sans arrêt.
La majeure partie de cette consommation énergétique est alimentée par des combustibles fossiles, comme le charbon et le gaz naturel.
Récemment, il y a eu beaucoup de discussions sur une méthode controversée d&amp;rsquo;extraire le gaz naturel:
La fracturation hydraulique, ou le « fracking ».
Simplement dit, le « fracking » décrit la collecte de gaz naturel des couches profondes de la terre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les robots méritent-ils d&#39;avoir des droits ? Que se passerait-il s&#39;ils devenaient conscients ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:54:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez un futur dans lequel votre grille-pain
anticipe quel genre de toast vous voulez
pendant la journée
il cherche sur internet de nouveaux
types de toasts prometteurs. Il peut
vous demandez comment s&amp;rsquo;est passée votre journée, et veut vous parler
des nouvelles avancées
en matière de toasts. A quel moment deviendrait-il
une personne ? A quel moment vous demanderiez-vous
si votre grille-pain a des sentiments?
S&amp;rsquo;il en avait, est-ce que le débrancher serait un meurtre?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Votre téléphone peut-il vous faire du mal ? La pollution électromagnétique ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:25:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;électricité est partout autour de nous, tout le temps,
Elle rend nos vies plus faciles, plus sûres, plus amusante,
et la plupart d&amp;rsquo;entre nous n&amp;rsquo;y pense jamais.
Mais utilisons-nous trop d&amp;rsquo;électricité?
Est-il possible que la fondation de notre monde moderne
soit en train de nous tuer lentement ?
Avant d&amp;rsquo;approfondir,
essayons de comprendre ce qu&amp;rsquo;est l’électricité
et comment elle nous impacte.
L&amp;rsquo;électricité est le mouvement d&amp;rsquo;une charge électrique.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tout ce que vous devez savoir sur la planète Terre. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:17:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿La planète Terre est celle qui abrite toutes les formes de vie
que nous connaissons dans l&amp;rsquo;univers.
Son age est d&amp;rsquo;environ 1/3 celui de l&amp;rsquo;univers.
et, avouons-le,
elle est aussi très belle.
L&amp;rsquo;intérieur comporte un lourd noyau de métal,
et une croute terrestre plus lègère
enveloppé dans une mince couche d&amp;rsquo;air pour respirer,
avec de vastes océans,
des plaines fertiles,
des montagnes magnifiques,
des rivières où coulent une eau fraîche, des lacs et nappes phréatiques,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pouvez vous faire confiance aux vidéos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:52:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Pouvez-vous faire confiance aux vidéos de Kurzgesagt
Pour répondre à cette question, vous expliquerez d’abord comment nous les recherchons, puis nous parlerons un peu des vidéos précédentes et de ce que nous voulons réaliser.
avec le canal
Faire une vidéo Kurzgesagt commence toujours par une question ou un problème
Par exemple, après notre vidéo sur la viande, de nombreux téléspectateurs ont posé des questions sur les effets de la viande sur la santé des êtres humains.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Mort Venue De l&#39;Espace -  Les Sursauts Gamma Expliqués ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:07:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez que vous puissiez recueillir l&amp;rsquo;énergie provenant de toute les étoiles à une centaine de millions d&amp;rsquo;année lumière
depuis des milliers de galaxie, chacune avec des milliards d&amp;rsquo;étoiles.
Imaginez que vous puissiez prendre ce genre de pouvoir et vous en servir pour trouver la plus grande super arme dans l&amp;rsquo;univers.
Imaginez les dégats que vous pourriez provoquer
Il s&amp;rsquo;avère que
vous n&amp;rsquo;avez pas besoin de l&amp;rsquo;imaginez.. ça existe déjà</description>
        </item>
        <item>
        <title>Changez votre vie - un petit pas à la fois ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:55:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/75d_29qwelk/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Si tu es comme la plupart des gens, il y a un écart entre la personne que tu es et la personne que tu
rêves d&amp;rsquo;être. Il y a de petites choses que tu penses devoir faire et de grandes choses que tu devrais accomplir.
Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse de s&amp;rsquo;entraîner régulièrement, de manger sainement, d&amp;rsquo;apprendre une langue, de travailler sur votre roman,
de lire plus ou simplement de faire ton passe-temps au lieu de scroller sur Reddit.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Une vie extraterrestre sous la glace – La vie sur les planètes vagabondes ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:17:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les planètes vagabondes sont des planètes voyageant seules à travers l&amp;rsquo;univers.
Elles occupent le sombre et vaste espace entre les étoiles.
À la dérive, dans les ténèbres éternelles, aucune lumière ne réchauffe leurs surfaces,
et elles sont exposées au froid glacial de l&amp;rsquo;espace intersidéral.
Elles ne connaissent ni saisons, ni jours, ni nuits qui pourraient indiquer le passage du temps.
Et pourtant, les planètes vagabondes pourraient bien transporter la vie extraterrestre vers tous les recoins de la galaxie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construire une Base sur Mars est une idée horrible : Faisons-le ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:57:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Des déserts hostiles, aux îles solitaires et aux plus hautes montagnes,
partout où il y a de l&amp;rsquo;espace pour se développer, les humains se développent.
Ce n&amp;rsquo;est donc pas surprenant que nous nous préparons déjà
à mettre un pied sur Mars,
Et à créer la première colonie permanente en dehors de la Terre -
Peut-être même terra-former une autre planète, et la transformer en une deuxième maison bleue.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les OGMs, bons ou mauvais ? Notre alimentation &amp; Les modifications génétiques ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:59:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les OGM sont l&amp;rsquo;une des choses les plus controversées dans l&amp;rsquo;univers des sciences
La modification génétique est utilisé dans beaucoup de situations
mais même si les applications médicales comme l&amp;rsquo;insuline GM sont mondialement acceptées,
le débat s&amp;rsquo;intensifie lorsqu&amp;rsquo;il concerne la nourriture et l&amp;rsquo;agriculture.
Mais pourquoi?
Pourquoi la même chose est-elle traitée si différemment?
Essayons de voir le fond des choses en explorant : les fait, les peurs et le futur des OGM.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Des atomes aussi gros que des montagnes - Explication des étoiles à neutrons. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:33:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les étoiles à neutrons font partie des choses les plus extrêmes de notre univers
Similaires à des gigantesques noyaux d&amp;rsquo;atomes,
de plusieurs kilomètres de diamètre, incroyablement dense et violent.
Mais comment une telle chose peut-elle exister?
La vie d&amp;rsquo;une étoile est maintenue par 2 forces.
Sa propre gravité, et la pression résultant de la fusion nucléaire.
Au coeur des étoiles, l&amp;rsquo;hydrogène fusionne en hélium.
Cet hydrogène fini par s&amp;rsquo;exténuer.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antidote à l&#39;insatisfaction ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:48:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Tout le monde est familier avec cette sensation que les choses ne sont pas comme elles devraient être.
Que vous n&amp;rsquo;avez pas suffisamment réussi,
que vos relations ne sont pas assez satisfaisantes,
que vous n&amp;rsquo;avez pas les choses dont vous désirez.
Une insatisfaction chronique qui vous fait envier le monde extérieur,
tout en étant déçu de vous-même.
La pop culture, les publicités et les réseaux sociaux ne font qu&amp;rsquo;empirer les choses.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Le Système Bancaire Expliqué - Argent et Crédit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:27:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Le système bancaire international est une énigme.
Il y a plus de 30 000 banques différentes dans le monde
et elles détiennent des montants incroyables
Les 10 banques les plus importantes représentent à elles seule environ 25 mille millards de dollars américains.
Aujourd&amp;rsquo;hui, ce système peut paraître très complexe,
mais à l&amp;rsquo;origine, l&amp;rsquo;idée était de rendre la vie plus simple.
Au 11eme siècle, l&amp;rsquo;Italie était le centre du commerce Européen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les Trous Noirs Expliqués - De la Naissance à la Mort ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:47:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les trous noirs sont une des choses les plus étranges de l&amp;rsquo;univers.
Ils ont l&amp;rsquo;air de n&amp;rsquo;avoir aucun sens; d&amp;rsquo;où viennent-ils ?
Et que se passe-t-il si vous tombez dedans
Les étoiles sont une collection incroyablement massive d&amp;rsquo;atomes d&amp;rsquo;hydrogène
qui s&amp;rsquo;écroulent en d&amp;rsquo;énormes nuage de gaz à cause de leur propre gravité.
Dans leur coeur, des fusions nucléaires écrasent des atomes d&amp;rsquo;hydrogène en les transformant en hélium,
Libérant une quantité astronomique d&amp;rsquo;énergie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Êtes-vous seuls? (Dans l&#39;Univers) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:35:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Es-tu seul dans l&amp;rsquo;univers ?
Ou, êtes-vous connecté à quelque chose?
Tout d&amp;rsquo;abord, vous faites partie d&amp;rsquo;un groupe de mammifères, encore très jeune.
Mais nous pouvons faire des vidéos YouTube déjà et construire de grands collisionneurs de hadrons.
Nous avons également divisé l&amp;rsquo;atome et inventé les Pokémon.
Nous provenont d&amp;rsquo;une forme de vie ancienne, qui a commencé à vivre environ trois ans et demi il y a un milliard d&amp;rsquo;années.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 raisons pour lesquelles l&#39;énergie nucléaire est néfaste ! (2/3) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:30:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Trois raisons pour lesquelles ont devrait arrêter d&amp;rsquo;utiliser l&amp;rsquo;énergie nucléaire.
Premièrement: la prolifération des armes nucléaires.
La technologie nucléaire a fait une violente apparition sur la scène internationale:
seulement un an après le tout premier test mondial d&amp;rsquo;explosion nucléaire en 1944,
deux grandes villes ont été détruites par seulement deux bombes.
Après quoi, la technologie des réacteurs a lentement évolué
en un moyen de générer de l&amp;rsquo;électricité,
mais ça a toujours été intimement lié avec la technologie des armes nucléaires.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pourquoi la Marijuana devrait rester illégale - Analyse de 3 arguments ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:12:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Partout dans le monde, la marijuana devient dépénalisée ou même deviens légale.
Mais, est-ce une bonne idée ? Les débats sur internet minimisent souvent les côtés nocif.
Donc, regardons les trois plus grands arguments contre la légalisation de la marijuana.
Premier argument : Le cannabis est une drogue dure. Dans les dernières décénies,
La marijuana a été modifiée pour devenir plus puissante.
De nos jours, la marijuana est tellement puissante qu&amp;rsquo;elle est une drogue dure qui peut engendrer des psychoses.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 raisons pour lesquelles l&#39;énergie nucléaire est géniale ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:11:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Trois raisons pour lesquelles on devrait continuer à utiliser l&amp;rsquo;énergie nucléaire.
Premièrement: l&amp;rsquo;énergie nucléaire sauve des vies.
En 2013, une étude menée par la NASA a montré que l&amp;rsquo;énergie nucléaire a évité
la mort d&amp;rsquo;environ 1.8 million de personnes.
Même en incluant le nombre de victimes de Chernobyl et Fukushima,
l&amp;rsquo;énergie nucléaire se classe dernière en mort par unité d&amp;rsquo;énergie produite.
Bien que les déchets nucléaires soient toxiques, ils sont généralement stockés quelque part,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un Argument Égoïste en faveur d&#39;un Monde Meilleur - l&#39;Altruisme Égoïste ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:33:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Jusqu&amp;rsquo;à récemment, la grande majorité de la population mondiale travaillait dans les fermes.
et la production totale
était surtout la production agricole.
Et cette production était limitée par la taille fixe des terres.
La production totale
ne changeait pas beaucoup d&amp;rsquo;année en année.
La taille du gâteau était fixe,
Le monde était un jeu à somme nulle.
Dans un monde si stagnant, la seule façon de s&amp;rsquo;en sortir mieux</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un câble de 1,000 km jusqu’aux étoiles - Le Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:11:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Se rendre dans l&amp;rsquo;espace est difficile.
Actuellement, c&amp;rsquo;est comme grimper une montagne sur un monocycle
munis d&amp;rsquo;un sac à dos rempli d&amp;rsquo;explosifs.
Incroyablement lent, vous ne pouvez pas transporter grand chose et vous risquez de mourir.
Une fusée a besoin d&amp;rsquo;atteindre une vitesse d&amp;rsquo;environ 40.000 km/h pour s&amp;rsquo;échapper de la Terre.
Pour atteindre cette vitesse, les fusées sont pour la plupart des réservoirs de carburant
avec un tout petit peu de cargaison.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Une Nouvelle Histoire pour l&#39;Humanité – L&#39;Ère Humaine ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:57:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les humains ont existé dans la nature durant des millions d&amp;rsquo;années.
Mais ensuite, quelque chose a changé.
Et dans un laps de temps incroyablement court,
nous avons terraformé cette planète et l&amp;rsquo;avons modifiée pour répondre à nos besoins.
Pour autant que nous sachions, nous sommes les seuls êtres à nous réveiller et prendre le contrôle d&amp;rsquo;une planète entière.
La transition de chasse et cueillette à agriculture et construction fut si incroyablement rapide</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
