<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Norsk on SWIEST - Transkripsjoner · Manus · Tekster til sanger</title>
        <link>https://swiest.com/no/tags/norsk/</link>
        <description>Recent content in Norsk on SWIEST - Transkripsjoner · Manus · Tekster til sanger</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>no</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 15:29:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/no/tags/norsk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 grunner til at kjernekraft er fantastisk! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:29:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Tre grunner hvorfor vi burde fortsette å bruke kjernekraft.
En: Kjernekraft redder liv
I 2013, en studie utført av NASA fant ut at kjernekraft har forhindret
rundt 1.8 millioner dødsfall.
Selv om du inkluderer dødstallene fra Chernobyl og Fukushima,
atomenergi rangerer sist i dødsfall per energienhet produsert.
Mens radioaktivt avfall er veldig giftig, er det vanligvis lagret et sted,
mens giftgasser fra fossilt brennstoff er pumpet ut i luften</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunner til hvorfor cannabis bør forbli ulovlig ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:04:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Over hele verden blir marihuana avkriminalisert eller t.o.m legalisert.
Men er dette virkelig en god idé? I diskusjoner på nettet blir de negative sidene ofte avfeiet.
La oss se på de tre viktigste argumentene mot å legelisere marihuana.
KURZGESAGT
I et nøtteskall - Argument 1: I løpet av de siste tiårene
har marihuana blitt kraftigere gjennom avling.
I dag er det kraftig nok til å kunne forårsake psykose.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Et selvsentrert argument for å gjøre verden til et bedre sted - Egoistisk Altruisme ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:26:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Inntil nylig jobbet det store flertallet av verdensbefolkningen på gårder
og den totale produksjonen av verdens økonomi
var for det meste den totale landbruksproduksjonen.
Og denne produksjonen var begrenset p.g.a landets gitte størrelse.
Den totale produksjonen endret seg ikke mye fra år etter år.
Størrelsen på kaken var allerede bestemt: Verden var et &amp;ldquo;nullsum spill&amp;rdquo;.
I en slik stagnerende verden er den eneste måten å bli bedre på er hvis noen andre får det verre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunner til at kjernekraft er forferdelig! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:16:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Tre grunner til at vi bør slutte å bruke atomenergi
En: Spredning av kjernefysiske våpen.
Kjernefysisk teknologi gjorde en voldelig inngang på verdensscenen :
bare ett år etter verdens aller første atomprøvesprengning i 1944,
ble to store byer ødelagt av bare to enkle bomber.
Etter dette, utviklet reaktorteknologi seg sakte
som en metode for å generere elektrisitet,
men det har alltid vært nært koblet til atomvåpen-teknologi.
Det er nesten umulig å utvikle atomvåpen</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000km Kabel Til Stjernene - Himmelkroken (Romtjore) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:41:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Å dra ut i verdensrommet er vanskelig.
Akkurat nå er det som å gå opp et fjell
på en enhjulsykkel med en ryggsekk full av eksplosiver.
Det går nokså sakte, man kan ikke bringe med seg mye utstyr og man kan dø.
En rakett må nå en hastighet på omtrent
40 000 km/t for å forlate Jorden.
For å oppnå den hastigheten er raketter rett og slett
drivstoffbeholdere med veldig lite baggasje.</description>
        </item>
        <item>
        <title>En Ny Historie for Menneskeheten - Den Menneskelige Æra ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:37:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Mennesket har eksistert i millioner av år som en del av naturen.
Men så skjedde det noe. I løpet av utrolig kort tid
terraformet vi planeten, og tilpasset den etter våte egne behov.
Så vidt vi vet, er vi den første arten som noen gang har fullstendig tatt over en planet.
Overgangen fra å være jegere og samlere, til å være bønder og byggmestere, skjedde så utrolig fort at mange av måtene vi fortsatt tenker på, ikke lenger er nyttige.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - norsk</title>
        <link>https://swiest.com/no/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/2000100001/</guid>
        <description>​
Jeg tror jeg kan hjelpe folk om jeg bare skitner til hendene.
Høres uetisk ut.
Mannen din driver med psykisk mishandling. Forlat ham.
Ok.
-Jeg er bekymret for deg. -[Jimmy] Jeg har sørget.
-[gråter] -Du har døyvet det.
[Paul] Skal du la sorgen få drukne deg, eller vil du kjempe
-og komme gjennom det? -Mynt eller krone?
Stikk.
​
[Gomez stønner, trekker pusten]
-[venn] Hvordan går det? -[Gomez] Jeg er så trøtt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den trojanske hest-affæren Del 1 Brevet i brunpapirkonvolutten</title>
        <link>https://swiest.com/no/4036875867/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/4036875867/</guid>
        <description>Den trojanske hest-affæren støttet av bedre hjelp på nettterapi. Hva tenker du på når du hører ordene mental helse? Psykisk helse er alt du ikke har tenkt på. Det er å ha grenser for å utvikle emosjonell intelligens og jobbe med selvbevissthet. Det handler om å være medfølende med deg selv og identifisere dine behov. Prøv online terapi med bedre hjelp. De tilbyr telefon, video eller melding. Chat med terapeuten din, og det er rimeligere enn personlig terapi for 10 % rabatt den første måneden.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
