<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ترجمه متون ویدئویی on SWIEST - ترانسکریپتس · سکرنپلایس · لیریکس</title>
        <link>https://swiest.com/fa/categories/%D8%AA%D8%B1%D8%AC%D9%85%D9%87-%D9%85%D8%AA%D9%88%D9%86-%D9%88%DB%8C%D8%AF%D8%A6%D9%88%DB%8C%DB%8C/</link>
        <description>Recent content in ترجمه متون ویدئویی on SWIEST - ترانسکریپتس · سکرنپلایس · لیریکس</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fa</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 20:47:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fa/categories/%D8%AA%D8%B1%D8%AC%D9%85%D9%87-%D9%85%D8%AA%D9%88%D9%86-%D9%88%DB%8C%D8%AF%D8%A6%D9%88%DB%8C%DB%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>چگونه سیارک کوتوله را بگیریم - تریتون MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:47:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿چهارده قمر نپتون گروه عجیبی هستند
.بیشتر آنها کوچک هستند،تکه هایی از یخ و سنگ به شکل سیبزمینی
بعضی به قدری از نپتون دور هستند که بیست و نه سال طول میکشد که یک بار دور نپتون بچرخند
تقریبا همه آنها سیارک هایی هستند که در گرانش نپتون گیر افتاده اند
نود و نه و نیم درصد جرم اطراف نپتون متعلق به ترایتون است
هفتمین قمر بزرگ است و بزرگ تر از همه اقمار شناخته شده</description>
        </item>
        <item>
        <title>ماه چقدر بزرگ است؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:37:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ماه چقدر بزرگ است؟
.در شب، ماه بسیار کوچک دیده میشود، ولی در واقعیت اینطور نیست
اروپای مرکزی به راحتی زیر آن جا می شود.
سطح ماه بسیار بزرگ است
،برای اینکه بهتر متوجه بشید به اندازه کل قاره اروپا، چین، ایالات متحده آمریکا، برزیل و آفریقای جنوبی است
از لحاظ وزن، وزن زمین 81 برابر وزن ماه است
ولی در مقایسه با زمین چقدر بزرگ است؟
در واقع بسیار بزرگ است، مقایسه با سیاره خود، ماه بزرگترین در سامانه خورشیدی است</description>
        </item>
        <item>
        <title>چگونه سیستم ایمنی در واقع عمل می کند - ایمنی. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:08:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سیستم ایمنی انسان ها پیچیده ترین سیستم بیولوژیکی ای هست که بعد از مغز انسان میشناسیم
و هنوز بیشتر ما نمیدونیم چجوری کار میکنه یا حتی چی هست!؟
سیستم ایمنی شما از هزاران اندامک و دو اندام بزرگ تشکیل میشه &amp;ldquo;غده لنفاوی&amp;rdquo; &amp;ldquo;غده تیموس&amp;rdquo; و&amp;quot;طحال&amp;quot;
سیستم ایمنی شما شبکه انتقالی منحصر به فرد خودش سراسر بدن پخش کرده &amp;ldquo;رگ های لنفاوی&amp;rdquo;
هرروز هزاران میلیارد سلول جدید میسازه و اونا رو به شکل ارتش درمیاره</description>
        </item>
        <item>
        <title>چگونه تکامل کار می کند ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:27:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/hofrn0kihou/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ساز و کارهاي فرگشت (تکامل)
فرگشت چيست ؟
فرگشت همان رشد و گسترش حيات بروي زمين است
اين فرايند ميليون‌ها سال پيش آغاز شده و تا کنون ادامه داشته است
فرگشت به ما مي‌گويد که اين حجم گسترده از تنوع اشکال حيات چطور ممکن شده است
به ما نشان مي‌دهد که چطور موجودات تک-ياخته‌اي آغازين، به ميليون‌ها گونه‌ي مختلف امروزي تبديل شده اند
بنابراين، فرگشت، زماني که با نژاد داشهوند (سگ) و گريت دين (سگ) مواجه مي‌شويم پاسخي به اين پرسش :</description>
        </item>
        <item>
        <title>چگونه پیری را در طول عمر خود درمان کنیم؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سلامتی پر ارزشترین چیزی هست که ما در این زندگی داریم، اما ما تا وقتی اون رو از دست نداده باشیم حواسمون بهش نیست.
در عصر حاضر طول عمر ما بیشتر از هر عصر دیگه ای در تاریخ هستش که خودش دست آورد بزرگی هست.
اما یکی از نتایج نامطلوب این دست آورد این هست که ما قسمت بیشتر و بیشتری از عمرمون رو بیماریم
پیر شدن در حال حاضر به این معنی هست که وقت بیشتری رو با درد سپری میکنیم.</description>
        </item>
        <item>
        <title>چقدر یک باکتری می‌تواند بزرگ شود؟ زندگی و اندازه ۳ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:27:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿‫داخل و خارج، داخل و خارج.
‫زنده بودن متکی به فعالیت هاست. در همین لحظه،
‫سلولهای شما در حال سوزاندن مولکول های گلوکز با اکسیژن
‫برای ایجاد انرژی در دسترس هستند، که شما را
‫برای لحظه ارزشمند دیگری زنده نگه می دارد.
‫شما برای رساندن اکسیژن به سلولهای خود تنفس می کنید.
‫تنفس پاسخی برای یک مسئله بسیار سخت است: چگونه
‫منابع مورد نیاز سلولها برای زنده ماندن را</description>
        </item>
        <item>
        <title>چطور خورشید رو جابجا کنیم: موتورهای ستاره‌ای ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:13:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿هیچ چیز در کیهان ایستا نیست. در کهکشان راه شیری، میلیاردها ستاره حول مرکز کهکشان در گردشند.
بعضی ها، مثل خورشید خودمون هستن که ثبات داره و در فاصله ای حدود
30 هزار سال نوری از مرکز کهکشان، مدار خودش رو هر 230 میلیون سال یکبار طی میکنه.
این رقص مثل باله منظم نیست، بیشتر شبیهه به یه پیست اسکیت روی یخ که پر از افرادی مست و تلوتلو کنانه.</description>
        </item>
        <item>
        <title>اندازه یک اتم بسیار کوچک است. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:08:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿اتم ها به طرز خنده دار و باورنکردنی کوچک هستند.
یک تار موی انسان تقریبا ضخامتی برابر
با 500,000 اتم کربن انباشته شده پشت سر هم دارد.
به مشتتون نگاه کنید، اون دارای تریلیون ها تریلیون اتم است.
اگر یک اتم آن به بزرگی یک تیله باشد، مشت شما چقدر خواهد بود؟
خب&amp;hellip; تقریبا اندازه زمین. هممم&amp;hellip; هنوز تصورش سخت است؟
بیاید یک چیز متفاوت رو امتحان کنیم</description>
        </item>
        <item>
        <title>واکاوی هومیوپاتی - درمانی شفابخش یا شیادی خطرآفرین؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:03:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿شاید هومیوپاتی بحث برانگیزترین، ولی در عین حال محبوب ترین طب جایگزین است.
در حالی که بسیاری بر علیه آن استدلال می کند، دیگرانی هستند که حاضرند به شفابخشی آن قسم بخورند.
هومیوپاتی چگونه کار می کند؟
چگونه به چیزی که امروزه میشناسیم تبدیل شد، و پزشکی مدرن چه درسی میتواند از آن بیاموزد؟
اولین اصل هومیوپاتی، «درمان همانند توسط همانند» است.
مداواها از ترکیباتی استفاده می کنند که عاملِ بروز علائمی هستند که میخواهید برطرف شوند.</description>
        </item>
        <item>
        <title>تا کجا می توانیم برویم؟ محدودیتهای بشریت. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:01:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿آیا مرزی هست که نمی‌توانیم هیچ‌وقت از آن عبور کنیم؟
آیا جاهایی هستند که هیچوقت، هر چقدر تلاش کنیم، نمی‌توانیم برویم؟
به نظر، بله.
حتی با تکنولوژی داستان‌های علمی-تخیلی ما در یکی از جیب‌های جهان به تله افتاده‌ایم.
این چطور امکان دارد و تا کجا می‌توانیم برویم؟
ما در یک بازوی آرام از راه‌شیری زندگی می‌کنیم.
کهکشانی مارپیچی با اندازه‌ی متوسط، با قطر حدود ۱۰۰هزار سال نوری
شامل میلیارد‌ها ستاره، ابر‌های گازی، ماده‌ی تاریک، سیاهچاله‌ها، ستاره‌های نوترونی و سیارات.</description>
        </item>
        <item>
        <title>به ما کمک کنید تا بیشتر ویدیوها برای کورزگزاکت بسازیم. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:10:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿!هی یوتیوب
آیا تابه حال فکر کردید که چرا ما ماهی فقط یک ویدیو آپلود میکنیم؟
:خب جواب خیلی آسونه پول و زمان
جالبه ولی برای ساخت ویدیو هایی مثل این
زمان خیلی زیادی لازمه
،نوشتن متن، داستان نویسی، طراحی، ضبط صدا
.انیمیشن، صدا گذاری و تدوین، ساخت موسیقی اورجینال
،ما هم مشتاق ساختن ویدیو های جدید هستیم
ولی درحال حاضر بدون ماشین زمان غیر ممکنه
ما همه شغل واقعی داریم و کار های کورتسگزکت را در شب یا آخر هفته ها</description>
        </item>
        <item>
        <title>جئوانجینیرینگ: یک ایده وحشتناک که ممکن است مجبور به انجام آن شویم. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:50:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿‫در پایان قرن 21 ام، بشر در حال بیچاره شدنه.
‫موجهای گرما و خشکسالی ها در طی دهه ها منجر به افت غیرمعمول در محصولات کشاورزی شده،
‫و در همین حال، اقیانوسهای گرمتر، سال به سال ماهی های کمتری در اختیار میده.
‫در نواحی استوایی، میلیونها نفر از قحطی و جنگ بین منابع در رنج هستند،
‫و میلیونهای نفر بیشتری به شمال پناه بردند.
‫همینطور که اوضاع به سرعت بدتر میشه، در تلاشی از روی درماندگی،</description>
        </item>
        <item>
        <title>شرح فراکینگ: فرصت یا خطر ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:55:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/uti2niw2bra/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿شکست هیدرولیکی یا فرکینگ چیست؟
.از زمان انقلاب صنعتی، مصرف انرژی ما بسیار افزایش یافته است
اکثریت این مصرف انرژی توسط سوخت های فسیلی مانند ذغال سنگ و گاز طبیعی تامین میشود
:اخیرا یک روش بحث برانگیز برای استخراج گاز طبیعی مورد توجه قرار گرفته
.شکست هیدرولیکی یا همان فرکینگ
به زبان ساده، شکست هیدرولیکی یعنی بازیابی گاز طبیعی از لایه های عمیق داخل زمین
،در این روش سنگ های منفذ دار و پوک توسط آب،ماسه و برخی مواد شیمیایی شکسته میشوند</description>
        </item>
        <item>
        <title>ژنتیک مهندسی همه چیز را برای همیشه تغییر خواهد داد - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:34:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿تصور کنید در دههٔ ۸۰ میلادی زندگی می‌کردید و به شما می‌گفتند
به زودی کامپیترها همه جا را خواهند گرفت.
از خرید گرفته تا دوست یابی و بازار سهام.
میلیاردها نفر توسط نوعی شبکه با هم در تماس خواهند بود.
که شما یک دستگاه دستی خواهید داشت
ده‌ها برابر نیرومندتر از اَبَرکامپیترها.
ممکن بود نامعقول بنظر برسد اما تمامش اتفاق افتاد.
مباحث علمی تخیلی تبدیل به واقعیتی شدند که حتی درباره‌اش فکر هم نمی‌کنیم.</description>
        </item>
        <item>
        <title>پایان عصر فضا - ساخت زندانی برای بشر ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:33:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سفر در فضا مهیج ترین و چالش برانگیزترین ماجراجویی است
که بشر انجام داده.
اما به عنوان یکی از طنزهای تاریخ،
ممکن است خودمان را از رفتن به فضا متوقف کنیم،
هرچه که بیشتر انجامش میدهیم!
با پرتاب هر راکت و با اعزام هر ماهواره،
ما در حال ساختن یک تله برای خودمان هستیم
که هر ساله کشنده تر و خطرناک تر میشود.
اگر زمانی فعال شود، میتواند عصر فضا را به پایان برساند</description>
        </item>
        <item>
        <title>ظهور - چگونه چیزهای احمق با هم هوشمند می شوند ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:23:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿مورچه کمابیش نادان است.
چندان مغزی ندارد، نه اراده‌ای و نه برنامه‌ای
ولی بسیاری از مورچه‌ها با هم باهوش‌اند
یک کلنی از مورچه می‌تواند ساختار‌های پیچیده‌ای بسازد
بعضی کلنی‌ها مزارع قارچ نگهداری می‌کنند، دیگران از گله مراقبت می‌کنند. آن‌ها می‌توانند تدارکِ جنگ ببینند یا از خود دفاع کنند
چطور ممکن است؟
چطور چندتایی چیز نادان، با هم کارهای هوشمندانه انجام دهند؟
این پدیده پیدایش نام دارد
و از جذاب‌ترین و رازآلودترین ویژگی‌های جهانمان است</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا تلفن همراه شما می‌تواند به شما آسیب برساند؟ آلودگی elektromagnetic ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:41:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ما بطور پیوسته توسط الکتریسته احاطه شدیم.
الکتریسیته زندگی مون رو راحت تر، امن تر و سرگرم کننده تر کرده،
و بیشتر ما حتی اصلا درموردش فکر نمی کنیم.
اما آیا زیادیش میتونه خطرناک باشه؟
آیا ممکنه دقیقا چیزی که زیربنای دنیای مدرن هست
به آرامی در حال کشتن ما باشه؟
قبل از اینکه عمیق تر بشیم،
بیاید بفهمیم که الکتریسیته چی هست،
و چطور روی ما اثر میذاره.</description>
        </item>
        <item>
        <title>همه چیزی که باید درباره سیاره زمین بدانید. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:33:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سیاره‌ی زمین خانه‌ی همه‌ی انواع حیات
شناخته‌شده برای ما، در گیتی است.
سن آن تقریبا یک سوم از سن گیتی است
و، اعتراف کنید،
یک چیز زیباست.
یک کره‌ی کمی فشرده با یک هسته از فلزات سنگین،
و پوسته‌ی سطحی سبک تر،
که در لایه‌ی نازک نقره‌ای هوای خوش برای تنفس پیچیده شده،
با اقیانوس‌های وسیع،
جلگه های حاصلخیز،
کوه‌های باشکوه،
رودخانه‌هایی با آب تازه، جویبارها، دریاچه‌ها و سفره‌های آب زیرزمینی،</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا طوفان‌های خورشیدی می‌توانند تمدن را نابود کنند؟ شعله‌های خورشیدی و انفجارهای جرم خورشیدی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:31:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿خورشید
صاف و گرد و ارام
به جر
این شراره های خورشیدی و تاجی دفع انبوه ، یا CME ،
می تواند به زمین برخورد کند و جدی عواقب انسانیت.
دقیقاً چگونه کار می کنند؟
چقدر می توانند بد باشند؟
و آیا می توانیم برای آنها آماده شویم؟
[موسیقی مقدماتی]
در حالی که خورشید کاملاً جامد به نظر می رسد ، در واقع مانند یک اقیانوس بسیار گرم است.</description>
        </item>
        <item>
        <title>پادزهری برای عدم رضایت ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿همه ما با این احساس آشنا هستیم
که بعضی چیزها آنطور که ما میخواهیم نیست
مثلا حس میکنید به اندازه کافی موفق نیستید ،
یا رابطه شما به اندازه کافی رضایت بخش نیست ،
که شما چیزهایی را که می خواهید ندارید.
نارضایتی مزمن
این باعث می شود با حسادت به بیرون نگاه کنید
و از درون با ناامیدی
فرهنگ پاپ ، تبلیغات و
شبکه های اجتماعی این را بدتر می کنند</description>
        </item>
        <item>
        <title>توضیح بانکداری - پول و اعتبار ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:18:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/fttgalarzoc/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سیستم بانک بین المللی یک معماست
توی دنیا سی هزار تا بانک مختلف هست
و مقدار خیلی زیادی دارایی دارن
ده تا بانک برتر فقط 25 ترلیون دلار امریکا تقریبا تو حسابشون هست
امروز، بانکداری می تواند بسیار پیچیده به نظر برسد
اما در اصل، این ایده بود به زندگی ساده تر.
قرن 11th ایتالیا مرکز بود تجارت اروپا.
بازرگانان از سراسر قاره ملاقات به تجارت کالاهای خود را.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ساخت یک پایگاه مریخی یک ایده وحشتناک است: بیایید این کار را انجام دهیم! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:16:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿فتح هر فضایی در این هستی، از دشت و صحراهای بی‌آب و علف گرفته تا مرتفع‌ترین قله‌ها
برای آمیزاد جالبه
پس اونقدری هم جای تعجب نیست که داریم آماده‌ی فتح مریخ هم می‌شویم
بلکه بتونیم اولین کلونی خارج از سیاره‌ی زمین رو در اون‌جا بنا کنیم
و در نهایت بتونیم مریخ رو به دومین «سیاره‌ی آبی» منظومه شمسی تبدیل کنیم
اما این تمام ماجرا نیست؛ قبل از این‌که بخواهیم به این آینده‌ی شگفت‌انگیز امیدوار باشیم</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا GMOها خوب یا بد هستند؟ مهندسی ژنتیک و غذای ما ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:18:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ارگانیسم‌های تغییریافته ژنتیکی (تراریخته) از بحث‌برانگیزترین بخش‌های علم‌اند
مهندسی ژنتیک در زمینه‌های متعددی به کاررفته است
اما در حالی که کاربردهای پزشکی مهندسی ژنتیک مانند انسولین تراریخته کاملاً پذیرفته شده
موقعی که پای غذا و کشاورزی در میان باشد، بحث جدی می‌شود
چرا؟
چرا با دو چیز یکسان کاملاً متفاوت برخورد می‌شود؟
بهتر است این موضوع را عمیق‌تر بررسی کنیم
و حقایق، بیم‌ها و آینده ارگانیسم‌های تغییریافته ژنتیکی را کاوش کنیم</description>
        </item>
        <item>
        <title>اتم های به اندازه کوه ها - توضیحاتی درباره ستاره های نوترونی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:56:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ستاره های نوترونی از جمله عجایب عالم هستند.
آنها همچون هسته اتم ولی در ابعادی بسیار بزرگ هستند.
با قطری به اندازه کیلومترها، به شکلی باورنکردنی چگال و قدرتمند.
اما چطور ممکن است همچون چیزی وجود داشته باشد؟
زندگی یک ستاره به تعادل دو نیرو عظیم وابسته است
نیرو جاذبه ستاره و فشار تشعشع ناشی از واکنش همجوشی ستاره
در هسته ستاره، هیدروژن ها با ترکیب (همجوشی) تبدیل به هلیوم میشوند</description>
        </item>
        <item>
        <title>ارزیابی سه استدلال اصلی مخالف با قانونی شدن ماریجوانا ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:15:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/kp15q815saw/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿در گوشه و کنار جهان،
ماریجوانا در حال جرم زدایی یا حتی قانونی شدن است.
اما واقعا فکر خوبیه؟
در مناظرات آنلاین،
اغلب جنبه های آسیب زا کمرنگ تر جلوه داده می شود.
پس بیایید نگاهی بیاندازیم به سه تا از قوی ترین استدلالها
در مخالفت با قانونی شدن ماریجوانا.
استدلال شماره 1:
در طی چند دهه گذشته،
ماریجوانا بطور پیوسته برای افزایش قدرت اثر مهندسی شده است.</description>
        </item>
        <item>
        <title>دلایل بد بودن انرزی هسته ای ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:11:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سه دلیل که چرا ما باید استفاده از انرژی هسته ای را متوقف کنیم.
اول: گسترش سلاح های هسته ای.
فناوری هسته ای باعث خشونت در صحنه جهانی خواهد شد.
فقط یکسال بعد از اولین تست انفجار اتمی در جهان در سال 1944
دو شهر بزرگ تنها به وسیله ی دو بمب نابود شدند
بعد از آن فناوری راکتور ها به آرامی گسترش یافته
به عنوان وسیله تولید برق.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
