<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Marcher - Temps forts de la saison 1</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400018/</guid>
        <description>[MUSIQUE D’INTRO]
​
Sam Sanchez : Dans Place à la marche, certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.
​
Dans la première saison de Place à la marche, nous avons entendu des invités exceptionnels tels que des militants, des acteurs, des musiciens, un pilote de course et même une ballerine. Cet épisode spécial est une compilation des meilleurs moments de la saison un.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Nick Jonas</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400017/</guid>
        <description>Nick Jonas : Quand j’étais petit, j’adorais marcher avec mon père. On habitait une petite maison en briques à Wyckoff dans le New Jersey, à deux maisons de l’église où mon père officiait en tant que pasteur. Il y avait un chemin à travers la forêt qui longeait un cimetière. Le cimetière me faisait un peu peur, mais les marches avec mon père sur ce petit chemin où l’on parlait de la vie, de la musique et de la créativité sont parmi les meilleurs souvenirs de mon enfance.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Jane Fonda</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400016/</guid>
        <description>Jane Fonda : J&amp;rsquo;ai toujours aimé marcher parce que j&amp;rsquo;ai toujours aimé explorer. J&amp;rsquo;ai toujours aimé la nature. Mon endroit favori pour une randonnée est dans les profondeurs d&amp;rsquo;une forêt sombre et dense parce que ça me rend très consciente du passage du temps et de la vie.
​
[MUSIQUE D&amp;rsquo;INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Jon M. Chu</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400015/</guid>
        <description>Jon M. Chu : La marche me permet de trouver un certain équilibre. Le bruit des graviers, de l’herbe, des feuilles qui tombent et des arbres, on entend les oiseaux s’envoler ou les lézards courir. Pour moi, tout cela nous rappelle que nous ne sommes pas seuls, que l’on est sur une planète entourés de vie, et que l’on en fait partie.
​
La marche permet de se reconnecter avec la réalité et avec la planète Terre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Wanda Sykes</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400014/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400014/</guid>
        <description>Wanda Sykes : Oh, j&amp;rsquo;adore aller marcher. Pas juste pour l&amp;rsquo;exercice, mais aussi l&amp;rsquo;occasion de discuter avec mes amis. Vous savez j&amp;rsquo;adore marcher avec ma femme. J&amp;rsquo;aime surtout la camaraderie, c&amp;rsquo;est ce que je préfère. Alors je suis contente de vous avoir avec moi aujourd&amp;rsquo;hui, et je suppose que vous aussi, parce que c&amp;rsquo;est pour ça que vous m&amp;rsquo;écoutez la ramener.
​
[MUSIQUE D&amp;rsquo;INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Malcolm Gladwell</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400013/</guid>
        <description>Malcolm Gladwell : Mon père aimait marcher. Il rentrait le soir de son travail et partait se balader une heure ou plus. Tous les dimanches, il allait à pied jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;Église. Quand je fus assez grand pour l&amp;rsquo;accompagner, je marchais avec lui tous les dimanches. Il y avait cinq kilomètres à l&amp;rsquo;aller et cinq kilomètres au retour. Il ne ralentissait jamais pour moi. Ça m&amp;rsquo;a toujours touché qu&amp;rsquo;il pense que je sois suffisamment adulte pour aller à son rythme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400012/</guid>
        <description>KESHA : J&amp;rsquo;aime aller faire une promenade pour me vider la tête.
​
J&amp;rsquo;ai aussi juste commencé à marcher dans mon quartier et découvert de chouettes, vieilles petites maisons des années 40 que je n&amp;rsquo;avais jamais remarquées avant. Une dame a une roseraie, et on a commencé à bavarder, et maintenant je leur rends visite à elle et ses roses chaque jour. Donc c&amp;rsquo;est une façon de me connecter avec ma communauté aussi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Anthony Ramos</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400011/</guid>
        <description>Anthony Ramos : Tu sais, j&amp;rsquo;aime marcher parce que je pense qu&amp;rsquo;il y a une, il y a une liberté… Le corps bouge, l&amp;rsquo;esprit coule et tu te permets juste d&amp;rsquo;aller là où ton esprit et ton corps veulent aller, sans que tu poses de stipulations ou de restrictions dessus.
​
C’est ce qui est trop cool quand on fait bouger son corps.
​
[MUSIQUE D’INTRODUCTION]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Min Jin Lee</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400010/</guid>
        <description>Min Jin Lee : Chaque fois que je sors de chez moi pour marcher, c’est comme une petite victoire parce que je pense être légèrement agoraphobe et j’adore rester assise. Je suis donc assez fière de moi quand je mets des chaussures de marche et que je me lève du canapé. C’est énorme.
​
[MUSIQUE D’INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Anderson Cooper</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400009/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400009/</guid>
        <description>Sam Sanchez : Cet épisode fait brièvement mention d&amp;rsquo;un sujet sensible.
​
Anderson Cooper : J&amp;rsquo;aime me promener, surtout à New York, car ça me permet de méditer. J&amp;rsquo;ai passé une grande partie de ma vie à courir d&amp;rsquo;un endroit à l&amp;rsquo;autre pour essayer de trouver un sujet, de me rendre dans un pays où quelque chose se passait. Sur place, je me concentre sur mon travail, sur la rédaction de l&amp;rsquo;histoire et sur la manière de rendre justice aux événements qui se déroulent autour de moi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Misty Copeland</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400008/</guid>
        <description>Misty Copeland : Marcher a toujours été une manière pour moi de m&amp;rsquo;échapper, de rompre avec la structure à laquelle je suis habituée, qui est une boîte couverte de miroirs. Le studio de danse. Un mouvement est toujours une échappée pour moi. Et marcher est une forme de danse plus subtile.
​
[MUSIQUE D’INTRODUCTION]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Bubba Wallace</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400007/</guid>
        <description>Bubba Wallace : Être dehors, c&amp;rsquo;est tout le contraire de ma vie normale, de ma carrière où je vais vite, je tourne à gauche, puis à droite. Bref. Être à l&amp;rsquo;extérieur signifie regarder autour de soi, profiter de la vue et écouter.
​
[MUSIQUE D’INTRODUCTION]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Ruby Bridges</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400006/</guid>
        <description>Ruby Bridges : J&amp;rsquo;adore marcher. J&amp;rsquo;aime être dans la nature. Ma petite-fille me dit toujours : &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo; - elle m&amp;rsquo;appelle Mami - &amp;ldquo;Mami, quand tu es en colère, que des choses te contrarient, sors de chez toi. Va faire un tour au parc et, si tu peux, enlève tes chaussures pour sentir l&amp;rsquo;herbe sous tes pieds.&amp;rdquo; Elle a raison. Ça m’apaise.
​
[MUSIQUE D’INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Ibram X. Kendi</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400005/</guid>
        <description>Ibram X. Kendi : Quand je sors marcher, je me dis que c’est un moment pendant lequel je peux réfléchir et trouver des solutions à des problèmes, que ça soit les problèmes de notre époque, ou les problèmes de ma vie personnelle. La marche est un moment où tout s’arrête, on est seul avec soi-même. Nos vies sont souvent suractives, et par moment, on a besoin de se recentrer. La marche est parfaite pour le faire.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Shawn Mendes</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400004/</guid>
        <description>Shawn Mendes : Je pense que nous avons simplement oublié à quel point la pleine conscience est facile, et sa pratique l&amp;rsquo;est, car il y a tellement de livres, de méditations et de choses que vous pouvez faire pour calmer votre corps et calmer votre esprit. Mais l&amp;rsquo;une des choses originales et légendaires à faire pour se calmer est d&amp;rsquo;aller faire une promenade.
​
[MUSIQUE D&amp;rsquo;INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Uzo Aduba</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400003/</guid>
        <description>Uzo Aduba : J’adore marcher. Quand j’ai déménagé à New York, je n’avais pas d’argent pour me payer un ticket de métro. Alors, je marchais depuis chez moi jusqu’au Queens, où j’étais serveuse. Et puis, c’est devenu mon moment à moi, un moment privilégié où je peux prendre le temps de réfléchir. Je me suis rendu compte qu’en marchant, je finissais toujours par trouver la réponse à mes questions ou aux décisions que j’essayais de prendre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Draymond Green</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400002/</guid>
        <description>Draymond Green : J&amp;rsquo;essaye de faire une marche toutes les deux semaines.
​
C’est idéal pour se perdre dans la nature, libérer son esprit, profiter de toutes les belles choses que ce monde a à offrir, et tout simplement respirer et se relâcher. Tout ce stress quotidien que nous avons tous, il suffit de marcher pour le libérer.
​
[MUSIQUE D’INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Dolly Parton</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400001/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400001/</guid>
        <description>Dolly Parton : Je pense que tout le monde aime marcher. On pense bien quand on marche. J&amp;rsquo;écris beaucoup de chansons quand je marche, je pense à beaucoup d&amp;rsquo;histoires. Et je vais les partager avec vous.
​
[INTRO MUSIQUE]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Time to Walk, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes du monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - I Survived 50 Hours In Antarctica - Français</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000100001/</guid>
        <description>- On vient d&amp;rsquo;atterrir en Antarctique,
et nous allons survivre les 50 prochaines heures ici.
Nous sommes littéralement au bout du monde,
à l&amp;rsquo;endroit le plus froid de la Terre.
- J&amp;rsquo;ai hâte de mourir de froid.
- Et voilà l&amp;rsquo;avion qui s&amp;rsquo;en va.
Bien, d&amp;rsquo;accord, à plus tard.
Et maintenant que cet avion est parti, les gars,
il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;issue de secours
pour les 50 prochaines heures.</description>
        </item>
        <item>
        <title>« My Mind &amp; Me » : Selena Gomez en toute sincérité</title>
        <link>https://swiest.com/fr/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/2000100001/</guid>
        <description>​
[Jimmy] Je peux les aider
si je prends des risques.
C&amp;rsquo;est contraire à l&amp;rsquo;éthique.
Ce sont des violences morales.
Plaquez-le.
D&amp;rsquo;accord.
CRÉÉE PAR BILL LAWRENCE
Je m&amp;rsquo;inquiète pour toi.
[Jimmy] Je suis en deuil depuis un an.
[Paul] C&amp;rsquo;est un deuil, ça ?
Soit tu le laisses submerger
par ce qui t&amp;rsquo;arrive,
soit tu fais face,
et tu décides d&amp;rsquo;avancer.
Un pile ou face ?
Allez, va-t&amp;rsquo;en.
​
[Gomez râle, inspire]</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;affaire du cheval de Troie Partie 1 La lettre dans l&#39;enveloppe en papier brun</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3802257989/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3802257989/</guid>
        <description>L&amp;rsquo;affaire du cheval de Troie soutenue par une meilleure thérapie en ligne d&amp;rsquo;aide. Lorsque vous entendez les mots santé mentale, qu&amp;rsquo;est-ce qui vous vient à l&amp;rsquo;esprit ? La santé mentale, c&amp;rsquo;est toutes les choses auxquelles vous n&amp;rsquo;avez pas pensé. C&amp;rsquo;est avoir des limites, développer l&amp;rsquo;intelligence émotionnelle et travailler sur la conscience de soi. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;être compatissant envers vous-même et d&amp;rsquo;identifier vos besoins. Essayez la thérapie en ligne avec une meilleure aide.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
