<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Metro Men - Eine wahre Geschichte on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/metro-men-eine-wahre-geschichte/</link><description>Recent content in Metro Men - Eine wahre Geschichte on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/metro-men-eine-wahre-geschichte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Geplatzte Träume | 5 | Metro Men - Eine wahre Geschichte</title><link>https://swiest.com/de/7003820006/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7003820006/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Jagd ist vorbei: Hereth findet Günter in Südamerika. Jetzt muss er dessen Vertrauen gewinnen und ihn irgendwie sicher nach Deutschland bringen. Das ist nicht einfach, denn die Mafia ist auf den Millionendieb aufmerksam geworden. Und da ist noch ein Problem: Günter ist zwar jetzt gefasst, aber seine Beute noch nicht aufgetaucht.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Auf der Jagd | 4 | Metro Men - Eine wahre Geschichte</title><link>https://swiest.com/de/7003820001/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7003820001/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Polizei hat Fred, aber Günter ist noch auf der Flucht. Eine wahnwitzige Jagd um den Globus beginnt. Während die Metro alles daran setzt, den untergetauchten Millionendieb zu fangen, muss Fred strenge Verhöre über sich ergehen lassen. Wo ist Günter? Fred gibt den Verfolgern einen folgenschweren Hinweis.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>16 Koffer | 3 | Metro Men - Eine wahre Geschichte</title><link>https://swiest.com/de/7003820002/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7003820002/</guid><description>Podcast Beschreibung Fred und Günter wollen Düsseldorf verlassen und ein neues Leben in Rio de Janeiro beginnen. Mit 16 Koffern voller Bargeld machen sie sich auf den Weg. Dabei ahnen sie noch nicht, dass sie eigentlich auf der Flucht sind: Hereth hat ihre Fährte aufgenommen und Fred macht einen Fehler.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Immer noch ein Milliönchen | 2 | Metro Men - Eine wahre Geschichte</title><link>https://swiest.com/de/7003820003/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7003820003/</guid><description>Podcast Beschreibung Fred und Günter haben 36 Millionen Mark von der Metro geklaut. Die beiden sind jetzt Multi-Millionäre und verstecken das Geld zu Hause im Biedermeier-Sofa. Sie lassen es sich gut gehen: Teure Urlaube in Luxus-Hotels, ausgiebige Shopping-Touren bei Designern und Juwelieren, wilde Partys. Was Fred und Günter nicht ahnen: Durch Zufall fällt bei der Metro auf, dass Geld fehlt. Und ein Mann macht sich auf die Suche danach: Hannjörg Hereth.</description></item><item><title>Kneipen und Klunker | 1 | Metro Men - Eine wahre Geschichte</title><link>https://swiest.com/de/7003820004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7003820004/</guid><description>Podcast Beschreibung Fred Vowinkel ist Wirt in Düsseldorf. Er liebt seinen Job, aber heimlich träumt er von einem sorglosen Leben in Luxus. Eines abends lernt er den Mann kennen, der sein Leben komplett auf den Kopf stellen wird: Günter. Der plant, mit einem Trick viel Geld von der Metro zu stehlen. Doch dafür braucht er Freds Hilfe.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Trailer: Metro Men - Eine wahre Geschichte | Metro Men - Eine wahre Geschichte</title><link>https://swiest.com/de/7003820005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/7003820005/</guid><description>Podcast Beschreibung Fred und Günter werden in nur wenigen Tagen zu Multi-Millionären: Mit einem Trick stehlen sie 36 Millionen Mark von der Metro - einem der größten deutschen Handelskonzerne. Die Welt liegt dem Paar zu Füßen: Shoppingtouren, luxuriöse Reisen, wilde Partys. Aber schon bald geraten die beiden Millionendiebe ins Visier eines Mannes, der sie ohne Rücksicht auf Verluste quer über den Globus jagt.
Metro Men ist die wahre Geschichte über einen der spektakulärsten Millionen-Coups in Deutschland, erzählt vom Jäger und den Gejagten.</description></item></channel></rss>