<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transkripte on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transkripte/</link>
        <description>Recent content in Transkripte on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transkripte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Zeit fürs gehen - Staffel 1 – Highlights</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400018/</guid>
        <description>[INTRO-MUSIK]
​
Sam Sanchez: Das ist Time To Walk, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen der Welt Geschichten, Fotos und Lieder teilen, die ihr Leben beeinflusst haben. In der ersten Staffel von Time to Walk haben wir von besonderen Gästen gehört, darunter Aktivisten, Schauspieler, Musiker, ein Rennfahrer und sogar ein Balletttänzer. Diese besondere Folge ist eine Sammlung von Lieblingsmomenten, die wir bisher erlebt haben. Sie enthält inspirierende Lebenslektionen, Worte der Weisheit und Denkanstöße.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Nick Jonas</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400017/</guid>
        <description>Nick Jonas: Als ich ein Kind war, ging ich gerne mit meinem Vater spazieren. Wir wohnten in einem kleinen Backsteinhaus in Wyckoff, New Jersey, zwei Türen weiter von der Kirche entfernt, in der mein Vater Pastor war. Es gab einen Weg durch den Wald, der direkt an einen Friedhof grenzte. Der Friedhof machte mir irgendwie Angst, aber die Zeit, die ich mit meinem Vater auf diesem Pfad verbrachte und in der wir über das Leben, die Musik und die Kreativität sprachen, gehörte zu meinen schönsten Erinnerungen an meine Kindheit.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Jane Fonda</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400016/</guid>
        <description>Jane Fonda: Ich habe das Wandern schon immer geliebt, vor allem, weil ich schon immer gerne auf Entdeckungstour gegangen bin. Ich habe die Natur schon immer geliebt. Am liebsten gehe ich in den Tiefen eines tiefen, dunklen Waldes spazieren, weil mir dann die Schichten der Zeit und des Lebens sehr bewusst werden.
​
[INTRO-MUSIK]
​
Sam Sanchez: It&amp;rsquo;s Time To Walk, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen der Welt Geschichten, Fotos und Lieder teilen, die ihr Leben beeinflusst haben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Jon M. Chu</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400015/</guid>
        <description>Jon M. Chu: Wandern erdet mich immer. Es gibt ein bestimmtes Geräusch des Kieses, des Grases, der wehenden Blätter und des Raschelns der Bäume, und man hört Vögel im Gebüsch oder Eidechsen, die über den Weg laufen. Für mich sind das die Erinnerungen daran, dass du nicht allein bist, dass es einen Planeten und Leben um dich herum gibt und dass du ein Teil davon bist.
​
Das Gehen stellt die Verbindung zur Realität, zum Planeten Erde wieder her.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Wanda Sykes</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400014/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400014/</guid>
        <description>Wanda Sykes: Oh, ich gehe gerne spazieren. Das ist nicht nur eine gute Übung für dich, sondern auch eine Gelegenheit, mich mit meinen Freunden zu unterhalten. Ich gehe gerne mit meiner Frau spazieren. Ich mag die Gesellschaft, das ist es, was ich wirklich mag. Ich bin also froh, dass ich euch zum Reden hier habe, und ich schätze, ihr mögt auch die Gesellschaft, denn deshalb hört ihr mir zu, wenn ich mich ausheule.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Malcolm Gladwell</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400013/</guid>
        <description>Malcolm Gladwell: Mein Vater war ein Wanderer. Er kam jeden Abend von der Arbeit nach Hause und ging eine Stunde oder länger, und er ging auch jeden Sonntag zur Kirche. Und sobald ich alt genug war, um mit ihm zu laufen, bin ich jeden Sonntagmorgen mit meinem Vater gelaufen. Ich glaube, es waren etwa drei Meilen und dann noch einmal drei Meilen nach Hause. Er wurde nie langsamer für mich. Es hat mich immer sehr berührt, dass er annahm, ich sei erwachsen genug, um mit ihm Schritt zu halten.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400012/</guid>
        <description>KESHA: Ich gehe gerne spazieren, um meinen Kopf freizukriegen.
​
Ich habe auch gerade erst angefangen, durch meine Nachbarschaft zu wandern und kleine coole, alte Häuser aus den 40ern zu finden, die ich vorher nie bemerkt hatte. Eine Frau hat einen Rosengarten und wir sind ins Gespräch gekommen, und jetzt besuche ich sie und ihre Rosen jeden Tag. Es ist also auch ein Weg, Kontakt zu meiner Umgebung aufzubauen. Jedes Mal, wenn ich die Energie aufbringe, ist das sehr gut für mich.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Anthony Ramos</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400011/</guid>
        <description>Anthony Ramos: Weißt du, ich liebe Spazierengehen, weil ich finde, es hat eine gewisse Freiheit … Der Körper bewegt sich, dein Verstand fließt und du gestattest es dir selbst, hinzuzugehen, wo auch immer dein Verstand und dein Körper hin wollen, ohne dir irgendwelche Bedingungen oder Verbote aufzuerlegen.
​
Das ist das, was irgendwie echt cool daran ist, einfach deinen Körper zu bewegen.
​
[INTROMUSIK]
​
Sam Sanchez: Das ist Zeit zum Spazierengehen, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen Geschichten, Fotos und Songs teilen, die ihr Leben beeinflusst haben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Min Jin Lee</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400010/</guid>
        <description>Min Jin Lee: Jeder Tag, an dem ich aus dem Haus gehe, ist ein Sieg, denn ich glaube, ich bin leicht agoraphobisch, und außerdem sitze ich wirklich gerne. Deshalb bin ich wirklich stolz auf mich, wenn ich mir Laufschuhe anziehe und vom Sofa aufstehe. Das ist wichtig.
​
[INTRO-MUSIK]
​
Sam Sanchez: Es ist Zeit zu gehen, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen der Welt Geschichten, Fotos und Lieder teilen, die ihr Leben beeinflusst haben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Anderson Cooper</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400009/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400009/</guid>
        <description>Sam Sanchez: In dieser Folge wird ein heikles Thema kurz erwähnt.
​
Anderson Cooper: Ich liebe es, spazieren zu gehen, besonders in New York, weil das für mich meditativ ist. Ich habe einen Großteil meines Lebens damit verbracht, von einem Ort zum anderen zu eilen und zu versuchen, zu einer Geschichte zu kommen, in ein Land zu gelangen, in dem etwas passiert. Und wenn ich dort bin, konzentriere ich mich darauf, eine Geschichte zu schreiben, die den Ereignissen, die sich um mich herum abspielen, gerecht wird.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Misty Copeland</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400008/</guid>
        <description>Misty Copeland: Laufen war für mich schon immer eine Möglichkeit, aus dieser Struktur auszubrechen, an die ich so sehr gewöhnt bin, nämlich in eine Box mit Spiegeln, das Ballettstudio. Bewegung ist für mich immer eine Flucht, und das Gehen ist eine subtilere Form des Tanzes.
​
[INTRO-MUSIK]
​
Sam Sanchez: Es ist Zeit zu gehen, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen der Welt Geschichten, Fotos und Lieder teilen, die ihr Leben beeinflusst haben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Bubba Wallace</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400007/</guid>
        <description>Bubba Wallace: Draußen zu sein, ist das genaue Gegenteil von dem, was ich in meinem normalen Berufsleben mache: schnell fahren, links abbiegen, rechts abbiegen, was auch immer. Draußen zu sein bedeutet, langsamer zu werden, sich umzuschauen, den Anblick zu genießen, die Geräusche zu genießen.
​
[INTRO-MUSIK]
​
Sam Sanchez: It&amp;rsquo;s Time To Walk, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen der Welt Geschichten, Fotos und Lieder erzählen, die ihr Leben beeinflusst haben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Ruby Bridges</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400006/</guid>
        <description>Ruby Bridges: Ich liebe es, zu wandern. Ich bin gerne draußen in der Natur. Meine Enkelin sagt immer: &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo; - sie nennt mich Mami- &amp;ldquo;Mami, wenn du dich aufregst, wenn dich etwas bedrückt, solltest du rausgehen. Geh in den Park, und wenn du kannst, zieh deine Schuhe aus, damit du das Gras spüren kannst.&amp;rdquo; Und sie hat Recht. Es beruhigt einfach meinen Geist.
​
[INTRO-MUSIK]
​
Sam Sanchez: Es ist Time To Walk, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen der Welt Geschichten, Fotos und Lieder teilen, die ihr Leben beeinflusst haben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Ibram X. Kendi</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400005/</guid>
        <description>Ibram X. Kendi: Wenn ich spazieren gehe, sehe ich das als eine Zeit, in der ich nachdenken und herausfinden kann, wie ich Probleme lösen kann, egal ob es die Probleme unserer Zeit sind oder Probleme, die ich in meinem eigenen Leben habe. Spazierengehen ist eine Zeit der Stille, eine Zeit, in der du wirklich mit dir selbst eins bist. Unser Leben läuft in vielerlei Hinsicht auf Hochtouren, und es gibt Zeiten, in denen wir wirklich zur Ruhe kommen und uns konzentrieren müssen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Shawn Mendes</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400004/</guid>
        <description>Shawn Mendes: Ich glaube, wir haben einfach vergessen, wie einfach Mindfulness und das Praktizieren davon sind, weil es so viele Bücher und Meditationen und Dinge gibt, die man tun kann, um seinen Körper und seine Seele zu beruhigen. Dabei ist eines der ursprünglichen und legendären Dinge, die man zur Beruhigung tun kann, ein Spaziergang.
​
[TITELMUSIK]
​
Sam Sanchez: Das ist Zeit zum Spazierengehen, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen Geschichten, Fotos und Songs teilen, die ihr Leben beeinflusst haben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Uzo Aduba</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400003/</guid>
        <description>Uzo Aduba: Ich liebe es zu Fuß zu gehen, und als ich nach New York gezogen bin, hatte ich nicht immer das Geld für die U-Bahn und bin von meinem Kellnerinnenjob von der Innenstadt bis nach Queens gelaufen. Aber dann wurde es vielmehr dieser private, persönliche Augenblick, um Gespräche mit mir selbst zu führen, für die ich während des stressigen Arbeitstages keine Zeit hatte. So hab‘ ich herausgefunden, dass ich am Ende dieser Spaziergänge meistens die Antworten auf viele der Fragen oder Entscheidungen hatte, die ich zu treffen versucht hatte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Draymond Green</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400002/</guid>
        <description>Draymond Green: Ich versuche, etwa alle paar Wochen einen Spaziergang zu machen.
​
Dabei kannst du dich in der Natur verlieren, deinen Gedanken freien Lauf lassen, all die großartigen Dinge, die diese Welt zu bieten hat, in dich aufnehmen und einfach atmen und alles rauslassen. Der ganze Alltagsstress, den wir alle durchmachen, kann bei einem Spaziergang einfach mal rausgelassen werden.
​
[INTRO-MUSIK]
​
Sam Sanchez: It&amp;rsquo;s Time To Walk, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen der Welt Geschichten, Fotos und Lieder teilen, die ihr Leben beeinflusst haben.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zeit fürs gehen - Zeit fürs gehen mit Dolly Parton</title>
        <link>https://swiest.com/de/post/3000400001/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/de/post/3000400001/</guid>
        <description>Dolly Parton: Ich glaube, jeder geht gern zu Fuß. Man kann gut nachdenken, wenn man läuft. Ich schreibe viele Songs, wenn ich spazieren gehe, und denke über viele Geschichten nach. Und ich werde sie mit euch teilen.
​
[INTROMUSIK]
​
Sam Sanchez: Es ist &amp;ldquo;Time to Walk&amp;rdquo;, wo einige der interessantesten und inspirierendsten Menschen der Welt Geschichten, Fotos und Songs teilen, die ihr Leben beeinflusst haben. Dolly Parton ist viel mehr als nur ein Superstar der Country-Musik.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
