<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video Transskriptioner on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/video-transskriptioner/</link>
        <description>Recent content in Video Transskriptioner on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 22:56:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/video-transskriptioner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Atomer så store som bjerge - neutronstjerner forklaret. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:56:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Neutronstjerner er en af ​​de mest ekstreme ting i universet.
De er ligesom giant atom kerner, kilometer i diameter. Utroligt tæt, og voldelig.
Men hvordan kan noget som dette overhovedet eksisterer?
Livet for en stjerne er domineret af to kræfter er i balance - af sin egen tyngdekraft, og strålingen pres af sin fusion reaktion.
I kernen af ​​stjerner, er brint fusioneret til helium. Til sidst, den brint i kernen er opbrugt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er GMO&#39;er gode eller dårlige? Genetisk manipulation og vores mad. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:46:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿GMO&amp;rsquo;er er en af de mest kontroversielle området inden for videnskab.
Genteknologi bliver brugt på mange områder, men selvom medicinske formål, som eksempelvis insulin, er bredt accepteret,
så blusser debatten op når det drejer sig om fødevarer og landbrug.
Hvorfor er det tilfældet?
Hvorfor bliver den samme ting behandlet så forskelligt?
Lad os prøve at komme til bunds i dette og udforske facts, frygt og fremtiden for GMO&amp;rsquo;er.</description>
        </item>
        <item>
        <title>At bygge en Marsbase er en frygtelig idé: Lad os gøre det! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:31:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Fra fjendtlige ørkener, til ensomme øer og de højeste bjerge,
hvor som helst der er plads til os , vil vi som mennesker gøre det.
Så det er næppe overraskende at vi allerede har lavet forberedelser
til at sætte foden på Mars,
og at skabe den første permanent koloni udenfor Jorden -
måske endda forandre en anden planet og gøre den til et andet blåt hjem, en ny jorden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankvirksomhed forklaret – penge og kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:33:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Det inernationale bank system er en gåde.
Der er mere end 30.000 forskellige banker verden over
og de holder utrolige mængder af aktiver.
De 10 største banker alene tegner sig for omkring 25 billiarder amerikanske dollars.
I dag, kan bankverdenen virke meget kompleks,
men oprindeligt, var ideen at gøre livet enklere.
århundrede Italien var centrum for Europæisk handel. Købmænd fra hele kontinentet mødtes for at handle med deres varer.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er du alene? (I universet) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:59:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Er du alene i universet?
eller er du forbundet til noget?
For det første, så er du en del af en gruppe af pattedyr, som stadig er meget ung
men vi kan dog allerede lave youtube-videoer og bygge partikel-acceleratorer
Vi har også splittet atomer og opfundet pokemon
Vi stammer fra en oldgammel livsform, der begyndte for omkring 3,5 milliader år siden.
Vi føler os som om at vi har planeten under kontrol, men det har vi faktisk ikke.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sorte huller forklaret - fra fødsel til død. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:10:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Sorte huller er en af de særeste ting i tilværelsen
De giver umiddelbart ingen mening; Hvor kommer de fra?
Og hvad sker der hvis du falder ind i en?
Stjerner er utroligt store og tunge samlinger af hovedsageligt hydrogenatomer
som kollapser fra enorme gasskyer under deres egen tyngdekræft
I deres kerne knuser atomfusion hydrogen atomer om til helium
hvilket afgiver en enorm mængde energi.
Denne energi skubber, i form af stråling mod tyngdekraften</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenter for hvorfor marihuana skal forblive ulovligt vuderet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:47:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Verden over
bliver cannabis dekriminaliseret eller endda lovliggjort.
Men er dette egentligt en god ide?
I den offentlige debat
bliver de skadelige sider ofte bagatelliseret.
Så lad os kigge på de tre stærkeste argumenter
imod legalisering af cannabis.
Første argument:
I de seneste årtier
er cannabis blevet genmanipuleret til at være langt mere potent.
I dag er cannabis så potent,
at det faktisk er et stærkt narkotikum, der kan forårsage psykoser.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunde til hvorfor atomenergi er fantastisk! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:46:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Tre grunde til, hvorfor vi skal forsætte med at bruge atomkraft.
Første: atomkraft redder liv.
I 2013, vidste et studie fra NASA, atomkraft har afværget
omkring 1,8 millioner dødsfald.
Selv, hvis du inkluderer dødstalene fra Chernobyl og Fukushima,
ranksere atomkraft sidst i døde pr. energi enhed produceret.
Selvom atomaffald er meget giftigt er det normal at opbevare det et sted,
hvorimod, de gifitige biproduktor af fossile brændstoffer bliver pumpet ud i luften</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunde til hvorfor atomenergi er forfærdeligt! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:00:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Der er tre grunde til hvorfor vi skal stoppe brugen af atomkraft
Første: Hastig vækst af atomvåben
Nuklear teknologi fik en voldig entré til verden
kun et år efter den første atomprøvesprængning i 1944,
blev to storbyer destrueret af blot to bomber.
Efter det, begyndte reaktor teknologi langsomt at udvikle sig
da efterspørgslen af elektricitet voksede,
men det er altid sammenlignet med atomvåbens teknologi.
Det er næsten umuligt at udvikle atomvåben</description>
        </item>
        <item>
        <title>En ny historie for menneskeheden - Menneskeæraen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/da/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:54:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/da/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transskription ﻿Mennesker har eksisteret i millioner af år som en del af naturen.
Men så ændrede noget sig. Og i et utroligt kort tidsrum,
terraformerede vi denne planet, og designede den til at passe til vores behov. Så vidt vi ved, er vi de første skabninger til at vågne og helt overtage en planet.
Overgangen fra jagt og samling til landbrug og byggeri var så ubeskrivelig hurtig,
at mange af de måder, vi ser verden på, ikke længere er nyttige.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
