<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ترجمه متون ویدئویی on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/%D8%AA%D8%B1%D8%AC%D9%85%D9%87-%D9%85%D8%AA%D9%88%D9%86-%D9%88%DB%8C%D8%AF%D8%A6%D9%88%DB%8C%DB%8C/</link>
        <description>Recent content in ترجمه متون ویدئویی on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 23:07:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/%D8%AA%D8%B1%D8%AC%D9%85%D9%87-%D9%85%D8%AA%D9%88%D9%86-%D9%88%DB%8C%D8%AF%D8%A6%D9%88%DB%8C%DB%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>تخم مرغ - یک داستان کوتاه ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:07:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿در راه رفتن به خونه بودی که مردی.
‫تصادف کردی.
‫چیز قابل توجهی در این تصادف نبود،
‫&amp;hellip;ولی بهرحال مرگبار بود.
‫مرگ بی دردی داشتی.
‫کادر پزشکی تمام تلاششون رو برای نجاتت کردن،
‫&amp;hellip;ولی بی نتیجه بود.
‫بدنت اونقدر تکه پاره شده بود که،
‫&amp;hellip;برات همین بهتر شد، باور کن.
‫و این زمانیه که منو ملاقات کردی.
‫«چه اتفاقی افتاد؟»
‫«من کجام؟»
‫من رک گفتم، «تو مردی».
‫دلیلی برای حاشیه رفتن نبود.</description>
        </item>
        <item>
        <title>توضیح خلیج استریم ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:28:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿نوار نقاله اقیانوسی و جریان گلف استریم
جریان های اقیانوسی تأثیر مستقیمی بر زندگی ما دارند
آنها آب و هوا، اقلیم ما و خیلی چیزهای دیگر را تعیین می کنند
،جریان های اقیانوسی و سیستم های بادی
گرما را از استوا به سمت قطب ها میبرند و
و مانند یک موتور بزرگ برای آب و هوای جهانی کار می کند
در اقیانوس ها، جریان های متعددی وجود دارد</description>
        </item>
        <item>
        <title>پارادوکس فِرمی — چرا هیچ خبری از بیگانگان نیست؟ (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:26:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿آیا ما تنها موجودات زنده در سراسر کیهان هستیم؟
قطر جهان قابل رویت حدود 90 میلیارد سال نوری است.
دستکم صد میلیارد کهکشان وجود دارد، که هر کدام بین صد الی هزار میلیارد ستاره دارند.
اخیرا هم فهمیدیم که سیارات خیلی فراوان تر از چیزی هستند که فکر می کردیم.
و احتمالا تریلیون ها و تریلیون ها سیاره قابل سکونت در کیهان وجود دارد.
به این معنا که حتما فرصتهای بیشماری برای شکل گیری و وجود حیات وجود دارد، درسته؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>آغاز همه چیز - انفجار بزرگ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:08:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/wndggl73ihy/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿آغاز همه چیز.
مهبانگ ( انفجار بزرگ).
نظریه ای که معتعد است جهان به طور ناگهانی متولد شده و بی نهایت نیست.
تا اواسط قرن بیستم اغلب دانشمندان معتقد بودند که جهان
بینهایت و نامحدود است
تا اینکه نظریه نسبیت انیشتین دید بهتری نسبت به جاذبه جهان به ما داد
و ادوین هابل کشف کرد که کهکشان ها در حال دور شدن از یکدیگر هستند.
به شکلی که با تمام نظریه های گذشته مطابقت داشت.</description>
        </item>
        <item>
        <title>سیستم ایمنی بدن 1 – عفونت باکتریایی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:50:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿در لحظه به لحظه زندگی تون، بدن شما مورد تهاجم قرار داره.
میلیاردها باکتری، ویروس و قارچ در تلاش هستند تا بدن شما رو به خونه خودشون تبدیل کنن.
به همین خاطر بدن ما یک ارتش کوچک بسیار پیچیده از نگهبانان، سربازان، اطلاعاتی ها ، کارخانه های اسلحه و پیام رسانها ایجاد کرده
برای محافظت ما&amp;hellip; از&amp;hellip; مرگ.
برای این ویدیو فرض کنید سیستم ایمنی بدن 12 وظیفه مختلف داره.</description>
        </item>
        <item>
        <title>تاریخ و آینده همه چیز - زمان ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:07:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿زمان در اندازه های کوچک معنی میده
اما وقتی به بازه‌های عظیمی از زمان نگاه می‌کنیم،
تقریبا غیرممکنه که سردربیاریم چی میشه.
خب، از کوچیک شروع می کنیم
با دقیقه ها، ساعت ها، روزها.
شما احتمالا 24 ساعت گذشته رو اغلب به خوابیدن و کار کردن گذروندید،
و چند فنجون قهوه هم اون وسط ها.
لطفا کمتر تلویزیون ببینید.
حالا، نگاهی به سال 2013 بندازیم: تقریبا کسی
از مرگ محافظ 96 ساله هیتلر باخبر نشد،</description>
        </item>
        <item>
        <title>مگاکلونی مورچه‌های بیلیونی و بزرگترین جنگ روی زمین. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:01:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/cqecnymm23a/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿تقریباً در هر گوشه زمین ، مورچه ها علیه یکدیگر جنگ می کنند.
سلاح های آنها همان چیزی است که طبیعت به آنها داده است. برخی از آنها دارای زره ​​های محکم ، استینگرهای کشنده یا مندیبل های تیز هستند.
و سپس این وجود دارد مورچه کوچک و بسیار چشمگیر ،
اما بر بزرگترین امپراتوری که مورچه ها تاکنون ساخته اند حاکم است.
مستعمره ای که قاره ها را در بر می گیرد و جنگ هایی می کند که میلیون ها نفر تلفات را در پی دارد.</description>
        </item>
        <item>
        <title>توضیحات در مورد کروناویروس و آنچه باید انجام دهید. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:44:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿‫در دسامبر 2019، مقامات چینی جهان رو
‫از پخش ویروسی بین اجتماعاتشون مطلع کردن.
‫در طی ماه های بعد، این ویروس به سایر کشورها گسترش پیدا کرد، و تعداد موارد ابتلا هرچند روز دو برابر شد.
‫این ویروس «کروناویروس مرتبط با نشانگان حاد تنفسی 2» هست،
‫عامل بیماری Covid-19 که همه برای سادگی بهش میگن کروناویروس.
‫دقیقا چه اتفاقاتی میفته وقتی یه نفر به این ویروس آلوده میشه، و همه ما چکار باید بکنیم.</description>
        </item>
        <item>
        <title>اقمار مریخ توضیح داده شده - فوبوس و دیموس MM # 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:56:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿توضیح اقمار مریخ.
مریخ دارای دو قمر، فوبوس و دیموس است.
آنها واقعا کوچک هستند. چقدر کوچک؟
در مقایسه به مریخ یا ماه خود ما،
بسیار کوچک .
اگرچه کوچک بودن فقط یه اهمیت از نظر ماست.
این سطح به کوچیکی بعضی از کوچک ترین ایالات روی زمین هست.
مانند لوکزامبورگ و مالت.
اگرچه فوبوس و دیموس به هیچ وجه سبک وزن نیستند،
در واقع نیروی جاذبه اون ها اینقدر قوی نیست که توانایی نگه داشتن اون ها رو توی یه شکل کره ای داشته باشه.</description>
        </item>
        <item>
        <title>مرگبارترین موجود در سیاره زمین - باکتریوفاژ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:07:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿میلیاردها ساله که پیکاری برپاست و هر روز تریلیون ها رو میکشه
در حالی که ما اصلا متوجهش هم نمی شیم
این پیکار توسط کشنده ترین موجود روی زمین جنگیده میشه
باکتریوفاژ یا به اختصار فاژ
زیر نویس توسط Peyman_Cz
فاژ یک ویروسه
نه کاملا زنده
و نه کاملا مرده
همچنین مثل اینه که یه نفر درستشون کرده
سرشون یه بیست‌وجهیه، یه نوع تاس با 20 وجه و 30 یال</description>
        </item>
        <item>
        <title>تقویم سال ۱۲۰۲۱ میلادی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:52:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿برای پنجمین بار تقویم دوران بشریت را برای سال 12،021 به شما ارائه می دهیم -
این بار همه چیز در مورد سفر بشریت است ، ده ها هزار سال پیش آغاز می شود ، و
منجر به انقلاب کشاورزی ، به تمدن های باستانی و آغاز می شود از دوران مدرن ،
اوج خود را در یک چشم انداز برای آینده ما است.
نسخه محدود را می توانید هم اکنون دریافت کنید تا زمانی که ما به فروش برسیم و دیگر هرگز.</description>
        </item>
        <item>
        <title>تئوری رشته‌ای توضیح داده می‌شود - حقیقت واقعیت چیست؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:09:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سرشت راستین جهان چیست؟
برای پاسخ به این سوال
انسان‌ها داستان‌هایی را برای توصیف جهان سر داده‌اند
ما داستان‌هایمان را آزمایش می‌کنیم و یاد می‌گیریم کدام را نگهداشته و کدام را دور بریزیم
هر چه بیشتر یاد می‌گیریم
داستان‌هایمان پیچیده‌تر و عجیب‌تر می‌شود
بعضی از آن‌ها به قدری پیچیده‌اند
که جداً سخت است بدانیم درمورد چه هستند
مانند نظریه ریسمان
یک داستان مشهور، بحث‌برانگیز و اغلب فهم‌نشده
در مورد سرشت هرچیز</description>
        </item>
        <item>
        <title>انرژی هسته‌ای توضیح داده شده: چگونه کار می‌کند؟ 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:17:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿آیا تا به حال به دام بحثی در مورد انرژی هسته ای افتاده اید؟
ما درگیر چنین بحث هایی شدیم و به نظرمان بحث های خسته کننده و سرگیجه آوری بوده
پس بیایید کمی تلاش کنیم تا این موضوع را بهتر بفهمیم.
مقدمه و معرفی
همه چیز از سال های دهه ۱۹۴۰ شروع شد.
بعد از شوک و وحشت جنگ و استفاده از بمب اتم
انرژی هسته ای منبعی بود که به ما نوید تغییر جهت صلح آمیز تکنولوژی جدید را می داد</description>
        </item>
        <item>
        <title>ستاره‌های نوترونی - بیشترین چیزهای افراطی که سیاه چاله نیستند. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:07:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ستاره‌های نوترونی، یکی از ناهنجارترین و خشن‌ترین چیزها در جهان هستند.
یک هسته‌ی اتمی غول پیکر با چند کیلومتر قطر!
اما با جرمی برابر جرم ستاره‌ها
آن‌ها موجودیت خود را مدیون مرگ یک چیز با شکوه هستند.
موسیقی آغاز
ستاره‌ها به دلیل یک تعادل شکننده وجود دارند.
جرم میلیون‌ها میلیاردها تریلیون‌ها تُن پلاسمای داغ
بوسیله‌ی گرانش به سمت داخل کشیده می‌شوند،
و مواد را با چنان نیرویی به یکدیگر فشرده می‌کند که هسته‌ها به یکدیگر همجوشی می‌کنند.</description>
        </item>
        <item>
        <title>آلودگی پلاستیک: چگونه انسانها در حال تبدیل دنیا به پلاستیک هستند ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:17:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿وقتی خدایان به پادشاه میداس فرصت یک آرزو دادند، اوآرزو کرد هر چیزی که دست می‌زند تبدیل به طلا شود.
میداس خیلی خوشحال بود. درخت‌‌ها، سنگ‌ها و ساختمان‌ها همه تبدیل به طلا شدند.
ولی خیلی زود وحشت‌زده فهمید که غذاهایش نیز تبدیل به طلا می‌شوند.
وقتی دخترش را بغل کرد تا دردش تسکین پیدا کند، برای فهمیدن اشتباه‌اش دیر شده بود.
پولدارترین مرد عالم گرسنه، دل‌شکسته و تنها بود.</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا واقعا گوشت برای شما بد است؟ آیا گوشت ناسالم است؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:15:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿وقتی اجداد گیاه خوار ما در حدود 2 میلیون سال پیش شروع به خوردن گوشت کردن
فقط به این خاطر نبود که حیوانات خوش مزه هستن
بلکه کاملا ضرورت داشت
تغییرات آب و هوایی باعث شد بسیاری از گیاهانی که اجداد ما به آن متکی بودند
به مقدار کمتری برسد و گوشت این شکاف را جبران کرد
در نهایت با کشف آتش گوشت تبدیل به یک خوراک اساسی در رژیم غذایی شد</description>
        </item>
        <item>
        <title>احساس تنهایی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:35:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿‫احساس تنهایی برای همه هر از گاه پیش میاد.
‫وقتی کسی رو نداریم که موقع ناهار کنارمون بشینه،
‫وقتی به یه شهر جدید نقل مکان می کنیم،
‫یا وقتی که آخر هفته هیچکس واسمون وقت نداره.
‫ولی طی چند دهه گذشته، این احساس برای میلیونها نفر مزمن شده.
‫در بریتانیا، 60 درصد افراد 18 تا 34 ساله میگن که اغلب احساس تنهایی می کنن.
‫در ایالات متحده هم، 46% کل جمعیت بطور مرتب این احساس رو دارن.</description>
        </item>
        <item>
        <title>عراق توضیح داده شده است - داعش، سوریه و جنگ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:21:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/aqplredw-ro/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ای وای، درست وقتی فکر میکردی مشکل عراق حل شده
چون چند وقتی در موردش نشنیدی
همه چیز به وضعیت قتل و آشوب و وحشت برگشته
چه اتفاقی افتاد؟
در سال 2003 آمریکا عراق رو به زعم ارتباط با تروریسم و
سلاحهای کشتارجمعی اشغال کرد
در اون زمان صدام حسین که دیکتاتوری بی رحم بود بر کشور حکومت میکرد
او جزو اقلیت سنی به حساب میومد.
و اکثریت شیعه رو سرکوب میکرد.</description>
        </item>
        <item>
        <title>نیستیسم خوش‌بین ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:57:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿وجودیت بشر وحشت آور و گیج کننده است.
چند صد هزار سال پیش، ما هوشیار (به خود و جهان اطراف) شدیم و خودمان را در جایی عجیب یافتیم.
آنجا پُر از موجودات دیگر بود، ما میتوانستیم بعضی از آن ها را بخوریم،
بعضی از آن ها می توانند ما را بخوردند.
مایعاتی بود که میتوانستیم آن را بنوشیم؛ چیز هایی که میتوانستیم از آن ها استفاده کنیم تا چیز های بیشتری را بسازیم.</description>
        </item>
        <item>
        <title>توضیح انفجار جمعیتی انسانی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:54:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿در طول تاریخ هیچگاه به این تعداد زیاد، انسان روی کره‌ی زمین نبوده است.
تعداد ما به سرعت در حال افزایش است، از 1 میلیارد در سال 1800، تا 2.3 میلیارد در سال 1940، 3.7 میلیارد در 1970 و 7.4 میلیارد در 2016.
در قرن گذشته جمعیت جهان 4 برابر شده است، بنابراین از سده‌ی بعدی چه انتظاری می‌توانیم داشته باشیم؟
و رشد جمعیت برای آینده چه معنایی دارد؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا تمدن در آستانه فروپاشی است؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/w93xyxhi8nw/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:00:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/w93xyxhi8nw/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿امپراتوری رم در اوج خود محل زندگی تقریباً 30 درصد از جمعیت جهان بود، و از خیلی جهات
اوج پیشرفت بشر بود. شهروندان آن از مزایای گرمایش مرکزی،
بتن، شیشۀ دوجداره، بانکداری، تجارت بین المللی،
و تحرک اجتماعی (حرکت افراد و گروه‌ها بین موقعیت های اجتماعی و اقتصادی مختلف) رو به بالا بهره مند شدند. رم به اولین شهر در
تاریخ با یک میلیون نفر جمعیت تبدیل شد و مرکز فناوری،</description>
        </item>
        <item>
        <title>جنگ تمام شده است؟ - یک تناقض توضیح داده شده است. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:03:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿خشونت
خشونت و جنگ
وحشی‌گری‌های بیرحمانه‌ی داعش ادامه داره
روس‌ها به اوکراین تـجاوز می‌کنن
و فلسطینی‌ها و اسرائیلی‌ها
همچنان با هم درحال نبردند
آیا این وقایع آزرده‌ت می‌کنند؟
خب…
خب… بهتره که نکنن!
چون اگه به آمار و ارقام نگاه کنی
بنظر میاد که دوران جنگ و خونریزی داره به پایان می‌رسه
درحالیکه جمعیت جهان به بالاترین میزان خودش رسیده
بنظر می‌رسه که ما در صلح‌آمیزترین دوره از تاریخ بشر زندگی می‌کنیم!</description>
        </item>
        <item>
        <title>ازدیاد جمعیت و آفریقا ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:57:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿‫برای بخش بزرگتر تاریخ، رشد جمعیت انسان بسیار کند بود.
‫تا اکتشافات جدید غذای بیشتر
‫و عمر درازتری رو برامون به ارمغان آوردن.
‫در طی فقط یه دوره صد ساله، جمعیت انسان 4 برابر شد.
‫و این منجر شده که تصوری آخرالزمانی از آینده ای پر از ازدحام پدید بیاد.
‫اما واقعیت اینه که اوج رشد جمعیت در دهه 60 میلادی بود،
‫و از اون به بعد همزمان با صنعتی شدن</description>
        </item>
        <item>
        <title>شیر. سم سفید یا نوشیدنی سالم؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:15:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿در طی دهه گذشته، «شیر» به مسئله ای نسبتا بحث‌برانگیز تبدیل شده.
برخی میگن که شیر یه غذای مغذی و ضروریه و برای سلامت استخوان ها حیاتی هست،
ولی دیگران میگن شیر میتونه باعث سرطان و مرگ زودرس بشه.
خب، کی درست میگه؟
و اصلا چرا ما شیر میخوریم؟
شیر پایه غذایی همه پستانداران بعد از تولد هست،
زمانی که دستگاه گوارشی مون ناکامل و کوچیکه.
در اصل یه غذای بسیار مقوی برای راه‌اندازی و رشد بدن ماست.</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا اتحادیه اروپا دموکراتیک است؟ آیا رأی شما اهمیتی دارد؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:55:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿شهروند اتحادیه ی اروپا بودن
به این معناست که بسیاری از جنبه ها ی زندگی ما
توسط نهادی پیچیده(خاص) تنظیم می شود
این به مانند آن است که یک بوروکراسی عظیم بالاتر از حد تصور ما، مشغول تصمیم گیری است
بسیاری از اروپاییان فکر می کنند
که رأی آن ها در انتخابات اتحادیه اروپا به حساب نمی آید
و اتحادیه ی اروپا دموکراتیک نیست
به راستی اتحادیه ی اروپا دموکراتیک است؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا ارگانیک واقعا بهتره؟ مواد غذایی سالم تر، یا روندی حقه‌آمیز؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:06:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿در طی چند سال اخیر،
مواد غذایی ارگانیک به سرعت فراگیر شدن.
با وجود قیمت بالاتر،
خریدن محصولات ارگانیک دارن از یه «جایگزین»
به یه مسئولیت اخلاقی و اجتماعی تبدیل میشن.
فرض بر اینه که مواد غذایی ارگانیک سالمتر،
طبیعی تر و اخلاقی ترن هستن.
ولی اصلا منظور از ارگانیک چیه؟
در این مورد اجماع جهانی وجود نداره،
و نواحی مختلف تعاریف و قوانین مختلفی دارن.
ولی بطور کلی،</description>
        </item>
        <item>
        <title>چگونه سیارک کوتوله را بگیریم - تریتون MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:47:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿چهارده قمر نپتون گروه عجیبی هستند
.بیشتر آنها کوچک هستند،تکه هایی از یخ و سنگ به شکل سیبزمینی
بعضی به قدری از نپتون دور هستند که بیست و نه سال طول میکشد که یک بار دور نپتون بچرخند
تقریبا همه آنها سیارک هایی هستند که در گرانش نپتون گیر افتاده اند
نود و نه و نیم درصد جرم اطراف نپتون متعلق به ترایتون است
هفتمین قمر بزرگ است و بزرگ تر از همه اقمار شناخته شده</description>
        </item>
        <item>
        <title>ماه چقدر بزرگ است؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:37:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ماه چقدر بزرگ است؟
.در شب، ماه بسیار کوچک دیده میشود، ولی در واقعیت اینطور نیست
اروپای مرکزی به راحتی زیر آن جا می شود.
سطح ماه بسیار بزرگ است
،برای اینکه بهتر متوجه بشید به اندازه کل قاره اروپا، چین، ایالات متحده آمریکا، برزیل و آفریقای جنوبی است
از لحاظ وزن، وزن زمین 81 برابر وزن ماه است
ولی در مقایسه با زمین چقدر بزرگ است؟
در واقع بسیار بزرگ است، مقایسه با سیاره خود، ماه بزرگترین در سامانه خورشیدی است</description>
        </item>
        <item>
        <title>چگونه سیستم ایمنی در واقع عمل می کند - ایمنی. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:08:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سیستم ایمنی انسان ها پیچیده ترین سیستم بیولوژیکی ای هست که بعد از مغز انسان میشناسیم
و هنوز بیشتر ما نمیدونیم چجوری کار میکنه یا حتی چی هست!؟
سیستم ایمنی شما از هزاران اندامک و دو اندام بزرگ تشکیل میشه &amp;ldquo;غده لنفاوی&amp;rdquo; &amp;ldquo;غده تیموس&amp;rdquo; و&amp;quot;طحال&amp;quot;
سیستم ایمنی شما شبکه انتقالی منحصر به فرد خودش سراسر بدن پخش کرده &amp;ldquo;رگ های لنفاوی&amp;rdquo;
هرروز هزاران میلیارد سلول جدید میسازه و اونا رو به شکل ارتش درمیاره</description>
        </item>
        <item>
        <title>چگونه تکامل کار می کند ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:27:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ساز و کارهاي فرگشت (تکامل)
فرگشت چيست ؟
فرگشت همان رشد و گسترش حيات بروي زمين است
اين فرايند ميليون‌ها سال پيش آغاز شده و تا کنون ادامه داشته است
فرگشت به ما مي‌گويد که اين حجم گسترده از تنوع اشکال حيات چطور ممکن شده است
به ما نشان مي‌دهد که چطور موجودات تک-ياخته‌اي آغازين، به ميليون‌ها گونه‌ي مختلف امروزي تبديل شده اند
بنابراين، فرگشت، زماني که با نژاد داشهوند (سگ) و گريت دين (سگ) مواجه مي‌شويم پاسخي به اين پرسش :</description>
        </item>
        <item>
        <title>چگونه پیری را در طول عمر خود درمان کنیم؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سلامتی پر ارزشترین چیزی هست که ما در این زندگی داریم، اما ما تا وقتی اون رو از دست نداده باشیم حواسمون بهش نیست.
در عصر حاضر طول عمر ما بیشتر از هر عصر دیگه ای در تاریخ هستش که خودش دست آورد بزرگی هست.
اما یکی از نتایج نامطلوب این دست آورد این هست که ما قسمت بیشتر و بیشتری از عمرمون رو بیماریم
پیر شدن در حال حاضر به این معنی هست که وقت بیشتری رو با درد سپری میکنیم.</description>
        </item>
        <item>
        <title>چقدر یک باکتری می‌تواند بزرگ شود؟ زندگی و اندازه ۳ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:27:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿‫داخل و خارج، داخل و خارج.
‫زنده بودن متکی به فعالیت هاست. در همین لحظه،
‫سلولهای شما در حال سوزاندن مولکول های گلوکز با اکسیژن
‫برای ایجاد انرژی در دسترس هستند، که شما را
‫برای لحظه ارزشمند دیگری زنده نگه می دارد.
‫شما برای رساندن اکسیژن به سلولهای خود تنفس می کنید.
‫تنفس پاسخی برای یک مسئله بسیار سخت است: چگونه
‫منابع مورد نیاز سلولها برای زنده ماندن را</description>
        </item>
        <item>
        <title>چطور خورشید رو جابجا کنیم: موتورهای ستاره‌ای ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:13:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿هیچ چیز در کیهان ایستا نیست. در کهکشان راه شیری، میلیاردها ستاره حول مرکز کهکشان در گردشند.
بعضی ها، مثل خورشید خودمون هستن که ثبات داره و در فاصله ای حدود
30 هزار سال نوری از مرکز کهکشان، مدار خودش رو هر 230 میلیون سال یکبار طی میکنه.
این رقص مثل باله منظم نیست، بیشتر شبیهه به یه پیست اسکیت روی یخ که پر از افرادی مست و تلوتلو کنانه.</description>
        </item>
        <item>
        <title>اندازه یک اتم بسیار کوچک است. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:08:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿اتم ها به طرز خنده دار و باورنکردنی کوچک هستند.
یک تار موی انسان تقریبا ضخامتی برابر
با 500,000 اتم کربن انباشته شده پشت سر هم دارد.
به مشتتون نگاه کنید، اون دارای تریلیون ها تریلیون اتم است.
اگر یک اتم آن به بزرگی یک تیله باشد، مشت شما چقدر خواهد بود؟
خب&amp;hellip; تقریبا اندازه زمین. هممم&amp;hellip; هنوز تصورش سخت است؟
بیاید یک چیز متفاوت رو امتحان کنیم</description>
        </item>
        <item>
        <title>واکاوی هومیوپاتی - درمانی شفابخش یا شیادی خطرآفرین؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:03:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿شاید هومیوپاتی بحث برانگیزترین، ولی در عین حال محبوب ترین طب جایگزین است.
در حالی که بسیاری بر علیه آن استدلال می کند، دیگرانی هستند که حاضرند به شفابخشی آن قسم بخورند.
هومیوپاتی چگونه کار می کند؟
چگونه به چیزی که امروزه میشناسیم تبدیل شد، و پزشکی مدرن چه درسی میتواند از آن بیاموزد؟
اولین اصل هومیوپاتی، «درمان همانند توسط همانند» است.
مداواها از ترکیباتی استفاده می کنند که عاملِ بروز علائمی هستند که میخواهید برطرف شوند.</description>
        </item>
        <item>
        <title>تا کجا می توانیم برویم؟ محدودیتهای بشریت. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:01:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿آیا مرزی هست که نمی‌توانیم هیچ‌وقت از آن عبور کنیم؟
آیا جاهایی هستند که هیچوقت، هر چقدر تلاش کنیم، نمی‌توانیم برویم؟
به نظر، بله.
حتی با تکنولوژی داستان‌های علمی-تخیلی ما در یکی از جیب‌های جهان به تله افتاده‌ایم.
این چطور امکان دارد و تا کجا می‌توانیم برویم؟
ما در یک بازوی آرام از راه‌شیری زندگی می‌کنیم.
کهکشانی مارپیچی با اندازه‌ی متوسط، با قطر حدود ۱۰۰هزار سال نوری
شامل میلیارد‌ها ستاره، ابر‌های گازی، ماده‌ی تاریک، سیاهچاله‌ها، ستاره‌های نوترونی و سیارات.</description>
        </item>
        <item>
        <title>به ما کمک کنید تا بیشتر ویدیوها برای کورزگزاکت بسازیم. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:10:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿!هی یوتیوب
آیا تابه حال فکر کردید که چرا ما ماهی فقط یک ویدیو آپلود میکنیم؟
:خب جواب خیلی آسونه پول و زمان
جالبه ولی برای ساخت ویدیو هایی مثل این
زمان خیلی زیادی لازمه
،نوشتن متن، داستان نویسی، طراحی، ضبط صدا
.انیمیشن، صدا گذاری و تدوین، ساخت موسیقی اورجینال
،ما هم مشتاق ساختن ویدیو های جدید هستیم
ولی درحال حاضر بدون ماشین زمان غیر ممکنه
ما همه شغل واقعی داریم و کار های کورتسگزکت را در شب یا آخر هفته ها</description>
        </item>
        <item>
        <title>جئوانجینیرینگ: یک ایده وحشتناک که ممکن است مجبور به انجام آن شویم. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:50:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿‫در پایان قرن 21 ام، بشر در حال بیچاره شدنه.
‫موجهای گرما و خشکسالی ها در طی دهه ها منجر به افت غیرمعمول در محصولات کشاورزی شده،
‫و در همین حال، اقیانوسهای گرمتر، سال به سال ماهی های کمتری در اختیار میده.
‫در نواحی استوایی، میلیونها نفر از قحطی و جنگ بین منابع در رنج هستند،
‫و میلیونهای نفر بیشتری به شمال پناه بردند.
‫همینطور که اوضاع به سرعت بدتر میشه، در تلاشی از روی درماندگی،</description>
        </item>
        <item>
        <title>شرح فراکینگ: فرصت یا خطر ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:55:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿شکست هیدرولیکی یا فرکینگ چیست؟
.از زمان انقلاب صنعتی، مصرف انرژی ما بسیار افزایش یافته است
اکثریت این مصرف انرژی توسط سوخت های فسیلی مانند ذغال سنگ و گاز طبیعی تامین میشود
:اخیرا یک روش بحث برانگیز برای استخراج گاز طبیعی مورد توجه قرار گرفته
.شکست هیدرولیکی یا همان فرکینگ
به زبان ساده، شکست هیدرولیکی یعنی بازیابی گاز طبیعی از لایه های عمیق داخل زمین
،در این روش سنگ های منفذ دار و پوک توسط آب،ماسه و برخی مواد شیمیایی شکسته میشوند</description>
        </item>
        <item>
        <title>ژنتیک مهندسی همه چیز را برای همیشه تغییر خواهد داد - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:34:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿تصور کنید در دههٔ ۸۰ میلادی زندگی می‌کردید و به شما می‌گفتند
به زودی کامپیترها همه جا را خواهند گرفت.
از خرید گرفته تا دوست یابی و بازار سهام.
میلیاردها نفر توسط نوعی شبکه با هم در تماس خواهند بود.
که شما یک دستگاه دستی خواهید داشت
ده‌ها برابر نیرومندتر از اَبَرکامپیترها.
ممکن بود نامعقول بنظر برسد اما تمامش اتفاق افتاد.
مباحث علمی تخیلی تبدیل به واقعیتی شدند که حتی درباره‌اش فکر هم نمی‌کنیم.</description>
        </item>
        <item>
        <title>پایان عصر فضا - ساخت زندانی برای بشر ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:33:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سفر در فضا مهیج ترین و چالش برانگیزترین ماجراجویی است
که بشر انجام داده.
اما به عنوان یکی از طنزهای تاریخ،
ممکن است خودمان را از رفتن به فضا متوقف کنیم،
هرچه که بیشتر انجامش میدهیم!
با پرتاب هر راکت و با اعزام هر ماهواره،
ما در حال ساختن یک تله برای خودمان هستیم
که هر ساله کشنده تر و خطرناک تر میشود.
اگر زمانی فعال شود، میتواند عصر فضا را به پایان برساند</description>
        </item>
        <item>
        <title>ظهور - چگونه چیزهای احمق با هم هوشمند می شوند ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:23:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿مورچه کمابیش نادان است.
چندان مغزی ندارد، نه اراده‌ای و نه برنامه‌ای
ولی بسیاری از مورچه‌ها با هم باهوش‌اند
یک کلنی از مورچه می‌تواند ساختار‌های پیچیده‌ای بسازد
بعضی کلنی‌ها مزارع قارچ نگهداری می‌کنند، دیگران از گله مراقبت می‌کنند. آن‌ها می‌توانند تدارکِ جنگ ببینند یا از خود دفاع کنند
چطور ممکن است؟
چطور چندتایی چیز نادان، با هم کارهای هوشمندانه انجام دهند؟
این پدیده پیدایش نام دارد
و از جذاب‌ترین و رازآلودترین ویژگی‌های جهانمان است</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا تلفن همراه شما می‌تواند به شما آسیب برساند؟ آلودگی elektromagnetic ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:41:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ما بطور پیوسته توسط الکتریسته احاطه شدیم.
الکتریسیته زندگی مون رو راحت تر، امن تر و سرگرم کننده تر کرده،
و بیشتر ما حتی اصلا درموردش فکر نمی کنیم.
اما آیا زیادیش میتونه خطرناک باشه؟
آیا ممکنه دقیقا چیزی که زیربنای دنیای مدرن هست
به آرامی در حال کشتن ما باشه؟
قبل از اینکه عمیق تر بشیم،
بیاید بفهمیم که الکتریسیته چی هست،
و چطور روی ما اثر میذاره.</description>
        </item>
        <item>
        <title>همه چیزی که باید درباره سیاره زمین بدانید. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:33:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سیاره‌ی زمین خانه‌ی همه‌ی انواع حیات
شناخته‌شده برای ما، در گیتی است.
سن آن تقریبا یک سوم از سن گیتی است
و، اعتراف کنید،
یک چیز زیباست.
یک کره‌ی کمی فشرده با یک هسته از فلزات سنگین،
و پوسته‌ی سطحی سبک تر،
که در لایه‌ی نازک نقره‌ای هوای خوش برای تنفس پیچیده شده،
با اقیانوس‌های وسیع،
جلگه های حاصلخیز،
کوه‌های باشکوه،
رودخانه‌هایی با آب تازه، جویبارها، دریاچه‌ها و سفره‌های آب زیرزمینی،</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا طوفان‌های خورشیدی می‌توانند تمدن را نابود کنند؟ شعله‌های خورشیدی و انفجارهای جرم خورشیدی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:31:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿خورشید
صاف و گرد و ارام
به جر
این شراره های خورشیدی و تاجی دفع انبوه ، یا CME ،
می تواند به زمین برخورد کند و جدی عواقب انسانیت.
دقیقاً چگونه کار می کنند؟
چقدر می توانند بد باشند؟
و آیا می توانیم برای آنها آماده شویم؟
[موسیقی مقدماتی]
در حالی که خورشید کاملاً جامد به نظر می رسد ، در واقع مانند یک اقیانوس بسیار گرم است.</description>
        </item>
        <item>
        <title>پادزهری برای عدم رضایت ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿همه ما با این احساس آشنا هستیم
که بعضی چیزها آنطور که ما میخواهیم نیست
مثلا حس میکنید به اندازه کافی موفق نیستید ،
یا رابطه شما به اندازه کافی رضایت بخش نیست ،
که شما چیزهایی را که می خواهید ندارید.
نارضایتی مزمن
این باعث می شود با حسادت به بیرون نگاه کنید
و از درون با ناامیدی
فرهنگ پاپ ، تبلیغات و
شبکه های اجتماعی این را بدتر می کنند</description>
        </item>
        <item>
        <title>توضیح بانکداری - پول و اعتبار ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:18:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سیستم بانک بین المللی یک معماست
توی دنیا سی هزار تا بانک مختلف هست
و مقدار خیلی زیادی دارایی دارن
ده تا بانک برتر فقط 25 ترلیون دلار امریکا تقریبا تو حسابشون هست
امروز، بانکداری می تواند بسیار پیچیده به نظر برسد
اما در اصل، این ایده بود به زندگی ساده تر.
قرن 11th ایتالیا مرکز بود تجارت اروپا.
بازرگانان از سراسر قاره ملاقات به تجارت کالاهای خود را.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ساخت یک پایگاه مریخی یک ایده وحشتناک است: بیایید این کار را انجام دهیم! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:16:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿فتح هر فضایی در این هستی، از دشت و صحراهای بی‌آب و علف گرفته تا مرتفع‌ترین قله‌ها
برای آمیزاد جالبه
پس اونقدری هم جای تعجب نیست که داریم آماده‌ی فتح مریخ هم می‌شویم
بلکه بتونیم اولین کلونی خارج از سیاره‌ی زمین رو در اون‌جا بنا کنیم
و در نهایت بتونیم مریخ رو به دومین «سیاره‌ی آبی» منظومه شمسی تبدیل کنیم
اما این تمام ماجرا نیست؛ قبل از این‌که بخواهیم به این آینده‌ی شگفت‌انگیز امیدوار باشیم</description>
        </item>
        <item>
        <title>آیا GMOها خوب یا بد هستند؟ مهندسی ژنتیک و غذای ما ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:18:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ارگانیسم‌های تغییریافته ژنتیکی (تراریخته) از بحث‌برانگیزترین بخش‌های علم‌اند
مهندسی ژنتیک در زمینه‌های متعددی به کاررفته است
اما در حالی که کاربردهای پزشکی مهندسی ژنتیک مانند انسولین تراریخته کاملاً پذیرفته شده
موقعی که پای غذا و کشاورزی در میان باشد، بحث جدی می‌شود
چرا؟
چرا با دو چیز یکسان کاملاً متفاوت برخورد می‌شود؟
بهتر است این موضوع را عمیق‌تر بررسی کنیم
و حقایق، بیم‌ها و آینده ارگانیسم‌های تغییریافته ژنتیکی را کاوش کنیم</description>
        </item>
        <item>
        <title>اتم های به اندازه کوه ها - توضیحاتی درباره ستاره های نوترونی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:56:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿ستاره های نوترونی از جمله عجایب عالم هستند.
آنها همچون هسته اتم ولی در ابعادی بسیار بزرگ هستند.
با قطری به اندازه کیلومترها، به شکلی باورنکردنی چگال و قدرتمند.
اما چطور ممکن است همچون چیزی وجود داشته باشد؟
زندگی یک ستاره به تعادل دو نیرو عظیم وابسته است
نیرو جاذبه ستاره و فشار تشعشع ناشی از واکنش همجوشی ستاره
در هسته ستاره، هیدروژن ها با ترکیب (همجوشی) تبدیل به هلیوم میشوند</description>
        </item>
        <item>
        <title>ارزیابی سه استدلال اصلی مخالف با قانونی شدن ماریجوانا ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:15:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿در گوشه و کنار جهان،
ماریجوانا در حال جرم زدایی یا حتی قانونی شدن است.
اما واقعا فکر خوبیه؟
در مناظرات آنلاین،
اغلب جنبه های آسیب زا کمرنگ تر جلوه داده می شود.
پس بیایید نگاهی بیاندازیم به سه تا از قوی ترین استدلالها
در مخالفت با قانونی شدن ماریجوانا.
استدلال شماره 1:
در طی چند دهه گذشته،
ماریجوانا بطور پیوسته برای افزایش قدرت اثر مهندسی شده است.</description>
        </item>
        <item>
        <title>دلایل بد بودن انرزی هسته ای ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fa/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:11:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fa/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>ویدئو متن ﻿سه دلیل که چرا ما باید استفاده از انرژی هسته ای را متوقف کنیم.
اول: گسترش سلاح های هسته ای.
فناوری هسته ای باعث خشونت در صحنه جهانی خواهد شد.
فقط یکسال بعد از اولین تست انفجار اتمی در جهان در سال 1944
دو شهر بزرگ تنها به وسیله ی دو بمب نابود شدند
بعد از آن فناوری راکتور ها به آرامی گسترش یافته
به عنوان وسیله تولید برق.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
