<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kurzgesagt on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letra</title><link>https://swiest.com/pt-pt/tags/kurzgesagt/</link><description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letra</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-pt</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 23:10:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pt-pt/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Porque a idade? Devemos acabar com o envelhecimento para sempre? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/gojsr4iwcm4/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:10:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/gojsr4iwcm4/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Se você tivesse que escolher agora mesmo quanto tempo você quer viver, 80 anos, 90?
120?
Mais?
E você acha que mudaria de ideia quando chegasse a essa idade?
50 mil anos atrás, a maioria dos humanos morria muito jovem.
A medida que nós aprendemos como usar os recursos ao nosso redor para cuidar de nós mesmos&amp;hellip;
&amp;hellip; tem ficado cada vez melhor.
Hoje, os humanos estão vivendo vidas mais longas e mais saudáveis do que nunca.</description></item><item><title>O que é algo? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/x9otdixatfw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 18:05:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/x9otdixatfw/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿As perguntas mais simples são as mais difíceis de responder.
O que é uma &amp;ldquo;coisa&amp;rdquo;? Por que acontecem as coisas?
E por que é que acontecem do jeito que acontecem?
Vamos tentar explicar isso passo a passo.
Do que é que você é feito?
Você é matéria, que é feita de moléculas
que são feitas de átomos, e estes são feitos de partículas elementares
Mas se as partículas elementares são as menores coisas que existem,</description></item><item><title>E se nós bombardearmos uma cidade com uma bomba nuclear? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/5iph-br_ejq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:21:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/5iph-br_ejq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿pessoas como você correm até as janelas para tirar fotos da nuvem em formato de cogumelo&amp;hellip;
sem saber que a onda de choque ainda está vindo&amp;hellip;
para destruir as janelas e criar uma tempestade de vidro afiado.
para quebrar as janelas e criar uma tempestade de vidro afiado.
A terceira fase começa nas próximas horas e dias.
Estamos acostumados com a ideia de que ajuda irá chegar não importa o tipo de desastre.</description></item><item><title>O que é a luz? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ixxzrzxafeq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:20:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ixxzrzxafeq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿A luz é a conexão entre nós e o universo.
Através da luz, nós podemos encontrar estrelas distantes
e reflectir sobre o principio da própria existência.
Mas o que é a luz?
Em poucas palavras, a luz é a menor quantidade de energia
que pode ser transportada, um fotão, uma partícula elementar sem tamanho real
que não pode ser dividida, apenas criada ou destruída.
a luz também possui uma dualidade onda-particula</description></item><item><title>O que está escondido no lugar mais solitário da Terra? O Mar Profundo. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/paerpyendvk/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:50:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/paerpyendvk/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Às vezes o mundo parece, hmm, chato.
Visitamos todas as ilhas remotas, conquistamos o Ártico e penetramos nas florestas mais profundas.
Mas ainda há um lugar para explorar.
É um deserto molhado e mortal habitado por criaturas misteriosas que vivem na escuridão total.
O mar profundo.
Vamos mergulhar.
[♫ Jingle de introdução cativante ♫]
Quando olhamos para a escala dos oceanos da Terra,
é difícil acreditar que menos de 2% de toda a biomassa na Terra mora aqui.</description></item><item><title>Buracos de minhoca explicados - Quebrando o espaço-tempo. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/9p6rdqiybaw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:16:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/9p6rdqiybaw/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Se você olhasse por um buraco de minhoca de verdade, ele seria redondo, esférico, um pouco como um buraco negro.
A luz que vem do outro lado passa por ele e te mostra uma janela para um lugar muito distante.
Uma vez cruzado, a janela agora te mostra uma visão da sua casa. Regredindo para essa janela esférica e cintilante.
Mas buracos de minhoca são reais ou estão disfarçados na física e na matemática?</description></item><item><title>Porquê que estás vivo - Vida, Energia e ATP ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/qimcld9yube/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:50:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/qimcld9yube/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Neste exato segundo, você está numa borda estreita
entre e vida e a morte.
Você provavelmente não sente,
mas há uma enorme quantidade de atividades acontecendo dentro de você
e essas atividades nunca podem parar.
Imagine-se como uma &amp;ldquo;mola maluca&amp;rdquo; caindo
em uma escada rolante que está subindo.
A mola caindo, representa os processos de auto-replicação das suas células.
A escada rolante
representa as leis da física te levando adiante.</description></item><item><title>Quando o tempo se tornou história - a era humana ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/cwu29prcuvq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:34:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/cwu29prcuvq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine alguém entrando em sua cozinha e levando algumas ferramentas, uma panela e seu lixo.
Em seguida, eles enterram tudo na floresta. 12.000 anos depois, um arqueólogo está tentando descobrir quem você é.
O que era importante para você, quais videogames você jogava, em que acreditava
e o que influenciava suas decisões. Porque você viveu durante um período notável na história da humanidade :
a Revolução Planetária, quando a humanidade fez a transição, tornando-se uma espécie multiplanetária.</description></item><item><title>Porque a carne é a melhor pior coisa do mundo. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/nxvqpzrg2wg/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:33:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/nxvqpzrg2wg/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos amam comer carne.
Bife, frango frito, bacon, lombo e salsichas são muito gostosos.
Carne virou algo tão comum que várias pessoas
não consideram uma refeição completa sem se ela não partes de algum animal.
O que é muito surpreendente,
já que algumas décadas atrás, a carne era um produto de luxo.
Hoje você consegue um X-burger por um dólar.
Paradoxalmente, a carne é o alimento mais ineficiente para alimentar humanos.</description></item><item><title>E se detonássemos todas as bombas nucleares de uma vez? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/jyecrgp-sw8/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:21:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/jyecrgp-sw8/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Muitos de nossos espectadores nos fizeram uma pergunta muito séria
E se fizéssemos uma grande pilha de bombas e explodíssemos todas as armas nucleares do mundo ao mesmo tempo?
Estranhamente. Não conseguimos encontrar uma boa fonte para responder nossas perguntas satisfatoriamente
Então, reunimos alguns cientistas para calcular o que aconteceria
e encontrar uma resposta para este problema científico extremamente importante de uma vez por todas
Atualmente existem 15.000 armas nucleares na Terra,</description></item><item><title>O que é inteligência? Onde ela começa? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ck4rgeohfko/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:48:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ck4rgeohfko/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos têm orgulho em muitas coisas.
Desde aceleradores de partículas, até poesia, e até Pokémon.
Todas elas feitas possíveis por causa de algo que os humanos valorizam imensamente: a inteligência.
Nós pensamos em inteligência como um atributo, como por exemplo altura, ou força.
Mas quando tentamos defini-la, as coisas ficam complicadas.
Resumidamente, a inteligência é um mecanismo para resolver problemas;
em especial o problema de &amp;ldquo;permanecer vivo&amp;rdquo;,</description></item><item><title>E se detonasses uma bomba nuclear na Fossa das Marianas? (Ciência, não Fantasia) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/9tbxdgcv74c/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:33:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/9tbxdgcv74c/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O que aconteceria se detonássemos a bomba nuclear mais poderosa criada pela humanidade
no ponto mais profundo do oceano?
Com certeza, tsunamis de com centenas de metros de altura iriam destruir cidades costeiras,
terremotos iriam nivelar países,
novos vulcões iriam nos trazem um inverno nuclear,
talvez até mesmo a Terra se despedaçaria,
ou jogada para fora da sua órbita.
Bem, quase.
Atualmente, o ponto mais profundo, conhecido, da Terra está na Fossa das Marianas.</description></item><item><title>O que é Matéria Escura e Energia Escura? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/qaa2o_8wbuq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:23:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/qaa2o_8wbuq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Matéria, como a conhecemos
Átomos, estrelas e galáxias, planetas e árvores, rochas e nós.
Esta matéria representa apenas menos de 5% do universo que conhecemos.
Por volta de 25% é matéria escura; e 70% é energia escura.
Ambas são invisíveis.
Isto é um pouco estranho pois sugere que tudo que experimentamos é
Na verdade apenas uma pequena fração da realidade.
Mas ainda fica pior.
Nós não temos a mínima idéia do que matéria e energia escura são, ou de como funcionam</description></item><item><title>Porque coisas bonitas nos fazem felizes - Beleza explicada. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/o5knpluv7w/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:20:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/o5knpluv7w/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Muitas coisas podem ser lindas.
Paisagens, rostos, belas artes ou arquitetura épica; estrelas no céu.
Ou simplesmente o reflexo do sol em uma garrafa vazia.
A beleza não é nada tangível, só existe em nossas cabeças como um sentimento agradável.
Se tivermos que definí-la, percebemos algo como bonito se sua cor, formato, perfil ou proporção
de alguma forma são atraentes ou agradáveis ​​para nós.
A beleza é uma experiência humana que nos acompanha por milhões de anos.</description></item><item><title>Quem é responsável pelas alterações climáticas? - Quem precisa resolver isso? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ipvxxxqwbqw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:55:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ipvxxxqwbqw/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Desde a revolução industrial
humanos liberaram cerca de 1.5 trilhões de toneladas de dióxido de carbono, ou CO₂, na atmosfera da Terra.
No ano 2019, nós ainda estávamos bombeando aproximadamente 37 bilhões a mais
Isso é 50% a mais do que no ano de 2000
e quase três vezes a mais que 50 anos atrás
E não é apenas CO₂, nós também estamos liberando volumes crescentes de outros gases do efeito estufa</description></item><item><title>O que é a vida? A morte é real? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/qocaaco8wus/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:33:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/qocaaco8wus/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Será que a vida é fundamentalmente diferente de coisas mortas?
O físico Erwin Schrödinger definiu a vida da seguinte maneira:
Seres vivos evitam declinar para um estado de desordem e equilibrio
O que isto significa?
Vamos supor que a sua pasta de transferências é o universo.
Começou ordenadamente, e tornou-se progressivamente caótica com o passar do tempo.
Ao investir-lhe energia, pode-se criar ordem e limpa-la
Isto é o que seres vivos fazem.</description></item><item><title>Porque a guerra às drogas é um enorme fracasso. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/wjuxlqnhcai/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:49:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/wjuxlqnhcai/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Há mais de 40 anos, o presidente Nixon declarou que o abuso de drogas era o Inimigo Público Nº1
Começando uma campanha global sem precedentes, a Guerra às Drogas
Hoje, as estatísticas foram feitas
A guerra às drogas é uma falha enorme
Com consequências devastadoras e indesejadas
Ela levou a encarceração em massa nos EUA;
Corrupção;
Desestabilização política e violência na América Latina, Ásia e África
Até abusos sistemáticos de direitos humanos ao redor do mundo</description></item><item><title>Porque a vida alienígena seria a nossa perdição - O Grande Filtro. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ujtogpj0urm/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:49:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ujtogpj0urm/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine que a NASA anunciasse hoje que eles acharam alienígenas.
bactérias em Marte, peixes alienígenas nos oceanos de Europa e também ruínas alienígenas em Titã.
Não seria legal demais?
Bem, não. Essas notícias seriam horríveis.
Devastadoras, até. Poderiam significar o fim da humanidade é quase certeiro e pode estar bem próximo.
Porque? Porque a descoberta mais excitante da nossa era
seria ruim?
Vamos imaginar que o desenvolvimento da vida, de sua incepção até nós hoje, é um lance de escadas.</description></item><item><title>Porque os buracos negros podem apagar o universo - O paradoxo da informação. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ywo-cvgetrq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:07:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ywo-cvgetrq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Os buracos negros são as coisas mais poderosas do universo, fortes o suficiente para rasgar estrelas inteiras em pedaços do tamanho de átomos.
Embora isso seja assustador o suficiente, eles têm uma propriedade ainda mais poderosa e sombria: eles podem excluir o próprio universo.
Buracos negros resumidos.
Um buraco negro aparece quando uma quantidade extraordinária de matéria é concentrada em um pequeno espaço.
No seu centro, a gravidade é quase infinitamente forte e tudo que chega muito perto</description></item><item><title>Porque a Terra é uma prisão e como escapar dela. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/rvmzxh1tiiq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:56:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/rvmzxh1tiiq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Nós somos prisioneiros na Terra
O Universo nos provoca, nos mostrando todos os lugares que nunca poderemos visitar
Contudo, se nossa espécie deseja ter um futuro de longo prazo, devemos escapar nossa prisão
Mas o que está nós mantendo aqui, em primeiro lugar?
Acontece que nós devemos um débito ao Universo
Que tem 4.5 bilhões de anos de idade
&amp;ldquo;UMA PRISÃO FEITA DE ENERGIA&amp;rdquo;
Tudo com massa no Universo atrai toda outra coisa com massa</description></item><item><title>O calendário do Ano 12.018 já está disponível - Um novo calendário para a humanidade. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/4cllmrfymmw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:56:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/4cllmrfymmw/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O calendário da era humana de 12,018 está disponível!
Você pode pedir um da edição limitada
pelo curto período de 10 dias e então nunca mais
É como um calendário normal de 2018 mas com uma diferença importante
É para o ano de 12,018 da era humana
Nós explicamos o porque esse deveria ser o nosso ano corrente
no nosso vídeo &amp;ldquo;Um novo calendário para a humanidade&amp;rdquo;
O nosso calendário do ano passado recebeu bastante feedback</description></item><item><title>O que acontece se lançarmos um elefante de um arranha-céus? Vida e tamanho 1. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/f7ksfjv4oq0/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:27:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/f7ksfjv4oq0/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Vamos começar esse vídeo jogando um rato, um cachorro, e um elefante
de um arranha-céu em algo macio.
Vamos dizer, uma pilha de colchões.
O rato cai e fica atordoado por um momento,
quando se sacode,
e vai embora bastante irritado,
porque isso é uma coisa muito má a se fazer.
O cachorro quebra todos os seus ossos
e morre de forma nada agradável,
e o elefante explode em uma poça vermelha de ossos e vísceras</description></item><item><title>A Ascensão das Máquinas - Porque a Automatização é Diferente desta Vez. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/wski8hfcxek/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:05:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/wski8hfcxek/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Quanto tempo você acha que vai levar pra que as máquinas façam seu trabalho melhor do que você faz?
Automação costumava significar grandes máquinas estúpidas fazendo trabalhos repetitivos em fábricas.
Hoje, elas podem aterrar aeronaves,
diagnosticar câncer e comercializar ações.
Estamos entrando em uma nova era da automação,
diferente de tudo que já existiu.
De acordo com um estudo de 2013, praticamente metade de todos os trabalhos nos EUA</description></item><item><title>As coisas mais perigosas no universo - Estrelas estranhas explicadas. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/p_8yk2kmxoo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:57:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/p_8yk2kmxoo/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de Nêutrons são os corpos mais densos fora Buracos Negros.
Em seus núcleos, nós podemos encontrar a substancia mais perigosa que existe:
Matéria estranha.
Uma coisa bizarra, tão extrema, que distorce as regras do universo
e poderia infectar e destruir tudo aquilo que tocar.
Ou poderia nos ensinar sobre como o universo começou.
Talvez ambos.
Para entender o quão extremo a matéria estranha realmente é,
primeiro temos que entender o básico.</description></item><item><title>A forma mais eficiente de destruir o universo - Falso Vácuo. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ijfm6dxnvyi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:34:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ijfm6dxnvyi/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿E se o nosso universo
viesse com um comando de auto-destruição
para se eliminar
de forma tão limpa e eficiente,
que cada coisa física
deixaria de existir
e a vida seria impossível
para sempre.
A derradeira catástrofe ecológica -
o decaimento do vácuo.
Para explicar como o nosso universo
poderia se auto destruir
temos de entender dois princípios:
Primeiro - níveis de energia.
Uma ideia central na física é que</description></item><item><title>O Desmascarador Definitivo de Teorias da Conspiração. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/hug0rffc_l8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:14:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/hug0rffc_l8/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿A Internet é como um terreno fértil para teorias da conspiração.
bem algumas são apenas estúpidas e engraçadas, outras
promovem ignorância e uma desconfiança doentia.
Então fomos para o laboratório Kurzgesagt e desenvolvemos um sistema à prova de falhas
para destruir não todas, mas uma grande quantidade de
teorias de conspiração. É muito simples, basta perguntar-se a si mesmo:
Será que a teoria afeta os ricos e os poderosos?</description></item><item><title>Recursos ilimitados do espaço - Mineração de asteroides. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/y8xvqnt26ki/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:03:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/y8xvqnt26ki/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Ah, vendo casualmente um vídeo no YouTube&amp;hellip;
Num computador mais poderoso que qualquer coisa que a humanidade poderia ter feito décadas atrás.
Esse progresso e todas as maravilhosas tecnológicas que você usa hoje
são feitos com alguns materiais raros e preciosos
como o Térbio, Neodímio ou Tântalo.
Levar esses matérias raros do solo para os seus dispositivos é desagradável,
a industria da mineração é responsável pela poluição do ar e da água</description></item><item><title>Tempo: A História e o Futuro de Tudo - Remasterizado. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/5tbuxgztwgi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:22:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/5tbuxgztwgi/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Tempo faz sentido quando analisado em partes pequenas
Mas quando você olha para enormes períodos de tempo, é quase impossível enfiar tudo em sua cabeça
Então vamos começar pequeno, com minutos, horas e dias
Você provavelmente passou as últimas 24 horas na maior parte do tempo dormindo e trabalhando
E você provavelmente perdeu um bom pedaço de ontem na internet
Os dias tornam-se semanas, semanas se tornam meses e depois temos um ano</description></item><item><title>O que és tu? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/jqvmkdukzt4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:48:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/jqvmkdukzt4/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿És o teu corpo?
Bem, mais ou menos, não é?
Mas existirá alguma linha onde isto deixa de ser verdade?
Quanto podes remover de ti antes de deixares de ser &amp;rsquo;tu'?
E será que esta pergunta faz, sequer, sentido?
A nossa existência são células, triliões delas
pelo menos dez vezes mais que a quantidade de estrelas na Via Láctea
Uma célula é um ser vivo, uma máquina feita de até 50,000 proteínas diferentes</description></item><item><title>Como são as civilizações alienígenas? A Escala de Kardashev. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/rhfk5_nx9xy/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:25:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/rhfk5_nx9xy/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O Universo Observável é um lugar grande, que esteve aí por cerca de 13 bilhões de anos. Até 2 trilhões de galáxia</description></item><item><title>Pequenas bombas no seu sangue - O Sistema Complementar. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/bsypuv6qunw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:14:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/bsypuv6qunw/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Todo ser vivo precisa lutar contra outros seres vivos que querem se alimentar deles.
Então como a vida multicelular evoluiu por bilhões de anos, ela criou meios de se defender.
Hoje humanos tem uma sofisticada rede de defesa,
como barreiras físicas, células de defesa, e fábricas de armas.
Mas uma das mais importantes defesas do nosso corpo é bastante desconhecida:
O Sistema Complemento
Ele evoluiu por mais de 700 milhões de anos e é um exército de mais de 30 proteínas diferentes</description></item><item><title>Rendimento Básico Universal Explicado - Dinheiro Grátis para Todos? RBI ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/kl39khs07xc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:50:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/kl39khs07xc/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿E se o Estado cobrisse seu custo de vida?
Você ainda iria trabalhar?
Voltar à escola?
Simplesmente não trabalhar em nada?
O que você faria?
Esse conceito é chamado de renda básica universal, ou UBI
É nada menos que a mais ambiciosa política social de nossos tempos
Em 2017,a ideia de uma renda básica está ganhando força ao redor do mundo
As primeiras tentativas estão acontecendo ou estão a caminho</description></item><item><title>O que aconteceu antes da história? Origens humanas. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/dgiqaabx3_o/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:15:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/dgiqaabx3_o/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O mundo que vivemos parece normal
comum
Parece que é apenas assim que humanos existem e sempre existiram
Mas, não é
Nunca antes nós humanos vivemos em um mundo
sofisticado e projetado para com nossas necessidades como hoje
Nos dando o luxo de não nos preocuparmos com nós mesmos
e nem com sobrevivência
Comida
Abrigo
Segurança
Tudo isso é praticamente garantido
Mas nós somos especiais
Por mais de 99.</description></item><item><title>E se houvesse um buraco negro no seu bolso? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/8nhbgfklhzq/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:43:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/8nhbgfklhzq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O que aconteceria com você se um buraco negro do tamanho de uma moeda
aparecesse do nada perto de você?
Simplificando: Você vai morrer.
A resposta longa é: Depende.
Um buraco negro com a massa de uma moeda
Ou é da largura de uma moeda?
Imagine que uma pequena moeda com uma massa de 5 gramas
magicamente virasse um buraco negro
Esse buraco negro teria um raio de aproximadamente 10 elevado a -30 metros.</description></item><item><title>A Origem da Consciência - Como as Coisas Inconscientes se Tornaram Conscientes. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/h6u0vbqnbq8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:59:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/h6u0vbqnbq8/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿A consciência é, talvez, o maior enigma da Natureza.
Se despojada à sua aceção,
é o que nos permite estar cientes do meio que nos rodeia e do nosso estado de ânimo.
Mas pensar na consciência tende a fazer-nos andar às voltas.
Todos sabemos, intuitivamente, o que é a consciência.
É isto&amp;hellip;
É o que está a experienciar aqui e agora.
Mas quando tentamos determiná-la com exatidão, temos um desaire com isso.</description></item><item><title>O que acontece se trouxermos o sol para a Terra? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/j0ldo87pprc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:43:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/j0ldo87pprc/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O que aconteceria se você trouxesse uma pequena parte do Sol para a Terra?
Resposta curta: você morre.
Resposta longa: depende de qual parte do Sol.
Como a maior parte da matéria no Universo, nosso Sol
não é nem sólido, líquido ou gás, mas sim plasma.
Plasma é quando a matéria é tão quente
que o núcleo e os elétrons podem se separar e flutuar por aí livremente,</description></item><item><title>Quais são os efeitos colaterais das vacinas - qual é o risco? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/zbkvcpbnnku/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:26:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/zbkvcpbnnku/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Vacinas são celebradas por seu papel no combate a doenças.
Porém, um grupo crescente de pessoas
parece acreditar que elas colocam em risco a nossa saúde, em vez de protegê-la.
A Internet é cheia de histórias sobre reações alérgicas, o aparecimento de deficiências
e até a morte após consultas para vacinação.
E é verdade, as vacinas podem ter efeitos colaterais.
Vamos ver como elas funcionam e quão perigosas elas realmente são.</description></item><item><title>A Guerra Mundial das Formigas - As Formigas do Exército. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/7_e0ca_nhae/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:41:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/7_e0ca_nhae/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Alguns grupos simplesmente não se dão bem.
Todos os dias, bilhões de soldados lutam em uma guerra impiedosa
em milhares de frentes de batalha, e isso vem acontecendo por mais de 100 milhões de anos:
A Guerra Mundial das Formigas.
As formigas são seres antigos que surgiram há cerca de 160 milhões de anos atrás,
e dominaram uma grande variedade de nichos ecológicos com tanto sucesso
que tornaram-se um dos animais dominantes no planeta Terra.</description></item><item><title>As doenças tropicais negligenciadas são causadas por parasitas extremamente horríveis. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/qnwwrdbrbqk/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:39:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/qnwwrdbrbqk/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Em 1014, o imperador bizantino Basil II derrotou o exército búlgaro e capturou 15 000 prisioneiros.
Ele poderia tê-los executado, mas ocorreu-lhe uma ideia diferente.
Ele pretendia enfraquecer os seus adversários durante várias décadas.
Assim sendo, ordenou que 99 em cada 100 prisioneiros fosse ceguados
e que ao 100º fosse poupado um olho de modo a guiar os restantes para casa,
obrigando as suas comunidades locais a cuidar deles durante o resto das suas vidas</description></item><item><title>O Calendário da Era Humana 12.021. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/xxfqpnpjuu8/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:28:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/xxfqpnpjuu8/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Pela quinta vez, apresentamos a vocês o Calendário da Era Humana para o ano 12.021 -
desta vez, é tudo sobre a jornada da humanidade, começando dezenas de milhares de anos atrás,
levando à revolução da agricultura, às antigas civilizações elevadas e ao início dos tempos modernos,
culminando em uma visão para o nosso futuro.
Você pode obter a edição limitada agora até esgotarmos e nunca mais.
Como sempre, o calendário apresenta 12 páginas ilustradas impressas em papel de alta qualidade na Europa e nos EUA.</description></item><item><title>As Luas de Marte explicadas - Phobos e Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/pw0izg7_4mo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:24:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/pw0izg7_4mo/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿As luas de Marte explicadas.
Marte tem duas luas, Fobos e Deimos.
Elas são realmente pequenas. Quão pequenas?
Comparadas a Marte ou a nossa própria lua,
muito pequenas.
No entanto, pequeno é uma questão de opinião.
Suas superfícies são semelhantes as dos menores países da Terra
como Luxemburgo e Malta.
Apesar de que Fobos e Deimos não são leves,
É fato que a força gravitacional delas não é forte o suficiente para torná-las esféricas.</description></item><item><title>O Paradoxo de Fermi - Onde estão todos os alienígenas? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/snhhvqgsmec/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:37:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/snhhvqgsmec/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Será que somos as únicas coisas vivas em todo o universo?
O universo observável é de cerca de 90 bilhões de anos-luz de diâmetro.
Há pelo menos cem mil milhões de galáxias
Cada uma com cerca de 100 a 1000 bilhões de estrelas.
Recentemente, nós aprendemos que os planetas são muito comuns também
E há provavelmente trilhões e trilhões de planetas habitáveis ​​no universo
O que significa que deve haver muitas oportunidades para a vida existir e se desenvolver, certo?</description></item><item><title>O Ovo - Um Conto Curto ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/h6fck_fryai/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:04:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/h6fck_fryai/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Estavas a caminho de casa quando morreste.
Foi em um acidente de carro.
Nada muito incomum, mas infelizmente fatal.
Foi uma morte sem dor.
Os para-médicos tentaram de tudo para salvar-te, mas em vão.
O teu corpo foi completamente destruído, já estiveste melhor, podes acreditar.
E foi aí que me conheceste.
&amp;ldquo;O que aconteceu?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Onde é que estou?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Tu morreste.&amp;rdquo; Eu disse, com naturalidade.
Não fazia sentido conter as palavras.</description></item><item><title>A maior estrela do universo - Comparação de tamanho. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/3mnsdifdsxq/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:40:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/3mnsdifdsxq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a maior estrela do Universo?
E por que que é tão grande?
E afinal, o que são estrelas?
COISAS QUE GOSTARIAM DE SER ESTRELAS
Nós começamos nossa jornada com a Terra.
Não para aprender algo,
somente para ter uma breve noção de escala.
As coisas mais pequenas que possuem algumas propriedades estelares
são gigantes gasosos ou subanãs marrons,
como Júpiter:
O planeta mais massivo do sistema solar.</description></item><item><title>O Apocalipse dos Antibióticos Explicado. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/xzbcwi7sfze/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:16:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/xzbcwi7sfze/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O que você diria se dissermos que a humanidade
esta atualmente fazendo um esforço colaborativo para criar uma perfeita &amp;lsquo;super bactéria&amp;rsquo;?
Uma bactéria que poderá matar centenas de milhares de pessoas!
Bem&amp;hellip;
Isto está realmente acontecendo agora
Estamos em um processo de criar uma super bácteria.
Bácterias estão entre as coisas vivas mais antigas deste planeta
a menor coisa que podemos considerar como vida, são mestres em sobrevivência</description></item><item><title>A Bomba do Buraco Negro e as Civilizações do Buraco Negro. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ulcdocfw-by/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:59:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ulcdocfw-by/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Os buracos negros são as maiores coleções de pura energia violenta no universo.
Se você chegar muito perto, eles vão devorá-lo e adicionar sua energia à coleção deles.
então a energia nos é perdida para sempre
ou será mesmo? Na realidade, existe um código de trapaça do universo.
Uma forma de alimentar civilizações até a morte de tudo,
ou de construir a maior bomba do universo.
Mas como?</description></item><item><title>O Sistema Imunitário Explicado I - Infecção Bacteriana. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/zqgocoubi6s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:48:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/zqgocoubi6s/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿A cada segundo da tua vida, tu estás sob ataque.
Milhares de milhões de bacterias, virus e fungos tentam fazer de ti no seu novo lar.
Pelo que os nossos corpos desenvolveram um pequeno e complexo exército com guardas, soldados, serviços secretos, fábricas de armas e comunicadores.
Para te proteger de&amp;hellip; Bem, de morrer.
Neste vídeo, vamos supor que o sistema imunitário tem 12 tarefas diferentes, por exemplo, matar inimigos, comunicar, etc.</description></item><item><title>A morte das abelhas explicada - parasitas, veneno e humanos. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/gqa42m4rtxe/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:40:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/gqa42m4rtxe/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Nossa sociedade é extremamente complicada e frágil,
construída sobre vários pilares
Um deles são as abelhas.
Uma a cada três refeições feitas pelos humanos é possível graças às abelhas.
Elas são tão importantes que se fossem extintas,
milhares de plantas também seriam,
o que levaria a morte de milhões de pessoas nos anos seguintes.
Além disso, abelhas tem um grande impacto econômico.
O valor econômico das plantas polinizadas por elas a cada ano</description></item><item><title>O Início de Tudo - O Big Bang ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/wndggl73ihy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:31:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/wndggl73ihy/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O começo de tudo!
O Big Bang!
A ideia de que o universo nasceu subitamente e que não é infinito!
A meio do século 20
a maioria dos cientistas pensavam no universo como infinito e eterno
Até que a teoria da relatividade de Einstein deu-nos uma melhor compreensão da gravidade
e Edward Hubble descobriu que as galáxias estão a afastar-se umas das outras
de uma forma que se adapta a previsões anteriores</description></item><item><title>A Última Luz Antes da Escuridão Eterna - Anãs Brancas e Anãs Negras. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/qsn1lglrx9s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:46:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/qsn1lglrx9s/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos podem sobreviver no universo contanto que nós tenhamos uma fonte de energia
Infelizmente o universo vai morrer, e vai acontecer lentamente ao logo de bilhões de anos
Mas vai acontecer. Em uma escala de tempo universal, estrelas como o nosso Sol irão morrer em pouco tempo
Por sorte, há lugares que vão existir praticamente para sempre em uma perspectiva humana
os cadáveres de Estrelas Mortas
Anãs Brancas</description></item><item><title>A História e o Futuro de Tudo - Tempo. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/2xkv6ipv2y0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:26:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/2xkv6ipv2y0/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O tempo faz sentido, mas em pequenos pedaços.
Mas quando você olha para grandes períodos de tempo,
é quase impossível para embrulhar sua cabeça em torno de coisas.
Então, vamos começar&amp;hellip;
com minutos, horas, dias.
Você provavelmente passou as últimas 24 horas principalmente dormindo e/ou trabalhando,
com um pouco de café entre algumas tarefas.
Por favor, assista menos TV.
Agora vamos olhar para 2013: relativamente despercebido,
O guarda-costas de Hitler morreu com a idade de 96</description></item><item><title>O Coronavírus Explicado &amp; O Que Deve Fazer ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:18:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/btn-goy9voy/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Em dezembro de 2019,
as autoridades chinesas
avisaram o mundo de que um vírus se estava a espalhar
pela comunidade. Nos meses que se seguiram, acabou por
se propagar por mais dois países com casos a duplicarem em apenas dias.
Este vírus identifica-se como - Coronavírus relacionado com a Síndrome Respiratório Agudo - 2,
que causa a doença nomeada de Covid-19,
e que a maioria da população denomina de Coronavírus.</description></item><item><title>O Vírus Ebola Explicado - Como o Seu Corpo Luta Pela Sobrevivência. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/srv19gkz4e0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:52:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/srv19gkz4e0/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O que faz o ébola tão perigoso?
Como é que um vírus consegue subjugar tão
rápida e eficazmente o complexo sistema
de defesa humano?
Vejamos o que o ébola faz.
(Música temática)
O ébola é um vírus.
Um vírus é algo muito pequeno.
Um bocadinho de ARN ou de ADN, e umas quantas proteínas num invólucro.
O vírus não tem capacidade de fazer nada por si só.
E só pode sobreviver e proliferar ao infectar células.</description></item><item><title>A Mega Colónia de Formigas Bilionárias e a Maior Guerra na Terra. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/cqecnymm23a/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:45:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/cqecnymm23a/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Em praticamente cada canto do planeta,
Formigas guerreiam entre si
As suas armas são o que a natureza às deu,
Algumas possuem uma armadura forte, ferrões mortais ou presas afiadas
Mas então, tem essa formiga pequena e não muito impressionante
Mas que comanda o maior império
Que qualquer formiga já construiu
Uma colônia abrangendo continentes
E lutando guerras que deixam milhões de baixas.
Vamos dar uma olhada nessa guerreira improvável,</description></item><item><title>O ser mais mortal do planeta Terra - o bacteriófago. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/yi3tsmfsrog/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:51:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/yi3tsmfsrog/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿[Música]
Uma guerra tem sido travada há bilhões de anos
matando trilhões a cada dia,
enquanto nós nem percebemos.
A guerra é travada pela entidade mais mortal do nosso planeta:
o bacteriófago
ou fago, abreviando.
[Intro + Music]
Um fago é um vírus;
não muito vivo
não completamente morto.
Além disso, eles parecem ter sido inventados por alguém.
Sua cabeça é um icosaedro,
uma espécie de dado com 20 faces e 30 arestas.</description></item><item><title>Solidão ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/n3xv_g3g-ma/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:49:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/n3xv_g3g-ma/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Todos nos sentimos sós às vezes,
quando não temos ninguém que se sente connosco ao almoço,
quando nos mudamos para uma nova cidade
ou quando ninguém tem tempo para nós aos fins de semana.
Porém, nas últimas décadas, este sentimento ocasional tornou-se crónico para milhões.
No Reino Unido, 60% das pessoas entre os 18 e os 34 anos dizem sentir-se solitárias frequentemente.
Nos EUA, 46% da população sente-se só regularmente.</description></item><item><title>A realidade é real? O argumento da simulação. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/tltkttt47we/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:33:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/tltkttt47we/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Nós humanos, não somos capazes de experimentar a verdadeira natureza do universo sem usar filtros
Nossos sentidos e cérebros são capazes de processar apenas uma parte do mundo
Portanto, temos que usar conceitos e ferramentas para que possamos aprender à respeito da verdadeira natureza da realidade
O progresso tecnológico, além de expandir nosso conhecimento sobre o universo, também nos fez perceber possibilidades perturbadoras
No futuro, talvez seja possível simular universos inteiros</description></item><item><title>Iraque explicado - ISIS, Síria e Guerra. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/aqplredw-ro/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:51:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/aqplredw-ro/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Ai vida. Logo agora que pensávamos que o problema no Iraque estava resolvido, porque não ouviamos falar do assunto há algum tempo
Estamos de volta aos assassinios, caos e terror.
O que é que aconteceu?
Em 2003, quando os EUA invadiram o Iraque devido às alegadas ligações ao terrorismo e armas de destruição massiva.
Suddam Hussein, um severo ditador, liderava o país.
Suddan fazia parte dos Sunistas (minoria) e suprimia os Xiistas (maioria).</description></item><item><title>Estrelas de neutrões - As coisas mais extremas que não são buracos negros. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/udfxkzryqt4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:11:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/udfxkzryqt4/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas e violentas do universo
Núcleos atômicos gigantes com apenas alguns quilômetros de diâmetro,
mas como quatro estrelas maciças, e eles devem sua existência à morte de algo majestoso.
[Música da abertura]
Estrelas existem por causa de um frágil equilíbrio.
A massa de milhões e bilhões e trilhões de toneladas de plasma quente
estão sendo puxados para dentro pela gravidade,</description></item><item><title>Teoria das Cordas Explicada - Qual é a Verdadeira Natureza da Realidade? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/da-2h2b4fau/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:11:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/da-2h2b4fau/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a essência do universo?
Para responder essa questão,
o homem criou histórias para descrever o mundo.
Nós testamos essas histórias e aprendemos o que deve ser mantido e o que deve ser desconsiderado.
Mas o quanto mais aprendemos, mais complicada e estranha a história fica.
Algumas chegam a tal ponto
que fica difícil entender sobre o que elas realmente tratam.
Como a Teoria das Cordas.
Uma teoria famosa e controversa geralmente mal compreendida</description></item><item><title>Seguro e arrependido - Terrorismo e Vigilância em Massa. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/v9_pjdu3mpo/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:33:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/v9_pjdu3mpo/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O terrorismo é assustador, especialmente quando acontece perto de casa
e não num local distante.
Ninguém gosta de estar assustado e estávamos desejosos de fazer o medo desaparecer
Portanto exigimos mais segurança.
Na última década, tem-se tornado cada vez mais normal
que liberdades civis sejam erodidas e que agências governamentais espiem civis
de modo a colecionar e armazenar as suas informações pessoais
Quer sejas adepto de políticas de esquerda ou de direita,</description></item><item><title>Nihilismo otimista. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/mbrqu0yoh14/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:29:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/mbrqu0yoh14/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿A existência humana é estranha e assustadora.
Há alguns milhões de anos,
ganhámos consciência e encontrámo-nos num sítio estranho.
Estava repleto de outros seres!
Podíamos comer alguns; outros podiam comer-nos.
Haviam coisas líquidas que podíamos beber;
coisas que podíamos usar para fazer mais coisas.
O céu diurno tinha uma bola amarela que nos aquecia a pele;
o céu noturno estava repleto de belas luzes.
Um sítio assim só pode ter sido feito para nós!</description></item><item><title>A União Europeia vale a pena ou devemos acabar com ela? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/xxuty7ss1v4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:14:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/xxuty7ss1v4/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Achas que a União Europeia vale a pena?
Ou devemos acabar com ela?
Muitas pessoas sentem um grande afastamento face à UE, enquanto outros veneram os seus alcances.
Considerando tudo: a sua existência é boa ou má para os Europeus?
Como parece que o Reino Unido está a sair da UE, vamos tratá-lo sobretudo como um membro que já não pertence ao clube.
A UE, combinando os seus 27 países membros, tem uma população de cerca de 450 milhões de pessoas,</description></item><item><title>Leite. Veneno branco ou bebida saudável? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/oakwglqcwuc/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:39:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/oakwglqcwuc/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Na última década, o leite tornou-se um pouco controverso.
Algumas pessoas dizem que é um alimento necessário e nutritivo, vital para a saúde dos ossos,
mas outros dizem que pode causar câncer e levar a uma morte prematura.
Então, quem está certo?
E por que nós o bebemos de qualquer maneira?
[Música de abertura]
~ Kurzgesagt: Resumido ~
Leite é a base da dieta de todo mamífero após o nascimento,</description></item><item><title>Superpopulação e África ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/nmo3nzhvrz4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:39:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/nmo3nzhvrz4/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Legendas: PT-PT
Pela maior parte da nossa história, a população humana cresceu lentamente
até novas descobertas trazerem-nos mais comida
e fazerem-nos viver por mais tempo.
Em apenas 100 anos, a população humana quadruplicou
Isto levou a visões apocalípticas de uma Terra sobrepopulada
Mas o crescimento da população estagnou nos anos 60
Desde então as taxas de fertilidade caíram à medida que os países se industrializavam e desenvolviam
A população mundial é agora estimada a se equilibrar</description></item><item><title>Poluição de Plásticos: Como os Humanos estão a Transformar o Mundo em Plástico ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/rs7izu2vjiq/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:26:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/rs7izu2vjiq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Quando os deuses concederam ao rei Midas um desejo,
ele desejou que tudo em que tocasse se tornasse ouro.
O rei Midas ficou encantado.
Árvores, pedras, edifícios&amp;hellip; tudo ouro.
Mas rapidamente descobriu com horror
que a sua comida se transformava em ouro também.
Quando ele abraçou a sua filha para se reconfortar,
apercebeu-se tarde de mais do erro que tinha cometido.
O homem mais rico de sempre estava esfomeado, de coração partido e sozinho.</description></item><item><title>Superpopulação - A Explosão Humana Explicada. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/qsbt5eqt348/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:21:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/qsbt5eqt348/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Nunca antes na história, existiram tantas pessoas como hoje em dia.
Os nossos números explodiram de 1 milhar de milhão em 1800, para 2,3 mil milhões em 1940, 3,7 mil milhões em 1970, e 7,4 mil milhões em 2016.
A população mundial aumentou quatro vezes no último século, então o que é de esperar do próximo século?
E o que é que o crescimento da população significa para o nosso futuro?</description></item><item><title>A guerra acabou? - Um paradoxo explicado. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/nbuuw9i-mhs/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:21:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/nbuuw9i-mhs/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Violência
e guerra.
A brutalidade sem sentido do EIIL continua,
os russos estão a invadir a Ucrânia,
e os palestinos e israelitas
continuam a atacarem-se.
Isto faz-te sentir triste?
Bem
Não te sintas assim.
Porque se olhares para os números
guerra, na verdade parece
estar a ficar fora de moda,
enquanto que a população mundial
está na maior alta todos os tempos.
Parece que vivemos
no período mais pacífico</description></item><item><title>A UE é democrática? O seu voto importa? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/h4uu5eyn6vu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:33:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/h4uu5eyn6vu/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Ser um cidadão da União Europeia
significa que muitos aspetos das nossas vidas são reguladas por uma entidade estranha.
Parece que uma burocracia gigante está a fazer decisões nas nossas costas.
Muitos europeus acham que o seu voto nas eleições da União Europeia não conta,
e que a União Europeia não é democrática.
Quão democrática é a União Europeia realmente?
E será que o teu voto realmente tem algum impacto?</description></item><item><title>Como fazer um vídeo do Kurzgesagt em 1200 horas. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ufk0mgljtns/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:27:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ufk0mgljtns/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Por anos, as pessoas perguntaram como nós fazemos nossos vídeos.
Então, vamos finalmente falar sobre isso.
Como fazer um vídeo ao estilo &amp;ldquo;Kurzgesagt&amp;rdquo;?
Em 1200 horas (ou mais)!
Antes de tudo, nós precisamos de um tópico.
Nossa potencial lista de tópicos já é infinita, e sempre que nós pesquisamos algo, o conteúdo só cresce.
Então, nós apenas trabalhamos em qualquer coisa que nós achamos empolgante no momento.
Essa coisa pode ser séria, fascinante, pessoal ou simplesmente muito estúpido.</description></item><item><title>Qual é o tamanho máximo que uma bactéria pode atingir? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/e1kkqrfel2i/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:14:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/e1kkqrfel2i/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Dentro e fora, dentro e fora.
Ficar vivo é fazer coisas. Neste exato segundo, suas células estão queimando moléculas de glicose com oxigênio
para disponibilizar energia, o que o mantém vivo por mais um momento precioso.
Para levar oxigênio às células, você está respirando.
Respirar é a resposta a um problema muito difícil: como você obtém os recursos de que suas células precisam para sobreviver,
de fora para dentro de suas células?</description></item><item><title>Como a evolução funciona. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/hofrn0kihou/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:39:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/hofrn0kihou/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Mecanismos de evolução
O que é evolução?
A evolução é o desenvolvimento da vida na Terra.
Este é um processo que começou há bilhões de anos e ainda continua a este dia.
Evolução nos diz como foi possível para a enorme diversidade da vida se desenvolver.
Ele nos mostra como um primitivo Protozoário poderia tornar-se diferentes de milhões de espécies que vemos hoje.
Evolução, então, é a resposta para a pergunta que todos nós já perguntou ao ver um Daschund e um Dogue Alemão juntos:</description></item><item><title>Como construir uma Esfera de Dyson - A Megaestrutura Definitiva. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/pp44epbmb8a/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/pp44epbmb8a/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿A história humana é contada pela energia que usamos.
No começo, tínhamos que usar nossos músculos, então, aprendemos
a controlar o fogo.
Nós industrializamos o mundo usando carvão e petróleo
e entramos na era atômica quando aprendemos a dividir um núcleo.
A cada etapa, nós aumentamos nossa extração de energia para uma escala nunca vista antes
e avançamos como espécie.
Atualmente, nós estamos mudando para fontes renováveis
e se tivermos sorte, fusão nuclear estará disponível no futuro.</description></item><item><title>Homeopatia explicada - Cura suave ou fraude imprudente? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/8hsluzw35mc/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/8hsluzw35mc/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Homeopatia pode ser controversa, mas também é uma medicina alternativa muito popular
enquanto alguns argumentam contra, outros juram que possui grande poder e efetividade
Mas como é que a homeopatia funciona?
Como se transformou no que é hoje, e o que pode a medicina moderna aprender com ela?
O primeiro princípio da homeopatia é que semelhante cura semelhante
Os remédios usam ingredientes que causam os sintomas que você quer curar</description></item><item><title>Como as bactérias governam o seu corpo - o microbioma. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/vzpd009qtn4/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:38:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/vzpd009qtn4/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Micróbios estão em todos os lugares
No seu celular
Na sua garrafa de água
Em suas mãos, antes de você lava-las
Em suas mãos, após você lava-las
e literalmente em todos os outros lugares sobre você também
Micróbios são onipresentes em qualquer momento
E não há nada que possamos fazer a respeito disso.
Então, milhões de anos atrás, fizemos um acordo:
Nós damos a eles abrigo e comida</description></item><item><title>Como curar o envelhecimento - durante a sua vida? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/mjdpr-ty6qu/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:38:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/mjdpr-ty6qu/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿A saúde é a coisa mais valiosa que temos na vida, mas tendemos a esquecê-la, até a perdermos.
Nós estamos a viver mais tempo que nunca, o que é ótimo,
mas uma consequência inesperada disto é que também passamos uma porção maior e maior das nossas vidas doentes
Envelhecer atualmente significa ficar mais tempo em dor.
Assim, os cientistas estão a tentar mudar a atenção da comunidade médica, de otimizar tempo de vida para otimizar tempo de saúde</description></item><item><title>Como poderíamos construir uma base lunar hoje - Colonização Espacial 1. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ntqkz0arde8/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:10:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ntqkz0arde8/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos sonham com deixar a Terra e viajar pela galáxia.
Mas nós nascemos cedo demais para ser parte disso.
Será mesmo?
A realidade é
que poderíamos começar nosso sonho construindo uma base Lunar hoje.
Nós já possuímos a tecnologia, e
estimativas atualizadas da NASA e do setor privado
afirmam que isto pode ser feito por 20 a 40 bilhões de dólares
divididos ao longo de uma década.
O preço é comparável ao da Estacão Espacial Internacional</description></item><item><title>Quão grande é a Lua? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/tqt9hzcwhjm/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:05:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/tqt9hzcwhjm/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Quão grande é a Lua?
À noite, a Lua parece ser bem pequena. Na verdade, ela realmente não é.
A Europa Central poderia, facilmente, caber sob ela.
A área de sua superfície é imensa.
Para se ter uma ideia, é tão grande quanto o continente Europeu, China, EUA, Brasil e África do Sul juntos.
Em relação ao peso, a Lua tem uma massa 81 vezes menor que a Terra,</description></item><item><title>Quão pequeno é um átomo? Spoiler: Muito pequeno. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/_lnf3_30lue/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:48:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/_lnf3_30lue/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Átomos são ridiculamente e inacreditavelmente pequenos
um único fio de cabelo humano é tão fino quanto 500,000 átomos de carbono enfileirados entre si.
olhe para seu punho, ele contem trilhões e trilhões de átomos.
Se apenas um átomo fosse tão grande quanto uma bolinha de gude, o quão grande seu punho seria?
Bem&amp;hellip; Mais ou menos do tamanho do planeta Terra. Ainda assim é difícil de imaginar?
Vamos tentar algo diferente</description></item><item><title>Até onde podemos ir? Limites da humanidade (Versão antiga - Assista à nova). ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/zl4yyhddsws/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:40:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/zl4yyhddsws/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Existe alguma fronteira que nunca iremos cruzar?
Existem lugares que nunca conseguiremos chegar? Não importa o quanto tentarmos?
Na verdade, existem. Até mesmo com tecnologia de ficção ciêntifica,
estamos presos em nossos bolsões no universo.
Como assim?
E quão longe podemos ir?
Kurzgesagt In a Nutshell apresenta: Quão Longe podemos ir? Limites da Humanidade
Nós vivemos em um silencioso braço da Via Láctea,
uma galáxia espiral de tamanho médio de cerca de 100.</description></item><item><title>Como funciona a Bolsa de Valores (para leigos). ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/f3qpgxbtdeo/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:31:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/f3qpgxbtdeo/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O que são as Bolsas de Valores e como funcionam?
Uma Bolsa de Valores não é mais do que uma rede global gigante
que tende a organizar o mercado onde, todos os dias, se movimentam grandes somas de dinheiro
São transacionados anualmente mais de sessenta triliões (60.000.000.000.000) de Euros.
Um valor superior ao de todos os bens e serviços de toda a economia mundial
Contudo, nas bolsas não se transacionam maçãs ou escovas de dentes em segunda mão</description></item><item><title>Fim do Espaço - Criando uma Prisão para a Humanidade. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ys1ibdimayu/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:15:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ys1ibdimayu/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Viagem espacial é a coisa mais emocionante e desafiadora aventura, que a humanidade já realizou.
Mas, por ironia da história, poderemos acabar
nos impedindo de ir ao espaço, quanto mais fizermos isso.
Com cada foguete lançado e com cada satélite implantado,
estamos criando uma armadilha para nós mesmos
ficando mais mortal e mais perigosa a cada ano.
Se ela for ativada, pode ser o fim da Era Espacial</description></item><item><title>Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/jtuaaxe_0vi/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:18:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/jtuaaxe_0vi/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Você pode confiar em vídeos Kurzgesagt
Para responder a esta pergunta, explicarei primeiro como os pesquisamos e falamos um pouco sobre os vídeos anteriores e o que queremos alcançar
com o canal
Fazer um vídeo Kurzgesagt sempre começa com uma pergunta ou um problema
Por exemplo, depois do nosso vídeo de carne, muitos espectadores perguntaram sobre os efeitos da carne sobre os seres humanos.
Não tínhamos ideia e também estávamos muito curiosos.</description></item><item><title>Fracking explicado: oportunidade ou perigo. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/uti2niw2bra/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:51:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/uti2niw2bra/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O que é fratura hidráulica - ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;?
Desde a revolução industrial nosso consumo de energia vem subindo incessantemente.
A maior parte desse consumo de energia é advindo de combustíveis fósseis como carvão ou gás natural.
Recentemente tem havido muita conversa sobre um método controverso de extração de gás natural:
Fratura hidráulica ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;.
Simplificando, &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; descreve a recuperação de gás natural das camadas profundas da Terra.
Nesse método, a rocha porosa é quebrada com o uso de água, areia e produtos químicos.</description></item><item><title>Engenharia Genética e Doenças - Gene Drive &amp; Malária. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/tnzcwtyr6ce/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:23:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/tnzcwtyr6ce/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿E se pudéssemos usar a engenharia genética para parar o animal
mais mortal e perigoso do mundo, responsável pela morte
de milhões de pessoas, o poderoso mosquito. Entre outras doenças, temos
a Malária, um dos parasitas mais cruéis na Terra,
possivelmente o maior assassino de humanos da História.
Apenas em 2015,
centenas de milhões foram infetados e quase metade das pessoas morreram.
Uma nova tecnologia pode ajudar-nos a erradicar a Malária para sempre, mas para o fazer precisamos</description></item><item><title>Energia de fusão explicada - futuro ou fracasso. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/mzsaaturr6e/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:34:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/mzsaaturr6e/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿A moeda fundamental do nosso Universo é a energia.
Ela ilumina nossas casas,
germina a nossa comida,
alimenta nossos computadores.
Podemos obtê-la de muitas maneiras:
queimando combustível fóssil,
dividindo átomos
ou por luz solar que alimentam placas fotovoltaicas.
Mas há uma desvantagem para tudo.
Os combustíveis fósseis são extremamente tóxicos,
resíduos nucleares são&amp;hellip; bem, resíduos nucleares,
e ainda não existem baterias suficientes para armazenar energia para os dias nublados</description></item><item><title>Tudo o que você precisa saber sobre o planeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/jgxi_9a__vc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/jgxi_9a__vc/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O planeta Terra é a casa de todas as formas de vida
conhecidas para nós, no universo.
A sua idade é cerca de um terço da idade do universo
e, admitindo,
é uma coisa de admirar
uma esfera com um núcleo central feito de metais pesados,
e uma crosta mais brilhante,
envolvida numa camada pequena de ar fresco para respirar,
com vastos oceanos,
terrenos fertéis,
montanhas magnificientes
rios de água pura,correntes, lagos e aquíferos</description></item><item><title>Poderá o teu telemóvel prejudicar-te? Poluição Electromagnética ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ffgt6zx4k3q/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:37:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ffgt6zx4k3q/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿A eletricidade está sempre à nossa volta.
Ela faz as nossas vidas mais fáceis, mais seguras, mais divertidas,
e a maior parte de nós nunca pensa nisso.
Mas existe algo como muita eletricidade?
Poderá a coisa que é a base do mundo moderno
estar a matar-nos lentamente?
Antes de aprofundarmos
vamos tentar perceber o que é eletricidade,
e como é que ela nos afeta.
A eletricidade é o movimento de uma carga elétrica.</description></item><item><title>As tempestades solares podem destruir a civilização? Ejeções de massa coronal e erupções solares. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/ohhssjdj4oo/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:59:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/ohhssjdj4oo/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿O Sol.
Suave, redondo e pacífico.
Exceto quando de repente vomita radiação e plasma em direções aleatórias.
Essas explosões solares e ejeções de massa coronal, ou EMCs
podem atingir a Terra e ter sérias consequências para a humanidade.
Como exatamente eles funcionam, quão ruins eles podem ser
e podemos nos preparar para eles?
Embora o Sol pareça bastante sólido
é, na verdade, como um oceano fervente.
É tão quente que rasga os átomos em elétrons e núcleos, todos flutuando entre si no plasma.</description></item><item><title>Emergência - Como coisas estúpidas se tornam inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/16w7c0mb-re/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:54:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/16w7c0mb-re/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Uma formiga é bem burra
Não tem quase nada de cérebro, sem vontade própria nem planos, mas mesmo assim
várias formigas juntas são espertas
uma colônia de formigas pode construir estruturas complexas
Algumas colônias têm fazendas de fungos, outras criam gado, podem fazer guerra ou se defenderem
Como isso é possível?
Como um monte de coisas burras podem fazer algo inteligente juntas?
Esse fenômeno é chamado
Emergência, e é uma das propriedades mais fascinantes e misteriosas do nosso universo</description></item><item><title>A engenharia genética mudará tudo para sempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/jahjpd4unfy/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:18:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/jahjpd4unfy/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine se você vivesse nos anos 80 e lhe dissessem que
computadores, em breve, tomariam conta de tudo, de compras a encontros amorosos
e a bolsa de valores, e que bilhões de pessoas se conectariam por um tipo de rede
que você teria um aparelho em mãos com muitas ordens de magnitude mais poderoso que
supercomputadores. Soaria&amp;hellip; absurdo, mas tudo isso aconteceu.
Ficção científica se tornou nossa realidade e nós nem pensamos sobre isso.</description></item><item><title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/zw3av7u-aik/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:16:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/zw3av7u-aik/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿As estrelas de neutrões são uma das coisas mais extremas do Universo.
Elas são como núcleos de átomos gigantes com quilómetros de diâmetro. Inacreditavelmente densas, e violentas.
Mas como pode algo assim sequer existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças em equilíbrio - a sua própria gravidade, e a pressão de radiação da sua própria reacção de fusão.
No núcleo das estrelas, o hidrogénio é fundido em hélio.</description></item><item><title>Você está sozinho? (No universo) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/pkmqzkiib0y/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:33:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/pkmqzkiib0y/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a tudo?
Primeiramente, você faz parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem,
mas já podemos fazer vídeos para o YouTube,
e construir Grandes Colisores de Hádrons!
Nós também quebramos o átomo e inventamos Pokémon.
Nós viemos de uma forma de vida antiga
que começou sua vida por volta de três e meio bilhões de anos atrás.</description></item><item><title>Os OGMs são bons ou maus? Engenharia genética e nossa comida. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/7tmcxyp8xu4/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:16:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/7tmcxyp8xu4/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Os OGM são uma das áreas mais controversas da ciência.
A engenharia genética é usada em muitos campos, mas, mesmo que aplicações médicas como a Insulina Transgênica são amplamente aceitas,
o debate se esquenta quando falamos em alimentos e agricultura.
Por que isso?
Por que as mesmas coisas são tratadas de formas tão diferentes?
Vamos tentar ir até o fundo disso e explorar os fatos, os medos, e o futuro dos OGMs.</description></item><item><title>Um antídoto para a insastifação ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/wpppfqsecz0/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:37:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/wpppfqsecz0/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Todo a gente se sente familiarizada com o sentimento
que as coisas não são bem como deveriam ser.
Que não és bem sucedido o suficiente,
que as suas relações não são satisfatórias o suficiente,
que não tem as coisas as quais deseja.
Uma insatisfação crónica
que te faz olhar para fora com inveja
e no interior com decepção.
A cultura pop, a publicidade e
os medias sociais pioram isso</description></item><item><title>Alienígenas Debaixo do Gelo - Vida em Planetas Interstelares ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/m7ckdb5z9py/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:05:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/m7ckdb5z9py/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas interstelares são planetas que viajam pelo universo sozinhos.
Eles habitam o grande e escuro espaço entre as estrelas.
Andando à deriva na escuridão eterna, nenhuma luz aos aquece,
e estão expostos ao frio gelado do espaço sideral.
Não conhecem estações anuais, dias, e noites, o que criaria a ilusão de não haver tempo.
Mas mesmo assim, planetas interstelares podem carregar vida extraterrestre
a todos os cantos da galáxia.</description></item><item><title>Construir uma base em Marte é uma Ideia Horrível: Vamos fazê-lo! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/uqkgrezs6-w/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:21:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/uqkgrezs6-w/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Desde desertos hostis, até ilhas desertas e às montanhas mais altas,
aonde quer que haja espaço para se expandir, os seres humanos expandem-se.
Portanto, não é surpresa nenhuma que já nos estejamos a preparar para ir a Marte,
e criar a primeira colónia permanente fora da Terra, talvez até terraformar outro planeta e torná-lo numa segunda casa azul.
Mas espera, antes de falar das coisas boas do futuro,</description></item><item><title>Um argumento egoísta para tornar o mundo um lugar melhor - Altruísmo egoísta. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/rvskmhn0sqq/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/rvskmhn0sqq/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a vasta maioria da população mundial trabalhou em fazendas
e a produção total da economia mundial
foi em maior parte a produção agrícola total
E esta produção estava limitada pelo tamanho fixo da terra
A produção total da economia não mudou muito ano a ano
O tamanho da torta era fixo; o mundo era um jogo de soma zero
Num mundo assim estagnado, a única maneira de se dar bem é se outra pessoa se der mal</description></item><item><title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/dqwpqarrdwk/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:42:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/dqwpqarrdwk/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Ir para o espaço é difícil.
Atualmente, é como subir uma montanha com um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos.
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa e, você pode morrer.
Um foguete precisa alcançar uma velocidade de aproximadamente 40 mil quilômetros por hora para sair da Terra
Para chegar a essa velocidade, os foguetes são basicamente recipientes para combustível
com uma pequena ponta de carga.</description></item><item><title>3 Argumentos Porque a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/kp15q815saw/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:04:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/kp15q815saw/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo a maconha vem sendo descriminalizada ou até mesmo sendo legalizada
Mas isso realmente é uma boa ideia?
No debate online, os aspectos danosos são frequentemente subestimados
Então vamos ver o três argumentos mais fortes contra a legalização da maconha
Argumento número um:
Nas últimas décadas a maconha vem sendo geneticamente modificada para se tornar mais potente
Hoje, a maconha é tão potente que é uma droga pesada que pode causar psicose</description></item><item><title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/pt-pt/czgowmtgvgs/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:12:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/pt-pt/czgowmtgvgs/</guid><description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem por milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e o desenhamos para que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description></item></channel></rss>