<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Se Regalan Dudas on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/se-regalan-dudas/</link><description>Recent content in Se Regalan Dudas on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 06:00:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/se-regalan-dudas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>420. Propósitos realistas para este 2024 | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050001/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 06:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050001/</guid><description>Podcast Descripción Este es el último Jueves de Lety &amp;amp; Ash del 2023, y quisimos aprovechar para hablar de nuestros propósitos para el 2024 con un enfoque diferente: esta vez para lograr los cambios que queremos, nos vamos a enfocar en lo que vamos a dejar de hacer el próximo año. Nos propusimos dejar de pasar tanto tiempo en el celular, dejar de evadir conversaciones incómodas, dejar de postergar nuestro autocuidado, dejar de vivir con prisa y no poner más en pausa nuestros sueños.</description></item><item><title>419. Hacer lo que te llena el corazón | Sebastián Yatra | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050002/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050002/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy, el penúltimo del año, hablamos con Sebastián Yatra, uno de nuestros cantantes colombianos favoritos para platicar sobre sus inicios en la música y cómo ha construido un camino que le ha permitido mantenerse auténtico y crear una carrera que lo hace sentir pleno. Hablamos acerca de la importancia del cuidado de la salud mental y cómo ha cambiado su percepción sobre el amor, la sexualidad y las relaciones en los últimos años.</description></item><item><title>418. Quiero independizarme ¿Por dónde empiezo? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050003/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 06:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050003/</guid><description>Podcast Descripción Hay un momento en nuestra vida en el que queremos que nuestros papás reconozcan que ya somos personas adultas y nos traten como tal, pero ¿Qué significa ser un adulto? Y sobre todo ¿Cómo nos convertimos en una persona independiente? ¿Cómo podemos dar el primer paso y cuál es el momento correcto para hacerlo?&amp;nbsp;
En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre cómo fue el proceso de independizarnos de nuestros papás y hacernos cargo de nosotras mismas, de todos los retos que esto ha implicado, aún cuando lo hicimos desde el privilegio, y nos preguntamos ¿Qué pasa cuando te tienes que independizar por necesidad y no por deseo?</description></item><item><title>417. Lo que se espera de mí | Jaime Camil | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050004/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 06:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050004/</guid><description>Podcast Descripción “Los hombres no lloran”, “El hombre es siempre el que tiene que proveer para la familia”, pero ¿qué significa realmente “ser un hombre”? En el episodio de hoy hablamos con Jaime Camil, actor mexicano con una trayectoria de más de 20 años. Nos contó un poco sobre cómo vivió su niñez en un entorno en el que los estereotipos de género y el machismo estaban muy&amp;nbsp;presentes y cómo fue su camino para desaprender las ideas de la masculinidad tóxica con las que creció para romper patrones y caminar hacia una masculinidad más libre.</description></item><item><title>416. Sanar la relación con mamá | María Carolina Hoyos Turbay | Jueves Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050005/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 06:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050005/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash escuchamos y contestamos preguntas del público después del episodio en vivo que grabamos con Maria Carolina Hoyos Turbay en “Se Regalan Dudas: Episodios en vivo” en Bogotá. Maria Carolina respondió cómo ha sido su proceso de ser mamá y cómo se ha reconciliado con Colombia después del asesinato de su madre como resultado del narcotráfico y violencia ejercida en su país. Además, hablamos sobre cómo aprender de nuestros errores, lo duros que a veces podemos llegar a ser con nosotros mismos y cómo ir mejorando mientras vivimos todos los días.</description></item><item><title>415. Aprender a perdonar y seguir adelante | María Carolina Hoyos Turbay | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050006/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 06:00:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050006/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana, desde Bogotá, Colombia, con público en vivo como parte de “Se Regalan Dudas: Episodios en vivo” seregalandudas.com/boletos escuchamos la historia de Maria Carolina Hoyos, periodista, experta en transformación digital e hija de Diana Turbay, quien fue una abogada y periodista colombiana. Nos contó cómo fue vivir el secuestro y el asesinato de su madre en manos de la violencia y el narcotráfico ejercido por Pablo Escobar en Colombia.</description></item><item><title>414. ¿Cómo liberarse de la culpa? | Dra. Jimena Mayorga | Jueves Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050007/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 06:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050007/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash resolvimos las dudas que el público nos regaló después de grabar el episodio 413 con la Dra. Jimena Mayorga como parte de “Se Regalan Dudas: Episodios en vivo” en Bogotá. Hablamos sobre cómo lidiar con la culpa de que le pase algo a una persona cercana que no quiere recibir ayuda profesional ante un tema de salud mental, qué hacer cuando sientes que ya no tienes nuevos sueños que alcanzar en la vida y cómo mantenernos fieles a quienes somos.</description></item><item><title>413. ¿Cómo puedo acompañar a una persona con problemas de salud mental? | Dra. Jimena Mayorga | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050008/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 06:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050008/</guid><description>Podcast Descripción Muchas veces hemos hablado de cómo se vive, cómo identificar y qué hacer para trabajar un trastorno mental como la depresión o la ansiedad. Pero poco hemos hablado de cómo acompañar a un familiar, amigx, pareja o persona cercana que está viviendo una situación o momento difícil. En el episodio de hoy, desde “Se Regalan Dudas: Episodios en vivo” desde Bogotá, invitamos a la Dra. Jimena Mayorga, especialista en psiquiatría, experta en depresión y ansiedad para responder todas las dudas sobre este tema.</description></item><item><title>412. ¿Cómo aprender a no tomarme las cosas personales? | Julita Barreto | Jueves Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050009/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 06:00:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050009/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash escuchamos y contestamos preguntas del público después del episodio en vivo que grabamos con la Julita Barreto en “Se Regalan Dudas: Episodios en vivo” en Bogotá. Nos regalaron sus dudas sobre cómo lidiarromper con la presión que se nos pone a las mujeres por ser y hacer muchasiles de cosas al mismo tiempo y cómo dejar atrás las expectativas ajenas que nos pone la sociedad.</description></item><item><title>411. ¿Cómo perder el miedo en el trabajo? | Julita Barreto | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050010/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050010/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana, desde Bogotá, Colombia, con público en vivo como parte de “Se Regalan Dudas: Episodios en vivo” seregalandudas.com/boletos platicamos con Julita Barreto, emprendedora y empresaria colombiana sobre los obstáculos de las mujeres en el mundo laboral, ¿qué ha aprendido del liderazgo estando en empresas lideradas por hombres? Y nos compartió sus mejores consejos para emprender y buscar el “sí”, reflexionamos sobre la importancia de levantar la mano para pedir ayuda y reconocer y aprender de nuestros errores.</description></item><item><title>410. ¿Cómo poner límites con mi familia? | Dra. Paloma Carvajalino | Jueves Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050011/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 06:00:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050011/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash en vez de recibir audios como cada jueves, escuchamos y contestamos preguntas del público&amp;nbsp;después del episodio en vivo que grabamos con la Dra. Paloma Carvajalino en “Se Regalan Dudas: Episodios en vivo” en Bogotá. Nos regalaron sus dudas sobre cómo poner límites a nuestra familia, qué hacer con todas las herramientas que aprendemos durante un proceso de terapia y cuándo es momento de darnos un descanso de tanta información.</description></item><item><title>409 Manipulación y dependencia emocional | Dra. Paloma Carvajalino | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050012/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050012/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has estado en una relación en la que sientes que tu felicidad depende de tu pareja? En este episodio, desmitificamos esta y otras ideas que nos compramos sobre las relaciones y el amor romántico. Invitamos a Paloma Carvajalino, psicóloga clínica, especialista en Trastornos Emocionales y del estado de ánimo, para hablar sobre la manipulación y la dependencia emocional. ¿Cómo se ven las relaciones emocionalmente dependientes? ¿Cómo darme cuenta si estoy en una relación con dependencia emocional y cómo salir de ella?</description></item><item><title>408. Libro: "La ambición también es dulce" por Marisa Lazo | Episodio Especial x Club del Libro | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050013/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 06:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050013/</guid><description>Podcast Descripción En colaboración con nuestro Club del Libro invitamos a Mariza Lazo emprendedora y empresaria mexicana, para platicar sobre su nuevo libro “La ambición también es dulce”. Hablamos sobre los estereotipos de las mujeres en los negocios, cómo fue que ella le quitó el lado negativo a la ambición al momento de perseguir sus sueños y qué herramientas le han permitido crear negocios exitosos y ocupar posiciones de poder. Además, nos compartió sus aprendizajes y tips para emprender y ser líderes más empáticxs, amables y presentes.</description></item><item><title>407. Romper el ciclo y liberarte de la herencia emocional | Enric Corbera | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050014/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 06:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050014/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Enric Corbera, psicólogo y uno de los pensadores más reconocidos en el ámbito de desarrollo personal, para hablar sobre la herencia emocional. ¿Se pueden heredar las emociones y comportamientos de nuestros ancestros? ¿Por qué tendemos a repetir patrones de nuestros padres y madres? ¿Cómo aprender a identificarlos y cómo afectan nuestra vida? Fue un episodio en el que aprendimos muchísimo sobre lo distinto que puede ser&amp;nbsp; enfrentar la vida desde la oportunidad y no desde el victimismo, dejar de repetir patrones y empezar a escribir nuestra propia historia.</description></item><item><title>406. Elegirte a ti es ganar | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050015/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050015/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué tendemos a darle una connotación negativa al perder?¿Qué pasa cuando seguimos nuestra intuición y soltamos oportunidades o dejamos ir situaciones o personas para que llegue algo se alinea más con lo que genuinamente buscamos? En este “Jueves de Lety &amp;amp; Ash” en colaboración con Nike, recibimos un audio de nuestra comunidad que nos pareció muy valiente y que nos hizo pensar en todas las veces que hemos tenido que perderlo todo para ganar en muchos otros aspectos y nos ayudó a entender que cuando nos elegimos siempre ganamos.</description></item><item><title>405. Control y celos en las relaciones | Elizabeth Clapés | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050016/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 06:00:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050016/</guid><description>Podcast Descripción Los celos son un tema que está presente en muchas relaciones ¿Qué nos quiere decir esta emoción? ¿Se vale tener una relación y sentir atracción por otras personas? ¿Será cierto que si mi pareja no me cela es porque no me quiere? En el episodio de hoy, desde Barcelona, invitamos a Elizabeth Clapés, psicóloga especializada en terapia de pareja, sexología y violencia de género para hablar sobre cómo manejar los celos y soltar la necesidad de controlar a nuestra pareja para construir relaciones sanas en las que la confianza, la comunicación y la sinceridad sean los pilares más importantes.</description></item><item><title>404. ¡Les tenemos una sorpresa! | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050017/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 06:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050017/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash les contamos todo acerca de “Se Regalan Dudas: Episodios en vivo”, una experiencia única que vas a poder vivir&amp;nbsp;este 2 &amp;amp; 3 de diciembre de 2023 y 20 &amp;amp; 21 de enero de 2024 en el Lunario del Auditorio Nacional en la Ciudad de México. Hablamos&amp;nbsp;sobre todo lo que van a poder encontrar en este formato detrás de cámaras y micrófonos de nuestro podcast&amp;nbsp;, desde nuestros libros firmados hasta nuestros productos favoritos como las gorras y los decks.</description></item><item><title>403. Ser libre y ser tú | Borja Vilaseca | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050018/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050018/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana invitamos a Borja Vilaseca, conferencista, profesor y emprendedor social, para hablar sobre la importancia de cuestionar las ideas y estructuras que rigen nuestra vida ¿Nuestras decisiones son realmente nuestras? ¿Cómo influyen el qué dirán y la presión social en nuestras decisiones? ¿Cómo puedo empezar a detectar mis propios condicionamientos sociales y caminar hacia la autenticidad? Ha sido, sin duda, uno de nuestros episodios favoritos.</description></item><item><title>402. ¿Qué ganamos cuando perdemos? | Mesa Redonda con Rebeca Bernal y Fer Piña | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050019/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 15:47:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050019/</guid><description>Podcast Descripción En esta Mesa Redonda en colaboración con Nike, invitamos a Rebeca Bernal, futbolista profesional y a Fer Piña, ex-futbolista y fotógrafa, para hablar sobre todo lo que no nos dicen de los sueños: las pérdidas, los miedos y los sacrificios que implican cumplirloso. Nos contaron un poco de su historia y de cómo han tenido que romper expectativas y estereotipos para alcanzar sus sueños en una sociedad que les decía que no podían hacerlo y nos enseñaron lo bonito que es saber que nunca es tarde para recorrer nuevos caminos y cumplir nuevos sueños.</description></item><item><title>401. La persona que quiero ser | The person I want to become | Elizabeth Gilbert | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050020/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 06:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050020/</guid><description>Podcast Descripción Si quieres ver este episodio con subtítulos en español, ve a nuestro canal de Youtube
En el episodio de esta semana tuvimos el honor de platicar con una de las personas que más admiramos: Elizabeth Gilbert, escritora de muchos libros que amamos como “Libera tu magia” y el best seller “Comer, rezar, amar”; con ella hablamos sobre la creatividad, el miedo y cómo vivir una vida más auténtica. ¿De dónde vienen las nuevas ideas?</description></item><item><title>400. Shakira: Las canciones que marcaron nuestra vida | Jueves Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050021/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050021/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash Spotify nos invitó a celebrar el Día de Shakira grabando un episodio en vivo en Colombia. Compartimos un momento increíble e íntimo, hablamos sobre nuestras frases favoritas de las letras de Shakira y cómo sus canciones nos han acompañado en distintas etapas y momentos de nuestra vida, desde un corazón roto hasta incluso a encontrar la esperanza de que un día después de la tormenta y cuando menos lo esperas, sale el sol.</description></item><item><title>399. ¿Cómo encontrar mi lado creativo? | Marguga | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050022/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050022/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy nos acompaña Marguga, escritora mexicana y host del podcast “Coffuelled” para hablar sobre la creatividad&amp;nbsp;y cómo encontrar nuestra autenticidad ¿Todas las personas somos creativas o solo algunas? ¿Cómo conectar con mi creatividad? ¿En dónde puedo encontrar la&amp;nbsp;inspiración? ¿Cómo se puede vivir una vida más auténtica? ¿Cómo vencer el miedo y la vergüenza a expresarme? Contestamos esta y muchas más dudas. Quédense con nosotras y no olviden calificar el episodio y compartirlo con alguien a quien le puede servir.</description></item><item><title>398. Amor incondicional | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050023/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 06:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050023/</guid><description>Podcast Descripción Una de las ideas del amor romántico que hemos desmentido en los últimos años ha sido el amor incondicional, ¿es un mito o una realidad? ¿Es verdad que el amor lo puede todo?.&amp;nbsp;
En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre cómo evoluciona el amor con el paso del tiempo y compartimos nuestra perspectiva sobre la posibilidad de dejar ir a alguien y seguir sintiendo amor.
En este episodio encontrarás información sobre:&amp;nbsp;</description></item><item><title>397. Responsabilidad afectiva en las relaciones | Cris Blanco | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050024/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 06:00:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050024/</guid><description>Podcast Descripción Las redes sociales, los mensajes de texto y las aplicaciones para citas o dating apps han cambiado la forma en la que nos relacionamos y le han puesto nombre a algunos comportamientos tóxicos en los vínculos donde existe una falta de reciprocidad o de compromiso como el el “ghosting”, el “love bombing” y el “breadcrumbing”. En este episodio invitamos a Cris Blanco, creadora de contenido y host del podcast “Como si nadie escuchara” para hablar de estos términos y relaciones sin responsabilidad afectiva.</description></item><item><title>396. Aplicaciones de citas: ¿Funcionan para mí? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050025/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 06:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050025/</guid><description>Podcast Descripción Las aplicaciones de citas pueden ser una gran herramienta para conocer gente nueva y crear nuevos vínculos con personas increíbles, pero ¿qué pasa cuando una persona nos rechaza y no entendemos por qué? En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de nuestras experiencias en el mundo de las dating apps, de cómo han cambiado nuestra forma de ver el rechazo y de cómo podemos aprovecharlas, no solo para conocer nuevas personas, sino también a nosotrxs mismxs.</description></item><item><title>395. Hacer nuevos amigos cuando creces | Estirando el Chicle | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050026/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 06:14:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050026/</guid><description>Podcast Descripción ¿En algún momento de tu vida has sentido que entre más creces pareciera que menos amistades tienes? En este episodio invitamos a Victoria y Carolina, hosts de “Estirando el chicle”, uno de los podcasts más escuchados en España, para hablar sobre la amistad&amp;nbsp;¿Por qué nos resulta complicado hacer nuevas amistades cuando somos personas adultas?&amp;nbsp;¿Es posible mantener una relación de amistad y laboral con la misma persona?&amp;nbsp;¿Existen los “amigos con beneficios”?</description></item><item><title>394. Divorcio: ¿Nueva oportunidad? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050027/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 06:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050027/</guid><description>Podcast Descripción Tomar la decisión de terminar una relación cuando sentimos que es momento de hacerlo es un paso que requiere de muchísimo amor propio y valentía, sobre todo si es una relación de muchos años donde nos damos cuenta que todas esas cosas que creímos que iban a cambiar, en realidad no van a hacerlo. ¿Qué pasa cuando nos enamoramos solo del potencial de una persona y no de quien es en realidad?</description></item><item><title>393. No sé qué decisión tomar | José Carlos Ruíz | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050028/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050028/</guid><description>Podcast Descripción Si de una cosa tenemos certeza es que la vida es un tejido de decisiones. Las decisiones que tomamos dictan quiénes somos, qué hacemos (o dejamos de hacer) y cómo vamos transitando nuestro camino por la vida pero ¿Existen las decisiones buenas o malas?&amp;nbsp; ¿Por qué nos cuesta tanto trabajo tomar decisiones?&amp;nbsp; ¿Qué factores debemos considerar antes de tomar una decisión importante?¿Qué pasa cuando nos equivocamos?
En este episodio nos acompaña Jose Carlos Ruíz, filósofo y&amp;nbsp; promotor del pensamiento crítico, para cuestionarnos todo lo que sabemos (y no sabemos) acerca de la toma de decisiones.</description></item><item><title>392. Extraño a la familia de mi ex | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050029/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 06:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050029/</guid><description>Podcast Descripción Hemos hablado mucho del duelo por una ruptura amorosa, pero poco hemos hablado de los vínculos que creamos con las personas cercanas a nuestras parejas, como su familia o amistades, y lo mucho que duele alejarnos de ellas cuando terminamos la relación. Este audio de Jueves de Lety &amp;amp; Ash nos hizo recordar lo difícil que es cortar esos vínculos y también nos hizo reflexionar sobre la posibilidad de transformar el amor en una amistad con nuestra pareja.</description></item><item><title>391. Crecer y equivocarte | Georgina Amoros | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050030/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 06:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050030/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy tuvimos el privilegio de platicar con Georgina Amoros, actriz española mejor conocida como Cayetana en la serie Élite. Nos compartió un poco de su historia al crecer en el ojo público y su experiencia lidiando con la fama, platicamos sobre las situaciones que la han llevado a cambiar y a reinventar su definición de éxito ¿Alcanzar nuestras metas profesionales es la clave de la felicidad?</description></item><item><title>390. Love Bombing: ¿Mucho amor o manipulación? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050031/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 06:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050031/</guid><description>Podcast Descripción ¿Habías escuchado el término “Lovebombing” o “bombardeo amoroso”? Hace poco hicimos un post en Instagram acerca de este tema, pero merecía un episodio completo. El lovebombing es un&amp;nbsp; comportamiento aparentemente romántico en el que una persona hace demostraciones desmedidas y abrumadoras de amor y afecto muy rápidamente a otra persona. Aunque estas acciones parecen tener buena intención también pueden esconder un tipo de manipulación pero… ¿Cómo identificar las señales del “lovebombing en una relación y cómo evitar caer en este tipo de dinámicas?</description></item><item><title>389. ¿Por qué soy así? | Inma Brea | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050032/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050032/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué somos cómo somos o creemos en lo que creemos? La respuesta puede ser compleja ya que son muchos los factores que construyen nuestra identidad y requiere de mucho autoconocimiento identificar de dónde vienen nuestras creencias pero… ¿somos todo lo que podemos ser? ¿y si somos más de lo que vemos? Cambiar el concepto que tenemos de nosotros mismos toma tiempo, pero empezar escuchar a nuestra intuición puede ayudarnos a ver todas las posibilidades que existen para nuestra vida.</description></item><item><title>388. Libro: "El viento conoce mi nombre" por Isabel Allende | Episodio Especial x Club del Libro | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050033/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 06:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050033/</guid><description>Podcast Descripción ¡Isabel Allende regresó a Se Regalan Dudas! Hicimos este episodio especial con nuestra escritora chilena favorita en colaboración con nuestro Club del Libro en donde nos contó todo sobre su nuevo libro “El viento conoce mi nombre”: de dónde encuentra inspiración para crear a sus personajes, cómo nació la idea de escribir una historia sobre la migración y sus implicaciones y también Isabel nos compartió un poco sobre su historia como migrante, y qué significa para ella vivir una “vida interesante y valiente”.</description></item><item><title>387. ¿Cómo Detectar una Relación Violenta? | Marina Marroquí | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050034/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 06:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050034/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuántas veces has vivido situaciones dentro de tus relaciones y las has dejado pasar porque te intentas convencer de que “no es tan grave” o que quizá estás “exagerando”? ¿Cuántas de esas veces te has intentado incluso convencer de que tu pareja va a cambiar o que todo volverá a ser como antes? ¿En algún momento has tenido que cambiar quien realmente eres, dejar de hacer cosas que te gustaban y de relacionarte con algunas personas para evitar tener problemas con tu pareja?</description></item><item><title>386. 5 años cuestionando ¡Feliz aniversario! | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050035/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050035/</guid><description>Podcast Descripción Llevamos unas semanas celebrando el 5to aniversario de Se Regalan Dudas, tal vez ya vieron&amp;nbsp;por ahí en redes un video con bloopers, junto con nuestro equipo armamos un abecedario hermoso que celebra lo más icónico del podcast, les hemos hecho varias preguntas para que nos cuenten todo sobre sus episodios, invitados e invitadas y frases favoritas y hoy les traemos un Jueves de Lety &amp;amp; Ash en el que con ayuda de las dudas y preguntas de la mejor comunidad del mundo, hicimos una reflexión de lo que estos 5 años han significado para nosotras como amigas, como socias, como personas y también sobre las expectativas y retos de este proyecto que sin ustedes, no sería nada.</description></item><item><title>385. El poder de ser tú | Nathy Peluso | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050036/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 06:00:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050036/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana desde Barcelona nos fuimos a grabar con la reina Nathy Peluso, cantante y compositora argentina, su camino, su vida y su música nos han inspirado desde hace algunos años y este episodio con ella nos hizo reflexionar, pero sobre todo nos llenó de motivación.
¿Cómo lograr ponernos como prioridad para tener más confianza en lo que hacemos y decidimos? ¿Cómo&amp;nbsp; lidiar con el miedo a equivocarnos?</description></item><item><title>384. Victimismo: ¿Por qué a mí? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050037/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 06:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050037/</guid><description>Podcast Descripción “¿Por qué a mí?” Puede que nos hayamos hecho esta pregunta en más de una ocasión cada vez que algo nos duele, nos enoja o nos hace sentir vulnerables. En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de la delgada línea que existe entre hacernos la víctima y tenernos compasión, un tema profundo y relevante con el que todes podemos identificarnos: ¿Hasta dónde se vale hacerse la víctima? ¿O de plano no se vale?</description></item><item><title>383. Todo sobre el orgasmo | Noemí Casquet | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050038/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050038/</guid><description>Podcast Descripción Últimamente hemos hablado más de placer y sexualidad porque nos parece muy importante abordar este tema sobre el cuál seguimos teniendo ideas erróneas que solo&amp;nbsp; limitan nuestras experiencias sexuales y de placer. El orgasmo es uno de tantos temas que está lleno de tabúes. ¿Hay algo malo conmigo si nunca he tenido un orgasmo? ¿Tengo que sentirlo siempre que tengo relaciones? ¿Llegar al orgasmo es lo más importante en el sexo o existen otras formas de disfrutar?</description></item><item><title>382. ¿De la moda lo que te acomoda? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050039/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050039/</guid><description>Podcast Descripción Muchos de los estereotipos que existen en la sociedad están relacionados con la ropa y nuestro estilo. Desde que nacemos nos asignan colores para la ropa, la niñas de rosa, los niños de azul, los niños con pantalones, las niñas con vestidos. Esto no solo limita la forma en la que cada persona quiere expresar su propia identidad y estilo, sino que refuerza una presión social histórica por cumplir con ciertos estándares de belleza.</description></item><item><title>381. Lo que opinan los demás | Ana Milán | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050040/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 06:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050040/</guid><description>Podcast Descripción A&amp;nbsp;todas y todos nos han juzgado en algún momento de nuestra vida, parece que siempre hay una opinión sobre quienes somos, lo que hacemos, lo que decidimos, cómo vestimos, cómo hablamos, la lista es infinita, pero también hemos juzgado todo lo que es o se ve diferente. ¿Por qué es más fácil opinar y hablar de la vida ajena que ponernos a revisar o a ver la nuestra? ¿Cómo dejo de juzgar y que hago con todo lo que las demás personas opinan de mí?</description></item><item><title>380. Preguntas y respuestas en vivo desde Madrid. Parte II | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050041/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 06:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050041/</guid><description>Podcast Descripción Si escucharon el Jueves de Lety &amp;amp; Ash de la semana pasada, sabrán que hace unas semanas estuvimos en España grabando episodios y tuvimos la oportunidad de grabar un Jueves de Lety &amp;amp; Ash en vivo con nuestra comunidad. El jueves pasado salió la primera parte y hoy les traemos la segunda, esperamos que la disfruten mucho.
En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre:
El duelo por una amistadCompartir amistades en común con tu exMigrar y vivir lejos de lo que conocesSentirte ni de aquí, ni de alláFeminismo y machismoAmor en libertadCelos e inseguridad</description></item><item><title>379. ¿Lo que creo es real? | Molo Cebrián | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050042/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 06:00:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050042/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez te has cuestionado por qué piensas lo que piensas o por qué crees en lo que crees?
Vivimos en un mundo lleno de constructos sociales que nos llevan a seguir ideas ajenas: de la persona de al lado, de quienes nos educaron, de nuestros círculos cercanos y de quienes se aprovechan de esto para ejercer poder. También nos llevan a tomar decisiones que no siempre se sienten genuinas.</description></item><item><title>378. Preguntas y respuestas en vivo desde Madrid. Parte I | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050043/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050043/</guid><description>Podcast Descripción Como saben, hace unas semanas estuvimos grabando episodios en España y como parte de estas grabaciones, tuvimos la oportunidad de hacer una versión en vivo de nuestros Jueves de Lety &amp;amp; Ash en los que personas de la comunidad pudieron participar y hacer sus preguntas en tiempo real. No les vamos a contar más, solo queremos decirles que este jueves podrán escuchar y/o ver la primera parte y el próximo jueves saldrá la segunda.</description></item><item><title>377. ¿Existen distintas formas de amar? | Lali | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050044/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 06:00:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050044/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuánto daño nos ha hecho la presión social por cumplir con las expectativas ajenas y el amor romántico&amp;nbsp;que tenemos que seguir hablando del tema una y otra vez? y ¿Por qué nos da tanto miedo amar y que nos amen? ¿Por qué callamos lo que realmente pensamos y sentimos con quien más amamos? ¿Quién impuso todas estas reglas de lo que debemos y no debemos ser o hacer en una relación?</description></item><item><title>376. La envidia ¿Emoción negativa? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050045/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 06:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050045/</guid><description>Podcast Descripción La envidia es una de las emociones que más catalogamos como negativa y que por lo mismo nos produce mucha culpa sentirla pero ¿realmente hay emociones “buenas” y “malas”?. Si algo sabemos es que no podemos elegir qué emoción sentir o intentar no sentirlas y esconderlas, lo importante, es tener la apertura para entender que todo lo que sentimos nos trae mensajes sobre nosotros y nosotras mismas y que podemos aprender usar las emociones a nuestro favor.</description></item><item><title>375. El peligro de buscar la verdad | Lydia Cacho | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050046/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 06:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050046/</guid><description>Podcast Descripción Desde hace 5 años que empezó "Se Regalan Dudas", soñábamos con tener a esta invitada. Lydia Cacho es una de las mujeres que más admiramos en el mundo, periodista, escritora y activista incansable. Admiramos su lucha, su valentía y todo lo que ella y su vida representa.
Hoy nos acompaña en este, uno de nuestros episodios favoritos, para contarnos su historia y todo lo que se ha tenido que enfrentar mientras dedica su vida activamente a desmantelar redes de trata y abuso infantil.</description></item><item><title>374. Tengo 30 y… ¿no he logrado nada? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050047/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 06:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050047/</guid><description>Podcast Descripción ¿Existen límites, edades o fechas de caducidad para alcanzar ciertas cosas en la vida? ¿Cuántas veces no hemos escuchado frases como “ya se te fue el tren” o “ya estás grande para esas cosas”? Como si constantemente viviéramos en contra de las manecillas de un reloj, teniendo que tomar decisiones apresuradas que muchas veces ni siquiera reflejan lo que realmente queremos. La sociedad ha construido muchos mitos alrededor de la edad y este Jueves de Lety &amp;amp; Ash lo hicimos para desmentir un poco estas ideas y expectativas que nos presionan y asfixian todo el tiempo.</description></item><item><title>373. Duelo migratorio: Ni de aquí, ni de allá | Irene Paola Garza del Valle | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050048/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:00:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050048/</guid><description>Podcast Descripción Sentirte ni de aquí, ni de allá, migrar, cambiar de país, moverte de ciudad. Este episodio lo grabamos porque sabemos que muchas personas de nuestra comunidad han dejado su ciudad o país de origen para emigrar a otro lugar. Nosotras también emigramos y hemos emigrado varias veces y si bien sabemos que lo hemos hecho desde una posición de privilegio, entendemos que la migración no siempre puede ser una elección, así que seguimos buscando historias para también poderles contar aquí en el podcast más sobre migraciones forzadas, sin embargo en el episodio de hoy invitamos a Irene Paola Garza del Valle, Psicoterapeuta con enfoque multicultural para personas que viven en el extranjero y parejas multiculturales, con ella hablamos sobre este duelo migratorio, no sentirte ni de aquí, ni de allá, algunos de los retos a los que nos enfrentamos las personas que emigramos.</description></item><item><title>372. Miedo a las críticas y al qué dirán | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050049/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 06:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050049/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué para algunas personas es más fácil dar retroalimentación que recibirla? ¿Será el miedo a sentir vergüenza o la sensación de que alguien nos está exponiendo? ¿Es verdad que si somos perfeccionistas nos cuesta más aceptar nuestros errores?&amp;nbsp;
Dar y recibir críticas o retroalimentación en distintas áreas de nuestra a veces puede percibirse como algo negativo pero, en realidad, puede ayudarnos a conocernos mejor, a construirnos y crecer y también a aprender a soltar esas ideas que no resuenan con lo que somos.</description></item><item><title>371. Personas y relaciones tóxicas ¿Cómo identificarlas? | Silvia Congost | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050050/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 06:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050050/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quién no ha estado en una relación tóxica de amistad, amorosa o de familia al menos alguna vez? ¿Cómo identificar a una persona tóxica entre nuestras amistades, nuestra familia, en el trabajo? ¿Cómo es que llegamos a estas relaciones que consumen toda nuestra energía y nos hacen daño y por qué a veces resulta tan difícil salir de ellas? ¿Cómo saber si yo soy o he sido esa persona tóxica en alguna relación y qué puedo hacer para cambiarlo?</description></item><item><title>370. ¿Puedo cambiar de sueños y de metas? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050051/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 06:00:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050051/</guid><description>Podcast Descripción ¿Con qué sueñas en este momento de tu vida? Una pregunta que no solo le hacemos a las demás personas sino a nosotrxs mismxs constantemente pero ¿Alguna vez te has preguntado si realmente tenemos que tener un sueño en nuestra vida? ¿Qué pasa si con lo que soñábamos antes ya no es lo mismo con lo que soñamos hoy?&amp;nbsp;
En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre:</description></item><item><title>369. Sanar para regresar a ti | Carla Morrison | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050052/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 06:00:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050052/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has sentido que te has abandonado a ti misma o a ti mismo? ¿Que no sabes ya ni quién eres? ¿Te ha pasado por la mente la idea de desaparecer y olvidarte de todo? La ansiedad y la depresión pueden sentirse y verse así y nadie tiene por qué vivirlas en soledad pero ¿Qué podríamos hacer con ellas? Siempre hay una salida, pero para encontrarla tenemos que entender de dónde viene lo que sentimos, aprender a expresarlo y pedir ayuda.</description></item><item><title>368. ¿Puedo tener amistades en común con mi ex? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050053/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050053/</guid><description>Podcast Descripción Cuando estamos en una relación amorosa, no solo construimos vínculos con nuestra pareja, sino con sus amistades, su familia y muchas de las personas que forman parte de su vida, volviéndose relaciones en común pero, ¿qué pasa cuando la relación termina? ¿Hay que terminar con esas otras relaciones que se forjaron? ¿Qué hacer si tienes amistades en común con tu ex pareja? Y si tú eres el amigo y amiga que se queda en medio ¿Se vale tomar partido?</description></item><item><title>367. No sé quién soy ni lo que quiero | Alfonso Ruiz | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050054/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 06:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050054/</guid><description>Podcast Descripción En la escuela nos enseñan de todo, menos a conocernos. Nos pasamos la vida llenando expectativas de otras personas y buscando alcanzar objetivos que no son nuestros. Crecemos llenos y llenas de dudas y crisis existenciales: ¿Quién soy? ¿Qué me gusta? ¿Qué me inspira y apasiona? ¿A qué le quiero dedicar mi vida, mi tiempo y mi energía? ¿Tengo alguna vocación? ¿Cómo camino en dirección a que eso se sienta auténtico y real para mí?</description></item><item><title>366. ¿Infidelidad como venganza? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050055/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 06:00:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050055/</guid><description>Podcast Descripción En este de Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre un tema que puede ser difícil hablar: la infidelidad. Nos llegó un mensaje de una persona que está pasando por esta situación y decidimos abordar el tema para ayudar a todas aquellas personas que han sido infieles o les han sido infieles y no saben qué hacer con lo que están sintiendo.&amp;nbsp;
Durante nuestra conversación nos planteamos preguntas importantes como:</description></item><item><title>365. Vergüenza, miedo y culpa en el sexo | Fabiola Trejo | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050056/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 06:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050056/</guid><description>Podcast Descripción A través de la historia, la sexualidad ha estado llena de tabúes y cargada de emociones como la culpa, vergüenza y miedo. También lleno de muchas creencias que nos han enseñado que la sexualidad se relaciona únicamente con la reproducción, creencias que dejan a un lado el placer y el hecho de que somos seres sexuales integrales en todas las etapas de nuestra vida. ¿Cómo podemos conectar con nuestros cuerpos y disfrutar nuestra sexualidad si no nos deshacemos de todas esas creencias o ideas que nos limitan?</description></item><item><title>364. Mi ex ya tiene una nueva pareja y yo sigo en duelo | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050057/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 06:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050057/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuándo es momento de estar con alguien más después de terminar una relación? Este tema genera muchísimas dudas y en este Jueves de Lety &amp;amp; Ash les contamos un poco lo que pensamos sobre:
¿Qué pasa si empiezas a andar con alguien justo después de terminar otra relación?¿Cuánto tiempo es suficiente para vivir el duelo de una relación?¿Un clavo saca a otro clavo?¿Cómo evitar compararte con tu ex pareja si ves que esa persona ya empezó una nueva relación?</description></item><item><title>363. Autosabotaje, éxito y llegar a la cima | Viridiana Álvarez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050058/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 06:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050058/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez&amp;nbsp;has tenido un sueño, una buena idea o el simple antojo de hacer algo nuevo y lo terminas posponiendo&amp;nbsp;“para la próxima” o para cuando&amp;nbsp;“todo sea perfecto”? ¿Te has puesto a pensar en cuántas puertas se cierran cada vez que dejas algo porque aún no estás listo o lista o sientes que “no eres lo suficientemente bueno o buena para eso”? Tal vez el éxito y la felicidad está en esas pequeñas cosas o decisiones que pueden cambiar nuestro rumbo, pero, ¿por dónde empezar?</description></item><item><title>362. La importancia de regalarte 5 minutos al día | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050059/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 06:00:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050059/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué cambiaría si te regalaras 5 minutos cada mañana para empezar tu día? Con esta pregunta empezamos nuestro podcast Despertando y en este Jueves de Lety &amp;amp; Ash invitamos a Alis Escobar, Directora Creativa de Despertando Podcast, para contarles un poquito más de este proyecto y de cómo 5 minutos cada mañana pueden cambiar por completo cómo vives tu día.&amp;nbsp;
Hablamos sobre:
¿Cómo surgió Despertando Podcast?
¿Qué cambia cuando te empiezas a regalar estos 5 minutos diarios?</description></item><item><title>361. Cuestionar lo que creo sobre mí | Zuria Vega | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050060/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 06:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050060/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Zuria Vega, actriz mexicana, para hablar de muchos temas de la vida, de esos que nos encantan en Se Regalan Dudas y que además es muy importante hacernos varias de estas preguntas para poder ser fieles a quien realmente somos. ¿Qué creencias tenemos sobre lo que deberíamos de ser y cómo nos afectan? ¿Cómo nos enseñaron que debía verse la maternidad cuáles son algunas nuevas formas de serlo?</description></item><item><title>360. Mi pareja me ve solo como un trofeo | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050061/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 06:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050061/</guid><description>Podcast Descripción ​​¿Alguna vez has estado en esta situación o has sentido que alguien te pone en esta situación? En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre la validación, las redes sociales y sentirte la “pareja trofeo” de alguien. Si quieres saber más de qué se trata este concepto y lo que nosotras pensamos sobre el tema, corre a escuchar este episodio.&amp;nbsp;
Hablamos sobre:&amp;nbsp;
¿Cómo influyen las redes sociales en las relaciones de pareja?</description></item><item><title>359. Violencia normalizada y romantizada | Marilú Rasso | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050062/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 06:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050062/</guid><description>Podcast Descripción Vivimos en una sociedad que permite la violencia en todos sus niveles, desde una “broma”, la forma en que hablamos, las palabras que usamos, muchas veces la violencia está tan normalizada en nuestro día a día que ya ni nos damos cuenta. ¿Cómo influye nuestro entorno en nuestra percepción de la violencia? ¿Cómo saber si violentamos o estamos viviendo violencia? ¿Por qué la hemos normalizado? ¿Cómo se manifiesta esta violencia que pareciera invisible pero que no lo es?</description></item><item><title>358. ¿Mi relación de pareja tiene futuro? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050063/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050063/</guid><description>Podcast Descripción ¿Estás evitando alguna conversación con tu pareja o con la persona con la que sales? ¿Te preguntas hacia dónde van las cosas o te angustia&amp;nbsp;que probablemente no estén yendo a ningún lado? En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre esas conversaciones pendientes que no tenemos por miedo a la respuesta o por asumir sin antes saber qué es lo que realmente está pensando la persona de enfrente.</description></item><item><title>357. Ser quien tú eres | Eréndira Ibarra | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050064/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 06:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050064/</guid><description>Podcast Descripción Vivimos en una sociedad en la que la tristeza, el enojo, la depresión, el decir “no” o sentirnos sin rumbo en algún momento está mal visto, como si todo el tiempo fuéramos solo luz, pero no nos ponemos a pensar que, como dice nuestra invitada en este episodio, es la integración de la luz y la oscuridad en donde está la oportunidad de evolución, transformación y creación; la oportunidad de reinventarnos, dejar atrás las creencias que nos han limitado y acercarnos cada vez más a quien somos en realidad.</description></item><item><title>356. Parejas con diferencia de edad ¿Importa? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050065/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 06:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050065/</guid><description>Podcast Descripción ¿La diferencia de edad importa en una relación o es solo un número? Existen muchos tabúes alrededor del tema y sobre todo cuando la mujer es más grande que el hombre. Por eso hicimos este Jueves de Lety &amp;amp; Ash para cuestionarnos esas ideas y creencias que nos han afectado al momento de relacionarnos con personas de diferentes edades y que muy probablemente también nos han cerrado puertas o la oportunidad de conocer personas.</description></item><item><title>355. Fama, sueños, miedos y más | Karol Sevilla | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050066/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050066/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio invitamos a nuestra queridísima Karol Sevilla, actriz y cantante mexicana. Karol era sólo una niña cuando empezó a trabajar en la televisión y a los pocos años se quedó en uno de los proyectos más grandes que ha tenido Disney en español, su cara se convirtió en un referente para las generaciones que iban creciendo junto con ella en “Soy Luna”. Hoy nos acompaña en Se Regalan Dudas para contarnos su vida, sus miedos, sus sueños, su etapa de depresión, ansiedad y las dificultades con las que ha crecido, pero también cómo ha sido crecer ante la mirada de millones de personas y tantas otras cosas con las que conectamos y aprendimos a través de su historia.</description></item><item><title>354. Los libros nos han abierto nuevas realidades | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050067/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 06:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050067/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué han hecho los libros por ustedes? Para nosotras, al igual que para la persona que nos mandó el audio de este Jueves de Lety &amp;amp; Ash, los libros nos han salvado la vida. En este episodio hablamos de como en los libros hemos encontrado:
Acompañamiento y un mundo de posibilidadesNuevas conversaciones y realidades. Otras perspectivas y puntos de vista.La razón por la que decidimos crear el Club de Libro de Se Regalan Dudas para seguir fomentando el hábito de la lectura y compartirlo con personas de todo el mundo.</description></item><item><title>353. Divorcio, parejas con hijos y nuevas oportunidades | Astrid Edelstein | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050068/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050068/</guid><description>Podcast Descripción El divorcio o la separación de pareja es un tema que a pesar de ser cada vez más común, sigue siendo un tabú y está lleno de prejuicios que generan muchas dudas: ¿Cómo comunico a mis hijas e hijos mi divorcio? ¿Cómo y cuándo les puedo presentar a mi nueva pareja? ¿Qué hacer si no aceptan a esta nueva pareja? ¿Qué debo de tomar en cuenta antes de salir con una persona divorciada o separada que tiene hijos o hijas?</description></item><item><title>352. ¿Existe más de un amor de tu vida? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050069/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050069/</guid><description>Podcast Descripción ¿Existe solo un amor de tu vida o es posible tener un amor diferente en cada etapa de la vida? Nosotras te compartimos nuestras experiencias, aprendizajes y tooodas las ideas, mitos y creencias que hemos desaprendido del amor en nuestro nuevo ESPECIAL DEL AMOR de 9 episodios exclusivos que solo podrás escuchar en la plataforma de streaming PODIMO. ¡Suscríbete ya a nuestro perfil en go.podimo.com/dudas y recibe 90 días GRATIS para disfrutar del ESPECIAL DEL AMOR y de TOOODOS nuestros episodios de martes y jueves DOS SEMANAS antes que en el resto de las plataformas!</description></item><item><title>351. Distintas maneras de vivir la soltería | Eva Latapí | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050070/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 06:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050070/</guid><description>Podcast Descripción ¿Le tienes miedo a estar solo/a? ¿Siempre estás buscando estar en una relación o una situación amorosa? ¿Te gustaría poder disfrutar de tu soltería pero tienes muchas ideas que te lo impiden? Culturalmente la soltería ha sido mal vista, sobre todo en las mujeres, pero nadie nos dice que conocernos en esta etapa puede ser un gran regalo, y sobre todo clave para construir una relación sana con nosotras o nosotros mismos y con otras personas.</description></item><item><title>350. Despertando: Un libro para alcanzar tu mejor versión | Episodio Especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050071/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050071/</guid><description>Podcast Descripción ¿Tienes 5 minutos? Desde hace algunos años descubrimos que dedicar tan solo 5 minutos de nuestras mañanas a conectar con nosotrxs tiene el poder de cambiarnos la vida. Por eso creamos un libro que nos permite hacer eso desde 4 pilares:
Trabajar en la relación que tienes contigo.Revisar tu rutina y cultivar hábitos que te nutran.Conectar con tus emociones y alcanzar un mayor estado de bienestar.Construir relaciones sanas y amorosas que sean tu espacio seguro.</description></item><item><title>349. Los 5 lenguajes del amor | Romina Alcantar | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050072/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 06:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050072/</guid><description>Podcast Descripción ¿Sabes cuál es tu lenguaje del amor? Hemos escuchado hablar mucho sobre los lenguajes del amor, pero ¿alguna vez te has preguntado de dónde vienen?, o ¿qué significan? ¿Cuál es tu forma de expresarlo? ¿Cómo saber si hablamos el mismo lenguaje del amor que nuestras parejas o personas cercanas? ¿Qué hacer si es o no compatible? Invitamos por segunda vez a nuestra querida amiga y psicóloga Romina Alcantar, para hablar sobre los lenguajes del amor desde el punto de vista psicológico y entender por qué es tan importante para cada persona dar y recibir ciertos tipo de afecto.</description></item><item><title>348. Contacto cero después de una ruptura ¿funciona? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050073/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 06:00:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050073/</guid><description>Podcast Descripción ¿Vale la pena el contacto cero cuando una relación termina? Muchas veces creemos que existe una fórmula para hacer las cosas pero cada relación es diferente y cada persona vive su proceso de duelo a su manera. No existe fórmula ni formas correctas o incorrectas de vivirlo, lo importante es que nos traiga paz.
En este episodio nos surgieron estas dudas:
¿Funciona el contacto cero para superar una ruptura?</description></item><item><title>347. Violencia contra la mujer | Melissa Ayala | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050074/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 06:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050074/</guid><description>Podcast Descripción La violencia contra la mujer es algo que escuchamos cada vez más, pero ¿por qué se le llama violencia de género? ¿Cuántos tipos de violencia de género existen? ¿Cómo sé si he experimentado violencia? ¿Existen niveles de violencia y cuándo debo de preocuparme? ¿Qué hacer si la he vivido? ¿En dónde busco ayuda?
Por eso en este episodio invitamos a Melissa Ayala, abogada feminista a favor de los derechos de la mujer, para hacernos todas estas preguntas que son tan relevantes y entender cómo nos ha afectado el patriarcado a través de los años (no solo a las mujeres sino también a los hombres) y por qué es tan importante el feminismo.</description></item><item><title>346. Agradecer a nuestro cuerpo a través del movimiento | Mesa Redonda | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050075/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050075/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quién nos dijo que nuestro cuerpo se tenía que ver de una forma para poder hacer ejercicio? ¿O que teníamos que competir y ser lxs mejores para tener un espacio en el deporte? Estas ideas con las que crecimos nos alejaron del movimiento por mucho tiempo. Hoy entendemos que sí podemos correr, caminar, bailar, hacer yoga, probar un deporte nuevo y hacerlo a nuestra manera.
En esta Mesa Redonda de Se Regalan Dudas les contamos junto con Andrea Leos, Nabile Ahumada y Alexa Carolina cómo fue nuestro camino hacia aprender a escuchar y reconectar con nuestros cuerpos, a hacer las paces con el ejercicio y darnos la oportunidad de experimentar cualquier actividad aunque seamos principiantes para encontrar el movimiento que nuestro cuerpo necesita, ese que nos haga sentir felices y nos enseñe que somos capaces de romper nuestras barreras y liberar nuestro potencial.</description></item><item><title>345. Ansiedad ¿Lo que pienso es real? | Sara Beneyto | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050076/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 06:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050076/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez tú o alguien cercano a ti ha sentido ansiedad? Cada vez escuchamos más sobre ella, pero ¿qué es verdaderamente la ansiedad y por qué la sentimos? ¿Siempre ha existido o es real que en estos tiempos va en aumento? ¿Qué diferencias existen entre el estrés y la ansiedad? ¿Cómo afectan las redes sociales a la salud mental?
En este episodio invitamos a Sara Beneyto, psicóloga clínica para hablar sobre la ansiedad, entender qué nos quiere decir y saber cómo manejarla para que deje de controlar nuestras vidas.</description></item><item><title>344. ¿Me acostumbré a la soltería? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050077/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050077/</guid><description>Podcast Descripción Nos creímos tanto la idea de que teníamos que estar en pareja para estar “completas”, que cuando estamos en la soltería, por más que la disfrutamos, a veces nos llegan las dudas: ¿Deberíamos estar buscando estar con alguien?
En este episodio nos cuestionamos lo siguiente:
¿Qué pasa si llevo mucho tiempo en soltería?¿Cuánto tiempo una persona puede estar soltera?¿Por qué tengo miedo a estar solx?¿Cómo superar el miedo a estar sin pareja?</description></item><item><title>343. ¿Amor o dependencia emocional? | Ana Mar Orihuela | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050078/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:00:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050078/</guid><description>Podcast Descripción Si desde la infancia nos enseñaran sobre amor propio y a relacionarnos desde ahí, entonces en la etapa adulta elegiríamos a nuestras parejas desde un lugar más sano y no desde la necesidad y la carencia.
Hoy nos acompaña Ana Mar Orihuela, psicoterapeuta y escritora para ayudarnos a entender cómo es qué elegimos a nuestras parejas, desde qué lugar nos estamos relacionando y cómo influyen nuestras heridas emocionales.</description></item><item><title>342. La culpa en la infidelidad | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050079/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 06:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050079/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo podemos trabajar con la culpa que sentimos luego de haber sido infieles? Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre este tema y aquí te dejamos algunas de las dudas que nos acompañaron en este episodio del podcast:
¿Qué hacer si siento culpa por ser infiel ?¿Por qué la infidelidad castiga más a las mujeres que a los hombres?¿Cómo liberarme de esta culpa?¿Puedo dejar de ser infiel?</description></item><item><title>341. Apego: ¿Qué es y cómo influye en nuestras relaciones? | Alexia Analiza | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050080/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 06:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050080/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el apego y cómo influye en nuestra personalidad? ¿Qué tipo de apego tengo y cómo afecta mis relaciones? ¿Puedo saber qué tipo de apego tiene mi pareja? ¿Cómo podemos trabajarlo en conjunto? ¿El tipo de apego que tengo se puede sanar o cambiar? En este episodio invitamos a la psicoterapeuta Alexia Analiza, para hablar sobre los distintos tipos de apego que existen, la relación que tienen con nuestras heridas de la infancia y qué papel juegan en nuestra vida adulta.</description></item><item><title>340. Roles de género en una relación | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050081/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 06:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050081/</guid><description>Podcast Descripción Nos preguntaron si una mujer dejaría a un hombre que muestra vulnerabilidad y grabamos un episodio para compartirles tooodo lo que pensamos:
¿Qué buscan las mujeres en un hombre?¿Cuáles son mis expectativas de pareja?¿Por qué mi pareja no me cuenta lo que le pasa?¿Cómo crear intimidad emocional con un hombre?¿Por qué un hombre no demuestra sus sentimientos?¿Cómo expresar tus sentimientos a la persona que amas?
Si te gustó, no olvides compartirlo.</description></item><item><title>339. 10 Mujeres | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050082/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 06:00:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050082/</guid><description>Podcast Descripción Este martes de Se Regalan Dudas, es muy especial para nosotras porque con muchos sentimientos encontrados, les queremos compartir que en Dudas Media creamos un nuevo podcast que se llama 10 Mujeres, este podcast cuenta la vida de ellas, que han sido víctimas de feminicidio, porque tan solo en México matan a más de 10 mujeres todos los días. De tanto repetir este número se nos olvida quiénes son, así como sus historias y los huecos irremplazables que dejan.</description></item><item><title>338. ¿Las redes sociales afectan mi relación de pareja? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050083/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050083/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo usas tus redes sociales? ¿Qué pasa con ellas cuando estás en pareja? En este episodio conversamos sobre el uso de las redes sociales en nuestra vida diaria y, particularmente, cuando estamos en una relación. Discutimos temas como:
¿Cómo afectan las redes sociales en las relaciones de pareja?¿Por qué mi pareja no sube fotos conmigo?¿Cómo manejar las redes sociales con mi pareja?¿Cómo evitar que las redes sociales afecten mi relación?</description></item><item><title>337. Ideas que nos cambiaron la vida | Lizi Oceransky | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050084/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 06:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050084/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has sentido vergüenza, humillación o culpa? ¿Cuál es la diferencia entre estas emociones y cómo podemos aprender a manejarlas? ¿Cuál es su origen y por qué nos hacen sentir tan vulnerables? ¿Cómo podemos empezar a ser personas más empáticas con las emociones de quienes nos rodean?
En este episodio invitamos a la psicopedagoga Lizi Oceransky para hablar sobre estas emociones, reconocerlas, aprender a manejarlas y entender qué vienen a decirnos.</description></item><item><title>336. ¿Cómo reconciliarme con mi cuerpo? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050085/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050085/</guid><description>Podcast Descripción Para reconciliarnos con nuestro cuerpo, ha sido muy importante, encontrar formas que nos permitan movernos, conectar con quienes somos y darnos cuenta de todo lo que somos capaces de lograr. Cada camino es único y tu forma de conectar contigo no se tiene que ver como la de otras personas. ¿Cómo se ha visto ese camino para ti?
En este episodio hablamos sobre:
¿Cómo reconciliarme con mi cuerpo?</description></item><item><title>335. El poder de contar tu historia | Karla Souza | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050086/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 06:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050086/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo disfrutar el presente y agradecer las cosas cotidianas de la vida en un mundo en el que siempre se nos exige más? ¿Cómo enfrentar tus peores miedos y atravesar los momentos difíciles? ¿Por qué escuchar otras historias puede ayudarnos a sanar e inspirarnos a alzar la voz? ¿Podemos reprogramarnos y cambiar el rumbo de nuestra vida?
En este episodio invitamos a Karla Souza, actriz y activista mexicana, quien se abrió desde la vulnerabilidad y nos compartió algunos momentos de su historia y su carrera profesional que la han marcado.</description></item><item><title>334. Breadcrumbing: Migajas de amor | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050087/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 06:00:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050087/</guid><description>Podcast Descripción ¿Habías escuchado del “breadcrumbing” o el amor que recibe migajas?Tal vez te ha pasado que estás en una relación donde aceptas mucho menos de lo que mereces pero no sabes cómo salirte de ahí. También puedes haber sido tú quien da estas migajas de amor con tal de mantener a una persona interesada y no sentirte tan en soledad. Si te identificas, este episodio es para ti.
Hablamos sobre:</description></item><item><title>333. ¿Cómo amar sin expectativas? | Santiago Molano | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050088/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050088/</guid><description>Podcast Descripción ¿Se puede construir una relación sin expectativas? ¿Qué significa realmente amar en libertad? ¿Cómo puedo mejorar la relación conmigo y con las demás personas? ¿Cómo mantener mi independencia dentro de una relación y respetar el lugar de mi pareja en mi vida?
En este episodio nos acompaña a Santiago Molano, facilitador de procesos de desarrollo humano, para resolver todas esas dudas que tenemos acerca de cómo entrar a una relación, de qué nos toca hacernos cargo y de qué no.</description></item><item><title>332. Película: "Tu casa o la mía" con Ashton Kutcher y Reese Witherspoon | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050089/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 06:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050089/</guid><description>Podcast Descripción Estamos que no nos la creemos y muuuy emocionadas porque en este Jueves de Lety &amp;amp; Ash tuvimos la oportunidad de estar cooon… Nada más y nada menos queee… ¡Ashton Kutcher y Reese Witherspoon, protagonistas de la nueva película de Netflix: ‘Tu casa o la mía’ y nos divertimos muchísimo! Jugamos ‘Completa la oración’, ¿les urge ver el episodio? Además, nuestra comunidad hermosa también participó en el juego y…</description></item><item><title>331. Suegras, suegros y familias políticas | Valeria Villa | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050090/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050090/</guid><description>Podcast Descripción ¿Es verdad que te casas también con la familia de tu pareja? ¿Tienes diferencias o conflictos con tu suegra o suegro? ¿Cómo establecer límites sanos y necesarios para llevar la fiesta en paz con la familia política? ¿Cómo ser una mejor suegra o suegro y respetar las elecciones de pareja de tus hijas e hijos?
En este episodio invitamos a Valeria Villa, psicoterapeuta individual, familiar y de parejas desde hace 20 años, para hablar sobre familias políticas y entender de raíz por qué estas relaciones pueden llegar a ser tan complejas.</description></item><item><title>330. La presión social para ser madre | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050091/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 06:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050091/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos sobre la presión social que enfrentan las mujeres y personas gestantes para convertirse en madres y qué pasa con el entorno en el que vivimos cuando tomamos la decisión de no tener hijes o cuando ni siquiera sabemos si es una decisión que queremos tomar en algún momento.
Tocamos temas como:
¿Qué hacer si no quiero tener hijes?
¿Por qué la maternidad debe ser una decisión consciente?</description></item><item><title>329. Marihuana, cannabis: mitos y verdades | Mafer Arboleda | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050092/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 14:10:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050092/</guid><description>Podcast Descripción ¿Con qué ideas creciste y qué sabes de la marihuana, formalmente conocida como Cannabis? ¿Por qué se le ha puesto tanto interés a su legalización en los últimos años? ¿Es seguro el consumo del cannabis? ¿Cuál es la diferencia entre un consumo medicinal y un consumo recreativo? ¿Qué mitos y prejuicios existen alrededor de este tema y de las personas que la consumen y son reales?
En este episodio nos acompaña la Doctora Mafer Arboleda, quien ha enfocado parte de su trabajo al consumo del cannabis medicinal, para poner sobre la mesa información científica que nos ayuda a entender mejor todo lo que pasa alrededor de este tema.</description></item><item><title>328. ¿Cuándo decir te amo? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050093/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 06:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050093/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio pusimos sobre la mesa&amp;nbsp;una de las dudas que más incertidumbre generan en las relaciones amorosas: ¿Cuál es el momento adecuado para decir "te amo" en una relación? Y bueno, dió para mucho:
¿Cómo sé si es momento de decir “te amo”?
¿Qué hacer si mi pareja no me dice "te amo"?
¿Qué implica amar a una persona?
¿A quiénes nos da miedo decirle “te amo” y por qué?</description></item><item><title>327. Soñar sin miedo | María Becerra | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050094/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050094/</guid><description>Podcast Descripción Hoy abrimos conversaciones vulnerables con la cantante y compositora argentina María Becerra.
¿Te da miedo fracasar y te autosaboteas? ¿Tiendes a creer que no mereces lo que tienes o lo que logras? ¿Te enfocas en la meta y le restas importancia a todo lo que pasa en el camino? ¿Viviste algún tipo de bullying en tu infancia? ¿Te has enamorado y te han roto el corazón?
De esto y mucho más hablamos en este episodio.</description></item><item><title>326. Cambiar de carrera y encontrar mi pasión | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050095/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050095/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre las crisis existenciales por no saber qué estudiar, no saber qué hacer después de graduarte, querer cambiar de trabajo o incluso de ámbito profesional es de las cosas que más angustia generan.
Si con algo de esto te identificas, este episodio es para ti.
Si te gustó compártelo con quien necesite escucharlo.
¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash!</description></item><item><title>325. ¿Qué dicen mis genes de mí? | Alejandra Ponce | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050096/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 06:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050096/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos acompaña Alejandra Ponce, especialista en epigenética, para conocer más sobre nuestros genes y cómo usarlos a nuestro favor. En los últimos años, la genética es uno de los temas que más ha revolucionado la ciencia y la medicina. ¿Conocer nuestro perfil genético podría ayudarnos a predecir y prevenir enfermedades? ¿Son nuestros genes o el ambiente lo que determina nuestra calidad de vida? ¿Se puede o no modificar nuestra genética y, con ello, las próximas generaciones?</description></item><item><title>324. Construir amistades desde la vulnerabilidad | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050097/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 06:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050097/</guid><description>Podcast Descripción Raúl Álvarez y Rafael del Río son dos de los mejores amigos de Ash, dos hombres con los que ha roto el tabú&amp;nbsp;y la duda que tanto nos pregunta nuestra comunidad: ¿Se puede tener amistades del sexo opuesto?
¡Claro que se puede y este Jueves de Lety &amp;amp; Ash en el que jugaron con las cartas del nuevo deck de Ámate, lo comprueba!
Tocaron muchos temas como:
Errores que cometemos con la pareja.</description></item><item><title>323. Estereotipos de belleza: Ideales inalcanzables | Fernanda García | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050098/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050098/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuántos años tenías cuando empezaste tu primer dieta? ¿Cuántas veces has intentado hacer mil y un cosas para entrar en un estándar de belleza, moda o para pertenecer y sentirte “mejor”?
En este episodio invitamos a la nutrióloga Fernanda García, para desmitificar todo eso que la sociedad y el consumismo nos ha hecho creer sobre la cultura de las dietas y los estereotipos de belleza para entender el daño tan grande y profundo que nos han ocasionado en diversos niveles y cómo los límites y la representación son el primer paso para generar un cambio.</description></item><item><title>322. Conversaciones honestas, relaciones sanas | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050099/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 06:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050099/</guid><description>Podcast Descripción ¡Comunidad bella! Regresamos con el primer Jueves de Lety &amp;amp; Ash de este 2023 en compañía de nuestras amigas Nicole Zignago y Fernanda Piña. Y como buena plática entre amigas hablamos de todo gracias a las preguntas del nuevo Deck de Ámate, aquí una probadita: Las ideas de la sexualidad con las que crecimos.Encontrar personas con las que puedes y te permites ser.Comunicación desde el amor contigo y con lxs demás.</description></item><item><title>321. Año nuevo: un cambio real | Durga Stef | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050100/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050100/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cada inicio de año haces una lista de propósitos que son casi imposibles de alcanzar? ¿Cosas que crees que te van a hacer feliz cuando las logres? Tal vez las razones por las que no logramos esos propósitos y los volvemos a reciclar cada año tiene que ver con algo mucho más profundo de lo que tú crees. En este episodio invitamos a Durga Stef, que nos ayuda a entender como verdaderamente lograr una transformación y cambios en nuestra vida si lo que queremos es vivir un año nuevo.</description></item><item><title>320. Cerrar ciclos y cerrar el año | Natalia Ruiz | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050101/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 06:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050101/</guid><description>Podcast Descripción Cerrar ciclos es un tema que nunca dejaremos de tocar porque además puede abordarse desde muchos frentes distintos. En este último episodio del año invitamos a la psicoterapeuta Natalia Ruíz para cuestionar lo que implica realmente cerrar un ciclo. ¿Cerrar un ciclo es dejar ir? ¿Repetir patrones significa dejar ciclos abiertos? ¿Por qué hay ciclos que cuesta tanto cerrar? ¿Cómo nos abrirnos a nuevas oportunidades?
No te despegues porque este episodio de despedida tiene muchas herramientas que te pueden funcionar.</description></item><item><title>319. ¿Amar como la primera vez? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050102/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 06:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050102/</guid><description>Podcast Descripción Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash respondemos a una pregunta que tal vez te has hecho o te harás en algún momento de la vida: ¿Se puede volver amar como la primera vez? Y tocamos temas como:
¿Solo existe un amor de mi vida?¿La intensidad con la que amamos va cambiando con la edad?¿Cómo dejamos de comparar nuestras relaciones amorosas?
Si te has hecho estas preguntas con más personas o amigues, compárteles este episodio.</description></item><item><title>318. No me siento suficiente | Elsa y Elmar | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050103/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 06:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050103/</guid><description>Podcast Descripción ¿Sientes que sin importar lo que hagas nunca será suficiente? ¿Te has encontrado diciéndote cosas que sabotean tus propios sueños o minimizan tus logros? ¿Cosas tan duras que ni siquiera te atreverías a decirle a alguien más? A nosotras también nos ha pasado y mucho tiene que ver con querer ser perfeccionistas o creer que cualquier cosa que hagamos siempre pudo haber estado mejor y eso solo nos impide disfrutar de hacer lo que nos gusta.</description></item><item><title>317. Cerrar el año con amor | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050104/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 06:00:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050104/</guid><description>Podcast Descripción Estamos cerrando un año que nos trajo muchísimas emociones. Momentos hermosos y otros más difíciles, pero que son parte de la vida y tienen mucho que enseñarnos. Por eso creemos que es muy importante darnos el regalo de hacer un cierre de ciclo que nos permita hacer una reflexión con toda nuestra energía y&amp;nbsp;¡qué mejor que plasmarlo con palabras! Quienes nos conocen, saben que siempre nos regalamos cartas y este fin de año no fue la excepción.</description></item><item><title>316. ¿Tengo que encontrarle sentido a mi vida? | Azucena Valdovinos | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050105/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 06:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050105/</guid><description>Podcast Descripción Socialmente cargamos con la presión de tener que encontrarle un sentido a nuestras vidas y cuando no lo encontramos nos perdemos. ¿Qué pasa cuándo no sentimos que encontramos nuestro camino y no tenemos motivación o simplemente cuando no tenemos un gran sueño que perseguir? ¿Es indispensable encontrarle un sentido a nuestras vidas para vivirlas plenamente o podemos encontrar alguna otra forma de ser felices?
En este episodio invitamos a Azucena Valdovinos, psicóloga clínica con especialidad en logoterapia para hablar de este tema y de cómo podemos tener un mejor autoconocimiento.</description></item><item><title>315. Despertando mi mejor versión | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050106/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 06:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050106/</guid><description>Podcast Descripción Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash les presentamos a nuestro nuevo bebé: el libro ‘Despertando’, que está diseñado para ayudarnos a tener una vida más presente y consciente. Tiene actividades de 5 minutos y herramientas para trabajar el amor propio, el bienestar, nuestros hábitos y nuestras relaciones.
Encuéntralo en&amp;nbsp;despertandopodcast.com/libro
Ya disponible en físico, eBook y audiolibro.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>314. Sigue tu camino y ve a tu propio ritmo | Ana de la Reguera | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050107/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 06:00:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050107/</guid><description>Podcast Descripción ¿Existe una edad específica para lograr ciertas cosas? Desde que llegamos a este mundo, se nos enseña que tenemos que hacer lo que los demás esperan de nosotros en momentos específicos de nuestra vida: “¿Y el novio o novia para cuándo?”, “¿Tiene 30 y todavía no se han casado?”, “Ya se le fue el tren”, “¿Para cuándo los hijos/hijas?”, “Ya está muy grande para emprender” y así podemos seguir con una lista interminable de cosas que hemos escuchado mientras creciamos.</description></item><item><title>313. Mi pareja tiene hijxs ¿Es un problema? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050108/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050108/</guid><description>Podcast Descripción Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash contestamos un par de preguntas de nuestra comunidad sobre las parejas que tienen hijes con otra persona.Hablamos sobre:
¿Cómo manejar la relación con la mamá/papá de lxs hijes de mi pareja?¿Que una persona tenga hijes de otra relación resta su valor?El mito de la madrastra/padrastro.Cada persona tiene su lugar en la relación, no es una competencia con lxs hijes.Revisar los mitos y las creencias con las que hemos crecido.</description></item><item><title>312. Placer y masturbación femenina | Fernanda Zárate | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050109/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 06:00:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050109/</guid><description>Podcast Descripción El placer no se limita al sexo o a los momentos de intimidad en pareja. Explorar tu cuerpo te ayuda a conocerlo mejor y conocerte a ti, además te permite disfrutar aún más de la actividad sexual en pareja, si es que la tienes. Hoy invitamos a Fernanda Zárate, psicóloga y sexóloga clínica, para hablar de masturbación femenina, información que se los juro nos va ayudar a todas las personas.</description></item><item><title>311. ¿Se puede cambiar de carrera y de rumbo? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050110/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 06:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050110/</guid><description>Podcast Descripción Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre esos momentos de incertidumbre en los que te das cuenta que tu carrera, trabajo o lo que haces hoy no es lo que quieres seguir haciendo o ni siquiera sabes a qué te quieres dedicar.
Hablamos sobre:
¿Qué puedo hacer si no me gusta mi carrera?Sentir que perdiste el tiempo en una carrera que no te gusta.El trabajo o la carrera no define a una persona.</description></item><item><title>310. Relaciones a distancia ¿Funcionan? | Viviana Serna | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050111/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 06:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050111/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy nos acompaña por segunda vez una queridísima amiga y actriz colombiana, que tiene uno de los episodios más escuchados en la historia de Se Regalan Dudas: Viviana Serna, con ella hablamos de uno de los temas que más nos han pedido del amor y de las relaciones a distancia, algo por lo que las tres hemos pasado y todos los aprendizajes que nos han dejado.</description></item><item><title>309. Película: La Caída | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050112/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 06:00:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050112/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash les queremos recomendar la película 'La Caída’ protagonizada por Karla Souza, una actriz mexicana que hace una actuación excepcional como clavadista olímpica en esta producción es excepcional. Esta película pone sobre la mesa temas de salud mental, la presión en el deporte, abuso, acoso y manipulación, así como abuso de poder que pueden llegar a vivir las y los atletas en el mundo del deporte.</description></item><item><title>308. Finanzas en pareja: Parte 2 | Rima Nader | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050113/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 06:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050113/</guid><description>Podcast Descripción El martes pasado nuestro episodio trató acerca de finanzas en pareja con Rima Nader, fue la primera parte de una de las conversaciones más interesantes que hemos tenido en el tema de finanzas sobre todo si se trata de compartirlas en pareja. Si no has escuchado la parte 1, te recomendamos que lo hagas porque esta es la continuación, algunas de las cosas que hablamos en este episodio son: ¿Debería de decirle o no a mi pareja cuánto gano y debería saber o no cuánto gana mi pareja?</description></item><item><title>307. Aceptar la muerte para entender la vida | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050114/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 06:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050114/</guid><description>Podcast Descripción Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre la muerte y lo que hemos aprendido de ella:
¿Cómo practicamos el vivir en el ahora, decir y hacer todo lo que queremos , y no dejar las cosas para después?¿Por qué le tenemos miedo a hablar o preguntar por las personas que ya se fueron?Las personas no mueren cuando su cuerpo físico ya no está, mueren cuando dejamos de recordarlas.</description></item><item><title>306. Finanzas en pareja: Parte 1 | Rima Nader | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050115/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 06:00:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050115/</guid><description>Podcast Descripción Invitamos a Rima Nader, experta en finanzas, para hablar de un tema que nos han pedido mucho y que honestamente nos cambió la vida.
¿Cómo acomodar las finanzas en pareja?
¿Cómo hablar de este tema y evitar discutir por dinero? ¿Cuál es el mejor acomodo? ¿Cómo dividir los gastos en pareja y hacer o armar un presupuesto?
No importa en el momento que estés con tu pareja, les va a servir y les va a cambiar la dinámica.</description></item><item><title>305. Límites con mamá y papá | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050116/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 05:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050116/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de:
&amp;nbsp;¿Cómo se puede ver la “mamitis y papitis”?&amp;nbsp;¿Cómo poner límites a la relación con mamá o papá?&amp;nbsp;¿Cómo me afecta tener una relación codependiente y sin límites con ellxs?
¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash! Si tú también quieres ser parte, entra a&amp;nbsp;seregalandudas.com/buzon, cuéntanos lo que quieras o regálanos una duda.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.</description></item><item><title>304. ¿Cómo nos afectan las etiquetas?: Retos de la comunidad LGBTQIA+ | Enrique Torre Molina | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050117/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 05:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050117/</guid><description>Podcast Descripción Invitamos a Enrique Torre Molina, activista, conferencista y consultor internacional en temas de la comunidad LGBTQIA+, para resolver muchas dudas que todavía tenemos para seguir siendo aliadas comprometidas de esta comunidad.
¿Por qué es importante dejar de buscar etiquetas para definir a las personas?
¿Cómo puedo ser una persona aliada y ayudar a que se aseguren sus derechos?
¿Por qué es importante el lenguaje inclusivo? Y mucho más</description></item><item><title>303. ¿Somos roomies o pareja? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050118/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 05:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050118/</guid><description>Podcast Descripción Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre ese momento cuando vives con tu pareja y comienzas a sentir que más que tu pareja ya es tu roomie. ¿Cómo iniciar la conversación? ¿Qué maneras hay de reconectar? ¿Cómo saber si es momento de irse?¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash! Si tú también quieres ser parte, entra a&amp;nbsp;seregalandudas.com/buzon, cuéntanos lo que quieras o regálanos una duda.</description></item><item><title>302. Escribir tu destino: Solo tú puedes cambiar tu vida | Eufrosina Cruz | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050119/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050119/</guid><description>Podcast Descripción Ustedes saben que en Se Regalan Dudas amamos las historias y hoy nos acompaña Eufrosina Cruz, diputada mexicana, indígena zapoteca y activista. Con su historia nos dejó, además de llorando a lo largo del episodio, inspiradas y con mucho por reflexionar:
¿Será que nuestro origen realmente determina el destino?
¿Cuál es la realidad de las mujeres indígenas hoy en día?
¿Cómo alcanzar eso que soñamos a pesar de las adversidades?</description></item><item><title>301. ¿Cómo ayudo al planeta? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050120/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 05:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050120/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo ayudo al planeta? ¿El cambio climático es real? ¿Podemos hacer algo para revertir el cambio climático? ¿Qué alternativas hay? Este tema nos genera tantas dudas que invitamos a nuestro amigo Pablo Montaño para que nos ayudara a saber por dónde empezar a tomar acción.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>300. Nuevas masculinidades: ¿Qué significa ser hombre? | Ricardo Rivera | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050121/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:00:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050121/</guid><description>Podcast Descripción Invitamos a Ricardo Rivera, especialista en acompañamiento de la salud mental masculina para entender mejor qué pasa alrededor de la masculinidad hoy en día.
¿Qué es la masculinidad restrictiva, también conocida como masculinidad tóxica?
¿Qué mensajes han recibido los hombres desde que nacen y cómo afecta esto su vida?
¿Cómo acompañar a los hombres que nos rodean hacia una masculinidad consciente?
Si te gusta este episodio, no olvides evaluarlo y compartirlo con alguien que creas que lo pueda disfrutar.</description></item><item><title>299. ¿Cómo aceptar el pasado amoroso de mi pareja? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050122/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 05:00:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050122/</guid><description>Podcast Descripción ¿Es válido que mi pareja tenga fotos con sus exs en redes sociales?
¿Comentar, dar me gusta, seguir a otras personas?
¿Revisar las fotos de cuando todavía no estábamos en una relación o mejor no hacerlo?Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de todo esto y nos quedamos con muchas dudas. ¿Qué opinas tú?¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash! Si tú también quieres ser parte, entra a&amp;nbsp;seregalandudas.</description></item><item><title>298. Celos: ¿Amor o inseguridad? ¿Qué hacer con ellos? | Nilda Chiaraviglio | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050123/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 05:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050123/</guid><description>Podcast Descripción Invitamos a Nilda Chiaraviglio, doctora en terapia individual, de pareja y diversidad sexual, para hablar de celos e inseguridad.
¿De dónde vienen los celos, qué son y por qué no los puedo controlar?
¿Cómo es que las creencias sobre el amor romántico nos han afectado al momento de confiar?
¿Cómo podemos empezar a entenderlos y manejarlos?
Si te gusta este episodio, no olvides evaluarlo y compartirlo con alguien que creas que le puede gustar.</description></item><item><title>297. Resignificar el concepto de belleza | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050124/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 05:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050124/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has tenido que cambiar la definición de “belleza” en tu vida? ¿Cómo ha sido el proceso? En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash en colaboración con @ipsy.mex te contamos del camino que hemos vivido para desprendernos de estándares y estereotipos físicos que teníamos y que nos alejaban de poder amarnos tal como somos, pero para eso, tuvimos que cuestionarnos muchas cosas.
Gracias @ipsy.mex por abrir espacios en los que sigamos resignificando el concepto de belleza para que no sea limitativa y sea una forma libre de expresión que celebre la autenticidad de cada persona.</description></item><item><title>296. Introducción al minimalismo: Felicidad no es lo que tenemos es lo que somos | Fernando Bustos | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050125/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 05:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050125/</guid><description>Podcast Descripción Invitamos a Fernando Bustos, licenciado y maestro en filosofía, para hablar de minimalismo
¿Qué es y por qué es tan importante entenderlo?
¿Además de lo material a qué más se refiere y cómo puedo llevar un estilo de vida minimalista?
¿Por qué tenemos tantas ataduras y creemos que necesitamos cada vez más?
Si te gusta el episodio, no olvides evaluarlo y compartirlo con tu gente.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.</description></item><item><title>295. ¿Sin expectativas no hay decepciones? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050126/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 05:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050126/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuál es esa expectativa tuya o de alguien más que no te está dejando ser feliz? En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de las expectativas que nos hemos puesto y las que nos han puesto y cómo la insatisfacción puede alejarnos de lo que realmente queremos.
*El libro que Lety mencionó en este episodio es: “How to not die alone” de Logan Ury encuéntralo aquí.
¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash!</description></item><item><title>294. Síndrome del impostor: ¿Cómo empezar a creer en mí? | Marisa Lazo | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050127/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 05:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050127/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana en el podcast invitamos a Marisa Lazo, emprendedora y empresaria mexicana, para hablar sobre el síndrome del impostor o de la impostora y todos los aprendizajes y tips que nos puede compartir para crecer nuestros proyectos. ¿Qué es este síndrome, por qué afecta principalmente a mujeres, cómo podemos tratarlo?
¿Por qué nos cuesta tanto trabajo creer en lo que hacemos y presumir nuestros logros?</description></item><item><title>293. Hacer las paces con creencias distintas a las mías | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050128/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 05:00:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050128/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué pasa cuando las personas que nos rodean tienen creencias distintas a las nuestras? ¿Es posible coexistir? En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash les compartimos cómo ha sido nuestro camino hacia la tolerancia.¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash! Si tú también quieres ser parte, entra a&amp;nbsp;seregalandudas.com/buzon, cuéntanos lo que quieras o regálanos una duda.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.</description></item><item><title>292. ¿Qué es el Trastorno de Déficit de Atención (TDA) y cómo tratarlo? | César Galicia | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050129/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 05:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050129/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana invitamos nuevamente a César Galicia, psicólogo y sexólogo, para hablar de un tema sobre el que existen muchas dudas: El Trastorno de Déficit de Atención:
¿Qué es este trastorno y qué lo causa?
¿Cómo puedo saber si tengo este trastorno y quién lo diagnostica profesionalmente?
¿Cuáles son los mitos más comunes?
¿Puede tratarse sin medicamentos o requiere forzosamente de un tratamiento?
Si te gusta el episodio, muy importante para nosotras, no olvides evaluarlo y compartirlo.</description></item><item><title>291. ¿Se puede tener una amistad con mi ex? | Jueves de Lety &amp; Ash" | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050130/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 05:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050130/</guid><description>Podcast Descripción ¿Han tenido una relación de amistad con su ex pareja? Les compartimos nuestras experiencias y todo lo que pensamos sobre si es posible tener amistad con tu ex o no.¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash! Si tú también quieres ser parte, entra a&amp;nbsp;seregalandudas.com/buzon, cuéntanos lo que quieras o regálanos una duda.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.
Hosted on Acast. See acast.</description></item><item><title>290. ¿Cómo aceptarme para amarme? | Victoria Volkova | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050131/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 05:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050131/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana aprendimos muchísimo de Victoria Volkova, mujer trans, activista, escritora y actriz, para conocer más de su historia:
¿Cómo ha sido para ella caminar hacia el amor propio?
¿Qué preguntas fueron necesarias para ella y nos puede compartir para conocernos y vivir versiones más auténticas de quienes somos?
¿Quiénes han estado ahí en momentos difíciles de su vida?
¿Por qué es tan importante expresarnos libremente?</description></item><item><title>289. Ir más despacio para conectar contigo | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050132/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 05:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050132/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué haces para conectar contigo?&amp;nbsp;A veces lo que nos hace falta es bajar un poco el ritmo para poder escucharnos, conocernos y saber lo que queremos. Esta semana Ash nos compartió lo mucho que aprendió en El Camino de Santiago.¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash! Si tú también quieres ser parte, entra a&amp;nbsp;seregalandudas.com/buzon, cuéntanos lo que quieras o regálanos una duda.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.</description></item><item><title>288. El poder sanador del agua | Rocío Navarro | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050133/</link><pubDate>Tue, 30 Aug 2022 05:00:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050133/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana en el podcast invitamos a Rocío Navarro, quien se especializa en practicar sanación a través del agua y nos abrió la mente a nuevas perspectivas:
¿Cuál es la relación que tiene el agua con nuestras emociones?¿Si somos principalmente agua, qué mensajes puede brindarnos este elemento?¿Cómo puedo aprender a conectar conmigo y a escucharme?¿Cuál es el verdadero significado de fluir?
Si te gusta el episodio, no olvides evaluarlo y compartirlo.</description></item><item><title>287. No te tomes todo personal | Jimena Longoria | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050134/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 05:00:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050134/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué tanto de lo que hacen o dicen las otras personas es realmente personal? En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos con Jimena Longoria de este tema y nos dio varios tips para no tomarnos nada personal y navegar la vida más ligera. Encuéntralo como: “No te tomes todo personal” en plataformas de audio o con video en YouTube.¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash!</description></item><item><title>286. ¿Cómo lidiar con el agotamiento emocional y mental? | Lydiana García | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050135/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 05:00:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050135/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana invitamos a Lydiana García, psicóloga intuitiva, para hablar del famoso burnout o agotamiento que casi todas las personas experimentan actualmente:
¿Cómo identificar los síntomas del agotamiento?
¿Qué significa realmente tomar un descanso?
¿Cómo balancear mi vida para no llegar a un ritmo de agotamiento?
¿Por qué creemos que vivir en estrés es normal?
¿Ya conoces la teoría de los puntos de Ash? Este episodio te va a encantar y si no la conoces todavía, corre a escucharlo porque te estás perdiendo de una gran herramienta.</description></item><item><title>285. ¿Funciona darse un tiempo en una relación? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050136/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 05:00:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050136/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te has dado un tiempo en una relación amorosa? ¿Mejoró o empeoró todo? De esto hablamos este Jueves de Lety &amp;amp; Ash y tuvimos opiniones muuuy diferentes. ¡El debate se puso buenísimo! Encuéntralo completo como “¿Funciona darse un tiempo en una relación?” en plataformas de audio o con video en YouTube¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash! Si tú también quieres ser parte, entra a&amp;nbsp;seregalandudas.</description></item><item><title>284. Vivir en pareja y resolver problemas | Vartan Indjeian | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050137/</link><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 05:00:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050137/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana invitamos a Vartan Indjeian, psicoterapeuta de la rama Gestalt y terapeuta de pareja, para hablar de temas que ustedes nos han preguntado mucho:
¿Por qué hay cosas que me molestan tanto de mi pareja? ¿Se puede aprender a discutir?
¿Qué hay de la confianza dentro de la relación?
Si te gusta el episodio, no olvides evaluarlo y compartirlo.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.</description></item><item><title>283. Amar: un riesgo que vale la pena | Isabel Allende | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050138/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 05:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050138/</guid><description>Podcast Descripción En colaboración con el Club del Libro de Se Regalan Dudas, invitamos a una de nuestras autoras favoritas: Isabel Allende, para hablar de su nuevo libro “Violeta” y junto a nuestra comunidad hermosa le hicimos algunas preguntas de su vida, el amor, el feminismo, ser una mujer independiente y mucho más. ¡Si te gustó el episodio, no olvides evaluarlo y compartirlo!
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.</description></item><item><title>282. ¿Qué hay después de la muerte? | Ricardo Mones | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050139/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 05:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050139/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana invitamos a Ricardo Mones, quien está certificado en hipnoterapia y regresiones, para hablar de un tema que nos genera muchas dudas:
¿Qué hay después de la muerte?
¿Las almas son eternas?
¿Existe la posibilidad de reencarnar?
No se pierdan el episodio porque seguro les va a dejar cuestionando mucho.
Si te gusta el episodio, no olvides evaluarlo y compartirlo.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.</description></item><item><title>281. ¿Cómo empezar de nuevo? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050140/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 05:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050140/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué consejo le darías a José? Volver a empezar requiere de mucha valentía pero nunca es demasiado temprano ni demasiado tarde para hacerlo.¡Nos encanta que participen en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash! Si tú también quieres ser parte, entra a&amp;nbsp;seregalandudas.com/buzon, cuéntanos lo que quieras o regálanos una duda.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>280. ¿Qué es el privilegio? ¿Y qué hago con él? | Nacho Levy | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050141/</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050141/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana invitamos a Nacho Levy, docente y militante popular para hablar de un tema sobre el que Ash y yo estamos trabajando constantemente:
¿Qué es el privilegio?¿Cómo afecta socialmente y por qué es tan importante cuestionarlo?
Esta fue una plática muy interesante que te va a mover no importa donde estés y quién seas deja mucho para reflexionar, ¡no te vayas!
Si te gusta el episodio, no olvides evaluarlo.</description></item><item><title>279. Día mundial contra la trata de personas | Mesa Redonda con ONU | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050142/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 05:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050142/</guid><description>Podcast Descripción El 30 de julio es el Día Mundial contra la Trata de Personas, un tema sumamente relevante y complejo sobretodo en un país como México. Preparamos una Mesa Redonda en colaboración con la ONU donde nos acompañan varias personas expertas para entender el tema de manera más profunda.
¿Qué es la Trata de Personas y por qué es tan importante informarnos sobre este tema?
¿Qué podemos hacer para no contribuir a esta gran problemática?</description></item><item><title>278. Un nuevo camino | Ana Brenda | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050143/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 05:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050143/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de esta semana invitamos a la actriz mexicana Ana Brenda para hablar de qué pasa cuando nos cuestionamos lo que por años ha funcionado de una manera y buscamos hacer las cosas diferente y decidimos desde la libertad:
¿Cómo tomar decisiones de vida diferentes a las de las personas a mi alrededor?
¿Cómo lidiar con las expectativas que nos ponen?
¿Cuáles han sido los aprendizajes más duros e importantes que hemos tenido?</description></item><item><title>277. El arte de calmar tu ansiedad | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050144/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 05:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050144/</guid><description>Podcast Descripción Inscríbete al curso ‘El arte de calmar tu ansiedad’ Entra a&amp;nbsp;www.despertandopodcast.com/curso
Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos con Ana Pao Fernández sobre qué es la ansiedad y lo que nos viene a enseñar de nuestras vidas, ella es psicóloga especializada en terapia de arte y en conjunto diseñamos este curso divino que nos ayuda a calmar nuestra ansiedad a través del arte y sobre todo a comprenderla.</description></item><item><title>276. Se Regalan Dudas cumple 4 años | Ash y Lety | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050145/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 05:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050145/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quién iba a decir que Se Regalan Dudas se convertiría en esta enorme comunidad? Hace 4 años empezamos sin una sola expectativa y hoy nos sigue sorprendiendo en lo que se ha convertido. Para empezar esta celebración de nuestro 4to Aniversario decidimos escuchar el primer episodio de Se Regalan Dudas y volver a contestar esas mismas preguntas que nos hicimos en aquel entonces para ver qué tanto han cambiado.</description></item><item><title>275. Aprender a poner límites | Nedra Tawwab | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050146/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 05:00:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050146/</guid><description>Podcast Descripción En colaboración con el Club del Libro de Se Regalan Dudas, invitamos a Nedra Glover Tawwab, autora del libro “Cuestión de Límites” para hablar sobre lo importante que son los límites en la vida y en las relaciones personales.
El audio de este episodio se grabó en inglés pero en Youtube tendrás la opción de verlo con subtítulos en español.
¿Qué es un límite y por qué son necesarios los límites para tener relaciones más sanas?</description></item><item><title>274. Hablemos del aborto: ¿Qué es y qué necesitas saber? | Claudia Morales | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050147/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 05:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050147/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Claudia Morales, psicóloga social con especialidad en perspectiva de género, para hablar sobre uno de los temas más controversiales en la actualidad: la interrupción voluntaria del embarazo. Uno de los temas que más dudas genera y por lo mismo, consideramos básico informarnos y sobre todo, ponerlo sobre la mesa:
¿Qué es la interrupción voluntaria del embarazo?¿Qué problemáticas existen detrás y por qué es básico contar con información sobre este tema?</description></item><item><title>273. Salirte de tu casa y vivir con roomies | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050148/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 05:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050148/</guid><description>Podcast Descripción Dar el paso para salirnos de casa de mamá y/o papá a veces es muy difícil por diversas razones y cada caso es muy particular, pero cuando logramos hacerlo es una de las experiencias que más posibilidades y aprendizajes nos puede dejar. Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash te compartimos algunos consejos por si estás pensando en dar ese paso y si te vas a vivir con roomies también te damos un par de tips.</description></item><item><title>272. El día que aprendí que no sé amar | Aura García-Junco | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050149/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2022 05:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050149/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Aura García-Junco, autora del libro “El día que aprendí que no se amar” para hablar sobre el daño que nos hacen las ideas y mitos del amor romántico:
¿Por qué es tan importante cuestionar nuestras ideas alrededor del amor?
¿Qué tipo de amor buscamos y de dónde vienen estos deseos y expectativas?
¿Cómo construir una relación sana o empezar a caminar hacia ella?</description></item><item><title>271. Animarte a dar el primer paso | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050150/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 05:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050150/</guid><description>Podcast Descripción ¿Eres de las personas que se atreve a dar el primer paso para salir con alguien? En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de cuando nos atrevemos a mandar ese primer mensaje o decir esas primera palabras para invitar a salir a alguien y animarnos a conectar con nuevas personas.&amp;nbsp;
Para quienes son #TeamLety se les hará más fácil y para quienes son #TeamAsh tal vez represente salir un poco más de su zona de confort.</description></item><item><title>270. Reconectar con mi sexualidad | Virgina Novello | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050151/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 05:00:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050151/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Virginia Novello, guía certificada en respiración tántrica, para hablar de sexualidad y cómo cada persona la explora y descubre de forma distinta según sus creencias y experiencias personales.
¿Por qué el amor propio es fundamental para conectar con nuestra sexualidad?
¿Qué hacer si estoy en una etapa de monotonía sexual?
¿En qué otras formas podemos explorar la sexualidad más allá de la pareja y los órganos sexuales?</description></item><item><title>269. Enamorarte de tu mejor amigx | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050152/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 05:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050152/</guid><description>Podcast Descripción En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash nos preguntaron qué hacer cuando nos enamoramos de nuestro mejor amigue… ¿Decirle o no decirle? ¿Qué opinan ustedes? ¿Les ha pasado? Nosotras les contamos lo que hemos hecho cuando esto nos pasó y si es que funcionó o no. ¿Están listxs?¡Nos encanta ver participar a nuestra comunidad en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash y escuchar sus historias, nos sentimos muy cerquita a ustedes!</description></item><item><title>268. Reconocer quién realmente soy y lo que quiero | Gabriela Quinzaños | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050153/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 05:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050153/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Gabriela Quinzaños, especialista en psicología femenina para hablar sobre todos esos momentos en los que nos bloqueamos. Creencias, expectativas y etiquetas con las que crecemos y todas las veces que nos limitan. ¿Por qué es tan importante tomarnos una pausa para reconocer quiénes somos en el aquí y ahora?
¿Por qué nos esforzamos tanto por evadir y esconder cualquier síntoma?
¿Acaso los síntomas pueden decirnos algo o retroalimentar nuestra vida?</description></item><item><title>267. Cerrar el ciclo de una relación | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050154/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 05:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050154/</guid><description>Podcast Descripción Si hay algo difícil en la vida es terminar una relación, especialmente si te toca cerrar el ciclo a ti. En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash escuchamos la historia de una persona de nuestra comunidad y hablamos sobre cómo llevar mejor el duelo de una relación cuando se termina y no tenemos respuesta de la otra persona, cuando no volvemos a saber nada de ella, cuando se siente culpa por cómo terminaron las cosas y lo que se rompe es TAN grande que tienes que reinventar tu vida por completo.</description></item><item><title>266. Mejora tu relación con el dinero | Julio Cañas | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050155/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 05:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050155/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Julio Cañas, experto en finanzas, para hablar de:
¿Cuál es tu creencia acerca del dinero?¿Qué creciste escuchando en casa sobre este tema?¿Cómo se relaciona el dinero con las creencias de la infancia?¿Cómo es que todas esas creencias pueden determinar tu futuro financiero y qué puedes hacer al respecto?
¡Quédate muy cerquita porque este episodio les va a abrir los ojos y muy probablemente te ayude a cambiar sus patrones del dinero!</description></item><item><title>265. Hacer las paces con las expectativas | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050156/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 05:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050156/</guid><description>Podcast Descripción Nos preguntaron cómo lidiar con las expectativas de los 20’s así que les compartimos lo que a nosotras nos sirvió en su momento para entender que a veces las cosas no van a suceder como queremos. En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash profundizamos en lo que nos gusta hacer cuando nos falta motivación o necesitamos cambiar de rumbo aunque antes queríamos otra cosa.Queremos saber qué piensas y si algo de lo que te compartimos te sirve para lidiar con tus expectativas.</description></item><item><title>264. Sacúdete las expectativas y sé tú | Dulce María | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050157/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 05:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050157/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Dulce María, cantante, actriz, compositora y escritora mexicana para hablar sobre las expectativas que nos ponen y nos ponemos y cómo esto es un freno de mano para tener relaciones auténticas. ¿Cómo nos limitan las expectativas y por qué es tan importante dejarlas ir? ¿Qué hacer cuando estamos haciendo las cosas de acuerdo a las expectativas de alguien más?
¿Cómo vivir nuestra propia verdad sin importar lo que otras personas esperan de nosotros?</description></item><item><title>263. El proceso de dejar una relación | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050158/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 05:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050158/</guid><description>Podcast Descripción No es fácil dejar una relación y menos cuando quisieras quedarte ahí, pero a veces decir adiós es lo que necesitamos para poder decirnos sí a nosotrxs. Duele, es difícil pero hemos aprendido que llega un momento en que las cosas se acomodan.Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash te contamos un poco de lo que hemos aprendido de las rupturas amorosas y cómo vivir el proceso de dejar ir.</description></item><item><title>262. ¿Cómo calmar la mente? | Jacqueline Lapidus | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050159/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 05:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050159/</guid><description>Podcast Descripción Para el episodio de hoy invitamos a Jacqueline Lapidus @ansiedad_life_coaching, maestra en psicología y salud mental para hablar sobre los pensamientos repetitivos que no podemos sacarnos de la cabeza y se quedan dando vueltas una y otra vez como disco rayado.
¿De dónde vienen estos pensamientos tan repetitivos y por qué a veces nos roban la paz?
¿Se puede entrenar a la mente para poder salir de esos ciclos?</description></item><item><title>261. Decidir vivir con mi pareja | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050160/</link><pubDate>Thu, 26 May 2022 05:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050160/</guid><description>Podcast Descripción Irte a vivir o no con tu pareja es una de las decisiones que más dudas genera, ya sea por temas culturales, miedos, creencias, supersticiones, entre miles más… por eso hicimos este Jueves de Lety &amp;amp; Ash para hablar de esto en un espacio seguro, contarles nuestras experiencias y compartirles lo que pensamos.¿Podrías hacerlo por practicidad? ¿O solo cuando ya hay un compromiso más serio? ¿Cómo decirle a tus papás?</description></item><item><title>260. Mejorando la relación de pareja | Romina Sacre | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050161/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 05:00:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050161/</guid><description>Podcast Descripción Para el episodio de hoy invitamos a nuestra querida amiga Romina Sacre para hablar del amor. Uno de nuestros episodios más escuchados en la primera temporada se llama ‘Relaciones que no funcionan’ y también lo grabamos con ella, así que años y varias temporadas después queríamos tener una segunda parte:
Hoy hablamos de:
¿Cómo se puede pasar de tener relaciones tóxicas a tener relaciones sanas y cómo se ve estar en una relación así: bonita y sana?</description></item><item><title>259. Duelos de amistades | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050162/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 05:00:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050162/</guid><description>Podcast Descripción Perder amistades que en algún momento de nuestras vidas significaron muchísimo es de los duelos que más se sienten y es, tal vez, sobre el duelo que menos se habla. Mafer nos compartió una situación que vivió con su mejor amiga y queremos saber qué piensan ustedes. Nosotras se los compartimos en este Jueves de Lety &amp;amp; Ash. Para participar en los Jueves de Lety &amp;amp; Ash entra a seregalandudas.</description></item><item><title>258. El amor propio como herramienta para seguir adelante | Adriana Macías | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050163/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050163/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Adriana Macías, conferencista y escritora, con ella hablamos de la importancia del amor propio y cómo es que construyéndose a ella misma, nuestra invitada logró superar las inseguridades que cargaba a raíz de su discapacidad. ¿Cómo es vivir con una discapacidad en un mundo que está poco adaptado y consciente al respecto?
¿Por qué es tan importante aceptar nuestra propia forma de hacer las cosas?</description></item><item><title>257. ¿Qué has hecho en nombre del amor? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050164/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 05:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050164/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es lo más #bonito y lo más #terrible que has hecho en nombre del #amor? Nosotras te contamos tooodo en el Love Tour Mx, donde podrás descubrir si eres #TeamAsh o #TeamLety cuando de corazones rotos y relaciones se trata..Con el paso del #tiempo hemos aprendido a #amar de una manera distinta y mucho más #sana, gracias a que poco a poco hemos ido desaprendiendo esas #ideas del amor con las que crecimos y que hoy sabemos que no nos funcionan e incluso, pueden llegar a ser MUY tóxicas.</description></item><item><title>256. Reconocer y evitar una relación tóxica | Nath Campos | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050165/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 05:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050165/</guid><description>Podcast Descripción Para el episodio de hoy invitamos a Nath Campos, creadora de contenido y activista, para hablar de las red flags y la toxicidad en las relaciones.
¿De dónde vienen todos esos comportamientos tóxicos que la gran mayoría hemos vivido en una relación?
¿Por qué hay que tomar tan enserio las red flags y la toxicidad?
¿Cuál es la importancia de contar con una red de apoyo a tu alrededor?</description></item><item><title>255. Mamás también son las que escogemos | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050166/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050166/</guid><description>Podcast Descripción Se acerca el Día de las Madres en México, un día que nos gusta pero que también sabemos que está lleno de estereotipos sobre los cuáles es importante trabajar ya que para muchas personas el concepto de maternidad puede verse diferente y también es una fecha que puede ser difícil porque mamá no está presente o la relación puede ser complicada, por eso nos parece importantísimo tomarnos un momento para resignificar este día.</description></item><item><title>254. Duelos: Lo que no sabemos | Alejandra Redondo y Patricia Zelaya | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050167/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 05:00:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050167/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Alejandra Redondo y Patricia Zelaya, madre e hija, ambas creadoras de un programa para acompañamiento del duelo y con ellas hablamos sobre la importancia de vivir y dejar vivir duelos reales.
¿Qué es todo eso que no sabemos de los duelos?
¿Cómo acompaño a una persona que está viviendo una pérdida?
¿Quién dijo que los duelos se superan y que forzosamente vienen a enseñarnos algo?</description></item><item><title>253. Rompiendo creencias limitantes | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050168/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 05:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050168/</guid><description>Podcast Descripción Cuando sientas que una #creencia tuya o de las personas con las que creciste te está limitando, quizás sea momento de #cuestionar de dónde viene y encontrar #referentes que te demuestren que es posible hacer las cosas de otra manera. De esto hablamos en el Jueves de Lety &amp;amp; Ash y te compartimos las #creencias que hemos roto para tener la #vida que hoy tenemos.¿Qué creencias has dejado atrás o quisieras comenzar a decirles #adios?</description></item><item><title>252. Las 5 etapas del amor | Carlos Macías | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050169/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 05:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050169/</guid><description>Podcast Descripción Para el episodio de hoy invitamos a Carlos Macías psicólogo que escribió el libro “Una breve teoría sobre el amor” en el que plantea justamente una teoría de por qué nos relacionamos de ciertas maneras:
¿Qué tiene que ver mi infancia con mi forma de relacionarme amorosamente?
¿Qué dice de mí la forma en que me enamoro y llevo una relación de pareja?
¿Por qué es importante ver mi historia al momento de amar?</description></item><item><title>251. Rodearte de personas extraordinarias | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050170/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 05:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050170/</guid><description>Podcast Descripción Hay personas que llegan a nuestra #vida que con su ejemplo nos animan a ir por lo que queremos, nos dan seguridad y nos ayudan a convertir lo cotidiano en algo #extraordinario. ¿Quiénes han sido esas personas para ti? ¡Menciónales en los comentarios y cuéntanos cómo te han inspirado!
¡Gracias @TequilaHerraduraMX por impulsarnos a tener conversaciones con personas #extraordinarias como Karina Sofía que nos inspiran a ser valientes y atrevernos a hacer lo que realmente amamos!</description></item><item><title>250. Ansiedad y depresión: ¿El precio de la fama? | Daniela Rodrice | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050171/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 05:00:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050171/</guid><description>Podcast Descripción Para el episodio de hoy invitamos a una mujer que ha creado un idioma propio entre las personas que la siguen, la reina de TikTok, “La Chica”, Daniela Rodrice. Con ella hablamos de cómo le ha hecho para manejar tanta atención y su experiencia con la ansiedad y depresión:
¿Cuál es esa parte que no vemos detrás de una figura pública?
¿En quién podemos apoyarnos cuando las cosas no van bien?</description></item><item><title>249. Relacionarnos con responsabilidad afectiva | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050172/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 05:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050172/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es la #responsabilidadafectiva? ¿Solo deberíamos tenerla en algunas #relaciones? ¿Existe en los “casi algo”? ¿Qué hay con el #ghosting? Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre lo que hemos tenido que #aprender, desaprender y lo que nos falta por incorporar para tener relaciones en las que la #responsabilidad #afectiva sea una #prioridad.Cuéntanos tus #experiencias o #dudas sobre este tema.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.</description></item><item><title>248. Los retos de la crianza en estos tiempos | Alondra Ramírez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050173/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 05:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050173/</guid><description>Podcast Descripción Para el episodio de hoy invitamos a Alondra Ramírez, especialista en crianza, para contestar muchas de las dudas que ustedes nos ha mandado con respecto a este tema:
¿Cómo criar en estos tiempos?
¿Por qué es tan importante trabajar primero en ti para después poder acompañar?
¿Cómo responder a los berrinches?
¿Por qué es tan difícil la crianza para la madre o el padre?
¿Por qué juzgamos tanto la manera de criar de otras personas?</description></item><item><title>247. Amistades extraordinarias | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050174/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050174/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quiénes han sido esas amistades #extraordinarias para ti? Hay personas con las que creamos una #conexion tan extraordinaria que a veces ¡ni siquiera se puede explicar! Saber que hay alguien que nos acompaña sin juicios y que va a estar en todo momento sin importar lo que suceda, es de las cosas más #bonitas que nos han pasado. Muchas gracias @tequilaherraduramx por abrir este espacio para hablar sobre un tema que nuestra comunidad nos ha pedido tanto, ¡nuestra amistad y todo lo que ha significado para nuestro camino!</description></item><item><title>246. Confía en tu intuición | Danna Paola | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050175/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 05:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050175/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Danna Paola, cantante, compositora y actriz mexicana para hablar sobre todos esos momentos en los que hemos tenido que confiar en nuestra intuición, decir no para acercarnos a lo que realmente somos y perseguir lo que auténticamente queremos.
¿Por qué es tan poderoso decir “no” y a la vez tan liberador?
¿Cómo conectarnos con nuestra intuición y con lo que genuinamente queremos?</description></item><item><title>245. Atrévete a tener conversaciones profundas | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050176/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 06:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050176/</guid><description>Podcast Descripción Las #conversaciones profundas en las que abrimos nuestro #corazon por completo, son quizás la forma más sincera de #conectar con las personas que tenemos a nuestro alrededor.Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash invitamos a nuestro #amigo Raúl a tener esa conversación #profunda con las #preguntas del nuevo deck de ÁMATE porque aunque nos conocemos desde hace años, siempre hay algo nuevo que compartir y aprender de quienes nos rodean.</description></item><item><title>244. Emociones y consumo de sustancias | David Romanowsky | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050177/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 06:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050177/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a David Romanowsky, especialista en adicciones, para hablar de ellas desde otro punto de vista, uno que no&amp;nbsp; está centralizado en las drogas, sino en las personas y sus emociones:
¿Por qué centralizamos las adicciones en las drogas y no en las personas?
¿Qué es lo que hace que una persona sea más susceptible a una adicción?
¿Qué papel juega la sociedad en estos temas?</description></item><item><title>243. Mujeres extraordinarias | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050178/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 06:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050178/</guid><description>Podcast Descripción A veces creemos que lo #extraordinario está muy lejos de nuestras #vidas y que solo son #extraordinarias las personas que hacen #cambios enormes en el mundo, pero si nos detenemos a escuchar las #historias de quienes tenemos cerca, quizás podremos ver que lo extraordinario está en todas partes. Sobre todo, en las #mujeres que nos han inspirado a seguir nuestros #sueños y que con su ejemplo nos han demostrado que todo es posible.</description></item><item><title>242. Crisis amorosas | Fernanda Castillo | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050179/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 06:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050179/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a la actriz mexicana Fernanda Castillo, para hablar del amor y sus crisis:
¿Por qué surgen las crisis en las relaciones?
¿Existe el amor verdadero sin crisis de por medio?
¿Cómo transitar una crisis en pareja?
¿Qué podemos aprender de ellas?
Quédense con nosotras porque se puso riquísima la plática con Fer, fue un episodio lleno de sinceridad, aprendizajes y unas que otras risas.</description></item><item><title>241. Amor propio y salud sexual | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050180/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 06:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050180/</guid><description>Podcast Descripción Cuando cuidamos de nuestra #saludsexual estamos haciendo uno de los actos de #amor más grandes hacia nosotras. Cuidar de nuestro bienestar involucra muchísimas cosas y entre ellas la parte física, mental y social. Si nosotras estamos bien, nuestro entorno se beneficia. En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de #sexualidad y todo lo que implica; lo que escuchamos mientras crecíamos, lo que hemos aprendido, cómo hemos logrado resolver nuestras dudas y lo importante que es hablar de #saludsexual sin que sea un tabú para nosotras mismas y con nuestras #parejas.</description></item><item><title>240. Las caras del éxito | Miguel Layún | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050181/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 06:00:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050181/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Miguel Layún, futbolista mexicano profesional, para hablar de la idea que tenemos de éxito y cómo a través del tiempo ha cambiado para él. Una historia llena de aprendizajes que nos ayudó a conectar con nuestros propios sueños.
¿Cuáles son las bases del verdadero éxito?
¿Cómo manejar la presión social y las expectativas de los demás?
¿Cuál es la clave para mantenerse fiel a los propios sueños?</description></item><item><title>239. ¡Gracias a las mujeres de mi vida! | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050182/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 06:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050182/</guid><description>Podcast Descripción A todas las mujeres de nuestras vidas: ¡GRACIAS! Por todo lo que nos han enseñado, porque #gracias a su ejemplo es que pudimos aprender a #soñar y creer que todo lo que queremos hacer es posible. Gracias por estar siempre y compartirnos su energía todas las veces que creímos que no podríamos lograrlo solas. Gracias infinitas por inspirarnos todos los días.¿Qué le agradeces a las #mujeres de tu vida?</description></item><item><title>238. Las personalidades según el eneagrama | Mariana Suárez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050183/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 06:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050183/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Mariana Suárez, ​​especialista en diferentes herramientas de autoconocimiento y energético emocionales. Con ella hablamos sobre el eneagrama y las personalidades:
¿Qué es el eneagrama y cómo me puede ayudar?
¿Cómo es mi personalidad, mis heridas y mi camino hacia sanar según el eneagrama?
¿Cómo usarlo para entender a otras personas, pero sobre todo a mí?
Quédense porque es un episodio nos ayuda a vernos y tener mucho más claridad en tantos aspectos de nuestra vida.</description></item><item><title>237. Sobreviviente del Holocausto | Edith Eger | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050184/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 06:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050184/</guid><description>Podcast Descripción In this first Special Episode of the year, we invited Edith Eger, psychologist specialized in trauma and Holocaust survivor, to talk about how life's adversities are experienced over the years.
What is the real meaning of forgiveness?
How not to let what happened to you define who you are today?
How to do the best in a world that is still inflicting pain on others?
Stay with us because this was a beautiful episode full of wisdom that will leave you with so much to think about.</description></item><item><title>236. Adolescencia: lo que aprendimos de ella | Ximena Sariñana | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050185/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 06:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050185/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy nos acompaña Ximena Sariñana, actriz y cantante mexicana, para hablar de esa etapa que tantas enseñanzas nos dejó: La adolescencia. ¿Qué aprendimos en esos años?
¿Qué ideas teníamos que hemos cambiado con el tiempo?
¿Qué nos enorgullece de esa etapa de nuestras vidas?
¿Cómo vivíamos el amor a esa edad?
¿Qué sabíamos de nuestra sexualidad y cómo la exploramos?
No se vayan porque la plática se puso muy buena, nos reímos mucho y nos pusimos un poquito nostálgicas también.</description></item><item><title>235. Dormir para ser mi mejor versión | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050186/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050186/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quién más ama dormir? Cada una a nuestra manera hemos encontrado #rutinas que nos ayudan a lograr el #descanso que necesitamos para recargar pilas y ser nuestra mejor versión. Fue así como creamos Durmiendo Podcast, un proyecto que te ayuda a ponerle fin a tu día con 5 a 7 minutos de completa #relajación.¿Ya lo conoces? Si a veces tienes problemas para apagar la mente y descansar, este podcast es para ti.</description></item><item><title>234. ¿Existe el destino? | Luisa Poppe | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050187/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050187/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Luisa Poppe, estudió biología y se especializó en decodificación, para hablar sobre el papel que juegan la genética y la inteligencia emocional en nuestras vidas. ¿Nuestra genética nos define?
¿Cómo es que la genética y la inteligencia emocional se relacionan?
¿Existe tal cosa como el destino?
¿Será que puedo controlar el rumbo de mi vida?
Quédense con nosotras porque se van a sorprender con todo lo que este episodio tiene que decirnos sobre la historia que cargamos y cómo podemos cambiarla.</description></item><item><title>233. ¿Cómo escoger a mi terapeuta? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050188/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 06:00:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050188/</guid><description>Podcast Descripción Trabajar en nosotras mismas ha sido uno de los actos de #amorpropio más grandes que hemos hecho y gran parte del camino lo hemos logrado en #terapia.
Pero, ¿cómo escoger a mi #terapeuta y saber si es el perfil correcto para mí? Nos hacen mucho esta pregunta, así que en este Jueves de Lety &amp;amp; Ash les compartimos algunos tips en colaboración con @Terapify para saber escoger a la persona que te acompañará profesionalmente en este proceso, ya sea que lo quieras hacer de manera presencial o en línea.</description></item><item><title>232. Aprender de las fracturas de la infancia | Marigela Zamudio | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050189/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 06:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050189/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Marigela Zamudio, especialista en sanación y maternidad consciente, para hablar de las fracturas de la infancia y cómo en la edad adulta podemos trabajarlas para evitar que controlen nuestras vidas.
¿Cómo identifico mis fracturas de la infancia y qué impacto tienen en mi vida?
¿Cómo salir del papel de víctima?
¿Acaso pueden mis heridas dejarme aprendizajes?
Quédense porque seguramente, al igual que nosotras, se van a dar cuenta de que hay muuuchooo por trabajar.</description></item><item><title>231. “La relación con mi suegra” | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050190/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 06:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050190/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo ha sido tu #relacion con tu #suegra o #suegro actual o con las #familia de tus #parejas anteriores? A nosotras nos ha pasado que habido con quienes nos hemos llevado increíble y nos han hecho sentir como parte de la #familia y también con quienes no tanto. Quisimos hablar de este tema en este Jueves de Lety &amp;amp; Ash porque nos lo piden mucho y por primera vez estamos probando un formato en el que nos cuentan sus #experiencias y todxs podemos escucharlas para reírnos o comentarlas juntxs.</description></item><item><title>230. Los 5 elementos y tu personalidad | Maria Laura Rainer | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050191/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 06:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050191/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Maria Laura Rainer, especialista en medicina oriental y acupuntura. A través de su conocimiento sobre el mundo oriental y occidental nos explica cómo podemos utilizar los 5 elementos para conocernos mejor.
¿Cuáles son los cinco elementos y cómo nos relacionamos con ellos?
¿Qué dicen los elementos de mí y de mis relaciones?
¿Puedo tener más de un elemento en mi personalidad?
¿Cómo puedo reconocer y sanar mis heridas al integrar los elementos?</description></item><item><title>229. ¿Qué expectativas han puesto sobre ti? Y muchas preguntas más | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050192/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 06:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050192/</guid><description>Podcast Descripción A veces vivimos en automático y nos perdemos de la #oportunidad de #conocer y #conectar con las personas que tenemos a nuestro alrededor.&amp;nbsp;
Por eso en este Jueves de Lety decidimos jugar y conectar desde la vulnerabilidad haciéndonos algunas #preguntas del nuevo deck de Ámate con nuestro querido Betié. ¿Quieres intentarlo?
¿Cuándo fue la última vez que te sentaste a realmente escuchar lo que una #amiga, un #hermano, un colega tienen para #compartir?</description></item><item><title>228. ¿Existen las almas gemelas? | Mia Astral | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050193/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 06:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050193/</guid><description>Podcast Descripción Hoy nos acompaña Mia Pineda creadora de la plataforma Mia Astral. Ella es astróloga, escritora y conferencista y hoy hablamos de relaciones y lazos emocionales o energéticos que generamos con todo tipo de personas.
¿Existen o no las almas gemelas?
¿Cómo se generan estos lazos?
¿Qué es una relación kármica?
¿Existen las coincidencias entre las personas que conocemos?
¿Qué son las red flags o banderas rojas y cómo identificarlas?</description></item><item><title>227. ¿Amistad con personas del sexo que me atrae? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050194/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050194/</guid><description>Podcast Descripción ¿Crees que existe la #amistad con personas del #sexo que te atrae? Hemos recibido muchos mensajes sobre este tema y quisimos hacer este Jueves de Lety &amp;amp; Ash para platicarles lo que nosotras creemos y las #experiencias que hemos vivido, pero también queremos conocer sus historias y opiniones, cuéntenooos… ¿Tienen #amigos, #amigas, #amigues del mismo sexo que les atraen? ¿Les molesta que sus parejas lxs tengan? ¿Han tenido problemas en sus #relaciones por esto?</description></item><item><title>226. Límites desde el amor propio | Stephanie Essenfeld | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050195/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 06:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050195/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a la psicóloga, Stephanie Essenfeld, para hablar de límites y comunicación asertiva.
¿Qué son los límites y por qué es importante ponerlos?
¿Cómo respetar los límites de las demás personas?
¿Cuándo es momento de marcar un límite?
¿Cómo se relacionan al amor propio?
Quédense con nosotras porque se puso buenísimo y nuestra invitada nos dio muy buenas herramientas.
Conoce más de lo que hacemos y síguenos aquí.</description></item><item><title>225. ¿Cómo empezar a usar juguetes sexuales? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050196/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 06:00:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050196/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quieres utilizar juguetes sexuales pero no sabes por dónde empezar? ¿Tienes dudas sobre el tema pero te da pena preguntar? ¿Estás pensando en subir de nivel y encontrar otro juguete que te ayude a conocerte mejor? Hicimos este #JuevesDeLetyyAsh con la sexóloga Karimme de @platanomelonmx para resolver TODAS esas #dudas.Cuéntanos si este video te sirvió para saber por dónde empezar a experimentar con tu #placer o si ya tienes experiencia, ¿qué tal te ha ido #conociéndote?</description></item><item><title>224. Traumas: reconocerlos y superarlos | Edith Shiro | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050197/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 06:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050197/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a la psicóloga clínica, Edith Shiro, para hablar del trauma.
¿Qué es un trauma y por qué todas las personas lo hemos vivido?
¿Qué hago si tengo un trauma? ¿Cómo puedo identificarlo y sobre todo sanarlo?
¿Cómo cambia mi cerebro, mis emociones y mi cuerpo físico?
¿Cómo puedo ayudar a alguien que vivió un trauma?
No se vayan porque fue un episodio muy revelador y con mucha información que puede ayudarnos a vivir una vida más ligera.</description></item><item><title>223. ¿Volver o no volver con mi ex? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050198/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 06:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050198/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has estado en el dilema de #volver o no con tu ex? Cuéntanos… ¿Regresaron o no? ¿Cómo les fue?Esta es una de las preguntas que más nos hacen por mensaje privado y hoy les queremos contestar contándoles un poquito de lo que hemos vivido y lo que pensamos sobre este tema.
A veces, cuando terminamos con alguien, nos llega un #sentimiento de #nostalgia por todo lo que vivimos en la #relacion y nos dan ganas de #regresar.</description></item><item><title>222. Reinventarse para ser libre | Erika de la Vega | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050199/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 06:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050199/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos al podcast a una mujer que admiramos y queremos para hablar de un tema que es muy castigado por la sociedad para las mujeres: Reinventarnos. Ella es Erika de la Vega, actriz de televisión y podcastera como nosotras.
¿Por qué nos cuesta tanto trabajo aceptar cuando alguien decide cambiar su rumbo?
¿Cómo esa barrera afecta cuando queremos reinventarnos? ¿Cuáles son los beneficios de reinventarse constantemente? ¿Se hace por elección o viene de manera natural?</description></item><item><title>221. Propósitos de año nuevo, ¿sí o no? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050200/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 06:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050200/</guid><description>Podcast Descripción ¡¡¡Regresamooos!!! Después de unos #buenosdias de #descanso, ya estamos de regreso con ustedes y este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos sobre #propositos de #añonuevo.&amp;nbsp;Durante mucho tiempo vivimos poniéndonos propósitos que después de pocos días dejábamos en el #olvido porque en #realidad no eran lo que queríamos. Ahora no hacemos #listas largas con cosas por cumplir durante el año, sino que nos detenemos unos minutos a #escuchar qué nos está pidiendo genuinamente nuestro ser y con eso trabajamos.</description></item><item><title>220. Aprender a administrar mi dinero | Liliana Olivares | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050201/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 06:00:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050201/</guid><description>Podcast Descripción Estamos muy emocionadas de empezar este año con un episodio sobre finanzas personales con Liliana Olivares financiera enfocada en finanzas dirigidas a centennials y millennials.
¿Por qué es tan importante poner orden en mis finanzas y por qué no recibimos educación financiera?
¿Qué hay del ahorro para el retiro?
¿A qué debo destinar mi sueldo y cómo pongo prioridades?
¿Cuánto debo de ahorrar?
¿Qué hago si tengo deudas?</description></item><item><title>219. ¡Felices fiestas! Nos vemos en enero 2022 | Ash y Lety | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050202/</link><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 06:00:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050202/</guid><description>Podcast Descripción No queremos que se nos acabe el año sin antes decirles lo mucho que les agradecemos que formen parte de esta comunidad.
Nosotras y nuestro team nos vamos a desconectar durante algunos días para recargar pilas y cuidar de nuestra salud mental para poder regresar con muchísimas cosas nuevas el próximo año. ¡No se imaginan todo lo que se viene!
Para no extrañarnos tanto, les hicimos una playlist con Spotify que se llama “Termina un año y comienza otro con Lety &amp;amp; Ash” en la que encontrarán todos los episodios de Se Regalan Dudas, Despertando Podcast y Durmiendo Podcast que necesitan para empezar el 2022.</description></item><item><title>218. ¿Cómo pasar estas fechas? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050203/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 06:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050203/</guid><description>Podcast Descripción El&amp;nbsp;#findeaño&amp;nbsp;es una experiencia diferente para cada persona y existen muchas formas de pasar estas #fechas. ¡Tú decide lo que sea mejor para ti! Nosotras tenemos #tradiciones muy distintas y en este Jueves de Lety &amp;amp; Ash te contamos un poco de lo que hacemos en el #cierredeaño. ¿Cómo pasan ustedes estas fechas? Queremos leerles.Para nosotras ha sido un honor compartir un #año más con ustedes. ¡Muchas #gracias a todas las personas que nos han acompañado y a quienes este año se sumaron a esta #comunidad hermosa!</description></item><item><title>217. El poder del silencio | Catalina Goerke | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050204/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 06:00:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050204/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Catalina Goerke, psicoterapeuta y maestra en meditación, para hablar de un tema al que le hemos dado muy poca atención, no solo en el podcast, sino en nuestras vidas en general: El Silencio.
¿Por qué nos cuesta trabajo estar en silencio?
¿A qué o a quién nos confronta que buscamos evitar y distraernos?
¿Acaso tiene algo que enseñarnos?
¿Cómo se vincula a los bloqueos de la infancia?</description></item><item><title>216. ¿Trabajos tóxicos? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050205/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050205/</guid><description>Podcast Descripción Que levante la mano quien ha tenido un #trabajo #toxico. A nosotras nos tocó estar en trabajos en los que no se respetaban los #horarios de #descanso, ambientes en los que se sentía #culpa cuando alguien salía a la hora adecuada o tomaba #vacaciones y también nos tocó trabajar con personas que nos trataron mal. Hoy estamos del otro lado y hemos aprendido mucho de las #experiencias que vivimos para poder construir una cultura de trabajo sana en la que todes disfruten lo que hacen sin sentir que su #vida entera es trabajar y nada más.</description></item><item><title>215. Redes sociales: lo que tienes que saber | Mariam Dum | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050206/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 06:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050206/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy nos acompaña Mariam Dum, especialista en psicología clínica con doctorado en Parenting Solutions, para hablar de un tema que nos preocupa y nos genera muchas dudas: las Redes Sociales. ¿Cuáles son los pros y contras? ¿Qué efectos tienen en nuestra salud mental? ¿A partir de qué edad se recomienda su uso? ¿Por qué comienzan a considerarse una adicción? ¿Existen herramientas para manejarlas mejor? ¿Por qué les ponemos tanta importancia y cómo pueden llegar a afectarnos?</description></item><item><title>214. ¿Existe el karma? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050207/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 06:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050207/</guid><description>Podcast Descripción El #karma es uno de esos temas que nos generan taaantas #dudas y #preguntas que este Jueves de Lety &amp;amp; Ash les compartimos lo que nosotras creemos sobre este tema y queremos saber lo que ustedes piensan. Aquí les dejamos algunas preguntitas:¿Creen en el karma?
¿Las #consecuencias del karma son solo #negativas o también pueden ser #positivas?
¿Se puede limpiar el karma?
¿Han tenido alguna #experiencia que les lleve a pensar que existe?</description></item><item><title>213. Amor real | Santiago Molano | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050208/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 06:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050208/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Santiago Molano para hablar de lo que podemos hacer para tener relaciones auténticas y reales. Nos cuestionamos muchas cosas como: ¿Qué es amar de verdad y qué implica? ¿Cómo las ideas que nos hemos creado del amor afectan nuestras relaciones? ¿Por qué el amor es un reflejo de lo que soy hoy? ¿Cómo amo de verdad cuando digo que amo? ¿Existe el amor real y cómo se ve?</description></item><item><title>212. ¿Qué hemos aprendido de la muerte? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050209/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 06:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050209/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué nos da tanto #miedo morir o que muera alguien que queremos? En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de la #muerte y todo lo que hemos aprendido de las personas que ya no están con nosotras.&amp;nbsp;¿Qué piensas de la muerte? ¿Qué has aprendido de quienes ya no están aquí? Te leemos en los comentarios. También nos puedes compartir la respuesta que escribiste en el&amp;nbsp;#libro&amp;nbsp;de #SeRegalanDudas, donde hay muchas #preguntas como estas.</description></item><item><title>211. Soltería: lo que hemos aprendido | Martha Higareda | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050210/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 06:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050210/</guid><description>Podcast Descripción Hoy nos acompaña Martha Higareda para hablar de uno de los temas que más nos piden: la soltería. ¿Qué hay detrás de todas las ideas que nos contaron? ¿Se puede estar en soltería y feliz al mismo tiempo? ¿Por qué creemos que estar en pareja es la única manera de realizarnos? ¿Cómo es salir y conocer gente en estos tiempos? Hoy somos tres mujeres solteras con perspectivas muy diferentes sobre este concepto, ¿ustedes qué piensan de la soltería?</description></item><item><title>210. ¿Miedo a crecer? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050211/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 06:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050211/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué pasa cuando crecemos? ¿Cómo se ve el cambio de una etapa a otra? ¿Es realmente taaan difícil? Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de toooodo eso que pasa cuando crecemos&amp;hellip; Los #miedos, las #responsabilidades, ¡¡¡LOS IMPUESTOS!!!, las #expectativas que nos ponemos y la manera en que se ha visto crecer para nosotras. Sí, a veces ha sido difícil sobre todo por la #nostalgia de lo que ya fue, pero también hemos encontrado la vida que siempre deseábamos tener y la verdad es que&amp;hellip; ¡estamos muuuy felices!</description></item><item><title>209. Cambiemos la forma de ver las cosas | Saskia Niño de Rivera | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050212/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 06:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050212/</guid><description>Podcast Descripción El episodio contiene material sensible, incluyendo descripciones gráficas de violencia y específicamente violencia sexual. Se recomienda discreción al oyente y atención parental.
Invitamos a Saskia Niño de Rivera, co-fundadora de Reinserta, para hablar sobre todo eso que no vemos detrás de las personas que cometen un crimen.
¿Cómo es la vida dentro de las cárceles?¿Cómo son sus procesos legales?¿Acaso podemos verles con empatía y hacer algo para que la injusticia en nuestro país mejore?</description></item><item><title>208. El primer beso | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050213/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 06:00:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050213/</guid><description>Podcast Descripción ¿Recuerdas cómo fue tu primer #beso y con quién? ¡Cómo olvidaaarlo! Después pueden venir muchos más, pero esa primera reacción que se siente en tooodo el cuerpo ¡no se olvida! Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash hablamos de lo que sentimos cuando dimos nuestro #primerbeso, nuestros #besos favoritos y todo lo que un beso nos puede decir sin necesidad de usar palabras. ¡Ufff! ¡Nos encantan!Queremos leer cómo fue su primer beso pero&amp;hellip; ¡descríbanlo a detalle!</description></item><item><title>207. Relaciones de parejas sanas | Nilda Chiaraviglio | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050214/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 06:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050214/</guid><description>Podcast Descripción Para el episodio de hoy nos acompaña Nilda Chiaraviglio con ella preguntamos... ¿Cómo se construye una relación de pareja sana? ¿Se puede lograr una buena comunicación? ¿En qué es importante trabajar y qué cosas podemos dejar ir? ¿Cómo afectan las ideas del amor romántico las relaciones? ¿Existe una receta para tener una buena relación? Quédense porque Nilda nos dejó con la boca abierta con todo lo que nos explicó desde un enfoque psicológico.</description></item><item><title>206. Película: Dear Evan Hansen | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050215/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 06:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050215/</guid><description>Podcast Descripción In this special episode we had the honor of interviewing Amy Adams, Ben Platt, Julianne Moore and Amandla Stenberg, cast members from the movie, Dear Evan Hansen. This film caught our attention with its realistic depiction of persons living with mental health issues. The actors share how personally relating to the characters helped them properly portray the perspective and daily challenges of those struggling with mental health on the big screen.</description></item><item><title>205. Perfectamente imperfecta | Kalinda Kano | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050216/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 06:00:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050216/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a nuestra amiga Kalinda Kano y grabamos un episodio de esos que son un regalo también para nosotras: ¿Qué dicen sobre mí las expectativas que pongo en las demás personas? ¿Por qué nos cuesta tanto permitirnos ser vulnerables? ¿Con quién sí y con quién no serlo? ¿Se puede vivir honestamente? ¿Cuál es el camino para lograrlo? Se nos pasó volando el tiempo de lo rico que se pusieron las dudas, ¡sigan escuchando!</description></item><item><title>204. Nuestras rutinas de las mañanas | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050217/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050217/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué haces en tus #mañanas? Nosotras estamos en vidas muuuy diferentes&amp;hellip; Mientras una duerme, la otra ya escribió, leyó, tomó café e hizo tooodo. Pero lo que sí tenemos en común, es que ambas trabajamos para que nuestra energía esté al cien en diferentes puntos del día. Hemos aprendido a conocernos, a aceptar si somos de mañana o noche y a querernos a través de nuestros #rituales para hacer mejores nuestros días.</description></item><item><title>203. La magia de la gratitud | Alejandra Llamas | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050218/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050218/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Alejandra Llamas para hablar sobre uno de los temas más pedidos por ustedes pero también uno de nuestros favoritos. Con ella vamos a hablar sobre la gratitud. ¿Cómo la cultivo e integro a mi vida? ¿Qué beneficios puede traer el estar constantemente en agradecimiento? ¿Es algo que se practica? ¿De dónde viene y cómo funciona? ¿Qué actitudes son obstáculos en el camino del agradecimiento? Quédense porque es uno de esos episodios que sanan el alma.</description></item><item><title>202. ¡¡¡Nuestras novelas favoritas!!! | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050219/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050219/</guid><description>Podcast Descripción La #lectura ha sido parte importantísima de nuestras vidas; amamos leer y compartir esos #libros que no pudimos dejar hasta que los terminamos. En este Jueves de Lety &amp;amp; Ash les dejamos algunas de nuestras #novelas preferidas. Muchas de estas #historias ya las hemos recomendado en el Club del Libro de Se Regalan Dudas y han sido un HITAZO. Puedes unirte al Club aquí y leer todos los meses un libro diferente con nosotras.</description></item><item><title>201. Psicodélicos | Yannina Thomassiny | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050220/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050220/</guid><description>Podcast Descripción Este episodio y/o publicación incluye contenido explícito no apto para menores de edad.
El tema del episodio de hoy es uno de esos que están llenos de dudas. Por eso invitamos a Yannina Thomassiny para hablar de psicodélicos. ¿Por qué existe tanto tabú alrededor de este tema? ¿Qué son realmente y cuál es la diferencia entre usarlos de forma lúdica o espiritual? ¿Por qué últimamente escuchamos tanto sobre ellos?</description></item><item><title>200. Vivir tu propia verdad | Gian Marco | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050221/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050221/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Gian Marco. Con él hablamos sobre lo importante que es vivir plenamente a pesar de las dificultades que presenta la vida. ¿Cómo abrazar las adversidades para convertirlas en aprendizajes? ¿Cómo vivir intensamente siendo congruentes con nuestra propia verdad? ¿Por qué son tan importantes los vínculos y las personas de las que nos rodeamos? De esto y más hablamos hoy.
Compra ya tus boletos para Rompiendo Tabués 2021.</description></item><item><title>199. El otro lado de vivir con roomies | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050222/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050222/</guid><description>Podcast Descripción ¿Compartirías tu lencería con tu #roomie? ¿Tu #roommate ha sido tu pareja? Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash seguimos riendo y pasándola increíble con nuestras roomies Nicole y Pau. En esta segunda parte les contamos las #historias más raras que nos han pasado y muchas cosas que hemos aprendido de vivir con otras personas.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>198. El ego: identifica el tuyo | Gabo Carrillo | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050223/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050223/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Gabo Carrillo, una persona con quien ambas hemos trabajado muchos temas personales, entre ellos,¿Cómo lo identifico y qué hago con él? ¿Qué podemos aprender de nuestro ego? ¿Cómo aprender a escucharlo sin permitir que nuestras acciones se guíen por él? ¿Cómo se forma, por qué y para qué? ¿Qué nos está queriendo decir? ¿Mi ego es mi enemigo o puedo hacer las paces con él?</description></item><item><title>197. Recomendaciones de libros | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050224/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050224/</guid><description>Podcast Descripción Nos han pedido #recomendaciones de #libros que no sean novelas, así que para este jueves les traemos 6 muy variaditos que nos encantan y nos han dejado demasiados aprendizajes. Aquí la lista para que puedan hacerle captura de pantalla:
Libera tu magia, de Elizabeth Gilbert Moan, de Emma Koenig Ya no somos las mismas y aquí sigue la guerra, de Daniela ReaPermiso para sentir, de Marc BrackettEspejos una historia casi universal, de Eduardo GaleanoLa vida secreta del cerebro, de Lisa Feldman¿Tienes otro que crees que tenemos que leer?</description></item><item><title>196. Tomar una decisión | Gisselle Kuri | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050225/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050225/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a una amiga muy cercana con la que no sólo reímos siempre, sino que también platicamos de temas muy intensos. El tema sobre el que hablamos hoy con Gisselle Kuri fue: Las decisiones y todo lo que gira alrededor de ellas. ¿Existen buenas y malas decisiones? ¿Cómo asumir las consecuencias que mis decisiones traen? ¿Con qué nos guiamos para tomar una decisión? ¿Con la razón, el corazón, la intuición, escuchando a mi cuerpo?</description></item><item><title>195. Jugamos “¿Qué prefieres...?” | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050226/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050226/</guid><description>Podcast Descripción Jugamos “¿Qué prefieres&amp;hellip;?” y se puso más complicado de lo que nos imaginamos jajaja&amp;hellip; Lo bueno es que aún así lo disfrutamos y reírnos fue inevitable. Conclusión: ¡Cuánto hemos cambiado! Sin duda hoy somos más libres y la estamos pasando mejor que nunca, ¡que viva la adultez!. ¿Ustedes qué prefieren? ¿Soltería o compromiso? ¿Fiesta o noches tranquilas? ¿Despertar temprano o dormir hasta tarde? Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>194. Ser mamá sin abandonarme a mí | Jimena Férez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050227/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050227/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos por segunda vez a Jimena Férez para platicar con ella sobre la realidad de la maternidad. ¿Existe la maternidad perfecta? ¿Qué tipo de mamá necesitan mis hijxs? ¿Cómo ser una mamá consciente? ¿Estoy dejando que mis hijxs vuelen y sean quien realmente quieren ser? ¿O estoy poniéndoles mis expectativas encima? ¿Cómo no abandonarme a mi misma y ser buena mamá al mismo tiempo?</description></item><item><title>193. Aceptar la diversidad | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050228/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050228/</guid><description>Podcast Descripción Queremos seguir creando una comunidad en la que todas las personas nos sintamos cómodas y nos respetemos para movernos libremente hacia nuestros sueños, que las aspiraciones distintas a las nuestras no sean más que inspiración; queremos ver cuerpos diversos y reconocernos en ellos, vestir para nosotrxs mismxs y no para alguien más. Abraza tu autenticidad, las respuestas están en ti y todo está en un solo lugar. Nos encanta que @liverpool_mexico comparta este tipo de mensajes.</description></item><item><title>192. Lo que no sabemos de los trastornos de conducta alimentaria | Fer Flores | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050229/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050229/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Fer Flores, quien ha pasado por diversos trastornos de la conducta alimentaria desde pequeña. Nos compartió su historia y contestamos muchas dudas: ¿Cómo empieza un trastorno de la conducta alimentaria? ¿Qué conductas normalizadas por la sociedad forman parte de este trastorno? ¿Cómo lo identifico en alguien más? ¿Podrá ser que yo tenga algunas de esas conductas? ¿Qué repercusiones tiene en la salud física, emocional y mental?</description></item><item><title>191. ¡Nuestra experiencia con roomies! Parte 1 | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050230/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050230/</guid><description>Podcast Descripción ¡Les presentamos a nuestras roommates: Nicole y Pau! Ellas son nuestras 24/7 y
quienes saben más de Se Regalan Dudas que nadie en el mundo porque siempre escuchan nuestras juntas. Les contamos un poquito sobre ¿Cómo nos conocimos? ¿Cómo llegó un gato a la vida de Ash? ¿Qué hemos aprendido de vivir en espacios compartidos? Y muuuchooo más…
¿Han tenido roomies? ¿Quién ha sido la o el mejor roomie que has tenido?</description></item><item><title>190. Narcisismo: reconoce a un narcisista | Azucena Valdovinos | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050231/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050231/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Azucena Valdovinos para hablar sobre un tema que a nosotras y a la comunidad nos ha generado muuuchaaaas dudas. ¿Qué es el narcisismo? ¿De dónde viene y cómo se vuelve narcisista una persona? ¿Cómo lo identifico en alguien? ¿Se puede curar? ¿Qué límites puedo poner en casa si vivo con una persona narcisista? Quédense porque de esto y más, hablamos en el episodio de hoy.</description></item><item><title>189. ¡¡¡Placeres culposos!!! | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050232/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050232/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué placeres chiquitos o grandes tienen que nadie entiende? De esos que disfrutan pero les dan penita. ¡Cuéntenos aquí abajo por favooor que nos queremos reír tanto como reímos este Jueves de Lety &amp;amp; Ash! No se lo pierdan porque sacamos nuestros trapitos al sol jeje… ¡No se vale criticar! Pero si no se aguantan, por lo menos compartan alguno de los suyos jajaja…
Hosted on Acast. See acast.</description></item><item><title>188. Poliamor y relaciones abiertas | Paulina Millán | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050233/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050233/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Paulina Millán con quien hablamos sobre un tema que no solo la comunidad nos ha pedido mucho, sino que por razones personales, a nosotras también nos interesa y nos despierta muchas dudas. ¿Qué es el poliamor? ¿Es lo mismo que una relación abierta? ¿Por qué juzgamos tanto otras relaciones que no se ven como las nuestras? ¿Qué hay con los celos? ¿Y la infidelidad?</description></item><item><title>187. Libro: Indomable | Glennon Doyle | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050234/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050234/</guid><description>Podcast Descripción Estamos muy emocionadas porque en el episodio de hoy nos acompaña una mujer que admiramos muchísimo. Ella y uno de sus libros, han cambiado literalmente la forma en cómo nos vemos a nosotras como mujeres en este mundo; ella es Glennon Doyle, autora del libro Indomable. Con ella nos cuestionamos muuuchas cosas como: ¿Qué es ser valiente? Lo que nos enseñaron que es y lo que realmente es. ¿Cómo logro ser fiel a mi misma y perseguir mi verdad?</description></item><item><title>186. Gordofobia: todo lo que faltó decir | Mesa redonda | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050235/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050235/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy estamos experimentando con un nuevo formato, ya que por primera vez en la historia de Se Regalan Dudas, hay una mesa redonda con más de una persona invitada. Hoy nos acompañan Priscila Arias, Raquel Lobatón y Ana Pau Molina para poner sobre la mesa varias dudas que quedaron en el aire en el primer episodio de Gordofobia que tuvimos. ¿Por qué la gordofobia es una forma de discriminación y cómo se vive?</description></item><item><title>185. Nuestros años de escuela | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050236/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050236/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quién sacaba 10 en todo y quién mejor se sentaba hasta atrás? ¿A quién siempre le ponían reportes y la sacaban del salón? ¿Quién organizaba las graduaciones de la generación? ¿Lety o Ash?
Les contamos algunas de nuestras mejores anécdotas de la escuela y lo mucho que nos divertimos siendo alumnas incómodas.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>184. Vivir y superar el duelo | Gaby Pérez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050237/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050237/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Gaby Pérez, es tanatóloga y con ella resolvimos muchas dudas sobre ¿Cómo enfrentar una pérdida? ¿Cómo acompañar a alguien que está pasando por un duelo? ¿Por qué tememos tanto a la muerte y por qué es un tema tabú? ¿Existe una fórmula para transitar los duelos? Quédense con nosotras porque de esto y más, hablamos en el episodio de hoy. Quédense con nosotras.</description></item><item><title>183. Enfiestar después de los 30's | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050238/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050238/</guid><description>Podcast Descripción ¿Quieren saber cómo han cambiado nuestras salidas de noche a lo largo de estos 32 años? Hoy les contamos sobre lo creativas que nos poníamos a la hora de salir, lo que hacíamos que ahora simplemente ya no podemos, nuestras mejores fiestas y muchas anécdotas que de solo acordarnos, ¡nos morimos de risa!
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>182. Amores imposibles | Sofía Reyes | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050239/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050239/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Sofía Reyes, una persona que admiramos pero que además se ha convertido en una amiga muy cercana para nosotras. Con ella nos hemos acompañado en nuestras rupturas amorosas y nos hemos cuestionado mucho sobre este tema: ¿El amor lo puede todo en una relación? ¿Cuándo es momento de dejar ir? ¿Sacrificarme por la otra persona es amor? ¿Cómo saber si estoy idealizando un amor? ¿Cómo ayudo a una persona querida que tiene el corazón roto?</description></item><item><title>181. "No puedo creer queee..." | Gisselle Kuri | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050240/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050240/</guid><description>Podcast Descripción Este Jueves de Lety &amp;amp; Ash (sin Lety porque se fue de vacaciones jajaja…) invitamos a nuestra amiga Gisselle Kuri y revelamos algunas de las cosas que más nos dan pena, ansiedad, paz, miedo, risa, etc… Quédense porque se puso bueno, hubieron risas, casi lágrimas y nos pusimos un poquito rojas también jajaja…
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>180. Mi historia como mujer trans | Kenya Cuevas | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050241/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050241/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Kenya Cuevas, quien nos compartió su motivadora y resiliente historia de vida, así como su lucha como mujer trans. Nos contó… ¿Cómo es que ha logrado ser fiel a quien realmente es? ¿Cómo utilizar a favor las situaciones que parecen ser trágicas para convertirlas en acciones positivas? ¿Cómo salir adelante sin el apoyo y presencia de una familia biológica? ¿Por qué es tan importante la familia que escogemos?</description></item><item><title>179. ¡Seguimos celebrando! | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050242/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050242/</guid><description>Podcast Descripción Los festejos por estos 3 años de Se Regalan Dudas siguen y este Jueves de Lety &amp;amp; Ash se trata de todo lo lindo que hemos vivido junto a ustedes durante este tiempo, incluidas un par de anécdotas que nos sacaron buenas risas. ¡Gracias por formar parte de este proyecto! Cuéntanos aquí abajo cómo fue que llegaste al podcast. Queremos sabeeer…💖🍀🔥🌈💫🎉🍾🥂
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>178. Depresión posparto | Paula Helu-Brown | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050243/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050243/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Paula Helu-Brown, quien, además de ser profesional de la salud mental, también nos cuenta su historia sobre su depresión posparto. ¿Qué es la depresión posparto? ¿Cómo se vive? ¿Por qué la culpa juega un rol tan duro después de parir? ¿Cómo acompaño a una persona que está pasando por una depresión posparto? Y si yo lo estoy viviendo, ¿Cómo me ayudo? ¿Es única de las mujeres o también puede darle a los hombres?</description></item><item><title>177. Los mitos de ir a terapia | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050244/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050244/</guid><description>Podcast Descripción ¿Por qué creemos que ir a terapia es cosa de personas locas, con problemas o en crisis? ¡Ir a terapia es para todxs! No necesitamos estar al borde de un ataque de ansiedad para ir a terapia y trabajar en nosotrxs.
Hoy es un buen día para comenzar a trabajar en tí de la mano de especialistas certificados en psicología. Lo mejor de todo es que con opcionyo.com puedes hacerlo en línea desde donde sea que estés y agendar una sesión inmediatamente, además puedes encontrar especialistas en distintas áreas.</description></item><item><title>176. Pornografía y sexting | César Galicia | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050245/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050245/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a César Galicia, psicólogo y sexólogo. Con el hablamos sobre un tema que habíamos querido tocar desde hace mucho, la pornografía. ¿Afecta nuestra vida sexual? ¿Por qué la consumimos y qué consecuencias tiene? ¿Qué mitos sexuales surgen de ahí? ¿Estoy afectando a alguien más cuando veo pornografía? ¿Se puede consumir de manera más responsable? ¿Qué es el sexting? Quédense con nosotras porque de esto y muchas dudas más, hablamos en el episodio de hoy.</description></item><item><title>175. ¡¡¡Nos peleamos!!! | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050246/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050246/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te has peleado con tu mejor amigx?😳 ¿Te alejaste de una amistad que pensabas que sería para siempre? 💔😣 Ustedes nos contaron las PEORES peleas que han tenido entre amigxs y nosotras les contamos un poquito de lo que pensamos y hemos aprendido de las peleas que hemos vivido nosotras. Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>174. Perdón y culpa | Marisa Gallardo | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050247/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050247/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Marisa Gallardo con quien hablamos sobre un tema que a todas y todos nos ha tocado enfrentar desde ambos lados: El perdón. ¿De dónde surge? ¿Cómo se relaciona con la culpa? ¿Por qué nos liberamos cuando perdonamos o nos perdonan? ¿Qué implica perdonar de verdad? ¿Existen situaciones imperdonables? ¿Qué rol juego cuando decido no perdonar? ¿Por qué es un acto de amor?</description></item><item><title>173. ¿Se puede cambiar? | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050248/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050248/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has tratado de cambiar a alguien?😳 ¿Las personas pueden cambiar? ¿Sí? ¿No? ¿Por qué?🤔 Tenemos toooodo un capítulo de nuestro libro dedicado a este tema y hoy hablamos un poco de esto. ¿Tú qué opinas?
👉Consigue tu libro en seregalandudas.com/libro y sigue encontrando respuestas a todas estas dudas. 💕
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>172. Drogas y adicciones | Alia Charvel | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050249/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050249/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy hablamos con Alia Charvel sobre un tema que nos han pedido mucho, las adicciones. ¿Cómo saber si yo o una persona cercana tiene una adicción? ¿Qué hacer si en mi familia convivo con un adicto? ¿Todas las drogas son adictivas? ¿Por qué desarrollamos codependencia a ciertas sustancias? ¿Se puede ser adicto y funcional a la vez? ¿Cómo puedo ayudar a una persona que tiene una adicción?</description></item><item><title>171. "Fui tóxica" | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050250/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050250/</guid><description>Podcast Descripción “Fui tóxica”, “No sé si quiero ser mamá“, “Contigo aterrizo”, “Me gusta dar besos”, &amp;hellip; ¡Estas fueron algunas de las respuestas a las preguntas que nos hicimos en este #JuevesDeLety&amp;amp;Ash que se puso intenso! ¿Listxs para jugar? Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>170. Conectar con quien realmente eres | Aislinn Derbez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050251/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050251/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Aislinn Derbez, con quien tuvimos una plática que pudo haber durado tres horas más. Hicimos un recorrido sobre nuestras facetas de autoconocimiento y nos cuestionamos temas como: ¿Por qué es tan importante revisitar nuestra infancia para poder conocernos mejor? ¿Cómo aceptar el caos que vive dentro de ti? ¿Y por qué aceptándolo es que conectas con tu parte más real? ¿Existe ese momento en la vida en el que te resuelves emocionalmente o son ciclos?</description></item><item><title>169. Libro: 13 cosas que las personas mentalmente fuertes no hacen | Amy Morin | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050252/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050252/</guid><description>Podcast Descripción In today's special episode we invited Amy Morin, author of a book that helped us a lot in our lives: 13 Things Mentally Strong People Don't Do. We questioned ourselves many things such as: Why is it important to focus not only on what we do well, but also on our bad habits? Why are we so afraid to pursue what we want if we already have &amp;quot;a no&amp;quot;?</description></item><item><title>168. Amor romántico | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050253/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050253/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué piensan del amor romántico? ¿Creen o no creen? ¿Se puede o no se puede? ❤️ Hoy hablamos de todas esas historias que nos hemos contado sobre él y pusimos sobre la mesa algunas de las historias que ustedes nos mandaron.
¿Con qué ideas del amor crecieron ustedes?🤔
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>167. Éxito y privilegio | Diego Ruzzarin | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050254/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050254/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy hablamos con Diego Ruzzarin sobre un tema que a la gran mayoría nos incomoda pero que es muy necesario poner sobre la mesa para hacer conciencia y mejorar como sociedad. Hablamos sobre el privilegio y lo vinculado que está al éxito&amp;hellip; ¿Cómo identificarlo y actuar desde nuestra posición privilegiada? ¿Por qué es tan difícil aceptarlo pero sobre todo tan importante? ¿Quién define la idea de éxito y por qué crecemos pensando que es una idea colectiva y no individual?</description></item><item><title>166. Emociones | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050255/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050255/</guid><description>Podcast Descripción ¡Hablemos sobre las emociones! Un tema que está presente TODOS los días de nuestra vida y no nos gusta mucho tocar. ¿Qué es lo que más les cuesta trabajo procesar, sentir o expresar? ¿Cuál es la emoción que mejor les fluye? ¿Y cuál es la que más trabajo les cuesta nombrar? ¿Se identificaron con alguna de las historias?
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>165. Empieza a apostar por ti | Manuel Medrano | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050256/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050256/</guid><description>Podcast Descripción Invitamos a Manuel Medrano, alguien muy especial que nos inspira, no sólo con su música, sino también con su historia de vida. Hablamos sobre la importancia del trayecto cuando se trata de alcanzar sueños y el ¿por qué cuando crecemos nos olvidamos de lo que soñábamos cuando éramos pequeños? ¿Por qué es importante reconectar con esa parte? ¿Por qué es que lo material termina por volverse secundario en este proceso de ir por lo que queremos en la vida?</description></item><item><title>164. Infidelidad | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050257/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050257/</guid><description>Podcast Descripción Este jueves les traemos un tema muy fuerte y del que siempre hemos tenido muuuuuuuchas dudas…!La Infidelidad!
¿Les han sido infieles💔? ¿Ustedes han sido infieles👀? ¿Se puede perdonar una infidelidad? ¿Qué hemos aprendido de la infidelidad? ¡Seguramente algo nos ha enseñado!😬
👉Pónganse cómodxs y alístense para la bomba de emociones que se viene porque aunque muchas de las historias que vamos a contar les traerán recuerdos dolorosos, también hay alguna que otra que les va a sacar un par de risas.</description></item><item><title>163. Independizarte de casa de tus papás | Nabile Ahumada | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050258/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050258/</guid><description>Podcast Descripción Hoy hablamos con Nabile Ahumada sobre los retos y beneficios que vienen al salirte de casa de papá y mamá para independizarte. ¿Cuándo es el momento de hacerlo? ¿Está mal quererme quedar ahí? ¿Qué es lo más difícil de dejar eso atrás? ¿Por qué puede darnos culpa? ¿Independizarse ayuda a madurar? ¿Es sinónimo de libertad? ¿A qué nos enfrentamos cuando lo hacemos? Quédense con nosotras porque se puso buenísima la conversación con la invitada de hoy.</description></item><item><title>162. Hablemos de Ghosting | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050259/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050259/</guid><description>Podcast Descripción Hablemos del famoso GHOSTING👻 para entender qué es y por qué nos llega a afectar😕. Les pedimos que nos contaran sus historias sobre este tema: ¿Lo han hecho? ¿Se los han hecho? 💔¿Cómo se han sentido en caso de que se los hayan hecho? 👉Quédense con nosotras para ver todo lo que aprendimos de este tema.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>161. Aterrizar tus sueños | Roberto Martínez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050260/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050260/</guid><description>Podcast Descripción Hablamos con Roberto Martínez sobre cómo alcanzar y aterrizar nuestros sueños. ¿Qué implica llegar a alcanzar estos sueños? ¿Cómo vivir de lo que nos apasiona? ¿Por qué es tan importante el proceso? ¿En dónde está la clave para concretar nuestros proyectos? ¿En qué debemos enfocarnos para lograrlo? ¿Por qué el perfeccionismo es un obstáculo cuando emprendemos? Quédense con nosotras y escuchen la conversación tan enriquecedora que tuvimos con Roberto Martínez.</description></item><item><title>160. Encontrar tu pasión | Jason Silva | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050261/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050261/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Jason Silva una persona que nos inspira mucho por la pasión que transmite en su forma de vivir, con él hablamos de algunas dudas ¿De dónde viene la pasión? ¿Por qué es importante? A caso es a través de la pasión que podemos alcanzar una vida plena ¿A qué venimos a esta vida? ¿Por qué es importante despertar y seguir nuestras curiosidades?</description></item><item><title>159. Orgasmos | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050262/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050262/</guid><description>Podcast Descripción ¡Se regalan orgasmos! Hoy decidimos tocar este tema del que muchas veces hablamos en secreto pero es importantísimo. Les pedimos que nos contaran “¿cómo llegar al orgasmo? y ¿qué les hubiera gustado saber de este tema, que no sabían?” Aquí les dejamos un poquito de lo que hemos aprendido del tema, las conclusiones a las que hemos llegado y lo que podemos empezar a hacer para disfrutar de nuestra sexualidad y orgasmos al máximo, sin culpas ni remordimientos.</description></item><item><title>158. ¿Cuándo es momento de dejar ir? | Maite Perroni | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050263/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050263/</guid><description>Podcast Descripción Estamos muy emocionadas porque en el capítulo de hoy invitamos a Maite Perroni, una amiga con la que se ha hecho un lazo muy bonito a través del cual nos apoyamos mucho. Con ella nos cuestionamos varios temas como ¿Cuándo entender que es momento de dejar ir una relación de pareja, amigos o familiar? ¿Por qué es más difícil terminar una relación desde el amor que desde el enojo?</description></item><item><title>157. Relaciones a distancia | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050264/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050264/</guid><description>Podcast Descripción 💖Para este Jueves de Lety &amp;amp; Ash les traemos un tema en el que tenemos maestría y doctorado: las relaciones a distancia ❤️✈️. Muchas de nuestras relaciones han sido así por lo que les queremos contar un poquito de lo que nos ayudó a sobrevivir estos procesos que pueden ser de los más difíciles.💔
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>156. Nos están matando | Alma Delia Murillo | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050265/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050265/</guid><description>Podcast Descripción Invitamos a una mujer que admiramos y que ha marcado nuestro rumbo, ella es Alma Delia, con quien hablamos sobre un tema muy importante que es indispensable visibilizar: la violencia y discriminación de género. Nos cuestionamos muchas cosas como: ¿Por qué las mujeres nos compramos ciertas ideas acerca de lo que podemos o no hacer? ¿Por qué la violencia y abuso contra nuestro género está normalizada? ¿Cómo podemos aportar en una sociedad machista para que la igualdad de derechos exista?</description></item><item><title>154. ¿Amor o miedo? | Camilo | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050266/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050266/</guid><description>Podcast Descripción En el capítulo de hoy invitamos a Camilo, una persona que nos inspira mucho por su talento, pero sobre todo por la forma tan auténtica que tiene de vivir la vida. Con él platicamos sobre la intuición y ¿Cómo lograr conectar con ella? ¿Es acaso cuando lo logramos que encontramos lo esencial de la vida? ¿Es la intuición la que nos ayuda a vivir de manera auténtica? ¿O también tiene que ver la vulnerabilidad que nos permitimos sentir?</description></item><item><title>155. Preguntas rápidas | Jueves de Lety &amp; Ash | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050267/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050267/</guid><description>Podcast Descripción 💖 ¡Este “Jueves de Lety &amp;amp; Ash” es para que nos conozcan un poquito mejor! Estuvimos haciéndonos distintas preguntas sobre el éxito, lo más cursi💞 que han hecho por nosotras, lo que nos gustaría probar, algunas creencias que han cambiado, las cosas que más nos dan miedo😣, lo que queríamos ser cuando éramos niñas, la última vez que dijimos “te amo”❤️ y muchas preguntas más para conocernos más a fondo.</description></item><item><title>153. Estrenamos nuevo proyecto: DURMIENDO PODCAST | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050268/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050268/</guid><description>Podcast Descripción Un podcast de 5 minutos al día producido por Dudas Media y creado por Se Regalan Dudas en el que encontrarás todas las herramientas necesarias para conectar con tu calma y bajar el volumen al mundo para poder estar en paz y lograr ese descanso que tanto mereces. Puedes escucharnos todas las noches a partir de hoy en Apple Podcasts, Spotify, Deezer, Amazon y Google Podcasts.
https://linktr.ee/DurmiendoPodcast
Hosted on Acast.</description></item><item><title>152. Libro: Club de las 5 am | Robin Sharma | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050269/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050269/</guid><description>Podcast Descripción For today's special chapter we invited Robin Sharma, with whom we talked and questioned many things about his book “The 5:00 AM Club”. Why does waking up early benefit us so much? What are the things that have made a difference for those who have a morning ritual? How important it is to have a ritual at night too? Why is resting the key for the door to achieve what we want?</description></item><item><title>151. ¿Productividad o agotamiento? | Guillermo Vega | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050270/</link><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050270/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Guillermo Vega con quien hablamos de productividad. ¿Qué significa tener una vida más productiva? ¿Por qué vinculamos este concepto con la idea de éxito? ¿Es cierto eso que dicen que mientras más trabajamos más productivas y productivos somos? ¿Por qué muchas personas procrastinamos y dejamos las cosas siempre para después? ¿Quieres saber cuál es la mejor manera de terminar la lista de pendientes y alcanzar a ser todo eso que quieres?</description></item><item><title>150. Gordofobia | Camila Serna | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050271/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050271/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Camilia Serna para hablar sobre un tema que como sociedad nos afecta todos los días directa o indirectamente. Hablamos sobre la gordofobia y cómo influye en nuestras vidas ¿Por qué es importante dejar de opinar sobre los cuerpos de las demás personas incluyendo los nuestros? ¿De dónde surgen los trastornos alimenticios? y ¿Por qué es importante dejar de satanizar a los alimentos? De esto y mucho más hablamos en el episodio hoy.</description></item><item><title>149. Suicidio | Jessica Wolf | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050272/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050272/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Jessica Wolf, especialista en temas de suicidio, con quien platicamos sobre ¿Por qué es importante hablarlo? ¿Cómo puede prevenirlo si yo o alguien conocido lo está pensando? ¿Qué ideas erróneas tenemos al respecto? ¿Cómo enfrentar un duelo después de un suicidio? ¿Puedo ayudar a alguien que tiene ideas suicidas? Acompáñenos a resolver todas estas dudas que tenemos acerca de este tema tan importante y a la vez tan tabú.</description></item><item><title>148. Atraer la abundancia a mi vida | Mariana Fresnedo | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050273/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050273/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Mariana Fresnedo con quien platicamos sobre la abundancia, los sueños, y ¿cómo atraer la vida que tanto deseamos? Cuestionamos el tema de la abundancia ¿Acaso es un concepto universal? ¿O cada persona tiene su propia idea sobre esta palabra que tanto hemos escuchado? ¿Por qué hay personas con las que conectamos inmediatamente y otras con las que hacemos corto circuito? ¿Cómo acercarnos a todas esas ideas positivas que imaginamos?</description></item><item><title>147. La realidad de las cirugías plásticas | André Baldin | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050274/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050274/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos al cirujano plástico André Baldin con quien platicamos sobre todos esos puntos de vista controversiales que existen alrededor de la cirugía plástica como, ¿Se puede mejorar el autoestima con una cirugía? ¿El hacerme una cirugía plástica recae en una falta de amor propio? ¿Cómo saber escoger un cirujano que sea ético? ¿Qué hay de todos esos estándares falsos de belleza que promueven cirugías de moda? De esto y mucho más estaremos hablando en el episodio de hoy.</description></item><item><title>146. Libro: Amar lo que es | Byron Katie | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050275/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050275/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio especial de hoy invitamos a Byron Katie, una de las personas que más nos ha emocionado tener en el podcast porque la admiramos mucho y seguir su proceso de cuestionamiento nos ha transformado. Con ella hablamos sobre ¿Cómo hacernos responsables de nuestras vidas y tomar acción? ¿Cómo dejar de vivir en el pasado o el futuro y aprender a estar presentes? ¿Cómo marcar límites sanos de acuerdo a nuestros valores?</description></item><item><title>145. Cambiar mis creencias | Sol Millán | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050276/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050276/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Sol Millán, quien con toda su experiencia nos ayuda a entender ¿Cómo es que las creencias con las que crecemos se quedan en nuestro inconsciente y determinan nuestra vida adulta? ¿Cómo identificar las ideas que no nos pertenecen y hacerlas conscientes para romper patrones, poder elegir y tomar nuestras propias decisiones? De esto y mucho más estaremos hablando en el episodio de hoy. ¡Compra tus boletos para el show online en vivo aquí!</description></item><item><title>144. Después del enamoramiento | Pablo Piñeiro | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050277/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050277/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Pablo Piñeiro, quien creó un proyecto en el cual escucha miles de historias de amor. Con él hablaremos sobre todas esas dudas que surgen a raíz del amor y las relaciones. ¿Por qué nos cuesta tanto trabajo amar? ¿Qué se necesita para tener una relación duradera? ¿Por qué nos rendimos una vez que pasa el enamoramiento? ¿Qué historias falsas del amor nos hemos creído? Y muchas dudas más&amp;hellip; ¡Compra tus boletos para el show online aquí!</description></item><item><title>143. Amor propio vs Autoestima | Silvia Congost | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050278/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050278/</guid><description>Podcast Descripción Hoy invitamos a Silvia Congost para hablar sobre un tema muy importante que a todos y todas nos ha pasado por la mente alguna vez… ¿De dónde viene una baja autoestima? ¿Cuáles son los comportamientos más comunes y cómo podemos identificarlos? ¿Cómo trabajar en esto para volverme una persona más segura? Todo esto y más en el episodio de hoy.
¡Compra tus boletos para el show online aquí! Consigue nuestro LIBRO aquí y suscríbete a nuestro Newsletter para recibir recomendaciones de nuestros invitad@s.</description></item><item><title>142. Miedo al qué dirán | Wendy Ramos | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050279/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050279/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy hablamos con Wendy Ramos sobre la importancia de aprender a vivir nuestra propia vida y tomar decisiones sin que la opinión de los demás nos detenga. ¿Cómo dejar de cargar las expectativas de otras personas? ¿Cómo afrontar los miedos que se presentan a lo largo de la vida? ¿Cómo tomar decisiones que nos acerquen más a nuestra propia felicidad?
¡Compra tus boletos para el show online aquí!</description></item><item><title>141. Libro: Muchas vidas, muchos maestros | Brian Weiss | Episodio especial | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050280/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050280/</guid><description>Podcast Descripción Tuvimos la oportunidad de entrevistar a Brian Weiss, psiquiatra y autor del libro &amp;quot;Muchas vidas, muchos maestros&amp;quot;. Le hicimos muchas preguntas sobre la muerte, las vidas pasadas, el amor incondicional, las almas gemelas y muchos temas más de los que siempre hemos tenido dudas. También, disfrutamos de una meditación guiada por Brian, que todas y todos podemos hacer para reducir el estrés. Esperamos que disfruten esta entrevista tanto como nosotras disfrutamos hablar con uno de los autores que ha cambiado nuestra vida y la manera en la que vemos el mundo.</description></item><item><title>140. Aprender de mis relaciones pasadas | Paulina Goto | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050281/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050281/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Paulina Goto, con ella hablamos sobre las rupturas amorosas y todo eso que nos vienen a enseñar para poder trascenderlo después de haber tenido el corazón roto. ¿Cómo aprender de los errores y poner límites desde el amor que nos permitan escoger mejor la próxima vez que nos relacionemos con alguien? Y sobre todo, sabernos disfrutar mientras estamos en soledad. Consigue nuestro LIBRO aquí y suscríbete a nuestro Newsletter para recibir recomendaciones de nuestros invitad@s.</description></item><item><title>139. Afrontar las adversidades | Miriam Fernández | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050282/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050282/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy nos acompaña Miriam Fernández, quien a través de su inspiradora historia nos enseña que siempre es posible salir adelante a pesar de las adversidades, que el miedo es lo único que nos frena y podemos superarlo si nos aceptamos tal cual somos pero sobre todo tomamos la decisión consciente de ser felices con lo que ya tenemos. Consigue nuestro LIBRO aquí y suscríbete a nuestro Newsletter para recibir recomendaciones de nuestros invitad@s.</description></item><item><title>138. Miedo al compromiso | Adriana Reinking | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050283/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050283/</guid><description>Podcast Descripción Estamos muy emocionadas por este episodio en el que invitamos a Adriana Reinking para hablar sobre lo que realmente significa el compromiso, principalmente en pareja, pero también en otros aspectos de la vida. Nos estaremos cuestionando todas esas razones por las que comprometernos nos da tanto miedo y también cómo es que confundimos el compromiso con limitarnos a nosotros mismos y a los demás. Consigue nuestro LIBRO aquí y suscríbete a nuestro Newsletter para recibir recomendaciones de nuestros invitad@s.</description></item><item><title>137. Aprender a ser tolerante | Tzinti Ramírez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050284/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050284/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy invitamos a Tzinti Ramírez, con quien estaremos hablando sobre tolerancia y sus límites para así poder entender hasta dónde se puede ser o no ser tolerante con ciertas ideas, posturas y formas de vida que probablemente sean distintas o incluso opuestas a las nuestras. Entenderemos cómo identificar si estamos siendo intolerantes y aprenderemos a coexistir en un mundo lleno de opiniones diferentes. Consigue nuestro LIBRO aquí y suscríbete a nuestro Newsletter para recibir recomendaciones de nuestros invitad@s.</description></item><item><title>136. ¿Existen buenos y malos? | Guillermo Arriaga | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050285/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050285/</guid><description>Podcast Descripción El capítulo de hoy es muy especial para nosotras porque estaremos platicando con uno de nuestros escritores mexicanos favoritos. Estamos hablando de Guillermo Arriaga, quien escribió el guion de “Amores Perros”, “21 gramos” y “Babel”, todas dirigidas por Alejandro González Iñárritu. También ha escrito varias novelas, dentro de las cuales hay dos que particularmente nos gustaron mucho, la primera es “El búfalo de la noche” y la segunda, “Salvar el fuego” ambas nos atraparon por su capacidad de describir al ser humano en todo su esplendor, de manera cruda y con todos sus matices, bondades e incluso su maldad.</description></item><item><title>135. Manipulación de las redes sociales | Santiago Bilinkis | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050286/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050286/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy, invitamos a Santiago Bilinkis, experto en temas de
tecnología, quien nos va a platicar y resolver varias dudas sobre cómo es
que las redes sociales nos manipulan, haciéndonos un daño cada vez más
profundo, del cual no estamos conscientes. Nos explica cómo podemos tener
un mayor control sobre nuestro tiempo invertido en las pantallas y cuál es la
mejor manera de sacarle provecho a los beneficios que nos brinda la</description></item><item><title>134. ¿Lo que veo en los demás es mi reflejo? | Marta Salvat | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050287/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050287/</guid><description>Podcast Descripción Para arrancar la 5ta temporada invitamos a Marta Salvat con quien hablaremos sobre cómo lo que vemos en los demás, viene a enseñarnos algo que nos hace falta trabajar en nosotros mismos. Nuestra invitada nos ayudó a entender: ¿Qué son las personas o situaciones espejo? ¿Qué me vienen a mostrar los demás de mí?, ¿Por qué todo lo que sucede en el exterior tiene que ver con algo que está en mi interior?</description></item><item><title>21. Relaciones que no funcionan | Romina Sacre | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050288/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:53:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050288/</guid><description>Podcast Descripción En este mes del amor aprovechamos para invitar a Romina Sacre y hablar del amor, ese que ni se comercializa ni se habla. ¿Qué pasa cuando no funciona y por qué? ¿Qué hemos aprendido del amor y sobre todo del desamor? Hablamos sobre: volverse a enamorar, rupturas amorosas, y tener el corazón roto.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>20. Salir del clóset | David Rodríguez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050289/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 05:18:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050289/</guid><description>Podcast Descripción Hablemos de homosexualidad. Una de las razones por las que hicimos este podcast es para poderle dar la voz a todos aquellos que quieran contar su historia y así otros puedan sentirse identificados. Invitamos a David, amigo nuestro, que “salió del clóset” hace algunos años . Nos cuenta su historia, por qué es tan difícil a veces contar la verdad y la importancia de aceptar todo eso que cada uno somos.</description></item><item><title>19. Conoce el eneagrama | Susana Basañez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050290/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 04:34:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050290/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es el eneagrama? En esta constante búsqueda de crecimiento y de conocernos mejor para mejorar las relaciones con los demás encontramos a Susana Basañez y el conocimiento del eneagrama. Hablamos de las máscaras que vamos adoptando con el paso del tiempo y del camino de regreso a lo que realmente somos. Hablamos de: qué es el eneagrama, para qué sirve, las personalidades, nuestros caracteres y del autoconocimiento.</description></item><item><title>18. Cumpliendo mis propósitos | Juan Pablo Godínez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050291/</link><pubDate>Tue, 08 Jan 2019 06:07:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050291/</guid><description>Podcast Descripción ¿Año Nuevo, Vida Nueva? Nunca nos ha funcionado esto, entonces queríamos ver cuál es la forma para realmente cumplir nuestros propósitos por primera vez y dejar de reciclarlos, aprender desde la raíz a cambiar los hábitos y acercarnos a nuestros sueños. Hablamos con Juan Pablo Godínez sobre: cómo realmente tratar de ser una mejor versión de cada uno de nosotros este año, cómo plantearse metas razonables y mantener nuestros propósitos durante todo el año.</description></item><item><title>17. Depresión y ansiedad | Carlos Torres | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050292/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 05:48:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050292/</guid><description>Podcast Descripción Uno de los temas que más nos han pedido es depresión y ansiedad. Hablamos con Carlos, que fue nuestro psicólogo, para que nos ayude a entender este tema tan delicado y todo a lo que se enfrenta en consultas. ¿Por qué ahora todos sufren de ansiedad? ¿Por qué nos da depresión? Hablamos de síntomas, ataques de ansiedad, cómo pedir ayuda, los tabúes que rodean a este tema y aprender a derrotar a la depresión.</description></item><item><title>16. Mis raíces | Ani Navarro | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050293/</link><pubDate>Tue, 11 Dec 2018 08:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050293/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es la biodecodificación? En los últimos años las dos hemos emprendido un viaje de auto descubrimiento que nos ha llevado a probar diferentes cosas con el fin de llegar a una mejor versión de nosotras mismas. Hablamos con Ani Navarro de Centro Ananda, que nos explica en qué consiste la biodecodificación para poder entender de dónde venimos, hacia dónde vamos, los patrones que seguimos, la genética que nos acompaña, sanar desde la raíz y honrar lo que vino antes de nosotros.</description></item><item><title>15. Aprender a decir NO | Farid Dieck | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050294/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:59:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050294/</guid><description>Podcast Descripción Decir &amp;quot;No&amp;quot;&amp;hellip;¿Qué vive detrás del si y del no? En Monterrey nos sentamos con Farid Dieck para hablar de dos palabras que lo cambian todo, SI y NO. ¿A dónde nos ha llevado cada una de ellas? ¿Por qué es tan difícil decir NO? Entendimos el poder de estas dos palabras, y cómo nos afecta decir sí cuando queríamos decir no y viceversa.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>14. Adopción y familia | Luz Elena Martínez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050295/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 05:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050295/</guid><description>Podcast Descripción Invitamos a la mamá de Ashley para hablar de adopción. Consideramos que es un tema el que se habla muy poco. Esta historia, mucho más allá de hablar del proceso de adopción, habla de amor y el camino para encontrar la verdad. Hablamos de identidad, de los tabúes que hay alrededor de la adopción, y de lo que es crecer en una familia biológicamente distinta. Lo más bonito fue que entendimos cómo la familia corre mucho más allá de la sangre que traes en las venas.</description></item><item><title>13. Trastornos alimenticios | Manon Chávez | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050296/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 05:32:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050296/</guid><description>Podcast Descripción Decidimos hablar con una experta acerca de los trastornos alimenticios y la manera errónea de relacionarnos con nuestro cuerpo y la comida. Hablamos con Manon Chávez, especialista en trastornos de conducta alimentaria, para conocer cuáles son las causas de estos trastornos y por qué se promueven tantas prácticas que nos hacen daño y que terminan en conductas obsesivas como: la ortorexia. Además, también hablamos de la anorexia, la bulimia, la comida y nuestras emociones.</description></item><item><title>12. Vivir con cáncer | Estefi Mijares | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050297/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 08:03:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050297/</guid><description>Podcast Descripción Elegimos el tema del cáncer porque todos conocemos a alguien que ha sufrido de esta enfermedad. 1 de cada 3 personas en el mundo tiene algún tipo de cáncer. Hablamos con Estefi Mijares un niña de 23 años que está librando la batalla contra el cáncer para entender: cómo es vivir con leucemia, qué es estar cerca de la muerte, cómo se vive la vida después de ser diagnosticado, cómo podemos llevar de mejor manera esta enfermedad, y cómo acompañar a las personas que sufren de ella.</description></item><item><title>11. Minimalismo. Ser feliz con menos | Eduardo González | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050298/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 06:09:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050298/</guid><description>Podcast Descripción Compras, compro, compramos. Nos hemos vuelto una generación que consume todo tipo de cosas sin medida: ropa, noticias, casas, redes sociales, autos, comida. Sin detenernos un minuto en pensar el porqué las adquirimos, de dónde vienen y sobre todo para que las queremos. Hablamos con Eduardo González para entender todo lo que hay alrededor de la cultura del consumismo y qué es necesitar menos y ser más. Platicamos lo que es ser consciente de lo que en verdad necesitamos sin caer en un minimalismo extremo.</description></item><item><title>10. Mitos y realidades sobre la maternidad | Sarah Alina | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050299/</link><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 06:13:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050299/</guid><description>Podcast Descripción La maternidad es uno de los temas que más ha generado dudas entre nosotras y donde creemos que hay más juicios entre la gente más cercana que tenemos. Creemos que para poder entender a los otros tenemos que informarnos, y con este episodio hacemos justo eso alrededor de la maternidad. Ya sea porque eres o deseas ser madre, pero también como hijxs, hermanxs, amigxs, porque es importante ser empático y saber cómo apoyarlos.</description></item><item><title>9. Miedo a crecer | Gloria Calzada | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050300/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 06:47:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050300/</guid><description>Podcast Descripción Crecer es primordial para el ser humano. Es lo que nos mueve, nos inspira, lo que hace que puedas superarte y convertirte en lo que quieras. Entonces, ¿por qué le tenemos tanto miedo al paso del tiempo? Hablamos con Gloria Calzada porque como dice ella &amp;quot;solamente envejece quien se oxida por dentro&amp;quot;, y platicamos acerca del tabú de crecer, lo que significa envejecer y cómo abrir las puertas a los cambios de nuestra mente, cuerpo y alma.</description></item><item><title>8. Violencia doméstica | Maisa Covaleda | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050301/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 04:58:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050301/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio venimos a Colombia y hablamos de violencia doméstica. Hablamos con Maisa Covaleda, una mujer llena de valor que alzó la voz y contó la historia que le sucede a miles de mujeres: ser víctima de la violencia doméstica. Nos informó sobre cómo es la violencia doméstica, cómo se ve, cómo vive una mujer es esta situación y también, cómo es salir de este infierno. Hablamos también de la importancia de entender todo lo que no es amor, vivir en el respeto y marcar límites.</description></item><item><title>7. El amor trasciende la vida | Lidia Zaragoza | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050302/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:20:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050302/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio invitamos a Lidia a que nos cuente su historia y lo que es perder al amor de tu vida. A pesar de que empezamos el capítulo queriendo hablar sobre la violencia que azota México, los miles de desparecidos y la impotencia que sentimos, terminamos llorando sin control mientras ella con la entereza más grande del mundo, nos contó cómo es que su pareja fue víctima de la inseguridad y se lo llevaron.</description></item><item><title>6. El amor de tu vida | Cherry Chris | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050303/</link><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 20:16:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050303/</guid><description>Podcast Descripción El amor, el amor, el amor y esa idea de que iba a llegar en caballo y vestido de azul. ¿Con qué amores nos hemos encontrado? ¿Cuántas veces nos podemos enamorar? ¿El amor es para siempre? Los mitos y realidades del amor de tu vida, las almas gemelas y el amor suavecito. Invitamos a Cherry Chris para juntas hablar del príncipe azul que jamás llegó.
Hosted on Acast. See acast.</description></item><item><title>5. Roles de género | Fernando Palazuelos | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050304/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 04:44:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050304/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de roles de género. Uno de los temas mas controversiales y complejos de la última década. ¿Qué le toca hacer a la mujer y al hombre? ¿Cuál es la nueva definición de masculinidad y feminidad? ¿Dónde está la igualdad? ¿Cuál es el punto de encuentro y qué pasa con todos con los que no se sienten identificados? Esta conversación es importantísima en nuestros tiempos porque nos seguimos enfrentando a esteriotipos que quieren definir que es ser &amp;quot;mujer&amp;quot; u &amp;quot;hombre&amp;quot;.</description></item><item><title>4. Sexo sin tabúes | Claudia Hernández | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050305/</link><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 04:47:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050305/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos de uno de los tabúes más fuertes: la sexualidad. ¿Cuáles son nuestras experiencias y dudas? ¿Por qué en casa no se habla de sexo? ¿Cómo vivir una vida sexual plena? ¿Qué tenemos que saber de las relaciones sexuales? ¿Cómo protegernos? Con nuestra experta hablamos de la sexualidad de la mujer y el hombre. Desde cositas sucias, el placer, algunos tips, pero también de mitos y creencias que tenemos.</description></item><item><title>3. Los retos de crecer | Amaury Vergara | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050306/</link><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 18:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050306/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos del crecimiento y las expectativas que teníamos al crecer. Invitamos a Amaury Vergara, amigo y director de cine, para platicar sobre qué expectativas de la vida teníamos cuando éramos más jóvenes, las lecciones que aprendimos, lo sueños que cumplimos, y las ilusiones que tuvimos. Platicamos de cómo nos desarrollamos y de todo eso que pensamos que pasaría y no pasó.
Hosted on Acast. See acast.</description></item><item><title>2. Después de la muerte | Isabel González | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050307/</link><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 07:46:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050307/</guid><description>Podcast Descripción En nuestro segundo episodio te regalamos todas nuestras dudas sobre la muerte. Nos acompaña la tanatóloga Isabel González para ayudarnos a entender mejor qué es la muerte, qué podemos aprender y cómo prepáranos para ella. También tocamos temas como: el miedo a morir, cómo aprender a vivir, dejar el mundo y el suicidio.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>1. ¿Quiénes somos? | Ash y Lety | Se Regalan Dudas</title><link>https://swiest.com/es-419/8487050308/</link><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 23:09:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8487050308/</guid><description>Podcast Descripción En este primer episodio hablamos de quiénes son Lety y Ashley, y todas esas cosas que nunca hemos contado. Queremos que conozcas cómo nació este podcast, de qué se va a tratar y el porqué esta infinita necesidad de preguntar todo. Conócenos mejor y no dejes de regalarnos tus dudas. Los esperamos aquí todos los martes.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item></channel></rss>