<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - ट्रान्स्स्क्रिप्ट · स्क्रीनप्ले · गानों के बोल</title>
        <link>https://swiest.com/hi/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - ट्रान्स्स्क्रिप्ट · स्क्रीनप्ले · गानों के बोल</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hi</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 02:22:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hi/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>दुनिया को बेहतर स्थान बनाने के लिए एक स्वार्थी तर्क - स्वार्थी दूसरों का उपकार करने का सिद्धान्त ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:22:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿हाल ही में, दुनिया की विशाल आबादी खेतों पर काम करती है
और दुनिया की अर्थव्यवस्था का कुल उत्पादन
ज्यादातर कृषि उत्पादन था।
और यह उत्पादन भूमि के निश्चित आकार से सीमित था।
अर्थव्यवस्था का कुल उत्पादन वर्ष दर साल बहुत ज्यादा नहीं बदला।
पाई का आकार तय किया गया था; दुनिया शून्य राशि वाला गेम था।
ऐसी स्थिर दुनिया में, बेहतर होने का एकमात्र तरीका यह है कि अगर कोई और खराब हो जाता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>तारों के लिए 1,000 किमी केबल - स्काईहूक ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:44:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿अंतरिक्ष में जाना कठिन है।
अभी, यह विस्फोटकों से भरे बैकपैक के साथ साइकिल से पर्वत पर चढ़ने जैसा है।
अभी, यह विस्फोटकों से भरे बैकपैक के साथ साइकिल से पर्वत पर चढ़ने जैसा है।
अविश्वसनीय रूप से धीमी गति से, आप बहुत सारे सामान का परिवहन नहीं कर सकते, और आप मर भी सकते हैं।
एक रॉकेट को पृथ्वी से भागने के लिए लगभग 40,000 किमी प्रति घंटे के वेग तक पहुंचने की आवश्यकता है।</description>
        </item>
        <item>
        <title>मानवता के लिए एक नया इतिहास - मानव युग ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hi/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:36:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hi/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>वीडियो ट्रांसक्रिप्ट ﻿कड़ोरों वर्षों से मानवजाती प्रकॄति का अंश रहा है।
मगर तब, अचानक, बहुत कम समय में, कुछ बदलने लगा।
हमने अपने ज़रूतों को पूरा करने के लिए इस ग्रह को भूपरिवर्तित कर लिया।
हमारे ज्ञान के सीमा में हम वह पहले प्राणी हैं जिनहोंने जागरुकता से संपूर्ण ग्रह पर काबू कर लिया।
शिकार और फल इकट्ठा करने से लेकर कॄषी और निर्माण तक का परिवर्तन इतना जलदी हुआ कि हमारे सोचने के कई भाव-तरीके आज के युग मैं अर्थहीन बन गए हैं।</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
