<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>نصوص الفيديو on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/%D9%86%D8%B5%D9%88%D8%B5-%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88/</link>
        <description>Recent content in نصوص الفيديو on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 22:47:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/%D9%86%D8%B5%D9%88%D8%B5-%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>أكبر نجم في الكون - مقارنة الحجم ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:47:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿</description>
        </item>
        <item>
        <title>تفسير تيار الخليج ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:40:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الحزام الناقل للمحيطات وتيار الخليج.
تيارات المحيطات لها تأثير مباشر على حياتنا
أنها تحدد طقسنا و مناخنا وأكثر من ذلك بكثير
تيارات المحيطات وأنظمة الرياح
تنقل الحرارة من خط الاستواء إلى القطبين
وتعمل مثل محرك كبير للمناخ العالمي
في المحيطات، هناك العديد من التيارات
ما يسمى حزام نقل المحيطات مهم جدا لمناخنا
ويصف هذا المصطلح مجموعة من التيارات
الواقعة في أربعة من الخمسة المحيطات العالمية وتبادل المياه فيما بينها</description>
        </item>
        <item>
        <title>التقويم البشري للعصر 12,021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:24:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿للمرة الخامسة نقدم لكم تقويم العصر البشري لعام 12،021 -
هذه المرة يتعلق الأمر برحلة الإنسانية ، التي بدأت منذ عشرات الآلاف من السنين ، والتي
أدت إلى ثورة الزراعة ، إلى الحضارات السامية القديمة والبداية العصر الحديث ،
وبلغت ذروتها في رؤية لمستقبلنا.
يمكنك الحصول على الإصدار المحدود الآن حتى نبيع ونفد مرة أخرى.
كما هو الحال دائمًا ، يحتوي التقويم على 12 صفحة مصورة مطبوعة على ورق عالي الجودة في أوروبا والولايات المتحدة.</description>
        </item>
        <item>
        <title>أكبر ثقب أسود في الكون - مقارنة الحجم. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/0fh9cgrhq-k/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:28:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/0fh9cgrhq-k/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿أكبر الأشياء في الكون هي الثقوب السوداء
على نقيض بعض الأجسام مثل الكواكب أو النجوم ليس لها حد لحجمها
وأيضًا يمكنهم حرفياً النموا بشكل لانهائي
على الرغم أن في الحقيقة
يجب على بعض الظروف أن تحدث لصنع أنواع مختلفة من الثقوب السوداء
من الصغيرين جدًا الى أكبر الأشياء في الكون
فكيف لثفوب السوداء النمو وماهو حجم أكبر ثقب أسود
هذا المقطع لن يناقش كيف تعمل الثقوب السوداء أو كيف يتشكلون حيث تكلمنا عن هذا من قبل</description>
        </item>
        <item>
        <title>البيضة ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:23:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿كنت في طريقك إلى المنزل عندما مت
كان حادث سيارة
لا شيء فيه مثير للاهتمام
و لكن برغم ذلك كان قاتلاً
كان موتاً بدون ألم
المسعفين حاولوا بأفضل ما يمكنهم لينقذوك
لكن دون جدوى
كان جسمك مكسراً بأكمله
كان من الأفضل لك أن تموت&amp;hellip; ثق بي
و عندها قابلتني
&amp;ldquo;..ماذا حدث&amp;rdquo;..
&amp;ldquo;اين انا؟&amp;rdquo;..
&amp;ldquo;لقد مت&amp;rdquo;
قلت بصراحة
لا جدوى من تجميل الكلمات
&amp;ldquo;كان هناك، كان هناك شاحنة
و كانت تنزلق&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>تاريخ ومستقبل كل شيء - الزمن. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:09:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿قد يبدو الزمن منطقيّاً عند التركيز على فترات قصيرة منه
لكن عند أخذ فترات شاسعة بعين الإعتبار
فإنّه يصبح من شبه المستحيل استيعابها
لذلك، دعونا نبدأ بشكل بسيط!
الدقائق، الساعات، الأيام.
على الأرجح، فإنك قضيت معظم الـ 24 ساعة الأخيرة في النوم والعمل مع فنجان قهوة في مكان ما هناك!
رجاءً شاهد كميات أقل من التلفاز!
الآن دعنا نلقي نظرة على 2013 : بشكل غير ملحوظ نسبيّاً
توفّي حارس هتلر الشخصي عن عمر يناهز الـ 96 عاماً</description>
        </item>
        <item>
        <title>حلول وأفكار للتناقض الفيرمي الثاني - أين جميع الكائنات الفضائية؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:56:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿هنالك عشرة الآف نجم تقريباً مقابل كل حبة رمل على الارض في الكون المرئي.
نحن نعلم انه يوجد تريليون (مليون مليون) كوكب.
اذا، أين الكائنات الفضائية ؟
هذه هي مفارقة فيرمي.
اذا كنت تريد معرفة المزيد عنها، شاهد الجزء الاول.
في هذا المقطع سنبحث في الحلول الممكنة لمفارقة فيرمي.
لذا هل سيُدمر كوكبنا، ام هنالك مستقبل جميل ينتظرنا.
السفر في الفضاء صعب،بالرغم من امكانيته الا انه تحدٍ صعب ان نسافر للنجوم الاخرى.</description>
        </item>
        <item>
        <title>تفسير وفاة النحل - الطفيليات والسموم والبشر. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:51:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿إن المجتمع البشري لفي غاية التعقيد و الهشاشة،
و هو مبني على عدة اركان.
أحد هذه الأركان هو النحل
تعتمد واحدة من كل ثلاث وجبات للإنسان على عسل النحل.
هم مهمون جداً لدرجة أنه إذا مات كل النحل
ستتبعهم الالاف من النباتات،
مما قد يؤدي إلى جوع ملايين من الناس في الأعوام التالية.
و فوق ذلك، لدى النحل تأثير اقتصادي هائل.
قيمة الدولار للنبات الملقح منهم يبلغ
٢٦٥$ مليار تقريباً.</description>
        </item>
        <item>
        <title>الشرح الكامل عن فيروس كورونا وماذا يتوجب عليك أن تفعل ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:47:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿في كانون الأول -ديسمبر- 2019 قامت السلطات الصينية
بتحذير العالم من أن هناك فيروس جديد ينتشر في كل أماكنها
في الأشهر التالية، انتشر إلى بلدان أخرى مع تضاعف عدد الإصابات خلال أيام
هذا الفيروس هو &amp;ldquo;متلازمة الإلتهاب التنفسي الحاد الوخيم المرتبط بفيروس كورونا 2&amp;rdquo;
وهو ما يسبب مرض كوفيد-19 والذي يسميه الجميع فيروس كورونا.
ماذا يحدث عندما يصيب الجسم؟ وماذا يتوجب علينا فعله؟
الفيروس في الواقع هو مجرد قشرة تحيط بمادة وراثية مع بضع البروتينات ويمكن القول بأنه ليس كائن حي حتى</description>
        </item>
        <item>
        <title>شرح نهاية العالم المضادات الحيوية. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:25:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ماذا ستفعل لو اخبرتك أن البشر الان يقومون
بمجهود متعاون ليقوموا بهندسة أقوى بكتيريا؟
بكتيريا تتمكن من قتل المئات من الملايين من البشر
في الواقع, هذا يحدث الأن
نحن في مرحلة من صنع باكتيريا فائقة القوة
البكتريا من أقدم الكائنات الحية علي الأرض
أصغر شيء يعتبر حيًا، هم أبطال البقاء
و موجودون في كل مكان
معظم البكتريا غير ضارة لنا
جسمك لديه تريليونات منها, و هم يساعدونك على الحياة</description>
        </item>
        <item>
        <title>قنبلة الثقب الأسود وحضارات الثقب الأسود ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:57:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿تُعتبر الثقوب السوداء من أكبر المجموعات من الطاقة العنيفة النقية في الكون
إذا اقتربت منها أكثر من اللازم ، فسوف تلتهمك وتضيف طاقتك إلى مجموعتها
وبالتالي، فإن طاقتُنا ستتبدد إلى الأبد
أو هو؟ يتبين أن هناك رمزٌ لخداع الكون
طريقة لتقدم الحضارات حتى موت كل شيء ، أو بناء أكبر قنبلة في الكون
ولكن كيف ؟
ألم نتعلم أن كل الطاقة محاصرة إلى الأبد في الثقوب السوداء ، حتى الضوء ؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>مليار مستعمرة النمل الضخمة وأكبر حرب على الأرض ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:32:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/cqecnymm23a/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿في كل ركن من أركان الأرض تقريبًا يشن النمل حربًا ضد بعضهم البعض
أسلحتهم هي ما أعطتهم الطبيعة لهم ، البعض لديه الدروع القوية ، اللدغات المميتة أو الفك السفلي الحاد
و من ثم هناك هذا النمل الصغير وغير المثير للإعجاب ولكنه يحكم الإمبراطورية الأكبر التي بنتها أي نملة
مستعمرة تمتد لقارات وتخوض الحروب التي تترك الملايين من الضحايا
دعونا نلقي نظرة على هذا النمل المحارب الغير محتمل (النمل الأرجنتيني)</description>
        </item>
        <item>
        <title>تفسر الأقمار الطبيعية للمريخ - فوبوس وديموس MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:32:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿شرح اقمار المريخ
المريخ له قمران، فوبوس وديموس
فهي صغيرة حقا. الى اي مدى صغيرة?
بالمقارنة مع المريخ أو قمرنا الخاص
صغيرة جدا.
ولكن صغرهم مسألة رأي هي مسألة رأي.
مساحة سطحهم يمكن مقارنتها مع اصغر الولايات على الارض
مثل لوكسمبورغ ومالطا
على الرغم من أن فوبوس وديموس ليسا بأي حال خفيفة الوزن
في الواقع الجذب على الجاذبية ليست حتى قوية بما يكفي لجعلها كروية الشكل.
تبدو مثل بطاطس ضخمة اكثر من شبهها بالاقمار</description>
        </item>
        <item>
        <title>بداية كل شيء - الانفجار الكبير ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:22:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/wndggl73ihy/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿بداية كل شيئ
الانفجار العظيم
الفكرة هى ان الكون وُجد فجأ و له نهاية
فى منتصف القرن العشرين
كان اغلب العلماء يظنون ان الكون لا نهائى و دائم الشباب
حتى اعطتنا نظرية اينشتاين للنسبية العامة فهم افضل للجاذبية
و اكتشف ادوارد هابل ان المجرات تتحرك بعيدا عن بعضها البعض
فى طريقة تلائم التنبؤات السابقة
فى عام 1964 أُكتشف اشعاع الخلفية الكونية عن طريق الصدفة
و هى اثر قديم للكون المبكر و التى مع ادلة رصدية اخرى</description>
        </item>
        <item>
        <title>مفارقة فيرمي — أين كل المخلوقات الفضائية؟ (٢/١) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:40:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿هل نحن الكائنات الحية الوحيدة في هذا الكون ؟
يبلغ قطر الكون المرصود حوالي 90,000,000,000 سنة ضوئية.
هناك على الأقل 100 مليار مجرة في الكون
ولكل مجرة هناك 100 مليار الى 1000 مليار نجم.
مؤخراً تعلمنا ان الكواكب شائعةٌ جدًا أيضًا
ومن المحتمل أن هناك تريليونات من الكواكب الصالحة للعيش في الكون
مما يعني أنه يجب أن تكون هنالك العديد من الفرص لأن تتواجد الحياة وتتطور، أليس كذلك؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>النجم الأخير في الكون - شرح الأقزام الحمراء. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:32:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يوما ما،النجم الاخير سوف يموت،والكون سوف ينطفىء الى الابد.
من المحتمل ان يكون هذا النجم قزماً احمر - نوع صغير من النجوم -.
هو ايضاً واحد ٌ من افضل خيارتنا لايجاد حياة على كوكب آخر.
ومن المحتمل ان يكون اخر موطن للبشرية قبل ان يصبح الكون بكامله غير قابل للحياة.
اذاً، ماذا نعرف عن هذه النجوم، ولماذا هي اخر امل لنا.
على الأقل 70% من النجوم في الكون هي اقزام حمراء.</description>
        </item>
        <item>
        <title>رزنامة عصر الفضاء 12020 البشرية ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:21:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿إنه أروع وقت في السنة.
روزنامة حقبة الفضاء البشرية لعام 2020 وصلت للتو!
يمكنك طلبها الآن قبل نفاد الكمية، وإلا فلن تستطيع طلبها مجددا.
في السنوات القليلة الماضية نظرنا إلى إنجازات أسلافنا،
التي مهدت الطريق لعالمنا الحديث، قبل أكثر من عشرة آلاف سنة.
هذا العام ، سوف نحول نظرتنا إلى مستقبل البشرية ،
وكيف سنكتشف الفضاء خلال العشرة آلاف سنة القادمة.
سوف يأخذك 12 رسمًا توضيحيًا إلى محيطات الغازات السائلة على تيتان &amp;ldquo;أكبر أقمار زحل&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيف يحارب جسمك للبقاء على قيد الحياة ضد فيروس إيبولا. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:22:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ما الذي يجعل مرض الإيبولا خطير للغاية ؟
كيف يمكن لفيروس أن يتغلب
على جهازنا المناعي المعقد
بهذه السرعة و وبهذه الفعالية ؟
دعونا نأخذ نظرة عن ما يفعله هذه الفيروس .
مرض الإيبولا عبارة عن فيروس
الفيروس عبارة عن شيء صغير جدا
يحتوي على كميات بسيطة من &amp;ldquo;RNA&amp;rdquo; أو &amp;ldquo;DNA&amp;rdquo;
وبعض البروتينات
تتموضع ضمن غلاف .
ليس لديه القدرة على فعل
أي شي بنفسه
ولا يمكنه النجاة والتكاثر إلا عن طريق غزوه للخلايا</description>
        </item>
        <item>
        <title>الكائن الأكثر دموية على كوكب الأرض - العاثيات(ملتهمات الجراثيم) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:23:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿(موسيقى)
حرب مستمرة منذ مليارات السينين
تتسبب بقتل التريليونات من الكائنات يومياً
في حين لا نلاحظ ئلك حتى
يخوض هذه الحرب الكيان الاكثر دموية على الكوكب (لوحده)
عاثيات الجراثيم(اكلات الجراثيم)
او اختصاراً: عاثيات
[موسيقى+مقدمة]
العاثية هي فيروس
ليس حياً تماماً
و ليس ميت فعلياً
اضافة الى ذلك, يبدون وكأن شخص ما صنعهم
رأسهم عشراني الوجوه
نرد مكون من 20 وجه و 30 حافة
يحتوي على المادة الجينية للفيروس</description>
        </item>
        <item>
        <title>آخر ضوء قبل الظلام الأبدي - الأقزام البيضاء و الأقزام السوداء ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:08:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يمكن للانسان ان يعيش في هذا الكون ما دام لدينا مصدر للطاقة
من المؤسف أن الكون سوف يموت، وسوف يحدث ببطء على مدى عدة مليارات من السنين
ولكن ذلك سيحدث. على نطاق وقتي فلكي ،النجوم مثل شمسنا ستزول في وقت قصير
لحسن الحظ يوجد أماكن في الكون ستكون موجودة عمليا إلى الأبد من منظور إنساني
جثث النجوم الميتة.
الأقزام البيضاء
ويمكن أن يكونوا الأمل الأخير للبشرية قبل وفاة الكون</description>
        </item>
        <item>
        <title>توضيح النظام المناعي - عدوى البكتيريا ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:51:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿إنك تتعرض في كلّ ثانية من حياتك للهجوم
المليارات من البكتيريا، الفيروسات، والفطريّات تحاول أن تجعلك منزلها
لذلك طوّرت أجسامنا جيشً صغيراً في غاية التعقيد يحتوي على حرّاس، جنود، استخبارات، معامل للأسلحة، وطرق للاتصال
لحمايتك من &amp;hellip; الموت
دعونا نفترض في هذا الفيديو أن الجهاز المناعي لديه 12 وظيفة مختلفة، مثلاً، اقتل العدو، تواصل، &amp;hellip;الخ
كما أنه يحوي على 21 نوع مختلف من الخلايا و قوّتين من البروتينات</description>
        </item>
        <item>
        <title>تفسير الحصبة - تطعيم أم لا؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:54:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿حاليا هناك الكثير من الكلام عن الحصبة
ماهي الحصبة وتاثيرها وهل يجب ان تتلقح ضدها ؟
اما هذه مجرد هستيريا ؟
الحصبة هي عبارة عن فايروس يتكون من
قشرة من البروتينات والحمض الرايبوزي النووي
بالاضافة الى بروتينات اخرى تساعدها على التكاثر
الحصبة لا تستطيع التكاثر بمفردها وانما تحتاج الى خلية مستضيفة لعمل ذلك
لفهم الحصبة علينا ان نفهم الجهاز المناعي
قد تكون رأيت
الرسم التوضيحي المساعد الذي عملناه في هذا المقطع</description>
        </item>
        <item>
        <title>نظرية الأوتار هي نظرية فيزيائية تقترح أن الجسيمات الأساسية للكون هي أوتار ذات أبعاد صغيرة جداً. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:17:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ما هي طبيعة الكون؟
للاجابة على هذا السؤال
اختلق البشر قصص لوصف العالم
نختبر هذه القصص ونتعلم مانحتفظ بها وما نرميها
لكن كلما تعلمنا اكثر زادت تعقيد وغرابة هذه القصص
زادت تعقيد وغرابة هذه القصص
البعض منها معقد لدرجة لا يمكن فهم عن ماذا تتحدث
لا يمكن فهم عن ماذا تتحدث
كنظرية الوتر
قصة مشهورة ومثيرة للجدل وعادة ما يساء فهمها
عن طبيعة كل شيء
لماذا اتينا بها وهل هي صحيحة</description>
        </item>
        <item>
        <title>النجوم النيوترونية - أكثر الأشياء المتطرفة التي ليست ثقوب سوداء. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:09:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿النجوم النيوترونية واحدة من الأشياء الأكثر تطرفًا وعنفًا في الكون.
فهي نوى ذرية عملاقة، يبلغ قطرها بضعة كيلومترات فقط،
ولكنها ثقيلة مثل النجوم.
وقد ظهرت للوجود نتيجة لموت شيء مهيب.
[موسيقى المقدمة]
النجوم موجودة بسبب توازن هش
كتلة ملايين المليارات من تريليونات أطنان البلازما الساخنة
تسحبها الجاذبية إلى الداخل،
وتضغط المواد بقوة هائلة
لدرجة تنصهر بسببها النوى.
يندمج الهيدروجين ليتحول إلى الهيليوم.
وهذا يطلق طاقة
تدفع بعكس الجاذبية وتحاول الهرب.</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل اللحوم سيئة لنا ؟هل اللحوم غير صحية ؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:55:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿عندما بدأ اسلافنا النباتيين في تناول اللحوم قبل حوالي 2 مليون عام
لم يكن طعم اللحم هو الدافع الوحيد ,
بل كان أمراً ضرورياً
التغيرات المناخية جعلت الكثير من النباتات اللي يعتمد عليها اسلافنا اقل توافرا
واللحم عوض هذا النقص
وعند اكتشاف النار في النهاية أصبحت اللحوم جزءاً أساسياً من من طعام البشر
لكن في السنوات القليلة الماضية كان أكل اللحوم مرتبطاً بالعديد من المشاكل الصحية كأمراض القلب</description>
        </item>
        <item>
        <title>التلوث البلاستيكي: كيف يحول البشر العالم الى بلاستيك ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:56:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿عندما منحت الآلهة الملك ميداس أمنية واحدة ، تمنى أن يتحول كل شيء يلمسه إلى ذهب.
ميداس كان مبتهجاً . الأشجار، الحجارة، المباني كلهم من الذهب.
ولكن سرعان ما وجد في رعب أن طعامه اخذ يتحول إلى ذهب كذلك.
عندما عانق ابنته لتهدئة ألمه ، أدرك خطأه بعد فوات الأوان.
كان أغنى رجل في الوجود يتضور جوعًا، مفطور القلب، ووحيد.
الإنسانية منحت امنية مماثلة عندما تعلمنا كيف نحول مادة لزجة بنية كريهة إلى سحر - &amp;ldquo;بلاستيك&amp;rdquo; .</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل تستحق الاتحاد الأوروبي أم يجب أن ننهيه؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:30:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿هل تعتقد أن الاتحاد الأوروبي يستحق كل هذا العناء؟
أو يجب علينا وضع حد له؟
كثير من الناس يشعرون بالشك تجاه الاتحاد الأوروبي، في حين أن البعض الآخر يثني على إنجازاته.
عند وضع كل شيء بعين الاعتبار: هل وجوده جيد أم سيئ بالنسبة للأوروبيين؟
منذ يبدو مثل المملكة المتحدة ومغادرة الاتحاد الأوروبي، ونحن سوف تعامل في الغالب كما لو انها لم تعد جزءا من النادي.
الاتحاد الأوروبي، والجمع بين الدول الاعضاء ال 27، ويبلغ عدد سكانه حوالي 450 مليون نسمة،</description>
        </item>
        <item>
        <title>الطاقة النووية تعمل عن طريق تحويل الطاقة الناتجة عن تفاعلات الانشطار النووي إلى طاقة كهربائية. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:51:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿هل سبق لك أن خضت نقاشًا حول الطاقة النووية؟
نحن خضنا نقاشًا، ووجدنا أنه محبط ومربك،
إذن فلنحاول السيطرة على هذا الموضوع.
كل شيء بدأ في الاربعينيات من القرن المنصرم.
بعد الصدمة والرعب من الحرب العالمية واستخدام القنبلة الذرية،
كانت الطاقة النووية هي العارض الجانبي السلمي الواعد من هذه التكنولوجيا الجديدة،
لمساعدة العالم في الوقوف على قدميه.
مخيلة الجميع كانت جامحة.
هل ستصبح الكهرباء مجانية؟
هل يمكن أن تساعد الطاقة النووية في استقرار القطب الجنوبي؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>الحليب. السم الأبيض أو المشروب الصحي؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:56:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿على مدى العقد الماضي ، أصبح الحليب مثيرًا للجدل بعض الشيء.
يقول بعض الناس إنه غذاء ضروري ومغذي ، ضروري لصحة العظام ،
لكن آخرين يقولون إنه يمكن أن يسبب السرطان ويؤدي إلى الموت المبكر.
من هو الصحيح؟
ولماذا نشربه على أي حال؟
الحليب هو أساس النظام الغذائي لكل الثدييات بعد الولادة ،
عندما يكون الجهاز الهضمي لدينا غير ناضج وصغير.
في الأساس ، هو غداء قوة لبدء أجسادنا ومساعدتنا على النمو.</description>
        </item>
        <item>
        <title>المصعد الفضائي - خيال علمي أم مستقبل البشرية؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:32:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿من الصعب الوصول للفضاء
كما أننا جميعا نتمنى لو كانت هناك وسيلة سهلة
و غير مكلفة لرؤية كوكبنا يطفو في الظلام
الآن، الوسيلة الوحيدة هي أن تصبح رائد فضاء أو مليارديرا
لكن هناك فكرة قد تجعل ذلك ممكنا
كما أنها تساعد كنقطة انطلاق لاستكشاف الكون
مصعد الفضاء
كيف يعمل بالضبط
لنفهم كيف يمكن أن ينقلنا مصعد الفضاء إلى الفضاء
يجب ،أولا، أن نفهم &amp;ldquo;ما هو المدار&amp;rdquo;
أن تكون في مدار يعني، أساساً، السقوط باتجاه شيء ما</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل انتهت الحرب؟ - تفسير للتناقض ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:24:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿العنف
والحرب.
أستمرار الوحشية الجنونية لـ&amp;quot;داعش&amp;quot;,
الروس يحتلون أوكرانيا,
الفلسطينيين والاسرائيليين
مستمرين في الاقتتال.
هل أصبت بالكئابة؟
حسنًا
لا تفعل.
لأنك لو نظرت الى الارقام
فأن الحرب تبدو
كأنها موضة قديمة,
بينما يبلغ التعداد السكان العالمي
اعلى مستوياته على الاطلاق.
يبدو أننا نعيش
في الفترة الأكثر سلامًا
في تاريخ البشرية.
كيف لهذا أن يكون ممكنًا؟
(موسيقى)
حتى أيلول, 2014
هناك 4 صراعات تدور
حول العالم, والتي أدت الى مقتل</description>
        </item>
        <item>
        <title>الزيادة السكانية - تفسير انفجار البشرية. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:04:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿لم يسبق في التاريخ، أن كان هناك هذا العدد الكبير من البشر على الأرض، كما هو الحال الأن.
ارتفعت الأرقام بشكل صاروخي، من مليارسنة 1800، إلى 2.3 مليار سنة 1940، 3.7 مليار سنة 1970، و 7.4 مليار في 2016.
ازداد عدد سكان العالم بمقدار أربعة أضعاف في القرن الماضي، فماذا يمكننا أن نتوقع للقرن المقبل؟
وماذا يعني النمو السكاني لمستقبلنا؟
هل سيكون هناك هجرات جماعية؟
مناطق مكتظة بالسكان ومدن كبرى تغطي القارات؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>الوحدة ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:19:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الجميع يشعر بالوحدة بين الحين والآخر
عندما لا نملك احداً لنجلس معه عند الغداء
عندما ننتقل الى مدينة جديدة
أو عندما لا يكون لأحدٍ وقت لنا في نهاية الأسبوع
لكن خلال العقودِ السابقة, هذا الشُّعور العابر
أصبح متكرر للملايين.
في المملكة المتحدة, 60% من الذين تتراوح اعمارهم مابين 18-34 سنة يقولون انهم غالبًا ما يشعرون بالوحدة.
في الولايات المتحدة, 46% من جميع السكان يشعرون بالوحدة إعتيادياً
نحن نعيش في الوقت الأكثر تواصلآ في تاريخ البشرية</description>
        </item>
        <item>
        <title>الزيادة السكانية وأفريقيا ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:13:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿في معظم تاريخ البشرية كان التعداد السكاني للبشر كان ينمو ببطء
إلى أن أتتنا إكتشافات جديدة بالمزيد من الأطعمة
وجعلتنا نعيش لمدة اطول.
خلال مئة سنة فقط زداد التعداد السكاني للبشر بمقدار أربعة أضعاف
قاد هذا الى تصور مروع لأرض مكتظة بالسكان.
لكن الحقيقة أن النمو السكاني بلغ أعلى درجاته في الستينات
و منذ ذلك الوقت تناقصت معدلات الخصوبة مع تحول البلدان لجول صناعية وتطورها
من المتوقع ان يستقر تعداد العالم عند حوالي 11 مليار في نهاية هذا القرن.</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل فات الأوان لوقف تغير المناخ؟ حسنًا ، الأمر معقد. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:28:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿التغيير المناخي هو فقط كثير جدا
لا يوجد اي اخبار جيدة
الرسوم البيانيه تصبح غاضبه و حمراء اكثر و اكثر
تقريبا كل سنه نحطم ارقام قياسيه فضيعه
من اقسى موجه حرارة
الى اسرع انصهار للثلوج
انها بلا نهايه
و قاسيه
عرفنا لعقود من الزمن ان التغيير المناخي السريع بسبب تحرر غازات الأحتباس الحراري
لكن بدلا من تقليلها في 2019 العالم كان يبعث غاز ثنائي اوكسيد الكربون اكثر ب50% من 2000</description>
        </item>
        <item>
        <title>العدمية التفاؤلية ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:59:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الوجود البشري مخيف ومربك.
قبل بضع مئات آلاف السنين، أصبحنا واعين حول وجودنا ووجدنا أنفسنا في مكان غريب.
كان المكان مليئًا بكائنات أخرى. بعضها استطعنا التغذي عليه، وبعضها استطاع التغذي علينا.
كان هناك أشياء سائلة نشربها، وأشياء نستطيع صنع أشياء أخرى منها.
السماء في الصباح كانت تحتوي كرة صفراء صغيرة تدفّئنا.
أما السماء في الليل فكانت ممتلئة بأضواء جميلة
من الواضح أن هذا المكان مصنوع لأجلنا
شيء ما كان يراقبنا.</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل الواقع حقيقي؟ حجة المحاكاة. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:06:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/tltkttt47we/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿نحن البشر غير قادرين على فهم الطبيعة الحقيقية للكون،
حواسنا وأدمغتنا لا يمكنها إلا معالجة جزء صغير من العالم.
لذلك علينا أن نستخدم المفاهيم والأدوات، لمعرفة المزيد عن الطبيعة الحقيقية للواقع
التقدم التكنولوجي لم يقم فقط بتوسيع معرفتنا عن الكون
كما جعلنا ندرك احتمالات مثيرة للقلق.
في المستقبل قد يصبح من الممكن محاكاة الأكوان بأكملها.
ولكن إذا كان هذا خيارا، كيف يمكننا أن نعرف أنه لم يحدث بالفعل؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل الاتحاد الأوروبي ديمقراطي؟ هل صوتك يهم؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:43:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿كونك مواطن من الاتحاد الأوروبي
يعني أنَّ العديد من الجوانب في حياتنا منظمة عن طريق كيان غريب
تبدو و كأن بيروقراطية ضخمة تتخذ القرارات بالنيابة عنا
الكثير من الأوربيين يعتقدون
أن تصويتهم في انتخابات الاتحاد الأوروبي لا يحسب،
و أن الاتحاد الأوربي غير ديموقراطي.
ما مدى ديموقراطية الاتحاد الأوربي فعلاً ؟
و هل صوتك بالفعل يحقق أي شيء ؟
في الولايات الديموقراطية، تستند السياسات العامة إلى إرادة الشعب.</description>
        </item>
        <item>
        <title>تفسير أجهزة الكمبيوتر الكمية - حدود التكنولوجيا البشرية. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:42:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿على مر التاريخ، تكونت التقنية البشرية من
أدمغتنا، النار، والعصيّ الحادة.
بالرغم من أن النار والعصي الحادة تحولت إلى محطات كهرباء وأسلحة نووية
التحديث الأكبر كان لأدمغتنا
منذ ستينات القرن الماضي، قدراتنا الذهنية أخذت بالتضاعف
مما سمح للكمبيوترات بأن تصبح أصغر وأقوى في الوقت ذاته.
ولكن هذه العملية مقبلة على حدودها الفيزيائية
أجزاء الحاسب الآلي تكاد تصبح بحجم الذرة
لإيضاح لماذا تعتبر هذه مشكلة، يجب توضيح بعض الأساسيات.</description>
        </item>
        <item>
        <title>العراق مفسر - داعش وسوريا والحرب. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:21:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/aqplredw-ro/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يا عزيزي. عندما تعتقد انه تم حل مشكلة العراق، ذلك لأنك لم تسمع عنها منذ فترة
يعود كل شيء إلى الفوضى والرعب والإرهاب
ماذا حدث؟
في عام 2003، غزت الولايات المتحدة العراق بسبب زعم ارتباطها بالإرهاب وأسلحة الدمار الشامل
في ذلك الوقت، صدام حسين، ديكتاتور صارم يحكم البلاد
وكان من الأقلية السنية، وقمع الأغلبية الشيعية
غزيت العراق بسرعة كبيرة، ولكن الولايات المتحدة لم تكن لديها خطة للبلاد
استحوذت الأغلبية الشيعية المقموعة مراراً وبدأ اضطهاد أهل السنة، لأن قمع المعتقدات الأخرى كان فكرة حسنة</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل المأكولات العضوية أفضل حقاً؟ ام انها مجرد خدعة شائعة ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:23:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿على مدى السنوات القليلة الماضية
المأكولات العضوية انتشرت كالنار في الهشيم
بغض النظر عن سعره المرتفع
شراء المأكولات العضوية تحول من خيار ثانوي إلى مسؤولية اجتماعية
الأكل العضوي من المفروض أن يكون أكثر صحية, وأكثر طبيعية, وأكثر أخلاقية
لكن ما الذي نعنيه عندما نقول عضوي؟
ليس هناك اتفاق عالمي لذا المناطق المختلفة لديها تعاريف و قواعد مختلفة
بشكل عام الأغذية العضوية مزروعة من غير تعديل وراثي
أو الأسمدة الصناعية والمبيدات الحشرية</description>
        </item>
        <item>
        <title>آمن ومتأسف - الإرهاب والمراقبة الجماعية ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:56:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الإرهاب مخيف جداً خصوصاً عندما يحدث قريباً من الوطن
وليس في مكانٍ ما بعيد
لا أحد يحب أن يكون خائفاً, ولقد كنا حريصين على ان نجعله يذهب
فلهذا لقد طالبنا بالمزيد من الأمن.
في العقد الماضي, لقد كثر
طلب التجسس علئ المواطنين من قبل الحريات المدنية والوكالات الحكومية
لجمع وحفظ معلوماتهم الشخصية
بغض النظر عن إذا كنت من مشجعي الجهة اليمين أم اليسار في السياسة
هذا يؤثر على جميعنا</description>
        </item>
        <item>
        <title>كم هو كبير القمر؟ MM # 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:49:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿كم هو حجم القمر
في السماء ليلا القمر يبدو صغيرا نوعا ما لكن في الواقع هو ليس كذلك
اوربا الوسطى ممكن ان تصبح تحته بسهولة
مساحة سطح القمر كبيرة جدا
لكي نعطيك وجهة نظر فانه بحجم كل من قارة اوربا و الصين و امريكا والبرازيل وجنوب افريقيا مجتمعين
من ناحية الوزن القمر هو فقط 1\8 من كتلة الارض
لكن ماهو حجمهه مقارنة بالارض؟
في الحقيقة انه كبير قمرنا هو الاكبر في المجموعة الشمسية نسبة الى كوكبه</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيف يعمل الجهاز المناعي بالفعل - المناعة. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:41:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿النظام المناعي البشري هو من أكثر الأنظمة البيولوجي تعقيدًا بعد الدماغ البشري
ومع ذلك، معظمنا لا يعرف كيف يعمل. أو ما هو؟
نظامك المناعي يتكون من مئات الأعضاء الصغيرة وعضوين كبيرين
ولديه شبكة تنقل خاصة به منتشرة في جميع أنحاء جسمك
كل يوم ينتج مئات المليارات من الخلايا الجديدة
منظمة مثل الجيوش مكونة من
جنود، ضباط، ضباط مخابرات، اسلحة ثقيلة وانتحاريين مجانين
جهازك المناعي ليس كيان منفصل عنك جهازك المناعي هو أنت</description>
        </item>
        <item>
        <title>مدى صغر الذرة؟ حجمها صغير جداً. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:10:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الذرات صغيرة بشكل لا يصدق.
شعرة الإنسان الواحدة بسمك
٥٠٠،٠٠٠ ذرة كربون مكدسة فوق بعضها البعض.
أنظر إلى قبضتك، إنها تحتوي على ترليونات الترليون من الذرّات.
إذا كانت الذرّة الواحدة بحجم كرة زجاجية، كم سيكون حجم قبضتك؟
حسنا&amp;hellip;حوالي حجم الأرض. مازال من الصعب التصور؟
لنجرب شيئا أخر
أنظر الى إصبعك الأصغر.
تخيل أن طرفه هو بحجم الغرفة التي تجلس فيها الآن.
الأن إملا الغرفة بحبوب الأرز.
حبة من الأرز تمثل خلية واحدة من طرف إصبعك.</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيف يمكننا بناء قاعدة قمرية اليوم - استعمار الفضاء 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:54:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يحلم البشر بترك الأرض والسفر عبر المجرة.
ولكننا ولدنا مبكرا جدًا لنكون جزءًا من هذه الرحلة.
هل هذا صحيح؟
الواقع هو،
نحن يمكننا أن نبدأ حلمنا من خلال بناء قاعدة للقمر اليوم.
لدينا بالفعل التكنولوجيا
والتقديرات الحالية من وكالة ناسا والقطاع الخاص
تقول أنه يمكن القيام بهذا بحدود 20 إلى 40 مليار دولار ، ممتدة على حدود عقد من الزمن.
السعر مقارب لمحطة الفضاء الدولية
أو فائض الميزانية في ألمانيا عام 2017.</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيف تحكم البكتيريا في جسدك - الميكروبيوم. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:09:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الجراثيم في كل مكان,
في هاتفك،
في زجاجة المياه خاصتك,
في يديك قبل غسلك لهما،
في يديك بعد أن غسلتهما،
وهم حرفياً يغطون كل مكان في جسدك أيضا.ً
الميكروبات حاضرة في كل مكان, ولا يوجد شيء يمكن أن نفعله بهذا الشأن
لذا, قمنا باتفاق قبل ملايين السنين،
مفاده أن نعطيهم ملجأ و طعاماً
وفي المقابل يعملون لنا.
لكن كلما علمنا المزيد عن هذه الشراكة , كلما بدت كأنها حرب باردة</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيف يعمل سوق الأسهم (للمبتدئين) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:35:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ما هى البورصة و كيف تعمل؟
البورصة هى مجرد شبكة عالمية صخمة
تتجه لتنظيم السوق الذي تتداول فيه مبالغ ضخمة من الأموال.
يُتَداول أكثر من ٦٠ تريليون يورو في السنة.
هذا أكبر من قيمة بضائع و خدمات اقتصاد العالم بأكمله.
و لكن لا يتم تبادل تفاح أو فُرَش أسنان مستعملة في هذا السوق.
بل إنها غالبًا أوراق مالية.
الأوراق المالية هى حقوق ملكية غالبًا في شكل حِصَص.
الحصة تعبر عن سهم في شركة.</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيف يمكننا الذهاب؟ حدود البشرية (النسخة القديمة - شاهد النسخة الجديدة) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:57:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿هل هناك حدودٌ لن نستطيع اجتيازها؟
هل توجد أماكن لن نستطيع أن نصِل إليها؟
مهما بذلنا من جهد؟
أتضح لنا أن حدوداً كهذه موجودة!
حتى مع تكنولوجيا الخيال العلمي, نحن محبوسون في ما يسمى &amp;ldquo;الجيوب الكونية&amp;rdquo;.
كيف يعقل لهذا!؟
وماهي المسافة التي بإمكانِنا قطعها؟
نحنُ نعيشُ في ذراع هادئ من مجرتنا &amp;ldquo;درب التبانة&amp;rdquo;, مجرةٌ حلزونية ذات حجم متوسطهُ
حواليْ 100,000 سنة-ضوئية وتحتوي على المليارات من النجوم, سحب غازية كونية, المادة المظلمة, و</description>
        </item>
        <item>
        <title>شرح العلاجات المثلية، شفاء لطيف أم احتيال مستهتر؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:00:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يمكن أن تكون العلاجات المثلية أكثر الأمور جدلاً، ولكنها أكثر أنماط الطب البديل شيوعاً.
حيث يتحاجج الكثير من الناس ضدها، يقسم أخرون بفعاليتها.
كيف تعمل المعالجة المثلية؟
كيف أصبحت ما هي عليه اليوم، وماذا يمكن للطب الحديث أن يتعلم منها.
المبدأ الأول للمعالجة المثلية، المثل يعالج المثل.
العلاج يستخدم المكونات التي تسبب الأعراض التي تريد علاجها.
يعني ذلك عمليا استخدام نبات ست الحسن (البيلادونا) لمعالجة الحمى.
والتي (نبات ست الحسن) قد تتسبب بحدوث الحمى.</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيفية عمل فيديو Kurzgesagt في 1200 ساعة ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:03:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿لسنوات ، تسائل الناس كيف نعمل فيديوهاتنا
فلذالك، لنتحدت أخيراً حول ذلك
كيفية عمل فيديو Kurzgesagtفي 1200 ساعة أو أكثر
(مقدمة Kurzgesagt)
ولكن قبل كل شيء، نحن بحاجة إلى موضوع.
قائمة المواضيع المحتملة لدينا لا نهاية لها بالفعل ، وكلما بحثنا عن شيء ما ، فإن القائمة تطول أكثر.
لذا ، نحن نعمل فقط على كل ما نجده مشوقاً في ذلك الوقت. قد يكون هذا أمراً جِدياً،
فاتن&amp;hellip; شخصي&amp;hellip; او .</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيفية اصطياد كوكب قزم - تريتون MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:53:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿أقمار نبتون الأربعة عشر، هي مجموعة غريبة.
أغلبها قطع صغيرة شكلها كالبطاطس من الثلوج والصخور.
بعضها بعيد جداً عن نبتون حيث تحتاج إلى 29 سنة لتدور حول نبتون مرة واحدة.
تقريباً كلها كويكبات قبضت من قبل جاذبية نبتون.
99.5% من الكتلة المحيطة بنبتون تتركز في (ترايتون).
إنه سابع أكبر قمر،
وأكبر كتلة من كتلة جميع الأقمار المعروفة في النظام الشمسي الأصغر منه مجتمعة.
مساحة سطحه تساوي مساحتي روسيا وأستراليا مجتمعتين.</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيف تسرق فيسبوك مليارات المشاهدات. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:11:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿قبل أيام قليلة، أعلن فيس بوك بفخر أنه وصل إلى 8 مليار مشاهدة لمقاطع الفيديو يوميًا
ستجد ذلك مثير للإعجاب حقّا، إلى أن تعلم أنه في الربع الأول من 2015،
725 من آلاف مقاطع الفيديو الأكثر مشاهدة على فيس بوك كانت مسروقة، وحصدت 17 مليار مشاهدة.
مواقع الويب وجامعي المحتوى يسرقون مقاطع الفيديو من يوتيوب لتحقيق الانتشار على فيسبوك.
مقاطع الفيديو هذه تنتشر لأن فيس بوك يخادع
لقد تلاعبوا بخوارزميتهم بحيث تصبح مقاطع الفيديو المحمّلة إلى مشغّلهم مقدّمة على روابط يوتيوب</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيف يمكن الهروب من المستعر الاعظم: محركات نجمية ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:17:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿لا شيء ثابت بالكون.في درب التبانة,المليارات من النجوم تدور المركز المجري.
بعض النجوم مثل شمسنا ثابتة بشكل متناسق,محافظة على مسافة تبلغ 30,000 الف سنة ضوئية من المركز المجري قاطعة دورة كاملة في مدارها كل 230 مليون سنة.
هذه الرقصة هي ليست رقصة باليه عادية.
وانما هي اشبه بحلبة تزلج مليئة بأطفال سكارى.
هذه الفوضى تجعل المجرة خطرة
منطقتنا الشمسية (الفضاء الشمسي) تتغير باستمرار,بنجوم تتحرك مئات الكيلومترات كل ثانية</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيفية علاج الشيخوخة - خلال حياتك؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:05:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الصحة هي أهم شيء نملكه بالحياة، لكن نحن في بعض الاحيان ننسى ذلك حتى نفقدها.
نحن الان نعيش ندة اطول من قبل، وهذا رائع
لكن من النتائج الغير متوقعة هي اننا نضيع وقت اكثر من حياتنا ونحن مرضى.
التقدم في العمر الان يعني قضاء وقت اكثر في الم.
ولذلك، العلماء يحاولين تغيير انتبهاء المجتمع الطبي من اطالة عمر الحياة الى اطالة الصحة،
ذلك الجزء من حياتنا الذي نكون فيه بدون اية امراض.</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيف يعمل التطور ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:52:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿آليّات التطوّر
ما هو التطوّر؟
التطوّر هو تغيّر (تطوّر) الحياة على الأرض
هذه العمليّة بدأت منذ مليارات السنين وماتزال مستمرة حتى يومنا هذا
تُفسّر عملية التطوّر إمكانيّة نشوء التنوع الهائل للحياة
تُظهر لنا هذه العمليّة كيف يمكن للأوليّات البدائيّة أن تتحوّل إلى ملايين من الأنواع المختلفة التي نراها اليوم
التطوّر إذاً هو جواب السؤال الذي طالما سألناه عند مشاهدة كلب دنماركي ضخم وآخر من فصيلة الداشهند معاً
كيف يمكن للأسلاف أن تُنتج أحفاداً تبدو مختلفة عنها بشكل كبير</description>
        </item>
        <item>
        <title>ساعدنا في إنتاج المزيد من الفيديوهات لـ Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:47:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿مرحباً يوتيوب
هل تسائلت يوماً ما لماذا نقوم بنشر فيديو واحد كل شهر؟
الجواب بسيط جداً: الوقت والمال
مع أنه عمل ممتع طبعاً، إلّا أنّ إنتاج مقاطع فيديو متحركة كهذه يتطلب وقت طويلاً جدّاً
كتابة النص، القصّة المصوّرة، التصميم، تسجيل السرد
إعداد الصور المتحرّكة، تصميم الأصوات وتأليف الموسيقى
بودّنا أن نقوم بإنتاج المزيد من الفيديوهات، لكن ذلك مستحيل حاليّاً بدون وجود آلة للزمن
جميعنا لدينا عمل حقيقي ونعمل في هذه القناة في الليل والعطل الأسبوعيّة، لأنها شغفنا</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيفية تفجير الفيل - حجم الحياة 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:10:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿دعونا نقليص فيل إلى حجم الفأر و
نكبير فأر وجعله في حجم فيل. لأن هذا هو مقطعنا
ونحن نريد أن نرى ما يحدث .اولا فيلنا الصغير حاليا يتعثر ثم يسقط ميتا
صديقنا الفيل الصغير بارد جدا . ويتجمد حتى الموت خلال دقائق
فأرنا العملاق يبدو منزعجا جدا للحظة ثم ينفجر و يترك اشلائه الساخنه في كل مكان
لماذا ا؟
بسبب الحجم . اجسادنا مصممة لتؤدى وظائفها بصوره مثاليه تتماشي مع حجمها .</description>
        </item>
        <item>
        <title>كم يمكن أن يكون حجم البكتيريا؟ الحياة والحجم 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:43:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿داخل وخارج ، داخل وخارج.
البقاء على قيد الحياة هو القيام بالأشياء. في هذه الثانية بالذات ، تقوم خلاياك بحرق جزيئات الجلوكوز بالأكسجين
لتوفير الطاقة ، مما يبقيك على قيد الحياة للحظة ثمينة أخرى.
لتوصيل الأكسجين إلى خلاياك التي تتنفسها.
التنفس هو إجابة لمشكلة صعبة للغاية: كيف تحصل على الموارد التي تحتاجها خلاياك للبقاء على قيد الحياة ،
من الخارج إلى داخل خلاياك؟ يجب على كل كائن حي أن يحل هذه المشكلة</description>
        </item>
        <item>
        <title>كيفية بناء مجسم دايسون الكروي  - الهياكل العملاقة ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:02:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يتم سرد التاريخ البشري من خلال الطاقة التي نستخدمها. في البداية ، كان علينا استخدام عضلاتنا ، ثم تعلمنا السيطرة على النار
لقد صنعنا العالم باستخدام الفحم والنفط ودخلنا عصر الذرة عندما تعلمنا كيفية فصل النواة.
في كل خطوة ، قمنا بزيادة محصولنا من الطاقة إلى نطاق لم يسبق له مثيل من قبل كفصيلة
في الوقت الحالي ، ننتقل ببطء إلى مصادر الطاقة المتجددة ، وإذا كنا محظوظين ، فستصبح طاقة الاندماج قابلة للتطبيق في المستقبل</description>
        </item>
        <item>
        <title>الظهور - كيف تصبح الأشياء الغبية ذكية معًا. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:06:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿النمل هو غبي ظريف
ليس لديها الكثير من الدماغ، لا إرادة، لا خطة وبعد
النمل ذكية معاً من خلال المجموعات
يمكن لمستعمرة النمل بناء هياكل معقدة
بعض المستعمرات تبقي المزارع خالية من الفطريات والآخرى ترعى الماشية يمكنهم شن حرب أو الدفاع عن أنفسهم
كيف يكون هذا ممكنا؟
كيف يمكن لحفنة من الأشياء الغبية القيام بالأشياء الذكية معا؟
وتسمى هذه الظاهرة
البزوغ ، إنها واحدة من السمات الأكثر غرابة وغموضاً من الكون لدينا</description>
        </item>
        <item>
        <title>الموت من الفضاء - شرح لانفجارات الأشعة الجاما. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:01:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿تخيل إذا تمكنت من جمع الطاقة من كل النجوم
بعد 100 مليون سنة ضوئية، من آلاف المجرات،
في كل منها مليارات النجوم.
تخيل انه يمكنك اخذ هذا النوع من الطاقة
واستخدامها لاطلاق اكبر سلاح فائق في الكون.
تخيل الضرر الذي يمكن أن تفعله!
يتضح انك لاتحتاج تخيل ذلك، فهي موجودة،
وتسمى بانفجارات اشعة غاما(جاما)
ولكن من يكون هؤلاء الرماة الكونيون؟
وماذا سيحدث لو اصابة احداهم الارض؟
لفهم انفجارات أشعة غاما، علينا أولا أن نفهم أشعة غاما.</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل بإمكان الرياح الشمسية أن تدمر الحضارة؟  التوهجات الشمسية والانبعاث الكتلي الإكليلي ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:40:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الشمس،
هادئة ومستديرة ومسالمة.
إلا عندما تتقئ فجأة الإشعاع والبلازما في اتجاهات عشوائية.
هذه التوهجات الشمسية والكتل الإكليلية ، أو CMEs ، (CMEs : Coronal Mass Ejections)
يمكنها أن تحرق الأرض وأن تتسبب بعواقب وخيمة على البشرية.
كيف تعمل بالضبط؟
كم من الممكن أن يكون الوضع سيئاً؟
وهل يمكننا أن نتحضر لها؟
[موسيقى المقدمة]
في حين أن الشمس تبدو صلبة جداً، فإنها بالواقع تُشبّه محيطًأ ساخنًأ.
ساخنة جدًا لدرجة أنها تمزق الذرات إلى إلكترونات نويات ، وكلها تتدفق حول بعضها البعض في البلازما.</description>
        </item>
        <item>
        <title>الهندسة الوراثية ستغير كل شيء إلى الأبد - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:29:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿تخيل انك تعيش في الثمانينات، و اخبروك ان
الحواسيب سوف تهيمن على كل شيئ
من التبضع، الى المواعدة، وحتى سوق الأسهم.
ملايين البشر سيتصلون عبر شبكة ما
بأنك ستمتلك جهازاً محمولاً باليد
قوته ستفوق قوة الحواسيب الخارقة
في وقتها كان يبدوا هذا أمراً غير معقول إطلاقاً ، ثم حدث كل ذلك
الخيال العلمي أصبح حقيقتنا ونحن لا نعي ذلك
واليوم ، نحن نقف نفس الموقف بالنسبة للهندسة الجينية</description>
        </item>
        <item>
        <title>نهاية الفضاء - إنشاء سجن للإنسانية ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:19:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿السفر عبر الفضاء هو المغامرة الأكثر اثارة
و تحديًا خضعت له
البشرية
ولكن مع سخرية القدر، من الممكن أن نتسبب بمنع
أنفسنا من الذهاب إلى الفضاء كلما فعلنا ذلك بشكل أكبر
مع كل صاروخ يتم اطلاقه
و مع كل قمر صناعي ينشر، نحن
نصنع فخًا لأنفسنا يصبح مميتا
و خطرًا بشكل أكبر كل سنة
اذا تم تفعيلها يمكن أن تنهي
عمر الفضاء و تحبسنا في كوكبنا لمدة
عقود أو حتى قرون</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل يمكنك ان تثق بفيديوهات كورزڨزاڨد ( Kurzgesagt باختصار ) ؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:23:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿هل يمكنك الوثوق بمقاطع الفيديو Kurzgesagt
للإجابة على هذا السؤال ، سنشرح أولاً كيف نقوم بإجراء الأبحاث عليها ثم نتحدث قليلاً عن مقاطع الفيديو السابقة وما نريد تحقيقه
مع القناة
دائمًا ما يبدأ تشغيل فيديو Kurzgesagt بسؤال أو مشكلة
على سبيل المثال ، بعد فيديو اللحم لدينا ، سأل الكثير من المشاهدين عن الآثار الصحية للحوم على البشر
لم يكن لدينا أي فكرة وكانت غريبة جدا أيضا. لذلك قررنا العمل على ذلك</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل يمكن أن يؤذيك هاتفك؟ هل الكهرباء خطرة؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:18:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الكهرباء في كل مكان حولنا كل الوقت.
تجعل حياتنا أسهل وأكثر أمنا و متعة ،
ومعظمنا لا يفكر في ذلك أبدا.
ولكن هل هناك شيء بنفس انتشار الكهرباء ؟
يمكن للشيء الذي هو أساس العالم الحديث
يقتلنا ببطئ
قبل ان نتعمق
دعونا نحاول أن نفهم ما هي الكهرباء ،
وكيف تؤثر علينا.
الكهرباء هي حركة شحنة كهربائية.
هذه الحركة تولد حقول كهربائية ومغناطيسية
التي تنتشر عبر الفضاء وتحمل الطاقة.</description>
        </item>
        <item>
        <title>الهندسة الوراثية والأمراض - تقنية الجينات والملاريا. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:33:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ماذا لو كنت تستطيع استخدام الهندسة الجينية للإيقاف أخطر مفترس للبشرية
واكثر حيوان مميت على كوكب الأرض و المسؤول عن وفاة المليارات
البعوضة
والكثير من الامراض التي تكون حاضنة للملاريا واحدة من اشد الطفيليات فتكا على الأرض
ببساطة اكبر قاتل للبشرية في التاريخ
في 2015 وحده مئات الملايين اصيبوا بالعدوى ونصف مليون شخص تقريبا لقو حتفهم
تكنولوجيا جديدة من الممكن ان تمكننا من القضاء على الملاريا الى الابد</description>
        </item>
        <item>
        <title>كل شئ يجب أن تعرفه عن كوكب الأرض ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:36:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿كوكب الأرض هو موطن جميع أشكال الحياة،
المعروفة لنا، في هذا الكون.
يبلغ عُمر الأرض حوالي 1/3 عمر الكون
وبالطبع،
إنه كوكب رائع الجمال.
لديه لبٌّ مليئ بالمعادن الثقيلة،
وقشرة أخفّ قليلاً.
محاطٌ بطبقة رقيقة من الهواء العذب لنتنفسها،
بالإضافة الى محيطات شاسعة،
سهول خصبة،
جبال رائعة،
أنهار من المياه العذبة، ينابيع، بحيرات، ومستودعات من المياه الجوفيّة
يدور حول نجم يمدّنا بالدفئ،
ويعطينا الطاقة،
لكن كيف نشأ موطننا،</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل  تستحق الروبوتات حقوقًا؟ ماذا لو أصبحت الآلات واعية؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:26:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿تخيل المستقبل فيه محمصة الخبز
تتوقع أي نوع من الخبز المحمص تريد
خلال اليوم
تقوم بمسح الانترنت بحثاً
عن أنواع مثيرة للخبز المحمص
ربما تسألك عن يومك
وتريد الدردشة حول
انجازات جديدة في تحميص الخبز, عند اي مستوى تصبح شخصاً
وعند اي نقطة تسأل نفسك
إذا كانت محمصة الخبز لديك لها مشاعر.
إذا كانت, فهل إطفائها يعتبر جريمة؟
وهل تستمر بإمتلاكها؟
هل في يوم من الايام يجب ان نعطي الآلات</description>
        </item>
        <item>
        <title>التكسير الهيدروليكي: فرصة أم خطر؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:12:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ماهو التكسير الهيدروليكي (بالماء) - أو الغاز الصخري
منذ بداية الثورة الصناعية استهلاكنا للطاقة أخذ في التزايد بلا تراجع
الوقود الحيوي كالفحم والغاز الطبيعي هو أهم مصدر لهذه الطاقة المستهلكة
كثرت الاخبار عن طريقة مثيرة للجدل تستخدم لإستخراج الغاز الطبيعي هذه الأيام
التكسير الهيدروليكي - أو الغاز الصخري
التكسير الهيدروليكي ببساطة هو انتاج الغاز الطبيعي من طبقات الارض العميقة
من خلال هذه الطريقة يتم تكسير مسامات الصخر بواسطة ضخ الماء بالإضافة الى الرمل والكيماويات</description>
        </item>
        <item>
        <title>شرح طاقة الإندماج - المستقبل ام الفشل ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:07:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿العملة الاساسية لكوننا هي الطاقة.
انها تضيء بيوتنا,
تنمي طعامنا,
وتشغل حواسيبنا.
يمكننا الحصول عليها (الطاقة) بعدة طرق:
حرق الوقود الاحفوري,
فصل الذرات,
او من اشعة الشمس الساقطة على الخلايا الكهروضوئية.
لكن هناك جانب سلبي من لكل شيء.
الوقود الاحفوري سام جدا,
المخلفات النووية هي &amp;hellip; حسنا, مخلفات نووية,
وليس هناك ما يكفي من البطاريات لخزن اشعة الشمس للايام الغائمة بعد.
ولحد الان,عمليا يبدو ان للشمس طاقة غير محدودة.</description>
        </item>
        <item>
        <title>الثقوب السوداء مفسرة - من الولادة إلى الموت. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الثقوب السوداء هي من اغرب الاشياء في الكون
لا يبدون منطقيين ابداً; من اين يأتون؟
و ماذا يحدث اذا سقطت في احداها؟
النجوم هي تجمع هائل الكتلة اغلبه ذرات غاز الهيدروجين
التي تنهار على نفسها بسبب جاذبيتها.
في نواتها, الاندماج النووي يحول ذرات الهيدروجين الى هيليوم,
وبالتالي اطلاق كميات هائلة من الطاقة.
هذه الطاقة, التي تكون على شكل اشعاع, تدفع باتجاه معاكس لقوة الجاذبية,
تبقيها في حالة توازن دقيق بين القوتين.</description>
        </item>
        <item>
        <title>بناء قاعده مريخيه فكره مريعه . لنفعلها ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿من الصحاري العدائية إلي الجزر المقفره وأعالي الجبال
أينما وجد مساحه للتوسع فإن البشر يستخدمونها
لذا نادرا ما يكون مفاجئا أننا قد بدأنا نقوم بتجيهزات لنضع أقدامنا علي المريخ
لنضع أقدامنا علي المريخ
ونخلق اول مستعمرة دائمه خارج الأرض
ربما حتي تشكيل كوكب اخر وتحويله الي بيت ازرق اخر
ولكن مهلاً
قبل أن نصل إلى اشياء المستقبلية الجميلة
نحن أولا يجب أن ننهي المرحلة الثانية من الاستعمار
انشاء محطة شبه دائمة لتهيئة سطح المريخ لحضور بشري اكبر</description>
        </item>
        <item>
        <title>ترياق لعدم الرضا ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:27:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الجميع على دراية بالشعور بأن الأمور ليست كما ينبغي.
أنك غير ناجح بما فيه الكفاية ،
علاقتك ليست مرضية بما فيه الكفاية ،
أنك لا تملك الأشياء التي تتوق إليها.
عدم الرضا المزمن
هذا يجعلك تنظر إلى الخارج بحسد وداخل بخيبة أمل.
ثقافة البوب ​​والإعلان ووسائل التواصل الاجتماعي
اجعل هذا الأمر أسوأ من خلال تذكيرك بأن الفشل في أي شيء أقل من وظيفة أحلامك هو الفشل ،
تحتاج إلى تجارب رائعة باستمرار ، وتكون جذابة تقليدية ،</description>
        </item>
        <item>
        <title>التفسير المصرفي - المال والائتمان ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:47:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يُعد النظام البنكي الدولي لغزاً
هناك ما يزيد عن 30 ألف بنكاً حول العالم
و يحملوا كمية لا تُصدق من الممتلكات
أكبر عشرة بنوك فقط تملك ما يقرب من 25 تريليون دولار امريكي
اليوم, الصناعه البنكية بإستطاعتها أن تكون أكثر تعقيداً
بالرغم من أن في الأصل, كانت الفكرة لجعل الحياة أكثر بساطة
في القرن الحادي عشر, كانت إيطاليا مركزا للتعاملات الأوروبية.
يتقابل التجار من جميع أنحاء القارات ليتاجروا ببضاعتهم.</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل أنت وحيد؟ (في الكون) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:15:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿هل أنت وحيداً في هذا الكون ؟
أم أنك على صلة بأي شيء ؟
في البداية، انك جزءٌ من مجموعة الثديات والتي لا تزال صغيرةً جداً
لكننا نستطيع تصوير فيديوهات اليوتيوب
و بناء مصادم الهادرون الضخمة
و كما أننا قسمنا الذرة وابتكرنا البوكيمون
جذورنا تنتمي الى شكل من أشكال الحياة القديمة
والتي بدأت العيش قبل حوالي ثلاثة و نصف مليار سنة
نشعر بأننا مسيطرين على هذا الكوكب لكن في الحقيقة لسنا كذلك</description>
        </item>
        <item>
        <title>كائنات فضائية تحت الثلج - الحياة على كواكب متشردة ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:46:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الكواكب الشاردة هي كواكب تنتقل عبر الكون بمفردها
تسكُن في الفضاء المظلم والواسع بين النجوم
تنجرف وحدها من خلال الظلام الأبدي ، لا يُسخن الضوء أسطحها
وتتعرض للبرد القارس في الفضاء الخارجي
إنها لا تحتوي على أي فصول ، ولا أيام ، ولا ليال ، يُمكن أن تمنحهم الوقت
ومع ذلك ، قد تحمل الكواكب الشاردة حياة غريبة
في جميع أركان المجرة
كيف يُمكن لهذا أن يحدث ؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>الذرات بحجم الجبال - شرح نجوم النيوترون ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:15:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿النجوم النيوترونية هي واحدة من الأشياء الأكثر تطرفا في الكون.
انهم مثل النوى ذرة عملاقة، كم في القطر. كثيفة بشكل لا يصدق، وعنيفة.
ولكن كيف يمكن لشيء من هذا القبيل حتى موجودة؟
حياة نجم تهيمن عليها قوتان يجري في الميزان - جاذبيته الخاصة، وضغط الإشعاع من تفاعل الاندماج فيها.
في قلب النجوم، تنصهر الهيدروجين إلى هيليوم. في نهاية المطاف، والهيدروجين في قلب هو استنفدت.
إذا كان النجم ضخمة بما فيه الكفاية، وتنصهر الهيليوم الآن إلى الكربون.</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل الكائنات المعدلة وراثيا جيدة أم سيئة؟ الهندسة الوراثية وطعامنا. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:13:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿&amp;quot;الكائنات المعدلّة جينياً&amp;quot; واحدة من جوانب العلم الأكثر جدلاً.
تُستخدم &amp;ldquo;الهندسة الجينية&amp;rdquo; في عدة مجالات. وعلى الرغم من أن استخداماتها الطبية
مقبولة على نطاق واسع مثل &amp;ldquo;الإٍنسولين المعدّل جينياً&amp;rdquo;
يزداد الخِلاف عندما نأتي للطعام والزراعة
لماذا هذا؟
لماذا الأمر نفسه يعامل باختلاف؟
فلنحاول الوصول إلى نهايةِِ لذلك، ونستكشف الحقائق،
والمخاوف،
و..
مستقبل &amp;ldquo;الكائنات المعدلة جينياً&amp;rdquo;
[موسيقى المقدمة]
ما معنى الطبيعي؟
مارس البشر التعديل الجيني على النباتات والحيوانات منذ آلاف السنين.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 أسباب تجعل الطاقة النووية رائعة! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:58:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ثلاثة أسباب لماذا يجب علينا أن نواصل إستخدام الطاقة النووية.
أولاً: الطاقة النووية تنقذ الأرواح.
في عام 2013، دراسة أجرتها وكالة ناسا وجدت أن الطاقة النووية قد منعت
حوالي 1.8 مليون حالة وفاة.
حتى لو قمنا بتضمين عدد القتلى من كارثتي تشيرنوبيل وفوكوشيما،
فالطاقة النووية تحتل المرتبة الأخيرة في نسبة الوفيات لكل وحدة طاقة منتجة.
بينما تعد النفايات النووية سامة حقًا، لكنها عادة ما تكون مخزنة في مكان ما،</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 كم كابل إلى النجوم - السكايهوك ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:19:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يعد الوصول إلى الفضاء أمرًا صعبًا في الوقت الحالي ، فهو يشبه الصعود إلى أحد الجبال في رحلة مع حقيبة تحمل على الظهر متفجرات
بطيئة بشكل لا يصدق. لا يمكنك نقل الكثير من الأشياء وقد تموت
يحتاج الصاروخ للوصول إلى سرعة حوالي
40،000 كيلومتر في الساعة للهروب من الأرض للوصول إلى تلك الصواريخ الصواريخ هي في معظمها
حاويات للوقود مع طرف صغير من الحمولة
هذا سيء
إذا كنت تريد الذهاب إلى كوكب آخر لأنك تحتاج إلى الكثير من الأشياء الثقيلة</description>
        </item>
        <item>
        <title>حجة أنانية لجعل العالم مكانًا أفضل - الإيغوية الإحسانية. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:14:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿حتى وقت قريب, الغالبية العظمى من
سكان العالم عملوا بالمزارع وكان مجمل الانتاج الاقتصادي للعالم
في الأغلب الانتاج الزراعي
و هذا الانتاج محدود بمساحة الأرض الثابتة
الانتاجية الاقتصادية لم تتغير كثيراً بمرور الاعوام
حجم الفطيرة كان ثابت
العالم كان لعبة محصلتها صفر
في مثل هذا العالم الراكد , الطريقة الوحيدة لتصبح افضل حالاً هي اذا اصبح شخص اخر اسوء حالاً
إذا أخذت قطعة أكبر من الفطيرة
قطعة شخص اخر تصبح أصغر</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 أسباب تجعل الطاقة النووية سيئة! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:59:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ثلاثة أسباب توضح لم علينا أن نتوقف عن إستخدام الطاقة النووية
أولاً: إنتشار الأسلحة النووية.
التكنولوجيا النووية دخلت بشكل عنيف على الساحة العالمية
فبعد عام واحد فقط من أول تجربة تفجير نووي في العالم عام 1944,
تم تدمير مدينتين كبيرتين بواسطة قنبلتين فقط.
بعد ذلك, تطورت تكنولوجيا المفاعلات ببطئ
كوسيلة لتوليد الطاقة الكهربائية,
لكنها كانت دائمًا مرتبطة ارتباطًا وثيقًا مع تكنولوجيا الأسلحة النووية.
من المستحيل تقريبا تطوير سلاح نووي</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 اسباب لماذا يجب ان تبقى ال مارجوانا غير قانونيه ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:28:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿في جميع أنحاء العالم
يتم عدم تجريم الماريجوانا ، أو تُشرع لجعلها قانونية
لكن هل هذه حقاً فكرة جيدة؟
في النقاش عبر شبكة الإنترنت
غالباً ما يتم التقليل من أهمية الجوانب الضارة
لذلك دعونا ننظر إلى الحجج الثلاث الأقوى
ضد تشريع الماريجوانا
مقدمـــــة
الحجة الأولى
في العقود القليلة الماضية
صُممت الماريجوانا لتصبح أكثر فعالية
اليوم ، الماريجوانا فعّالة للغاية
في الواقع إنه مُخدرٌ قوي قد يسبب الذهان
العنصر النشط الرئيسي للماريجوانا هو رباعي هيدرو كانابينول</description>
        </item>
        <item>
        <title>تاريخ جديد للبشرية - العصر البشرى ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 12:16:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿تواجد البشر كجزء من الطبيعة لملايين من السنين.
ولكن , حدث تغيير في وقت قصير بشكل مذهل.
لقد اخضعنا الكوكب وصممناه ليكون مناسبًا لاحتياجاتنا.
وبقدر ما نعرف , نحن اول كائنات تستعمر وتسود كوكبًا.
وكان الانتقال من الصيد والحصاد الى البناء والزراعه سريعًا جدًا مما جعل بعض افكارنا عن العالم لا قيمه لها.
واحدة من اكثر الافكار التى عفا عليها الزمن أن التقويم الاكثر استخدامًا يُصر أننا نعيش في العام 2016.</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - نجوت 50 ساعة في القطب الجنوبي</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/post/3000100001/</guid>
        <description>فيديو نص - لقد هبطنا للتو في القطب الجنوبي،
وسنحاول البقاء أحياء خلال الـ50 ساعة القادمة هنا.
نحن حرفيًا في آخر الكوكب،
في أبرد مكان على الأرض.
لا أطيق صبرًا حتى أموت متجمدًا.
وها قد رحلت الطائرة.
حسنًا، إلى اللقاء.
والآن بعد أن غادرت تلك الطائرة،
لا مجال للمغادرة قبل مرور 50 ساعة.
- لقد علقنا.
- أولًا، يجب أن نسير باتجاه الجبال،
للحصول على بعض الحماية من الرياح.
- هذا أجمل مكان رأيته في حياتي.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
