<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Дүрсийн цахим on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/%D0%B4%D2%AF%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B9%D0%BD-%D1%86%D0%B0%D1%85%D0%B8%D0%BC/</link>
        <description>Recent content in Дүрсийн цахим on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 07:45:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/%D0%B4%D2%AF%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B9%D0%BD-%D1%86%D0%B0%D1%85%D0%B8%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Хөрөнгө оруулалтын биржийн ажиллагаа (Дамжуулагчидад) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:45:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Хөрөнгийн бирж гэж юу вэ?
Хөрөнгийн бирж нь ердөө л зах зээл дэхь маш их хэмжээний мөнгөн дүнг
нааш цааш хөдөлгөж байдаг олон улсын сүлжээг хэлдэг юм.
Нийтдээ нэг жилд 60 их наяд евро арилжаалагддаг.
Энэ нь дэлхийн эдийн засаг дахь бүх л бараа үйлчилгээний нийлбэр дүнгээс илүү юм.
Гэвч энэхүү арилжааны газарт алим эсвэл хэрэглэсэн сойз гэх мэт бараа биш
үнэт цаас худалдаалагддаг юм.
үнэт цаас нь ХУВЬЦАА хэлбэрт хөрөнгийн эрх юм.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Фьюжн эрчимтэй эсэх - ирээдүй эсвэл амьдрал. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:32:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Манай ертөнцийн үндсэн төлбөр бол эрчим хүч юм.
Энүүгээр бид гэр орноо гэрэлтүүлдэг
хүнсээ ургуулдаг
компьютероо ашигладаг.
Бид үүнийг маш олон арга замаар авч болно:
чулуужсан түлшийг шатаах,
атом хуваах
эсвэл нарны зай хураагуурт нарны гэрлийг нэвтрүүлэх.
Гэвч бүх зүйлд нь сул тал бий.
Ашигт малтмалын түлш маш хортой хий ялгаруулдаг,
Цөмийн хаягдал бол &amp;hellip; цөмийн хаягдал,
мөн үүлэрхэг өдрүүдэд нарны гэрлээр хараахан хангалттай баттерэй хуримтлуулж чадахгүй.
Гэсэн хэдий ч, Нар бол бараг хязгааргүй үнэгүй эрчим хүч.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Атомууд нь уулын хэмжээтэй байж, нейтрон звездээр тайлбарласан. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:14:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Нейтрон од бол орчлон ертөнцийн онцгой зүйлсийн нэг юм.
Тэд яг л том атомын цөм шиг.
Хэдхэн километрийн диаметртэй боловч асар их хүчтэй бас нягт.
Харин яаж энэ зүйл оршдог вэ?
Одны амьдрал 2 хүчний тэнцвэрт байдалд үргэлжилдэг.
Энэ бол татах хүч болон түүний эсрэг үйлчилэх цөмийн урвалын даралт юм.
Одны цөмд устөрөгчийн атом гелийн атом болж хувирч байдаг.
Эцэст нь цөм дэх устөрөгч дуусна.
Дараа нь од хангалттай масстай болмогц гели нүүрстөрөгч рүү хувирах урвал явагдаж эхэлнэ.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Марсны сууринд суух нь гайхалтай зүйл юм: Хийж гэж байна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:42:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Эзэнгүй цөл, ганцаардмал арлууд, хамгийн өндөр уул хүртэл
Хүн төрөлхтөнд зориулж тэлэх орон зай хаа сайгүй байна
Ангараг гариг дээр хөл тавихын тулд
бид аль хэдийн бэлтгэлээ хийж байгаа гэдэгт гайхах зүйлгүй юм
Мөн дэлхийн гаднах анхны байнгын колони үүсгэхэд
Бүүр магадгүй бүхэл бүтэн гаригийн өөрчилж хоёр дахь цэнхэр гэр болгон хувиргахад
Гэхдээ хүлээгээрэй
Сайхан ирээдүйд хүрхээс өмнө
бид эхлээд колоничлолын хоёр дахь үе шатыг дуусгах ёстой
Гадаргууг илүү олон хүнд зориулж бэлтгэхийн тулд</description>
        </item>
        <item>
        <title>Тэнгэрлэг эрэгтэйгээс үхэлдээ хүрэхэд хэрхэн тайван болохыг тайлбарласан - төрөл бүрийн тэнгэрлэгийн талаар. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:24:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Хар нүх бол бидний мэдэх хамгийн хачирхалтай зүйлүүдийн нэг.
Тэд ямар ч утга учиргүй санагддаг; Тэд хаанаас бий болдог вэ?
Хэрвээ та хар нүх рүү орвол юу болох вэ?
Одод бол ихэвчлэн устөрөгчийн, маш олон атомын нэгдэл бөгөөд
тэд татах хүчний улмаас хийн бөмбөлөг болдог.
Түүний цөмд устөрөгчийн атом гелийн атом болох цөмийн урвалын явагдсанаар
маш их эрчим хүч ялгаруулна
Эрчим хүч цацраг хэлбэрээр, хүндийн хүчний эсрэг түлхэснээр</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
