<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transcripcions · Guions · Lletres de cançons</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transcripcions · Guions · Lletres de cançons</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ca</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:19:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ca/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Els àtoms tan grans com muntanyes - Explicació de les estrelles de neutrons. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:19:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Les estrelles de neutrons són una de les coses més extremes de l&amp;rsquo;Univers.
Són com nuclis d&amp;rsquo;àtoms gegants, de quilòmetres de diàmetre! Increïblement denses i violentes.
Però com pot ni tan sols existir quelcom així?
La vida d&amp;rsquo;una estrella es regeix per dues forces en equilibri: la seva gravetat, i la pressió de la radiació de la seva pròpia reacció de fusió.
Al nucli, l&amp;rsquo;hidrogen es transforma en heli.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir una base a Mart és una idea horrible: fem-ho! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:39:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Des de deserts hostils, fins a illes solitàries i altes muntanyes,
els humans aniran allà on hi hagi espai per expandir-se.
Per tant, no és sorprenent que ja estiguem preparant-nos
per posar els peus a Mart,
i per crear la primera colònia permanent fora de la Terra -
i potser fins i tot transformar un altre planeta i convertir-lo en una segona casa blava.
Però espera,
abans de poder arribar a aquest bonic futur,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Els forats negres explicats - des del naixement fins a la mort. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:10:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Els forats negres són una de les coses més estranyes que existeixen.
No semblen tenir cap sentit; D&amp;rsquo;on han sortit?
I, què passa si hi caus dintre?
Les estrelles són enormes conjunts d&amp;rsquo;àtoms d&amp;rsquo;hidrogen
que s&amp;rsquo;estrenyen en grans núvols de gas sota la seva pròpia gravetat
Al seu nucli, la fusió nuclear esclafa àtoms d&amp;rsquo;hidrogen formant heli,
alliberant una immensa quantitat d&amp;rsquo;energia.
Aquesta energia, en forma de radiació, empeny contra la gravetat,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La banca explicada - Els diners i el crèdit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:50:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿El sistema bancari internacional és un enigma.
Hi ha més de 30.000 bancs diferents a tot el món
i tenen una quantitat increïble d&amp;rsquo;actius.
Només els deu bancs més grans arriben a uns 25 bilions de dòlars.
Avui, la banca pot semblar molt complexa,
però originalment la idea era fer la vida més fàcil.
Al segle XI, Itàlia era el centre del comerç europeu.
S&amp;rsquo;hi ajuntaven mercaders d&amp;rsquo;arreu del continent per bescanviar els seus productes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Raons per les quals l&#39;energia nuclear és terrible! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:01:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿3 raons per les quals hauriem de deixar de fer servir l&amp;rsquo;energia nuclear.
La proliferació de les armes nuclears La tecnologia nuclear va fer una forta entrada a l&amp;rsquo;escena mundial
només un any després de la primera prova nuclear del món
el 1944.
Dues grans ciutats van quedar destruïdes per només dues bombes.
Després d&amp;rsquo;això, la tecnologia dels reactors nuclears ha evolucionat lentament fins a ser un mitjà</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una nova història per a la humanitat - L&#39;era humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 12:36:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Els humans hem existit a la natura durant milions d&amp;rsquo;anys.
Però un dia alguna cosa va canviar i en un període de temps increïblement curt
vam transformar el planeta i el vam dissenyar per adaptar-lo a les nostres necessitats.
Que sapiguem, som la primera espècie a despertar i controlar per complet un planeta.
Vam passar tan ràpidament de caçar i recol·lectar a sembrar i construir
que moltes de les nostres formes de veure el món ja no són útils.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
