<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>தமிழ் on SWIEST - டிரான்ஸ்கிரிப்டுகள் · திரைக்கதைகள் · பாடல் வரிகள்</title>
        <link>https://swiest.com/ta/tags/%E0%AE%A4%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%B4%E0%AF%8D/</link>
        <description>Recent content in தமிழ் on SWIEST - டிரான்ஸ்கிரிப்டுகள் · திரைக்கதைகள் · பாடல் வரிகள்</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ta</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 17:01:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ta/tags/%E0%AE%A4%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%B4%E0%AF%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>நீங்கள் பூமியைப் பற்றி அறிய வேண்டியவை ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:01:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿புவி என்பது ஒவ்வொரு உயிர்க்கும் வாழ்விடமாகும்
என்பது பிரபஞ்சத்தில் உள்ள அனைவரும் அறிவர் .
அதனுடைய வயது பிரபஞ்சத்தின் வயதில் மூன்றில் ஒரு பங்கை கொண்டுள்ளது
மற்றும் அழகான விஷயங்களையும் அது கொண்டுள்ளது
மற்றும் அழகான விஷயங்களையும் அது கொண்டுள்ளது
ஒரு கன உலோக மைய சற்று squashed நியாயமான,
மற்றும் ஒரு இலகுவான மேற்பரப்பில் உருவாகும்,
மூச்சு இனிப்பு காற்று ஒரு மெல்லிய சிராய் மூடப்பட்டிருக்கும்,
பரந்த புவியின்
வளமான சமவெளிகள்,
அற்புதமான மலைகள்,
புதிய நீர் ஆறுகள், நீரோடைகள், ஏரிகள் மற்றும் நீர்நிலைகளில்,
எங்களுக்கு நட்பாக இது ஒரு நட்சத்திர சுற்றிவரும் கோள்,</description>
        </item>
        <item>
        <title>குர்செசாக்ட் வீடியோக்களை நம்ப முடியுமா? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:09:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿குர்செசாக்ட் வீடியோக்களை நம்ப முடியுமா?
இந்த கேள்விக்கு பதிலளிக்க, அவற்றை எவ்வாறு ஆராய்ச்சி செய்கிறோம் என்பதை முதலில் விளக்குவோம்
கடந்த வீடியோக்களைப் பற்றி கொஞ்சம் பேசுங்கள்,
சேனலுடன் நாம் எதை அடைய விரும்புகிறோம்.
குர்செசாக்ட் வீடியோவை உருவாக்குகிறது எப்போதும் ஒரு கேள்வி அல்லது சிக்கலுடன் தொடங்குகிறது.
உதாரணமாக, எங்கள் இறைச்சி வீடியோவுக்குப் பிறகு,
பல பார்வையாளர்கள் மனிதர்களுக்கு இறைச்சியின் உடல்நல பாதிப்புகள் குறித்து கேட்டனர்.
எங்களுக்கு எதுவும் தெரியாது, மேலும் ஆர்வமாக இருந்தோம்,
எனவே நாங்கள் அதை வேலை செய்ய முடிவு செய்தோம்.
முதல் படி ஆராய்ச்சி.
புத்தகங்களைத் தேடுவதன் மூலம் தொடங்குவோம் மற்றும் கண்ணோட்டத்தைப் பெற அறிவியல் ஆவணங்கள்,</description>
        </item>
        <item>
        <title>விண்வெளியின் முடிவு - மனிதகுலத்திற்கான சிறைச்சாலையை உருவாக்குதல் ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:36:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿விண்வெளி பயணம் என்பது மனிதகுலம் இதுவரை மேற்கொண்ட மிக அற்புதமான மற்றும் சவாலான சாகசமாகும்.
ஆனால் வரலாற்றின் ஒரு முரண்பாட்டில், நாம் அதை விண்வெளிக்குச் செல்வதைத் தடுக்கலாம்.
ஏவப்பட்ட ஒவ்வொரு ராக்கெட்டிலும், ஒவ்வொரு செயற்கைக்கோளும் பயன்படுத்தப்படுவதால்,
ஒவ்வொரு ஆண்டும் ஆபத்தான மற்றும் ஆபத்தான ஒரு பொறியை நாங்கள் உருவாக்குகிறோம்.
இது எப்போதாவது செயல்படுத்தப்பட்டால், அது விண்வெளி யுகத்தை முடிவுக்குக் கொண்டு பல தசாப்தங்களாக அல்லது பல நூற்றாண்டுகளாக நம் கிரகத்தில் நம்மை சிக்க வைக்கக்கூடும்.
விண்வெளியில் எதையாவது பெறுவது நம்பமுடியாத கடினம்.
அவ்வாறு செய்ய, நீங்கள் மிக வேகமாக செல்ல வேண்டும்.
முதலில், நேராக, வளிமண்டலத்தை விட்டு வெளியேற.</description>
        </item>
        <item>
        <title>சூரிய புயல்கள் நாகரிகத்தை அழிக்க முடியுமா? சூரிய எரிப்பு மற்றும் கொரோனல் வெகுஜன வெளியேற்றங்கள் ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:56:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿சூரியன்,
மென்மையான மற்றும் சுற்று மற்றும் அமைதியான.
அது திடீரென கதிர்வீச்சை வாந்தியெடுப்பதைத் தவிர மற்றும் சீரற்ற திசைகளில் பிளாஸ்மா.
இந்த சூரிய எரிப்பு மற்றும் கொரோனல் வெகுஜன வெளியேற்றங்கள், அல்லது CME கள்,
பூமியைத் தாக்கி தீவிரமாக இருக்கலாம் மனிதகுலத்திற்கான விளைவுகள்.
அவை எவ்வாறு சரியாக வேலை செய்கின்றன?
அவர்கள் எவ்வளவு மோசமாக இருக்க முடியும்?
அவர்களுக்காக நாம் தயாரா?
[அறிமுக இசை]
சூரியன் மிகவும் திடமாகத் தெரிந்தாலும், இது உண்மையில் மிகவும் சூடான கடல் போன்றது.
அணுக்களை எலக்ட்ரான்கள் மற்றும் கருக்களில் பிரிக்கும் அளவுக்கு சூடாக இருக்கிறது, அனைத்தும் ஒரு பிளாஸ்மாவில் ஒருவருக்கொருவர் பாய்கின்றன.</description>
        </item>
        <item>
        <title>இணைவு ஆற்றல் விவரிக்கப்பட்டது - எதிர்கால அல்லது தோல்வி ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:20:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿இணைவு சக்தி விளக்கம்
அது, நம் வீடுகளில் விளக்குகள்
எங்கள் உணவு வளரும்,
சக்திகள் எங்கள் கணினிகள்.
நாம் அது வழிகளில் நிறைய பெற முடியும்:
படிம எரிபொருட்களை எரிப்பதன்,
பிளக்கும் அணுக்கள்
அல்லது சூரிய ஒளி ஃபோட்டோவோல்டியாக்ஸ்க்கான வேலைநிறுத்தம்.
ஆனால் எல்லாம் ஒரு தீங்கு இருக்கிறது.
படிம எரிபொருட்களை, மிகவும் நச்சு உள்ளன
அணு கழிவு உள்ளது &amp;hellip; நன்றாக, அணு கழிவு,
மற்றும் போதுமான பேட்டரிகள் உள்ளன இன்னும் தெளிவு நாட்கள் சூரிய ஒளி சேமிக்க.
இன்னும், சன் வேண்டும் தெரிகிறது கிட்டத்தட்ட வரம்பற்ற, இலவச ஆற்றல்.
நாம் உருவாக்க முடியும் ஒரு வழி உள்ளது பூமிக்கு ஒரு சன்?</description>
        </item>
        <item>
        <title>பெரும் வாய்ப்பு அல்லது ஆபத்து என்பதைக் குறிக்கும் பரிமாணம். ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:33:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/uti2niw2bra/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿எரிவளியை நீர் அழுத்தம் வாயிலாக பிரித்தெடுத்தல் (எவனீவாபி) என்றால் என்ன?
தொசிற்புரட்ச்சி துவங்கிய காலங்களிலிருந்தே, அதற்கான செயலாற்றல் தேவையும் நுகர்வும் இடைவிடாது கூடிக்கொண்டே போகிறது
இச்செயலாற்றல் தேவைகளுக்கு நிலக்கரி அல்லது இயற்கை எரிவளி அகியவற்றைக்கொண்டே நிறைவேற்றப்படுகிறது
அண்மைக்காலங்களில் இந்த இயற்கை எரிவளிகளை பிரித்தெடுப்பது தொடர்பான பல சர்ச்சைகுரிய கருத்தாடல்கள் எழுந்தவண்ணம் இருக்கிறது
நீர் அழுத்தம் வாயிலாக எரிவளி பிழிதல்
இது நிலத்தின் ஆழத்தில் இருக்கும் எரிவளிகளை பிரித்தெடுக்கும் முறையே ஆகும்
இந்த முறையில், நீர், மணல், வேதியியல் பொருட்களை அழுத்ததில், நுண் துளைகளை உடைய் பாறைகளினுள் பாய்ச்சி அப்பாறைகளில் முறிவுகளை உருவாக்குவதே முதல் பணி
அப்படி முறிவுகள் ஏற்பட்ட பாறைகளிலிருந்து எரிவளிகளை பிரித்தெடுப்பது இரண்டாம் பணி</description>
        </item>
        <item>
        <title>மரபணு பொறியியல் அனைத்தையும் முற்றிலும் மாற்றும்  - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:04:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿நீங்கள் மீண்டும் 1980 ல் உயிருடன் இருந்த கற்பனை
மற்றும் கணினிகள் விரைவில் எல்லாவற்றையும் ஆக்கிரமித்ததுவிடும் என்று கூறினார்:
ஷாப்பிங் இருந்து, டேட்டிங், மற்றும் பங்கு சந்தை,
அதாவது கோடிக்கணக்கான மக்கள் வலைதளம் வழியாக இணைக்கப்பட்ட
நீங்கள் சூப்பர் கம்ப்யூட்டர்கள் விட சக்தி வாய்ந்த ரிக்டர் ஒரு கையடக்க சாதனம் உத்தரவுகளை சொந்தமாக என்று.
அது அபத்தம் தெரிகிறது, ஆனால் அது அனைத்து நடந்தது.
நவீன அறிவியல் எங்கள் உண்மை ஆனது நாம் கூட அதை பற்றி நினைக்கவில்லை.
நாம் மரபணு பொறியியல் ஒரு ஒத்த புள்ளி இன்று இருக்கிறோம்.
எனவே அதை பற்றி பேசுகிறேன்.</description>
        </item>
        <item>
        <title>உங்கள் தொலைபேசி உங்களை காயப்படுத்த முடியுமா? மின்காந்த மாசு ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:21:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது. மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது.
மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது. மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது.
இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது, இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது,
இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது, இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது,
நம்மில் பெரும்பாலோர் இதைப் பற்றி ஒருபோதும் சிந்திப்பதில்லை. நம்மில் பெரும்பாலோர் இதைப் பற்றி ஒருபோதும் சிந்திப்பதில்லை.
நம்மில் பெரும்பாலோர் இதைப் பற்றி ஒருபோதும் சிந்திப்பதில்லை.</description>
        </item>
        <item>
        <title>மரபு பொருளியல் மற்றும் நோய்கள் - மரபு இயக்கு மற்றும் மலேரியா. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:24:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿என்ன நீங்கள் மரபணு பயன்படுத்த முடியும் என்றால் மனிதர்களை மிகவும் நிறுத்த பொறியியல்
ஆபத்தான வேட்டையாடும், கிரகத்தில் இறப்புகளை விலங்கு மரணம் பொறுப்பு
பில்லியன் பலத்த கொசு. சேர்ந்து பிற நோய்கள் அது ஹோஸ்ட் வகிக்கிறது
மலேரியா, பூமியில் காணா கொடூரமானதும் ஒட்டுண்ணிகள் ஒரு
சாத்தியமான ஒற்றை மிகப்பெரிய கொலையாளி வரலாற்றில் மனிதர்கள்.
2015 ல் மட்டும்
நூற்றுக்கணக்கான மில்லியன் தொற்று மற்றும் கிட்டத்தட்ட அரை மில்லியன் மக்கள் கொல்லப்பட்டனர்.
எனவே நாம் செய்ய வேண்டும் ஒரு புதிய தொழில்நுட்பம் எங்களுக்கு எப்போதும் மலேரியா ஒழிக்க உதவ முடியும், ஆனால் செய்ய
ஒரு முழு விலங்கு மக்கள் என்ஜினியர்.</description>
        </item>
        <item>
        <title>வங்கி: விவரிக்கப்பட்டது - பணம் மற்றும் கடன் ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:04:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/fttgalarzoc/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿வங்கிகள் பற்றிய விளக்கம் புதிரானது.
30,000 க்கும் மேற்பட்ட பல்வேறு வங்கிக ள் உள்ளன உலகம் முழுவதும்.
அவை நம்பமுடியாத அளவில் சொத்துக்களை வைத்துள்ளன.
முதல் 10 வங்கிகள் சுமார் 25 டிரில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் வைத்துள்ளன .
இன்று, வங்கி மிகவும் சிக்கலான தெரிகிறது,
ஆனால் வங்கிகள் முதலில், வாழ்க்கையை எளிமையாக்கச் செய்ய இருந்தது
11 ஆம் நூற்றாண்டில் இத்தாலி ஐரோப்பிய வர்த்தக மையமாக இருந்தது.
அனைத்து மீது கண்டத்தில் இருந்து வியாபாரிகள் சந்தித்தார் தங்கள் பொருட்களை வர்த்தகம்.
ஆனால் ஒரு பிரச்சனை இருந்தது:
புழக்கத்தில் உள்ள பல நாணயங்கள்.
பைசா, வியாபாரிகள் சமாளிக்க வேண்டியிருந்தது நாணயங்கள் ஏழு வெவ்வேறு வகையான</description>
        </item>
        <item>
        <title>அணுக்கள் மலைகள் போல பெரிதானவை - நியூட்ரான் ஸ்டார்ஸ் விவரிக்கப்பட்டது ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:07:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿https://www.youtube.com/channel/UCbIoR18ToKN4BDdT-joUSig
அவர்கள் மாபெரும் அணு கருக்கள் போல
விட்டம் கிலோமீட்டர்கள், நம்ப முடியாத அடர்ந்த மற்றும் வன்முறை
ஆனால் எப்படி ஒன்று பார்க்க இது போன்ற கூட இல்லை?????
ஒரு நட்சத்திர வாழ்க்கையை ஆதிக்கம் உள்ளது சமநிலை இருப்பது இரண்டு படைகளால்
அதன் சொந்த ஈர்ப்பு மற்றும் கதிர்வீச்சு அதன் இணைவு விளைவின் அழுத்தம்
நட்சத்திரங்கள் மையப் பகுதியில், ஹைட்ரஜன் ஹீலியமாக எரியவில்லை
இறுதியில், ஹைட்ரஜன் முக்கிய தீர்ந்து விடுகிறது
நட்சத்திர போதுமான பெரியதாய் இருந்தால், ஹீலியம் இப்போது கார்பன் ஒரு எரியவில்லை
இந்த மகத்தான மையக்கருக்களில் நட்சத்திரங்கள் வெங்காயம் போன்ற அடுக்கு ஆக
கனமான மற்றும் கனமான அணு கருக்கள் மையத்தில் கட்டமைக்க</description>
        </item>
        <item>
        <title>பனியின் கீழ் ஏலியன்ஸ் - ரோக் கிரகங்களில் வாழ்க்கை ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:24:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿முரட்டு கிரகங்கள் பிரபஞ்சத்தில் மட்டும் பயணிக்கும் கிரகங்கள்.
அவை நட்சத்திரங்களுக்கு இடையில் இருண்ட மற்றும் பரந்த இடத்தில் வாழ்கின்றன.
நித்திய இருள் வழியாக தனியாக நகர்கிறது, எந்த வெளிச்சமும் அவற்றின் மேற்பரப்புகளை வெப்பமாக்குவதில்லை,
அவை விண்வெளியின் உறைபனி குளிரால் வெளிப்படும்.
அவர்களுக்கு எந்த பருவங்களும் தெரியாது, பகல்களும் இல்லை, இரவுகளும் இல்லை, இது காலத்தை கடந்து செல்லக்கூடும்.
இன்னும், முரட்டு கிரகங்கள் அன்னிய உயிரைக் கொண்டு செல்லக்கூடும்
விண்மீனின் அனைத்து மூலைகளிலும்.
அது எவ்வாறு வேலை செய்யும்?
எப்படியிருந்தாலும் ஒரு கிரகம் எப்படி ஒரு முரட்டுத்தனமாக மாறுகிறது?
[இசை]
முரட்டு கிரகங்கள் என்று அழைக்கப்படும் பல வேறுபட்ட விஷயங்கள் உள்ளன.</description>
        </item>
        <item>
        <title>செவ்வாய் கிரகத்தை உருவாக்குவது ஒரு பயங்கரமான யோசனை: அதைச் செய்வோம்! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:37:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿விரோதமான பாலைவனங்கள், தனிமையான தீவுகளுக்கும் உயர்ந்த மலைகளுக்கும்,
எங்கு விண்வெளி உள்ளது மனிதர்களுக்குள் விரிவாக்க வேண்டும்.
எனவே, இது ஆச்சரியமாக இருக்கிறது நாங்கள் ஏற்கனவே தயாரிப்பை செய்து வருகிறோம்
செவ்வாய் கிரகத்தில் கால் வைக்க,
முதலில் உருவாக்கவும் பூமிக்கு வெளியே நிரந்தர காலனி -
ஒருவேளை மற்றொரு கிரகத்தில் terraform மற்றும் ஒரு இரண்டாவது நீல வீட்டில் அதை திரும்ப.
ஆனால் காத்திருங்கள்,
நாம் நல்ல எதிர்கால பொருட்களை பெற முடியும் முன்,
முதலில் நாம் முடிக்க வேண்டும் காலனித்துவத்தின் இரண்டாவது கட்டம்;
ஒரு அரை நிரந்தர வெளியேற்றம்
ஒரு பெரிய மனித இருப்புக்கான தரையை தயார் செய்வது.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 காரணங்கள் நியூகிள் ஆற்றல் அற்புதம்! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ta/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:09:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>வீடியோ மொழி ﻿en? mundru karanangalukkaaga anushakti ubayogikkapadavendum?
ஒன்று: அணு ஆற்றல் உயிர்களை காப்பாற்றுகிறது.
2013 ஆம் ஆண்டில், நாசா நடத்திய ஒரு ஆய்வில் அணு ஆற்றல் தடுத்தது என்று கண்டறியப்பட்டது- ,uyirallpugalai
1.8 மில்லியன் மரணங்கள்.
நீங்கள் செர்னோபில் மற்றும் புகுஷிமா இருந்து உயிரிழப்புகளை அடங்கும் கூட,
அணு ஆற்றல் உற்பத்தி ஆற்றல் அலகிலும் மரணம் கடைசி இடத்தில் உள்ளது
அணு கழிவு உண்மையில் நச்சு என்றாலும் கூட, அது வழக்கமாக எங்காவது சேமிக்கப்படும்,
படிம எரிபொருட்களை நச்சு பக்கவிளைவுகள் காற்றில் உந்தப்பட்ட போது
நாங்கள் ஒவ்வொரு நாளும் மூச்சு
எனவே, வெறும் மூலம் படிம எரிபொருட்களை அளவை குறைத்து எரித்தனர், புற்றுநோய் எண்ணற்ற வழக்குகள்</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - தமிழ்</title>
        <link>https://swiest.com/ta/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ta/2000100001/</guid>
        <description>​
நான் கொஞ்சம் அதிகமாக ஈடுபட்டால் பிறருக்கு உதவ முடியும் என நினைக்கிறேன்.
அது தொழிலுக்கு எதிரானது.
உங்கள் கணவன் உணர்வுரீதியாக அச்சுறுத்துகிறான். அவனை விடுங்கள்.
சரி.
ஸ்க்ரப்ஸ் மற்றும் டெட் லாஸ்ஸோவின் தயாரிப்பு நிர்வாகியான பில் லாரன்ஸ் வழங்கும்
-தம்பி, உனக்காகக் கவலைப்படுகிறேன். -[ஜிம்மி] அவளுக்காக வேதனைப்படுகிறேன்.
[அழுகிறார்]
நீ உணர்வின்றி இருக்கிறாய்.
ஜேசன் சீகல்
[பால்] நீ வேதனையில் மூழ்கப் போகிறாயா
அல்லது அதை எதிர்கொண்டு&amp;hellip;
ஹேரிஸன் ஃபோர்ட்
-&amp;hellip;அதிலிருந்து சரியாகப் போகிறாயா? -இரண்டிற்கும் வாய்ப்புள்ளது.
இங்கிருந்து வெளியே போ.
​
2019 பாரிஸ்
[கோமெஸ் முனகுகிறார், மூச்சிழுக்கிறார்]
[தோழி] எப்படி உணர்கிறாய்?
[கோமெஸ்] மிகவும் களைப்பாக இருக்கிறேன்.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
