<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Видео транскрипти on SWIEST - Транскрипти · Сценарија · Текстови на песни</title>
        <link>https://swiest.com/mk/tags/%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%B8/</link>
        <description>Recent content in Видео транскрипти on SWIEST - Транскрипти · Сценарија · Текстови на песни</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>mk</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 06:15:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/mk/tags/%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Вакцинирајте се против морбили. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mk/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:15:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mk/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Во последно време има многу разговори за сипаници
Што всушност прават сипаниците, и дали треба да се вакцинираме против нив?
Или дали е само хистерија?
Сипаницата е вирус:
мембрана од протеини, РНА
плус други протеини за репродукција.
Не може да се репродуцира сама по себе. Мора да најде клетка домакин.
За да ја разбереме сипаницата, треба да го разбереме имунолошкиот систем.
Можеби веќе сте го виделе
визуелниот ситем кој ние го направивме за да помогнеме.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Колку мал е атомот? Спојлер: Многу мал. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mk/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:06:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mk/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Атомите се интересни и неверојатно мали.
Едно човечко влакно е дебело колку
500, 000 атоми на јаглерод ставени еден врз друг.
Види си ја тупаницата, таа содржи трилиони и трилиони атоми.
Ако атомите во неа би биле големи колку џамлија, колку ли би ти била голема раката?
Пааа&amp;hellip;колку планетата Земја. Хмм&amp;hellip; се уште ти е тешко да си замислиш?
Да пробаме нешто друго.
Види си го малиот прст.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Како да направиш Kurzgesagt видео во 12000 часа ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mk/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:26:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mk/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Со години, луѓето нѐ прашуваат како ги правиме нашите видеа.
Па, ајде конечно да зборуваме за тоа.
Како да направиш Kurzgesagt видео во 1,200 часа или повеќе
(интро)
Најпрво, ни треба тема.
Нашата листа со потенцијални теми е веќе бескрајна и секогаш кога истражуваме некои работи, расте уште подолга.
Па, ние работиме на било што за кое сметаме дека е возбудливо во моментот. Ова може да биде нешто сериозно,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Може ли вашиот телефон да ви наштети? Електромагнетно загадување. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mk/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:18:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mk/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Електричната струја е постојано околу нас.
Таа ни ги прави животире полесни, побезбедни и позабавни,
а повеќето од нас воопшто не ни размислуваат за неа.
Но, дали може да постои „премногу“ електрична струја?
Можно ли е тоа на кое се темели современиот свет
да поелка нè убива?
Пред да нурнеме подлабоко,
ајде да се обидеме да разбереме што е електрична струја
и како таа влијае врз нас.
Електрична струја е насочено движење на електричен полнеж.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Банкарството објаснето - пари и кредит. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mk/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:37:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mk/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Интернационалниот банкарски ситем е енигма.
Постојат над 30 000 различни банки низ светот
и располагаат со неверојатена количина на средства.
Врвните 10 банки заедно имаат околу 25 трилиони U.S. долари.
Денес, банките делуваат многу комплексни,
но оригинално, идејата беше да го направат животот поедноставен.
Италија во 11 век беше центар за тргување во Европа.
Трговци од целиот континент се собираа за размена на стока.
Но имаше еден проблем:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Прегледани 3 аргументи зошто марихуаната треба да остане нелегална ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mk/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:42:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mk/kp15q815saw/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Во целиот свет марихуаната се декриминализира или станува легална,
но дали е ова добра идеја?
Во онлајн дебата, штетните сајтови се често потценувани,
така да, ајде да погледнеме во трите најзастапени аргументи против легализација на марихуаната.
Аргумент #1: Канабисот е силна дрога
Во последните неколку децении,
марихуаната е инженирана да стане монгу повеќе потентна.
Денеска марихуаната е многу потентна,
што е всушност силна дрога што можеби придизвикува психоза</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
