<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Trascrizioni video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/trascrizioni-video/</link>
        <description>Recent content in Trascrizioni video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 20:54:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/trascrizioni-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Buco nero stella - La stella che non dovrebbe esistere. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:54:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le quasistar potrebbero essere state le più grandi stelle mai esistite.
Erano più brillanti di una galassia
e più grandi di qualsiasi stella oggi esistente
o che potrebbe esistere in futuro.
Ma al di là delle loro dimensioni, ciò che le rendeva strane e speciali
era il parassita cosmico che ospitavano al loro interno:
un buco nero insaziabile.
Com&amp;rsquo;è possibile?
Le quasistar inglobano le stranezze dei buchi neri e non solo,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La vita antica è vecchia quanto l&#39;universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/joigei9pqbs/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:56:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/joigei9pqbs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿È arrivato il calendario del 12.024!
Prendetelo ora prima che finisca!
E restate fino alla fine del video
per un&amp;rsquo;anteprima dell&amp;rsquo;altro mondo.
La vita è esistita su un certo pianeta
per circa 4 miliardi di anni, per quanto ne sappiamo.
Ma potrebbe essere iniziata subito dopo il Big Bang,
quando l&amp;rsquo;Universo era molto più strano ed epico rispetto ad oggi.
Un Universo in cui la vita
avrebbe potuto svilupparsi ovunque.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomi grandi come montagne - Spiegazione delle stelle di neutroni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:09:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le stelle di neutroni sono una delle cose più estreme che ci siano nell&amp;rsquo;Universo.
Sono come giganteschi nuclei atomici, con un diametro di chilometri. Densissime e violente.
Ma come fa a esistere una cosa del genere?
La vita di una stella è dominata da due forze tenute in equilibrio. La propria gravità e la pressione di radiazione delle sue reazioni di fusione.
Nel nucleo delle stelle, l&amp;rsquo;idrogeno è fuso in elio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Spiegazione del Settore Bancario - Denaro e Credito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:04:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il sistema bancario internazionale è un enigma.
Esistono più di 30.000 banche differenti in tutto il mondo
e possiedono quantità incredibili di attività.
Le prime 10 banche da sole hanno un rendiconto intorno ai 25 trilioni di dollari.
Oggi, le banche possono sembrare davvero complesse,
ma in origine, l&amp;rsquo;idea era di rendere la vita più facile.
Nell&#39;11o secolo, l&amp;rsquo;Italia era il centro del commercio Europeo
Mercanti da tutto il continente si incontravano per commerciare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Costruire una Base su Marte è un&#39;Idea Orribile: Facciamolo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:56:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Da deserti ostili, a isole solitarie e alle montagne più alte,
Ovunque ci sia spazio in cui espandersi, gli umani ci vanno
Quindi, non è sorprendente che ci stiamo già preparando
per mettere piede su Marte,
e per creare la prima colonia permanente fuori dalla Terra &amp;ndash;
magari anche terraformare un altro pianeta e trasformarlo in una seconda casa blu.
Ma aspettate,
prima di arrivare alla bella roba futuristica</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gli OGM sono un bene o un male? L&#39;ingegneria genetica e il nostro cibo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Gli OGM sono una delle aree più controverse della scienza
L&amp;rsquo;ingegneria genetica è usata in molti ambiti
Ma anche se le sue applicazioni mediche, come l&amp;rsquo;insulina geneticamente modificata, sono ampiamente accettate
La discussione si accende quando si parla di cibo e agricoltura
Perchè?
Perchè la stessa cosa viene trattata in maniere così diverse?
Cerchiamo di analizzare a fondo la cosa e scoprire i fatti, le paure e il futuro degli OGM</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sei solo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:38:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Sei solo nell&amp;rsquo;Universo?
Oppure, sei connesso a qualcosa?
Prima di tutto, fai parte di un gruppo di mammiferi, che è ancora molto giovane,
ma possiamo già fare video YouTube, e costruire grandi collisori di adroni (LHC).
Abbiamo anche diviso l&amp;rsquo;atomo e inventato i Pokémon.
Discendiamo da una forma di vita antica, che iniziò a vivere circa tre miliardi e mezzo di anni fa.
Ci sentiamo come se fossimo in controllo di questo pianeta, ma non lo siamo veramente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antidoto all&#39;insoddisfazione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:53:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tutti conosciamo la sensazione per cui le cose non sono come dovrebbero essere
Che non sei abbastanza di successo,
che le tue relazioni non siano abbastanza soddisfacenti,
che non hai le cose che desideri.
Un&amp;rsquo;insoddisfazione cronica
che ti fa guardare all&amp;rsquo;esterno con invidia
e all&amp;rsquo;interno con delusione.
La cultura pop, le pubblicità e i social-media peggiorano la situazione
ricordandoti che aspirare a qualsiasi cosa inferiore al tuo lavoro dei sogni è un fallimento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alieni sotto il ghiaccio - La vita nei Pianeti Nomadi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:57:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I pianeti nomadi sono pianeti che viaggiano solitari nell&amp;rsquo;universo.
Loro abitano l&amp;rsquo;oscurità e il vasto spazio tra le stelle.
Alla deriva nell&amp;rsquo;oscurità eterna, nessuna luce riscalda le loro superfici,
e sono esposti al freddo estremo dello spazio esterno.
Non conoscono stagioni, giorni e nessuna notte, che potrebbero rivelare il passare del tempo.
Tuttavia, questi pianeti potrebbero portare la vita aliena
in ogni angolo della galassia.
Com&amp;rsquo;è possibile?
e come un pianeta diventa nomade?</description>
        </item>
        <item>
        <title>I buchi neri spiegati - dalla nascita alla morte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:39:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I buchi neri sono una delle cose più strane che esistano
non sembrano avere del tutto un senso
da dove vengono?
Cosa succede se ci cadi dentro?
Le stelle sono grandi confezioni di atomi principalmente di idrogeno
che collassano da un gas sotto effetto della loro stessa forza di gravità
In tale nucleo, avviene la fusione di atomi di idrogeno
in atomi di elio, rilasciando grandi quantità di energia</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motivi per cui la marijuana dovrebbe rimanere illegale, esaminati ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:11:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿In tutto il mondo la marijuana viene depenalizzata o addirittura legalizzata
Ma è davvero una buona idea?
Diamo un&amp;rsquo;occhiata ai tre argomenti più importanti contro la legalizzazione della marijuana
Argomento numero uno: negli ultimi decenni
La marijuana è stata progettata per diventare molto più potente
Oggi la marijuana è così potente che in realtà è diventata un farmaco forte che può causare psicosi.
Il principale principio attivo della marijuana è il THC e c&amp;rsquo;è una forte evidenza che il THC sia correlato alla psicosi</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motivi per cui l&#39;energia nucleare è fantastica! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:12:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tre ragioni per cui dovremmo continuare ad usare l&amp;rsquo;energia nucleare.
L&amp;rsquo;energia nucleare salva vite. Nel 2013 uno studio condotto dalla NASA ha dimostrato
che l&amp;rsquo;energia nucleare ha prevenuto circa 1,8 milioni di morti.
Perfino se si includono le morti causate da Chernobyl e Fukushima,
L&amp;rsquo;energia nucleare si conferma ultima nella lista delle morti per unità di energia prodotta.
Sebbene le scorie nucleari siano molto tossiche,
di solito sono conservate da qualche parte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000km di cavo fino alle stelle - lo Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:12:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Arrivare nello spazio è difficile,
per adesso è come
scalare una montagna su un monociclo
con uno zaino pieno di esplosivi: è incredibilmente lento,
non si possono portare molte cose e si può morire.
Un razzo deve raggiungere una velocità
di circa 40000 km/h per lasciare la Terra.
Per arrivare a quella velocità
i razzi sono essenzialmente serbatoi di carburante
con una piccola quantità di carico utile
Questo non va bene se vuoi andare su un altro pianeta</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 ragioni per cui l&#39;energia nucleare è terribile! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:50:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tre ragioni per cui dovremmo smettere di utilizzare l&amp;rsquo;energia nucleare.
Diffusione delle armi nucleari. La tecnologia nucleare è entrata violentemente nel palcoscenico mondiale.
Solo un anno dopo il primo test nucleare al mondo nel 1944
Due grandi città furono distrutte soltanto da due singole bombe.
Dopo ciò, la tecnologia dei reattori si è lentamente evoluta in un metodo per generare elettricità,
sebbene sia stata sempre strettamente connessa alla tecnologia delle armi nucleari.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argomento egoistico per rendere il mondo un posto migliore - Altruismo egoistico. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:43:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Fino a poco tempo fa, la stragrande maggioranza della popolazione mondiale lavorava nelle fattorie
e la produzione totale dell&amp;rsquo;economia mondiale
era per lo più la produzione agricola totale.
E questa produzione era limitata dalla dimensione stessa del terreno.
La produzione totale dell&amp;rsquo;economia non cambiava molto di anno in anno.
La dimensione della torta era fissa; il mondo era un gioco a somma zero.
In un mondo così stagnante, l&amp;rsquo;unico modo per stare meglio è se qualcun altro stava peggio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nuova Storia per l&#39;Umanità – L&#39;Era Umana – Il Primo Calendario 12.017 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:26:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;uomo è esistito per milioni di anni, come parte della natura,
ma poi, qualcosa è cambiato
e in un tempo incredibilmente breve, abbiamo terraformato questo pianeta
e l&amp;rsquo;abbiamo progettato per soddisfare le nostre esigenze.
Per quanto ne sappiamo, siamo i primi esseri ad esserci risvegliati e ad aver preso il controllo completo di un pianeta.
Il passaggio da caccia e raccolta ad agricoltura e costruzioni, è stato così sorprendentemente veloce</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
