<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>اردو on SWIEST - ترانسکرپٹس · سکرین پلے · گانے کے کلمات</title><link>https://swiest.com/ur/tags/%D8%A7%D8%B1%D8%AF%D9%88/</link><description>Recent content in اردو on SWIEST - ترانسکرپٹس · سکرین پلے · گانے کے کلمات</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ur</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 20:11:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ur/tags/%D8%A7%D8%B1%D8%AF%D9%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>اگر ہم کسی شہر پر ایٹم بم چلائیں تو کیا ہوگا؟ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ur/5iph-br_ejq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:11:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ur/5iph-br_ejq/</guid><description>ویڈیو ٹرانسکرپٹ ﻿ویڈیو میں ایٹم بم سے کھیلنے میں مزہ آتا ہے
چیزوں کو اڑانے میں لاشعوری سی خوشی ملتی ہے
آگ کے گولے، دھماکے اور تابکاری کے اثرات اپنی طرف خوفناک سی توجہ دلاتے ہیں۔
جہاں اس سے ہماری تباہ کن طاقت کا پتہ چلتا ہے
لیکن ایٹمی دھماکے کے اثرات کو سمجھنے کا یہ بہترین طریقہ نہیں ہے۔
ہم یہ نہیں بتايں گے کہ ایٹم بم کتنے TNT کے برابر ہوتا ہے</description></item><item><title>بلیو وہیل کو کینسر کیوں نہیں ہوتا ہے - پیٹو کا پیراڈوکس ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ur/1aelonvi9wq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:47:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ur/1aelonvi9wq/</guid><description>ویڈیو ٹرانسکرپٹ ﻿کینسر ایک عجیب اور پراسرار چیز ہے۔
اسے سمجھنے کی کوشش کرنے کے عمل میں ،
اسے بہتر بنانے کے ل get ،
ہمیں ایک حیاتیاتی تنازعہ دریافت ہوا جو آج تک حل نہیں ہے:
لگتا ہے کہ بڑے جانور کینسر سے محفوظ ہیں ،
جس کا کوئی مطلب نہیں ہے۔
جتنا بڑا جانور ، اتنا ہی کینسر ہونا چاہئے۔
یہ سمجھنے کے لئے کہ ہمیں پہلے کیوں ضرورت ہے خود کینسر کی نوعیت پر ایک نظر ڈالیں۔</description></item><item><title>موسمیاتی تبدیلی کا ذمہ دار کون؟ مسئلے کو کون حل کرے گا؟ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ur/ipvxxxqwbqw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:10:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ur/ipvxxxqwbqw/</guid><description>ویڈیو ٹرانسکرپٹ ﻿صنعتی انقلاب کے بعد سے، انسانوں نے
۱،۵ لاکھ کروڑ ٹن کاربن ڈائی آکسائڈ سیارہ کی کرۂ ہوا میں چھوڑیں ہیں۔
سال ۲۰۱۹ میں، ہم پھر بھی ۳۷۰۰ کروڑ زیادہ پمپ کر رہے تھے۔
وہ تقریباً سال ۲۰۰۰ سے ۵۰٪ زیادہ ہے اور ۵۰ سال پہلے سے تین گنا زیادہ۔
اور یہ صرف کاربن ڈائی آکسائڈ نہیں ہے۔
ہم بڑھتی ہوئی سطح میں اور بھی ہریاول گھر گیس چھوڑ رہے ہیں، جیسے میتھین اور نائٹرس آکسائڈ۔</description></item><item><title>12,021 ہیومن ایرا کیلنڈر ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ur/xxfqpnpjuu8/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:56:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ur/xxfqpnpjuu8/</guid><description>ویڈیو ٹرانسکرپٹ ﻿پانچویں بار ہم آپ کے لئے سال 12،021 کے لئے انسانی دور کا کیلنڈر پیش کرتے ہیں -
اس بار یہ انسانیت کے سفر کے بارے میں ہے ، جو ہزاروں سال پہلے کا آغاز ،
زراعت کے انقلاب کی طرف ، قدیم اعلی تہذیبوں اور آغاز کی طرف تھا جدید دور کا ،
ہمارے مستقبل کے لئے ایک ویژن پر اختتام پذیر۔
آپ ابھی تک محدود ایڈیشن حاصل کرسکتے ہیں جب تک کہ ہم فروخت نہ ہوں اور پھر کبھی نہ ہوں۔</description></item><item><title>کورونا وائرس کی وضاحت اور آپ کو کیا کرنا چاہئے ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ur/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:07:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ur/btn-goy9voy/</guid><description>ویڈیو ٹرانسکرپٹ ﻿دسمبر 2019 میں چینی حکام نے
دنیا کو مطلع کیا کہ ان کی آبادی میں ایک وائرس پھیل رہا ہے۔
اگلے چند مہینوں میں یہ وائرس دوسرے ممالک تک پھیل گیا, کچھ ہی دنوں میں کیسز کی تعداد بھی دوگنی ہو گۂی۔
یے وائرس نظام تنفس (سا نس کا نظام) میں مشکلات سے متعلق &amp;ldquo;کورونا وائرس&amp;rdquo; کہلاتہ ہے
جو کوویڈ-19 نامی بیماری کا سبب بنتا ہے، جسکو ہم آسان الفاظ میں کورونا وائرس کہتے ہیں۔</description></item><item><title>کیا آپ کا فون آپ کو بیمار کر سکتا ہے؟ برقی آلودگی ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ur/ffgt6zx4k3q/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:29:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ur/ffgt6zx4k3q/</guid><description>ویڈیو ٹرانسکرپٹ ﻿بجلی ہمارے ارد گرد ہمارے ارد گرد ہے. بجلی ہمارے ارد گرد ہمارے ارد گرد ہے.
بجلی ہمارے ارد گرد ہمارے ارد گرد ہے. بجلی ہمارے ارد گرد ہمارے ارد گرد ہے.
یہ ہماری زندگی آسان، محفوظ، زیادہ مزہ بناتا ہے، یہ ہماری زندگی آسان، محفوظ، زیادہ مزہ بناتا ہے،
یہ ہماری زندگی آسان، محفوظ، زیادہ مزہ بناتا ہے، یہ ہماری زندگی آسان، محفوظ، زیادہ مزہ بناتا ہے،</description></item><item><title>ٹروجن ہارس کا معاملہ، حصہ 1 براؤن پیپر لفافے میں خط</title><link>https://swiest.com/ur/2585930014/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ur/2585930014/</guid><description>ٹروجن ہارس کا معاملہ بہتر مدد آن لائن تھراپی کے ذریعہ تعاون یافتہ ہے۔ جب آپ ذہنی صحت کے الفاظ سنتے ہیں تو ذہن میں کیا آتا ہے؟ دماغی صحت وہ تمام چیزیں ہیں جن کے بارے میں آپ نے سوچا بھی نہیں ہے۔ اس میں جذباتی ذہانت کو فروغ دینے اور خود آگاہی پر کام کرنے کی حدود ہیں۔ یہ اپنے آپ سے ہمدردی کرنے اور اپنی ضروریات کی نشاندہی کرنے کے بارے میں ہے۔ بہتر مدد کے ساتھ آن لائن تھراپی آزمائیں۔ وہ فون، ویڈیو یا میسج پیش کرتے ہیں۔ اپنے معالج کے ساتھ بات چیت کریں اور یہ آپ کے پہلے مہینے کی 10% چھوٹ کے لیے ذاتی تھراپی سے زیادہ سستی ہے۔ betterhelp.</description></item></channel></rss>