<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>اردو on SWIEST - ترانسکرپٹس · سکرین پلے · گانے کے کلمات</title>
        <link>https://swiest.com/ur/tags/%D8%A7%D8%B1%D8%AF%D9%88/</link>
        <description>Recent content in اردو on SWIEST - ترانسکرپٹس · سکرین پلے · گانے کے کلمات</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ur</language>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 20:11:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ur/tags/%D8%A7%D8%B1%D8%AF%D9%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>اگر ہم کسی شہر پر ایٹم بم چلائیں تو کیا ہوگا؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ur/5iph-br_ejq/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:11:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ur/5iph-br_ejq/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;ویڈیو&#34;&gt;ویڈیو&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe loading=&#34;lazy&#34; 
            src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5iPH-br_eJQ&#34; 
            allowfullscreen 
            title=&#34;YouTube Video&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ٹرانسکرپٹ&#34;&gt;ٹرانسکرپٹ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;﻿ویڈیو میں ایٹم بم سے کھیلنے میں مزہ آتا ہے&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>بلیو وہیل کو کینسر کیوں نہیں ہوتا ہے - پیٹو کا پیراڈوکس ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ur/1aelonvi9wq/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:47:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ur/1aelonvi9wq/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;ویڈیو&#34;&gt;ویڈیو&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe loading=&#34;lazy&#34; 
            src=&#34;https://www.youtube.com/embed/1AElONvi9WQ&#34; 
            allowfullscreen 
            title=&#34;YouTube Video&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ٹرانسکرپٹ&#34;&gt;ٹرانسکرپٹ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;﻿کینسر ایک عجیب اور پراسرار چیز ہے۔&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>موسمیاتی تبدیلی کا ذمہ دار کون؟ مسئلے کو کون حل کرے گا؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ur/ipvxxxqwbqw/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:10:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ur/ipvxxxqwbqw/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;ویڈیو&#34;&gt;ویڈیو&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe loading=&#34;lazy&#34; 
            src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ipVxxxqwBQw&#34; 
            allowfullscreen 
            title=&#34;YouTube Video&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ٹرانسکرپٹ&#34;&gt;ٹرانسکرپٹ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;﻿صنعتی انقلاب کے بعد سے، انسانوں نے&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>12,021 ہیومن ایرا کیلنڈر ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ur/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:56:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ur/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;ویڈیو&#34;&gt;ویڈیو&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe loading=&#34;lazy&#34; 
            src=&#34;https://www.youtube.com/embed/xxFqPNPJuU8&#34; 
            allowfullscreen 
            title=&#34;YouTube Video&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ٹرانسکرپٹ&#34;&gt;ٹرانسکرپٹ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;﻿پانچویں بار ہم آپ کے لئے سال 12،021 کے لئے انسانی دور کا کیلنڈر پیش کرتے ہیں -&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>کورونا وائرس  کی وضاحت اور آپ کو کیا کرنا چاہئے ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ur/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:07:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ur/btn-goy9voy/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;ویڈیو&#34;&gt;ویڈیو&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe loading=&#34;lazy&#34; 
            src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BtN-goy9VOY&#34; 
            allowfullscreen 
            title=&#34;YouTube Video&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ٹرانسکرپٹ&#34;&gt;ٹرانسکرپٹ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;﻿دسمبر 2019 میں چینی حکام نے&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>کیا آپ کا فون آپ کو بیمار کر سکتا ہے؟ برقی آلودگی ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ur/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:29:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ur/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;ویڈیو&#34;&gt;ویڈیو&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe loading=&#34;lazy&#34; 
            src=&#34;https://www.youtube.com/embed/FfgT6zx4k3Q&#34; 
            allowfullscreen 
            title=&#34;YouTube Video&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ٹرانسکرپٹ&#34;&gt;ٹرانسکرپٹ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;﻿بجلی ہمارے ارد گرد ہمارے ارد گرد ہے.
بجلی ہمارے ارد گرد ہمارے ارد گرد ہے.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>ٹروجن ہارس کا معاملہ، حصہ 1 براؤن پیپر لفافے میں خط</title>
        <link>https://swiest.com/ur/2585930014/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ur/2585930014/</guid>
        <description>&lt;p&gt;ٹروجن ہارس کا معاملہ بہتر مدد آن لائن تھراپی کے ذریعہ تعاون یافتہ ہے۔ جب آپ ذہنی صحت کے الفاظ سنتے ہیں تو ذہن میں کیا آتا ہے؟ دماغی صحت وہ تمام چیزیں ہیں جن کے بارے میں آپ نے سوچا بھی نہیں ہے۔ اس میں جذباتی ذہانت کو فروغ دینے اور خود آگاہی پر کام کرنے کی حدود ہیں۔ یہ اپنے آپ سے ہمدردی کرنے اور اپنی ضروریات کی نشاندہی کرنے کے بارے میں ہے۔ بہتر مدد کے ساتھ آن لائن تھراپی آزمائیں۔ وہ فون، ویڈیو یا میسج پیش کرتے ہیں۔ اپنے معالج کے ساتھ بات چیت کریں اور یہ آپ کے پہلے مہینے کی 10% چھوٹ کے لیے ذاتی تھراپی سے زیادہ سستی ہے۔ betterhelp.com/trojan horse پر جائیں جو بہتر ہے۔ Help.com/trojan horse یہ بطور صحافی میری پہلی کہانی ہے۔ میں نے اس کے لیے منصوبہ بندی نہیں کی تھی۔ میری آخری کہانی، لیکن یہ شاید دی جائے گی کہ ان سالوں میں کیا ہوا ہے جو میں اس پر کام کر رہا ہوں۔ یہ ایک خط کے بارے میں ہے جو میرے شہر میں منظر عام پر آیا اور اس کے برطانیہ کے لیے بہت بڑے اثرات مرتب ہوئے۔ اس خط نے 4 حکومتی تحقیقات کا آغاز کیا جس نے ہماری قومی پالیسی کو تبدیل کیا اور کیریئر کا خاتمہ کیا۔ اس سے ملک کے سب سے زیادہ کمزور بچوں کو تکلیف پہنچی۔ ایک خط جسے بہت سے لوگ جنہوں نے دیکھا ہے اس سے اتفاق کرنا مضحکہ خیز ہے۔ یہ غیر دستخط شدہ ہے۔ غیر تاریخ شدہ، کیا یہ ایک سنجیدہ دستاویز کی طرح نہیں لگتا؟ یہ صرف مزاحیہ لگ رہا تھا کہ یہ کیا بات ہے؟ مجھے یاد ہے کہ میں کچھ وقت سوچ رہا تھا کہ زمین پر یہ بدنام خط کیوں ہے؟ کیا یہ پارچمنٹ پر خون میں لکھا گیا تھا؟ تو آپ مجھے ایک دستاویز پیش کر رہے ہیں جس نے ہماری زندگی کو الٹا کر دیا؟ مجھے اس خط کے بارے میں پہلی بار 2014 میں معلوم ہوا۔ میں صحافی نہیں تھا۔ تب میں ایک ڈاکٹر تھا جس نے برمنگھم، انگلینڈ میں رہتے ہوئے دوائی چھوڑ دی، اپنا ناشتہ دوپہر 1:00 بجے بنایا۔ خبریں سن کر جب میں نے مسلمان انتہا پسندوں کے درمیان ایک خفیہ مکالمے کی دریافت کے بارے میں سنا، تو وہ ہمارے شہر کے اسکولوں میں گھسنے اور انہیں سخت اسلامی اصولوں پر چلانے کے منصوبے پر بات کر رہے تھے، جس کا مقصد ممکنہ طور پر طلباء کو بنیاد پرست بنانا تھا۔ کسی نے خط گمنام طور پر مقامی حکومت کو بھیج دیا تھا۔ برننگ سٹی کونسل، لیکن اس کا پہلا اور آخری صفحہ غائب تھا، اس لیے یہ معلوم نہیں تھا کہ اسے کس نے لکھا ہے۔ یا وہ اسے روکے ہوئے صفحات کے مطابق کس کو بھیج رہے تھے۔ اس پلاٹ کا کوڈ نام آپریشن ٹروجن ہارس تھا۔ مجھے تسلیم کرنا پڑے گا جب برمنگھم میں مسلمانوں کے بارے میں یہ کہانی پہلی بار برمنگھم میں ایک مسلمان کے طور پر ٹوٹی۔ میں گھبرا گیا، یہ ممکن لگ رہا تھا۔ برطانیہ بھر میں بچے ISIS نامی اس گروپ میں شامل ہونے کے لیے شام کی طرف پرواز کر رہے تھے، اور برمنگھم بہت سے دہشت گردوں کا گھر رہا ہے۔ میرا پڑوسی دہشت گرد تھا۔ وہ شخص جس نے 5 افراد کو قتل کیا اور پھر چاقو لے کر پارلیمنٹ میں گھسنے کی کوشش کی۔ اس نے میری طرف سے سڑک کے پار فارسی ریستوراں کے فلیپ میں اپنی منصوبہ بندی کی۔ اس لیے اگلے کئی مہینوں میں آپریشن ٹروجن ہارس کو ایک بہت بڑی قومی کہانی میں بدلتے ہوئے دیکھ کر میں حیران نہیں ہوا۔ برمنگھم کے متعدد اسکولوں میں سخت گیر مسلم بنیاد پرست مسلم شہ سرخیوں جیسے اسلامی سازش جہادی سازش کے مصنفین کی طرف سے سازش کا الزام لگا کر دراندازی کی گئی ہے۔ اور حکومت نے پوری قوت کے ساتھ اسکولوں کے مطالبات کا جواب دیا وزیر اعظم اس خطرے پر بات کرنے کے لیے اپنی کابینہ کو بلانے میں شامل ہوئے۔ قومی حکومت نے دو مختلف اسکولوں کا جائزہ لینے کے لیے اسکاٹ لینڈ یارڈ کے انسداد دہشت گردی کے سابق سربراہ سمیت تفتیش کاروں کا ایک گروپ بھیجا ہے۔ برمنگھم کے مسلم اکثریتی علاقے۔ جیسا کہ میں کہتا ہوں، یہ سب بہت خوفناک ہے۔ چند ماہ بعد تک، جب مختلف تفتیش کار آخر کار اپنے نتائج کی اطلاع دینا شروع کر دیتے ہیں۔ اسے آپریشن ٹروجن ہارس نام کا کوئی پلاٹ نہیں ملا۔ یہ کوئی نشانی نہیں ہے کہ کسی کو بنیاد پرست بنایا گیا ہو۔ تشدد یا منصوبہ بند تشدد کا کوئی ثبوت نہیں۔ انہوں نے اسکولوں میں کام کرنے والے کسی کے خلاف دہشت گردی کا کوئی الزام نہیں لگایا جس کی جانچ پڑتال کی گئی۔ لیکن ان سب کے باوجود، کوئی پلاٹ نہ ملنے کے باوجود، تفتیش کاروں نے پھر بھی یہ نتیجہ اخذ کیا کہ برمنگھم کے اسکولوں میں کچھ خوفناک ہو رہا ہے۔ اس خط نے اسے یہ جاننے میں مدد کی کہ مسلمانوں نے اسکولوں کو خطرناک طریقے سے متاثر کیا ہے۔ حکومتی اہلکاروں نے ایسی حرکتیں کیں جو ہمارے سکولوں میں نہیں ہونی چاہیے تھیں۔ ہمارے بچوں کو ایسی چیزوں کا سامنا کرنا پڑا جن سے انہیں بے نقاب نہیں ہونا چاہئے تھا۔ نتیجہ بہت بڑا رہا ہے۔ جیسا کہ ہم نے کہا وزیر اعظم ڈیوڈ کیمرون حکومت کی ایک خصوصی میٹنگ بلا رہے ہیں انتہا پسندی ٹاسک فورس کے عہدیداروں نے معلمین کو ہٹا دیا، سکولوں کی اصلاح کی اور ان کے نام تبدیل کر دیئے۔ وہ ملک کے تمام اسکولوں کے لیے لازمی ہیں۔ بچوں کو انتہا پسندانہ خیالات سے کم حساس بنانے کے لیے انہوں نے برطانوی اقدار کی تعلیم دینا شروع کی، انہوں نے پبلک سیکٹر کے کارکنوں جیسے اساتذہ اور ڈاکٹروں کو ریاستی نگرانی کے آپریٹرز کا حصہ بنا کر اب اپنے ساتھی کارکنوں اور طلباء اور مریضوں کو مطلع کیا ہے۔ آج، اگر آپ کسی کو برطانیہ کی سڑکوں پر روکتے ہیں اور ان سے پوچھتے ہیں کہ 2014 میں برمنگھم کے اسکولوں میں کیا ہوا تھا، اگر وہ اس خبر کی پیروی کرتے ہیں، تو وہ آپ کو بتا سکتے ہیں کہ مسلمانوں کے ایک گروپ کا کوئی فائدہ نہیں تھا۔ اس کہانی کا ایک اور ورژن بھی ہے، حالانکہ یہ ٹروجن ہارس افیئر کا ورژن کم بتایا گیا ہے اور اس سے کہیں کم مشہور ہے۔ کیا ایسا کچھ نہیں ہوا کہ یہ داڑھی والے بھورے پڑھے لکھے تھے۔ اور قوم اس کا شکار ہو گئی۔ لیکن یہ ہمیشہ مجھے لگتا ہے کہ یہاں واقعی کیا ہوا ہے یہ جاننے کا ایک آسان طریقہ ہے۔ خط. یہاں تک کہ تمام سرکاری انکوائریوں کے باوجود، کوئی اتھارٹی، کسی بھی تفتیش کار نے کبھی یہ پتہ نہیں لگایا کہ اسے کس نے لکھا ہے۔ قابل ذکر بات یہ ہے کہ مجھے اسے آزمانے نہ دیں۔ اور یہ مجھے ایک بہت ہی واضح نگرانی کی طرح لگتا تھا۔ ملک ان اسکولوں کو جس وجہ سے دیکھ رہا تھا وہ شک ہے۔ ان کی تحقیقات کرنے کی وجہ یہ تھی کہ غلط خطوط میں ان لوگوں کی تصویر کشی کی گئی تھی جو وہاں کام کرنے والے مذموم سازشیوں کے طور پر کام کرتے تھے، اور یہ دعویٰ کرتے تھے کہ وہ ٹروجن ہارس کی طرح سکولوں میں اسلام میں داخل ہوں گے۔ خط وہی ہے جس نے اس خیال کو حکام کے سروں میں ڈال دیا۔ لہذا میں نے یہ نہیں دیکھا کہ آپ کیسے جان سکتے ہیں کہ آپریشن ٹروجن ہارس کیا تھا یا نہیں جب تک کہ آپ ٹروجن ہارس کی بیٹی کی تہہ تک نہ پہنچ جائیں جس نے اسے لکھا اور کیوں۔ کچھ سال بعد، میں نے تحقیقاتی صحافت کے لیے اسکول جانے کا فیصلہ کیا، لیکن میرے پروفیسر کو اس کہانی پر مکمل طور پر فروخت نہیں کیا گیا جس کی میں اپنے طالب علم کے پروجیکٹ آپریشن ٹروجن ہارس کے لیے رپورٹ کرنا چاہتا تھا۔ یہ تحقیقاتی صحافت تھی۔ وہ چاہتا تھا کہ میں کوئی نئی چیز تلاش کروں، ریک نہیں۔ کچھ سالوں پرانی کہانی۔ اگرچہ ایک ڈاکٹر کے طور پر، میں دوسری رائے کے تصور سے واقف ہوں، اس لیے جس رات میرے ماسٹرز کے رکنے سے پہلے، میں ایک کی تلاش میں گیا۔ ایک ڈاکٹر دوسری رائے کے لیے مجھ سے ملنے آیا۔ موسم خزاں 2017 کی ایک رات، میں برمنگھم کے ایک تھیٹر میں ہوں۔ میرے پوڈ کاسٹ ایس ٹاؤن کے باہر آنے کے بعد، میں کچھ سوال و جواب کرنے کے لیے گھوم گیا۔ بعد میں۔ لوگ کبھی کبھی اسٹیج کے پیچھے چیٹ کرنے آتے ہیں اور اس طرح یہ لڑکا اندر آتا ہے اور اپنا تعارف حمزہ سید کے طور پر کرایا جس نے کہا کہ وہ رپورٹر بننے کے لیے کیریئر بدل رہا ہے۔ وہ اگلے دن تحقیقاتی صحافت میں ماسٹرز پروگرام شروع کر رہا تھا، دراصل، اور وہ کچھ مشورہ چاہتا تھا۔ وہ تیزی سے بول رہا تھا، جیسے میں کسی بھی وقت چلا جاؤں گا۔ منصفانہ طور پر، مجھے بتایا گیا تھا کہ میرے پاس برائن ریڈ کے ساتھ پانچ منٹ تھے، جس کے بعد مجھے عمارت سے باہر نکال دیا جائے گا۔ مجھے نہیں پتہ تھا کہ. بہرحال، حمزہ میرے لیے ٹروجن ہارر اسٹوری کے ذریعے بھاگا۔ لفٹ پچ اسٹائل۔ میں نے اس کے بارے میں کبھی نہیں سنا تھا، لیکن ایک لڑکا بیک اسٹیج کے ساتھ تھا، ایک پروڈیوسر جسے میں بی بی سی سے جانتا ہوں اور حمزہ بات کر رہے تھے تو وہ چھلانگ لگا گیا۔ ہاں، ہاں، ٹروجن ہارس، اس نے کچھ دیر پہلے کہا تھا کہ یہ بڑی بات تھی۔ کچھ خراب چیزیں نیچے چلی گئیں۔ مسلمان معلمین کا کوئی فائدہ نہیں ہوا، لیکن اسے صاف کر دیا گیا۔ پرانی کہانی۔ البتہ حمزہ نے کچھ کہا جو بعد میں میرے دماغ سے نہیں نکل سکا۔ وہ ایک ایسے خط کے بارے میں بات کرتا رہا جس نے نتائج کے اس پورے جھڑپ کو ختم کر دیا تھا جس کی ابتداء ابھی تک ایک معمہ تھی۔ چنانچہ جب میں نیویارک پہنچا تو میں نے خط پڑھا۔ یہ مسلمانوں کی سازشوں اور سازشوں کے بارے میں اسلامو فوبک ٹروپس سے بھرے دو دہشت گردوں کے درمیان ایک پیغام کی تصویر کی طرح لگ رہا تھا۔ اس کے صفحات غائب ہیں، اس کے کچھ حصے پڑھنے کے لیے بہت تاریک ہیں، جیسے یہ زیروکس مشین میں جام ہو گیا ہو۔ یہ وصول کنندہ کو پڑھنے کے بعد اسے تباہ کرنے کی ہدایت کرتا ہے۔ اس نے مجھے حکومت کے لیے سنجیدگی سے لینے کے لیے ایک دلچسپ دستاویز کے طور پر متاثر کیا، خاص طور پر اس لیے کہ جو کچھ میں نے پڑھا، حکومت نے اس پر بھی غور نہیں کیا کہ خط کس نے لکھا یا کیوں لکھا۔ اس اشتعال انگیز دستاویز کے بارے میں تجسس کی ایک عجیب کمی تھی۔ میں نے اپنے آپ سے سوچا کہ ایسا لگتا ہے کہ کسی کو یہ جاننے کی کوشش کرنی چاہئے کہ یہ چیز کس نے لکھی ہے، اور پھر میں نے سوچا، اچھا انتظار کرو، یہ صحافت کے طالب علم ایسا کر رہے ہیں۔ شاید مجھے اس کا ہاتھ دینا پڑا اور ہم یہاں ہیں۔ برسوں بعد ایک چکرا دینے والی، مضحکہ خیز اور مشتعل تحقیقات کے اختتام پر، جس میں ایک راز دوسرے کی طرف لے گیا۔ متعدد براعظموں میں تباہی کے اس خطوط کے راستے کا سراغ لگانا، بہت سے ناخوش عہدیداروں اور سیریل پروڈکشنز اور نیویارک ٹائمز سے ہماری رپورٹنگ کو بند کرنے کی کچھ جارحانہ کوششوں کی مخالفت میں۔ میں برائن ریڈ ہوں۔ میں یہ کہنے کے لیے گھر پر ہوں کہ یہ آپ کے سامنے طلباء کا اب تک کا سب سے وسیع پروجیکٹ پیش کر رہا ہوں۔ یہ ٹروجن ہارس کا معاملہ ہے۔ جب میں کلاس میں تھا تو مجھے برائن کا فون آیا۔ میرا فون نیویارک کے نمبر سے بجنے لگا۔ میں نے اپنے پروفیسر سے پوچھا کہ کیا میں اسے لے سکتا ہوں۔ اس نے کہا نہیں۔ میں رک جاتا ہوں، میں ٹوائلٹ استعمال کرنے جا سکتا ہوں۔ اس نے کہا ہاں۔ میں نے جواب دے دیا. اور برائن نے مجھے بتایا کہ وہ میری تفتیش میں حصہ لینا چاہتا ہے لیکن مجھے ایک پروڈیوسر کی ضرورت ہوگی۔ میں نے کہا ہاں، ضرور، یا آرام دہ۔ مجھے نہیں معلوم تھا کہ پروڈیوسر کیا کرتا ہے۔ جلد ہی اس نے میرے لیے مشن مکمل کرنے کے لیے رابطے میں رہنا شروع کر دیا۔ سب سے پہلے ایک نے برمنگھم میں میرے لیے ایک ریکارڈر حاصل کیا اور کہا کہ مجھے کچھ کرنا ہے۔ یہ ایک بنیادی روٹی اور مکھن کی تفویض ہونا چاہئے تھا۔ جاؤ میٹنگ ریکارڈ کرو۔ انہوں نے ٹروجن ہارس کے نام سے مشتہر ایک ایونٹ دیکھا تھا۔ حقائق جہاں کچھ اساتذہ جن پر اس سازش کو انجام دینے کا الزام لگایا گیا ہے وہ عوامی طور پر بول رہے ہوں گے۔ ان کا اصرار تھا کہ ٹروجن ہارس کا معاملہ صرف ایک اسلامو فوبک سلائی تھا۔ ایونٹ کا ہیش ٹیگ Trojan hoax تھا اور وہ اپنے نام صاف کرنے کی کوشش کر رہے تھے۔ کہانی کے ختم ہونے کے بعد وہ اپنی زندگی کو کبھی بھی پٹری پر واپس نہیں لے سکے، وہ اپنی ملازمتیں کھو بیٹھے اور قومی میڈیا کے ذریعہ پریہ بن گئے۔ لیکن بعد میں، حمزہ نے مجھے کال کی اور کہا کہ جب وہ شام 5:00 بجے کمیونٹی سنٹر میں حاضر ہوا تو ریسپشنسٹ نے اسے بتایا۔ اسے منسوخ کر دیا گیا ہے۔ تقریب منسوخ کر دی گئی ہے۔ کیا انہوں نے آپ کو کوئی انتظار دیا؟ کیا انہوں نے آپ کو کوئی اور معلومات دی ہیں جیسے وہ کیا پسند کرتے ہیں؟ نہیں، انہوں نے صرف اتنا کہا کہ اسے منسوخ کر دیا گیا ہے اور بس۔ میں نے کہا نہیں، یہ ہے، آپ کو معلوم ہے، میں نے کچھ دن پہلے منتظم سے بات کی تھی، انہوں نے کہا، ہاں، میں آج منسوخ ہو گیا تو مجھے ایماندار ہونے کے لیے ایک بیوقوف کی طرح محسوس ہوا۔ &amp;lsquo;کیونکہ میں وہاں اس بڑے کے ساتھ کھڑا ہوں، آپ جانتے ہیں، مائیک اسٹینڈ جو فشنگ راڈ کی طرح لگتا ہے۔ مجھے اپنا سامان کا ڈبہ مل گیا۔ یہ اچھا شگون نہیں ہو سکتا۔ میں نے آپ کی پہلی صحافتی اسائنمنٹ میں خلل ڈالنے کا سوچا۔ لیکن اس کے بعد اور بھی لوگ نظر آنا شروع ہو گئے، میری طرح الجھن میں پڑ گئے یہاں تک کہ ان حفاظتی واسکٹوں میں سے ایک آدمی کونے کے ارد گرد جھومتا ہے، ہمیں اس کا پیچھا کرنے کو کہتا ہے، اور ہمیں سڑک پر ایک شادی ہال میں لے جاتا ہے جہاں اس کے بجائے سب اکٹھے ہوتے ہیں۔ یہ بہت سارے لوگ ہیں، شاید 100 سے زیادہ، اور جیسا کہ میں نے برائن کو بتایا جب میں مائیکروفون ترتیب دے رہا ہوں، جو کچھ ہوا اس کے لحاظ سے تمام سرگوشیوں کو پکڑ رہا ہوں۔ اور پتہ چلا کہ اصل مقام کو قومی اخبارات سے فون کالز موصول ہوئی تھیں۔ خاص طور پر، یہ آدمی نک ٹموتھی۔ وہ ایک رپورٹر یا پبلشر کی طرح ہے۔ یا وہ کیا ہے؟ وہ کالم نگار ہے۔ میں ٹیلی گراف کے لیے سوچتا ہوں۔ اور نہ صرف کوئی پرانا کالم نگار نک۔ ٹموتھی وزیر اعظم کے چیف آف اسٹاف ہوا کرتے تھے۔ وہ بنیادی طور پر تھریسا مے کے دائیں ہاتھ کا آدمی تھا۔ میں نے اس لڑکے سے بات کی جو کمیونٹی سینٹر چلاتا تھا جس نے مجھے بتایا کہ نک ٹموتھی نے دراصل ای میل کی تھی، بلایا نہیں تھا۔ جو مجھے ای میل دیکھنے نہیں دے گا، لیکن میٹنگ میں موجود دوسروں کے مطابق، اس کا مطلب یہ تھا کہ اگر آپ یہ تقریب منعقد کرتے ہیں، تو میں آپ کو اخبار میں انتہاپسندوں سے جوڑ دوں گا اور کمیونٹی سینٹر نے پلگ کھینچ لیا۔ نک، ٹموتھی نے کمیونٹی سینٹر میں رابطے کی تردید کی اور کہا کہ وہ نہیں جانتے کہ کس نے کیا یا کیا کہا، لیکن اس نے منصوبہ بند میٹنگ کے بارے میں ایک فاتحانہ کالم لکھا، جو مجھے یاد نہیں آیا کیونکہ میں سارا دن یوٹیوب پر تدریسی ویڈیوز دیکھ رہا تھا کہ کیسے میرا ریکارڈر استعمال کرنے کے لیے، جس میں اس نے اقتباس نوٹ کیا جب ڈیلی ٹیلی گراف نے یہ دریافت کیا اور پنڈال کے مالکان سے رابطہ کیا۔ انہوں نے بجا طور پر دن منسوخ کر دیا۔ انہوں نے ایونٹ کے منتظمین کو انتہا پسند قرار دیتے ہوئے مجوزہ میٹنگ کو اقتباس قرار دیا۔ ٹروجن ہارس اسکینڈل سے انکار کرنے اور ٹروجن ہارس کے پیچھے لوگوں کا حوالہ دینے کی ایک چونکا دینے والی کوشش یہ سب کچھ دوبارہ کرنے کی کوشش کر رہے ہیں۔ اور بالکل ہماری ناک کے نیچے۔ شام بخیر، خواتین و حضرات، اور ٹروجن ہارس یا ہوکس میں خوش آمدید۔ بحث و مباحثہ۔ تو یہاں مبینہ طور پر آپریشن جارجیا ہارس کے پیچھے اساتذہ اور اسکول کے رضاکار اپنے محافظوں، ماہرین تعلیم اور کارکنوں اور ایک تعلیمی بیرسٹر اور ایک یونین لیڈر کے ساتھ تھے۔ اس کی بجائے اس شادی ہال میں پیک۔ میں واقعی، واقعی فکر مند ہوں. یہ صرف اس طرح ایک عوامی کھلی میٹنگ کا انعقاد ہے۔ متنازعہ ہو جاتا ہے، بس حقیقت یہ ہے کہ ہم اس میٹنگ کا انعقاد کر رہے ہیں اس وقت مزاحمت کا ایک عمل لگتا ہے۔ اس میٹنگ میں موجود لوگوں نے ٹروجن ہارس کے معاملے پر ریکارڈ درست کرنے کے لیے انکوائری کا مطالبہ کیا۔ انہیں یقین تھا کہ حکومت نے انہیں قائم کیا ہے، اس لیے یہ حقیقت ہے کہ وزیر اعظم نک ٹموتھی کے ایک سابق چیف آف سٹاف نے ٹروجن ہارس کے معاملے کے برسوں بعد ایک کمیونٹی سینٹر میں نچلی سطح پر ہونے والی تقریب پر حملہ کرنے کے لیے اپنے راستے سے ہٹ گئے۔ اس نے ان کے شبہات اور ذہن کو کافی ایمانداری سے تقویت بخشی کہ کچھ گڑبڑ ہے۔ حکام پھر بھی چھپنے کے خواہشمند تھے۔ اور پھر وہاں تھا۔ یہ ایک ڈائن ہنٹ کی طرح تھا۔ سر اس طرح گھوم رہے تھے اور اسی طرح حمزہ نے مجھے میٹنگ کی ریکارڈنگ بھیج دی۔ میں نے اسے سنا اور مجھے یہ سننے میں دلچسپی ہوئی کہ جو لوگ سٹیج پر آئے اور بولے ان میں سے ایک وہ شخص تھا جس کا نام ٹروجن ہارس کے خط میں بار بار آپریشن ٹروجن ہارس کے ماسٹر مائنڈ کے طور پر درج تھا۔ پلاٹوں میں مبینہ سرغنہ کے ساتھ وقت کے اسکول کے رضاکار نے پھٹکڑی کو سننے کا نام دیا۔ میں کبھی کسی کے لیے خطرہ نہیں رہا۔ میں نے کبھی کسی کو نہیں سنا۔ میرے خلاف کبھی کوئی پولیس کیس یا اس قسم کا کوئی کیس نہیں ہوا۔ میں نہیں تھا۔ ایک پلاٹ کا مالک ہونا آپ جانتے ہیں کہ ہمیں اس پر بہت فخر ہے۔ ہم نے جو کیا ہے وہ یہ ہے کہ میں نے جو کچھ کیا ہے اس پر مجھے پچھتاوا نہیں ہے اور نہ ہی معافی مانگنا ہے۔ ہم جو کچھ کر رہے تھے اس کے بارے میں کوئی پوشیدہ، پوشیدہ یا خوفناک نہیں تھا۔ ہم بہت کھلے اور بہت شفاف ہیں۔ ہمارے پاس ہے۔ چنانچہ جب میں رپورٹنگ شروع کرنے کے لیے برمنگھم پہنچا تو ہم نے اسی کے پاس جانے کا فیصلہ کیا۔ عالم کو سننے کے لیے پہلا۔ ہم نے سوچا کہ ہم اس پراسرار خط کا ماخذ تلاش کر رہے ہیں۔ اس کے ساتھ ساتھ ایک انتہا پسند سازشی کے طور پر باہر جانے والے آدمی کے ساتھ شروع ہو سکتا ہے۔ کیا یہ پہلا ریڈیو انٹرویو ہونے والا ہے جو آپ نے کبھی کیا ہے، ہاں؟ مجھے ہینڈل کرنے سے پہلے اسکول جانے کی ضرورت ہے۔ آپ کا کیا مطلب ہے ایسا کیسے؟ ٹھیک ہے، میرا مطلب ہے کہ اگر یہ میں تنہا پرواز کر رہا ہوں تو میں ایسا ہی ہو گا۔ ٹھیک ہے، جو بھی۔ میں بس کر دوں گا۔ میرا انداز، تم جانتے ہو۔ لیکن یہ یہ ہے، آپ جانتے ہیں کہ آپ کا انداز کیا ہے. کیا آپ کے پاس اب کوئی انداز ہے؟ مجھے ایسا لگتا ہے جیسے میں بہت ہوں۔ آپ نے ان میں سے کتنے کیے ہیں؟ کوئی نہیں۔ لیکن میرے ذہن میں اپنے تمام انداز کا ایک خیال ہے۔ کیا مجھے لگتا ہے کہ آپ مجھ سے کہیں زیادہ حساس ہیں۔ اس طرح رکھو، میرا مطلب یہی ہے۔ آپ کی طرح، میں زیادہ حساس ہوں، تو کیا آپ ایسا نہیں سوچتے؟ میں نہیں جانتا. میں آپ کو اتنی اچھی طرح سے نہیں جانتا۔ مجھے حیرت ہے کہ ہم کیا پہنتے ہیں؟ سلیب ڈائری۔ ہیلو خراب فٹنگ والے بٹن نیچے شرٹ خاکی خوش آمدید۔ شکریہ ہم وہاں اس کمرے میں رہیں گے۔ ہم اپنے جوتے اتار دیتے ہیں۔ اس نے ہمیں اپنی جگہ کے سامنے والے کمرے میں چنا۔ معذرت، آپ کو قدرے غیر آرام دہ کرسیوں پر بیٹھنا پڑے گا، ان کے گھر اور میں بچوں کے لیے بنائے گئے اسکول کے دو میزوں کے پیچھے نچوڑ رہا ہوں۔ جیومیٹرک شکلوں کے خاکوں کے ساتھ ایک سفید تختے کے گرد پڑے ہوئے ان کے پروٹریکٹرز، ایک تخلیقی تحریری ورک بک جس کا عنوان ہے وضاحتی Sorace ٹو یہاں نے اس کمرے کو اپنے گیراج سے ایک چھوٹے سے عارضی کلاس روم میں تبدیل کر دیا ہے جہاں ایسا لگتا ہے کہ وہ طلباء کو ٹیوٹر کرتا ہے۔ خاموشی سے۔ کیونکہ ٹروجن ہارس کے خط کا ایک نتیجہ یہ ہے کہ حکومت نے اس پر کبھی بھی رضاکارانہ طور پر اسکولوں میں سرکاری طور پر کام کرنے پر پابندی لگا دی ہے تاکہ وہ اپنے دفتر کی کرسی پر ہمارے سامنے ہوں۔ اسلام اور برطانوی تاریخ کے بارے میں متن سے بھرا ہوا، اس کی کتابوں کی الماری سے تیار کردہ پراعتماد، ماہر تعلیم۔ میں اپنے بیگ سے خط کی ایک کاپی نکالتا ہوں۔ آپ جانتے ہیں کہ یہ مکمل طور پر گمنام خط ہے، بغیر تاریخ کے۔ یہ دعویٰ کرنا کہ برمنگھم میں طاہر عالم کی سربراہی میں اسکولوں پر قبضہ کرنے اور ان کو اسلامائز کرنے کی سازش ہے، جو کہ میں خود ہوں لیکن میں ایک ایسے مقام کے لیے بول رہا ہوں جہاں میں حقیقت سے واقف ہوں۔ میں حقیقت جانتا ہوں۔ ایک انتہا پسند ہونے کی تردید سننے کے لیے، وہ انجینئرنگ کی سازش سے انکار کرتا ہے۔ ان کا کہنا ہے کہ حقیقت یہ ہے کہ اسکولوں کو ایک بنیاد پرست سازشی کے طور پر خراب کرنے کے بجائے، وہ ایک غریب پاکستانی خاندان سے پہلی نسل کے تارکین وطن تھے، جو برطانوی تعلیم میں سب سے زیادہ معجزاتی اسکولوں میں سے ایک کے لیے ذمہ دار تھے۔ یہاں تک کہ وہ کہتا ہے کہ خط پہنچا اور اسے تباہ کردیا۔ اس کی کہانی گھوم جاتی ہے۔ یہ کوئی راز نہیں ہے۔ یہ ایک بات ہے جو یہاں پہلے جونس کے ساتھ شیئر کی گئی ہے، یہ نہیں کہ اس نے اس کا نام صاف کرنے کے معاملے میں بہت اچھا کیا ہے۔ لیکن یہ پچھلی کہانی اس بات کی وضاحت کرتی ہے کہ ٹروجن ہارس کی سیڑھی اتنی قائل کیوں تھی کیونکہ بالوں نے ہمیں بتایا کہ اس خط میں جو کچھ تھا وہ سچ تھا۔ بال کہانی شروع کرتا ہے ایک رات 1993 میں جب وہ ٹی وی دیکھ رہا تھا اور ایک شو نے اس کی توجہ دلائی۔ میں واقعی میں صوفے پر لیٹا ہوا تھا، اور پروگرام شروع ہو گیا۔ یہ بی بی سی سیریز پینوراما کا ایک دستاویزی حصہ تھا 10 میں سے 9 بار میں کسی اور چیز پر سوئچ کروں گا، لیکن میں وہیں بیٹھا تھا اور میں نے دیکھنا شروع کیا۔ برطانیہ کا نیا انڈر کلاس ایشیائی ہے اور اس کی مسلم یا کسی زمانے میں سختی سے بنی ہوئی کمیونٹی اب منشیات کے استعمال، جرائم اور خاندانی ٹوٹ پھوٹ کے بڑھتے ہوئے بحران کا شکار ہے اور اس دستاویزی فلم کا عنوان پردہ میں انڈر کلاس تھا۔ آج رات کے پینوراما میں، ہم پردہ میں ایک انڈر کلاس کی چھان بین کرتے ہیں۔ فی دن کا مطلب آپ جانتے ہیں، احاطہ معنی اگر آپ پردہ میں انڈر کلاس پسند کرتے ہیں تو فائدہ اٹھائیں، آپ کو معلوم ہے کہ آج رات کے پروگرام میں ہم اس نئے انڈر کلاس پر پردہ اٹھاتے ہیں۔ دستاویزی فلم کا آغاز بھورے رنگ کے مردوں کی تصویروں کے ساتھ ہوتا ہے جو چاروں طرف گھوم رہے ہیں، ایک مسلم محلے میں موچی پتھر کی تاریک گلیوں میں جس میں نامہ نگار نے مسلم یہودی بستی کو جنم دیا۔ رات کے وقت یہ مقامی ریڈ لائٹ ڈسٹرکٹ کے طور پر دوگنا ہوجاتا ہے۔ یہ دنیا کا ایک بیکار مشورہ اور منشیات کا ناجائز کاروبار ہے۔ سائے میں چھپنا میننگھم کا ایک نیا رجحان ہے۔ پاکستانی دلال۔ وہ ایک عام دلال کی طرح ہے لیکن 1/4 میں۔ دستاویزی فلم کا کچھ حصہ برمنگھم کے پہاڑی محلے میں پیش کیا گیا ہے جسے شہر کے مشرقی جانب ایلم راک کہا جاتا ہے۔ یہ انگلینڈ کے غریب ترین علاقوں میں سے ایک ہے اور اس میں پاکستانی اور مسلمانوں کی اکثریت ہے۔ اگر آپ برمنگھم سے نہیں ہیں اور آپ براؤن نہیں ہیں، تو آپ نے سنا ہوگا کہ ایلم راک دہشت گرد کو تلاش کرنے کے لیے ایک بہترین جگہ ہے۔ اگر آپ برمنگھم سے نہیں ہیں اور آپ براؤن ہیں، تو آپ نے سنا ہوگا کہ شادی کا جوڑا تلاش کرنے کے لیے ایلم راک ایک بہترین جگہ ہے۔ بلاشبہ، بی بی سی کی یہ دستاویزی فلم 90 کی دہائی کے ٹی وی انداز میں نسل پرستانہ ہے، لیکن اس کا بالوں پر بڑا اثر پڑا کیونکہ عجیب بھوری نگاہوں کے درمیان، کچھ واقعی سنجیدہ حقائق سامنے آتے ہیں۔ پیش کنندہ رپورٹ کرتا ہے کہ پاکستانی مسلمانوں کو غیر متناسب طور پر زیادہ شرحوں پر قید کیا جاتا ہے۔ وہ کہتی ہیں کہ بیروزگاری کی سب سے زیادہ شرحوں میں سے کچھ وہ تباہ کن صحت کے مسائل، خوفناک رہائش، گھریلو تشدد سے دوچار ہیں جس کی ایک بنیادی وجہ ہے۔ تعلیم کی کمی۔ یہ وہ نمبر ہے جو مجھے سب سے زیادہ چونکا دینے والا لگا۔ تقریباً 20% سفید فام طلباء بغیر کسی قابلیت کے اسکول چھوڑ رہے تھے، یعنی وہ امتحانات پاس کرنے میں ناکام رہے جو کہ بنیادی طور پر امریکہ میں ہائی اسکول ڈپلومہ کے مساوی ہوں گے۔ اور یہ شرح 20% زیادہ تر رنگین لوگوں کے لیے بھی تقریباً یکساں تھی۔ لیکن پاکستانیوں اور بنگلہ دیشیوں کے لیے اور حیران کن طور پر 50% کے پاس کوئی قابلیت نہیں ہے۔ ہم میں سے 50% نصف بنیادی طور پر اسکور میں ناکام رہے تھے۔ اس نے بالوں کو بہت نقصان پہنچایا کہ تعلیمی ناکامی کی حد اس حد تک خراب تھی کہ ہم مسلمانوں کا ایک انڈر کلاس پیدا ہونے کا خطرہ تھا۔ بنیادی طور پر ان پڑھ، جرائم اور بے روزگاری کا شکار کون تھے؟ تو میں ایک طرح سے وہاں بیٹھ گیا اور اس نے مجھے مجرم محسوس کیا۔ اصل میں قصور اس لیے کہ میں ان چند لوگوں میں سے ایک تھا جنہوں نے اسے اپنے خاندان سے بنایا تھا۔ پہلے والوں میں سے ایک جس نے اسے اے سے یونیورسٹی بنایا اور اچھی نوکری وغیرہ۔ لیکن وہاں ایک ذلت کا احساس بھی تھا، واقعی، کیونکہ میں اس کمیونٹی سے تھا۔ حارث کے خاندان نے اسے 70 کی دہائی میں اس وقت انگلینڈ خریدا جب کشمیر سے بہت سے لوگ یہاں منتقل ہو رہے تھے، اس کی بڑی وجہ یہ تھی کہ برطانوی ڈیزائن بہت بڑا ڈیم ہے جس نے زمین کے بہتے حصے کو سیلاب میں ڈال دیا اور 10 ہزار لوگوں کو بے گھر کر دیا۔ اور برطانویوں کے پیچھے ایک حل یہ تھا کہ بے گھر پاکستانیوں کو انگلینڈ مدعو کیا جائے تاکہ وہ برطانوی کارخانوں اور ملوں میں کام کر کے برطانوی معیشت کو بہتر کر سکیں، جو یہاں کے والد نے کیا۔ ٹیئر انگلینڈ میں 9 سال کی عمر میں آیا تھا جو انگریزی نہیں بولتا تھا اور کئی سالوں سے روانی نہیں ہوتا تھا۔ میں انگریزی کا صرف ایک لفظ جانتا تھا، جو FORDI تھا یعنی میں XYZ نہیں جانتا، لیکن میں جانتا ہوں کہ بس۔ میں اندازہ کرسکتا ہوں. میں کوئی انگریزی نہیں بول سکتا تھا یا میں یہاں پہلی بار آیا تھا۔ ٹھیک ہے، میں آگے بول بھی نہیں سکتا تھا۔ میں بالکل گونگا فٹ بال کی طرح تھا۔ میں یہی جانتا تھا۔ فٹ بال یہ ٹھیک ہے. تو اس طرح آپ یہاں پہنچے اور پہلا اسکول جب میں یہاں آیا تو ہم پہنچے۔ وہ سفید فام معاشرے سے ناراض اور بیگانہ ہو رہا ہے۔ اب وہ یہاں ہیں۔ اگلی نسل کے لیے ایک دستاویزی فلم کے طور پر دیکھا گیا۔ پاکستانی بچے جو برطانیہ میں پیدا ہوئے، سرکاری اسکولوں میں تعلیم حاصل کر رہے ہیں، وہ ابھی تک پڑھنے کے لیے جدوجہد کر رہے ہیں، انگریزی کے بنیادی الفاظ یاد نہیں کر پا رہے ہیں۔ برمنگھم کے ایک پارک میں کیمرہ کٹ جاتا ہے۔ اس نے ووڈینڈ پارک جیسے بالوں کی طرف دیکھا، جو اس کے بالکل اس پار ہے جہاں وہ ایلم راک میں اسکول گیا تھا۔ میں پارک کو پہچانتا ہوں کیونکہ وہاں جا کر کھیلتا تھا اور پھر میں نے کچھ بچوں کو دیکھا اور میں نے کہا اوہ یہ ہمارے پڑوسیوں کے بچے ہیں۔ میں بچوں کو پہچانتا ہوں۔ ہاں، اگرچہ یہ دور سے ہے۔ لیکن میں جانتا ہوں کہ بچے کون ہیں۔ ہم نے برمنگھم کے ایک مسلم کوارٹر کے ایک پارک میں دو ایشیائی لڑکوں کے ساتھ ایک ملاقات فلمائی۔ یہ ایشیائی لڑکے ہم ایشیائی کا مطلب جنوبی ایشیائی کے لیے استعمال کرتے ہیں۔ وہ اسکول چھوڑ رہے ہیں اور وہ نیا سنتے ہیں کہ وہ کون سا اسکول چھوڑ رہے ہیں۔ یہ وہی ہے جہاں وہ بچپن میں ہمارے پارک پارک ویو اسکول کے بالکل ساتھ گیا تھا۔ ایک اور مسلم اکثریتی اسکول جس کے تعلیمی نتائج خراب ہیں۔ یہ ایک سیکنڈری اسکول ہے، جس کی عمریں 11 سے 16 سال ہیں۔ یہاں ایک ایسا اسکول ہے جس نے اچھی ملازمت حاصل کرنے سے پہلے کالج اور پھر یونیورسٹی جانے کے لیے کافی اچھا کام کیا تھا۔ دستاویزی فلم نے اسے احساس دلایا کہ اس کی کامیابی کتنی نایاب ہے اور اس نے اس کے ساتھ کتنا کم کام کیا ہے۔ تو سن کر کچھ کرنے کا فیصلہ کیا، اس نے پڑوس کے بچوں کے لیے ٹیوشن پروگرام شروع کیا۔ لیکن جس چیز میں وہ واقعی دلچسپی رکھتا تھا وہ اپنے پرانے اسکول پارک ویو میں رضاکارانہ طور پر کام کرنا تھا جسے انگلینڈ میں ان کی گورننگ باڈی کے نام سے جانا جاتا ہے۔ بیرون ملک ایک گورننگ باڈی۔ اسکول کیسے چلایا جاتا ہے جیسا کہ ایک کارپوریٹ بورڈ ایک کمپنی کرتا ہے۔ یہ امریکہ میں اسکول بورڈ کی طرح ہے، سوائے اس کے کہ یہ ایک اسکول کے لیے مخصوص ہے۔ ان کا بہت زیادہ اثر ہوسکتا ہے۔ تو ویسے بھی، یہاں ایک دوپہر، پارک ویو کے والدین کے ایک جوڑے کا کہنا ہے۔ پتا نہیں اس کے دروازے پر دستک ہوئی۔ ہم گورنر بننے میں دلچسپی رکھتے ہیں۔ ان کا کہنا تھا کہ ایسا لگتا ہے کہ انہوں نے اس کا دماغ پڑھ لیا ہو گا، حالانکہ حقیقت میں اسے ایک حالیہ شادی میں گورنر بننے کی خواہش کے بارے میں بات کرتے ہوئے سنا تھا۔ اور ان والدین کو اس کی ہوا مل گئی۔ ایلم راک کے والدین میں برسوں سے ناراضگی اور مایوسی پھیلی ہوئی تھی جو حکام سے کوشش کر رہے تھے کہ وہ ان مایوس کن اسکولوں کے بارے میں کچھ کریں جو یہاں کے دروازے پر موجود والدین نے گورننگ باڈی کے ذریعے پارک میں شمولیت اختیار کرنے کی کوشش کی تھی۔ تبدیلی، لیکن وہ روانی سے انگریزی نہیں بولتے تھے اور یونیورسٹی نہیں گئے تھے۔ یہاں پر ڈگری کے ساتھ ایک پیشہ ور تھا جو اب بھی پڑوس میں رہتا تھا۔ ہم آپ کو تجویز کرنا پسند کریں گے، انہوں نے اسے بتایا۔ اور اس کے ساتھ یہاں تک، پارک ویو اسکول کے اگلے گورننگ باڈی کے اجلاس میں نہ صرف ایک رکن کے طور پر، بلکہ بطور چیئر میں ووٹ ڈالے جانے کے لیے خود کو پایا۔ تو وہ ہے جب میں 7 جنوری 1997 کو گورنر بنا۔ آپ کو وہ تاریخ یاد ہے؟ جی ہاں، میں تھا. مجھے وہاں 18 سال رہنا تھا۔ سننے گئے تھے۔ Started Parkview ملک کے بدترین سیکنڈری اسکولوں میں سے ایک تھا۔ صرف 4% طلباء 4% پاس کر رہے تھے۔ نیشنل اسکول انسپیکشن ایجنسی نے حال ہی میں اسکول کو خصوصی اقدامات میں رکھا تھا، سب سے کم ممکنہ درجہ بندی، ہنگامی حالت، بنیادی طور پر اس کا مطلب ہے کہ پارک ویو بند ہونے کے خطرے میں تھا۔ عمارت کے دورے کے دوران اسکول کے صحن میں جھگڑے ہونے لگے جس میں سٹالوں والے باتھ رومز، لاپتہ تالے اور بیت الخلاء، نشستیں غائب، لیکن سننے میں عجیب بات تھی کہ واقعی اس کی توجہ کو تربیت دی گئی۔ مطمئن اساتذہ اور منتظمین پر تھا۔ ہم نے ابتدا میں صرف یہ کہہ کر آغاز کیا کہ ظاہر ہے کہ بچوں کو اعلیٰ مقام حاصل کرنا چاہیے کہ یہ کامیابی قابل قبول نہیں تھی اور حقیقت یہ ہے کہ ناکامی کا ذمہ دار اسکول ہے۔ یہ بیان سننے میں اتنا واضح ہے کہ ایلم راک کے بچے اتنے ہی قابل تھے جتنے بچوں کو کہیں بھی زبردست مزاحمت کا سامنا کرنا پڑا۔ اسکول کو یہ قبول کرنا بہت مشکل تھا کہ وہ مسئلہ تھے۔ لوگ اسے قبول نہیں کرنا چاہتے تھے کیونکہ وہ تھے۔ وہ 2 دہائیوں سے کمیونٹی پر الزام لگا رہے ہیں۔ انہیں بچوں سے اتنی کم توقعات تھیں۔ ابتدائی طور پر ایک بات سننے کو ملی کہ تقریباً 90% پاکستانی طلباء کے ساتھ اس اسکول کے عملے میں صرف ایک کل وقتی پاکستانی مسلمان استاد تھا۔ تو یہاں تک، مزید مسلم عملے اور گورنروں کی تلاش شروع کریں۔ انہوں نے پریزنٹیشنز دی، ورکشاپس کا انعقاد کیا۔ وہ برمنگھم کے استعمال کے ارد گرد ہونے والے واقعات میں اپنی چھوٹی میز یا بوتھ کے پیچھے کھڑے ہو کر لوگوں کو ان کے مقامی اسکولوں میں شامل ہونے کی بشارت دیتا تھا۔ مجھے یہ پسند آیا. میں نے اسے بچوں کے ساتھ پسند کیا کیونکہ میں نے محسوس کیا کہ میں فرق کر سکتا ہوں۔ یہ مریخ حسین ہیں، جو پہلے مسلمان استاد ہیں جنہوں نے خدمات حاصل کیں۔ اس نے ریاضی پڑھائی۔ میں فرق کرنے کے لیے اپنی زبان، اپنا پس منظر، اپنی سمجھ کا استعمال کر سکتا ہوں کہ وہ کہاں سے آتے ہیں۔ میں ان کے گھر والوں کو جانتا تھا۔ مریخ کسی خاص لمحے کی طرف اشارہ کر سکتا ہے، ویسے، جب اس نے تدریس میں جانے کا فیصلہ کیا، تو ایک پینوراما پروگرام ہے۔ اسے پرڈا طاقتور طبقہ میں انڈر کلاس کہا جاتا ہے۔ زیادہ تر حسین کہتے ہیں کہ شروع سے ہی اسے سفید فام چیزوں کے درمیان شدید تعصبات کا سامنا کرنا پڑا۔ میرے پاس بچوں کا ایک گروپ آیا اور انہوں نے کہا کہ دیکھو یہ سکول میں 1 ٹیچر ہے۔ وہ ہمیشہ ہمیں آسانی سے پکارتا ہے۔ وہ ہے وہ ہمیں واپس بلا رہا ہے، وہ یہ مذاق کے انداز میں کر رہا ہے لیکن ہمیں یہ ناگوار لگتا ہے۔ وہ کسی اور کو بتانے کے قابل نہیں ہیں، لیکن وہ مجھے بتا رہے ہیں کہ دیکھو، وہ وہی ہے۔ وہ ہم پر قسم کھا رہا ہے۔ یہ کسی بھی تناظر میں ایک کچی آبادی ہے لیکن خاص طور پر ایک استاد کے لیے پاکستانی طلبہ سے یہ کہنا چونکا دینے والا ہے۔ ان میں سے اکثر، میرے خیال میں سب سے بہتر یہ ہے کہ آپ کے والدین کو اسکور لکھوائیں۔ اس نے ان کے والدین کو معلوم نہ ہونے کی صورت میں ایسا کرنے کے طریقہ کار کے ذریعے ان سے بات کی۔ اس کا کہنا ہے کہ آخر کار اسکول نے اساتذہ کے رویے کا جائزہ لیا، اور جب آپ تحقیقات کر رہے تھے، اس نے استعفیٰ دے دیا اور اس نے اپنی آخری تقریر اسٹاف روم میں اندر، اندر اور جاتی ہے۔ اس اسکول میں ہماری ثقافت غالب ہونی چاہیے، بچوں کی نہیں۔ اور اس نے بات ختم کی۔ مغرب بہترین ہے، اور تمام اساتذہ نے تالیاں بجائیں۔ تمام اساتذہ نے تالیاں بجائیں۔ نسل پرستی پھیلی ہوئی تھی۔ راسوان اب تک ایک سابق گورنر اور ریاضی کے استاد ہیں، کہتے ہیں کہ ان کی پہلی گورننگ باڈی میٹنگ میں، انہیں ان جگہوں کی فہرست دکھائی گئی تھی جہاں طلباء کو اسکول میں ایک پروگرام کے ذریعے کام کی جگہ دی گئی تھی، اور یہ سب ریستوران، سپر مارکیٹ، کپڑے تھے۔ اسٹورز، اور وہاں کوئی سرجری، ڈاکٹر، سرجری یا قانونی فرم یا اس جیسی کوئی چیز نہیں تھی۔ اور میں نے کہا، آپ جانتے ہیں، یہ کیسے ہے، جیسے، بچوں نے یہ فیصلہ کیا اور گلاب ہو گئے؟ ایک کا کہنا ہے کہ وائس چیئر نے اس سے کہا، ٹھیک ہے، ان کے والدین چاہتے ہیں کہ وہ جا کر ڈاکٹر اور انجینئر بنیں، وغیرہ لیکن۔ حقیقت یہ ہے کہ یہ بچے ٹیکسی ڈرائیور، دکاندار بنیں گے۔ تو ہمیں انہیں ابھی سے تیار کرنا ہے۔ تھوڑی دیر کے لیے میں اس کے کہنے پر عمل کرنے کے لیے جدوجہد کر رہا تھا۔ یہ میں ایک براؤن شخص اور مسلمان ہوں اور وہ مجھ سے کہہ رہا ہے کہ وہ اس قسم کی نوکریوں کے مستحق ہیں۔ معاشرے میں اس کمیونٹی کا کردار یہی ہے، بنیادی طور پر یہ درست ہے۔ ہم نے صرف بچوں کو فائل کیا۔ ہم نے صرف بچوں کو فائل کیا اور اس کے بارے میں برا بھی نہیں محسوس کیا یہاں تک کہ ہم نے بھی نہیں کیا ہم نے مجرم بھی محسوس نہیں کیا۔ جان بروکولی پارک ویو کے غیر مسلم اساتذہ میں سے ایک تھے۔ وہ ریاضی کے استاد تھے جو 80 کی دہائی سے وہاں موجود تھے۔ وہ ہمارے ساتھ اس تعصب کے بارے میں فرینک تھا جو اس نے اور اس کے ساتھیوں نے طلباء اور ان کے خاندانوں کے ساتھ روا رکھا تھا۔ ہم ہم ہم۔ ہم سمجھتے تھے کہ ہم ایک اعلیٰ ثقافت ہیں۔ اور ہم نیچے دیکھتے ہیں، ہم ان لوگوں کو نیچا دیکھتے ہیں جو تعلیم کے بارے میں نہیں جانتے تھے۔ آپ یہاں اپنے بارے میں بات کر رہے ہیں، اپنے بارے میں بات کر رہے ہیں، لیکن میں آپ کے بارے میں بھی بات کر رہا ہوں، بہت سے لوگوں کے ساتھ جن کے ساتھ میں کام کرتا ہوں۔ اساتذہ کے رویوں کو ویسے بھی دستاویزی شکل دی گئی ہے۔ پارک ویو کے ایک سابق ہیڈ ٹیچر آگے استاد ہیں جسے ہم امریکی پرنسپل کہتے ہیں۔ جب وہ اسکول میں تھا تو اس نے ماسٹر کا مقالہ کیا جس کے لیے اس نے عملے سے رائے اکٹھی کی، بشمول جان سے کہ کیوں مسلم بچے اپنے ساتھیوں کے مقابلے میں بہت کم کارکردگی دکھا رہے ہیں۔ تھیسس میں اساتذہ کا کہنا ہے کہ بچوں کے والدین جاہل ہیں، غلط دعویٰ کرتے ہیں کہ طلباء انگریزی نہیں بولتے۔ ایک استاد نے کہا، اساتذہ تھوڑی دیر کے لیے کوشش کرتے ہیں، لیکن آخر ایسا محسوس ہوتا ہے کہ کون لعنت بھیجتا ہے۔ یہ ایک اقتباس ہے۔ یہ جان کو اس پر واپس سوچنے پر مجبور کرتا ہے۔ یہ صرف اس صورت میں ہے جب آپ ایسی صورتحال سے دور ہو جائیں جو آپ کر سکتے ہیں۔ آپ سمجھ سکتے ہیں کہ یہ کتنا خوفناک ہے۔ میں عام طور پر اس طرح کی چیز کے بارے میں نہیں سوچتا، &amp;lsquo;کیونکہ میں یہ بہت شرمناک ہوں۔ ایک بار جب ہم نے اساتذہ کے عقیدے میں تبدیلی پیدا کر دی تو پھر کام بہت آسان ہو گیا۔ بال کہتے ہیں کہ 2000 کی دہائی کے اوائل تک، پارک ویو بدل رہا تھا۔ اسکول نے بنیادی لیکن تبدیلی کے اقدامات کرنا شروع کیے، ہر طالب علم کے لیے انفرادی طور پر کامیابی کے اہداف مقرر کیے تاکہ وہ سال بہ سال ان کی پیروی کریں اور طلبہ کو کوالیفائنگ امتحانات کے لیے تیار کریں، جو کہ حیرت انگیز طور پر اسکول کی جانب سے اچھے نمبروں پر ٹرافیاں دینا شروع کرنے سے پہلے نہیں ہوا تھا، والدین کو مدعو کیا گیا تھا۔ تقریبات جب ان کے بچوں نے اچھی کارکردگی کا مظاہرہ کیا۔ یہاں گورنرز میں، ہیڈن کی نئی ہیڈ ٹیچر یا لڑکیوں کے اسکول کی غیر مسلم خاتون جس نے پارک ویو کے نئے امنگوں کے ٹیسٹ اسکورز کو اپنایا شروع ہوا۔ انعام یافتہ طالب علموں نے کالج پارک کی شہرت کا رخ موڑ دیا تھا، لیکن اس کے اداروں میں پارک ویو کے علاوہ دیگر تبدیلیاں بھی ہیں، جنہیں بعد میں حکام مشتبہ تصور کریں گے۔ وہ تبدیلیاں جن کی طرف تفتیش کار آپریشن کے ٹریڈ مارک کے طور پر اشارہ کریں گے۔ ٹروجن گھوڑا۔ کیا ہو رہا ہے؟ بھرتی کرنا مشکل ہوا کرتا تھا۔ ایک سے زیادہ جاب سائٹس ریزیوموں کے ڈھیر۔ لیکن آج بھرتی کرنا آسان ہوسکتا ہے اور اسے مکمل کرنے کے لیے آپ کو صرف ایک جگہ جانا ہوگا۔ Zip recruiter، درحقیقت، ZIP recruiter پر پوسٹ کرنے والے پانچ میں سے 4 آجروں کو پہلے دن میں ایک معیاری امیدوار مل جاتا ہے۔ اسی لیے zip recruiter G2 ریٹنگز کی بنیاد پر امریکہ میں نمبر ایک درجہ بندی کی گئی ہائرنگ سائٹ ہے۔ اور آج آپ ziprecruiter.com/serial پر مفت میں ziprecruiter آزما سکتے ہیں۔ یہ ziprecruiter.com/serial ہے۔ میں انا مارٹن ہوں، ماڈرن لو پوڈ کاسٹ کی میزبان۔ ہر ایپی سوڈ میں، ہم کسی کی زندگی کے مباشرت گوشے میں جھانکتے ہیں اور اس بارے میں سیکھتے ہیں کہ ان کے لیے محبت کا کیا مطلب ہے۔ کسی دوسرے شخص کے ساتھ 35 سال، میں نے کبھی کسی اور کے ساتھ اتنا وقت نہیں گزارا، تو ہم دونوں نے کہا کہ میں تم سے بہت تیزی سے پیار کرتا ہوں جب تک کہ وہ ڈانس جاری رکھیں گے، میں ڈانس جاری رکھوں گا اور اس نے بھی ایسا ہی محسوس کیا۔ ایک فوری کنکشن کا طریقہ۔ یہ ایک ونڈو ہے کہ کس طرح حقیقی لوگ ہر طرح کی محبت کو نیویگیٹ کرتے ہیں۔ میرا مطلب ہے رومانوی، خاندان، دوستی، کتے پر مبنی، ان کی زندگی کی کہانیاں۔ بدلتے لمحات، چھوٹی چھوٹی خوشیاں، بڑے انکشافات۔ میرا مشورہ یہ ہے کہ اگر یہ مشکل ہے تو یہ ٹھیک ہے، آپ اپنے بچوں کے لیے اپنی محبت کو ظاہر کرنے کا بہت طریقہ کھانا پکانے کے ذریعے ہے، اور مجھے یاد ہے کہ انہیں صرف خوف سے دیکھنا یا تقریباً واہ کی طرح، آپ کو اتنا معلوم ہے کہ میں نہیں کر سکا یہاں تک کہ میرے بھائی کے بارے میں جاننے کا خواب بھی، ہر بدھ کو نئی اقساط نشر ہوتی ہیں۔ جہاں بھی آپ کو اپنے پوڈ کاسٹ ملے سنیں۔ صرف اپنے پڑوس کے سیکنڈری اسکول میں ٹیسٹ کے اسکور کو بڑھا کر آپ کو انتہا پسندانہ سازش کا لیڈر قرار نہیں دیا جاتا۔ ایک ہیرو میمنے کے خلاف بنیادی الزام، ٹروجن ہارس کے خط کا بڑا دعویٰ، جس کی حکومت نے حمایت کی اور جس کی تعریف اس وقت سے اس کی شہرت سننے کے لیے کی جاتی ہے، یہ ہے کہ وہ اسلام آئزنگ اسکول تھا۔ یہ ایک لفظ نہیں ہے جس کا مجھے خاص طور پر شوق ہے۔ اسلام اس لیے ہے کہ اسلام اس سے تعلق رکھتا ہے جسے بعض نے غیر اسلامی بنیادوں پر فرض کیا ہے۔ کیا حمزہ کی شمولیت سے اس کہانی کو اسلامائز کیا گیا ہے؟ ہاں، یہ ایک ایسا لفظ ہے جو فطری طور پر منفی نہیں ہے، لیکن اس طرح استعمال ہوتا ہے۔ بہرحال، خط میں یہی کہا گیا کہ سننا ہے اسلام آئزنگ سکولز کر رہے ہیں، اور مزے کی بات یہ ہے کہ یہ بھی سننا ہے۔ کہتا ہے وہ کر رہا تھا۔ ہم بچوں کے ثقافتی اور مذہبی پس منظر کی قدر کر رہے تھے اور ہم اسے اظہار کرنے کی اجازت دے رہے تھے۔ اگر آپ چاہیں کہ ہم نے بچوں کے لیے کھانا بنایا تاکہ وہ اپنی ادا کر سکیں، آپ کو معلوم ہے کہ اگر وہ چاہیں تو دن کے وقت کی نماز پڑھ لیں۔ ہم نے ان کے لیے ایک کمرے میں نماز کی سہولت فراہم کی۔ اس طرح کی مذہبی رہائش یا برطانوی اسکولوں میں قانونی۔ ویسے، چاہے انہیں واضح طور پر مذہبی اسکول کے طور پر نامزد کیا گیا ہو یا نہیں۔ کون سا پارک ویو نہیں تھا یہ امریکہ کے ایک باقاعدہ پبلک اسکول کے برابر تھا اور چونکہ 98% بچے اسلامی عقیدے کے پس منظر سے تعلق رکھتے ہیں۔ ہم واضح طور پر اس حلقے کے لیے کیٹرنگ کر رہے ہیں جو اسکول ایک تعلیمی فلسفے سے متعلق سننے کے لیے انضباطی تقاضوں کے مطابق کام کرتا ہے کہ جس طرح سے وہ اور پارک ویو کا عملہ اس کے بارے میں بات کرتا ہے وہ مجھے امریکہ میں افرو سینٹرک یا سیاہ فام بہترین اسکولوں کی یاد دلاتا ہے جو طالب علم کیا کریں گے۔ تعلیمی لحاظ سے بہتر ہے جب ان کے اسکول شامل ہوں اور جشن منائیں۔ وہ کون ہیں۔ اور ایسی تحقیق ہے جو ہمیں بیک اپ کرتی ہے۔ چنانچہ دو سال کی قیادت میں پارک ویو نے طلباء کو نماز پڑھنے کی اجازت دی اگر وہ چاہیں۔ انہوں نے وضو کے لیے سہولیات نصب کیں۔ آپ نماز سے پہلے جو وضو کرتے ہیں، انہوں نے رمضان منایا اور اس مہینے میں روزے کی سہولت کے لیے نظام الاوقات میں ردوبدل کیا اور مجھے لگا کہ آپ کو معلوم ہے کہ یہ ہمارا اسکول ہے۔ میرا مطلب ہے کہ ہمیں یہ کہتے ہوئے فخر تھا کہ یہ ہمارا اسکول ہے۔ ہم چاہتے تھے کہ ہمارے بچے کہیں کہ یہ ان کا اسکول ہے اور انہیں اس پر فخر ہے۔ ٹروجن ہارس کے خط کے تناظر میں، سرکاری اہلکار اعلان کریں گے کہ جس طرح سے وہ سنتے ہیں اور اس کے ساتھی چل رہے تھے۔ پارک ویو سکور نے اقوام متحدہ کے اقتباس برطانوی اقدار کو کمزور کر دیا تھا۔ کہ وہ جدید برطانیہ میں بچوں کے پھلنے پھولنے کی صلاحیت کو محدود کر رہے تھے۔ جو بالوں کے خلاف لانا ایک دلچسپ الزام ہے کیونکہ مجھے یہ کہنا پڑتا ہے کہ میں ذاتی طور پر کسی انگریز پاکستانی سے نہیں ملا۔ سننے سے زیادہ یقین ہے کہ وہ برطانوی ہے۔ کوئی جشن منانے یا نہ منانے کا فیصلہ کرنا ہمارے لیے ایک دھوکہ دہی اور ذاتی بات ہے، حالانکہ میں آٹھ سال کی عمر میں انگلستان آیا تھا اور برطانوی پاسپورٹ کے ساتھ برطانوی شہری بن گیا تھا، اگرچہ میں نے برطانوی تعلیم حاصل کی ہے، برٹش چلا گیا۔ یونیورسٹی، برطانیہ کی نیشنل ہیلتھ سروس کے لیے کام کرتی تھی۔ میں نے خود کو برطانوی نہیں کہا۔ میں قومیت کے بارے میں کبھی بھی قیمتی نہیں تھا، اس لیے مجھے واقعی اس بات کی پرواہ نہیں تھی کہ مجھے کیا کہا جاتا ہے، لیکن یقین ہے کہ میں نے اس عظیم پیغام کو بھی اٹھایا تھا کہ مناسب برطانوی ہونے کے لیے آپ کو سفید فام ہونا پڑے گا۔ دوسری طرف ہیرو نہ صرف خود کو برطانوی کہتا ہے۔ لیکن اتنا فخر سے کرو۔ مجھے ایک دن بالوں میں بات کرنی پڑی۔ وہ اور میں برینڈن ایلم راک روڈ پر اپنی پسندیدہ چائے کی دکان پر چائے پی رہے تھے۔ یہ وہ ہینگ آؤٹ ہے جب ہم باہر اسلامی برطانیہ کے ایک اہم راستے میں اس کونے کے آس پاس بیٹھے تھے جہاں سے وہ بڑا ہوا تھا۔ مٹھائی کی دکانوں اور کپڑوں کی دکانوں کے ذریعے ڈبل ڈیکر بسوں کے ساتھ، اور بہت ساری چپیاں۔ میں نے اسے اپنی وسیع تلاش کی وجہ بتائی جس نے حال ہی میں اپنے آپ کو برطانوی کہنا شروع کیا۔ لہذا ایک طویل عرصے تک میں نے کبھی بھی اپنے آپ کو برطانوی نہیں کہا۔ میں تقریباً 30 سال کا تھا۔ میں برطانوی سلطنت کے بارے میں ایک کتاب پڑھ رہا تھا اور میں نے سیکھا کہ کچھ ماہرین اقتصادیات کے مطابق، اس وقت پاکستان جس میں اس وقت پاکستان بھی شامل تھا، کتنا امیر تھا۔ پل کے کنٹرول میں آنے سے پہلے، مجھے یقین ہے کہ اعدادوشمار تقریباً 24 فیصد یا دنیا کی معیشت پر کچھ ایسا ہی کنٹرول کرتا ہے۔ اس وقت، عالمی معیشت کا 3 فیصد۔ جی ہاں، دنیا کی امیر ترین قوم، ٹھیک ہے؟ دنیا کی معیشت کا 24% حصہ تقریباً آج امریکہ کے کنٹرول میں ہے۔ میں جانتا ہوں کہ یہ سیب اور سنتری کا موازنہ ہے کیونکہ اس وقت دنیا کو گلوبلائزڈ معیشت میں منظم نہیں کیا گیا تھا، لیکن یہ ظاہر کرتا ہے کہ اس وقت ہندوستان دوسرے ممالک کے مقابلے میں کتنا امیر تھا۔ جب انگریزوں نے تقریباً 200 سال کے معاشی استحصال کے بعد برصغیر چھوڑا تو ہندوستان اور پاکستان دنیا کی غریب ترین قوموں میں شامل تھے۔ میں نے یہ چیزیں اسکول میں نہیں سیکھی تھیں، کیونکہ برطانیہ کا کرہ ارض کے 1/4 حصے پر آباد ہونا قومی نصاب کا لازمی حصہ نہیں ہے، یہی وجہ ہے کہ میں نے اسے صرف ایک بالغ کے طور پر دریافت کیا، جیسا کہ میں نے برطانیہ میں اتنی دولت دیکھی۔ اصل میں اس جگہ سے نکالا گیا تھا جہاں سے میں آیا ہوں۔ ہاں، اس وقت سے میں نے خود کو برطانوی کہنا شروع کر دیا ہے۔ میں بالکل ایسا ہی تھا، ٹھیک ہے، میں برطانوی ہوں، میں اس ملک کا مالک ہوں۔ یہ میرا پیسہ ہے جس سے تم نے میرے آس پاس کی ہر چیز کو اٹھایا ہے۔ ہاں، تو میرا مطلب ہے، یہ اس پوزیشن سے بالکل مماثلت رکھتا ہے جس پر میں پہنچا ہوں، سوائے اس کے کہ میں یہاں برطانویوں پر کسی حد تک آنکھ میں انگلی کا اعلان کر رہا ہوں۔ یہ مخلص ہے۔ یہ بعد کی زندگی میں اس کے پاس بھی آیا۔ ان کا کہنا ہے کہ وہ ایک برطانوی مسلم تنظیم کی طرف سے منعقدہ تقریب میں موجود تھے، اور انہوں نے واضح طور پر کہنا شروع کر دیا کہ آپ کبھی پاکستان واپس نہیں جا رہے ہیں۔ آپ کے بچے کبھی پیچھے ہٹنے والے نہیں ہیں۔ یہ نہیں ہونے والا ہے۔ یہ نہیں ہونے والا ہے۔ اس وقت کے بعد آپ یہی سوچ رہے تھے کیونکہ ہمارے والدین نے ہم سے ایسا ہی کہا تھا۔ ہمارے گھر پاکستان میں ہیں۔ ہم پاکستانی ہیں۔ ہمارے والدین نے ہم سے اس طرح بات کی۔ میرے والد نے مجھے کبھی نہیں بتایا کہ ہم برطانوی ہیں کیونکہ وہ ایسا نہیں محسوس کرتے تھے۔ انہوں نے اپنی زندگی کا بیشتر حصہ پاکستان میں گزارا۔ وہ ایسا کیوں کہے گا؟ تو اس تقریب میں موجود لوگ کہہ رہے تھے کہ اب آپ یہاں رہتے ہیں۔ ہم اس ملک کا حصہ تھے اور یہ اہم تھا۔ بحیثیت مسلمان ہمیں اس ملک کے لیے فائدہ مند ہونا چاہیے۔ تو تب سے، میں اس خیال کو مسترد کرتا رہا ہوں کہ ہم دوسرے ہیں کہ ہم باہر والے ہیں، کہ ہمارا تعلق یہاں نہیں ہے۔ اسلام برطانیہ کا حصہ ہے۔ یہ اجنبی نہیں ہے۔ میں اسے قبول نہیں کرتا، کیا آپ دیکھ سکتے ہیں؟ تو یہی وجہ ہے کہ آپ یہاں جانتے ہیں۔ نہ صرف اسلام کو اسکول اور علمی حکمت عملی میں شامل کرنا تھا۔ یہ برطانوی قدر بھی تھی۔ یہ میرے لیے واقعی اچھا تھا۔ کے دوران تھا۔ میں گھر میں کچھ کر رہا ہوں اور اپنے اسکول میں ہے۔ ہاں، جیسا کہ میں اسکول میں ایک مختلف زندگی گزارنا پسند نہیں کرنا چاہتا تھا جیسے کہ اگر میں گھر میں حاملہ ہوں۔ میں اسکول سے باہر دعا کرنا چاہتا ہوں کیونکہ یہ دو طالب علم ہیں جنہوں نے 2014 میں پارک ویو سے گریجویشن کیا تھا۔ ہم ان کے نام استعمال نہیں کر رہے ہیں کیونکہ یہ ٹروجن ہارس سکینڈل کی بدبو ہے۔ وہ نہیں چاہتے کہ ممکنہ آجر یہ جانیں کہ وہ اسکول کہاں گئے تھے۔ وہ دراصل اسے اپنے تجربے کی فہرست سے دور رکھتے ہیں۔ جب ہومز اور میں ان سے فارغ التحصیل ہونے کے چار سال بعد ملے تو وہ دونوں یونیورسٹی میں قانون پڑھ رہے تھے۔ ان کے خاندانوں میں سے کچھ پہلے اعلیٰ تعلیم حاصل کرنے کے لیے جاتے ہیں۔ وہ اسکول کے بعد سے بہترین دوست رہے ہیں۔ ایسے دوست جنہیں بات چیت کے لیے الفاظ کی ضرورت نہیں ہوتی۔ کیا آپ کے بارے میں بات کر رہے ہیں؟ ہاں، مجھے نہیں معلوم کہ مجھے ایسا کرنا چاہیے۔ بنیادی طور پر، طالب علموں نے ہمیں ان اسمبلیوں کے بارے میں بتایا جو وہ صبح کے وقت کریں گے، جن میں مذہبی تعلیمات اور بعض اوقات دعا شامل تھی۔ تو یہ ایک تھا. یہ وہ چیز ہے جس کے بارے میں جب میں نے پہلی بار سنا تو ایک امریکی کی حیثیت سے مجھے دوگنا لینے پر مجبور کیا۔ ایک سرکاری اسکول میں اساتذہ کا اسمبلی کے دوران نماز کی امامت کا خیال ہمارے لیے معمول کی بات نہیں ہے۔ لیکن برطانیہ میں، چرچ اور ریاست کے درمیان کوئی علیحدگی نہیں ہے۔ ملکہ دونوں کی سربراہ ہے۔ لہٰذا نہ صرف اسکولوں میں نماز کی اجازت ہے، بلکہ ان تمام اسکولوں میں جن کو عوامی طور پر فنڈز فراہم کیے جاتے ہیں، کسی نہ کسی قسم کی عبادت کو قانونی طور پر لازمی قرار دیا گیا ہے۔ اسکول ہمیشہ اس کی پابندی نہیں کرتے ہیں، لیکن طلباء کو اس میں حصہ لینا چاہیے جسے اجتماعی عبادت کا روزانہ ایکٹ کہا جاتا ہے۔ پہلے سے طے شدہ طور پر، اس کا کردار بڑے پیمانے پر عیسائی ہونا چاہیے، لیکن اسکول اسے دوسرے عقائد میں تبدیل کرنے کے لیے درخواست دے سکتے ہیں اگر یہ ان کے طالب علموں کے لیے بہتر ہو، جو کہ Parkview نے کیا۔ اس کی عبادت کو اسلامی ہونے کی منظوری ملی۔ طلباء نے ہمیں پارک ویوز اسمبلیوں میں بتایا کہ وہ مرکزی ہال میں بیٹھیں گے اور ایک استاد تمثیلیں یا اسباق سنائے گا، عام طور پر اسلام سے، لیکن دوسرے عقیدے آپ لوگوں کو ان اسمبلیوں میں سیکھنے والی چیزیں یاد ہیں یا انہوں نے آپ کو سوچنے پر مجبور کیا یا کیا؟ وہ صرف ایک قسم کے بورنگ اساتذہ بلہ بلہ بلہ بلہ مجھے ان ملازمین سے بہت لطف آیا کیونکہ میں نے یہ بات کہیں اور سے نہیں سیکھی تھی، جیسے وہ آج بھی اتنے سالوں بعد اس ایک اسمبلی کو خیرات کے بارے میں یاد کرتے ہیں، خیرات کے بارے میں بات کرتے ہیں، اور وہ کہتے ہیں کہ جب آپ خیرات دیتے ہیں تو اپنا ہاتھ اپنی جیب میں ڈالیں۔ اور تمہیں باہر لے جاؤ. یہ مت دیکھو کہ آپ کتنا دے رہے ہیں اور صرف اسے ڈالیں گے۔ شمار نہ کریں کہ آپ کیا دے رہے ہیں اور کیا چھوڑا ہے، کیونکہ جب آپ دیتے ہیں تو آپ کو دس گنا ملتا ہے۔ اور صدقہ آپ کو جامنی نہیں بناتا۔ بالکل لفظی طور پر، جیسے کبھی کبھی جب میں کسی ایسے شخص کو دیکھنا پسند کرتا ہوں جو پیسے اور اس طرح کی چیزیں مانگ رہا ہو۔ میں اپنی جگہ اپنا ہاتھ رکھوں گا۔ میں اسے باہر لے جاؤں گا اور میں اس کی طرف نہیں دیکھوں گا۔ ہاں، میں یہ ہر وقت کرتا ہوں مجھے یاد ہے کہ ایک بار اس نے لفظی طور پر اس طرح کہا تھا جیسے ڈیو نے دیکھا کہ آپ کے بائیں ہاتھ کو بھی نہیں معلوم کہ آپ کے دائیں ہاتھ نے کیا دیا ہے۔ جی ہاں. اس کے ساتھ پارک ویو کی گورننگ باڈی کی چیئر بن گئی۔ 1997 میں 2010 تک چار فیصد طلباء پاس ہو رہے تھے۔ یہ تعداد 71 فیصد تھی۔ 17 گنا اضافہ۔ ہم نے بچوں کو نہیں بدلا تھا۔ ہم نے والدین کو تبدیل نہیں کیا تھا لیکن آہستہ آہستہ لیکن یقینی طور پر ہم نے نتائج کو لے لیا تاکہ وہ مسلسل 70 کی دہائی میں تھے، جس کا مطلب ہے کہ اسکول حقیقت میں ایک قسم کے نتائج کی ضمانت دیتا ہے۔ پارک ویو اب اپنے طلباء کو اس صورت حال کے لیے تیار کر رہا ہے کہ ان کی تعلیمی کامیابی انہیں مشرقی برمنگھم سے باہر لے جائے گی۔ کچھ جو بہت سارے اساتذہ نے مجھ سے کہا۔ آپ دوبارہ ایک بلبلے میں رہتے ہیں۔ آپ کے طلباء کا رسمی حصہ۔ اور میں اس طرح تھا، آپ کا کیا مطلب ہے کہ وہ ایسے تھے جیسے آپ ایشیائی کمیونٹی میں رہتے ہیں؟ آپ ایشیائی اسکول جاتے ہیں۔ ہاں، آپ بہت محفوظ ہیں۔ آپ نہیں جانتے کہ برانچ آؤٹ کا سانس لینا کیسا ہوتا ہے۔ مجھے یاد ہے کہ ہم آبادی کے بارے میں سیکھتے ہیں اور یہ برطانیہ میں کیسے تقسیم ہے اور میرے خیال میں یہ کچھ ایسا تھا جیسے یو کے میں آبادی کا 2٪ ایشیائی ہے اور میں ایسا ہی تھا۔ واہ، صرف 2٪۔ میں 2 فیصد کی طرح تھا۔ یہ کیسے 2% ہے جیسا کہ میں جانتا ہوں کہ ہر ایک ایشیائی ہے ہر وہ شخص کہ میں نے اس کے فخر سے دیکھا ہے ہاں یہ کیسے ممکن ہے؟ یہ بہت عجیب بات تھی کہ یوکے دراصل 2% پاکستانی 7% ایشیائی ہے۔ لیکن بات یہ ہے کہ یہ آبادی کی اکثریت ہے کہ یہ طلباء اور ان کے ہم جماعت ایلم راک میں روز بروز نہیں ٹکراتے تھے۔ اسکول نے کیمبرج یونیورسٹی کے دوروں کا اہتمام کیا۔ وہ انہیں کیمپنگ ٹرپ پر لے گئے۔ انہوں نے لندن میں پارلیمنٹ کے ایوانوں کا دورہ کیا۔ کچھ طالب علم ہر طرف سے بچوں کے ساتھ سیل بوٹ پر ایک ہفتہ بھر کے سفر پر گئے، بشمول سفید فام بچوں کا ایک گروپ۔ یقیناً ہم ان لوگوں کے ساتھ گھلنے ملنے کے عادی نہیں تھے جو نہیں کریں گے، پاکستانی۔ تو وہ ہمیں تم لوگوں کے سامنے بے نقاب کر رہے تھے۔ ٹھیک ہے، آپ میری طرف دیکھ رہے ہیں۔ یہ وہی ہے جو وہ ہمارے لئے تیار کر رہے تھے. آپ لوگوں کے لیے، والدین نے اپنے بچوں کو پارک ویو میں لانے کا دعویٰ کیا۔ اسکول میں ویٹنگ لسٹ تھی۔ ہمیں، آپ جانتے ہیں، پریس میں قومی سطح پر ہر قسم کی تعریفیں دی گئیں، ہمارے اسکول کے اندر اور باہر آنے والے عہدیدار تھے۔ واقعی، وہ کہہ رہے ہیں، تم کیا کر رہے ہو؟ آپ جانتے ہیں، شاید ہم کچھ سیکھ سکیں۔ اور انہوں نے ہمیں اصل میں وہاں مدعو کیا۔ آپ دوسرے اسکولوں کی حمایت کیوں نہیں کرتے جو وہ سنتے ہیں، تعلیمی حلقوں میں اچھی طرح سے جانا جاتا ہے اور سالوں کے دوران اس نے اپنی رسائی کو پارک ویو سے آگے بڑھایا۔ اسے آفسٹڈ کے انسپکٹر کے طور پر سند دی گئی تھی، وہ ایجنسی جو برطانیہ میں اسکولوں کی نگرانی اور گریڈ کرتی ہے۔ بون سٹی کونسل نے اسے شہر بھر کے دوسرے گورنروں کو تربیت دینے کے لیے رکھا۔ نیشنل ڈیپارٹمنٹ فار ایجوکیشن نے یہاں تک کہ پارک ویو کے یہاں اور ان کے ساتھیوں سے مشرقی برمنگھم کے دو دیگر شورش زدہ اسکولوں پر قبضہ کرنے کو کہا، جو انہوں نے کیا۔ بال کو 10 ڈاؤننگ سینٹ میں ٹی مدعو کیا گیا تھا اور میرے وزیر اعظم ٹونی بلیئر۔ واپس برمنگھم میں، اگرچہ کچھ لوگوں نے اس سے ناراضگی ظاہر کی، لیکن اس نے علاقے کے بہت سے اسکولوں کا دشمن بنا دیا تھا۔ وہ بہت سے لوگوں کے درمیان نفرت کی طرح بن گیا. زیادہ تر سمجھدار جو پارک ہو گئے۔ اس وقت کے آس پاس ان کے قائم مقام ہیڈ ٹیچر نے آنسوؤں کی مکمل حمایت کی تھی، لیکن پھر بھی اس نے اور دیگر سابق ساتھیوں نے ہمیں بتایا کہ ان کی خواہش ہے کہ وہ یہاں جس طرح سے اصلاح کی وکالت کرنے والے دوسرے اسکولوں میں گئے اس میں وہ کچھ زیادہ محتاط ہوتے۔ یہ خود یقینی، دو ٹوک اور خاص طور پر متاثر کن ہیڈ ٹیچرز اور اسکول کے دیگر رہنماؤں کے لیے کافی ہوگا جس طرح سے ان کے اسکول مسلم طلبہ کو ناکام کررہے ہیں۔ یہ بتانے کے لیے کہ دوسرے اسکول پارک لگتے ہیں، آپ اسے پارک کر سکتے ہیں۔ تم کر سکتے ہو. تم کر سکتے ہو. وہی خاندان، وہی بچے جو آپ کو ملے۔ وہ یہ کر سکتے ہیں۔ یہ کوئی بہانہ نہیں ہے۔ ہم اس کے لیے بہت تھکا دیتے تھے۔ ہمیں چھڑی مارنے کے طور پر استعمال کرنا بند کریں کیونکہ یہ ہمیں دوسرے اسکولوں میں الگ تھلگ کر رہا ہے۔ وہ دراصل انگلی سے اشارہ کر کے ہیڈ ٹیچرز کو براہ راست کہہ رہا تھا۔ آپ یہاں ان بچوں کے لیے کافی اچھا کام نہیں کر رہے ہیں۔ جیکی ہیوز برمنگھم سٹی کونسل کے لیے اسکول کی بہتری کی انچارج ہوا کرتی تھیں اور وہ کہتی ہیں کہ وہ ہیڈ ٹیچرز کا نام لے سکتی ہیں کیونکہ وہ جانتی ہیں کہ ان میں سے بہت سے لوگوں کے ساتھ ان کے بنائے ہوئے دشمن ماہرین تعلیم پر حتمی لفظ لینے کے عادی تھے۔ اور پھر یہاں اس رضاکار کو سننا تھا جس میں کوئی پیشہ ورانہ تدریسی تجربہ نہیں تھا، والٹز اور حاصل اور ان کے کام پر تنقید کرتے ہوئے۔ میرا مطلب ہے کہ لوگ میرے پاس آتے ہیں اور کہتے ہیں کہ میں سمجھ نہیں پا رہا کہ آپ ٹائی کیوں دیتے ہیں۔ دن کا وقت ایک خوفناک آدمی ہے۔ اس نے مجھ سے کہا، بلہ بلہ بلہ اور وہ آوازیں لگاتے چلے جائیں گے۔ ساتھی اور دوست سننا چاہتے ہیں۔ ہو سکتا ہے آپ اپنے انداز کو نرم کرنے پر غور کرنا چاہیں، لیکن بالوں میں ایسا نہیں تھا۔ آپ کو انصاف کے لیے لڑنا ہوگا۔ انصاف پلیٹ میں آپ کے حوالے نہیں ہونے والا۔ آپ جانتے ہیں کہ آپ کو اپنے لیے جگہ بنانا ہوگی۔ لہذا یہ حقیقت کہ کچھ لوگ اس کے ساتھ ٹھیک نہیں ہوسکتے ہیں کہ وہ ایک مختلف ہے، یہ میرے لئے غیر متعلق ہے۔ تم جانتے ہو، یہ ان کا مسئلہ ہے۔ 2012 میں، پارک ویو کو حتمی توثیق ملی اور بالوں میں اس کا سب سے قابل فخر لمحہ تقریباً 18 سال ہے۔ وہاں آفسیٹ معائنہ کے لیے پہنچا اور اسکول کو بقایا سمجھا۔ انسپکٹرز نے پارک ویو یا روحانی ترقی کے مواقع کی وسیع رینج کی تعریف کی جن میں سے بہت سی چیزوں میں سب سے زیادہ درجہ بندی ممکن ہے، بشمول رضاکارانہ جمعہ کی نماز۔ اپنے دور میں گورنرز کے چیئر کے طور پر انہوں نے پارک ویو کو نچلی ترین درجہ بندی سے لیا تھا۔ بہت اوپر تک بند ہونے کا دہانہ۔ آفسٹڈ چیف انسپکٹر کے انچارج شخص نے کہا کہ ملک کا ہر سکول ایسا ہونا چاہیے۔ دو سال سے بھی کم عرصے کے بعد، 27 نومبر، 2013 کو، برمنگھم سٹی کونسل کے لیڈر کی میز پر ایک لفافہ آیا، جس کا نام سر البرٹ تھا۔ اندر ایک کور شیٹ تھی جس پر اسے مخاطب کیا گیا تھا، جس پر بہت اہم خفیہ نشان لگا ہوا تھا۔ مسٹر بور نے کہا۔ یہ خط اس وقت ملا جب میں اپنے باس کی فائلیں کلیئر کر رہا تھا اور میں سمجھتا ہوں کہ آپ کو معلوم ہونا چاہیے کہ آپ کے افسران جو کچھ کر رہے ہیں اس سے میں حیران ہوں۔ آپ کے پاس اس معاملے کی چھان بین کے لیے سات دن ہیں، جس کے بعد اسے ایک قومی اخبار کو بھیجا جائے گا جو مجھے یقین ہے کہ اس معاملے کو سنجیدگی سے لے گا۔ مخلص، این۔ ممکنہ طور پر گمنام۔ اس نوٹ کے پیچھے ٹروجن ہارس لیٹر 4 ناقص کاپی شدہ صفحات تھے، کناروں پر سائے، خط کو پڑھنے کے بعد تباہ کرنے کی ہدایات اس طرح لکھی گئی تھیں جیسے یہاں کے کسی ساتھی کی طرف سے سننے میں آیا کہ ایک سازش کا بیان سننے میں آیا ہے کہ اسلامی سکولوں پر قبضہ کرنے کی کوشش کی جا رہی ہے۔ دھوکہ اس کے بارے میں جاننے کے لیے اسے یہاں آنے میں ہفتے لگ گئے۔ اس نے افواہوں کو سنا کہ برمنگھم کے ارد گرد سٹی کونسل کے ارد گرد ایک پراسرار خط تھا اور شہر کے ہیڈ ٹیچرز کو، جس نے اس کا نام ایک پلاٹ کے آرکیسٹریٹر کے طور پر لکھا تھا۔ یہ سننا چاہتا تھا کہ اس کے دوست اسے بتانے کے لیے اس کے گھر پہنچ گئے کہ وہ واش ووڈ ہیتھ روڈ پر بال کٹوا رہا ہے، اور اس کے بعد اس کے دوستوں نائی نے اسے دکان کے پچھلے کمرے میں اشارہ کیا اور اسے ایک کاپی دکھائی۔ سن کر پتہ نہیں تھا کہ اس کا کیا بنا۔ آخر کار اس نے وہ دستاویز خود پکڑ لی، آپ جانتے ہیں، ظاہر ہے میں سوچ رہا تھا کہ اس خط کا ماخذ کیا ہے؟ یہ خط کس نے لکھا؟ یہ خط کیوں لکھا گیا؟ کیا میرے سر میں گھنٹی بج رہی تھی؟ صفحہ اول غائب تھا، اس لیے کوئی بھی عزیز نہیں تھا۔ یہ صرف اس طرح شروع ہوا جیسے یہ ایک صفحہ یا اس سے زیادہ تیار ہونے کے لئے جا رہا تھا اور خط دو جملے کے وسط میں اس جملے کے ساتھ ختم ہوا جسے میں بھی پسند کروں گا۔ تو کوئی نشانی بند نہیں ہے، جس کا مطلب سننا تھا۔ ٹھیک سے نہیں بتا سکا کہ یہ کس کا ہونا چاہیے تھا، 2 یا سے۔ لیکن جس نے بھی خط لکھا اس نے واضح طور پر کہا کہ سننا ہے اور میں سمجھا جاتا ہے کہ یہ کسی ایسے شخص کی طرف سے ہے جو مجھے برمنگھم میں اچھی طرح جانتا ہے، اور وہ ایک اور برطانوی شہر بریڈ فورڈ میں کسی سے بات کر رہا ہے جہاں بہت سارے مسلمانوں کا گھر ہے۔ وہ سننے کے لیے بات کر رہا ہے کہ اس نے یہاں کیا کیا ہے۔ ہم اسے وہاں کر سکتے ہیں اور وہ آپ کا دوست ہے، یا آپ کے ساتھیوں کو سمجھا جاتا ہے کہ یہ جو بھی ہے، ہاں، کیا آپ صرف ابتدائی چند پیراگراف پڑھ سکتے ہیں؟ ٹھیک ہے، آپریشن ٹروجن ہارس کے بارے میں احتیاط سے سوچا گیا ہے اور اسے برمنگھم میں آزمایا اور آزمایا گیا ہے۔ یہاں تک اور مجھے بریڈ فورڈ میں آپ کی کوششوں کی حمایت کرنے میں خوشی ہوگی۔ یہ ایک طویل المدتی منصوبہ ہے اور جس کے بارے میں ہمیں یقین ہے کہ یہ اسکولوں کی تعداد کو اپنے قبضے میں لینے اور اس بات کو یقینی بنانے میں بڑی کامیابی کا باعث بنے گا کہ وہ سخت اسلامی اصولوں پر چلائے جائیں۔ برمنگھم میں۔ آپریشن ٹروجن ہارس کا بنیادی حربہ سکولوں میں ہیڈ ٹیچرز کو نشانہ بنانا ہے۔ آپ ان کی زندگیوں کو اس قدر دکھی بنانے کے لیے کنٹرول حاصل کرنا چاہتے ہیں کہ وہ استعفیٰ دے دیں گے ورنہ کس مقام پر برطرف کر دیا جائے گا۔ آپ اپنے لوگوں کو انسٹال کر سکتے ہیں جو سکول میں اسلامی انتہا پسندی کی پیوند کاری کریں گے۔ مصنف نے برمنگھم کے اسکولوں کی کئی مثالیں پیش کی ہیں، جہاں سے یہاں اور اس کے ساتھیوں نے یہ کام کرنے کے بیچ میں تھا۔ خط میں کہا گیا ہے کہ ہم نے برمنگھم میں بڑے پیمانے پر منظم خلل پیدا کیا ہے اور ہم مورہیڈ اساتذہ کو فارغ کرنے اور ان کے اسکولوں کو سنبھالنے کے راستے پر ہیں۔ اگرچہ بعض اوقات ہم جو طرز عمل استعمال کرتے ہیں وہ چیزیں کرنے کا صحیح طریقہ نہیں لگتا ہے، لیکن آپ کو یاد رکھنا چاہیے کہ یہ ایک جہاد ہے اور اس طرح جنگ جیتنے کے لیے ہر ممکن طریقے استعمال کرنا قابل قبول ہے۔ آپ کا کیا احساس تھا یا آپ کا رویہ اس پر ہنس رہے تھے؟ کیا آپ واقعی میں اسے سنجیدگی سے لے رہے تھے اور خوفزدہ تھے جس سے میں ہنس نہیں رہا تھا؟ دراصل، کیونکہ میں ان الزامات کی سنگین نوعیت کو جانتا تھا جو لگائے جا رہے تھے۔ لیکن جہاں تک دعوے کا تعلق ہے وہ خود ہی ہنسنے والے تھے۔ تو میں جانتا تھا کہ یہاں سے یہاں کیا ہو رہا ہے اس کے بارے میں کچھ ٹھیک نہیں تھا۔ برمنگھم سٹی کونسل سے رابطہ کیا جہاں سب سے پہلے خط بھیجا گیا تھا۔ اس نے برسوں تک ان کے لیے تربیت کی اور میں نے کہا، دیکھو، میں تمہارے لیے کام کرتا ہوں، اور یہ خط بظاہر گھوم رہا ہے۔ کچھ چیزوں کا دعوی کرنا، اور میں حیران ہوں کہ آپ نے کم از کم اس معاملے پر میری رائے جاننے کے لیے مجھ سے بات نہیں کی۔ کم از کم مجھ سے وضاحت کرنے کو کہو یا اگر میں کچھ جانتا ہوں یا کچھ بھی، یا کچھ اور۔ اور وہاں کا شریف آدمی دراصل سٹی کونسل سے ہے، اس نے کہا۔ مسٹر ایلم، آپ کے ساتھ بہت ایماندار ہونا۔ ہم خط کے بارے میں کچھ نہیں سوچتے۔ ہمیں لگتا ہے کہ یہ مکمل طور پر ایک جعلی دھوکہ دہی والا خط ہے اور ہم نہیں مانتے کہ اس میں کوئی سچائی ہے، اور اس لیے ہم نے کوئی کارروائی نہیں کی۔ ہم نے اس کے ساتھ کچھ نہیں کیا۔ کیا آپ کو اس سے اطمینان ہوا، یا واقعی میں نہیں جانتا تھا؟ کیونکہ پھر یہ خط قومی میڈیا میں بھی چھپنے لگا۔ کسی نے یہ خط لندن کے سنڈے ٹائمز کو لیک کر دیا۔ اور وہاں سے یہ ایک جنون بن گیا۔ ایک کہانی دو میں بدل گئی، ڈیلی میل، ٹیلی گراف، تماشائی، اسکائی ٹی وی میں درجنوں کی طرف مڑ گئی، ان میں سے بہت سے لوگوں نے اس خط کی تصدیق کرتے ہوئے کہا کہ بال جیسے انتہا پسند برسوں سے مبینہ طور پر برطانیہ کے اسکولوں میں گھس رہے ہیں۔ نامہ نگاروں نے پارک ویو کے باہر ڈیرے ڈال لیے۔ انہوں نے بالوں کو گلی میں پھینک دیا۔ ہم نے ان الزامات کو اکیڈمی کے چیئر آف گورنرز پر لگانے کی کوشش کی۔ لیکن سن کر اس کے گھر پر الارم بج گیا۔ ہیلو مسٹر لام۔ مسٹر لام ہیلو۔ حکومت نے گیئر 2 میں لات ماری۔ تفتیش کاروں نے پارک ویو آفسٹڈ کو گھیر لیا، سکول انسپکٹر دو سرپرائز معائنہ کے لیے پہنچے اور پھر ہمارے پاس ایجوکیشن فنڈنگ ایجنسی کی تفتیش ہے، جو تقریباً 10 دن پر محیط تھی۔ میرے خیال میں وہ وہاں 10 دن کے لیے تھے۔ اور جیسے ہی وہ چلے گئے، ہمارے پاس PwC Pricewaterhouse Coopers بڑی آڈیٹنگ فرم تھی جو اسکول کے مالیاتی امور کو دیکھ رہی تھی۔ تو پھر ہم نے انہیں پانچ ہفتوں تک اسکول میں بھی رکھا۔ میں نے کہا، کیا ڈھونڈ رہے ہو؟ میں نے کہا پلیز آپ کیا ڈھونڈ رہے ہیں؟ آپ کو یہاں آئے تین ہفتے ہو گئے ہیں۔ آپ کا ایک خاندان ہونا ضروری ہے۔ اور بھی تھا۔ سکریٹری آف اسٹیٹ فار ایجوکیشن نے کال کی اور انگلینڈ کے سابق انسداد دہشت گردی چیف سکاٹ لینڈ یارڈ، پیٹر کلارک اور برمنگھم سٹی کونسل نامی ایک شخص نے اپنا خصوصی تفتیش کار مقرر کیا اور انہوں نے پارک ویو کے ساتھ ساتھ 20 کچھ عجیب و غریب دیگر اسکولوں اور مسلم محلوں کی چھان بین کی۔ ہنگامہ آرائی کے بیچ میں، کچھ سیاست دان اور صحافی کہہ رہے تھے کہ خط بذات خود ایک دھوکہ تھا۔ کچھ واضح حقائق کی غلطیاں تھیں۔ اس کے باوجود حکومت کا خیال ہے کہ وہ اب بھی اس کارروائی کی ضمانت دیتی ہے۔ ایمانداری سے، مجھے نہیں لگتا کہ اس وقت کوئی بھی اتھارٹی اس منطق کو زیادہ وضاحت کے ساتھ بیان کرتی ہے، لیکن میری سمجھ یہ ہے کہ یہ سوچ کس طرح چلی گئی ہے کہ اگرچہ خط بذات خود دو حقیقی زندگی کے سازشیوں کے درمیان ایک حقیقی بات چیت نہیں تھا، پھر بھی یہ ہو سکتا ہے۔ ایک حقیقی مسئلے کی طرف اشارہ کرتے ہوئے، چاہے وہ افسانہ ہی کیوں نہ ہو، سوچ چلی گئی۔ یہ خط کسی ایسے شخص نے گھڑا ہو گا جسے مسلم انتہا پسندوں کی سازشوں اور سکولوں میں اثر و رسوخ بڑھانے کے بارے میں جائز خدشات تھے، اور ہو سکتا ہے کہ یہ خط خطرے کی گھنٹی بجانے کا ان کا تخلیقی طریقہ ہو۔ لہٰذا یہ دیکھنے کے بجائے کہ خط کس نے لکھا اور کیوں لکھا، حکومت نے ان اسکولوں کے بارے میں معلومات کے لیے عام لوگوں کو کالیں کیں اور لوگ زیادہ تر گمنام شکایات کے ساتھ آگے آنا شروع ہوگئے۔ ایک بار پھر، تفتیش کاروں کو بنیاد پرستی کا کوئی ثبوت نہیں ملا۔ پرتشدد انتہا پسندی کا کوئی ثبوت نہیں اور نہ ہی کوئی سازش جو سامنے آئی وہ اسلام سے ملحقہ الزامات کی ایک قسم تھی۔ اسی طرح کی بہت سی چیزیں حکام نے اس وقت تک منائی تھیں۔ لیکن بظاہر اب ہم ایک مختلف روشنی میں دیکھ رہے ہیں۔ جیسا کہ یہ معلمین صرف طلباء کو نماز پڑھنے کی اجازت نہیں دے رہے تھے، بلکہ وہ ان پر نماز ادا کرنے کے لیے دباؤ ڈال رہے تھے کہ وہ معصومانہ طور پر بھورے مسلمان عملے کو بھرتی نہیں کر رہے تھے۔ وہ اپنے دوستوں کی خدمات حاصل کر رہے تھے جو اسی طرح سوچتے تھے جیسا کہ انہوں نے کیا تھا، اور ممکنہ طور پر اس عمل میں غیر مسلم امیدواروں کے ساتھ امتیازی سلوک کر رہے تھے۔ اسکول کے گورنرز، بشمول یہ سننے کے لیے کہ وہ ہیڈ ٹیچرز کو اعلیٰ معیار پر فائز نہیں کر رہے تھے۔ وہ ان پر دباؤ ڈال رہے تھے، انہیں ہراساں کر رہے تھے اور گورنر کو اس سے زیادہ طاقت کا استعمال کر رہے تھے۔ تفتیش کاروں نے یہ بھی کہا کہ انہیں LGBTQI لوگوں کے تئیں عدم برداشت اور خواتین اور لڑکیوں کے ساتھ غیر مساوی سلوک کی مثالیں ملی ہیں۔ ان کا کہنا تھا کہ پارک ویو نے اسمبلیاں منعقد کیں اور مغربی مخالف خیالات کے حامل مقررین کو مدعو کیا اور یہ کہ یہاں اور لوگوں نے مبینہ طور پر اس کے ساتھ مل کر انتہائی سماجی قدامت پسندی کی ایک عدم برداشت اور سیاسی شکل کا حوالہ دیا جو تمام مسلمانوں کی نمائندگی کرنے کا دعویٰ کرتا ہے اور بالآخر تمام مسلمانوں کو کنٹرول کرنے کی کوشش کرتا ہے۔ یہ سب کچھ اس وقت کی سیکریٹری آف اسٹیٹ فار ایجوکیشن کی حیثیت سے اس وقت پیش کیا جب اس نے ٹروجن ہارس کے خط کے نتائج پارلیمنٹ میں پیش کیے تھے۔ اس کا مطلب یہ تھا کہ طلباء، اسکول میں وسیع اور بھرپور تجربے سے لطف اندوز ہونے کے بجائے، نوجوان اپنے افق کو تنگ کر رہے ہیں اور انہیں ایک جدید، کثیر الثقافتی برطانیہ میں پنپنے کے مواقع سے محروم کیا جا رہا ہے۔ ہم انہیں ایسے افراد کا سامنا کرتے ہوئے دیکھتے ہیں جیسا کہ اسی وجہ سے ہے اور ناانصافی اور دکھ کے گہرے احساس کے ساتھ کہ آج ہم پارک ویو ایجوکیشنل ٹرسٹ میں اپنے عہدوں سے مستعفی ہونے اور نئے اراکین کو ذمہ داری سنبھالنے کے اپنے ارادے کا اعلان کر رہے ہیں۔ جولائی کے شروع میں مہینوں کی جانچ پڑتال کے بعد۔ 2014 سے یہاں تک تھکا ہوا اور تناؤ میں ایک درسگاہ پر کھڑا تھا۔ پارک کے باہر گیٹس کو دیکھا، اور یہاں سے استعفیٰ دے کر ہمیں بتایا کہ وہ اور پارک ویو کے دیگر گورنرز نے صرف اس پر اتفاق کیا کیونکہ محکمہ تعلیم نے وعدہ کیا تھا کہ ہیڈ ٹیچر اور اسکول کی زمینی قیادت پر موجود دیگر کو برقرار رکھا جائے گا۔ لیکن ستمبر میں سکول کھلتے ہی ان تمام لوگوں کو معطل کر دیا گیا۔ تمام قیادت کو بنیادی طور پر برطرف کر دیا گیا۔ بے رحمی سے وہ اس کے بارے میں چلے گئے، ان کے کیریئر کو تباہ کر دیا، ان کی ساکھ کو تباہ کر دیا. اور انہوں نے یہ کام منظم طریقے سے کیا۔ اس اسکول کو بنانے کے لیے ہم نے 10-15 سال تک محنت کی تھی۔ انہوں نے اسے مہینوں میں تباہ کر دیا۔ حکومت نے سکول کا نام تبدیل کر دیا۔ اب یہ پارک ویو نہیں ہے۔ اس نے گورنر میں موجود تقریباً ہر استاد کو مطلع کیا جس میں آپ نے طاہر سے ابھی سنا ہے کہ وہ ان پر ساری زندگی تعلیم سے پابندی لگانے کے لیے کارروائی کر رہا ہے۔ ان سالوں میں جب سے اسکول میں پہلے پارک ویو کے نام سے جانا جاتا تھا، 70% سے زیادہ کے لیے طالب علم کی کامیابیوں میں کمی آئی ہے، حالیہ برسوں میں 40 سے درمیانی 50% رینج میں 2 سے گزر رہی ہے۔ تو یہاں کی کہانی یہ ہے کہ پہلی ملاقات اس کے عارضی 2 ردی والے کمرے میں ہوئی۔ کہ یہ خط، جس کی کبھی بھی پوری طرح سے چھان بین نہیں کی گئی تھی جس میں آپریشن ٹروجن ہارس کے نام سے ایک پلاٹ بیان کیا گیا تھا، جس کا کبھی وجود نہیں پایا جاتا۔ اس سب کی حوصلہ افزائی کی۔ کیریئر کی بربادی اور ایک تعلیمی تحریک۔ مسلمانوں کے خلاف خوف پھیلانے والی سرخیاں جو آج تک جاری ہیں۔ حکومت ایسی پالیسیاں تشکیل دے رہی ہے جو ہمیں ایک دوسرے کی مزید ڈھٹائی سے جاسوسی کرنے کی ترغیب دیتی ہیں۔ ہم اس وقت تک بالوں کے ساتھ کچھ گھنٹوں سے بات کر رہے ہیں۔ کیا وقت ہوا ہے؟ میں جانتا ہوں کہ آپ کو کسی وقت جانے کی ضرورت ہے۔ میں نہیں چاہتا میرا مطلب ہے، مجھے ابھی جمعہ کی نماز کے لیے جانا ہے۔ تو ایک بجے میں واقعی وہاں ہوں۔ میں بات کرنے کے لیے بہت کچھ سمجھتا ہوں، اس لیے اگر آپ چاہیں تو بہت کچھ جاننے کے لیے ہے۔ میں یہ باتیں کرتے کرتے نہیں تھکتا، واقعی۔ میرا مطلب ہے، آپ شاید بتا سکتے ہیں۔ ظاہر ہے جب میں اس کے بارے میں بات کرتا ہوں، تو آپ جانتے ہیں کہ آپ اسے دوبارہ زندہ کرنا شروع کر دیتے ہیں، ہے نا؟ اور مجھے یہ کہنا ہے کہ آپ جانتے ہیں کہ ایسا ہوتا ہے۔ یہ مجھے اصل میں افسردہ کرتا ہے کیونکہ معاشرے کے لیے بچوں کے لیے جو کچھ کھو گیا ہے، جو ناقابل تلافی نقصان پہنچا ہے۔ بالکل بغیر کسی وجہ کے۔ تو ویسے بھی، کیا میں آپ لوگوں کو چائے یا کچھ اور لا سکتا ہوں؟ اس تقریب میں میں وہاں گیا جہاں ہم سب کو شادی ہال میں بھیج دیا گیا۔ مقررین میں سے ایک، پیٹر البورن نامی ایک کالم نگار نے اسے اچھی طرح پیش کیا۔ انہوں نے کہا کہ آپریشن ٹروجن ہارس برطانیہ میں ایک سماجی حقیقت بن چکا ہے۔ لیکن اگرچہ ٹروجن ہارس پر ہفتوں کے اندر جو خبریں مار رہے ہیں، لوگوں نے تسلیم کیا کہ یہ شاید ایک دھوکہ تھا۔ اس سے کبھی فرق نہیں پڑتا تھا۔ برمنگھم میں مسلمان سازش کر رہے تھے یا نہیں؟ اس اطلاع سے کوئی فرق نہیں پڑتا ہے کہ وہ ثابت قدم رہے ہیں۔ اس حد تک کہ وزیراعظم کے سابق چیف آف اسٹاف غصے میں تھے کہ کمیونٹی سینٹر کے کچھ لوگ دوسری صورت میں کہنے کی جسارت کریں گے۔ لیکن ہمیں کسی سماجی حقیقت کو طے کرنے کی ضرورت نہیں ہے۔ کیونکہ اصل حقائق ہیں۔ اس مقام تک کیوں؟ کیا کسی نے پرواہ نہیں کی کہ یہ خط کس نے لکھا اور یہ خط کہاں سے آیا؟ ٹھیک ہے، یہ میرا سوال ہے. یہ میرا ہے، یہ وہی ہے جس پر میں بحث کر رہا ہوں۔ اس لیے میں پولیس کے پاس گیا۔ یہ دیکھنے کے لیے کہ وہ کیا کر سکتے ہیں، یہ وہی ہے جو میں نے برمنگھم سٹی کونسل کو اپنے خط میں لکھا تھا کہ آپ کو اس بات کی تہہ تک پہنچنے کی ضرورت ہے کہ خط کس نے لکھا ہے۔ یہ میں نے محکمہ تعلیم کو بھی لکھا تھا۔ آپ کو خط کے نیچے تک جانے کی ضرورت ہے۔ خط کسنے لکھا؟ کیونکہ وہ پھر اس بات کا پردہ فاش کریں گے کہ خط کیوں لکھا گیا تھا۔ آپ نے دیکھا، تو میں یہی بحث کر رہا ہوں، لیکن محکمہ تعلیم کو کوئی دلچسپی نہیں ہے۔ پولیس کو کوئی دلچسپی نہیں۔ برمنگھم سٹی کونسل اس سوال کا جواب دینے میں دلچسپی نہیں رکھتی۔ کیوں؟ کیونکہ انہوں نے یہ خط استعمال کیا ہے۔ اور اس دھوکہ دہی پر، انہوں نے اتنی پالیسی بنائی ہے، کیا آپ کو لگتا ہے کہ اب وہ خط کی تحقیقات شروع کرنا چاہتے ہیں تاکہ یہ ثابت ہو سکے کہ یہ بالکل مختلف وجوہات کی بنا پر لکھا گیا تھا؟ ہاں، یہ انہیں کیسا نظر آئے گا؟ بندروں کا ایک جھنڈ؟ جیسا کہ میں کہہ رہا ہوں، اگر آپ صرف یہ جان سکتے ہیں کہ یہ خط کس نے لکھا ہے اور کیوں، تو یہ واحد چیز ہے جو آپریشن ٹروجن ہارس کے بارے میں دماغ کی سمجھ کو بدل سکتی ہے۔ لیکن جس نے بھی خط لکھا، انہیں وہ جانتے تھے۔ آپ جانتے ہیں کہ وہ مجھے جانتے ہیں، میرے خیال میں، اور میں یہ سوچنا پسند کرتا ہوں کہ میں انہیں بھی جانتا ہوں۔ کیا اس کا مطلب آپ کا ہے؟ مجھے ایک پختہ خیال ہے کہ خط کس نے لکھا ہے۔ آپ جانتے ہیں، مجھے پختہ یقین ہے کہ میں جانتا ہوں کہ خط کس نے لکھا ہے، اور مجھے پختہ یقین ہے کہ میں جانتا ہوں کہ خط کیوں لکھا گیا تھا۔ تو آپ کو لگتا ہے کہ آپ کون اور مقصد کو جانتے ہیں، ہاں۔ یہ ٹروجن ہارس کے معاملے پر اگلا ہے۔ چار استعفوں کا معاملہ۔ ٹروجن ہارس افیئر ریبیکا لیکس کے ساتھ حمزہ سعید اور میں نے پروڈیوس کیا ہے۔ شو کی تدوین سارہ کینیگ نے کی ہے۔ آئی آر اے گلاس اور خریدار کا تعاون کرنے والی ایڈیٹر عائشہ مینیجر کی طرف سے اضافی ترمیم۔ مارک ریلی اور بین فلن کی تحقیق میں چسپاں حقائق کی جانچ۔ اصل سکور تھامس ملر کا، میٹ میک گینلی اور سٹیون جیکسن کی اضافی موسیقی کے ساتھ۔ ساؤنڈ ڈیزائن، مکسنگ اور موسیقی کی نگرانی اسٹیفن جیکسن نے کی اور آڈیو نان بصری کمپنی میں مائیکلسکی بھری۔ جولی سنائیڈر ہماری ایگزیکٹو ایڈیٹر ہیں۔ نیل ڈرمنگ منیجنگ ایڈیٹر ہیں۔ سپروائزنگ پروڈیوسر دن میں ہے۔ چوبو کے ایگزیکٹو اسسٹنٹ البرٹو ڈی لیون ہیں۔ سیم ڈولنک نیویارک ٹائمز کے اسسٹنٹ منیجنگ ایڈیٹر ہیں۔ آڈیو NBC کے ذریعے فراہم کیا گیا ہے۔ گیٹی امیجز۔ میرے جرنلزم کے پروفیسر، میرے یوڈا، رچرڈ ڈینبری، کمبرلی ہینڈرسن کا خصوصی شکریہ۔ بارکلے ایجنسی کینتھ پومیرانز، گریگ کلارک اور جان ہوم ووڈ نے ٹریسا آٹیور کے ساتھ مل کر ایک گہرائی سے کتاب لکھی جو برطانوی اسکولوں میں انتہا پسندی کا مقابلہ کرنے کے نام سے ہمارے لیے بہت مددگار تھی۔ برمن ٹروجن گھوڑے کے معاملے کی حقیقت۔ ٹروجن ہارس کا معاملہ سیریل پروڈکشنز اور نیویارک ٹائمز نے بنایا ہے۔ ملازمت پر رکھنا مشکل ہے، لیکن ایک ایسی جگہ ہے جہاں آپ جا سکتے ہیں جہاں ایک سادہ، تیز اور سمارٹ کی خدمات حاصل کرنا وہ جگہ ہے ziprecruiter ziprecruiter آپ کی ملازمت کے ساتھ صحیح امیدواروں کو تلاش کرتا ہے اور ان سے میل کھاتا ہے۔ آپ اپنے سرفہرست انتخاب کو بھی مدعو کر سکتے ہیں جو انہیں تیزی سے درخواست دینے کی ترغیب دیتا ہے۔ کوئی تعجب کی بات نہیں کہ پانچ میں سے 4 آجر جو ZIP بھرتی کرنے والے پر پوسٹ کرتے ہیں انہیں پہلے دن میں ایک معیاری امیدوار مل جاتا ہے، لہذا Ziprecruiter.com/serial پر مفت میں Ziprecruiter کو آزمائیں، یہ ziprecruiter ہے۔ .com/cereal&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
