<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Okulotshiweyo · Imidlalo yesikrini · Izingoma</title>
        <link>https://swiest.com/zu/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Okulotshiweyo · Imidlalo yesikrini · Izingoma</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zu</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 16:33:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/zu/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>I-Coronavirus ifakwe &amp; Okwenza Kuphi Okwenzeka. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/zu/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:33:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/zu/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Ividiyo Okulotshiweyo ﻿NgoZibandlela wezi-2019 iziphathimandla zaseChina
zazisa umhlaba wonke ukuthi igciwane lisakazeka emiphakathini yabo.
Ezinyangeni ezalandela, lasakazekela nakwamanye amazwe, amacala aphindeka kabili phakathi nezinsuku.
Leli gciwane liyiSevere Acute Respiratory-Related Coronavirus
2 elidala isifo esibizwa nge-Covid-19 futhi wonke umuntu umane abize i-coronavirus.
Kwenzekani ngempela uma lithelela umuntu futhi yini okufanele sonke siyenze?
[Umculo Wesethulo]
Igciwane liwumgogodla nje wezakhi zofuzo kanye namaprotheni ambalwa, ngokungangabazeki akuyona ngisho into ephilayo.
Ingakwazi ukuzakhela okwengeziwe kuphela ngokungena engqamuzaneni ephilayo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Igciwane lingaba likhulu kangakanani? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/zu/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:20:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/zu/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Ividiyo Okulotshiweyo ﻿Ngaphakathi nangaphandle, ngaphakathi nangaphandle.
Ukuhlala uphila kumayelana nokwenza izinto. Lo mzuzwana nje , amangqamuzana akho ashisa ama-molecule eglucose anomoya-mpilo
ukwenza amandla atholakale, okugcina uphila ngomunye umzuzu oyigugu.
Ukuyisa i-oxygen kumaseli akho uyaphefumula.
Ukuphefumula kuyimpendulo yenkinga enzima kakhulu: Uzithola kanjani izinsiza ezidingeka kumaseli akho ukuze ziphile,
kusukela ngaphandle, ziye ngaphakathi kwamaseli akho? Yonke into ephilayo kufanele ixazulule le nkinga
futhi isixazululo sehluke ngokumangazayo ngokuya ngesinye sezilawuli ezibaluleke kakhulu zempilo:</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
