<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Quand les Dieux rôdaient sur la Terre on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/quand-les-dieux-r%C3%B4daient-sur-la-terre/</link><description>Recent content in Quand les Dieux rôdaient sur la Terre on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 11:59:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/quand-les-dieux-r%C3%B4daient-sur-la-terre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Héraclès, super-héros chez les Grecs 1/6 : Une naissance loufoque | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870011/</link><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870011/</guid><description>Podcast Description durée : 00:54:34 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - Les Grecs ont célébré un héros sur-puissant, très fort, un tueur de monstres en série, inlassable, un vainqueur perpétuel, qui a passé son temps à débarrasser le monde d’une foule de monstres, de brigands, de pas gentils qui l’infestaient. - réalisé par : Xavier PESTUGGIA
Transcription</description></item><item><title>Les aventures d'Achille, héros de la guerre de Troie 12/12 : La saga de Patrocle, le double d’Achille | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870001/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870001/</guid><description>Podcast Description durée : 00:54:11 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - Comment la mort de Patrocle, cette stratégie sournoise de Zeus ignorée de tous, et la vengeance d’Achille éliminant Hector lors de leur célèbre duel, finissent de sceller le destin tragique de Troie, dont la chute devient inexorable ? - réalisé par : Xavier PESTUGGIA
Transcription</description></item><item><title>Les aventures d'Achille, héros de la guerre de Troie 11/12 : Andromaque, mère et guerrière | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870002/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870002/</guid><description>Podcast Description durée : 00:55:34 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - La perte, la mort, la lutte, Andromaque connaît ces affres avant même la terrible Guerre de Troie. La femme d&amp;rsquo;Hector est une combattante qui a systématiquement vécu dans la guerre. C&amp;rsquo;est parce qu’elle connaît bien cette dernière qu’elle raconte plus sensiblement que d&amp;rsquo;autres ce dont elle nous prive. - réalisé par : Xavier PESTUGGIA</description></item><item><title>Les aventures d'Achille, héros de la guerre de Troie 10/12 : Les fabuleuses aventures de Béllérophon et de Pégase | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870003/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870003/</guid><description>Podcast Description durée : 00:55:00 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - Récit d&amp;rsquo;un apprentissage fabuleux, acharné et miraculeux entre Bellérophon et le cheval ailé Pégase, frères et fils de Poséidon. Le récit d&amp;rsquo;un héros atypique, qui apporte un peu d’air à la logique insatiable de la guerre de Troie. Une épopée, une immense gloire au destin brutal. - réalisé par : Xavier PESTUGGIA</description></item><item><title>Les aventures d'Achille, héros de la guerre de Troie 9/12 : La guerre, une divine comédie | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870004/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870004/</guid><description>Podcast Description durée : 00:55:27 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - Après une nouvelle tentative d&amp;rsquo;arracher la victoire grecque, Athéna regagne l’Olympe. En l’absence des dieux dans l’évolution du conflit, un échange bienveillant et amical entre deux soldats laisse enfin croire aux humains qu&amp;rsquo;un autre monde que celui de la guerre acharnée est possible. - réalisé par : Xavier PESTUGGIA</description></item><item><title>Les aventures d'Achille, héros de la guerre de Troie 8/12 : Zeus, le menteur | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870005/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870005/</guid><description>Podcast Description durée : 00:54:12 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - Récit d&amp;rsquo;une ultime bataille qui n&amp;rsquo;a jamais eu lieu. Celle où les Grecs s&amp;rsquo;attendaient à triompher des Troyens. Mais Zeus trompe l&amp;rsquo;esprit des Grecs en soutient à Achille, par le faux rêve envoyé à Agamemnon pour lui faire croire qu’il gagnerait le choc décisif, qui n&amp;rsquo;advient jamais. - réalisé par : Xavier PESTUGGIA</description></item><item><title>Les aventures d'Achille, héros de la guerre de Troie 7/12 : La colère d’Achille | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870006/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870006/</guid><description>Podcast Description durée : 00:55:17 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - Pendant que les Troyens sont reclus derrière leurs murs, la haine qu&amp;rsquo;éprouve le très grand Achille à l&amp;rsquo;endroit du commandant grec Agamemnon s&amp;rsquo;envenime. Athéna retiendra tout juste son bras, à défaut de retenir complètement sa fureur, préfigurant une crise des plus catastrophiques. - réalisé par : Xavier PESTUGGIA</description></item><item><title>Œdipe aux pieds gonflés | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870007/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870007/</guid><description>Podcast Description durée : 00:54:01 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - Quand les dieux rôdaient sur la terre, il y a très longtemps en Grèce, mieux valait ne pas s&amp;rsquo;appeler Œdipe, ça ne portait pas chance. Les parents devraient faire attention quand ils donnent un nom. Vous le portez toute votre vie sans savoir ce qu&amp;rsquo;il veut dire. Et un jour, ça vous tombe dessus.</description></item><item><title>Les aventures d'Achille, héros de la guerre de Troie 6/12 : Le commencement d’une guerre juste à Troie ? Le Jour J | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870008/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870008/</guid><description>Podcast Description durée : 00:54:47 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - Lorsque les Grecs débarquent sur les plages de Troie, Protésilas, leur premier tué, symbolise le contre-modèle de l’héroïsme guerrier. De même, quand Achille affronte Kuknos, il est aussitôt renvoyé à son inépuisable désir de gloire guerrière. - réalisé par : Xavier PESTUGGIA
Transcription</description></item><item><title>Les aventures d'Achille, héros de la guerre de Troie 5/12 : Iphigénie à Aulis, malgré elle | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870009/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870009/</guid><description>Podcast Description durée : 00:54:01 - Quand les Dieux rôdaient sur la Terre - par : Pierre JUDET DE LA COMBE - Les Grecs sont en route pour Troie. La flotte navale engagée est immense, plus de 1000 navires sont réunis à Aulis. Les chefs de guerre y établissent leur camp. Agammemnon, chef de tous, fait une terrible erreur en allant à la chasse dans un bois sacré. Iphigénie, innocente, en paiera le prix fort.</description></item><item><title>Retrouvez tous les épisodes sur l’appli Radio France | Quand les Dieux rôdaient sur la Terre</title><link>https://swiest.com/fr/3093870010/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 23:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/3093870010/</guid><description>Podcast Description Retrouvez tous les épisodes sur l’appli Radio France
Transcription</description></item></channel></rss>