<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Maladie d'amour on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/la-maladie-damour/</link><description>Recent content in La Maladie d'amour on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 23:00:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/la-maladie-damour/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment se sépare-t-on ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060001/</guid><description>Podcast Description Axel part vivre une année à Berlin lorsqu’un soir, il aperçoit Tobias dans la fumée d’un club de techno mythique, le Berghain. L’attirance physique est réciproque et se transforme au fil du temps en un véritable échange amoureux, durable mais à distance. Pendant six ans, les deux jeunes hommes vivent leur amour depuis leur pays respectif et se retrouvent régulièrement. Ils parlent de se marier et de fonder une famille, et lorsque l’occasion se présente, ils emménagent enfin ensemble en Suisse.</description></item><item><title>Peut-on mourir d'amour ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 23:00:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060002/</guid><description>Podcast Description Mina* est avec le père de sa fille depuis 17 ans. Un jour, au retour d’un déplacement de travail, elle lui trouve un air tendu. Le souffle court, le cœur atrocement serré, elle apprend que ses doutes étaient fondés – il l’a trompée. Sa colère est froide et elle n’a qu’une chose en tête : prendre sur elle et ne pas tout envoyer valser. Mais le choc est trop grand, et si elle n’explose pas au grand jour, c’est son cœur qui commence à se fissurer.</description></item><item><title>Est-ce que ça marche les applications de rencontre ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 23:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060003/</guid><description>Podcast Description Julie a 38 ans et depuis sa séparation avec le père de sa fille, elle utilise des applications pour faire des rencontres. Après quelques années de pratique, elle “matche” avec le profil d'un jeune homme de 15 ans plus jeune qu'elle. Ils se rencontrent et ont une aventure ensemble. Il habite à Naples, elle à Paris malgré la distance, ils continuent à se voir régulièrement. Julie veut assumer ce que les hommes assument d'habitude assez facilement – une grande différence d'âge avec leur "</description></item><item><title>Peut-on être féministe et hétérosexuelle ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060004/</guid><description>Podcast Description Ariane rencontre Thomas en école de commerce. Ils ont 19 ans, deviennent amis puis amants. Ensemble, ils découvrent tout de la vie à deux, ses petites et grandes concessions qui deviennent blessures, de la jalousie aux non-dits. À chaque épreuve, le couple dialogue, évolue, et tente de "ré-inventer l'amour" à l'ère post-MeToo. Et puis un drame vient tout bouleverser : en octobre 2021, Thomas fait un AVC et en ressort profondément affaibli.</description></item><item><title>Le hasard gouverne-t-il nos relations amoureuses ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060005/</guid><description>Podcast Description À la fin des années 80, Dawa, 21 ans, part pour un voyage sans retour. Après une enfance difficile, il souhaite s’écarter de la société au maximum. Sans papiers, sans argent, mais accompagné de ses deux chevaux, le jeune homme parcourt la France, l’Italie, l’Espagne et le Portugal pendant 13 ans. Un jour, il décide qu’il est temps de mettre fin au voyage. Dawa est alors en France, dans le Lot-et-Garonne.</description></item><item><title>A-t-on raison d'aimer ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060006/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 23:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060006/</guid><description>Podcast Description Jeune adulte, la vie amoureuse de Marianne la déçoit. Elle pense ne plaire à personne, puis elle rencontre Bertrand, un homme doux avec qui elle se marie un an plus tard bien qu’une voix dans sa tête la prévienne : ça ne va pas durer. Au travail, un collègue plein d’assurance fait son apparition et l’attire immédiatement, quelques mois suffisent à la convaincre de partir avec lui. Ils construisent une vie apparemment idéale, avec leurs deux enfants, leur belle maison et leurs petits chiens.</description></item><item><title>Comment les mots construisent-ils l’amour ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060007/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 23:00:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060007/</guid><description>Podcast Description Catalina a 32 ans lorsqu'elle part pour le Costa Rica le temps d'un voyage introspectif dans la jungle, entourée d'une soixantaine de personnes. Ensemble, elles font des randonnées, se lavent nues dans la rivière et parlent des nuits entières. Dans le groupe, il y a notamment Simon, 36 ans, venu de Melbourne. Comme Catalina, il sort d'une très longue relation et vient chercher un peu de réconfort là-bas, à des milliers de kilomètres de chez lui.</description></item><item><title>Que se passe-t-il lorsqu'on tombe amoureux ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060008/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 22:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060008/</guid><description>Podcast Description Ça commence comme un conte de fées moderne, somme toute assez banal : Marine rencontre Romain au travail, il la fait rire, elle le comprend mieux que personne, ils s'embrassent et tombent amoureux. Le problème, c'est qu’il a une femme et des enfants. Marine ne s'est jamais vue comme une briseuse de famille, mais elle n'arrive pourtant pas à résister malgré la souffrance qui l'étreint : elle a compris depuis longtemps qu'il ne quittera jamais sa femme.</description></item><item><title>Est-on infidèle par nature ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060009/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:01:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060009/</guid><description>Podcast Description À 28 ans, Noémie se marie avec son premier amour Gabriel en grande pompe et en blanc, les paroles d’une chanson d’Aznavour brodées sur sa robe. Elle débute alors une carrière d’avocate dans un cabinet où elle rencontre Marc, son collègue. Tout les oppose, mais de textos en restaus, ils deviennent de plus en plus complices, jusqu'au baiser. Le courage, c’est de quitter sa famille ou de rester ?</description></item><item><title>Peut-on s'aimer sans se toucher ? | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060010/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060010/</guid><description>Podcast Description Danièle a 75 ans et mène à Colmar une vie tranquille de retraitée célibataire, après deux mariages et deux divorces. L’ancienne professeure de piano cherche quelqu'un avec qui jouer en duo et combler un peu de sa solitude. Elle rencontre Hildebrand, 71 ans, un violoniste amateur allemand. Ils sont tous deux timides, polis, réservés, mais partagent la passion de la musique, et peut-être un peu plus…
Intervenante : Pour analyser l’histoire de Danièle, nous interrogeons la psychanalyste et sexologue Catherine Blanc.</description></item><item><title>Découvrez le podcast La Maladie d'amour | La Maladie d'amour</title><link>https://swiest.com/fr/6747060011/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:18:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6747060011/</guid><description>Podcast Description La Maladie d'amour, le podcast qui décode vos histoires d'amour.
Dans la série Irrésistible, diffusée sur Disney+, l’héroïne Adèle (interprétée par Camélia Jordana) est à la tête d’un studio de podcasts et imagine La Maladie d’Amour, un programme qui mêle témoignages amoureux et analyses scientifiques. Ce podcast devient aujourd’hui réalité. La Maladie d'amour est présenté par Camélia Jordana elle-même.
À chaque épisode, on entend le récit d’une vraie histoire d’amour, riche en émotions, racontée à la première personne par celui ou celle qui l'a vécue, et l'analyse d’un ou une experte – mathématicien, philosophe, sociologue, anthropologue, linguiste, chimiste.</description></item></channel></rss>