<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Транскрипции · Сценарии · Текстове на песни</title>
        <link>https://swiest.com/bg/categories/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Транскрипции · Сценарии · Текстове на песни</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>bg</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 22:19:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/bg/categories/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Изграждането на Марсбаза е ужасна идея: Нека го направим! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:19:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿От враждебни пустини и самотни острови, до най-високите планини,
където и да може да се разпространи човека, ще го направи.
Така че не е изненадващо, че вече се подготвяме да стъпим на Марс,
и да създадем първата постоянна колония извън Земята.
Може би дори и да терраформираме друга планета и да я превърнем във втори дом.
Но почакайте,
преди да стигнем за вълнуващото бъдеще,
трябва първо да завършим втората фаза от колонизацията -</description>
        </item>
        <item>
        <title>ГМО-тата са ли добри или лоши? Генетичното инженерство и нашата храна. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:13:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿ГМО-тата са в едни от най-спорните области в науката.
Генното инженерство се използва в много области, но дори и медицинските приложения като ГМ инсулин са широко приети.
Дебатът се увеличава, когато става въпрос за прехрана и земеделие.
Защо е така?!
Защо е едно и също нещо е третирано толкова различно?!
Нека се опитаме да стигнем до началото на това и да проучим фактите, страховете и бъдещето на ГМО-тата.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Антидот на неудовлетворението ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:03:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Всеки познава чуството,
че нещата не са точно както трябва да бъдат.
Че не е достатъчно успешен,
че взаимотношенията му с околните не са достатъчно удовлетворяващи,
че няма нещата, за които мечтае.
Хроничното неудовлетворение,
което те кара да гледаш към другите със завист,
а към себе си с разочарование.
Поп културата, рекламите и
социалните медии правят това чуство по-лошо,
като ти напомнят ти, че да се целиш в нещо</description>
        </item>
        <item>
        <title>Атоми Големи Колкото Планини- Неутронните Звезди Обяснени ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:02:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Неутронните звезди са едни от най-екстремните неща във вселената.
Те са като огромни атомни ядра.
Километричен диаметър, невероятно плътен и ярък.
Но как може нещо такова да съществува?
Животът на една звезда доминира от две, балансиращи се помежду си, сили.
Нейната собствена гравитация и радиационното налягане от реакцията на сливане.
В ядрото на звездите, водородът се преобразува в хелий.
В крайна сметка, водородът в ядрото е изчерпан.
Ако една звезда е достатъчно голяма, хелия сега се преобразува на въглерод.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Има ли изгубени извънземни цивилизации в нашето минало? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/krvv0qdrumq/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:28:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/krvv0qdrumq/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Когато мислим за извънземни цивилизации, ние се замисляме за обширния космос,
за далечни планети. Но има друго
обширно измерение, което може би не обмисляме достатъчно. Времето.
Възможно ли е през последните стотици милиони години
да са съществували други цивилизации на Земята? Туземни видове с технология,
които се възвишили, но после изчезнали? Които оставили зад себе си останки, заровени
под краката ни? Какво може науката да каже относно това, и какви са внушенията?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Сам ли си? (Във Вселената) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:33:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Сам ли си във Вселената?
Или си свързан с нещо?
На първо място, ти си част от група от бозайници, която е все още много млада,
но ние вече можем да направим YouTube клипове,
и да построим Големия Адронен Ускорител!
Ние също така разделихме атома и изобретихме покемоните.
Ние произлизаме от древна форма на живот
която започнала да живее преди около три и половина милиарда години.
Ние се чувствам сякаш контролираме тази планета, но това не е така наистина.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 причини, поради които ядрената енергия е страхотна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Три причини, поради които трябва да продължим да използваме ядрена енергия.
Първо: ядрената енергия спасява животи.
През 2013, проучване, проведено от НАСА, показва, че ядрената енергия е предотвратила
около 1.8 милиона смъртни случая.
Дори ако включите смъртните случаи от Чернобил и Фукушима,
ядрената енергия застава на последно място при отношение смърт на единица произведена енергия.
Ядрените отпадъци, които са много токсични, най-често се съхраняват някъде,
докато токсичните вторични продукти от изкопаеми горива са изпомпвани във въздуха,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Егоистичният алтруизъм е една себична аргументация за направата на света по-добро място. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:29:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Съвсем до скоро, по-голямата част от световното население е работело на нивата
и общият продукт на световната икономика
е бил най-вече резултат на селско стопанство.
Този резултат е бил ограничен от фиксираната площ на наличната земя.
Общият икономически продукт не се е променял особено през годините.
Размерът на баницата е бил фиксиран, а светът е бил игра с опрделен край.
В такъв свят на стагнация, единственият начин да забогатееш е чрез обедняването на друг.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 причини, поради които ядрената енергия е ужасна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:58:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Има три причини да спрем да използваме ядрена енергия.
Първо: разпространението на ядрените оръжия.
Ядрената технология бързо навлиза на световната сцена
само една година след първия тест на ядрено оръжие през 1944 г.
Два големи града са унищожени само с две бомби.
След това реакторната технология бавно еволюира към
производство на електричество,
но винаги е била тясно свързана с технологията на атомните оръжия.
Почти невъзможно е да се разработват ядрени оръжия без използване на реакторната технология.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Аргумента Срещу Легализацията на Марихуана - Разгледани ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:48:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/kp15q815saw/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿По целия свят
марихуаната бива декриминализирана или дори легализирана.
Но добра идея ли е това наистина?
В онлайн дебата
негативните аспекти често биват омаловажавани.
Затова нека разгледаме трите най-силни аргумента срещу легализирането на марихуаната.
Интро
Аргумент номер едно
В последните няколко десетилетия,
марихуаната е модифицирана, за да стане много по-потентна.
Днес, марихуаната е толкова потентна,
че всъщност е силен наркотик, който може да предизвика психоза.
Главната активна съставка е THC,</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000 км кабел до звездите - небесното куче ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:09:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Стигането до космоса е трудно.
В сегашния момент е все едно да се качвате на планина с колело с една гума &amp;hellip;
с раница, пълна с експлозиви.
Невероятно бавно, не можете да транспортирате много неща, а може и да умрете.
На една ракета и е нужна скорост около 40 000 км в час, за да избяга от Земята.
За да стигнат до тази скорост, ракетите са основно контейнери с гориво с мъничък товар</description>
        </item>
        <item>
        <title>Нова история за човечеството - Ерата на Човека ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bg/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:17:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bg/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Видео Транскрипция ﻿Хората са съществували милиони години като част от природата.
Но нещо се е променило. И за невероятно кратък период
сме изменили планетата, така че да подхожда на нуждите ни.
Доколкото знаем, сме първите същества, завладели напълно цяла планета.
Преминали сме от лов и събирачество към земеделие и строителство толкова бързо, че много от идеите ни за света вече не са полезни.
Една от най-остарелите ни идеи, е че най-широко разпространения календар в света гласи, че живеем в 2016-та година.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
