<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Mga transkrip · Mga dula · Mga lyric ng kanta</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Mga transkrip · Mga dula · Mga lyric ng kanta</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tl</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 08:45:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tl/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Magtatayo ng Marsbase ay isang nakakatakot na ideya: Gawin natin ito! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:45:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Mula disyerto, hanggang sa mga isla at pinakamataas na bundok.
kahit saan man na may espasyo na malulugaran, niluluguran ito ng mga tao.
&amp;lsquo;di na nakakagulat na pinaghahandaan natin
ang pagyapak sa Marte
at para maumpisahan ang unang permanenteng kolonya sa labas ng Mundo
o i-terraform ang ibang planeta at gawing ikalawang asul na tirahan.
pero, hintay
bago tayo pumunta sa mga magandang bagay ng hinaharap
una muna nating tapusin ang ikalawang yugto ng kolonisasyon</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Dahilan Kung Bakit Ang Enerhiyang Nuklear Ay Masama! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:13:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿tatlong dahilan kung bakin kailangan nating ihinto ang paggamit ng nuclear energy
Panguna. Ang paglaganap ng nuclear weapons
Ang teknolohiya ng nuclear ay nakagawa ng marahas na pagpasok dito sa daigdig
isang taon lang ang nakalipas mula sa pinakaunang nuclear test explosion noong
1944
dalawang malalaking lungsod ang nawasak mula sa dalawang bomba
pagkaraan, ang teknolohiya ng reaktor ay unti-unti nang lumaki bilang isang paraan ng pagbuo ng</description>
        </item>
        <item>
        <title>Isang Bagong Kasaysayan para sa Sangkatauhan - Ang Panahon ng Tao ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:37:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ang mga tao ay nagsimula noong milyong taong nagdaraan, bilang parte ng kapaligiran.
Pero noong panahon na iyon, may nag-iba. At sa isang sobrang madaling panahon&amp;hellip;
..binago natin ang mundong ito at dinisenyo ito upang magkasya ang aming mga pangangailangan.
Bilang malayo bilang alam namin, tayo ay ang unang nilalang na at ganap na kumuha ng higit sa isang planeta.
Ang paglipat mula sa pangangaso at pagtitipon sa pagsasaka at gusali, ay saksakan ng bilis,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
