<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - บันทึกการแปลภาษา · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</title>
        <link>https://swiest.com/th/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - บันทึกการแปลภาษา · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>th</language>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2023 06:43:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/th/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ประวัติศาสตร์ใหม่สำหรับมนุษย์ชาติ - ศักราชมนุษย์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 06:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มนุษย์มีชีวิตอยู่มานานนับล้านปี เป็นส่วนหนึ่งของธรรมชาติ
แต่แล้วเกิดการเปลี่ยนแปลง และในเวลาที่สั้นอย่างไม่น่าเชื่อ
เราปรับโลกใบนี้และออกแบบ เพื่อให้พอดีกับความต้องการของเรา
เท่าที่เรารู้ เรากำลังเป็นพวกแรกที่ตื่นรู้ และครองโลกอย่างสมบูรณ์
การเปลี่ยนแปลงจากการล่าสัตว์ และเกิดชุมชนเพื่อการเกษตรและสร้างบ้าน ก็เป็นไปอย่างรวดเร็ว
จนหลายอย่างที่เคยคิดเอาไว้เกี่ยวกับโลกนี้ ใช้ไม่ได้แล้ว
หนึ่งในความคิดที่ล้าสมัยที่สุดของเราคือ ปฏิทินที่ใช้มากที่สุดในโลกยืนยันว่าเรามีชีวิตอยู่ในปี 2016
มุมมองนี้บิดเบือนประวัติศาสตร์ของเราเอง และทำให้มันยากที่จะเข้าใจว่าเราเป็นใคร
และที่เรามาได้ไกลแค่ไหน ในเวลาที่สั้นอย่างไม่น่าเชื่อ
บางทีมันอาจจะถึงเวลาที่จะเลือกปีที่ 0 สำหรับมนุษยชาติ
ปี 0 ที่แท้จริงหมายถึงเราเป็นสายพันธุ์และรวมถึงทุกวัฒนธรรม
ปี 0 คือจุดที่เราเริ่มสร้างโลกใหม่ของเราทับโลกใบเก่า
12,000 ปีที่ผ่านมา มนุษย์หลายร้อยมารวมกัน อยู่ในภูเขาทางตอนใต้ของอนาโตเลีย
พวกเขาล่าสัตว์และเก็บของป่า ไม่มีความรู้ การเกษตรหรือการใช้โลหะ
ทั้งหมดที่พวกเขามีอยู่ คือ เครื่องมือที่ทำจากหินและไม้
แต่พวกเขาสร้างความเป็นมนุษย์อย่างแรก โครงการก่อสร้างขนาดใหญ่
7,000 ปีก่อนที่ปิรามิดที่ถูกสร้างขึ้นในอียิปต์
วงของเสาหินขนาดใหญ่ที่บรรพบุรุษของเราสร้างขึ้น กินเนื้อที่กว่า 300 เมตร
แต่ละอัน สูงถึง 6 เมตร และน้ำหนัก 40 ตัน
การตกแต่งด้วยศิลปะรูปสัญลักษณ์ และแกะสลักหินรูปสัตว์และสัตว์ในตำนาน
เราคิดไม่ออกว่า พวกเขาสามารถที่จะทำเช่นนี้
มันอาจจะเป็นโครงการขนาดใหญ่สำหรับยุคหิน ซึ่งต้องใช้ระดับงานแบบองค์กร เราไม่อาจรู้ได้
ว่ามนุษย์เริ่มแรกมีความสามารถนี้ จนเรามาพบสถานที่นี้
ดังนั้น ทำไมพวกเขาสร้างมัน?
ทฤษฎีที่นิยมมากที่สุด คือ นี้เป็นวัดแรกของมนุษยชาติที่อุทิศแด่พระเจ้าที่ถูกลืมมานาน</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
