<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Català on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/catal%C3%A0/</link>
        <description>Recent content in Català on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 22:04:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/catal%C3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Els paràsits més horripilants - Malalties Tropicals Negligides - MTNs. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:04:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿L&amp;rsquo;any 1014, l&amp;rsquo;emperador bizantí Basil II va derrotar l&amp;rsquo;exèrcit búlgar i va capturar 15.000 presoners.
Els podria haver matat, però va tenir una altra idea.
Volia debilitar els seus oponents per les següents dècades.
Va ordenar que deixessin cecs a 99 de cada 100 presoners.
A la resta se li deixaria només un ull per guiar els altres a casa,
forçant les seves comunitats a ajudar-los durant la resta de les seves vides.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Què passa si la Lluna xoca amb la Terra? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/lheapd7bgla/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:38:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/lheapd7bgla/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Avui esbrinem la resposta una molt antiga qüestió de gran importància científica:
Què passaria si la Lluna xoqués contra la Terra? És més interessant i estrany del que et penses.
Anem a pams: per què la Lluna no va en rumb de col·lisió amb nosaltres ara mateix?
Hom coneix que la gravetat de la terra empeny tot cap ella, la Lluna inclosa, però d&amp;rsquo;alguna forma,
aquesta es manté a dalt, com penjant d&amp;rsquo;una força contrària.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Què ets? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:32:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Ets el teu cos?
Vaja, d&amp;rsquo;alguna manera sí, oi?
Però, hi ha alguna línia a on això deixa de ser veritat?
Quina quantitat de tu pots treure abans de que deixis de ser tu,
i aquesta pregunta té algun sentit de totes maneres?
La teva existència física són cèl·lules, trilions d&amp;rsquo;elles,
al menys deu vegades més que estrelles hi ha a la Via Làctea.
Una cèl·lula és un ésser viu, una màquina formada de fins a 50 mil proteïnes diferents.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Els efectes secundaris de les vacunes: Com d&#39;elevat és el risc? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:20:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Les vacunes són reconegudes pel seu paper en la lluita contra les malalties.
Però un grup creixent de persones semblen creure que posen en perill la nostra salut, en lloc de protegir-la.
Internet és ple d&amp;rsquo;històries sobre reaccions al·lèrgiques,
d&amp;rsquo;inici de discapacitats,
i fins i tot de mort després de vacunacions.
I és veritat que les vacunes poden tenir efectes secundaris.
Vegem com funcionen, i com de perilloses són en realitat.</description>
        </item>
        <item>
        <title>I què passaria si hi hagués un forat negre a la butxaca? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:15:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Què et passaria si un forat negre del tamany d&amp;rsquo;una moneda
aparegués de sobte a prop teu?
Resposta curta: et moriries
Resposta llarga: depèn
El forat negre té la massa d&amp;rsquo;una moneda
o és tan ample com una moneda?
Suposa que una moneda de 5 cèntims amb una massa de uns 5 grams
colapsés màgicament en un forat negre
Aquest forat negre tindria un radi de 10 a la -30 metres</description>
        </item>
        <item>
        <title>El desmuntador definitiu de conspiracions. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:46:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿L&amp;rsquo;internet és com una incubadora de teories conspiranoiques.
Mentre algunes són simplement estúpides i gracioses, altres
promouen la ingorància i una desconfiança insana.
Per tant, vam anar al laboratori de Kurzgesagt i vam desenvolupar un sistema a prova d&amp;rsquo;idiotes
per destruïr, no totes però la majoria,
de teories conspiranoiques. És molt simple, només t&amp;rsquo;has de preguntar:
Aquesta teoria afecta gent molt rica i poderosa?
Si la resposta es SI, és probable que la teoria sigui falsa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La manera més eficient de destruir l&#39;univers - el buit fals. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:19:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Què passaria si el nostre Univers
vingués amb un botó d&amp;rsquo;autodestrucció
per eliminar-se a ell mateix
tant netament i eficientment,
que totes les coses físiques
deixarien d&amp;rsquo;existir
i la vida seria impossible
per sempre.
La catàstrofe ecològica definitiva -
la decadència del buit.
&amp;hellip;
Per explicar com el nostre Univers
es podria destruir a sí mateix,
hem d&amp;rsquo;entendre dos principis:
Primer: nivells energètics.
Una idea central en física és que</description>
        </item>
        <item>
        <title>El corrent del Golf explicat. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:05:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿La cintra transportadora de l&amp;rsquo;oceà i el Corrent del Golf.
Les corrents oceàniques tenen una influència directa amb les nostres vides.
Determinen el nostre temps, el nostre clima i moltes coses més.
Les corrents oceàniques i les corrents eòliques
transporten calor de l&amp;rsquo;ecuador cap als pols
i funcionen com a un gran motor pel clima global.
En els oceans, hi ha nombrosos corrents.
L&amp;rsquo;anomenada cintra transportadora oceànica és molt important pel nostre clima.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Coronavirus explicat i què hauries de fer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:00:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Al Desembre del 2019 les autoritats xineses
van notificar al món que un virus començava a estendre&amp;rsquo;s entre les seves comunitats.
Durant els següents mesos, es va estendre a d&amp;rsquo;altres països, doblant-se els casos en qüestió de dies.
Aquest virus es el Síndrome Respiratori Sever Agut Coronavirus 2
que causa la malaltia Covid-19 i que tothom simplement anomena coronavirus.
Què passa en realitat quan infecta un humà i que hauríem de fer tots?</description>
        </item>
        <item>
        <title>El forat negre que mata galàxies - Quàsars. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/v4z8edijxgk/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:06:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/v4z8edijxgk/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿L&amp;rsquo;univers és com un gran oceà poblat amb escasses illes de galàxies escampades&amp;hellip; Però aizxò és una il·lusió. Només una petita fracció de tots els àtoms es troben dins les galàxies, mentre que la resta van a la deriva entremig, en el medi intergalàctic. Com les arrels d&amp;rsquo;un arbre gegantí, el gas es distribueix des de cada galàxia,
amb la gravetat concentrant nova massa cap a aquest dens bosc còsmic.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;Ou - Un relat curt (The Egg - A Short Story) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:45:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Estaves de camí a casa quan has mort
Ha estat un accident de trànsit.
Res particularment remarcable.
Fatal, per això. Una mort indolora.
Els metges van fer el possible per salvar-te,
però sens èxit.
El teu cos estava tant fet miques,
que era millor no sobreviure, creu-me.
I aleshores és quan m&amp;rsquo;has conegut.
&amp;ldquo;Què ha passat?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;On sóc?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Has mort&amp;rdquo;, vaig dir-te, amb naturalitat.
No tenia sentit mesurar les meves paraules</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les llunes de Mart explicades - Phobos i Deimos MM#2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:36:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Les llunes de Mart explicades.
Mart té dues llunes, Phobos i Deimos.
Són molt petites. Com de petites?
Comparades amb Mart o la nostra pròpia lluna,
són força petites
Tot i que, que siguin petites és només una opinió.
L&amp;rsquo;àrea de la seva superfície és semblant a alguns dels estats més petits del món,
com Luxemburg i Malta.
Tot i que Phobos i Deimos no són precisament pesos ploma,</description>
        </item>
        <item>
        <title>On són tots els aliens? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:54:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿És probable que hi hagi unes 10.000 estrelles a l&amp;rsquo;univers observable per cada gra de sorra de la terra.
Sabem que pot haver-hi bilions de planetes.
I doncs, on són els àliens?
Aquesta és la Paradoxa de Fermi
Si vols saber-ne més, mira&amp;rsquo;n la primera part.
Aquí veurem les possibles solucions a la paradoxa de Fermi.
Serem destruïts o ens espera un futur gloriós?
Els viatges espacials són complicats, tot i ser possibles, viatjar a altres estrelles és tot un repte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El virus de l&#39;Ebola explicat: com el teu cos lluita per sobreviure. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:06:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Què fa que l&amp;rsquo;ebola sigui tan perillós?
Com pot un virus afectar el
complexe i gran sistema de defensa del cos tan ràpid
i tan efectivament?
Donem un cop d&amp;rsquo;ull què fa exactament l&amp;rsquo;Ebola.
L&amp;rsquo;ebola és un virus.
Un virus és una cosa molt petita.
Una mica d&amp;rsquo;RNA o d&amp;rsquo;ADN
i unes quantes proteïnes
en una càpsula.
No té cap habilitat per a fer res
per ell mateix de cap manera,</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;última estrella de l&#39;univers - Explicació de les nanes vermelles. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:52:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Algun dia, l&amp;rsquo;última estrella morirà i el nostre univers quedarà fosc per sempre
segurament serà una estrella nana roja, un petit tipus d&amp;rsquo;estrella.
La qual és també una de les millors opcions
que tenim per trobar vida extraterrestre,
i potser serà també l&amp;rsquo;última llar de l&amp;rsquo;humanitat
abans de que l&amp;rsquo;univers esdevingui inhabitable.
Així doncs, què sabem sobre elles?
I per què són la nostra última esperança?
Com a mínim el 70 % de les estrelles a l&amp;rsquo;univers són nanes roges.</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Paradox de Fermi - On són tots els aliens? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:59:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Som els unics éssers vius de l&amp;rsquo;univers?
L&amp;rsquo;univers observable és d&amp;rsquo;uns 90 mil milions d&amp;rsquo;anys llum de diàmetre.
Hi ha com a mínim mil milions de galàxies
cadascuna amb entre 100mil milions i 1 bilió d&amp;rsquo;estrelles
Recentment, hem descobert que els planetes també són molt comuns
i que probablment hi ha trilions de planetes habitables a l&amp;rsquo;univers
la qual cosa vol dir que hi ha un munt de possibilitats que existeixi vida a fora, no?</description>
        </item>
        <item>
        <title>El sistema immune s&#39;explica I - Infecció per bacteris. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:01:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Cada segon de la teva vida, estas essent atacat. Milions de bacteris
virus i fongs, intenten convertir-te en casa seva. Per evitar-ho, el nostre cos ha desenvolupat
un complex exèrcit microscòpic amb guardes, soldats, servei d&amp;rsquo;inteligència, fàbriques d&amp;rsquo;armes
i comunicadors per protegir-te de&amp;hellip; bé, de morir. Per aquest video, assumim
que el sistema immunitari te dotze feines. Per exemple matar enemics, comunicar-se etc.
I té 21 tipus cèl·lules i dues &amp;ldquo;forces&amp;rdquo; de proteïnes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;Apocalipsi dels Antibiotics Explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:00:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Què pensarieu si us diguéssim que la humanitat actualment està fent
un esforç conjunt per a dissenyar el super-bacteri perfecte.
Un bacteri que pogués matar centenars de milions de persones?
Bé, està passant ara mateix.
Estem en el procés de crear un super-bacteri.
Els bacteris són dels organismes més antics del planeta.
Són mestres de la supervivència i la cosa més petita que considerem viva
i es poden trobar arreu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La mort de les abelles explicada: paràsits, verí i humans. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:57:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Les societats humanes són extremadament complexes i fràgils,
construïdes damunt diversos pilars.
Un d&amp;rsquo;ells és l&amp;rsquo;abella.
Un de cada tres àpats que fem els humans la fan possible les abelles.
Són tan importants, que si totes les abelles morissin,
també ho farien milers de plantes,
la qual cosa faria que milions de persones patissin fam els anys següents.
A més, les abelles tenen un immens impacte econòmic.
El valor monetari de les plantes polinitzades per elles cada any</description>
        </item>
        <item>
        <title>La llet: verí blanc o beguda saludable? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:45:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Durant la darrera dècada, la llet s’ha convertit en una mica controvertida.
Hi ha qui diu que és un aliment necessari i nutritiu, vital per als ossos sans,
però d’altres diuen que pot causar càncer i conduir a una mort precoç.
Aleshores, qui té raó?
I per què ho estem bevent?
[Intro música]
La llet és la base de la dieta de tots els mamífers després del naixement,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sobrepoblació - L&#39;explosió humana explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:22:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Mai abans en l&amp;rsquo;història hi ha hagut tanta gent a la terra com ara
Els nostres números s&amp;rsquo;han disparat de 1.000 milions l&amp;rsquo;any 1800 a 2.300 milions 1940, 3.700 milions 1970 i 7.400 milions 2016.
La població mundial s&amp;rsquo;ha quadruplicat el darrer segle, per tant, què hem d&amp;rsquo;esperar per al segle vinent?
I quina implicació tindrà el creixement demogràfic en el nostre futur?
Hi haurà una migració massiva?</description>
        </item>
        <item>
        <title>És la Unió Europea democràtica? Importa el teu vot? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:13:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Ser un ciutadà de la Unió Europea
significa que molts aspectes de les nostres vides
estan regulats per una entitat estranya.
Sembla que una burocràcia enorme prengui les decisions per sobre nostre.
Molts europeus pensen
que el seu vot en les eleccions de la UE no compta
i que la UE no és democràtica.
Com de democràtica és la UE realment?
I, serveix realment per alguna cosa el teu vot?</description>
        </item>
        <item>
        <title>La guerra ha acabat? — Un paradoxa explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:58:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Violència
i guerra.
La dement brutalitat de l&amp;rsquo;ISIS continua,
els russos envaeixen Ucraïna,
i els palestins i israelians
continuen lluitant.
Et deprimeix això?
Doncs
no cal.
Perquè si mires les xifres
sembla que la guerra
estigui passant de moda,
mentre que la població mundial
és al seu punt màxim.
Sembla que vivim
en el període més pacífic
de la història de la humanitat.
Com és possible?
(música)
Al setembre de 2014,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Val la pena la Unió Europea o hauríem de posar-hi fi? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:31:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Creus que la Unió Europea val la pena?
o hauríem de deixar-ho córrer?
Molta gent se sent fortament desconnectada de la UE, mentre que d&amp;rsquo;altres aplaudeixen els seus assoliments
Considerant tots els factors, és la seva existència bona o dolenta per als europeus?
Com que sembla que el Regne Unit deixarà la UE, els tractem com si ja no fossin part del club.
La UE, aplegant els 27 estats membres té una població d&amp;rsquo;uns 450 milions de ciutadans</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iraq explicat - ISIS, Síria i guerra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:34:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Mare meva&amp;hellip; Justament quan et pensaves que el problema de l&amp;rsquo;Iraq estava resolt
perquè no n&amp;rsquo;has sentit a parlar durant un temps,
tot torna a un caos homicida i al terror.
Què ha passat?
L&amp;rsquo;any 2003, els EEUU van invadir l&amp;rsquo;Iraq per les seves suposades connexions amb el terrorisme
i armes de destrucció massiva.
En aquell temps, Saddam Hussein, un dictador brutal, gobernava el país.
Era part de la minoria Sunni</description>
        </item>
        <item>
        <title>Explicació del sarampió - Vacunar o no? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:09:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Recentment s&amp;rsquo;ha parlat molt del xarampió.
Però què fa realment? I t&amp;rsquo;hauries de vacunar?
O tan sols és histèria?
El xarampió és un virus,
una closca de proteïnes, RNA,
i algunes proteïnes més per a reproduir-se.
No es pot reproduir tot sol, li cal una cèl·lula hoste per a fer-ho.
Per a entendre el xarampió cal entendre abans el sistema immunitari.
Potser ja has vist
el sistema visual que hem creat per a fer-ho més fàcil.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;homeopatia explicada: curació no agressiva o frau imprudent? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:40:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿L&amp;rsquo;homeopatia és una de les medicines alternatives més controvertides i alhora més popular.
Hi ha qui la qüestiona i qui posaria la ma al foc per al seva potència i eficàcia.
Com funciona l&amp;rsquo;homeopatia?
Com ha esdevingut el que és ara i què en pot aprendre la medicina moderna?
El seu primer principi és &amp;ldquo;el semblant cura el semblant&amp;rdquo;.
Els preparats són fets d&amp;rsquo;ingredients que produeixen els símptomes que es volen tractar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quina és la mida de la Lluna? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:25:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Com de grossa és la lluna?
En el cel nocturn, la lluna sembla bastant petita, però de fet no ho és gens.
Hi cabria tota l&amp;rsquo;Europa Central sota ella.
La superfície de la lluna és enorme.
Per posar-ho en perspectiva, és tan grossa com tota Europa, la Xina, els Estats Units, Brasil i Àfrica del Sud, tots plegats.
En termes de pes, la lluna té només 1/81 part de la massa de la Terra,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quan petit és un àtom? Spoiler: Molt petit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:15:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Els àtoms son ridículament i inceïblement petits
Un cabell humà és &amp;ldquo;tant prim&amp;rdquo; com
500.000 àtoms de carboni afilerats.
Mira el teu puny, conté milions i milions d&amp;rsquo;àtoms
Si cada un dels seus àtom fós tant gran com una bala, com de gran fóra el teu puny?
Bé&amp;hellip; mes o menys la mida de la Terra. Hm&amp;hellip; encara t&amp;rsquo;és complicat d&amp;rsquo;imaginar?
Probem quelcom diferent:
Mira el teu dit petit.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Com Facebook està robant milers de milions de visualitzacions. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:40:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Fa uns dies, Facebook va anunciar orgullós
que havien aconseguit vuit mil milions de visites per dia en els seus vídeos.
Això és molt impressionant,
fins que descobreixes
que durant el primer quadrimestre del 2015,
725 vídeos
dels mil més visualitzats a Facebook eren robats,
acumulant un total de disset mil milions de visites.
Agregadors de llocs web i de contingut
roben vídeos de Youtube
per fer-los virals a Facebook.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;enginyeria genètica canviarà tot per sempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:06:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Imagina&amp;rsquo;t que estiguessis viu als anys 80 i et diguessin
que els ordinadors ho conqueririen tot.
Des de fer compres, sortir i invertir a la borsa.
Que milers de milions de persones estarien connectades a través d&amp;rsquo;un tipus de xarxa.
Que posseiries un dispositiu portàtil
més poderós que els super-ordinadors.
Semblaria absurd, però ara, tot això està passant.
La ciència ficció s&amp;rsquo;ha convertit en realitat i ni tan sols hi pensem</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pots confiar en els vídeos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:00:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Pots fiar-te&amp;rsquo;n dels vídeos de Kurzgesagt?
Per respondre-ho, primer explicarem com els investiguem
i parlarem una mica sobre vídeos antics,
i sobre què volem aconseguir amb el canal.
L&amp;rsquo;elaboració d&amp;rsquo;un vídeo de Kurzgesagt sempre comença amb una pregunta o un problema.
Per exemple, després del vídeo de la carn,
molts espectadors van preguntar sobre els efectes de la carn en la salut dels humans.
No en teníem ni idea, i teníem bastanta curiositat,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Els robots mereixen drets? I si les màquines es tornen conscients? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:54:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Imagina&amp;rsquo;t un futur en que la teua torradora preveu quin tipus de pa torrat vols.
Durant el dia, escaneja internet per a trobar nous tipus interessants de torrar pa.
Potser et pregunta pel teu dia i vol parlar sobre noves fites en tecnologia de pa torrat.
En quin nivell es tornaria una persona?
En quin punt et preguntaries a tu mateix si la teua torradora té sentiments?
Si fora així, desendollar-la seria assassinat?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Els àtoms tan grans com muntanyes - Explicació de les estrelles de neutrons. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:19:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Les estrelles de neutrons són una de les coses més extremes de l&amp;rsquo;Univers.
Són com nuclis d&amp;rsquo;àtoms gegants, de quilòmetres de diàmetre! Increïblement denses i violentes.
Però com pot ni tan sols existir quelcom així?
La vida d&amp;rsquo;una estrella es regeix per dues forces en equilibri: la seva gravetat, i la pressió de la radiació de la seva pròpia reacció de fusió.
Al nucli, l&amp;rsquo;hidrogen es transforma en heli.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir una base a Mart és una idea horrible: fem-ho! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:39:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Des de deserts hostils, fins a illes solitàries i altes muntanyes,
els humans aniran allà on hi hagi espai per expandir-se.
Per tant, no és sorprenent que ja estiguem preparant-nos
per posar els peus a Mart,
i per crear la primera colònia permanent fora de la Terra -
i potser fins i tot transformar un altre planeta i convertir-lo en una segona casa blava.
Però espera,
abans de poder arribar a aquest bonic futur,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Els forats negres explicats - des del naixement fins a la mort. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:10:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Els forats negres són una de les coses més estranyes que existeixen.
No semblen tenir cap sentit; D&amp;rsquo;on han sortit?
I, què passa si hi caus dintre?
Les estrelles són enormes conjunts d&amp;rsquo;àtoms d&amp;rsquo;hidrogen
que s&amp;rsquo;estrenyen en grans núvols de gas sota la seva pròpia gravetat
Al seu nucli, la fusió nuclear esclafa àtoms d&amp;rsquo;hidrogen formant heli,
alliberant una immensa quantitat d&amp;rsquo;energia.
Aquesta energia, en forma de radiació, empeny contra la gravetat,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La banca explicada - Els diners i el crèdit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:50:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿El sistema bancari internacional és un enigma.
Hi ha més de 30.000 bancs diferents a tot el món
i tenen una quantitat increïble d&amp;rsquo;actius.
Només els deu bancs més grans arriben a uns 25 bilions de dòlars.
Avui, la banca pot semblar molt complexa,
però originalment la idea era fer la vida més fàcil.
Al segle XI, Itàlia era el centre del comerç europeu.
S&amp;rsquo;hi ajuntaven mercaders d&amp;rsquo;arreu del continent per bescanviar els seus productes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Raons per les quals l&#39;energia nuclear és terrible! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:01:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿3 raons per les quals hauriem de deixar de fer servir l&amp;rsquo;energia nuclear.
La proliferació de les armes nuclears La tecnologia nuclear va fer una forta entrada a l&amp;rsquo;escena mundial
només un any després de la primera prova nuclear del món
el 1944.
Dues grans ciutats van quedar destruïdes per només dues bombes.
Després d&amp;rsquo;això, la tecnologia dels reactors nuclears ha evolucionat lentament fins a ser un mitjà</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una nova història per a la humanitat - L&#39;era humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ca/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 12:36:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ca/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripció ﻿Els humans hem existit a la natura durant milions d&amp;rsquo;anys.
Però un dia alguna cosa va canviar i en un període de temps increïblement curt
vam transformar el planeta i el vam dissenyar per adaptar-lo a les nostres necessitats.
Que sapiguem, som la primera espècie a despertar i controlar per complet un planeta.
Vam passar tan ràpidament de caçar i recol·lectar a sembrar i construir
que moltes de les nostres formes de veure el món ja no són útils.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
