<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on SWIEST - စာသားမှတ်တမ်းများ · ဇာတ်ညွှန်းများ · သီချင်းစာသား</title><link>https://swiest.com/my/post/</link><description>Recent content in Posts on SWIEST - စာသားမှတ်တမ်းများ · ဇာတ်ညွှန်းများ · သီချင်းစာသား</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>my</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 07:46:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/my/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>အင်တာနက်ကိုဘယ်လိုဆက်သွယ်ခြင်းနှင့်ဘာလိုမြင်သွားခြင်းလုံးကိုဆုံးဖြတ်ချက်များများဖြင့်ပြောင်းလဲခြင်း။ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/my/21efwbb48se/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:46:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/my/21efwbb48se/</guid><description>ဗီဒီယို စာသားပုံ ﻿အင်တာနက်ကိုဘယ်သူများဖန်တီးခဲ့လဲလို့ တွေးမိပါသလား
အချို့တွေကတော့ အင်တာနက်ကျေးဇူးကြောင့် ကုဋေကြွယ်သူဌေးတွေဖြစ်ကုန်ကြပြီ
ဒါပေမယ့်သူတို့အားလုံးက အင်တာနက်ကိုကောင်းကောင်း အသုံးချတတ်သွားကြလို့ပဲလေ
ဒါဆို အင်တာနက်ကို ထွင်ခဲ့တဲ့သူဆိုရင် ဘီလျီနာထက်တောင် ပိုချမ်းသာဦးမှာပေါ့
လုံးဝ ဘုရားသခင် လို ဖြစ်သွားမှာပဲ ။ မဟုတ်ဘူးလား
ဒါဆို ဘယ်သူက နာမည်ကောင်းရသင့်တာလဲ
ဆွစ်ဇာလန် မြေအောက် ဓာတ်ခွဲခန်းထဲက ဗြိတိသျှ ပညာရှင်ကြီးတစ်ယောက်လား
ဟုတ်ရင်လည်း ဟုတ်မှာပေါ့လေ
ရုရှားတွေကနူးကလီးယားနဲ့ ခြိမ်းခြောက် ခံနေရတဲ့အမေရိကန်က လူတော်တွေလား
ကောင်းလိုက်တဲ့စိတ်ကူး.
သူတို့ကွန်ပျူတာ နက်ဝက်ကို &amp;ldquo;လီအင်တာနက်&amp;quot;ဆိုပြီးနာမည် ပေးဖို့ဆုံးဖြတ်ခဲ့တဲ့ ပြင်သစ်သိပ္ပံပညာရှင်တွေလား
စိတ်ဝင်စားစရာပဲ
ဒါမှမဟုတ်လည်း တစ်ခုခုဖြစ်လာဖို့ ကြိုးစားခဲ့ကြတဲ့ များစွာသော သိပ္ပံပညာရှင်တွေကို ပဲကျေးဇူးတင်သင့်တာလား
သူတို့က အသုံးဝင်မယ်ဆိုတာတော့ မြင်ခဲ့တယ်။ ဒါပေမယ့် ဒီလောက်ထိ ကြီးမားလာမယ်ဆိုတာတော့ မသိခဲ့ကြဘူး
ကောင်းပြီလေ။ ကွေ့ဝိုက်ပြီးပြောမနေတော့ဘူး
ကွန်ပျူတာ ကွန်ယက်နက်ဝက်တွေအားလုံး တစ်ခုနဲ့တစ်ခု ချိတ်ဆက်ပြီး လုပ်ဆောင်နေတဲ့ အင်တာနက်ဆိုတာ ရှိတယ်
နောက်ပြီး တော့ World Wide Web လို့ခေါ်တဲ့ ကွန်ပျူတာ တစ်ခုနဲ့တစ်ခု အချက်အလက်တွေမျှဝေရာမှာ</description></item><item><title>သင်တို့အတွက် အရေးကြီးသော အရေးကြီးများကို ဘာလိုကြည့်ရလဲ။ လူတစ်ဦးကိုယ်တိုင် အရေးကြီးများကို ဘာလိုကြည့်ရလဲ။ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/my/dgiqaabx3_o/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:39:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/my/dgiqaabx3_o/</guid><description>ဗီဒီယို စာသားပုံ ﻿ကျွန်ုပ်တို့နေထိုင်တဲ့ ကမ္ဘာကြီးက အမှတ်တမဲ့ ကြည့်လိုက်ရင် ထူးခြားတယ်လို့ မထင်ရပါဘူး။
ဘဝဆိုတာဒါပဲ &amp;hellip; လူသားဆိုတာဒါပဲ &amp;hellip; လို့ခံစားရပါတယ်။
အမှန်က အဲ့လိုမဟုတ်ရပါဘူး။
ဒီကနေ့ခေတ်ကြီးလူသားနေထိုင်မူဟာ စနစ်တကျရှိပါတယ်။ လိုချင်တာကို တီထွင်ဖန်တီးနိုင်စွမ်းရှိကြပါတယ်။ ဒါဟာသမိုင်းမှာ ပထမဆုံးဖြစ်ပါတယ်။
လူသားတစ်ယောက် အသက်ရှင်ရပ်တည်ဖို့ လိုအပ်တဲ့&amp;hellip;.
အစားအစာ၊ နေရာထိုင်ခင်၊ အသက်အာမခံချက်၊ အစရှိတာတွေကို လွယ်လင့်တကူရရှိကြပါတယ်။
သို့သော် လူသမိုင်းရဲ့ ၉၉ % သောအခိုက်အတန့်က အခုလိုမျိုးမဟုတ်ပါဘူး။
ပြီးတော့ လူ့သမိုင်းဆိုတာ တစ်ခုတည်း တစ်သားတည်းရှိနေတာမဟုတ်ပါဘူး။
ကျွန်ုပ်တို့ လူသားမျိုးနွယ်စုရဲ့ သမိုင်းကြောင်းက လွန်ခဲ့တဲ့ နှစ် (၆)သန်းက စတင်ခဲ့ပါတယ်။ Hominini ဆိုတဲ့ မျောက်မျိုးနွယ်စုထဲက စတင်ကွဲထွက်လာပါတယ်။
လွန်ခဲ့တဲ့ နှစ်ပေါင်း (၂.၈) သန်းခန့်လောက်ကျတော့ homo မျိုးစိတ်ဖြစ်တဲ့ လူသားတွေ စတင် ဖြစ်ထွန်းလာပါတယ်။
ကျွန်ုပ်တို့ကိုယ့်ကို တစ်ခုတည်းသော လူသားမျိုးစိတ်လို့ ထင်တတ်ကျပါတယ်။ အမှန်တော့ မဟုတ်ပါဘူး။
Homo sapiens ဆိုတဲ့ကျွန်ုပ်တို့လူသားမျိုးနွယ်စုတွေဟာ လွန်ခဲ့တဲ့ နှစ်ပေါင်း (၂)သိန်းခန့်က စတင်ဖြစ်ထွန်းလာပါတယ်။ အဲ့ကတည်းက ကျွန်ုပ်တို့နဲ့ အလားသဏ္လာန်းတူတဲ့ လူသားမျိုးနွယ်စု အနည်းဆုံး ၆စုခန့် ရှိနေခဲ့ပါတယ်။</description></item><item><title>ကိုရိုနာကပ်ရောဂါဆိုးကို ကျော်လွှားဖို့ ငါတို့ဘာတွေလိုက်နာ လုပ်ဆောင်ကြရမလဲ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/my/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:37:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/my/btn-goy9voy/</guid><description>ဗီဒီယို စာသားပုံ ﻿ဒီဇင်ဘာလ 2019 ခုနှစ်တွင်တရုတ်အာဏာပိုင်များ
သူတို့၏အသိုင်းအဝိုင်းများမှတဆင့်ဗိုင်းရပ်စ်ပျံ့နှံ့နေသည်ကိုကမ္ဘာသို့အသိပေးခဲ့သည်။
နောက်လများအတွင်းအခြားနိုင်ငံများသို့ကူးစက်ပျံ့နှံ့ပြီး၊
ဤဗိုင်းရပ်စ်သည်ပြင်းထန်သောအသက်ရှူလမ်းကြောင်းဆိုင်ရာရောဂါနှင့်ဆက်စပ်သော Coronavirus 2 ဖြစ်သည်
Covid-19 လို့ခေါ်တဲ့ရောဂါကိုဖြစ်စေတယ်။ လူတိုင်းကို coronavirus လို့ခေါ်တယ်။
လူတစ် ဦး ကိုကူးစက်သောအခါကျွန်ုပ်တို့ဘာလုပ်သင့်သနည်း။
[ဂီတမိတ်ဆက်]
ဗိုင်းရပ်စ်သည်အမှန်မှာမျိုးရိုးဗီဇနှင့်ပတ် ၀ န်းကျင်နှင့်ပရိုတိန်းအနည်းငယ်သာရှိသောသက်ရှိသတ္တဝါပင်မဟုတ်ပါ။
သက်ရှိဆဲလ်တစ်ခုထဲသို့ ၀ င်ရောက်ခြင်းဖြင့်သူကိုယ်တိုင်ပိုမိုပြုလုပ်နိုင်သည်။
Corona သည်မျက်နှာပြင်များမှတစ်ဆင့်ပျံ့နှံ့နိုင်သည်။
ဒါပေမယ့်သူတို့ဘယ်လောက်ကြာကြာရှင်သန်နိုင်မလဲဆိုတာမသေချာသေးဘူး။
၄ င်း၏အဓိကပြန့်နှံ့စေသည့်နည်းလမ်းမှာလူသည်ချောင်းဆိုးသောအခါမျက်ရည်များကျခြင်းသို့မဟုတ်သင်နေမကောင်းသူနှင့်သင့်မျက်နှာကိုတို့ထိလျှင်
သင်၏မျက်လုံးများသို့မဟုတ်နှာခေါင်းများကိုပွတ်သပ်ပါ။
ဗိုင်းရပ်စ်သည်ဤနေရာတွင်စတင်ရောက်ရှိပြီးခန်ဓာကိုယ်အတွင်းသို့ပိုမိုနက်ရှိုင်းစွာစီးနင်းလာသည့်စီးနင်းတိုက်ခိုက်မှုတစ်ခုသို့ရောက်ရှိသည်
၎င်း၏ ဦး တည်ရာများမှာအူသိမ်၊ သရက်ရွက် (သို့မဟုတ်) အဆုတ်များဖြစ်သည်။
Corona ဗိုင်းရပ်စ်အနည်းငယ်မျှသာလျှင်အလွန်ကောင်းမွန်သောအခြေအနေကိုဖြစ်စေနိုင်သည်။
အဆုတ်များကိုဘီလီယံနှင့်ချီသော epithelial cells နှင့်တန်းစီထားသည်။
ဤအရာသည်သင်၏ခန်ဓာကိုယ်၏နယ်နိမိတ်ဆဲလ်များဖြစ်သည်။ သင့်ကိုယ်တွင်းအင်္ဂါများနှင့်ရောဂါပိုးကူးစက်ခံရရန်စောင့်နေသည့် mucosa များကိုစီတန်းထားသည်။
Corona သည်၎င်း၏မျိုးရိုးဗီဇဆိုင်ရာပစ္စည်းများကိုထိုးသွင်းရန်အတွက်သားကောင်၏အမြှေးပါးပေါ်ရှိတိကျသော receptor တစ်ခုနှင့်ဆက်သွယ်သည်။
ဖြစ်ပျက်နေသောအရာများကိုမသိဘဲဆဲလ်သည်ရိုးရှင်းသောညွှန်ကြားချက်အသစ်များကိုလုပ်ဆောင်သည်။
ကူးယူပြီးပြန်လည်စုဆောင်းပါ။
၎င်းသည်မူရင်းဗိုင်းရပ်စ်ပိုးကူးစက်မှုများနှင့်ပြည့်နှက်နေပြီး၎င်းသည်အရေးကြီးသောအချက်သို့ရောက်ရှိပြီးနောက်ဆုံးအမိန့်တစ်ခုရရှိသည်အထိဖြစ်သည်။
မိမိကိုယ်ကိုဖျက်ဆီးခြင်း။
ဆဲလ်များသည်အရည်ပျော်သွားပြီး Corona အမှုန်အသစ်များကိုထုတ်လွှတ်သည်။
ရောဂါကူးစက်ခံရသူဆဲလ်အရေအတွက်အဆအဆကြီးထွားလာသည်
၁၀ ရက်ခန့်ကြာပြီးနောက်သန်းနှင့်ချီသောခန္ဓာကိုယ်ဆဲလ်များကူးစက်ခံရပြီးသန်းနှင့်ချီသောဗိုင်းရပ်စ်များကအဆုတ်ထဲသို့ ၀ င်ရောက်လာသည်။
ဗိုင်းရပ်စ်သည်ပျက်စီးမှုသိပ်မများသေးသော်လည်း Corona သည်သင့်အားအမှန်တကယ်သားရဲတစ်ကောင်လွှတ်ပေးတော့မည်ဖြစ်သည်။
သင့်ကိုယ်ပိုင်ကိုယ်ခံစွမ်းအားစနစ်။
ခုခံအားစနစ်ကသင့်ကိုကာကွယ်ဖို့ရှိနေပေမယ့်တကယ်တမ်းကျတော့သင်ကိုယ်တိုင်အတွက်အန္တရာယ်များပြီးတင်းကျပ်တဲ့စည်းမျဉ်းတွေလိုအပ်နေတယ်။</description></item><item><title>အရေးကြီး - အကြောင်းဆုံးရေးကိုယ်တိုင်ရေးအကြောင်း ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/my/h6fck_fryai/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:36:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/my/h6fck_fryai/</guid><description>ဗီဒီယို စာသားပုံ ﻿မင်းအိမ်ကို ပြန်တဲ့လမ်းမှာ မင်းဟာသေဆုံးသွားခဲ့တယ်
ကားမတော်တဆမှု တခုဖြစ်ခဲ့တယ်လေ
အရမ်းထူးထူးခြား ဘာမှ မရှိခဲ့ပါဘူး
ဒါပေမယ့် ယာဉ်တိုက်မှုဟာ သေလောက်အောင်ပြင်းထန်ခဲ့တာတခုပါပဲ
နာကျင်မှုကိုတောင် ခံစားချိန်မရှိလောက်ပဲ သေသွားခဲ့တာပါ
ဆေးဝန်းထမ်းတွေက မင်းကို ကယ်ဆယ်ဖို့ အကောင်းဆုံးကြိုးစားခဲ့ကြပါတယ်
ဒါပေမယ့် မဖြစ်နိုင်ခဲ့ပါဘူး
မင်းရဲ့ ခန္ဓာကိုယ်တခုလုံး ရစရာမရှိအောင် စုတ်ပြတ်သတ်သွားခဲ့ပြီကို
မင်း တဘ၀လုံးစာ အနားယူလိုက်တာ ပိုကောင်းခဲ့ပါတယ်။
အဲဒီအချိန်မှာ ပဲ မင်းနဲ့ငါတွေ့ဆုံခဲ့ပါတယ်
ဟင်.. ဘာဖြစ်နေတာလဲ
ငါ ဘယ်ကိုရောက်နေတာလဲ ?
မင်းသေဆုံးသွားခဲ့ပြီဆိုတာ ငါပြောပြခဲ့တယ်
နားဝင်ချိုသာအောင် ကဗျာဆန်ဆန်ပြောပြမနေတော့ဘူးလေ
အင်း အဲဒီမှာ ကုန်တင်ကား တစီး &amp;hellip;&amp;hellip;..
ပြီးတော့ လမ်းချော်လာနေတယ်
အင်း ဟုတ်တယ်
ငါ &amp;hellip;
ငါ သေသွားခဲ့တာလား?
ဟုတ်တယ်
ဒါပေမယ့် အရမ်းကြီး စိတ်မကောင်းမဖြစ်ပါနဲ့
လူတိုင်းသေရမှာပဲလေ
မင်း လှည့်ပတ်ကြည့်လိုက်ပါ
ဘာမှမရှိဘူး လေ
မင်းနဲ့ ငါက လွဲလို့ပေါ့
ဒီနေရာက ဘာလဲ?
ဒါ နောက်ဘ၀လား?</description></item><item><title>အရည်အသွေးကိုကျွန်ုပ်တို့သည်အရည်အသွေးကိုကျွန်ုပ်တို့မှာလူမှုအဖြစ်အမြဲတမ်းကိုဖန်တီးခြင်းဖြစ်သည်။ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/my/tnzcwtyr6ce/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/my/tnzcwtyr6ce/</guid><description>ဗီဒီယို စာသားပုံ ﻿မျိုးရိုးဗီဇ ပြုပြင်တဲ့နည်းပညာကိုသုံးပြီး
လူသားတွေရဲ့အသက်ကိုအန္တရာယ်ပေးနေတဲ့ မိစ္ဆာကောင်ကြီးကို တားဆီး မယ်ဆိုရင်&amp;hellip;..
ကမ္ဘာပေါ်မှာ အသေအပျောက်အများဆုံးဖြစ်စေသူ
သန်းထောင်နဲ့ချီတဲ့သေဆုံးမှုတွေအတွက်တာဝန်အရှိဆုံး.
&amp;ldquo;ခြင်&amp;rdquo;
အခြားရောဂါတွေအပါအဝင်
ငှက်ဖျားရောဂါကိုဖြစ်စေတယ်.
ကမ္ဘာပေါ်မှာအရက်စက်ဆုံး ကပ်ပါးကောင်တွေထဲကတစ်မျိုး
သမိုင်းမှာ အကြီးမားဆုံးသော လူသတ်သမားလည်းဖြစ်နိုင်တယ်
၂၀၁၅ တစ်နှစ်တည်းမှာတင် သန်းပေါင်းရာနဲ့ချီပြီးကူးစက်ခံ ခဲ့ရတယ်
သန်းတစ်ဝက်လောက်အသက်ဆုံးရှုံးခဲ့ရတယ်
အခု နည်းပညာအသစ်ကတော့ ငှက်ဖျားကို အမြစ်ဖြုတ်နိုင်တဲ့အဆင့်ကို ရောက်ရှိနေပါပြီ
ဒါပေမယ့်အဲဒီလိုလုပ်ဖို့ဆို
ကျွန်တော်တို့က တိရစ္ဆာန်မျိုးစိတ်တစ်ခုလုံး ကိုပြုပြင်ပစ်မှရမှာ
ဒါက မှန်းဆရခက်တဲ့ပြဿနာလိုဖြစ်နေတယ်
ဗီဇပြုပြင်ထားပြီးသားခြင်တွေက တော့ ဓာတ်ခွဲခန်းထဲမှာရှိနေပြီ
ဒီနည်းပညာကိုသုံးသင့်သလား
ငှက်ဖျားကကော ဒါကိုစွန့်စားလုပ်ရလောက်အောင် ဆိုးရဲ့လား
ဘာသာပြန် − Nyein Chan Ko Ko(fb.com/mobiology68)
ငှက်ဖျားကို သေးငယ်တဲ့အကောင်ငယ်လေးတွေကဖြစ်စေပါတယ်
ပလက်စမိုးဒီးယမ်းလို့ခေါ်တယ်. တော်တော်ဆိုးတဲ့ကောင်တွေပေါ့
သူတို့မှာ ဆဲလ်တစ်လုံးတည်းပါတယ်
သူတို့က ခြင်ပေါ်မှာ လုံးဝမှီခိုနေတဲ့ ကပ်ပါးကောင်တွေပါ
ငှက်ဖျားကအမြဲပဲ ခြင်ကိုက်ခံရတာက နေစဖြစ်တယ်
ခြင်ရဲ့ တံတွေးဂလင်းထဲမှာ ခင်ဗျားရဲ့အရေပြားထဲဝင်ရောက်ဖို့စောင့်နေတဲ့
စပိုရိုဇွိုက်တွေ ထောင်ပေါင်းများစွာပါတယ်
ခင်ဗျားခန္ဓာကိုယ်ထဲရောက်တာနဲ့ပဲ
သူတို့တွေက အသည်းဆီကိုသွားတယ်
အဲဒီမှာ ရှိတဲ့ ဆဲလ်အကြီးကြီးတွေဆီဝင်ရောက်ပြီး</description></item></channel></rss>