<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transkrip · Skrip · Lirik lagu</title>
        <link>https://swiest.com/ms/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transkrip · Skrip · Lirik lagu</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ms</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 14:40:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ms/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Adakah robot berhak? Apakah jika mesin menjadi sedar? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:40:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bayangkan satu zaman ketika pembakar roti anda
bersedia dengan jenis roti bakar yang anda mahukan
Pada hari itu,
ia melayari Internet untuk mencari jenis roti bakar
yang baru dan menarik dan mungkin menanya
anda tentang hari anda dan mahu bercerita
tentang kaedah dan teknologi
roti bakar terbaru. Pada peringkat manakah ia menjadi
seperti orang? Ketika anda tertanya-tanya
jika pembakar roti itu ada perasaan.
Jika ya, adakah menarik wayarnya dikira membunuh,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuasa fusi dijelaskan - masa depan atau kegagalan. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:04:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿&amp;quot;Matawang&amp;quot; yang penting dalam semesta ini adalah tenaga Ia membantu menerangi rumah kita, mewujudkan sumber makanan hidupkan komputer kita Ada banyak cara untuk dapatkan tenaga: guna bahan api fosil (petrol,NGV, dll.) peleraian atom (nuklear) atau gunakan fotovoltaik (solar) Akan tetapi setiap benda ada kekurangannya Bahan api fossil sangat</description>
        </item>
        <item>
        <title>Semua yang perlu anda tahu tentang Planet Bumi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:44:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Planet bumi adalah tempat tinggal bagi setiap kehidupan..
yang kita ketahui dalam alam semesta ini.
Usianya hampir 1/3 daripada usia alam semesta,
dan perlu diakui,
ia planet yang sangat indah.
Bentuk sferanya agak termampat, dengan berteras logam berat,
dan kerak permukaan yang ringan,
ia diselaputi lapisan udara nyaman untuk dihidu,
dengan lautan yang luas,
dataran tanah subur,
gunung-ganang yang megah,
sungai yang segar, denai, tasik dan akuifer,
mengelilingi bintang yang memberikan haba pada kita,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bolehkah telefon anda menyakiti anda? Pencemaran elektromagnetik. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:18:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Elektrik ada di sekeliling kita sepanjang masa.
Ia menjadikan kehidupan kita lebih mudah, lebih selamat, lebih seronok,
dan kebanyakan daripada kita tidak memikirkan tentangnya.
Tetapi adakah keadaan di mana terlalu banyak elektrik?
Bolehkah perkara yang merupakan asas kepada dunia moden
perlahan-lahan menjadi pembunuh kita?
Sebelum kita menyelam lebih dalam,
mari kita cuba fahami apa itu elektrik,
dan bagaimana ia memberi kesan kepada kita.
Elektrik adalah pergerakan caj elektrik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bolehkah Ribut Solar Menghancurkan Peradaban? Pancaran Solar &amp; Ejeksi Massa Korona ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:08:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Matahari,
halus, bulat dan damai.
Kecuali apabila ia tiba-tiba muntah radiasi dan plasma dalam arah rawak.
Suar suria dan lentingan jisim korona ini, atau CME,
boleh melanda Bumi dan ada akibat yang serius untuk manusia.
Bagaimana sebenarnya ia berfungsi?
Seburuk manakah mereka?
Dan bolehkah kita bersedia untuknya?
[Intro]
Walaupun Matahari kelihatan pepejal, ia sebenarnya seperti lautan yang sangat panas.
Sangatlah panas sehingga merobek atom menjadi elektron dan inti sel,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bolehkah Anda mempercayai video-video Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:23:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bolehkah anda percayakan video-video Kurzgesagt?
Untuk menjawab soalan ini, kami akan menerangkan terlebih dahulu bagaimana kami menyelidik
dan kemudian bercakap sedikit mengenai video-video lepas,
dan apa yang kami mahu capai dengan saluran ini.
Membuat video Kurzgesagt sentiasa bermula dengan soalan atau isu.
Contohnya, selepas video daging kami,
ramai penonton bertanya tentang kesan kesihatan daging pada manusia.
Kami tidak tahu, dan kami juga ingin tahu.
jadi kami hanya memutuskan untuk melaksanakannya.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Membina sebuah Marsbase adalah idea yang mengerikan: Mari kita lakukan! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:01:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Dari padang pasir yang bermusuhan, ke pulau-pulauan sunyi dan gunung-ganang tertinggi,
di mana sahaja terdapat ruang untuk berkembang, manusia juga berbuat demikian.
Jadi, ia tidak menghairankan bahawa kita sudah membuat persiapan
untuk mendarat ke Marikh,
dan membangunkan koloni kekal di luar Bumi &amp;ndash;
mungkin juga mengubah planet lain dan menjadikannya rumah biru kedua.
Tapi tunggu dulu,
sebelum kita melihat benda-banda masa depan yang cantik.
kita perlu selesaikan fasa penjajahan kedua terlebih dahulu;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Lubang Hitam Dijelaskan - Dari Kelahiran hingga Kematian. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:13:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Lohong hitam adalah salah satu benda aneh yang wujud
Ia seperti tidak masuk akal langsung; dari manakah mereka datang?
Dan apakah akan terjadi jika anda terjatuh dalamnya?
Bintang ialah koleksi yang hebat dan besar yang kebanyakannya terdiri daripada hidrogen
yang runtuh daripada awan gas yang besar di bawah gravitinya
Dalam terasnya, lakuran nuklear menyebabkan atom hidrogen menjadi helium
melepaskan jumlah tenaga yang besar
Tenaga ini, dalam bentuk sinaran, menolak berlawanan dengan graviti</description>
        </item>
        <item>
        <title>Perbankan Dijelaskan - Duit dan Kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:26:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Sistem perbankan antarabangsa adalah suatu enigma.
Terdapat lebih daripada 30,000 bank berbeza di seluruh dunia
dan mereka memiliki sejumlah aset yang sangat banyak
10 bank teratas sahaja sudah memiliki kira-kira 25 trilion Dolar AS/$25T
Hari ini, perbankan dilihat sebagai sesuatu benda yang kompleks,
tetapi asalnya, ideanya untuk menjadikan kehidupan lebih mudah.
Itali abad ke-11 ialah sebuah pusat perdagangan Eropah.
Pedagang dari seluruh benua bertemu untuk berdagang barangan-barangan mereka.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Adakah kamu seorang diri? (Di Alam Semesta) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:41:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Adakah anda berseorangan di alam semesta ini?
Ataupun anda mempunyai kaitan dengan apa-apa sahaja?
Pertama sekali, anda ialah sebahagian kumpulan mamalia yang sangat muda
tetapi kita sudah boleh mencipta video YouTube
dan membina Pelanggar Gergasi Hadron
Kita boleh memisahkan atom dan memcipta Pokémon
Kita berasal daripada hidupan purba
yang memulakan hidup kira-kita tiga billion tahun setengah yang lampau
Kita merasakan yang kita berkuasa terhadap planet ini, tetapi sepertinya tidak</description>
        </item>
        <item>
        <title>Penawar yang tidak puas hati ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:26:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Semua orang sudah biasa dengan perasaan itu
bahawa perkara-perkara tidak seperti yang sepatutnya.
Bahawa anda tidak berjaya,
hubungan anda tidak cukup memuaskan,
bahawa anda tidak mempunyai perkara yang anda inginkan.
Ketidakpuasan kronik
yang membuatkan anda melihat ke luar dengan iri hati
dan ke dalam dengan kekecewaan.
Budaya pop, iklan, dan
media sosial menjadikannya lebih teruk
dengan mengingatkan anda bahawa bertujuan untuk apa-apa
kurang daripada pekerjaan impian anda adalah kegagalan,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kehidupan di Planet Pencuri di bawah Ais. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:43:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Planet roque adalah planet yang bergerak melalui alam semesta bersendirian.
Mereka mendiami ruang angkasa yang gelap dan luas diantara bintang.
Hanyut sendirian melalui kegelapan yang abadi, tiada cahaya menghangatkan permukaan mereka,
Dan mereka terdedah kepada sejuk beku luar angkasa.
Mereka tidak tahu sebabnya, tidak ada hari ataupun malam, yang boleh memberi kelewatan masa yang sedang berlalu.
Namun, planet roque mungkin membawa kehidupan asing
kepada semua sudut galaxy.
Bagaimana ia terjadi?</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000km Cable to the Stars - The Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:37:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Mendapatkan ruang adalah sukar.
Sekarang, ia seperti naik ke atas gunung di atas kereta roda unicycle-
dengan ransel penuh bahan peledak.
Sangat perlahan, anda tidak boleh mengangkut banyak barangan, dan anda mungkin mati.
Roket perlu mencapai kelajuan kira-kira 40,000km sejam untuk melarikan diri dari Bumi.
Untuk mencapai kelajuan itu, roket kebanyakannya bekas untuk bahan bakar dengan hujung muatan kecil.
Ini tidak baik jika anda mahu pergi ke planet lain,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Hujahan Mengapa Dadah Ganja Perlu Dikekalkan Sebagai Haram: Ulasan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:22:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Di seluruh dunia,
ganja mula dibenarkan di sisi undang-undang.
Tapi adakah ini idea yang baik?
Berdasarkan perdebatan dalam talian
keburukannya sering dipandang remeh.
Jadi mari kita lihat tiga hujah yang paling kuat
menentang ganja dibenarkan di sisi undang-undang.
Hujah pertama:
Dalam beberapa dekad yang lalu,
Ganja telah diubah suai untuk menjadi dadah yang lebih kuat.
Hari ini, ganja ialah dadah yang sangat kuat
ganja merupakan dadah kuat yang boleh menyebabkan psikosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Sebab Mengapa Tenaga Nuklear Hebat! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:45:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Terdapat 3 sebab mengapa kita perlu meneruskan penggunaan tenaga nuklear
Pertama : Tenaga nuklear menyelamatkan nyawa
Pada 2013, sebuah kajian yang dilakukan NASA menemui bahawa tenaga nuklear mencegah
kira-kira 1.8 juta kematian
Jika anda memasukkan angka kematian daripada tragedi Chernobyl dan Fukushima
tenaga nuklear berada di tempat terakhir untuk kematian per unit tenaga dihasilkan
Sisa nuklear amat bertoksik dan disimpan di sesetengah tempat
sementara itu, hasil sampingan bahan api fosil dipam ke udara</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Alasan Mengapa Tenaga Nuklear Adalah Teruk! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:57:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Terdapat tiga sebab mengapa kita perlu berhenti menggunakan tenaga nuklear
Pertama : Percambahan senjata nuklear
Teknologi nuklear adalah sangat berbahaya untuk dunia
setahun selepas ujian letupan nuklear pertama dunia pada 1944
dua bandar besar telah dimusnahkan oleh 2 buah bom
Selepas itu, teknologi reaktor berevolusi dengan perlahan
hanya untuk menjana tenaga elektrik
tetapi ia selalu dikaitkan dengan teknologi senjata nuklear
Hampir mustahil untuk membangunkan senjata nuklear
tanpa mengakses kepada teknologi reaktor</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sejarah Baru untuk Kemanusiaan - Era Manusia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ms/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:50:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Manusia telah wujud sejak berjuta-juta tahun, sebagai sebahagian daripada alam .
Kemudian, sesuatu berubah. Dalam masa yang amat singkat
kita mengubah planet ini dan merekanya untuk memenuhi keperluan kita.
Setakat yang kita tahu, kita makhluk pertama yang bangunkan dan mengambil alih sebuah planet.
Peralihan dari memburu dan mengumpul, ke pertanian dan bangunan, begitu cepat hingga kebanyakan cara kita berfikir tentang dunia tiada guna lagi.
Salah satu idea kita yang paling kolot ialah kalendar yang paling biasa digunakan di dunia menegaskan bahawa kita hidup pada tahun 2016.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Melayu</title>
        <link>https://swiest.com/ms/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ms/2000100001/</guid>
        <description>​
Saya boleh tolong orang jika saya melibatkan diri.
Sangat tak beretika.
Suami awak mendera emosi awak. Tinggalkan saja dia.
Okey.
DARIPADA BILL LAWRENCE - PENERBIT EKSEKUTIF SCRUBS DAN TED LASSO
Saya risaukan awak. [Jimmy] Saya bersedih tentangnya. [menangis]
Awak memendam rasa.
[Paul] Awak mahu biarkan perasaan sedih menguasai awak,
atau awak akan hadapinya…
dan pulih daripadanya? Mungkin kedua-duanya. Keluar dari sini.
​
[Gomez mengerang, menarik nafas]
[rakan] Bagaimana keadaan awak?</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
