<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>EX on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/ex/</link><description>Recent content in EX on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/ex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La carte de visite | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640001/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640001/</guid><description>Podcast Description Dans le domaine de l’amour, est-ce que le moment de la rencontre détermine la suite de l’histoire ? Quand vous allez entendre l’histoire d’Anna vous verrez que oui… mais non !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Le message | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640002/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640002/</guid><description>Podcast Description Comment s’installe l’emprise ? Elle s’infiltre dans toutes nos cellules, au point d’effacer notre libre arbitre. Qui qu’on soit, quel que soit notre force de caractère, on est toutes et tous des victimes potentielles. Mais Alessio est la preuve vivante qu’on peut s’en sortir.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>Le chemin | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640003/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640003/</guid><description>Podcast Description La vie est longue, le chemin jalonné d’épreuves, je ne vous apprends rien. Et vous qui écoutez EX… vous êtes peut être en train de vivre un chagrin d’amour, une crise dans votre couple… Vous savez quoi ? Le chemin de vie de Raphaël&amp;nbsp;devrait vous inspirer et vous aider passer au dessus des nuages !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Choisir la vie | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640004/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:00:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640004/</guid><description>Podcast Description Vous avez remarqué comme on se transforme quand on tombe amoureux ? Même quand on se sent éteints, quand on voit tout en noir, l’amour transforme tout, met de la lumière partout. Et Lucie va vous prouver que quand il s’agit de la vie en elle-même, l’amour peut vous sauver de tout.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Le prof | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640005/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640005/</guid><description>Podcast Description Comment se construit le véritable amour ? D’abord sur l’apparence ? Nelly va vous prouver que l’amour vrai est fondé sur l’admiration qu’on a de l’autre, les valeurs, l’humour aussi, et le moins qu’on puisse dire, c’est qu’elle aime son homme envers et contre toutes les épreuves !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>Au nom de l’amour | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640006/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:00:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640006/</guid><description>Podcast Description Quand l’amour vous tombe dessus, et qu’on n’a pas le droit de laisser épanouir cet amour, que faut-il faire ? Réprimer ses sentiments ? Se sacrifier ?&amp;nbsp;
Ingrid a vécu l’enfer et a trouvé la lumière, et Dieu, oui Dieu, merci, elle n’a écouté que son coeur.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>L’agriculteur | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640007/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 05:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640007/</guid><description>Podcast Description Comment créer une histoire quand la France a les yeux braqués sur vous ? Comment laisser épanouir son amour pour l’autre quand on a des rivales juste à côté de soi ? Quand on aime comme aime Lucile, c’est finalement simple comme bonjour !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>La reconnexion | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640008/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 04:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640008/</guid><description>Podcast Description Quand on vit le pire, on est parfois en dissociation, on est à côté de soi.&amp;nbsp;
Commence alors un long chemin pour se reconnecter à soi, et à la vie. Et seulement là, peut surgir l’amour ! Audrey l’a fait ce long chemin, et la vie a mis sur sa route un être EX…traordinaire !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Le boss | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640009/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:00:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640009/</guid><description>Podcast Description Ce qui fait le sel, le panache d’une histoire d’amour, est-ce que ce sont les interdits, les différences ?
Une chose est sûre, en entendant Barbara, on se rend compte que quand l’amour est là, tous les obstacles s’effacent comme par miracle !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>La lumière au bout du tunnel | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640010/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 04:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640010/</guid><description>Podcast Description Quel est le point commun entre tous les épisodes d’Ex… que vous avez écoutés ? C’est&amp;nbsp;simple, ça se termine toujours bien, toujours !
Marie a vécu le pire, a été quittée pour quelqu’un contre qui on ne peut pas lutter, et pourtant je spoile… ça se termine bien !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>On se retrouvera | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640011/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640011/</guid><description>Podcast Description Quels sont les signes qui montrent que vous avez rencontré la femme ou l’homme de votre vie ? La reconnaissance de l'autre, la familiarité, la fluidité, la simplicité, les échanges, le regard, l’envie d’être ensemble, tout le temps. Et aussi le ventre, les papillons dans le ventre, comme un coup de poing. Ce qu’a vécu Brigitte c’est tout ça en même temps, et bien plus encore.&amp;nbsp;
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Le vent | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640012/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 08:02:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640012/</guid><description>Podcast Description Je vous préviens, si vous êtes amoureuse ou amoureux de quelqu’un qui ne vous rend pas cet amour; cet épisode va vous mettre du baume au cœur. Car oui en amour, la vérité du jour n’est pas celle du lendemain, et Camille en a fait la merveilleuse expérience !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>Être soi | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640013/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 04:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640013/</guid><description>Podcast Description L’histoire de Marie-Cau pose une question essentielle : peut-on aimer et être aimé(e) si on ne s’est pas encore trouvé(e) soi ? Si on est a côté de son identité, de sa personnalité propre ?
En tout cas l’histoire que vous allez écouter est l’histoire d’une grande dame, qui a fait un sacré chemin pour être en accord avec elle-même.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Du secret au pardon | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640014/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 04:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640014/</guid><description>Podcast Description L’histoire que Lorène va vous raconter est une histoire d’amour qui s’est créée à l’instinct. Une évidence.
Mais quand le secret vient faire trembler les fondations du couple, comment résister ?&amp;nbsp;Comment pardonner ?
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Compatibles | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640015/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 04:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640015/</guid><description>Podcast Description Est-on prédestinés à aimer quelqu’un de bien précis, puis à procréer avec cette personne ?
Peut-on s’aimer alors qu’on n’est pas compatibles ? Existe-t-il un endroit dans notre cerveau qui sait si c’est la bonne personne ?
L’histoire d’Aude pose toutes ces questions-là, mais les mystères de l’inconscient restent les mystères de l’inconscient !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Un amour nommé désir | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640016/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 04:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640016/</guid><description>Podcast Description Quelle est la part du désir dans l’amour qu’on porte à quelqu’un ? Finalement c’est la seule émotion qui différencie l’amour de l’amitié, non ? Donc quand quelqu’un ne nous désire plus, a priori on n'est plus son amoureuse ou son amoureux, on est son ami(e).
L’histoire de Marie est la démonstration par A + B de ce que je viens de vous dire !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>1 an après | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640017/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 04:00:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640017/</guid><description>Podcast Description S’il y a une seule conclusion à tirer de toutes ces histoires d’amour que vous écoutez dans EX..., c’est que l’amour est une affaire de rencontre bien sûr, mais surtout une affaire de bon timing. Tout est affaire de dates, et Jessica a mis une croix dans son agenda le 2 Avril !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>À la vie à la mort | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640018/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 04:00:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640018/</guid><description>Podcast Description Souvent dans les contes, au cinéma, on dit que l’amour, le vrai, perdure au-delà de la mort. Mais ça c’est pour les films.
Sauf que l’amour parfois, est aussi fort dans la vie que dans que dans les histoires qu’on invente. Marjorie l’a vécu, cet amour-là.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>20 ans plus tard | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640019/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 04:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640019/</guid><description>Podcast Description Depuis le temps que je vous écoute me raconter vos histoires d’amour, je suis persuadée d’une chose : le coup de foudre n’arrive jamais par hasard. Si vous avez vécu l’amour au premier regard avec quelqu’un mais que l’histoire n’a pas abouti, un conseil : retrouvez-le ! Et ce n’est pas Rémy qui va vous dire le contraire.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>La vérité d’un jour n’est pas celle du lendemain | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640020/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 04:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640020/</guid><description>Podcast Description S’il y a une conclusion à tirer de toutes les histoires que vous nous racontez ici, c’est que dans la vie, rien n’est figé. Les épreuves peuvent être balayées, et surtout, l’amour bouscule toutes les certitudes !
Au cas où vous penseriez qu’il n’y a plus d’espoir, l’histoire de Solange va faire revenir la lumière dans vos têtes, croyez-moi !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Consentir | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640021/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 04:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640021/</guid><description>Podcast Description Quand on vit un traumatisme, combien de temps met-on pour se réparer ? Peut-on aimer quand on est parasitée par un souvenir ? Quand on est fragilisée ? Isa est restée paralysée sans même s’en rendre compte, mais l’amour est toujours au bout du chemin !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>France-Canada | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640022/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 04:00:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640022/</guid><description>Podcast Description On vous a déjà prouvé dans EX, que quand l’amour est là, les kilomètres ne comptent pas. Faut-il encore être sûr que les fondations de la relation soient solides.
Mais vous allez voir, dans ce domaine-là, Victoire porte bien son nom&amp;nbsp;&amp;nbsp;!
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Le gourou | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640023/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 04:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640023/</guid><description>Podcast Description Qu'est-ce qui peut être plus fort que l'amour véritable ? Vous qui êtes fan de EX vous allez me dire : rien du tout Agathe ! Mais c'est sans compter sur l'emprise, la mainmise, le joug que certaines personnes peuvent opérer sur l'autre. Ça s'appelle des gourous, et Solange va vous en parler.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Bis repetita | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640024/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 05:15:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640024/</guid><description>Podcast Description C’est toujours quelques chose de se construire quand nos modèles ont du panache. De trouver sa place aussi parfois quand nos parents forment un couple légendaire.
Léa a trouvé la solution… faire comme eux !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>La fracture | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640025/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 04:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640025/</guid><description>Podcast Description Jusqu’où peut on se sacrifier par amour ? Et d’ailleurs, à partir du moment où on aime vraiment, peut-on parler de sacrifice ?
Oui, le bonheur, on peut l’atteindre même quand on vit une grosse épreuve, vous qui écoutez EX Vous le savez, l’amour est plus fort que tout !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>La bulle | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640026/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640026/</guid><description>Podcast Description Comment ne pas tomber amoureuse d’un homme qui vous a choisie alors qu’il peut avoir qui il veut,&amp;nbsp;quand on est projetée dans un monde peuplé de stars, de personnalités insolites, comment ne pas fondre quand on vit dans une bulle, comme au cinéma ?
Cassandre a vécu une histoire EX…traordinaire, au sens propre du terme !
Alexandre Desgué a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Le militaire | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640027/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 04:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640027/</guid><description>Podcast Description Quelle est donc cette force qui nous pousse à rester avec quelqu’un, alors même qu’on a peur, alors même qu’on le voit si peu.
L’amour transcende-t-il tout, du moment qu’il est ex…traordinaire ? Joséphine se l’était promis : «&amp;nbsp;jamais un militaire !&amp;nbsp;», mais que voulez-vous, la vie à plus d’imagination que nous…
Alexandre Desgué a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>Réparer | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640028/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 04:00:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640028/</guid><description>Podcast Description Comment faire confiance quand la figure auprès de laquelle on s’est construite nous a trahie ? Peut-on s’abandonner à l’amour quand le socle familial a tremblé à ce point ?
Marlène a su trouver les ressources pour dépasser la peur, et surtout, elle a fait la rencontre ex…traordinaire !
Alexandre Desgué a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>L’amour inespéré | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640029/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 04:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640029/</guid><description>Podcast Description Est-on condamnés à porter nos traumatismes jusqu’au bout ? Est-ce que les chocs conditionnent nos choix, nos destins pour toujours ?&amp;nbsp;Manon va vous prouver qu’en amour aussi, les schémas, ça se casse, pour le meilleur !
Chloé Benoist a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>La demande | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640030/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 04:00:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640030/</guid><description>Podcast Description Est-ce que le rêve du mariage se&amp;nbsp;perd ? C’est vrai, à ma génération, c’était une fin en soi… Aujourd’hui ce n’est plus le but ultime, mais quand même quand la demande est digne d’une comédie romantique, quand elle soude un amour si fort… on ne peut qu’envier Léa !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>La tradition | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640031/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 04:00:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640031/</guid><description>Podcast Description Qu’est ce qui fait qu’une histoire d’amour est digne d’être dans EX ? Il faut une histoire qui a du panache, une histoire avec des obstacles, la rencontre de deux êtres qui doivent se battre pour faire exister leur amour, une histoire qui subsiste contre vents et marées, contre les clichés, contre l’entourage aussi, parfois. Et si je vous disais que l’histoire de Yasmine, c’est tout ça à la fois ?</description></item><item><title>Le fruit de l'amour | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640032/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 04:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640032/</guid><description>Podcast Description Vivre son amour, loin l’un de l’autre… On l’a vu souvent dans EX… ça donne de sacrées histoires d’amour ! Mais alors quand l’histoire se passe entre le Kenya,&amp;nbsp;l’Angleterre, Bruxelles et la Pologne… ça donne l’histoire EX…traordinaire de&amp;nbsp;Marie !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>L’intuition | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640033/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 04:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640033/</guid><description>Podcast Description Peut-on créer une histoire parce qu’on l’a décidé soi ? Je veux dire si l’objet de notre désir ne semble pas disposé à vivre le grand amour, est-ce qu’on doit suivre son intime conviction ? A écouter Candice, la réponse est un grand oui !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>L'alibi | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640034/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 04:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640034/</guid><description>Podcast Description Autour de nous, on connaît tous quelqu’un qui a été manipulé en amour. Et nous on ne comprend pas, on s’insurge, on se dit que ça ne nous arrivera jamais. Sauf que la manipulation, l’emprise, s’installent de façon insidieuse, doucement, sans crier gare. Écoutez bien l’histoire de Justine et notez bien&amp;nbsp;les trois piliers du système : je me victimise, je te torture, et je te porte aux nues. Ouvrez l’œil, parce que l’amour, le vrai, ne mérite pas qu’on le fasse attendre !</description></item><item><title>Pouvoir conduire c’est pouvoir partir | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640035/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640035/</guid><description>Podcast Description On parle souvent de l’autonomisation quand on parle de l’éducation de nos enfants, mais nous, adultes, à quel moment de la vie est ce qu’on prend notre envol ? Quand sait-on quelle est notre juste&amp;nbsp;place ? L’endroit où on peut être heureux ? Guenaëlle a pris les rennes de sa vie, grâce à une rencontre qui lui a donné des ailes !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Les temps changent | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640036/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 04:00:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640036/</guid><description>Podcast Description Qui a dit que les gens ne pouvaient pas changer ? Vous-même, êtes-vous la même personne qu’il y a 10 ans ?
L’histoire de Mélanie nous donne une grande leçon. : on peut être totalement incompatible avec quelqu’un un jour, et être fusionnel avec la même personne quelques années après.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>La cliente | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640037/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 04:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640037/</guid><description>Podcast Description Imaginez : vous avez une orientation sexuelle bien définie, vous aimez un certain type de personne et pas un autre… et soudain, l’inverse de vos aspiration passe la porte de votre vie, et vient tout remettre en question. C’est ça l’amour, comme dirait Mélodie !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>REDIFF - La déclaration | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640038/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 04:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640038/</guid><description>Podcast Description Quand on aime quelqu’un on se dit toujours qu’on ne pourra jamais aimer plus. Et puis un jour on rencontre sa véritable moitié, la personne qui fait tomber toutes les certitudes, qui modifie toutes les habitudes. Elsa a trouvé sa moitié, et en cette Saint Valentin leur amour fait rêver. Un conseil : surtout écoutez cet épisode jusqu’à la fin !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>Lydia | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640039/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 05:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640039/</guid><description>Podcast Description Quand on rencontre quelqu'un, comment être sûr que l'être aimé n'a pas une face cachée ? Y a-t-il des signes avant-coureurs, des indices qui veulent tout dire, un type d'individu à craindre plutôt qu'un autre ?&amp;nbsp;
Force est de constater avec l'histoire de Lydia et tant d'autres, que l'emprise peut s'incruster, se transfuser dans tous les milieux sans crier gare, sans prévenir.
Une histoire cruciale cette semaine dans Ex.</description></item><item><title>Mon héros | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640040/</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 05:00:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640040/</guid><description>Podcast Description Parce qu’on a toutes et tous été bercés par des contes, parce que malgré tous nos efforts on a du mal à se départir de l’image du prince charmant, imaginez : vous tombez follement amoureuse, et en plus vous réalisez que l’objet de votre amour est un super héros ! Vous seriez comme Lisa-Marie : conquise.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Créer des ponts | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640041/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 05:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640041/</guid><description>Podcast Description Quand on tombe amoureuse ou amoureux de quelqu’un qui habite loin, quand on a des océans qui nous séparent, une langue, une culture opposées, on a qu’une seule solution pour que ça marche : créer des liens, tisser des attaches au delà des différences.
Marie-Bénédicte est merveilleuse pour ça, elle vous raconte son extraordinaire histoire d’amour pour laquelle elle en a créé, des ponts !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Le regard | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640042/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 06:00:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640042/</guid><description>Podcast Description Vous avez remarqué quand on rencontre quelqu’un après une période difficile, la première phrase qu’on entend c’est souvent : «&amp;nbsp;ouh là attention, t’emballe pas !&amp;nbsp;». Mais qu’est ce que ça veut dire «&amp;nbsp;prendre son temps&amp;nbsp;», quand on est sûr de soi ?
Romain s’est totalement emballé et croyez-moi il a très bien fait !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>Libres | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640043/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 05:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640043/</guid><description>Podcast Description Attention grande question dans EX… cette semaine : faut-il être nécessairement dans une relation exclusive pour s’aimer ?
Est-ce qu’on peut vivre d’autres amours et pourtant s’épanouir dans son couple ? Louise vous le dira avec toute son énergie, tout son charme : oui, on peut !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>Paulo | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640044/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 05:00:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640044/</guid><description>Podcast Description Aimer, est-ce que ça nécessite un effort ? Faut-il œuvrer pour souder son couple, même quand l’amour fou est là ? La vie réunit ceux qui s’aiment, certes, mais Maureen l’explique très bien, encore faut-il décider, entreprendre, encore faut-il voir grand !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Agathe Soreau l'a monté et mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>De l’ombre à la lumière | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640045/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 05:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640045/</guid><description>Podcast Description Vous qui êtes des fidèles de EX… vous êtes habitué(e)s aux histoires d’amour interdit : mais l’histoire que Micheline va vous raconter est celle d’un amour sacré, d’un amour qui bouscule l’ordre établi, un amour qui fait trembler toute une communauté.&amp;nbsp;Bref, on vous en a raconté des histoires d’amour impossibles, mais alors celle-ci…
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Stéphane Bidart l'a monté et mis en musique.</description></item><item><title>La différence | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640046/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640046/</guid><description>Podcast Description Pour s’aimer, faut-il se ressembler ? Faut-il correspondre à une normalité ? Si vous êtes des fidèles de ce podcast vous avez votre petite idée ! Non, l’amour ne se limite en aucun cas à aux conventions, aux clichés ! Genevieve va vous prouver que quand l’amour s’infiltre dans nos veines, il fait tomber toutes les barrières et toutes les appréhensions. Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.</description></item><item><title>Renaissance | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640047/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 06:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640047/</guid><description>Podcast Description Toutes les grandes histoires d’amour qu’on vous a racontées dans ce podcast le prouvent : l’amour fou ratisse tout sur son passage.&amp;nbsp;Mais ce qui est vraiment merveilleux avec l’amour, c’est qu’il ratisse aussi les angoisses, les&amp;nbsp;errances, le mal-être quoi ! Et vous allez voir, si il y en a bien un qui revit depuis qu’il vit avec son amour, c’est Rémi ! Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.</description></item><item><title>Vivre après Marc | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640048/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 13:00:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640048/</guid><description>Podcast Description Qu est ce qui reste de nos amours après les ruptures ? Après les cassures ? Qu’est que ça change en nous ? Est-ce qu’on continue à être nourri de cet amour ?&amp;nbsp;
Noemie vous le dirait très bien, quand l’amour est trop fort, l’amour ne meurt pas.&amp;nbsp;
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>Le coloc' | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640049/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 07:00:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640049/</guid><description>Podcast Description Et si la personne qu’il vous fallait était juste là, sous vos yeux, à côté de vous ? Mon conseil du jour : regardez autour de vous ! Mais pas trop loin ! Ce n’est pas Amelie qui va me contredire !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>La Belle et la Bête | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640050/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 13:00:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640050/</guid><description>Podcast Description Il paraît que le mois de Janvier est le mois le plus déprimant de l’année, alors si on le démarrait par une extraordinaire mignonnerie ? Marion va vous raconter son histoire simple, belle. Une histoire de coup de foudre, une histoire de rencontre, une histoire qui tourne bien !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.</description></item><item><title>Le train fantôme | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640051/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640051/</guid><description>Podcast Description Les personnes avec qui on est en couple, sont souvent le reflet de nos errances : on a une estime de soi à zéro ? Et nous voilà sous emprise d’un pervers narcissique. Et puis quand quand on rencontre la bonne personne, tout se répare. Et si on suivait le chemin de Laura qui s’est restaurée, s’est épanouie ? Et oui, elle s’est mise à rayonner, elle a tout changé, depuis qu’elle a rencontré son homme, le bon.</description></item><item><title>REDIFF - L'âge d'or | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640052/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 12:16:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640052/</guid><description>Podcast Description On dit souvent que l’amour n’a pas d’âge, mais avouez que l’amour fou et le sexe chez les personnes plus âgées, c’est un immense tabou ! Alors si ça vous gène, si pour vous l’âge ne tolère pas la passion, écoutez bien l’histoire de la merveilleuse Susie Morgenstern. Et vous savez quoi ? Je parie que vous souhaiterez exactement le même bonheur, le même vent de liberté, à votre grand mère !</description></item><item><title>17 heures 17 | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640053/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 09:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640053/</guid><description>Podcast Description Quand la rencontre est évidente, pourquoi ne pas se dire je t’aime tout de suite ? Pourquoi faire preuve de retenue quand on sait, de façon sûre, qu’on va commencer une grande histoire ? Pourquoi faire preuve de pudeur ? La pudeur, en voilà une question cruciale quand on tombe amoureuse d’un homme connu. Toutes ces questions, Vanessa ne se les est pas posées quand a commencé sa grande histoire, officiellement, un beau jour, à 17 heures 17.</description></item><item><title>Deux en un | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640054/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 11:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640054/</guid><description>Podcast Description Trouver sa moitié, trouver celle ou celui qui fera de nous quelqu’un d’entier de complet. C’est notre rêve à tous non ? Karine n’a jamais été totalement remplie, jamais totalement épanouie, jusqu’a ce que le destin mette et remette sa véritable moitié sur son chemin. Jusqu’à former un couple… deux en un. Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.</description></item><item><title>L’homme pansement | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640055/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640055/</guid><description>Podcast Description Aller on va revenir sur un moment douloureux : votre dernier chagrin d’amour. Vous vous souvenez de ce que vous avez fait après ? Je vais vous le dire moi : vous avez pleuré toutes les larmes de votre corps, puis vous avez été en colère, puis vous avez trouvé le fameux pansement, l’infirmière ou l’infirmier, celui où celle qui est venu(e) commencer à vous réparer. Vous savez les pansements, ceux avec qui on ne construit jamais une histoire ?</description></item><item><title>REDIFF - LUCETTE 83 | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640056/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 11:14:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640056/</guid><description>Podcast Description Peut-on tomber amoureuse d’un regard, quand il est figé ? Peut-on tomber amoureuse d’un grain de voix, de mots dans un mail ? Est-ce que tout n’est pas biaisé quand on ne montre que la partie la plus séduisante de soi ? Lucy va vous prouver que oui, et que le chemin amoureux, même si il est sinueux, doit être vécu pour y trouver, au bout, l’amour, le vrai !</description></item><item><title>J’aimerais user ma peau sur la tienne | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640057/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 08:00:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640057/</guid><description>Podcast Description Quelles traces laisse un drame sur la vie de quelqu’un ? La résilience d’accord, mais jusqu’où ? Est-ce que on peut reconstruire, aimer de nouveau vraiment ? Complètent ? Passionnément ? Vous allez voir, Christine va mettre de la lumière dans vos vie !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>Sans domicile fixe | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640058/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 08:50:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640058/</guid><description>Podcast Description Généralement quand on rencontre quelqu’un, on demande comment elle ou il est physiquement, s’il est gentil, et puis très vite, on demande ce qu’il fait dans la vie. C’est vrai ça compte non ? Le statut, la position sociale, la sécurité. Et bien force est de constater que quand on aime vraiment, profondément, ça n’a aucune importance. Aurelia va le prouver comme jamais ! Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.</description></item><item><title>Mi vida contigo | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640059/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 08:53:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640059/</guid><description>Podcast Description Vous qui écoutez ce podcast, qui êtes peut-être seul(e), vous qui rêvez de rencontrer le grand amour, de changer de vie… voyagez ! Partez à l’aventure ! On dit souvent que l’amour arrive sans crier gare, mais si vous provoquiez un peu le destin, comme Clémence ? Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>Les gens qui s’aiment n’ont pas le droit d’être malheureux | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640060/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:30:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640060/</guid><description>Podcast Description Parfois être avec la personne qu’on aime c’est simple : on se rencontre, on tombe amoureux, on vit ensemble, et voilà. Et puis d’autres fois il faut se battre, et l’histoire n’en est que plus belle, non ?
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>La dernière danse | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640061/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 14:10:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640061/</guid><description>Podcast Description Combien de fois vous l’ai-je rabâché : écoutez votre petite voix intérieure ! Vous savez, celle qui est bonne pour vous, celle qui sait pour vous.&amp;nbsp;
Sébastien le savait au plus profond de lui… que c’était elle.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Le van | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640062/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 07:00:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640062/</guid><description>Podcast Description Finalement à force d’écouter vos histoires d’amour je me dis une chose : à chaque fois qu’on va au bout de ses envies, qu’on écoute sa petite voix intérieure, qu’on est au plus proche de soi, l’amour est au bout du chemin ! Camille l’a bien trouvé son amour, au bout du chemin, au volant de son van. Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.</description></item><item><title>REDIFF - Quand on choisit d’aimer, alors il n’y a plus aucune difficulté | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640063/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 15:15:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640063/</guid><description>Podcast Description Pourriez-vous tomber amoureux de quelqu’un qui ne vous plait pas physiquement? Quand Martha rencontre Philippe, elle ne peut pas envisager de commencer une histoire. Philippe est infirme moteur cérébral sévère. Mais finalement c’est simple, quand on choisit d’aimer, alors il n’y a plus aucune difficulté.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>La révélation | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640064/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 08:30:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640064/</guid><description>Podcast Description Il faut le dire, beaucoup d’histoires d’amour s’arrêtent parce qu’on a peur. Peur de s’installer, peur de faire le mauvais choix, peur du regard des autres, parfois. Emma a surmonté tous les obstacles pour être aux côtés de son amour, parce que c’était elle.
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>YOLO! | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640065/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 13:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640065/</guid><description>Podcast Description Si vous êtes en chagrin d’amour, ce que je vais vous dire va vous horripiler, mais je vais le dire quand même : remerciez celle où celui qui vous a quitté(e) ! Vous êtes libre, et c’est grâce à ça que comme Sébastien, vous vivrez votre histoire d’amour EX…traordinaire !
Clémentine De La Grange a réalisé cet épisode, Isabelle Field l'a monté et Alexandre Ferreira l'a mis en musique.</description></item><item><title>De l’espoir à l’espérance | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640066/</link><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 08:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640066/</guid><description>Podcast Description L’amour apporte la joie, l’équilibre, l’harmonie, l’amour vous aligne, bouche les vacuités. Et puis parfois l’amour, transcende. Axelle a vécu l’amour parfait, et dans l’épreuve, cet amour a fait d’elle une femme plus belle, plus forte, une femme résiliente, une femme merveilleuse.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>REDIFF - LADY C. | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640067/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 07:30:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640067/</guid><description>Podcast Description Les anciennes générations le disaient souvent à leurs enfants, pour être heureux, marie-toi dans ta rue ! Marie-toi devant ta porte avec quelqu’un de ta sorte comme on dit au Québec ! Comment peut-on construire une famille quand rien ne nous rassemble ? Est-ce que l’amour peut être assez puissant pour effacer les clivages ? Caroline a rencontré l’homme qui lui était le moins destiné, et pourtant l’amour a tout ratissé sur son passage, comme dans les contes de fée.</description></item><item><title>Au jour le jour | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640068/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 07:30:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640068/</guid><description>Podcast Description Comment faire un couple, comment s’épanouir avec la personne qu’on aime, quand on sait que quoiqu’il se passe, son amour n’a pas d’avenir ? Peut-on aimer quand on a aucune perspective ? Claudine vous donne une leçon d’amour… au jour le jour. Parce que oui l’amour peut croître, même sans se projeter.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>La libération | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640069/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 07:30:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640069/</guid><description>Podcast Description Comment se rendre compte qu’on est sous emprise ? Pourquoi passe t’on tant de temps à ne pas le voir, à ne pas l’entendre ? Pierre a passé des années dans une prison dont il n’avait pas conscience, mais vous le savez bien… après ces histoires difficiles, il y a toujours une histoire d’amour EX…traordinaire qui attend d’être vécue !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>REDIFF - Le Phoenix | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640070/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 07:30:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640070/</guid><description>Podcast Description Ne dit-on pas que quoiqu&amp;rsquo;il se passe, la vie réunit ceux qui s’aiment ? Vous pouvez tout tenter, tout espérer, essayer de faire des deuils, refaire votre vie. Si celui que vous aimez vous aime, la vie vous réunira. Entre les errances de la nuit parisienne et la trahison, Sandra a cru tout perdre. C’est sans compter sur son intelligence, sa force de vie, et surtout la force de l’amour extraordinaire de Tomer pour elle.</description></item><item><title>15 ans d’écart | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640071/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 07:30:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640071/</guid><description>Podcast Description Quand une femme est plus âgée que son homme, elle fait face à 2 injustices majeures : D’abord elle subit des jugements bien plus sévères que si c&amp;rsquo;était l’inverse, c’est à dire si c’était l’homme le plus âgé, mais en plus son horloge biologique tourne, à elle ! Peut-on imaginer vivre heureuse avec un homme si on ne peut pas lui donner un enfant ? Karine a bravé les clichés, et son horloge, et vous savez quoi ?</description></item><item><title>L’épée de Damoclès | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640072/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 07:30:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640072/</guid><description>Podcast Description La question du jour : comment aimer quand on a tout le temps peur pour l’autre ? Comment laisser l’amour vous envahir, comment se jeter à corps perdu dans son histoire ? Oui mais voilà, évidemment, Élodie va vous le prouver : l’amour est plus fort. Ça vous étonne ?
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>REDIFF - La déclaration | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640073/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 08:30:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640073/</guid><description>Podcast Description Quand on aime quelqu’un on se dit toujours qu’on ne pourra jamais aimer plus. Et puis un jour on rencontre sa véritable moitié, la personne qui fait tomber toutes les certitudes, qui modifie toutes les habitudes. Elsa a trouvé sa moitié, et en cette Saint Valentin leur amour fait rêver. Un conseil : surtout écoutez cet épisode jusqu’à la fin !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>Une vie sentimentale | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640074/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 13:06:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640074/</guid><description>Podcast Description Qui peut mieux parler d’amour que quelqu’un qui en a fait une œuvre ? Bérengère Krief nous raconte sa vie sentimentale : des relations toxiques, un mariage annulé au dernier moment, des histoires dignes de comédies romantiques, avec un seul et unique objectif : aimer et vivre !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Le grand recommencement | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640075/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640075/</guid><description>Podcast Description Quand on vit une rupture, et qu’on est triste, la seule chose à laquelle on se raccroche, c’est que ça peut recommencer. Et quand on console quelqu’un qui pleure on lui dit « il va revenir ». Mais au fond, vous serez d’accord avec moi, on sait que ça n’arrivera pas, puisque ça n’arrive jamais ! L’histoire EX… traordinaire d’Angela est l’exception… qui confirme qu’en amour il n’y a pas de règles !</description></item><item><title>L’évidence | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640076/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 14:39:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640076/</guid><description>Podcast Description Depuis le temps qu’on vous raconte des histoires, vous devriez le savoir, en amour il n’y a qu’une seule règle : c’est qu’il n’y a pas de règles. Si un jour on vous dit « ne te précipite pas », « tu es sûre que tu ne vas pas trop vite ? » Rappelez-vous de l’histoire de Caroline !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Le petit livre | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640077/</link><pubDate>Fri, 10 Jun 2022 11:30:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640077/</guid><description>Podcast Description Parfois l’amour vous tombe dessus, mais vraiment vous tombe dessus. C’est tellement fort, tellement inattendu, qu’on met une vie à réaliser ce qui nous arrive, voire a le savourer. Sandra c’est un livre qui a ouvert un nouveau chapitre de sa vie, comme une mise en abime de sa propre histoire.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>L’élan de vie | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640078/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 13:27:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640078/</guid><description>Podcast Description On vous en a raconté des histoires extraordinaires, mais celle-là ! L’histoire que vous allez entendre est une histoire d’âmes sœur, de destins, de foi. L’histoire de Bernard c’est celle d’un amour à toute épreuve, inextinguible, inébranlable, indestructible, c’est l’histoire d’un amour fou.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Intra familia | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640079/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 11:00:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640079/</guid><description>Podcast Description Qu’est ce qui définit les limites de l’amour ? Celles qui définissent qui on a le droit ou pas d’aimer ? Par exemple, peut-on tomber amoureuse ou amoureux d’un membre de sa famille, si on n’a pas de lien du sang ? Audrey est tombée amoureuse de son quasi-frère, avait-elle le droit de l’aimer ?
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Le secret | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640080/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 13:30:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640080/</guid><description>Podcast Description Les histoires cachées ont-elles plus de panache ? Est ce qu’elles conditionnent l’intensité de l’amour ? Et surtout peut-on aimer toujours aussi fort quand l’histoire sort au grand jour ? Diane va vous raconter son secret.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Le baptême | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640081/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 13:00:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640081/</guid><description>Podcast Description Il y a des histoires qui réparent. Quand 2 âmes abîmées se trouvent, elles peuvent entretenir les traumatismes, ou se régénérer l’une l’autre. Charlotte avait la foi, elle avait raison.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Tox(ique) | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640082/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 12:30:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640082/</guid><description>Podcast Description En amour on a souvent rendez-vous avec les mêmes histoires, les mêmes schémas. On est parfois l’infirmière ou l’infirmier, on pense qu’on peut sauver la personne qu’on aime. Léna a réussi à se sauver, elle, malgré le pire, malgré tout.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>HPI | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640083/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 08:45:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640083/</guid><description>Podcast Description Pour être heureux en couple doit-on nécessairement être les mêmes ? Ou bien au contraire imbriquer parfaitement nos différences pour ne faire qu’un ? Doit-on être 2 personnes intelligentes, ou bien de 2 personnes généreuses, deux personnes qui avons les mêmes idées ? Si les contraires s’attirent, en tout cas ils n’attirent pas Manon !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>La bonne moitié | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640084/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 14:01:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640084/</guid><description>Podcast Description C’est mathématique : si on a une moitié quelque part, on en a qu’une seule. On ne peut pas avoir plusieurs moitiés. Ou alors on a des quarts, des tiers… vous me suivez ? Layla a bien cru qu’on pouvait avoir plusieurs vies, mais c’est bel et bien avec sa vraie moitié qu’elle s’est sentie heureuse…en entier.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Maurice(s) | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640085/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 13:15:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640085/</guid><description>Podcast Description Le récit que vous allez entendre est le récit d’une vie : avec des rencontres fortes, des rêves réalisés, une volonté farouche de vibrer, de vivre intensément, avec passion. Et tout au long de cette vie un prénom, comme un cri : Maurice !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>La confiance | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640086/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 15:06:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640086/</guid><description>Podcast Description Quand tout est noir, quand tout est difficile, la question n’est finalement pas «vais-je m’en sortir, mais plutôt « quand vais-je m’en sortir » ? Si vous on vous donnait une date, même lointaine, ça irait mieux non ? Stephanie a toujours eu confiance : malheureusement en son premier compagnon, confiance en elle, et confiance ensuite en l’amour. Stephanie a eu confiance dans la vie, et elle va vous prouver qu’elle a eu raison.</description></item><item><title>L’hommage | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640087/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 10:50:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640087/</guid><description>Podcast Description Dans les livres, on dit souvent que l’amour est plus fort que la mort, plus fort que la maladie. Mais quand l’épreuve ultime est là… comment ne pas abîmer son amour, alors qu’on est déjà tellement abîmé, soi? Léa a aimé au-delà de l’épreuve, elle a goûté à l’amour sacré, elle voulait vous le raconter.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>S’engager | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640088/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 14:55:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640088/</guid><description>Podcast Description Qui a dit que le mariage était le tombeau du couple ? L’union sacrée est-elle une fin en soi ? Pourquoi dit-on oui ? Anouck va vous apprendre un nouveau concept : dire non
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Le grand retour | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640089/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 09:40:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640089/</guid><description>Podcast Description Dans les histoires de couple, vous croyez vous, aux « come-back » ? Je veux dire quand votre ami(e) en chagrin d’amour vous dit « elle/il va revenir », vous vous dites quoi ? Non parce que c’est vrai, ça n’arrive jamais non ? Quand c’est fini, c’est fini ! Bon si vous êtes fidèles à ce podcast, vous le savez… il n’y a pas de règles en amour !</description></item><item><title>Sur ma route | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640090/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 08:30:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640090/</guid><description>Podcast Description On a déjà beaucoup parlé dans ce podcast du concept de résilience, mais on n’a pas beaucoup parlé du concept de la consolation, si cher à au psychiatre Christophe André. Sommes-nous tous capables de nous consoler après un terrible drame ? Sommes-nous tous aptes à consoler les autres ? Sur la route d’Annick, il y a eu cet amour, capable de la consoler.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>Ce qui nous lie | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640091/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 23:20:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640091/</guid><description>Podcast Description Qu’est ce qui nous mène à l’être aimé? On dit souvent que c’est l’éducation qui nous lie à l’autre, qu’on se retrouve sur nos valeurs commune, qu’on se reconnaît parce qu’on vient du même monde ? Mais quand on tombe amoureux de quelqu’un qui appartient à un monde opposé, quand tout nous sépare, quand personne n’accepte notre amour, comment tenir, comme t aimer quand même ? Marie-Clémence va vous prouver qu’on peut tomber amoureuse dans le monde d’en face, et aimer malgré tout.</description></item><item><title>Loin des yeux près du cœur | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640092/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 09:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640092/</guid><description>Podcast Description Qui a dit que l’amour ne survivait pas à la distance ? Certainement pas Mathilde qui alors qu’elle pensait ne jamais aimer, a finalement vécu l’amour au delà des kilomètres, des séparations, et des nombreux obstacles qui ont jalonné son histoire.
Si vous aussi vous voulez nous raconter votre histoire d’amour, envoyez nous un résumé à&amp;nbsp;podcastex1@gmail.com&amp;nbsp;
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>Les sincérités successives | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640093/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 11:00:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640093/</guid><description>Podcast Description Vous le savez bien, l’amour rend aveugle, quand on aime on voit ce qu’on veut voir. Quand on a tous les signes d’une trahison sous les yeux, qu’est ce qui crée le déni ? Jessica voulait tellement aimer son homme, qu’elle a choisi d’ignorer. Peut être pour ne pas renoncer à cet avenir qu’elle projetait avec lui, peut être aussi parce qu’au fond il était sincère, sur le moment.</description></item><item><title>L’âge d’or | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640094/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 06:30:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640094/</guid><description>Podcast Description On dit souvent que l’amour n’a pas d’âge, mais avouez que l’amour fou et le sexe chez les personnes plus âgées, c’est un immense tabou ! Alors si ça vous gène, si pour vous l’âge ne tolère pas la passion, écoutez bien l’histoire de la merveilleuse Susie Morgenstern. Et vous savez quoi ? Je parie que vous souhaiterez exactement le même bonheur, le même vent de liberté, à votre grand mère !</description></item><item><title>Double mixte | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640095/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 16:12:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640095/</guid><description>Podcast Description Quand on est seul(e) on se demande souvent où est ce qu’on peut rencontrer l’âme sœur. Parfois on a peur de la rater, alors on est de toutes les fêtes. Et on rentre bredouille. Et on déprime. Et on recommence. Et puis un jour comme Aurelie, on va dans un endroit improbable, pour tout autre chose… et l’âme sœur est là, mais ce n’est peut être pas celui que vous aviez imaginé !</description></item><item><title>Le Sauveur | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640096/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 13:00:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640096/</guid><description>Podcast Description Quand on perd tout, que la lumière est éteinte, rien ne vaut l’amour, pour retrouver la vie. Margaux a vécu la descente aux enfer, mais son sauveur a tout changé.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Le non-dit | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640097/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 12:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640097/</guid><description>Podcast Description En amour finalement on se pose toujours les mêmes questions : doit-on forcer le destin ? Enfin surtout est qu&amp;rsquo;on a vraiment besoin de forcer le destin pour vivre sa grande histoire ? Quand on n&amp;rsquo;ose pas avouer ses sentiments, qu&amp;rsquo;on a l&amp;rsquo;impression qu&amp;rsquo;on va passer à côté de quelque chose, il est bon de se rappeler que quoiqu&amp;rsquo;il se passe, la vie réunit ceux qui s&amp;rsquo;aiment.
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>Le grand Amour, tout simplement | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640098/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 15:20:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640098/</guid><description>Podcast Description Parfois quand on se dit que la personne qu&amp;rsquo;on aime ne correspond pas aux idéaux de sa famille, vivre notre histoire nous semble insurmontable. Et puis en fait, on se rend compte que ça peut durer, 1 mois, 1 an, 10 ans&amp;hellip; mais quoiqu&amp;rsquo;il en soit, le grand amour met toujours tout le monde d&amp;rsquo;accord.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Renoncer - Partie 2 | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640099/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 08:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640099/</guid><description>Podcast Description Quels compromis êtes-vous prêts à faire pour la personne que vous aimez ? Quels sacrifices ? Vous vous êtes déjà posé ces questions ? Lou, elle, est prête à tout. Même à être la maîtresse d’un homme qui n’est pourtant pas marié. Tout, du moment qu’on ne lui enlève pas celui qu’elle aime.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Renoncer - Partie 1 | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640100/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 11:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640100/</guid><description>Podcast Description Quels compromis êtes-vous prêts à faire pour la personne que vous aimez ? Quels sacrifices ? Vous vous êtes déjà posé ces questions ? Lou, elle, est prête à tout. Même à être la maîtresse d’un homme qui n’est pourtant pas marié. Tout, du moment qu’on ne lui enlève pas celui qu’elle aime.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>On s’est connus, on s’est reconnus | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640101/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 08:30:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640101/</guid><description>Podcast Description Vous avez déjà vécu un coup de foudre ? Vous savez cette évidence au premier regard, cette sensation de familiarité, de s’être toujours connus ? Mais attention Marion vous le dira mieux que moi, ce n’est pas parce que c’est évident, que c’est simple, que c’est immédiat, même si c’est une rencontre ex…traordinaire.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Love thérapie | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640102/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 08:25:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640102/</guid><description>Podcast Description Oui je sais vous qui êtes fans de EX, plus rien de vouys étonne en matière d&amp;rsquo;amour. Mais quand même, dans la série des situations amoureuses auxquelles on n&amp;rsquo;a pas le droit de succomber, il y a évidemment celles où la différence d&amp;rsquo;âge est énorme, et celles où la personne convoitée ne peut pas l&amp;rsquo;être d&amp;rsquo;un point de vue déontologique&amp;hellip; Vous me voyez venir ? Évidemment Mathilde a cumulé les deux, et ça, c&amp;rsquo;est vraiment EX&amp;hellip;traordinaire.</description></item><item><title>Vivre là-haut | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640103/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 08:00:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640103/</guid><description>Podcast Description Est-ce qu&amp;rsquo;avant la rencontre ultime, chaque protagoniste doit faire son petit travail intérieur pour que le miracle se produise ? Est-ce qu&amp;rsquo;il faut être fidèle à ses désirs, même les plus anciens ? Camille va vous prouver une chose : il ne faut jamais se départir de ses rêves d&amp;rsquo;enfant.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>à contre-courant | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640104/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 08:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640104/</guid><description>Podcast Description Vous avez remarqué ? L&amp;rsquo;amour, celui qui nous anime ici, celui qui nous transporte, arrive souvent alors qu&amp;rsquo;on a une vie bien huilée, qu&amp;rsquo;on a des projets concrets, qu&amp;rsquo;on est en train de construire. Qui aurait pu prédire à Raphaëlle, qu&amp;rsquo;alors qu&amp;rsquo;elle naviguait vers une vie bien tranquille, elle devrait faire un demi-tour radical, et nager à contre-courant, vers une autre histoire d&amp;rsquo;amour ?
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item><item><title>Du soin à l’amour | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640105/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 08:01:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640105/</guid><description>Podcast Description Existe-t-il une seule situation, un seul état d’être, qui empêche l’amour ? Même dans les pires situations morales, physiques, est-ce qu’on peut être totalement interdit d’amour ? Anthony l’a pourtant bien cru. Mais je n’arrête pas de vous le dire : l’amour ne connaît pas de limites !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Mon meilleur ami | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640106/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 08:30:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640106/</guid><description>Podcast Description En amour on dit qu’il est bon de faire ses expériences : il faut butiner, il faut un peu souffrir, pour savoir ce qu’on veut, et surtout ce qu’on ne veut plus. Et puis parfois, Justine pourrait vous en parler, c’est peut être pas plus mal de ne pas aller chercher ailleurs, quand son âme sœur est là, juste à côté&amp;hellip;
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>Le grand saut | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640107/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:30:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640107/</guid><description>Podcast Description L’amour n’est-il pas toujours un pari ? On se lance, on croise les doigts, on imagine, on espère, et puis on le sait, ça ne sera pas forcément comme on l’avait rêvé. Mais si, comme Franck, on vous disait que vous deviez faire le grand saut seulement au bout de 15 jours ? Comment réagiriez-vous ?
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>30 ans d’écart | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640108/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 07:28:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640108/</guid><description>Podcast Description Y’a t’il une norme en matière d’amour ? Y’a t’il un moule dans lequel on doit se fondre, un modèle à suivre, un idéal à atteindre ? Si vous êtes fidèles à ce podcast vous savez bien que non. Alors quand il s&amp;rsquo;agit de différence d’âge, pourquoi porte-t-on ce regard critique ? Pourquoi ces «elle cherche son père» «il a besoin d’une mère» «il prend une jeunette parce qu’il ne veut pas vieillir» ?</description></item><item><title>Le cadeau du ciel | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640109/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 14:00:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640109/</guid><description>Podcast Description L’amour a-t-il une morale ? A-t-on le droit de juger les comportements amoureux ? Le sentiment de culpabilité a-t-il quelque chose à faire avec l’amour ? Quand Olivia a vécu le pire, elle ne pouvait pas imaginer que le bonheur reviendrait si vite, malgré elle, sans jugement, comme un cadeau du ciel.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Double coup de foudre | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640110/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 09:00:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640110/</guid><description>Podcast Description Finalement les histoires d&amp;rsquo;amour qui vous sont racontées ici ne sont que des allégories de la vie en général : on croit que tout est perdu et puis tout à coup tout s&amp;rsquo;inverse, on passe de l&amp;rsquo;extrême tristesse au bonheur absolu. Si vous ne croyez pas à l&amp;rsquo;adage &amp;ldquo;l&amp;rsquo;espoir fait vivre&amp;rdquo;, Tristane va vous prouver que vous devriez : car alors que ça paraissait impossible, ce n&amp;rsquo;est pas un coup de foudre qu&amp;rsquo;elle a provoqué, mais bien 2 coups de foudre !</description></item><item><title>Chassé-croisé | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640111/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 10:00:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640111/</guid><description>Podcast Description Quel rôle joue le destin dans nos histoires d’amour ? La vie a-t-elle mis Alexis sur la route d’Elsa plusieurs fois par hasard ? Ou bien est-ce parce que leurs destins sont liés ? Entre rendez-vous manqués et rencontres fortuites, l’histoire d’Alexis et Elsa est-il un amour fantasmé, ou bien une véritable histoire ? Hasard ou destin, celui d’Elsa n’est en tout cas pas celui qu’elle croyait&amp;hellip;
Hébergé par Acast.</description></item><item><title>Le Phoenix | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640112/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 13:34:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640112/</guid><description>Podcast Description Ne dit-on pas que quoiqu&amp;rsquo;il se passe, la vie réunit ceux qui s’aiment ? Vous pouvez tout tenter, tout espérer, essayer de faire des deuils, refaire votre vie. Si celui que vous aimez vous aime, la vie vous réunira. Entre les errances de la nuit parisienne et la trahison, Sandra a cru tout perdre. C’est sans compter sur son intelligence, sa force de vie, et surtout la force de l’amour extraordinaire de Tomer pour elle.</description></item><item><title>La mission d'aimer | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640113/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 10:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640113/</guid><description>Podcast Description Qu’est ce qui fait les grandes histoires d’amour au fond ? Celles qui sont dignes d’être racontées ici ? Les opposés qui s’attirent, les embûches qu’on dépasse, les séparations qu’on surmonte… Mais les plus belles histoires, celles qui nous font pleurer, ce sont évidemment les histoires impossibles. Valérie va vous raconter son amour impossible, son amour interdit, son grand amour.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>La princesse charmante | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640114/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 07:12:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640114/</guid><description>Podcast Description Est ce que c'est vrai que l'amour transcende tout ? Les conventions, le conditionnement de genre, la sexualité qu'on nous attribue ?
Anna va vous prouver que oui, parce que c'est à force de chercher le prince charmant, qu'elle va être transcendée elle-même par un amour auquel elle ne pouvait pas s'attendre, et qui va prendre toute la place. Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.
Transcription</description></item><item><title>La correspondance | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640115/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 14:48:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640115/</guid><description>Podcast Description Trouver l’amour, est-ce que ça se provoque ? Faut-il changer ses habitudes ? Faut-il casser les schémas ? Ou bien au contraire se fier à la phrase que les célibataires entendent 50 fois par jour « l’amour viendra au moment où tu t’y attendras le moins ! » ? Pour Ludovic, c’est un peu tout cela en même temps. Mais en tout cas si l’amour est un voyage, il l’aura vécu encore plus intensément que quiconque.</description></item><item><title>Le couloir de la mort | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640116/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 14:30:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640116/</guid><description>Podcast Description Comment aimer quand l&amp;rsquo;amour est condamné d&amp;rsquo;avance ? Peut-on s&amp;rsquo;aimer sans se toucher ? Danielle va vous raconter son histoire d&amp;rsquo;amour pour Frank : un amour sans aucun contact, sans caresses, sans baisers, sans pouvoir même respirer celui qu&amp;rsquo;elle aime. Une histoire sans issue, mais avec de l&amp;rsquo;espoir. Une histoire dans le couloir de la mort, une histoire EX..traordinaire.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Le tourbillon | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640117/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 15:19:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640117/</guid><description>Podcast Description Comment trouver l'amour quand sa vie change du jour au lendemain? Comment trouver un fiancé quand on est déjà la fiancée des français? Quand Elodie est élue Miss France, elle ne perd pas ses valeurs et ne prends pas pour autant confiance en elle. Si vous ajoutez à ça sa soudaine notoriété, elle aurait pu rater sa rencontre avec l'âme soeur...
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d'informations.</description></item><item><title>Le bonheur de Hugues et Elsa | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640118/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 20:32:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640118/</guid><description>Podcast Description Vous avez été tellement nombreux à nous demander comment avait réagi Hugues en écoutant &amp;ldquo;la déclaration&amp;rdquo; d&amp;rsquo;Elsa&amp;hellip; Elle nous a envoyé un SMS !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>La déclaration | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640119/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 08:39:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640119/</guid><description>Podcast Description Quand on aime quelqu’un on se dit toujours qu’on ne pourra jamais aimer plus. Et puis un jour on rencontre sa véritable moitié, la personne qui fait tomber toutes les certitudes, qui modifie toutes les habitudes. Elsa a trouvé sa moitié, et en cette Saint Valentin leur amour fait rêver. Un conseil : surtout écoutez cet épisode jusqu’à la fin !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>La Maîtresse | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640120/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:44:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640120/</guid><description>Podcast Description Sur quoi se construisent les histoires adultères ? Qu&amp;rsquo;est ce que ça dit dit du regard que l&amp;rsquo;on porte sur soi ? Est ce qu&amp;rsquo;on bascule parce qu&amp;rsquo;on ne reçoit que le bon côté d&amp;rsquo;un homme, ou d&amp;rsquo;une femme ? Ou parce que chaque moment est un moment volé, donc précieux ? Vanessa a été dévorée d&amp;rsquo;amour par un homme rencontré par hasard, mais avait-elle le droit de l&amp;rsquo;aimer, alors qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;était pas libre ?</description></item><item><title>Le choix | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640121/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 15:00:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640121/</guid><description>Podcast Description Comment se passe une relation amoureuse en règle générale ? On se rencontre, on s’aime bien, puis on tombe amoureux, puis on s’aime, puis on construit. Mais quand d’un coup tout bascule, quand la vie crée un énorme fracas, comment réagir ? Faut il partir ou rester ? Myriam était avec Pierre depuis 5 mois seulement quand Pierre a su que sa vie ne serait plus jamais la même.</description></item><item><title>Liberté mon Amour! | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640122/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 10:07:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640122/</guid><description>Podcast Description Ses parents avaient tout prévu pour elle : un mariage avec des règles, un avenir tout tracé. Oui mais voilà, Jamila a des rêves, des rêves grands, et rien ne peut l’arrêter pour les réaliser, ni la justice, ni la prison, ni la raison, parce que tout simplement l’amour brûle en elle. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;histoire de 2 êtres qui veulent vivre leur amour, libres.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>La décharge électrique | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640123/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 07:00:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640123/</guid><description>Podcast Description L’amour c’est aussi une histoire de choix. Que vaut-il mieux ? Être dans la norme, choisir celui qui vous correspond en âge, qui vous correspond socialement, quitte à s&amp;rsquo;ennuyer ? Ou bien choisir celui qui vous électrise, qui vous renverse, alors qu’il ne correspond en rien à ce vous imaginiez ? Flavie, elle, a choisi le cœur, pas la norme, on ne peut que vous conseiller de faire comme elle si jamais, un jour, vous deviez faire ce choix.</description></item><item><title>La mainmise | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640124/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 15:00:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640124/</guid><description>Podcast Description Quand Agathe rencontre Léo, elle rencontre aussi pour la première fois l&amp;rsquo;amour. Et si l&amp;rsquo;amour c&amp;rsquo;était ça ? Si c&amp;rsquo;était normal ce qu&amp;rsquo;il lui impose, c&amp;rsquo;est-à-dire une totale mainmise sur sa vie ? Comment le savoir quand on a aucune référence, aucune expérience ? Comment se sortir de l&amp;rsquo;emprise de quelqu&amp;rsquo;un quand on croit que c&amp;rsquo;est pour tout le monde pareil ? Dans cet épisode, Agathe vous explique comment les mécanismes des violences s&amp;rsquo;instaurent, avec une intelligence et une force remarquables.</description></item><item><title>Lady C. | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640125/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 14:56:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640125/</guid><description>Podcast Description Les anciennes générations le disaient souvent à leurs enfants, pour être heureux, marie-toi dans ta rue ! Marie-toi devant ta porte avec quelqu’un de ta sorte comme on dit au Québec ! Comment peut-on construire une famille quand rien ne nous rassemble ? Est-ce que l’amour peut être assez puissant pour effacer les clivages ? Caroline a rencontré l’homme qui lui était le moins destiné, et pourtant l’amour a tout ratissé sur son passage, comme dans les contes de fée.</description></item><item><title>Nathanaël | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640126/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 15:34:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640126/</guid><description>Podcast Description Doit-on vivre sa foi en ne se nourrissant que de l&amp;rsquo;amour sacré ? La religion catholique dit oui, David dit non. Il dit non s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agît de choisir entre l&amp;rsquo;amour d&amp;rsquo;une femme et l&amp;rsquo;amour de Dieu, il dit non au point de plaider sa cause en haut-lieu, il dit non&amp;hellip;jusqu&amp;rsquo;à dire oui à sa femme, et oui à son Dieu.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.</description></item><item><title>La revanche | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640127/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 09:19:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640127/</guid><description>Podcast Description Oui on peut se tromper de chemin pendant des années. Oui on peut s’enliser dans une vie qui ne nous ressemble en rien. Et puis la vie décide de vous faire bifurquer. A vous de saisir les signes… C’est bien la vie qui a mis Edouard à 2 reprises sur le chemin de Marie, qui a appris à cette occasion que rien dans la vie, n’est jamais figé.</description></item><item><title>Quand on choisit d’aimer, alors il n’y a plus aucune difficulté | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640128/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 14:00:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640128/</guid><description>Podcast Description Pourriez-vous tomber amoureux de quelqu’un qui ne vous plait pas physiquement? Quand Martha rencontre Philippe, elle ne peut pas envisager de commencer une histoire. Philippe est infirme moteur cérébral sévère. Mais finalement c’est simple, quand on choisit d’aimer, alors il n’y a plus aucune difficulté.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>MERCI ROMAIN M. | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640129/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 15:03:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640129/</guid><description>Podcast Description Quand Pauline décide de retrouver son amour de primaire sur les réseaux, elle ne se doute pas du tout que c’est une toute autre histoire qui va se dessiner. Quand le destin s’en mêle, pas la peine d’essayer de lutter !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>La vie inversée | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640130/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 15:32:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640130/</guid><description>Podcast Description Béatrice est mariée avec un policier sympathisant du front national. Quand il meurt, sa vie bascule. Bascule jusqu’à trouver l’amour au-delà des idées. Jusqu’à aimer malgré soi, aimer malgré ce qu’on avait décidé, aimer malgré l’impossibilité d’aimer. Quand l’amour est plus fort que les préjugés, ça donne une histoire EX…traordinaire.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>LUCETTE 83 | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640131/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 16:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640131/</guid><description>Podcast Description Peut-on tomber amoureuse d’un regard, quand il est figé ? Peut-on tomber amoureuse d’un grain de voix, de mots dans un mail ? Est-ce que tout n’est pas biaisé quand on ne montre que la partie la plus séduisante de soi ? Lucy va vous prouver que oui, et que le chemin amoureux, même si il est sinueux, doit être vécu pour y trouver, au bout, l’amour, le vrai !</description></item><item><title>Le cœur a (ses) raison(s) | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640132/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 17:47:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640132/</guid><description>Podcast Description Comment réagir quand son enfant de 18 ans vient vous dire qu’il veut tout sacrifier pour l’amour de quelqu’un qui vit à l’autre bout du monde ? Audrey a voulu renoncer à tout, au moment où elle devait justement tout construire. Fallait-il lui interdire ? Pouvait-on l’interdire ? Ou bien fallait-il l’accompagner vu que le cœur a ses raisons…
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Une vie fois deux | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640133/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 16:00:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640133/</guid><description>Podcast Description Qu'est ce qui fait qu'on tombe amoureux&amp;nbsp;? Un moment de vie&amp;nbsp;? La magie&amp;nbsp;? Est-ce qu'on tombe amoureux parce que la personne en face de soi a des qualités humaines ou bien pour des raisons inexplicables&amp;nbsp;?&amp;nbsp;
Peut-être Marie aurait-elle dû se poser toutes ces questions quand elle a rencontré l’homme de sa vie… Peut-être aurait-elle dû gratter un tout petit peu, quoique.. on n'est jamais sûr que ce qu'on va découvrir n'est pas pire que le mensonge.</description></item><item><title>Action et vérité | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640134/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 16:11:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640134/</guid><description>Podcast Description On a tous déjà été enlisés dans une histoire. On se trouve des excuses pour ne pas partir, on se trouve des raisons de rester, on vit à côté de soi.&amp;nbsp;
Lorine n’est pas de ces filles qui considèrent que tout est figé&amp;nbsp;: elle, elle veut être heureuse coûte que coûte, quitte à trouver son bonheur à l’autre bout de la planète, quitte à écouter son instinct au détriment de la raison.</description></item><item><title>Ça s’en va et ça revient | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640135/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 16:19:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640135/</guid><description>Podcast Description Parfois on peut vivre des histoires d’amour… En étant à côté de soi. Sans s’écouter. Et puis soit la vie vous envoie un signe, soit votre corps parle. Quand Coralie a enfin su écouter sa petite voix intérieure, sa vie est passée d’une comédie dramatique à…une vraie comédie romantique !
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Il faut parfois savoir se fier aux apparences… | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640136/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 17:00:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640136/</guid><description>Podcast Description Qui aurait pu dire que Stéphanie, jeune femme solaire, gaie, bien dans ses baskets tomberait dans une histoire qui ne semble en rien lui être destinée ? Et pourtant, tous les indices étaient là, alors oui, parfois, il faut savoir se fier aux apparences, et tenter de les percer.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>C’est la vie qui décide, et la vie en a décidé autrement | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640137/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 18:42:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640137/</guid><description>Podcast Description Quand Elodie rencontre Chris, elle sait assez rapidement que ce sera son mari et le père de ses enfants. Mais c’est la vie qui décide, et la vie en a décidé autrement. Et la vie se rattrape parfois en envoyant des signes, alors… à Elodie de les interpréter.
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Tout sacrifier pour le pire. Ou pour le meilleur ? - Partie 2 | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640138/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 08:17:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640138/</guid><description>Podcast Description Quand Kate rencontre enfin le bel inconnu qu&amp;rsquo;elle a rencontré sur Instagram, elle décide de tout quitter en un coup de foudre : son pays, son travail, sa famille, ses amis. Une décision pour le pire ou pour le meilleur ?
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Tout sacrifier pour le pire. Ou pour le meilleur ? - Partie 1 | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640139/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 14:59:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640139/</guid><description>Podcast Description Quand Kate rencontre enfin le bel inconnu qu&amp;rsquo;elle a rencontré sur Instagram, elle décide de tout quitter en un coup de foudre : son pays, son travail, sa famille, ses amis. Une décision pour le pire ou pour le meilleur ?
Hébergé par Acast. Visitez acast.com/privacy pour plus d&amp;rsquo;informations.
Transcription</description></item><item><title>Ex... le teaser | EX...</title><link>https://swiest.com/fr/4426640140/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 15:38:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/4426640140/</guid><description>Podcast Description Dans ce podcast produit par Agathe Lecaron, vous trouverez des témoignages d&amp;rsquo;anonymes qui ont vécu des histoires d&amp;rsquo;amour qui ont tout changé dans leurs vies : ils ont vibré, parfois énormément souffert, il ont été déçus, parfois trahis, ont vécu des passions destructrices ou au contraire fondatrices, mais quoiqu&amp;rsquo;il en soit, même si ce ne sont pas que des histoires d&amp;rsquo;ex&amp;hellip;, elles sont ex&amp;hellip;traordinaires.
Hébergé par Acast. Visitez acast.</description></item></channel></rss>