<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Relatos de la Noche on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/relatos-de-la-noche/</link><description>Recent content in Relatos de la Noche on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 20:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/relatos-de-la-noche/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Relatos de Terror Decembrinos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770360/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770360/</guid><description>Podcast Descripción Incluso diciembre, época de fiestas, es un buen momento para reunirnos a contar historias de horror, experiencias con lo paranormal. ¿Te atreves a escuchar?
Compra mi libro aquí: https://www.penguinlibros.com/mx/novela-negra-misterio-y-thriller/334076-libro-relatos-de-la-noche-9786073836203?mot_tcid=5797aee8-a795-405a-9dc8-5bf4eb35b3b7
También está en la librería más cerca de ti o en tu preferida para comprar en línea.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>7 Fotografías de una Bruja (historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770001/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770001/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo se transmite lo paranormal? ¿De qué forma podemos caer en una maldición que nos haga sufrir de eventos sobrenaturales en casa? En el lugar donde siempre nos sentimos seguros y en el que, de un momento a otro, nos resulta imposible apagar la luz sin sentir una presencia en la oscuridad… donde ya no podemos ir a la cocina por un poco de agua en la madrugada sin notar que hay alguien sentado en la sala, en la oscuridad…</description></item><item><title>Noches de paz, noches de horror: EL FAVOR DEL ELFO | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770002/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770002/</guid><description>Podcast Descripción Cuidado con las figuras que dejas entrar en tu casa. Disfruta la historia de hoy, si puedes&amp;hellip; Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Ten Cuidado con los Fantasmas que se ven como Niños (historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770003/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770003/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuántas veces no hemos escuchado experiencias de niños fantasmas que aparecen en nuestro trabajo o en nuestras casas? Quizás nosotros mismos les hemos visto pero, ¿sabías que nunca debes confiar de los entes que se ven así? Atrévete a escuchar por qué en este episodio de Relatos de la Noche.
Compra mi libro aquí: https://www.penguinlibros.com/mx/novela-negra-misterio-y-thriller/334076-libro-relatos-de-la-noche-9786073836203?mot_tcid=5797aee8-a795-405a-9dc8-5bf4eb35b3b7
También está en la librería más cerca de ti o en tu preferida para comprar en línea.</description></item><item><title>Nunca Corras de Noche (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770004/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 22:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770004/</guid><description>Podcast Descripción A algunas personas les gusta, pero después de escuchar la siguiente historia aprenderás el porqué de esta advertencia: nunca vayas a correr de noche.
Compra mi libro aquí: https://a.co/d/endS1bY
También está en la librería más cerca de ti o en tu preferida para comprar en línea.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Canasta de Historias de Horror Vol. 21 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770005/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 22:42:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770005/</guid><description>Podcast Descripción Una extraña niña que te sigue a casa después de que pasas por un panteón, fenómenos inexplicables en casa que te hacen sospechar de una presencia, y más historias macabras te esperan en el episodio de esta noche. ¿Te atreves a escuchar? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Relatos Macabros del Metro Vol. 2 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770006/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770006/</guid><description>Podcast Descripción El metro de la Ciudad de México guarda más historias y leyendas que cualquier otro lugar de este ciudad, quizás, de todo el país. Un lugar cargado de energía que transporta a millones de personas introduciéndolas a las entrañas de la urbe. Desde la mujer sonriente del metro, hasta ratas gigantes, errores en el tiempo y fallos en la realidad. Hoy te presentamos algunas de las historias más aterradoras que nos han hecho llegar en esta primera recopilación sobre el tema.</description></item><item><title>Los Demonios del Rosario | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770007/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 18:12:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770007/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio te presentamos la conclusión de una experiencia que hace años inició, una de las más oscuras de la historia de Relatos de la Noche.
Compra mi libro aquí: https://www.sanborns.com.mx/producto/348364/relatos-de-la-noche También está en la librería más cerca de ti o en tu preferida para comprar en línea.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>La Leyenda de Juana la Loca (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770008/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:28:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770008/</guid><description>Podcast Descripción Una mujer que aterra a su barrio, incluso después de muerta, un maniquí que parece moverse por las noches para terror de los veladores de la tienda, y contactos con familiares desde el más allá. Estas historias te esperan en este episodio de Relatos de la Noche.
Compra mi libro aquí: https://a.co/d/endS1bY
También está en la librería más cerca de ti o en tu preferida para comprar en línea.</description></item><item><title>Encuentros MACABROS en Carreteras | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770009/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 18:34:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770009/</guid><description>Podcast Descripción Una carretera desolada puede ser el peor escenario para encontrarte de frente con lo paranormal. No escuches estas historias si estás a punto de viajar por una de ellas.
Compra mi libro aquí: https://a.co/d/endS1bY
También está en la librería más cerca de ti o en tu preferida para comprar en línea.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Sólo soporté una noche como guardia de un cementerio (historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770010/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 19:51:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770010/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuántas noches lograrías pasar en un cementerio donde cosas extrañas despiertan cada madrugada? ¿Qué estarías dispuesto a hacer por conservar ese empleo?
Compra mi libro aquí: https://a.co/d/endS1bY
También está en la librería más cerca de ti o en tu preferida para comprar en línea.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>¿Pasarías la noche en un Hotel Embrujado? | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770011/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770011/</guid><description>Podcast Descripción Un hotel en Guanajuato guarda historias que nadie se atreve a contar; gritos en la noche, llantos que recorren el pasillo cuando no hay un solo huésped y fenómenos paranormales que harán imposible que pases una noche ahí. ¿Te atreves a escuchar su historia?
Compra mi libro aquí: https://a.co/d/endS1bY
También está en la librería más cerca de ti o en tu preferida para comprar en línea.
Síguenos en instagram: https://www.</description></item><item><title>El Chupacabras (y otros encuentros con criaturas extrañas) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770012/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:28:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770012/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuándo fue la última vez que escuchaste una historia sobre el Chupacabras? Seguro ha dejado de asustarte&amp;hellip; pero hay criaturas extrañas allá afuera, en la oscuridad de las noches solitarias, a las que a veces llamamos así aunque no tenemos idea de lo que sean. Criaturas que han existido mucho antes de que el Chupacabras se hiciera famoso, y existirán mucho después de que ese nombre se olvide para siempre.</description></item><item><title>Canasta de historias de Horror en el METRO | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770013/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 19:36:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770013/</guid><description>Podcast Descripción El metro de la Ciudad de México guarda más historias y leyendas que cualquier otro lugar de este ciudad, quizás, de todo el país. Un lugar cargado de energía que transporta a millones de personas introduciéndolas a las entrañas de la urbe. Desde la mujer sonriente del metro, hasta ratas gigantes, errores en el tiempo y fallos en la realidad. Hoy te presentamos algunas de las historias más aterradoras que nos han hecho llegar en esta primera recopilación sobre el tema.</description></item><item><title>Especial de Día de Muertos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770014/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 16:02:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770014/</guid><description>Podcast Descripción El #DíadeMuertos es una de las fechas más importantes para los mexicanos, la fecha en que los muertos están más cerca de nosotros, en que los dos planos se confunden&amp;hellip; una fecha en que lo paranormal está alrededor y más cerca que nunca.
Compra mi libro aquí: https://a.co/d/endS1bY
También está en la librería más cerca de ti o en tu preferida para comprar en línea.
Síguenos en instagram: https://www.</description></item><item><title>Especial de Noche de Brujas 2023 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770015/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770015/</guid><description>Podcast Descripción Te presentamos un episodio especial de Noche de Brujas, con 30 minutos de historias sobre ellas que no te dejarán dormir.
Compra ya la novela gráfica inspirada en el Crucifijo del Padre Lucas aquí: https://bit.ly/3PeZVHs
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Experiencias Paranormales sucedidas en Burger King | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770016/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770016/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio especial, grabado desde el escenario de una de las historias, te presentamos algunas de las historias paranormales que nos han compartido la comunidad, sucedidas en algún Burger King. Le pedimos a la comunidad que nos enviaran las suyas, y recibimos más de las que imaginábamos, sobre todos de empleados y exempleados.
Agracecemos a Burger King por haber hecho posible este episodio y la convivencia con la comunidad.</description></item><item><title>No entres aquí (4 Historias de Horror Paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770017/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:38:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770017/</guid><description>Podcast Descripción Aparaciones horribles cuando pasamos frente a un cementerio, sucesos extraños al escuchar Relatos de la Noche, y maldiciones que se quedan con nosotros al toparnos de frente con fantasma, con un ente que ojos humanos jamás deberían ver. ¿Te atreves a escuchar este episodio?
Escucha NO ENTRES AQUÍ aquí: https://music.amazon.com.mx/podcasts/4fc9e448-55a6-43b7-80ef-e0f57f020112/no-entres-aqu%C3%AD
Compra ya la novela gráfica inspirada en el Crucifijo del Padre Lucas aquí: https://bit.ly/3PeZVHs
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.</description></item><item><title>La Noche que pasé en el Cementerio | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770018/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 02:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770018/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te atreverías a pasar la noche en un cementerio lleno de leyendas? ¿Te atreves - al menos- a escuchar la historia de alguien que lo hizo?
Y recuerda: Escucha los mejores podcasts de crímenes reales, sin anuncios en Amazon Music: https://sonoroads.com/HalloweenAmazonMusic
Compra ya la novela gráfica inspirada en el Crucifijo del Padre Lucas aquí: https://bit.ly/3PeZVHs
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>La Posesión de los García (y otros relatos de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770019/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770019/</guid><description>Podcast Descripción Con esta historia, con una extraña posesión familiar que sufre una familia por generaciones, terminamos la serie de episodios que&amp;hellip; de alguna forma, sentimos que podrían estar relacionados a una historia que tú ya conoces.
¿Tenemos razón o sólo son extrañas coincidencias? Tú tienes la última palabra.
Compra ya la novela gráfica inspirada en el Crucifijo aquí: https://bit.ly/3PeZVHs
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>La Bruja de la Antena (y otros encuentros paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770020/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:47:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770020/</guid><description>Podcast Descripción Esta es la segunda de las tres historias que hemos recibido durante este año, y que creemos que debían escucharse en octubre, reviviendo una vieja saga del canal, pero, como en la anterior, preguntamos:
¿Está relacionada o sólo son extrañas coincidencias? Tú tienes la última palabra.
Compra ya la novela gráfica inspirada en el Crucifijo aquí: https://bit.ly/3PeZVHs
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El Payaso en la Mina (y otras historias de HORROR paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770021/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 16:02:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770021/</guid><description>Podcast Descripción Comenzamos este episodio con una historia que desde que nos llegó, hace meses ya, teníamos que guardar para este momento, para el resurgimiento del Crucifijo del Padre Lucas.
¿Está relacionada o sólo son extrañas coincidencias? Tú tienes la última palabra.
Compra ya la novela gráfica inspirada en el Crucifijo aquí: https://bit.ly/3PeZVHs
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror Vol. 20 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770022/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 02:47:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770022/</guid><description>Podcast Descripción Fantasmas que trascienden pesadillas, experiencias con ovnis e incluso&amp;hellip; sirenas que se llevan a los niños en los pueblos costeros. Te esperen entes verdaderamente aterradores en esta canasta de historias de horror.
Compra ya la novela gráfica con el origen de El Crucifijo del Padre Lucas: https://bit.ly/3PeZVHs
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Nunca te vayas a dormir escuchando Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770023/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 21:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770023/</guid><description>Podcast Descripción Si algo te enseñarán las historias de hoy, es que nunca te debes ir a dormir escuchando Relatos de la Noche o historias de terror. Nunca sabes si algo está escuchando, si algo que se alimenta de tu miedo está cerca de ti.
Importante: Este episodio es traído a ustedes por BetterHelp. Intenta la terapia en línea con betterhelp.com/RELATOS y ponte en marcha para la búsqueda de la mejor versión de ti.</description></item><item><title>El Crucifijo del Padre Lucas: Resurgimiento - 6. Apariciones | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770024/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 06:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770024/</guid><description>Podcast Descripción El padre Jesús descubre a unas brujas preparando un ritual en la casita detrás de una iglesia. Y el demonio arlequín regresa para acechar a una nueva víctima cercana a la familia de la abuela Socorro. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El Crucifijo del Padre Lucas: Resurgimiento - 5. In nomine patris | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770025/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770025/</guid><description>Podcast Descripción La hijas de Socorro salen en búsqueda del crucifijo acompañadas del padre Jesús, mientras tanto la nieta y su hermano permanecen en casa. Durante la noche ocurren fenómenos paranormales en ambos escenarios. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El Cristo que llora por las noches y otras experiencias paranormales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770026/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:27:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770026/</guid><description>Podcast Descripción Presencias extrañas en un famoso museo de la Ciudad de México, los sonidos de un exorcismo que parecen salir de una iglesia en Guanajuato, y un cristo de madera que se escucha llorar por las noches. Todo esto te espera en el episodio de esta noche, si tienes el valor de escucharlo.
Compra ya la novela gráfica con el origen de El Crucifijo del Padre Lucas: https://bit.ly/3PeZVHs
Síguenos en instagram: https://www.</description></item><item><title>Nunca juegues con la OUIJA a solas (historias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770027/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 19:24:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770027/</guid><description>Podcast Descripción Jamás, por ningún motivo, juegues con la ouija a solas. No tienes idea de lo que puede llamarte, de lo que estás dejando entrar. Te invitamos a escuchar este episodio que habla de posesiones, casas embrujadas, y extrañas apariciones en un hotel. ¿Te atreves?
Compra ya la novela gráfica con el origen de El Crucifijo del Padre Lucas: https://bit.ly/3PeZVHs
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>El Crucifijo del Padre Lucas: Resurgimiento - 4. In tenebris | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770028/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770028/</guid><description>Podcast Descripción Mientras la familia de Socorro espera al padre Jesús para ir a buscar el crucifijo, continúan las apariciones demoníacas en su casa y con sus seres queridos. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El Fantasma del Piso de Arriba y otros Relatos de Terror | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770029/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770029/</guid><description>Podcast Descripción Hay algo extraño en el piso de arriba, algo que parece caminar toda la noche aun cuando no debería haber nadie ahí. Lo más extraño de todo, es que parece que a veces baja a mi cuarto, en el momento más oscuro de las noches.
Compra ya la novela gráfica con el origen de El Crucifijo del Padre Lucas: https://bit.ly/3PeZVHs
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.</description></item><item><title>Los Sueños de la Santa Muerte (historias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770030/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770030/</guid><description>Podcast Descripción Ten cuidado con las cosas que sueñas&amp;hellip; a veces pueden ser más que simples pesadillas. ¿Qué pasaría si pudieran ser un vistazo a tu destino, a otro plano, o a seres espectrales que están permanentemente alrededor de nosotros y que sólo a través de un sueño puedes ver?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>El Crucifijo del Padre Lucas: Resurgimiento - 3. Las Brujas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770031/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770031/</guid><description>Podcast Descripción A pesar de haberse deshecho del crucifijo, la familia de Socorro sigue siendo acechada por demonios y brujas. Gracias a una tía que aún vive en el pueblo de la abuela , logran contactar al padre Jesús, quien decide ayudarlos, pero primero deben recuperar el crucifijo. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Noche que pase en un Pueblo Fantasma (historia de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770032/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770032/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te imaginas cómo es pasar la noche en un pueblo fantasma? Darte cuenta de que el nombre no es sólo porque ya nadie -vivo- habita ahí&amp;hellip; Importante: Este episodio es traído a ustedes por BetterHelp. Intenta la terapia en línea con betterhelp.com/RELATOS y ponte en marcha para la búsqueda de la mejor versión de ti. Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>El Crucifijo del Padre Lucas: Si Dios Conmigo - Cómic | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770033/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 15:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770033/</guid><description>Podcast Descripción Sonoro y Relatos de la Noche presentan: &amp;ldquo;Si Dios Conmigo&amp;rdquo;, una novela gráfica que nos sumerge en el oscuro origen del crucifijo que ha sido disputado a lo largo de la historia; involucrando a brujas, nazis y el enigmático Dicasterio para el Estudio Demoníaco. Si Dios Conmigo es parte del universo basado en la saga más aterradora de Relatos de la Noche, El Crucifijo del Padre Lucas. Adquiere el tuyo en: https://bit.</description></item><item><title>El Viaje más ATERRADOR de un Chofer de Aplicación (historias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770034/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 03:54:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770034/</guid><description>Podcast Descripción Acompáñanos al viaje más aterrador de un conductor de Uber. Hay viajes que no tenemos que hacer&amp;hellip; entidades que no se supone que debamos ver. Atrévete a descubrir por qué.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El Crucifijo del Padre Lucas: Resurgimiento - 2. El Arlequín | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770035/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 06:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770035/</guid><description>Podcast Descripción En 1995 el nieto de Socorro es atormentado por un demonio en forma de arlequín que originalmente era su juguete favorito. En 2008 la abuela Socorro muere y hereda el crucifijo a su familia, provocando el acecho de brujas y demonios, entre ellos el arlequín. Aterrorizada, la hija de Socorro decide enterrar el crucifijo para tratar de librarse de los seres malvados. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>El Crucifijo del Padre Lucas: Resurgimiento - 1. La ayuda | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770036/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770036/</guid><description>Podcast Descripción En 1982 la señora Socorro ayudó a una joven que estaba siendo acechada por brujas y necesitaba un ritual de exorcismo. Gracias al párroco de su iglesia (Jesús), Socorro conoció a “El padre Lucas”, un anciano italiano quien le regaló un poderoso crucifijo para combatir espíritus malvados. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Criatura que sale del Pozo (historias de horror paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770037/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:39:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770037/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te imaginas escuchar una voz extraña que parece venir de un pozo? Probablemente lo único peor, sería escuchar que logra salir de él. Atrévete a escuchar este episodio. Da clic aquí para obtener tres meses adicionales de ExpressVPN totalmente gratis. Comparte ExpressVPN.com/relatos para que más gente aproveche la promoción.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>La Casa de los Espíritus (historias de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770038/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 16:14:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770038/</guid><description>Podcast Descripción n este episodio entrarás con nosotros a casas llenas de espíritus malignos, de seres de bajo astral, fantasmas que se sentarán en tu cama mientras duermes&amp;hellip;
Síguenos en instagram. Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Trailer - El Crucifijo del Padre Lucas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770039/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770039/</guid><description>Podcast Descripción Relatos de la Noche y Sonoro presentan un nuevo universo de terror basado en la saga más exitosa de esta comunidad.
Colaboración pagada Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Algo me siguió de la MORGUE (y otras experiencias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770040/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 16:33:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770040/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es lo peor que te puede pasar si trabajas realizando autopsias? Probablemente, que algo extraño te siga a casa&amp;hellip; como a uno de los protagonistas de este episodio. Visitaremos cuevas extrañas, recibiremos ayuda de entes desconocidos y hasta nos encontraremos con un misterio hombre gato. ¿Te atreves a escuchar?
Síguenos en instagram. Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>El Juego de la Bruja (y otros Relatos Macabros) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770041/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 19:51:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770041/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy conoceremos una bruja&amp;hellip; quizás no de la forma en que más nos aterra, o quizás sí. ¿Te atreves a descubrirlo?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Misa para Lucifer (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770042/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770042/</guid><description>Podcast Descripción Gente extraña ha llegado al pueblo. Han atraído a algunos vecinos y hacen misas a medianoche, a puertas cerradas. Guardan un terrible secreto que el protagonista de nuestra historia está a punto de descubrir.
La otra historia nos hará preguntarnos qué es lo más aterrador que hemos visto en la escuela, e incluso, qué tan cierto es esa leyenda de que nuestra escuela está construida sobre un cementerio. Esto no es sólo un video de terror, esto es Relatos de la Noche.</description></item><item><title>Fantasmas en Casa de los Abuelos (recopilación paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770043/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770043/</guid><description>Podcast Descripción Para muchos de nosotros, la casa de nuestros abuelos es el marco de buenos recuerdos, pero para algunos, es el marco del mayor miedo que han experimentado en su vida.
Síguenos en instagram. Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Una hora de Relatos para una Noche de Tormenta | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770044/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 17:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770044/</guid><description>Podcast Descripción Importante: Este episodio es traído a ustedes por BetterHelp. Intenta la terapia en línea con betterhelp.com/RELATOS y ponte en marcha para la búsqueda de la mejor versión de ti. Una hora de historias de fantasmas, de lo paranormal, para una noche de tormenta. ¿Nos dejas acompañarte?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La noche más aterradora que viví como paramédico (historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770045/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770045/</guid><description>Podcast Descripción Los relatos que tenemos hoy para ustedes son impactantes y muy diferentes entre sí… desde llamadas extrañas en la madrugada, el reporte más aterrador y macabro que tuvo que vivir un paramédico, y hasta nuevas experiencias que parecen detonarse cuando alguien escucha este podcast. Apaga la luz y si no puedes, estés donde estés, déjate llevar por un momento, por los siguientes relatos de la noche.
Da clic aquí para obtener tres meses adicionales de ExpressVPN totalmente gratis.</description></item><item><title>Nunca juegues con ESPÍRITUS (Historias de horror paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770046/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 18:24:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770046/</guid><description>Podcast Descripción Todos hemos jugado alguna vez a contactarnos con algo que no podemos ver&amp;hellip; pero a veces, dista mucho de ser un juego. A veces algo está escuchando de cerca. Esperando una oportunidad de hacer contacto con nosotros.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Un fantasma me destapa por las noches (y más encuentros paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770047/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 18:12:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770047/</guid><description>Podcast Descripción Las historias de hoy te harán saber que tal vez no estás a salvo en la comodidad de tu cama, que tal vez no te destapaste solo esta noche. Importante: Este episodio es traído a ustedes por BetterHelp. Intenta la terapia en línea con betterhelp.com/RELATOS y ponte en marcha para la búsqueda de la mejor versión de ti. Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>Nunca confíes en un Fantasma que se ve como alguien que amas (Historias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770048/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770048/</guid><description>Podcast Descripción Si alguna vez estás en presencia de un fantasma, si lo puedes ver, no confíes si se ve como alguien que amas. Según las historias de esta recopilación, algo maligno puede aprovecharse de tu confianza&amp;hellip;
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Tres encuentros ATERRADORES con Brujas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770049/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 17:34:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770049/</guid><description>Podcast Descripción Aunque para muchos y muchas, lo sabemos, las historias de brujas pueden no causar tanto terror e incluso llegar a parecer relatos de fantasía, lo cierto es que para un gran porcentaje de esta comunidad, este tipo de experiencias son las que están más cerca de la realidad.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>El Vampiro del Metro (y otros encuentros paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770050/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 18:36:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770050/</guid><description>Podcast Descripción Encuentros con fantasmas que quizás no están en el pasado, con criaturas extrañas que aparecen en un vagón vacío del metro y nos siguen a casa&amp;hellip; esperamos que disfrutes las historias que hemos preparado para ti, esta noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Ten cuidado con lo que pides a Alexa | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770051/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 19:36:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770051/</guid><description>Podcast Descripción Cada vez más gente tiene en su casa algún sistema de asistencia, siendo Alexa de Amazon el más popular&amp;hellip; pero esto también puede ser un puente para comunicarte con algo más. ¿Quieres escuchar esta historia?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El episodio que NO debes escuchar de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770052/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:40:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770052/</guid><description>Podcast Descripción Hace tiempo recibimos este relato, probablemente el más impactante en la historia del grupo de Facebook de esta comunidad. Nos lo han pedido tanto que por fin nos atrevemos a publicarlo. ¿Tú te atreves a escuchar?
Síguenos en instagram. Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Dama del Silencio (y otras historias de Horror Real) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770053/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770053/</guid><description>Podcast Descripción Si te gustó este episodio de Relatos de la Noche, y quieres escuchar más del podcast Asesinamente, ¡ya hay tres episodios disponibles en Amazon Music! Escúchalo ahora: https://shorturl.at/fELV0. O el primer episodio en donde quiera que escuches podcasts: Todos los servicios de streaming: https://shorturl.at/ekGQT. YouTube: https://www.youtube.com/watch?v=I2igIOtPn9k&amp;amp;t=43s.
Síguenos en instagram. Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Relatos aterradores de Policías y Militares | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770054/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 20:09:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770054/</guid><description>Podcast Descripción Encuentros con una mujer poseída o incluso con seres de leyenda. ¿Te atreves a escuchar estos relatos macabros de policías y militares?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El relato más aterrador ocurrido en una carretera | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770055/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 17:27:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770055/</guid><description>Podcast Descripción Da clic aquí para obtener tres meses adicionales de ExpressVPN totalmente gratis. Comparte ExpressVPN.com/relatos para que más gente aproveche la promoción.
Esperamos su opinión, pero para nosotros, la de hoy es una de las historias más aterradoras que hemos contado sobre carreteras. ¿Te atreves a escucharla?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El Horror de la Sirena (y otros encuentros macabros) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770056/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 21:29:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770056/</guid><description>Podcast Descripción Las historias de hoy llevarán al límite tu capacidad de creer&amp;hellip; y de sentir temor. Escucharlas podrían convertirte en el siguiente protagonista de Relatos de la Noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Nunca reces en medio de una tormenta (historias de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770057/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 23:28:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770057/</guid><description>Podcast Descripción Cuenta una leyenda que nunca debes rezar durante una noche de tormenta. ¿Te atreves a descubrir por qué?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Bestia del Callejón / La Macabra Mujer en la Ventana | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770058/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770058/</guid><description>Podcast Descripción Doble función de horror esta noche con dos historias muy distintas: en una de ellas, el espectro de una mujer sube por la ventana de uno de nuestros suscriptores, pero parece que no va a quedarse afuera. En otra, una persona regresa tarde a casa, caminando por el callejón donde siempre corre de los perros a esa hora; sin embargo, esa noche no hay perros&amp;hellip; esa noche se encontrará con algo distinto, macabro, algo que no es humano.</description></item><item><title>La Carretera de los Muertos -y otras historias de horror paranormal- | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770059/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 16:31:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770059/</guid><description>Podcast Descripción Apariciones extrañas en una carretera, ancianas que habitan su casa incluso después de la muerte, e incluso duendes podrás encontrar en el episodio de esta noche. ¿Te atreves a escuchar?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Un espíritu subió a mi taxi y no se ha despegado de mí | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770060/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:36:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770060/</guid><description>Podcast Descripción Una de las historias más aterradoras que hemos narrado. Sin duda alguna, diferente a cualquier. A veces las leyendas se vuelven parte de nosotros. ¿Te atreves a escuchar?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>3 aterradoras historias en casas embrujadas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770061/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 19:36:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770061/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has estado en una casa embrujada? Peor aún, ¿alguna vez has tenido que vivir en una? Hoy te presentamos algunas experiencias que han vivido miembros de la comunidad que han tenido la mala suerte de habitarlas.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>No respondas cuando llamen a tu puerta de madrugada | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770062/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 19:58:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770062/</guid><description>Podcast Descripción Nunca respondas si llaman a tu puerta de madrugada, sobre todo si no puedes ver quién&amp;hellip; o qué, te espera del otro lado.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Estuve en un culto siniestro y logré escapar (por ahora) Parte 2 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770063/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770063/</guid><description>Podcast Descripción Escucha la conclusión de esa historia sumamente intrigante y compleja, diferente a cualquier cosa que hayamos publicado antes. Estás a punto de conocer el punto de vista de alguien que estuvo en un culto y logró escapar de él. ¿Te atreves a escuchar?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Estuve en un culto siniestro y logré escapar (por ahora) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770064/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 19:24:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770064/</guid><description>Podcast Descripción Estás a punto de conocer el punto de vista de alguien que estuvo en un culto y logró escapar de él. ¿Te atreves a escuchar?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Algo macabro se esconde en mi trabajo (historias de horror paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770065/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 02:59:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770065/</guid><description>Podcast Descripción Un seguidor nos cuenta de lo que se aparece en su trabajo, en una oficina vacía, cuando ya no hay nadie ahí. Escucha, quizás aprenderás por qué no debes de quedarte tarde a trabajar.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El secreto del Popocatépetl y otras historias de horror | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770066/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:32:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770066/</guid><description>Podcast Descripción Algo macabro se esconde cerca del Popocatépetl. ¿Has escuchado acerca de sus leyendas? Hay muchas historias alrededor y en el episodio de hoy te presentamos una de las más extrañas que hemos recibido.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las ánimas del purgatorio, fantasmas en la carretera y encuentros con el diablo | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770067/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 15:54:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770067/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos comparten leyendas de encuentros de antepasados con el diablo en persona, encuentros fantasmas en carreteras y experiencias con las ánimas del purgatorio, compartidas por un miembro de la Comunidad Relatos de la Noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>6 historias aterradoras del metro de Ciudad de México | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770068/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770068/</guid><description>Podcast Descripción El metro de la Ciudad de México es probablemente el sitio con más carga energética de la ciudad. Es imposible no sentirla. Guarda en él un sin fin de historias de usuarios que han vivido historias inexplicables, apariciones misteriosas e incluso aparentes errores en el tiempo. ¿Te atreves a escuchar? ¿Te atreves a compartirnos la tuya?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>La gente de la niebla y otros relatos macabros | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770069/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 18:54:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770069/</guid><description>Podcast Descripción La gente desaparece y cada vez hay más figuras en la niebla. Observan, se acercan, más y más cada noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La Teoría del Cisne Rojo (y otras historias de terror real) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770070/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770070/</guid><description>Podcast Descripción Cisne Rojo, un podcast que propone una historia aterradora por lo cerca de la realidad que puede llegar a estar. Escucha todos los episodios en Amazon Music, o donde quiera que escuches podcast. Amazon Music: https://music.amazon.com.mx/podcasts/a776d051-d0d1-43d5-87fe-4c9b43c2a6d8
YouTube: https://www.youtube.com/@WonderyLATAM/videos
Todos los servicios de streaming: https://link.chtbl.com/CisneRojoLINKS?sid=Social_Media-Sonoro-Audio
¿Están listos para un episodio de historias de horror real a la medianoche? Les prometemos que les va a dejar temblando esta recopilación de historias que no tienen que ver con lo paranormal&amp;hellip; ¿o quizás sí?</description></item><item><title>Canasta de historias de horror Vol. 19 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770071/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 19:57:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770071/</guid><description>Podcast Descripción Encuentros con cultos extraños, casas embrujadas y espíritus en el bosque. ¿Te atreves a descubrir qué te espera en el episodio de hoy?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Los historias más aterradoras que han vivido veladores y guardias nocturnos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770072/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 17:28:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770072/</guid><description>Podcast Descripción Este es uno de esos temas que, por su propio origen, resultan absolutamente aterradores e impactantes. Y es que, pónganse a pensar, que otro trabajo puede prestarse más vivir una experiencia aterradora que… ser un velador. Un guardia de noche. Alguien que tiene que ir a investigar esos ruidos raros, esas sombras de las que huiríamos cualquiera de nosotros.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>El nahual de Navolato y otros encuentros paranormales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770073/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 19:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770073/</guid><description>Podcast Descripción Nahuales en los pueblos del norte de México, fantasmas que aparecen en la sala de tu casa, y otros seres de leyenda en el corazón de Hidalgo. Esperamos que disfrutes las historias que tenemos preparadas para ti.
Recuerda que hubo un episodio especial a media semana por aquí: bit.ly/RDLNoficial
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>La Bestia (episodio especial) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770074/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 00:32:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770074/</guid><description>Podcast Descripción Hoy presentamos un relato que no podrás escuchar en ninguna otra parte. Una leyenda familiar, que va más allá de cualquier otra historia que hayamos contado antes. ¿Te atreves a escuchar?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Un podcast fantasma se escucha todas las noches (historias de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770075/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:50:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770075/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué pasaría si en las noches tu podcast favorito parece escucharse a lo lejos, contando una historia de terror donde tú eres el protagonista?
No te pierdes el episodio del miércoles exclusivo para podcast.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Una carretera nos atrapó en el tiempo (y otros relatos inexplicables de nuestros seguidores) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770076/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 19:07:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770076/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué pasaría si en tu siguiente viaje por carretera te enfrentas a una realidad que desconoces? ¿Si pasas horas avanzando en línea recta sin encontrar un solo pueblo, a una sola persona, y tu télefono pierde por completo la señal? Atrévete a escuchar esta y otras experiencias en el episodio de hoy. Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>Relatos y leyendas del mar | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770077/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 18:06:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770077/</guid><description>Podcast Descripción Las historias de hoy tienen que ver con el mar, específicamente con pescadores, y es que puede ser un lugar aterrador. Mías allá de todo lo que esconde en su inmensidad, en sus profundidades, en las noches tan oscuras… quién nos dice que no esconde también algo sobrenatural.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>El llanto de los colgados y otras historias de horror | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770078/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 18:30:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770078/</guid><description>Podcast Descripción Recuerden probar Amazon Music, tienen 3 meses gratis con este link: amazon.com.mx/lanoche y por favor&amp;hellip; no mires arriba al caminar por el bosque.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Encuentros cercanos con Sectas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770079/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 01:05:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770079/</guid><description>Podcast Descripción Las historias de esta noche tal vez no son paranormales, o no por completo en la mayoría de los casos, pero aun así resultan sumamente aterradoras. Son eventos nos podrían ocurrir a cualquiera de nosotros, en cualquier momento… seamos escépticos o no. Las sectas y los cultos extraños están más cerca de nosotros de lo que puedes imaginar.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.</description></item><item><title>El nahual que viene en las noches y otras historias de horror | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770080/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 22:57:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770080/</guid><description>Podcast Descripción Nahuales, fantasmas, apariciones en haciendas y un espectro familiar aparecerán en este episodio. ¿Cómo fue tu último viaje en metro?
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La oferta de la bruja, el diablo de la carretera y otras historias de horror | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770081/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 15:50:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770081/</guid><description>Podcast Descripción Tu próxima pesadilla quizás no sea sólo un sueño; quizás es un ente macabro buscando hacer un trato contigo. Ten mucho cuidado de lo que aceptas en tus sueños.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Experiencias de horror con la Ouija | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770082/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 19:27:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770082/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has jugado a la Ouija pensando que es algo divertido e inocente? Así empiezan todas las historias de hoy&amp;hellip; atrévete a escucharlas.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El Exorcismo de Semana Santa (Parte 4) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770083/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 17:42:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770083/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te atreves a escuchar la conclusión de esta historia? Te advertimos que este será el capítulo más aterrador.
Hace meses recibimos un correo con la historia de un exorcismo. Nos pareció tan enigmática y aterradora que evidentemente buscamos indagar más. Sabíamos que detrás habían detalles que podían cambiarla por completo. Y fue así. Logramos recabar más información, suficiente para presentarla a ustedes de la mejor manera, de una forma que ustedes suelen disfrutar aún más.</description></item><item><title>El Exorcismo de Semana Santa (Parte 3) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770084/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 20:52:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770084/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué pasaría si se le realiza un exorcismo a un pueblo entero? ¿Qué pasaría si realizas un exorcismo brutal a una persona que no lo necesita?
Hace meses recibimos un correo con la historia de un exorcismo. Nos pareció tan enigmática y aterradora que evidentemente buscamos indagar más. Sabíamos que detrás habían detalles que podían cambiarla por completo. Y fue así. Logramos recabar más información, suficiente para presentarla a ustedes de la mejor manera, de una forma que ustedes suelen disfrutar aún más.</description></item><item><title>El Exorcismo de Semana Santa (Parte 2) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770085/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 06:00:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770085/</guid><description>Podcast Descripción La Llorona del Domingo de Ramos&amp;hellip;Hace meses recibimos un correo con la historia de un exorcismo. Nos pareció tan enigmática y aterradora que evidentemente buscamos indagar más. Sabíamos que detrás habían detalles que podían cambiarla por completo. Y fue así. Logramos recabar más información, suficiente para presentarla a ustedes de la mejor manera, de una forma que ustedes suelen disfrutar aún más. Bienvenidos al segundo episodio de esta saga.</description></item><item><title>El Exorcismo de Semana Santa | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770086/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 18:17:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770086/</guid><description>Podcast Descripción Hace meses recibimos un correo con la historia de un exorcismo. Nos pareció tan enigmática y aterradora que evidentemente buscamos indagar más. Sabíamos que detrás habían detalles que podían cambiarla por completo. Y fue así. Logramos recabar más información, suficiente para presentarla a ustedes de la mejor manera, de una forma que ustedes suelen disfrutar aún más.
Bienvenidos al inicio de esta saga.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/</description></item><item><title>No te asomes si escuchas un grito extraño en la calle (relatos paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770087/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 17:01:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770087/</guid><description>Podcast Descripción Si esta noche escuchas un grito extraño en la calle, un grito que parece ser de muchas personas a la vez, es mejor que no te asomes a ver qué sucede. Podrías ser el siguiente protagonista de Relatos de la Noche.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram dando clic aquí. Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>El canto de los muertos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770088/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 21:42:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770088/</guid><description>Podcast Descripción Un miembro de la comunidad tuvo la fortuna de adquirir un departamento, pero al llegar se da cuenta de que es el único inquilino en el edificio, y de que por las noches unos cantos parecen salir del departamento de al lado.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Canasta de Historias de Horror Vol. 18 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770089/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 19:27:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770089/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te atreves a escuchar este episodio con algunas de las historias más aterradoras que hemos recibido en los últimos meses? Historias que nos harán viajar por el mundo de lo paranormal, de lo inexplicable. Hay incluso dos relatos que tienen un inicio similar… que nos hablan de los espíritus que regresan luego de una muerte repentina, sin embargo… estas dos historias terminarán muy diferente.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.</description></item><item><title>Algo macabro sobrevuela los cielos de México | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770090/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:30:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770090/</guid><description>Podcast Descripción Las historias que escucharan a continuación no se refieren a Mothman o al Hombre Polilla… o no exactamente. No lo sabemos porque ademas vamos a escuchar características muy diferentes entre una y otra de las siguientes experiencias. Lo cierto es que algo macabro sobrevuela los cielos de México. Tenemos meses recibiendo historias muy extrañas al respecto, en puntos diferentes del país. Nos ha llamado la atención porque teníamos años sin tocar el tema, pero de pronto, decenas de nuestros seguidores empezaron a contarnos sobre experiencias similares.</description></item><item><title>La casa de muñecas y otros relatos de terror paranormal | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770091/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 04:37:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770091/</guid><description>Podcast Descripción Ten mucho cuidado con los objetos que lleves a casa. Nunca sabes si algo más los acompaña. Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El fantasma de la abuela sigue cuidando su casa (y otras historias) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770092/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 17:01:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770092/</guid><description>Podcast Descripción Entra a https://nordvpn.com/rdln y consigue tu descuento exclusivo en NordVPN + un regalo adicional totalmente sin riesgo con la garantía de devolución de 30 días.
Siempre son lugares llenos de misterio, y en más ocasiones de las que crees, por una razón que no te dejará dormir. ¿Te ha pasado algo aterrador en casa de tus abuelos?
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.</description></item><item><title>La invitación del diablo y otras historias de horror | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770093/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 05:14:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770093/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué harías si un ser del infierno te ofrece todo lo que has deseado? ¿Te arriesgarías a saber qué es lo que pide a cambio?
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las Brujas de Ixmiquilpan y otros relatos de encuentros macabros | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770094/</link><pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:13:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770094/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué harías si una noche cualquiera, en una carretera desolada, descubrieras que las brujas son reales?
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El perro y el fantasma (historias de horror paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770095/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 17:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770095/</guid><description>Podcast Descripción Se dice que los perros y las mascotas tienen mayor percepción hacia lo paranormal pero, ¿hasta qué punto? ¿Hasta dónde están dispuestos a sacrificarse por nosotros?
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Encuentro aterrador en carretera de México (y más historias de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770096/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 19:31:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770096/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuál es la leyenda más aterradora que conoces de una carretera? ¿Te atreverías a atravesarla de noche, con el riesgo de toparte de frente con ella?
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El payaso en el callejón (y otras historias de fantasmas) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770097/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:51:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770097/</guid><description>Podcast Descripción Hay historias de fantasmas, leyendas de nuestras familias que creemos que forman parte sólo del imaginario familiar y nada más. ¿Qué pasaría si no es así? ¿Qué pasaría si nos damos cuenta de que esas apariciones existen más allá de nosotros?
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Los episodios fantasmas de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770098/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 21:08:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770098/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te has topado con algún episodio fantasma de Relatos de la Noche? ¿Historias extrañas, bizarras, con un mensaje que parece hablarte sólo a ti, y que después ya no está?
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/ Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La misteriosa bruja de rojo (y otras historias de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770099/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:10:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770099/</guid><description>Podcast Descripción Entra a https://nordvpn.com/rdln y consigue tu descuento exclusivo en NordVPN + un regalo adicional totalmente sin riesgo con la garantía de devolución de 30 días.
Una extraña mujer de rojo parece acercarse a unos niños que esperan por sus padres en un rancho alejado de la ciudad. Hay algo extraño en ella&amp;hellip; y aunque parezca alejarse, parece que su presencia no se va.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/</description></item><item><title>Hay un extraño ser alado en el pueblo (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770100/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 05:31:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770100/</guid><description>Podcast Descripción Ya hemos hablado de fantasmas, demonios, brujas&amp;hellip; pero quizás hay algo aún más aterrador allá afuera. ¿Te atreves a descubrirlo en las historias de hoy?
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/ Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Tres sucesos siniestros en cementerios | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770101/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 19:46:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770101/</guid><description>Podcast Descripción Hoy tenemos programado un viaje a lugares siniestros, macabros… lugares que de noche se vuelven muy muy distintos: de nueva cuenta vamos a concentrarnos en historias que han tenido lugar en cementerios. Uno de sus escenarios favoritos, y uno de los más propensos a vivir un encuentro con lo paranormal. Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/ Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Relatos escalofriantes de niños Vol. 4 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770102/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 22:02:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770102/</guid><description>Podcast Descripción En nuestra infancia somos mucho más susceptibles a vivir experiencias que no podemos explicar, algunas demasiado aterradoras para olvidarlas como adultos&amp;hellip; cuando intentamos dejar de creer en lo paranormal.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/ Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Nunca le pidas favores a los muertos (y otras historias de brujería) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770103/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 19:08:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770103/</guid><description>Podcast Descripción Hoy no vamos a hablar de mujeres que vuelan, que se convierten en animales por la noche, que recorren los techos de casas solitarias atraídas por el olor de un bebé sin bautizar. No… el episodio de hoy será muy diferente pero, quizás, todavía más aterrador. Si te atreves descubrir por qué, este es el momento. Vamos a hablar de la brujería que está mucho, mucho más cerca de ti de lo que crees… de esa que te podría hacer a ti, el siguiente protagonista de Relatos de la Noche.</description></item><item><title>Dos historias de HORROR real | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770104/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 19:46:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770104/</guid><description>Podcast Descripción Hoy presentamos dos experiencias de horror completamente real. Historias que muy seguramente escapan de lo paranormal pero que, créanme, son más que suficientes para hoy tengan pesadillas. Historias que son mucho más posibles. Historias que en serio espero que ninguno de ustedes llegue a experimentar.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.comVisita nuestro sitio: https://rdlnoficial.com/ Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>Especial 10 Aniversario de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770105/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770105/</guid><description>Podcast Descripción Gracias por acompañarnos en estos primeros 10 años de historias, desde que esto inició como un canal de Youtube. Esperamos que disfruten de este episodio especial.
Visita nuestro sitio oficial: https://rdlnoficial.com/
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El extraño ente en la azotea (y otros relatos paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770106/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:15:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770106/</guid><description>Podcast Descripción Ten cuidado si escuchas pasos en el techo, si escuchas que alguien intenta entrar. En el mejor de los casos será un ladrón, pero quizás hay cosas más aterradoras que eso allá afuera.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las brujas de la casa al final de la calle (parte 3) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770107/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770107/</guid><description>Podcast Descripción Te presentamos la conclusión de esta historia, y te dejamos un recordatorio: tú puedes ser el siguiente protagonista de Relatos de la Noche, sobre todo si eres escéptico, sobre todo si no crees en los entes que se mencionarán en la siguiente historia.
Síguenos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las brujas de la casa al final de la calle (parte 2) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770108/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 22:47:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770108/</guid><description>Podcast Descripción Recuerda que puedes ser el siguiente protagonista de Relatos de la Noche, sobre todo si eres escéptico, sobre todo si no crees en los entes que se mencionarán en la siguiente historia.
Síguenos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las brujas de la casa al final de la calle | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770109/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 20:49:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770109/</guid><description>Podcast Descripción Recuerda que puedes ser el siguiente protagonista de Relatos de la Noche, sobre todo si eres escéptico, sobre todo si no crees en los entes que se mencionarán en la siguiente historia.
Síguenos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Espíritus infantes (colección de historias macabras) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770110/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:44:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770110/</guid><description>Podcast Descripción Hoy tenemos para ustedes una colección de historias, de experiencias de encuentros con lo sobrenatural, que tienen un tema central que nos parece por demás interesante: todos son relatos de encuentros con espíritus de infantes&amp;hellip; con fantasmas infantiles. O eso creemos.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Algo me siguió de la morgue (historias de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770111/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 21:11:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770111/</guid><description>Podcast Descripción Ten mucho cuidado cuando vayas a la morgue o a un cementerio. Mucho cuidado con lo que tocas, con lo que puedas llevar a casa, con figuras de negro que topes de noche en el camino.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las historias más aterradoras de Relatos de la Noche en 2022 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770112/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 23:13:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770112/</guid><description>Podcast Descripción Apariciones en carreteras, sucesos paranormales que le ocurren a niños en la soledad de su casa, o a policías en calles oscuras en medio de la noche. El 2022 estuvo lleno de anécdotas sobrenaturales demasiado perturbadoras, quizás, de las más impactantes en la historia de Relatos de la Noche. ¿Te atreves a descubrirlas?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>No escuches Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770113/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 01:06:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770113/</guid><description>Podcast Descripción Cerramos el año con una advertencia: ten mucho cuidado al escuchar Relatos de la Noche (o cualquier podcast de terror). No sabes quien más puede estar escuchando, qué puertas puedes estar abriendo.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>3 apariciones macabras en Navidad | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770114/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 20:35:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770114/</guid><description>Podcast Descripción También en navidad historias macabras, situaciones aterradoras y encuentros con lo paranormal. Episodio dedicado sólo a los enfermos que, como nosotros, ni en navidad dejan de pensar en historias de fantasmas.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Algo me siguió desde mis pesadillas (historias macabras) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770115/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 22:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770115/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué pasaría si ves algo terrible en una pesadilla… y eso te siguiera después de ella? ¿Qué harías si eso se quedara contigo incluso después de que despertaras?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 17 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770116/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 22:03:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770116/</guid><description>Podcast Descripción Historias de fantasmas, de brujas y apariciones inexplicables. Al menos una de ellas hoy se quedará contigo mucho después del final de este episodio.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Una canción de cuna en la oscuridad | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770117/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 15:40:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770117/</guid><description>Podcast Descripción Una canción de cuna no tiene nada de malo, salvo si la escuchas de noche, en la oscuridad&amp;hellip; y no hay nadie en casa.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Los peregrinos fantasmas y otras historias de horror en carreteras | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770118/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 22:34:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770118/</guid><description>Podcast Descripción Una historia de horror, una aparición misteriosa durante una peregrinación, y apariciones en carretera que te harán dudar de tu escepticismo. Esperamos que no te ocurran a ti, pero si sigues escuchando historias de terror en tu auto&amp;hellip; quizás, pronta seas tú protagonista de Relatos de la Noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Los espíritus de diciembre (relatos paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770119/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:08:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770119/</guid><description>Podcast Descripción Hay apariciones que se manifiestan sólo en cierta época del año. En las historias de hoy, conoceremos a una visión fantasmal, quizás, que se manifiestan en días de diciembre como estos. ¿Te atreves a escuchar?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La casa de los 40 fantasmas (relatos de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770120/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770120/</guid><description>Podcast Descripción Alguno de ustedes habrá tenido que convivir tal vez en algún momento con una extraña presencia en casa, con algo a lo que no podemos llamar de otra forma que un fantasma. ¿Qué pasaría si, como los protagonistas de esta historia, te tuvieras que enfrentar a una casa donde los fantasmas superan en número a sus habitantes? ¿Quieres descubrirlo? Escucha sin audífonos la siguiente historia.
Síguenos en instagram: https://www.</description></item><item><title>Una bruja me siguió del panteón (y otras experiencias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770121/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770121/</guid><description>Podcast Descripción Por más que sea necesario, por más que no haya otra salida, evita cruzar un cementerio de noche. Lo que sea que encuentres ahí puede seguirte a casa. ¿Te atreves a descubrir un caso similar en este episodio?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El ente de la Ouija / El pasajero macabro | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770122/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:00:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770122/</guid><description>Podcast Descripción Ten mucho cuidado con lo que preguntas al jugar a la ouija. Hay ciertas preguntas que funcionan como un llamado para seres de ultratumba que van mucho más allá de nuestra comprensión. Seres que en ocasiones, también, pueden presentarse de formas extrañas, como abordando un taxi de madrugada. ¿Qué harías si te encontrarás en el lugar de los protagonistas de este episodio?
Descúbrelo en esta doble función de Relatos de la Noche.</description></item><item><title>Fantasmas de carretera que suben a tu auto (experiencias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770123/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770123/</guid><description>Podcast Descripción Todos hemos escuchado historias de fantasmas que aparecen en carreteras oscuras pero, ¿qué pasa cuando deciden subirse a tu auto? Esperamos que disfrutes las siguientes historias y tengas mucho cuidado en tu siguiente viaje en carretera.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Nunca ayudes a alguien en un cementerio (relatos de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770124/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 22:19:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770124/</guid><description>Podcast Descripción Si por alguna razón te encuentras a solas en un cementerio y algún personaje extraño parece necesitar de tu ayuda, ten mucho cuidado si decides hacerlo. Las historias de este episodio parecen indicarnos que no siempre es una buena idea, a menos que quieras vivir tu propio relato de la noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>La noche más aterradora que viví como taxista | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770125/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 18:38:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770125/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te atreves a conocer la noche más aterradora que vivió un taxista? ¿Te atreves a revivirla y tomar con el una oscura carretera sin saber qué encontrarás?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La bruja que baja del cerro (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770126/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:57:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770126/</guid><description>Podcast Descripción En un pequeño pueblo existe una leyenda: una bruja que baja del cerro en las noches de niebla. Un testimonio de un miembro de la comunidad, nos hace pensar que la leyenda es mucho más real de lo que se pensaba.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Encuentros perturbadores en casas embrujadas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770127/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:29:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770127/</guid><description>Podcast Descripción Una casa embrujada no tiene que serlo desde hace décadas o siglos, que hay experiencias de hogares que, de la noche a la mañana, parecen empezar a vivir una maldición y nunca le permiten un momento de paz a los vivos que la habitan. Esperamos que tu casa esté a salvo, que nunca vayas a vivir alguna de las historias que estamos a punto de contar, que no vayas a ser tú el siguiente protagonista de Relatos de la Noche.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 16 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770128/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 22:34:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770128/</guid><description>Podcast Descripción Una recopilación de las historias más extrañas y macabras que hemos recibido en Relatos de la Noche. ¿Te atreves a escuchar las historias más aterradoras que han vivido nuestros suscriptores?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>No te vayas a morir en un Día de Muertos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770129/</link><pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:04:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770129/</guid><description>Podcast Descripción Como episodio especial, les compartimos una de las historias más extrañas y perturbadoras que hemos recibido en torno al Día de Muertos. ¿Te atreves a escuchar o lo dejarás para el próximo año?
Gracias por un año más lleno de historias, esperamos que disfrutes los relatos que tenemos preparados hoy para ti.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Especial de Día de Muertos 2022 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770130/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770130/</guid><description>Podcast Descripción Esta noche nos visitan nuestros muertos&amp;hellip; los que nos quieren, y quizás, también todos los demás. Esperamos que disfrutes de este episodio, emotivo pero a la vez aterrador.
Gracias por un año más lleno de historias, esperamos que disfrutes los relatos que tenemos preparados hoy para ti.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Noche de Brujas 2022 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770131/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 19:13:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770131/</guid><description>Podcast Descripción 50 minutos de las historias más aterradoras que puedes escuchar esta Noche de Brujas. ¿Te atreverás a escuchar?
Gracias por un año más lleno de historias, esperamos que disfrutes los relatos que tenemos preparados hoy para ti.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Temporada de Brujas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770132/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 23:24:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770132/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio vamos a intentar recopilar las historias más escalofriantes sobre brujas que nos han enviado, y esto apenas es el inicio. ¿Te atreves a escuchar?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El macabro muñeco del abuelo (y otros relatos de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770133/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 17:15:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770133/</guid><description>Podcast Descripción El abuelo guardaba algo muy extraño en su casa y lo descubrieron tiempo después. Pero&amp;hellip; ¿por qué parecer que alguien habita su casa cuando el murió hace semanas y lo único que dejó ahí fue a un extraño muñeco de ventrílocuo?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Nunca ofendas a la Santa Muerte (y más relatos paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770134/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 21:52:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770134/</guid><description>Podcast Descripción Una falta de respeto a una deidad oscura, encuentros paranormales en una cabaña que parece funcionar como un portal a otros planos, y espectros que aparecen en la noche buscando, al parecer, tu ayuda. ¿Te atreves a vivir los relatos de hoy?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El ángel sonriente del cementerio (y otros encuentros de ultratumba) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770135/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770135/</guid><description>Podcast Descripción Un extraño ángel que te sonríe en un cementerio, las piernas abandonadas de una bruja, y un encuentro con un extraño ente en el metro de la Ciudad de México&amp;hellip; ¿te atreves a escuchar este episodio no apto para niños? Sigue este #OctubredeRelatos
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Los niños fantasmas del Kilómetro 31 y otros encuentros paranormales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770136/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 13:19:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770136/</guid><description>Podcast Descripción Hoy abordamos una de las leyendas más populares de la Ciudad de México y sus alrededores, lo que ocurre en el Kilómetro 31 de la carretera del Desierto de los Leones. Pero también hay, entes, brujas, la visión espectral de un ah0rcado y más, en el episodio de esta noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Las leyendas más ATERRADORAS del norte de México | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770137/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 17:18:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770137/</guid><description>Podcast Descripción Un demonio atrapado en una mina, brujas que parecen atrapar almas de niños por siempre en objetos, extraños visitantes en el cielo&amp;hellip; eso y más te espera en el episodio de esta noche. Uno de nuestros favoritos. Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La misteriosa monja del hospital y otros relatos paranormales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770138/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 17:11:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770138/</guid><description>Podcast Descripción Si alguna vez tienes que pasar la noche en un hospital te recomendamos no pasear por sus pasillos de noche. No sabes qué podrías encontrarte&amp;hellip;
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Relatos de nahuales, skinwalkers y brujas que se transforman en animales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770139/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 16:28:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770139/</guid><description>Podcast Descripción Animales enormes que la gente del pueblo toma por nahuales, skinwalkers que toman la forma de extrañas criaturas, brujas en la carretera que toman por sorpresa a un autobús de pasajeros&amp;hellip; esto y más te espera en el episodio de hoy. Si no te da miedo, mejor. Eres un escéptico y probablemente lo serás hasta que vivas tu propia experiencia con estos seres. Entonces serás el siguiente protagonista de Relatos de la Noche.</description></item><item><title>La bruja de la central de bomberos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770140/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:23:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770140/</guid><description>Podcast Descripción Una bruja que parece acercarse a una central de bomberos que es un imán de situaciones paranormales, una aparición extraña de un hombre macabro en un camino de Veracruz, y un mensaje extraño para al comunidad&amp;hellip; eso te espera en el episodio de esta noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Macabros relatos de hospitales, carreteras y despoblados | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770141/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770141/</guid><description>Podcast Descripción El episodio de hoy nos lleva de los macabros sonidos que salen de una habitación vacía en un hospital, a una aparición en una estación de emergencia en una carretera solitaria. Duendes, fantasmas, criaturas extrañas&amp;hellip; hoy te esperan muchas sorpresas en este episodio.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 15 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770142/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 16:44:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770142/</guid><description>Podcast Descripción Esperamos que las historias de este episodio te dejen dormir. Y si pasas una noche en vela, pon mucha atención a los ruidos allá afuera, a los sonidos en el viento, en tu clóset, quizás debajo de tu cama. Quizás tú puedes protagonizar el siguiente episodio de Relatos de la Noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Los sonidos que salen de la morgue y otras historias de horror | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770143/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 16:46:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770143/</guid><description>Podcast Descripción ¿Hay algún sitio más tétrico y espeluznante que una morgue? La historia de este episodio para demostrarnos que no. ¿Te atreves a escuchar de noche?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Lo que sale de las ruinas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770144/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 17:55:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770144/</guid><description>Podcast Descripción Un ente extraño parece haberse liberado aquel 19 de septiembre de 2017. Algo que desde entonces aterroriza a una familia cuya vivienda fue dañada. La siguiente historia fue publicada originalmente el 19 de septiembre de 2018, apenas un año después del terremoto que nos tocó a todos tan fuerte aquí en la zona central de la República Mexicana. Lo publicamos con todo el respeto del mundo, recordando que tenemos que estar preparados y preparadas para este tipo de acontecimientos, recordando que siempre somos más fuertes cuando nos unimos para salir de la tragedia, y recordando sobre todo a las víctimas, a la gente que perdió todo, a la gente que lamentablemente perdió la vida.</description></item><item><title>La misteriosa tumba enjaulada (y otras historias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770145/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 23:04:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770145/</guid><description>Podcast Descripción Pocos sitios tan aterradores como un cementerio, pero, ¿qué harías si en un panteón alejado de toda la civilización te encuentras de pronto con una tumba que parece estar protegida para que nada salga de ella?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Síguenos en redes y dale un vistazo la mercancía oficial: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Taxistas comparten sus experiencias más perturbadoras vol. 2 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770146/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 18:18:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770146/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es lo más aterrador que puede encontrar un taxista en la oscuridad de la noche? Te presentamos algunas de las experiencias más aterradoras que han pasado trabajadores del volante que son parte de la comunidad Relatos de la Noche. ¿Estás listo para las siguientes historias aterradoras?
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.com
Síguenos en redes y dale un vistazo la mercancía oficial: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>La abuela esconde fotos de niños muertos (y otros relatos aterradores) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770147/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 20:06:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770147/</guid><description>Podcast Descripción Hay secretos que es mejor que se quedaran ocultos para siempre. Atrévete a descubrir las historias de horror paranormal que te presentamos en este episodio y, si escuchas un llanto extraño esta noche afuera de tu cuarto, por favor no salgas a investigar.
Síguenos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las brujas de El Salitre y otras experiencias paranormales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770148/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 17:09:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770148/</guid><description>Podcast Descripción Experiencias de terror, historias de fantasmas, encuentros con lo sobrenatural. Esperamos que estés listo o lista para la siguiente recopilación de experiencias paranormales que no te dejarán dormir.
Todos los links importantes aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/</description></item><item><title>Eso no es mi perro (historias de horror paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770149/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 22:19:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770149/</guid><description>Podcast Descripción Esta noche quizás sentirás que algo salta a tu cama. Una respiración cercana. Una presencia en la habitación. Ten cuidado, quizás no es tu perro&amp;hellip;
Todos los links importantes aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Aterradoras experiencias en hospitales Vol. 2 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770150/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 19:05:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770150/</guid><description>Podcast Descripción Uno de los lugares que más actividad paranormal reúnen son sin lugar a dudas los hospitales. La recopilación de hoy es una prueba fehaciente de ello. Síguenos también en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Policías comparten sus experiencias más aterradoras | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770151/</link><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:13:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770151/</guid><description>Podcast Descripción Ser policía ya es de por sí una labor bastante difícil, más aun si a eso le sumamos aterradores encuentros con el mundo de lo inexplicable, de lo sobrenatural. Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales, te esperamos por allá: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Un duende visita a mi bebé todas las noches (y otros relatos) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770152/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 19:12:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770152/</guid><description>Podcast Descripción Ojalá que no creas en los duendes, porque este episodio te puede hacer dudar de cada que pequeño ruido que escuches debajo de tu casa, en el armario y fuera de tu cuarto esta noche. Ojalá no seas tú quién nos cuenta la siguiente historia al respecto.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Los relatos más escalofriantes de niños | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770153/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 17:01:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770153/</guid><description>Podcast Descripción Las historias de este episodio tienen algo en común: son experiencias que han tenido niños, y podrán hacer dudar hasta a los más escépticos en la comunidad. Esperamos te atrevas a escucharlas y no seas el siguiente protagonista de Relatos de la Noche. Síguenos por acá: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 14 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770154/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 17:54:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770154/</guid><description>Podcast Descripción Recuerden, todos somos escépticos hasta que nos topamos de frente con lo sobrenatural. Quizás en nuestra propia casa. Quizás esta misma noche.
Esperamos que estén listos y listas para la siguiente recopilación de historias de horror, y sígannos en nuestras redes sociales, será un placer leerles: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Los espíritus se acercan cuando no puedes dormir (experiencias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770155/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 19:21:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770155/</guid><description>Podcast Descripción Ten mucho, mucho cuidado si escuchas estos relatos en una noche de insomnio. Puedes protagonizar el siguiente episodio de Relatos de la Noche. Síguenos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>El baile de los fantasmas (y otros relatos inexplicables) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770156/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 19:13:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770156/</guid><description>Podcast Descripción Sin temor a equivocarnos, estás a punto de escuchar una de las historias más impresionantes de este podcast. Esperamos tomes el valor para escucharla y leer tu opinión en nuestras redes sociales donde nos encontrarás como RDLNoficial. Por cierto, una disculpa por las fallas en el audio presentadas por momentos durante este episodio. Estamos buscando el origen de ellas y esperamos puedan disfrutar de estos relatos a pesar de las mismas.</description></item><item><title>El fantasma de Bacalar (y más encuentros paranormales en viajes) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770157/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:21:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770157/</guid><description>Podcast Descripción Ten cuidado al planear tus próximas vacaciones, tienes que tomar en cuenta muchos factores, no sólo boletos de avión u hoteles&amp;hellip; también a dónde vas a ir, y qué leyendas habitan el lugar.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>Los muertos recogen sus pasos (historias de fantasmas) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770158/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 20:26:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770158/</guid><description>Podcast Descripción A veces los muertos recogen sus pasos, y regresan a los lugares que solían habitar. Hay que tener mucho cuidado de que no haya nada que los atrape en este plano.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>El sacristán del diablo (una historia de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770159/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 17:40:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770159/</guid><description>Podcast Descripción Esta es una de esas historias que nos encanta contar, donde nos imaginamos justo en el lugar donde ocurre. Una de las historias más aterradoras que hemos recivido en todo el año. Si te gustan los relatos de terror, las historias de fantasmas, de misterio y eventos inexplicables, vas a disfrutar este episodio. Un saludo a la gente de Michoacán, de Guanajuato, y en especial a todos los que son de estos lugares y han tenido que migrar a Estados Unidos a buscar una vida mejor.</description></item><item><title>Las historias más perturbadoras de nuestros abuelos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770160/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 18:48:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770160/</guid><description>Podcast Descripción Esta noche te presentamos algunas de las historias más perturbadoras, más aterradoras que han contado abuelos y abuelas de la comunidad. Esperamos que las disfrutes, y que te acerques a tus abuelos&amp;hellip; quizás ellos también tienen una historia por contar.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Ten mucho miedo cuando se te suba el muerto (y otros relatos) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770161/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 19:16:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770161/</guid><description>Podcast Descripción Probablemente crees que cuando &amp;ldquo;se te sube el muerto&amp;rdquo; no es más que una parálisis del sueño a la que no hay que temer&amp;hellip; el episodio de hoy quizás te hará dudar al respecto. Desconfía de lo que sea que veas la próxima vez que despiertes y no te puedas mover, y sientas una presencia extraña en tu habitación, no sabes cuánto de eso puede ser real.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Historias aterradoras de fallos en la realidad | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770162/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 20:16:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770162/</guid><description>Podcast Descripción Tal vez un fantasma no es más que un fallo en nuestra percepción de la realidad; un momento en el espacio en que podemos asomarnos, de alguna forma a otro momento en el tiempo. Las historias de hoy van a retar las cosas en las que crees, aunque tu visión sea científica. ¿Te atreves a escuchar?
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Revisa debajo de tu cama antes de dormir (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770163/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 18:13:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770163/</guid><description>Podcast Descripción ¿Escuchaste un ruido extraño que parece venir de debajo de tu cama? El episodio de hoy te hará revisarla todas las noches antes de dormir&amp;hellip; quizás no es sólo tu imaginación.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>La calle maldita de la colonia Cuauhtémoc (y otros relatos perturbadores) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770164/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 20:14:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770164/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué pasaría si visitas un departamento por primera vez y en una visión fantasmal contemplas tu propia muerte? ¿Si al pasar por una calle hay un hombre en extraño que parece no quitarte los ojos de encima&amp;hellip; ni da la impresión de estar vivo? Te dejaremos imaginar las respuestas al conocer las historias de hoy.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>La venganza de las brujas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770165/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 19:20:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770165/</guid><description>Podcast Descripción Esperamos que no te le tengas miedo a las brujas, de lo contrario, quizás estarías mejor jugando videojuegos o alguna serie en televisión&amp;hellip; si tienes miedo, quizás sea mejor que no escuches este episodio.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/ Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Ten piedad de nosotros (historia paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770166/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 19:16:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770166/</guid><description>Podcast Descripción Una de las historias más intensas y extrañas que hemos recibido en mucho tiempo. ¿Qué pasaría si las casas no están embrujadas por una razón? ¿Si sólo de pronto sobre tu casa cayera una extraña maldición que no vuelve a dejarles vivir en paz? ¿Algo que llegue de la nada, sin aviso o motivo aparente? Te invitamos a descubrirlo en este episodio largo de Relatos de la Noche.</description></item><item><title>Experiencias escalofriantes en carreteras | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770167/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 18:51:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770167/</guid><description>Podcast Descripción Ten mucho cuidado en tu siguiente viaje en carretera, sobre todo si tienes que hacerlo de noche&amp;hellip; quizás te tomas con una de las leyendas, de los entes que habitan en los siguientes relatos que miembros de la comunidad han compartido con con nosotros. Atrévete a escuchar.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Aún se escucha la mecedora de la abuela que falleció hace años (y otros relatos) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770168/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 14:34:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770168/</guid><description>Podcast Descripción La abuela falleció hace un año, pero aún se escucha su mecedora en su cuarto. ¿Te atreverías a entrar a averiguar quién está ahí dentro?
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>Los relatos de traileros más aterradores que escucharás | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770169/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 18:23:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770169/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es lo más perturbador que podrías toparte en una carretera por la madrugada? ¿Cuáles crees que son las experiencias más aterradoras que los traileros de la comunidad se atreverían a compartir con nosotros? Averígualo en el episodio de hoy.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>El visitante nocturno (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770170/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 18:54:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770170/</guid><description>Podcast Descripción Si sientes que alguien jala tus cobijas esta noche, por favor, no abras los ojos. Si escuchas que una voz familiar te pide que despiertas, por favor, no vayas a contestar.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Viernes Macabro: Dos encuentros con lo sobrenatural | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770171/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 18:27:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770171/</guid><description>Podcast Descripción Es un buen día para escuchar historias de encuentros con lo paranormal. Encuentros con espíritus, con lo desconocido. ¿Te atreves a escuchar las historias de hoy a solas? Cuéntanos cómo nos escuchas en https://www.instagram.com/RDLNoficial
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/</description></item><item><title>La monja en la ventana (y más historias de horror paranormal) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770172/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 17:40:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770172/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué harías si cada que despiertas en la madrugada alcanzas a ver a una monja que se asoma por tu venana? Peor aún, ¿qué harías si eso sucede cada que te duermes escuchando un podcast de terror?
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 13 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770173/</link><pubDate>Fri, 10 Jun 2022 17:09:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770173/</guid><description>Podcast Descripción El episodio 13 es un buen número para una de las recopilaciones más aterradoras de Relatos de la Noche. ¿Te atreves a escucharnos de noche? ¿Te atreves a escuchar este episodio a solas?
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>La bruja en el ventanal (y otros relatos) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770174/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 17:53:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770174/</guid><description>Podcast Descripción No mires a la ventana. Si nos vas a escuchar de noche, aunque escuches un ruido extraño, no voltees a ver. Esperamos que disfrutes las historias de este episodio, y recuerda que puedes mostrarnos cómo escuchas Relatos de la Noche en Instagram: https://instagram.com/RDLNoficial
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Experiencias aterradoras en casas embrujadas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770175/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 16:49:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770175/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has estado en una casa embrujada? ¿Realmente embrujada? En este episodio te presentamos algunas historias de estos lugares, te pedimos no sugestionarte y tomar estas historias como mero entretenimiento&amp;hellip; hasta que te toque ser el protagonista de una de ellas.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Las experiencias más extrañas y perturbadoras de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770176/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 16:52:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770176/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio te contaremos algunas de las experiencias más bizarras que hemos recibido en mucho tiempo en este proyecto. Esperamos que las disfrutes y si tienes teorías, sobre todo de la última historia, te esperamos en nuestras redes sociales (RDLNoficial) para discutirlas.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>La criatura que vuela sobre los caminos del pueblo (y más relatos aterradores) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770177/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 16:08:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770177/</guid><description>Podcast Descripción Hay una criatura, del tamaño de una persona, que sobrevuela de noche los caminos del pueblo. ¿Te atreves a averiguar qué diablos es?
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Relatos sobre cementerios que no te dejarán dormir | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770178/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 14:43:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770178/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te imaginas un lugar más aterrador que un cementerio por la noche? ¿Has tenido que visitar alguno? En este episodio te relataremos algunas historias que, definitivamente, te harán ver de forma muy distinta estos lugares la próxima vez.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Las brujas de Durango y experiencias paranormales al escuchar RDLN | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770179/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 15:55:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770179/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te ha ocurrido algo extraño al escuchar Relatos de la Noche? En este episodio tocamos algunas de las experiencias al respecto que nos han hecho llegar. Recuerda, sin sugestionarse&amp;hellip; atrévete a escuchar.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El niño en la pared | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770180/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 20:03:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770180/</guid><description>Podcast Descripción Una de las historias más perturbadoras que hemos recibido. Esperamos que la disfrutes y si quieres compartir alguna teoría al respecto, te esperamos en nuestras redes sociales: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Los muertos que vuelven por nosotros | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770181/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 19:11:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770181/</guid><description>Podcast Descripción ¿Hay en tu familia alguna historia de un familiar que vuelve después de la muerte para despedirse? ¿Para hacer contacto por última vez? En este episodio te presentamos algunas de estas historias que pueden no ser aterradoras&amp;hellip; o todo lo contrario. ¿Te atreverás a escuchar?
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>La despedida de mamá | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770182/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 18:02:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770182/</guid><description>Podcast Descripción Casi es día de las madres, así que te presentamos una historia sobrenatural, de las más especiales que hemos recibido. Ojalá que la disfrutes y se quede contigo esta noche. Visita nuestro grupo de Facebook si quieres leer las historias que comparte la comunidad: https://www.facebook.com/groups/relatosdelanoche
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Alguien toca a mi ventana en el décimo piso (y otras historias perturbadoras) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770183/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 15:53:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770183/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué harías si todas las noches, a la mitad de la madrugada, alguien toca a tu ventana? Peor aún, ¿qué harías si esto te pasa pero vives en un piso 10? Te invitamos a escuchar la siguiente historia y todas las que hemos preparado para ti. Te aseguro que te acompañarán esta noche.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>El fantasma que se ve como mamá | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770184/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 18:40:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770184/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué harías si en tu casa hay una aparición que se ve justo como tu mamá? En este episodio te presentamos esta historia, además de &amp;ldquo;el demonio de mi cuarto&amp;rdquo;. Sospechamos que hoy no podrás sentirte a salvo en tu propia casa.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Leyendas y encuentros perturbadores con brujas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770185/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 16:12:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770185/</guid><description>Podcast Descripción Hoy le vas a temer a las brujas. Quizás te des cuenta que sus leyendas habitan más cerca de lo que crees. Quizás te des cuenta que son algo más que simples leyendas&amp;hellip;
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>Los demonios del Cerro de la Estrella (y más relatos perturbadores) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770186/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 21:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770186/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has escuchado sobre los entes demoniacos que habitan en el Cerro de la Estrella en la Ciudad de México? Hoy te presentamos una de las historias más impactantes de Relatos de la Noche&amp;hellip; esperamos que no escuches este episodio en carretera.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Algo se aparece detrás de la morgue (y más historias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770187/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 17:59:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770187/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te imaginas tener la mala suerte de poder ver todas las noches la parte trasera de una morgue desde tu ventana? En este episodio te contaremos la experiencia de alguien que tiene que soportarlo, y también una de las historias más extrañas que recordamos en este programa&amp;hellip; una visita al mundo de los muertos. ¿Te atreves a escuchar? Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>La extraña anciana del hostal | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770188/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 22:53:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770188/</guid><description>Podcast Descripción Episodio especial de agradecimiento a la comunidad. Cortito, pero estamos seguros de que van a disfrutar esta historia.
Síguenos en https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La virgen en la carretera (y más experiencias macabras con figuras religiosas) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770189/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 17:58:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770189/</guid><description>Podcast Descripción Una virgen flotando en una camino desolado, figuras que se mueven cuando nadie las ve, santos de madera que parecen esconder terribles secretos&amp;hellip; te invitamos a conocer los entes de este episodio.
Síguenos en instagram, muéstranos cómo nos escuchas: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La procesión fantasma del Viernes Santo | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770190/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 17:53:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770190/</guid><description>Podcast Descripción ¿Conoces la leyenda del cristo que baja de la cruz cada viernes santo? ¿De las procesiones fantasmales que se escuchan, y en ocasiones se ven de madrugada cuando ya no hay nadie en el lugar? Esperamos que nos escuches y que hoy no tengas que salir en la noche&amp;hellip; puedes toparte con algo muy extraño, como el protagonista de la historia de hoy.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Yo no creía en la llorona (y más relatos que te perturbarán) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770191/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 17:54:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770191/</guid><description>Podcast Descripción En estos tiempos ya nadie cree en la Llorona, hasta que escuchas un llanto en el viento, una noche solitaria. Ahí empezamos a dudar si las leyendas son sólo cuentos para asustar a los niños. Te invitamos a escuchar las historias de hoy y a seguirnos en nuestras redes sociales. Las encontrarás todas en https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las experiencias más aterradoras en cementerios | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770192/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 20:10:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770192/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has visitado un cementerio por la noche? ¿Has tenido la mala suerte de pasar por ahí? Te invitamos a escuchar las siguientes historias que, muy probablemente, te harán ver estos lugares de forma muy distinta. Síguenos en instagram y muéstranos cómo escuchas Relatos de la Noche: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>45 minutos de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770193/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 20:07:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770193/</guid><description>Podcast Descripción ¿Tu corazón está listo para resistir 45 minutos de experiencias con lo sobrenatural? Ustedes piden episodios más largos, y nuestro deber es complacerles. Esperamos que lo disfruten.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Experiencias aterradoras con la Ouija | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770194/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:28:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770194/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has jugado a la Ouija? ¿A quién contactarías? ¿Qué le preguntarías? Si lo estás pensando, primero escucha estas historias, porque aunque lo tomes como un juego&amp;hellip; algo puede quedarse contigo.
Recuerda que todavía puedes tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast.</description></item><item><title>Aterradores encuentros con brujas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770195/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 17:23:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770195/</guid><description>Podcast Descripción Vamos a suponer que no crees en las brujas, así que este episodio no te va a dar miedo. Lo escucharás como si nada. Puedes hacerlo con la luz apagada, de noche, con la ventana abierta para escuchar los sonidos que se cuelan hasta tu habitación. Vamos a suponer que esta noche no escucharás nada extraño&amp;hellip;
Recuerden que todavía pueden tener 2 meses de Scribd por 19 pesos y tener acceso a millones de libros, audiolibros, podcasts y revistas usando este link que nos dieron para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>La abuela sigue en casa, pero murió hace años | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770196/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 17:22:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770196/</guid><description>Podcast Descripción La abuela sigue en casa, pero hace años que falleció. Esa es la premisa de la historia de este episodio que te invitamos a disfrutar, como siempre, de noche y con la luz apagada. ¿Te atreves?
Recuerda la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás acceder por sólo 19 pesos por dos meses para tener acceso a miles de libros, audilibros, revistas y podcasts: https://prueba.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 12 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770197/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 23:29:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770197/</guid><description>Podcast Descripción Te invitamos a escuchar una recopilación con las historias más impactantes que nos han enviado nuestros suscriptores. Esperamos que las disfrutes con la luz apagada, con los espejos cubiertos, y que no seas tú el siguiente protagonista de Relatos de la Noche.
Recuerda la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás acceder por sólo 19 pesos por dos meses: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast.</description></item><item><title>La mujer que flotaba en la carretera | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770198/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 17:38:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770198/</guid><description>Podcast Descripción ¿Estás de humor para una recopilación de experiencias cortitas sobre lo paranormal? Síguenos en instagram en https://www.instagram.com/RDLNoficial y recuerda la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás acceder por sólo 19 pesos por dos meses: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Encuentros perturbadores con sectas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770199/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 16:47:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770199/</guid><description>Podcast Descripción Más allá de lo sobrenatural, hoy te presentamos historias aterradoras que pueden ocurrirle a cualquiera de nosotros, en cualquier momento. Ten mucho cuidado, que seguramente tienes un culto o una secta mucho más cerca de ti de lo que crees.
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás acceder por sólo 19 pesos por dos meses: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.</description></item><item><title>13 minutos antes de medianoche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770200/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 18:18:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770200/</guid><description>Podcast Descripción Una de las historias más aterradoras que hemos relatado en mucho tiempo. Es larga, así que te recomendamos ponerte cómodo, cómoda, relajarte y dejarte llevar por el siguiente relato de la noche.
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás acceder por sólo 19 pesos por dos meses: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>La abuela atrapó un fantasma | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770201/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 21:25:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770201/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es lo más aterrador que te ha contado tu abuela? Esta es sin duda una de las historias más extrañas y macabras de Relatos de la Noche. Esperamos que la disfrutes&amp;hellip; y que no tengas algo similar por contarnos.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Noche de historias paranormales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770202/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 20:26:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770202/</guid><description>Podcast Descripción Recopilación de historias de fantasmas que, créenos, no son como las que has escuchado antes. Te recomendamos escucharlas por la noche, con las luces apagadas&amp;hellip; son sólo historias. No te preocupes, no escucharás nada debajo de tu cama esta noche sólo por escuchar Relatos de la Noche. Síguenos en instagram: https://instagram.com/RDLNoficial
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La noche en que vino la bruja (y más historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770203/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 17:37:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770203/</guid><description>Podcast Descripción Ojalá seas de las personas a las que las brujas no les causan ni el más mínimo de miedo, porque entonces, esta historia te dejará dormir tranquilamente esta noche. Tampoco te preguntarás que son esas risas que se escuchan a lo lejos, ni qué son esos pasos en tu techo.
Síguenos en instagram: https://instagram.com/rdlnoficial
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 11 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770204/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 20:57:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770204/</guid><description>Podcast Descripción Te presentamos otra recopilación con las historias más perturbadoras que nos han enviado nuestros suscriptores. Esperamos que las disfrutes con la luz apagada, con los espejos cubiertos, y que no seas tú el siguiente protagonista de Relatos de la Noche.
Síguenos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Lo que habita en los bosques | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770205/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 19:22:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770205/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio te presentamos historias que te harán disfrutarlo aún más la próxima vez que visites los bosques&amp;hellip; si con disfrutarlo entiendes que estarás pensando en esas presencias que lo habitan, y que algunos seguidores han compartido con nosotros en esta ocasión. Esperamos que te vaya bien, y que vuelvas creyendo en lo paranormal y con una historia para contar.
Síguenos en nuestras redes sociales y sigue la conversación: https://linktr.</description></item><item><title>La macabra virgen en el jardín | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770206/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 18:28:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770206/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te dan miedo las figuras religiosas? La siguiente historia nada tiene que ver con la fe o la religión, sino con los objetos, con las figuras a las que mucha gente decide darles demasiada energía&amp;hellip; demasiada, quizás. Esperamos que disfrutes esta historia, y que nos cuentes si en algún momento te has topado con una figura que te diera desconfianza.
Síguenos en https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Aterrador 14 de Febrero | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770207/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 16:42:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770207/</guid><description>Podcast Descripción Les preguntamos si habían tenido alguna experiencia paranormal en 14 de febrero, o con sus parejas, y estas fueron algunas de las que nos hicieron llegar. Esperamos que disfrutes este episodio especial, y si lo escuchas con tu pareja o amigos o amigas, no dejes de mostrarnos cómo lo hacen en nuestras redes sociales: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Los monstruos de la feria | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770208/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 16:18:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770208/</guid><description>Podcast Descripción Esperamos que no tengas temor a las ferias y la gente que la habita, que viaja en ella, porque de ser así la siguiente historia te va a dar pesadillas. Escúchala bajo tu propio riesgo. Recuerda seguirnos en nuestras redes sociales, y se parte de la comunidad Relatos de la Noche: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La noche que vi mi fantasma (y otros relatos inexplicables) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770209/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 22:19:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770209/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es un fantasma? ¿La explicación a ellos es sobrenatural o quizás física? ¿Algo que con el tiempo podremos explicar? Te invitamos a escuchar las siguientes historias que sin duda te dejarán reflexionando al respecto. Recuerda que puedes seguirnos en nuestras redes sociales pues estaremos regalando artículos oficiales de Relatos de la Noche.
Encuéntralas por aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Policías comparten sus relatos más perturbadores | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770210/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 20:04:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770210/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has escuchado historias paranormales de policías? En este episodio te presentamos las más perturbadoras que nos han hecho llegar. Historias que pueden ser paranormales o no, que pueden hablar de fantasmas o presencias extrañas en la oscuridad de la noche, al final, tú tienes la última palabra.
Síguenos en nuestras redes porque estaremos regalando por allá artículos oficiales de Relatos de la Noche: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast.</description></item><item><title>La niebla del cementerio (y otras historias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770211/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 22:46:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770211/</guid><description>Podcast Descripción Ten mucho cuidado si la niebla llega de pronto, la próxima vez que visites un cementerio. No sabes qué podría venir con ella. Esperamos que disfrutes de este episodio y que formes parte de la Comunidad Relatos de la Noche suscribiéndote a este espacio y siguiéndonos en nuestras redes sociales: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás acceder por sólo 19 pesos por dos meses: https://prueba.</description></item><item><title>Temporada de fantasmas (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770212/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 19:50:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770212/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has visto a una persona sin saber que hace mucho que estaba muerta? Las historias de este episodio son especialmente perturbadoras, sobre todo si tienes una ventana alta, desde la cual puedas ver la casa de tus vecinos&amp;hellip; Síguenos en https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás accedor por sólo 19 pesos por dos meses: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.</description></item><item><title>El hada del jardín | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770213/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 18:35:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770213/</guid><description>Podcast Descripción A veces recibimos relatos que salen de lo común, que no hablan de fantasmas, de brujas o leyendas. A veces recibimos historias que son mucho más difíciles de explicar. Esperamos que disfrutes este episodio, y que no seas la siguiente persona con una historia similar para contar. Síguenos en https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás acceder por sólo 19 pesos por dos meses: https://prueba.</description></item><item><title>La extraña misa de la que nadie volvió (y otros relatos de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770214/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 21:15:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770214/</guid><description>Podcast Descripción En una extraña iglesia de madera a las afueras de la ciudad, la gente comienza a reunirse hasta abarrator el lugar. Pero luego hay una misa privada, sólo para la gente de más fe, y la extraña iglesia cierra sus puertas&amp;hellip; ¿te atreves a explorar qué fue lo que ocurrió en este macabro lugar? Síguenos en https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás accedor por sólo 19 pesos por dos meses: https://prueba.</description></item><item><title>El vestido de novia (y otros relatos que no te dejarán dormir) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770215/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 21:08:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770215/</guid><description>Podcast Descripción Un vestido de novia que parece tener una maldición atada a él, un espíritu que vuelve a casa cada noche para intentar comunicarse con una familia, y más historias de lo sobrenatural te esperan en el episodio de hoy, si es que eres lo suficientemente valiente como para escuchar. Síguenos en https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN a la que podrás accedor por sólo 19 pesos por dos meses: https://prueba.</description></item><item><title>Cuando los muertos regresan | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770216/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:56:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770216/</guid><description>Podcast Descripción A veces los muertos regresan, vuelven por nosotros. Sus intenciones dependerán de cómo fueron en vida&amp;hellip; ¿te atreves a escuchar?
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Te esperamos también en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodios perdidos de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770217/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 21:19:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770217/</guid><description>Podcast Descripción Te presentamos algunos episodios perdidos de los inicios de este proyecto, quizás, aún, de los relatos más impactantes que hemos recibido. Esperamos que disfrutes este episodio. Síguenos en https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Noche de leyendas, brujas y nahuales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770218/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 17:56:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770218/</guid><description>Podcast Descripción Brujas, nahuales y leyendas. No te preocupes y escúchanos con la luz apagada, a todo volumen y con una vela prendida frente a un espejo&amp;hellip; nada pasará, no crees en estas cosas. Te esperamos también en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El ser que vino con la tormenta | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770219/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 18:22:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770219/</guid><description>Podcast Descripción Una tormenta azota al pueblo y la gente tiene que refugiarse en sus techos, pero eso no es todo&amp;hellip; hay algo que los observa en la oscuridad. Algo que se acerca conforme avanza la noche. No dejes de seguirnos: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>Los entes del hotel | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770220/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 22:41:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770220/</guid><description>Podcast Descripción Te presentamos una doble función de historias de horror: la niña en el sendero y los entes del hotel. Esperamos que disfrutes de las historias que hemos preparado para ti en este episodio, y te agradecemos enormemente el habernos escuchado durante este año. Nos comprometemos a traer para ti más y mejores historias en 2022. Síguenos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 10 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770221/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 18:49:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770221/</guid><description>Podcast Descripción Una recopilación con las historias más aterradoras que logramos reunir para ustedes. Esperamos que las disfrutes con la luz apagada, con los espejos cubiertos, y que no seas tú el siguiente protagonista de Relatos de la Noche. Encuentras nuestras redes por aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Los horrores de la Navidad (recopilación de relatos) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770222/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 18:33:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770222/</guid><description>Podcast Descripción Te dejamos nuestra recopilación de historias de horror ocurridas en navidad. Sí, esta será una navidad aterradora. Escúchalo ahora o guárdalo para esta noche. Recuerda seguirnos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La tumba abierta | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770223/</link><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 01:08:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770223/</guid><description>Podcast Descripción También en épocas decembrinas suceden cosas aterradoras, la gente tiene experiencias inexplicables que rondan por lo paranormal. Te invitamos a conocer la siguiente historia, y te retamos a no recordarla la próxima nochebuena, en compañía de tu familia.
Síguenos en tu red social favorita, las encuentras todas aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>La casa de la bruja | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770224/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 20:44:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770224/</guid><description>Podcast Descripción Una historia muy fuerte que para muchos es lo más aterrador que hemos compartido en 2021. ¿Te atreves a escucharla con las luces apagadas? Síguenos en https://linktr.ee/relatosdelanoche Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Taxistas comparten sus experiencias más perturbadoras | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770225/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 20:14:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770225/</guid><description>Podcast Descripción Taxistas nos comparten sus historias más aterradoras para este episodio, dedicado a todos ellos y a todos los que nos escuchen detrás del volante. Ten cuidado y pon mucha atención a tu entorno, a tu espejo retrovisor, que puedes ser protagonista del siguiente episodio de Relatos de la Noche.
Síguenos aquí:
https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.</description></item><item><title>Lo que vive detrás de las paredes (y otros relatos) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770226/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 17:34:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770226/</guid><description>Podcast Descripción Algo habita las paredes de la casa, algo sale de ellas a través de la puerta del armario. No abras los ojos si despiertas por la noche, porque corres el riesgo de descubrir qué es.
https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Entes demoniacos en mi departamento | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770227/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 22:04:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770227/</guid><description>Podcast Descripción Fantasmas, espíritus o demonios, tú tendrás la mejor opinión sobre qué es lo que habita el departamento de la persona que compartió su historia con nosotros. Empezamos diciembre agradeciendo a la gente rara como nosotros, que sigue consumiendo contenido de terror en lugar de villancicos. Para agradecerte te presentamos una de nuestras historias favoritas. Recuerda que todos links de #RDLN están aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>El ángel de la gruta | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770228/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 21:09:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770228/</guid><description>Podcast Descripción Ten cuidado con las figuras en que depositas tu fe. Es el único mensaje que podemos adelantar sobre esta historia que Richard Correa comparte con nosotros y que es sin duda, una de las historias más intrigantes y misteriosas que hemos narrado este año.
Pícale aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Campamento macabro en la Zona del Silencio | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770229/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 17:09:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770229/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has escuchado sobre la zona del silencio? Es un lugar en el estado mexicano de Durango donde se cuentan cosas que pueden desafiar la imaginación. Un lugar de un magnetismo muy particular, un lugar donde dicen que las brújulas dejan de funcionar y que los aparatos electrónicos fallan y agotan sus baterías sin explicación alguna, donde se estrelló un cohete de la NASA en los años setenta dejando gran cantidad de radiación.</description></item><item><title>El fantasma de la bruja | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770230/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 16:51:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770230/</guid><description>Podcast Descripción Hay algo atrapado en la casa abandonada de al lado, muchos creen que es un fantasma, y quienes le han visto dicen que parece una bruja. ¿Eres lo suficientemente valiente como para averiguar de qué se trata? ¿quién hace esos ruidos en la noche como intentando salir de ese lugar? ¿quién camina por tu techo?
Esperamos que disfrutes de este episodio y no olvides seguirnos en nuestras redes: https://linktr.</description></item><item><title>Sucesos paranormales en el Panteón de Dolores | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770231/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 06:22:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770231/</guid><description>Podcast Descripción El Panteón de Dolores es, sin duda alguna, uno de los lugares con más actividad paranormal en todo México. En esta ocasión, te presentamos ocho de las historias más aterradoras que nos han llegado de sus visitantes. Si estás cerca, no dudes en darle una visita, puedes ser el siguiente protagonista de Relatos de la Noche.
Síguenos en redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Experiencias escalofriantes de veladores | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770232/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 18:32:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770232/</guid><description>Podcast Descripción Debe ser difícil escuchar un ruido macabro por la noche y que tu trabajo sea ir a investigar que lo provoca. En esta ocasión te presentamos otra pequeña recopilación de experiencias paranormales, fuera de cualquier lógica, que han compartido veladores con nosotros. ¿Te atreves a escuchar de noche? Recuerda seguirnos en tu red social favorita: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com</description></item><item><title>Los vampiros de Tlalpan | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770233/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 17:38:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770233/</guid><description>Podcast Descripción El nombre de este episodio puede hacerte creer que esto es sólo una obra de fantasía, pero te aseguramos que después de escuchar pensarás muy diferente. Hoy les vamos a contar una de las historias más extrañas, verdaderamente raras y aterradoras que nos han compartido en Relatos de la Noche. Atrévete a escuchar esta aterradora historia de terror que tiene como escenario un barrio de la Ciudad de México.</description></item><item><title>Los alaridos de los muertos (y otras historias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770234/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 19:51:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770234/</guid><description>Podcast Descripción Una de las historias más aterradores que hemos recibido en un tiempo, esperamos que la disfruten y que hoy no puedan dormir, que hoy pongan atención a cada sonido cerca de ustedes esta noche. ¿Listos para una historia de terror? ¿Para su dosis paranormal? Bienvenidos a un nuevo episodio de Relatos de la Noche.
Síganos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.</description></item><item><title>Relatos aterradores en cines | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770235/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 20:49:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770235/</guid><description>Podcast Descripción También en salas de cines, en complejos que se quedan solos por la noche rodeando a desafortunados trabajadores, suceden historias inexplicables, apariciones, encuentros con lo paranormal. Te invitamos a escuchar las siguientes historias y a compartirlas si conoces a alguien que trabaje o haya trabajado en una sala de cine. Quizás tiene una historia por contar.
Síguenos en todas nuestras redes sociales por acá en este enlace mágico: https://linktr.</description></item><item><title>Las ánimas del bosque | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770236/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 20:08:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770236/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has sentido que alguien o algo te observa en el bosque? La próxima vez que acudas a uno, recuerda que hay que tener respeto por la naturaleza y lo que la habita&amp;hellip; incluso en el plano paranormal. Síguenos en nuestras redes sociales en este enlace: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Prueba la promoción de Scribd para la comunidad RDLN: https://prueba.scribd.com/NOCHE/
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 9 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770237/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 23:09:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770237/</guid><description>Podcast Descripción Hoy te presentamos una recopilación de historias de fantasmas, de relatos sobre lo paranormal que van a quedarse contigo mucho tiempo después de que termine este episodio. Esperamos que lo disfrutes y que te hagan escapar por completo por la siguiente media hora al mundo de Relatos de la Noche y por favor, por favor, nunca abras los ojos si algo te despierta de madrugada.
Síguenos en redes aquí: https://linktr.</description></item><item><title>Historias de terror ocurridas a niñeras | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770238/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 18:57:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770238/</guid><description>Podcast Descripción Hoy te presentamos una recopilación de un tema que puede parecer trivial, pero que en determinados casos se vuelve macabro. ¿Qué es lo más aterrador que podría pasarle a una niñera mientras cuida de niños? Atrévete a escuchar las siguientes historias y, si tienes una, por favor anímate a compartirla con nosotros.
Síguenos en nuestras redes, estamos en todas partes creando más contenido para ti. https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com</description></item><item><title>Especial de Día de Muertos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770239/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 01:01:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770239/</guid><description>Podcast Descripción No podíamos terminar oficialmente la programación especial de octubre sin un especial de Día de Muertos. Esperamos que te gusten las siguientes historias de terror, pero también relatos inexplicables que te harán ver de otra manera esta fecha.
Síguenos en nuestras redes por acá: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Especial de Noche de Brujas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770240/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 16:59:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770240/</guid><description>Podcast Descripción Se acaba octubre pero no nuestros especiales porque aún hay fechas muy importantes para el terror y las historias inexplicables&amp;hellip; y porque en Relatos de la Noche es octubre todo el año.
Síguenos en nuestras redes sociales y encuentra nuestra mercancía oficial por aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>A qué le ladran los perros | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770241/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 22:33:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770241/</guid><description>Podcast Descripción Estamos a punto de cerrar este #octubredeRelatos y aún falta lo mejor. Esperamos que disfrutes las siguientes historias que tienen como protagonistas a los perros&amp;hellip; pero no creas que serán historias tiernas, no entres con confianza a los siguientes Relatos de la Noche.
Síguenos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La macabra visita del Día de Muertos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770242/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 19:45:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770242/</guid><description>Podcast Descripción Otro episodio especial de #OctubredeRelatos ya esperando también con mucha emoción el próximo Día de Muertos, pero&amp;hellip; ¿qué pasaría si la visita que recibiremos no es una agradable?
Síguenos en nuestras redes: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La bruja de Tepito | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770243/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 17:49:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770243/</guid><description>Podcast Descripción Seguimos con este octubre de Relatos y es momento de compartir con ustedes una de nuestras historias favoritas en todos estos años de Relatos de la Noche. Dale una oportunidad a este relato aunque no creas o no te asusten las brujas&amp;hellip; por ahora.
Síguenos en nuestras redes en: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>La brujería en el panteón | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770244/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 17:06:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770244/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio de #OctubredeRelatos tocamos un tema polémico, sensible, pero en una historia que creemos que vale la pena contar. Esperamos puedas dormir, no te sugestiones, y disfrutes este episodio de Relatos de la Noche.
Encuentra todas nuestras redes y la mercancía oficial aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La casa de las calaveras | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770245/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 21:51:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770245/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué harías si te dejaran una hora al cuidado de un cadáver? ¿Y si el cuerpo hubiera pertenecido a una persona que te aterró desde tu niñez, en una casa que siempre te ha provocado miedo? Te invitamos a conocer La Casa de las Calaveras, un episodio que no encontrarás en nuestro canal de Youtube. Síguenos en nuestras redes sociales y disfruta de este episodio especial de un #OctubredeRelatos: https://linktr.</description></item><item><title>La bruja de la finca | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770246/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 17:53:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770246/</guid><description>Podcast Descripción En este #octubredeRelatos, te presentamos una de las historias más aterradoras que hemos recibido en toda la historia de este proyecto. Si crees que no te dan miedo las brujas, espera a conocer la historia de la bruja de la finca. Recuerda que puedes encontrarnos en todas nuestras redes y la mercancía oficial en este enlace: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Relatos escalofriantes de chóferes en carreteras | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770247/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 21:50:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770247/</guid><description>Podcast Descripción Seguimos este octubre de relatos con uno de los temas que más nos atraen, sobre todo porque sabemos que muchos y muchas de ustedes nos escuchan, precisamente, manejando en carretera&amp;hellip; Esperamos que lleguen bien a su destino, y que se animen a escuchar las siguientes historias inexplicables que han vivido chóferes en carreteras.
Todas nuestras redes las encontrarás en https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>Canasta de relatos de brujas vol. 2 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770248/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:53:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770248/</guid><description>Podcast Descripción Continuamos con este octubre de relatos y qué mejor que adentrarnos de nuevo en el aterrador mundo de las brujas, estos seres tan populares en el mundo pero específicamente en México y Centroamérica. Te invitamos a escuchar con atención, en donde quiera que te encuentres, y que te dejes llevar por las siguientes historias&amp;hellip; si te atreves.
Recuerda que todas nuestras redes y la mercancía oficial la encuentras aquí: https://linktr.</description></item><item><title>El extraño ente que nos siguió a casa | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770249/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 16:19:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770249/</guid><description>Podcast Descripción Seguimos con este #octubrederelatos, esta vez con una historia que nos habla sobre esos fantasmas, esos entes que no habitan una casa en específico, sino que puedes topártelos en algún lugar y ellos, por alguna razón, decidirán irse contigo. ¿Te atreves a escuchar?
Nuestras redes y todo lo que quieres saber de Relatos de la Noche en https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>La bruja de las lunas de octubre y más historias de terror | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770250/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 15:03:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770250/</guid><description>Podcast Descripción Brujas, fantasmas, sectas extrañas e historias inexplicables, eso y más encontrarás en el episodio de hoy.
Así comienza este #OctubredeRelatos, esperamos que disfrutes de todo el contenido y las sorpresas que hemos preparado para ti&amp;hellip;
Recuerda que todo lo que buscas de Relatos de la Noche lo puedes encontrar aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>La mujer vampiro de Chapultepec (y otros entes de Ciudad de México) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770251/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 17:24:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770251/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has escuchado de la leyenda de la mujer vampiro de Chapultepec? ¿De la mujer que aún hoy sigue pareciendo tener algo que ver con esta vieja leyenda? En este episodio te presentamos esta y otra historia de entes de la Ciudad de México. Si tienes una historia con algo similar, no dejes de compartirla, y prepárate para todas las sorpresas que vienen en este octubre de relatos.
Todo lo que quieres saber de Relatos de la Noche, aquí: https://linktr.</description></item><item><title>Las ánimas benditas (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770252/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:45:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770252/</guid><description>Podcast Descripción Esperamos que disfrutes este aterrador episodio, y que estés listo para todo lo que tenemos preparado para ti este octubre. #OctubredeRelatos
Todas nuestras redes las encuentras aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Canasta de historias de horror vol. 8 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770253/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 20:27:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770253/</guid><description>Podcast Descripción Te presentamos una nueva recopilación con algunas de las historias más escalofriantes recibidas en Relatos de la Noche. Brujas, fantasmas e historias inexplicables que esperamos que te acompañen incluso después de terminar de escuchar este episodio. Recuerda que encuentras todas nuestras redes sociales en el siguiente enlace: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>¿Qué es lo más aterrador que viste en tu escuela? | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770254/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 17:19:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770254/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te dijeron que tu escuela estaba construida sobre un panteón? ¿Una niña se aparecía en los baños? Todos conocemos leyendas sobre nuestras escuelas, pero algunas historias parecen ir más allá de simples mitos construidos por estudiantes. ¿Te atreves a escuchar esta recopilación? Esperamos tus historias y platicar contigo en nuestras redes sociales que encontrarás aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Experiencias paranormales en iglesias | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770255/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 21:03:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770255/</guid><description>Podcast Descripción Irónicamente, las iglesias pueden ser lugares aterradores. Llenos de energías, de sentimientos, fe. Hoy te presentamos algunas historias sobrenaturales ocurridas en ellas, si tienes una, ya lo sabes, la estamos esperando. Si no, pon atención la siguiente ocasión en que visites una, quizás tú protagonices el siguiente episodio de Relatos de la Noche.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Los árboles que susurraban (y otras historias de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770256/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 21:50:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770256/</guid><description>Podcast Descripción Pasa con confianza al episodio de hoy, vamos a hablar de viejas maldiciones, de extraños susurros que parecen provenir de los árboles en un viaje familiar, de brujas que parecen que caminar por nuestros techos en las noches. Las siguientes historias paranormales probablemente no te dejarán dormir&amp;hellip; pero eso ya lo sabes. También que vas a encontrar todas nuestras redes sociales y la mercancía oficial en el siguiente enlace: https://linktr.</description></item><item><title>Relatos macabros de militares | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770257/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 19:43:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770257/</guid><description>Podcast Descripción Uno de los temas más interesantes pero poco explorados en cuanto a las historias paranormales, los relatos que alrededor de militares en servicio. Esperamos que puedas dormir después de escuchar la siguiente selección de historias inexplicables, pero recuerda que nuestras redes sociales, el canal de youtube y la mercancía oficial la encontrarás en el siguiente enlace: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Relatos paranormales de veladores y guardias | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770258/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 21:38:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770258/</guid><description>Podcast Descripción ¿Pocas ocupaciones tan propensas a lo paranormal como los guardias y veladores? Habitar, proteger espacios cuando ya nadie más los comparte. Escuchar sonidos extraños y tener que ir a revisar&amp;hellip; Te compartimos algunas de las historias más aterradoras que ellos nos han hecho llegar. Esperamos que te dejen dormir bien esta noche. Recuerda que puedes encontrar nuestro canal, nuestras redes y la mercancía oficial en el siguiente enlace: https://linktr.</description></item><item><title>La mano de la bruja | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770259/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 19:47:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770259/</guid><description>Podcast Descripción Esperamos que no te den miedo las brujas, de lo contrario, hoy te espera una de las historias más aterradoras que has escuchado en este podcast. Lo más probable es que no te asusten estos temas, que no creas en ellos, así que escucha con confianza. Sube el volumen. Deja que llegue a ti el siguiente relato de la noche.
Encuentra nuestras redes sociales, la mercancía oficial y todo lo que buscas de este podcast en el siguiente enlace: https://linktr.</description></item><item><title>Aterradores sucesos en hospitales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770260/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 20:19:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770260/</guid><description>Podcast Descripción Los hospitales son algunos de los lugares en los que más a flor de piel se viven las emociones&amp;hellip; lugares a veces lleno de emociones desgarradoras, de tristeza, de muerte. Quizás por esta razón hay tantas historias inexplicables ambientadas en ellos. ¿Te atreves a escuchar la selección de esta noche? Te recordamos seguirnos en nuestras redes sociales y echarle un vistazo a la mercancía oficial de Relatos de la Noche en el siguiente enlace: https://linktr.</description></item><item><title>No le abras a mamá (y otros relatos paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770261/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 22:05:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770261/</guid><description>Podcast Descripción Este es uno de los episodios más aterradores que hemos compartido en este podcast te sugestionas por historias de este tipo quizás quieras buscar otro tipo de podcast, al menos por esta noche&amp;hellip; y si decides escuchar, recuerda tomarlo todo como entretenimiento. Nuestras redes sociales y todo lo que quieras saber de Relatos de la Noche está en este enlace: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>Leyendas actuales del Centro Histórico de Ciudad de México | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770262/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 21:54:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770262/</guid><description>Podcast Descripción Si eres de Ciudad de México o has visitado su centro histórico, no puedes perderte este episodio en el cual nos adentramos en algunas de las leyendas contemporáneas que se cuentan sobre este lugar. Es una zona misteriosa y llena de energía, de historia, y los seres de leyenda que habitan sus calles cada noche van a provocarte pesadillas. ¿Te atreves a escuchar?
Recuerda que encontrarás nuestras redes, la mercancía oficial y todo lo que quieras saber de Relatos de la Noche en el siguiente link: https://linktr.</description></item><item><title>La risa de la bruja (y otros relatos de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770263/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 17:18:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770263/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te atreves a escuchar este episodio de noche? Esperamos que disfrutes las siguientes historias paranormales, y que te permitan dormir plácidamente esta noche. Recuerda que puedes encontrar nuestras redes sociales, mercancía oficial y todo lo que desees saber en el siguiente enlace: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El diablo no da regalos y otros relatos de terror | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770264/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:08:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770264/</guid><description>Podcast Descripción Prepárate para escuchar, deja todo listo y adéntrate en las siguientes historias, algunas de las más aterradoras que hemos publicado por aquí. Desde extraños rituales de santería hasta brujas atrapadas en psiquiátricos, te prometemos que los relatos de esta noche no te dejarán indiferente.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Canasta de historias de horror Vol. 7 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770265/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:05:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770265/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio traemos para ti una nueva recopilación de historias sobre lo paranormal que te harán pasar esta noche en vela. Esperamos que tengas el valor suficiente para escucharlas, de ser posible por la noche, con la luz apagada.
Esperamos que nos cuentes más de cómo disfrutas Relatos de la Noche en nuestras redes sociales: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Relatos (perdidos) de la noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770266/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:37:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770266/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión traemos para ustedes una recopilación de historias paranormales que, les prometemos, recordarán esta noche al intentar dormir. Esperamos que la disfruten y que sigan compartiendo este podcast en sus redes sociales con todos los fanáticos de historias de terror, de lo sobrenatural, de brujas y de fantasmas que conozcan. Todo lo que quieran saber de Relatos de la Noche lo encontrarán en este link. https://linktr.ee/relatosdelanoche</description></item><item><title>Mi tía muerta aún nos llama todas las noches | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770267/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 20:57:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770267/</guid><description>Podcast Descripción Comunidad Relatos de la Noche, de nueva cuenta les presentamos una historia que, quizás, va a retar su capacidad de diferenciar entre lo paranormal y lo que nos hace experimentar nuestro miedo, lo que creemos ver o escuchar. ¿Están dispuestos a dejarse llevar por la siguiente historia? Recuerda que encontrarás nuestras redes sociales y todo lo que quieras saber de RDLN en el siguiente link: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com</description></item><item><title>El fantasma que huele a sal | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770268/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 19:17:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770268/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión te presentamos dos historias que ya son clásicos de relatos de la noche: &amp;ldquo;el fantasma que huele a sal&amp;rdquo; y &amp;ldquo;la loca en el patio&amp;rdquo;. Esperamos que disfrutes estas historias que nos envuelven en lo paranormal&amp;hellip; o quizás no, quizás no hay nada de sobrenatural y eso puede ser incluso más escalofriante. No dudes en comentarnos qué opinas en nuestras redes sociales que encontrarás en este link: https://linktr.</description></item><item><title>3 experiencias terroríficas en tu propia casa | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770269/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 22:40:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770269/</guid><description>Podcast Descripción En el último año muchas personas han pasado mucho más tiempo en casa del que regularmente pasaban. Nos hemos vistos atrapados en nuestro propio hogar, y en algunos casos, al lado de las criaturas, de los entes que lo habitan por la noche&amp;hellip; cuando nosotros estamos dormidos. ¿Estás listo para escuchar las historias que hemos preparado para ti en este episodio? Esperamos que lo disfrutes, que dejes tus problemas olvidados por un momento y que te animes a entrar en los siguientes relatos de la noche.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror Vol. 6 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770270/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 22:59:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770270/</guid><description>Podcast Descripción ¿Estás listo para adentrarte en la recopilación más aterradora de relatos de la noche Te invitamos a escuchar las siguientes experiencias paranormales, sucesos que van más allá de lo natural, inexplicables, que no te dejarán indiferente. Recuerda que si tienes una experiencia, puedes compartirla a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.</description></item><item><title>La cabaña en el bosque | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770271/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 20:22:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770271/</guid><description>Podcast Descripción Una de las historias largas más impactantes recibidas por el canal. ¿Paranormal? ¿Sectas? ¿De qué leyenda se habla en esta historia que rodea a una cabaña en un lugar remoto del occidente de México? Esperamos que te atrevas a escuchar una de las experiencias más aterradoras de Relatos de la Noche. Y recuerda, si tienes una, compártela con nosotros en mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>Los malos espíritus vienen de noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770272/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 19:42:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770272/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué harías si de pronto te topas de frente con una leyenda? En este episodio te compartimos una experiencia bastante extraña, un encuentro con una criatura de leyenda. ¿Qué hay detrás de esta historia? Al final, tú decides, pero recuerda que si tienes una experiencia por más increíble que sea, la puedes compartir con nosotros a mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Experiencias paranormales en funerarias | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770273/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 20:01:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770273/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué lugar puede ser más aterrador que una funeraria? ¿Te lo has imaginado? ¿Te ha tocado experimentar algo&amp;hellip; extraño cuando estás en una de ellas? Son lugares cargados de energías muy extrañas, y es por eso que hoy te presentamos una recopilación que sumamente aterradora al respecto. Esperamos que lo disfrutes&amp;hellip; y que hoy puedas dormir. Y recuerda, si tienes una experiencia propia, compártela a mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com</description></item><item><title>Una hora de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770274/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 18:44:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770274/</guid><description>Podcast Descripción Celebrando nuestro millón de suscriptores en Youtube, te presentamos una hora de los mejores relatos de la noche recibidos estas semanas. Situaciones paranormales, sucesos inexplicables, apariciones de fantasmas&amp;hellip; te invitamos a adentrarte en las siguientes historias y a compartirnos la tuya a mirelatodelanoche@gmail.com. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Experiencias de horror a solas en casa | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770275/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 00:11:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770275/</guid><description>Podcast Descripción Hoy te presentamos historias que te harán dudar de la seguridad que puedes sentir cuando estás a solas en casa, en ese supuesto lugar seguro, donde puedes estar en total paz y tranquilidad. Incluso ahí puedes vivir una experiencia que cambiará tu vida, incluso ahí puedes toparte de frente con lo sobrenatural. ¿Te atreverás a escucharnos? Recuerda que si tienes la mala suerte de vivir una experiencia, al menos puedes compartirla con nosotros a mirelatodelanoche@gmail.</description></item><item><title>Historias de horror paranormal en el transporte público | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770276/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 22:18:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770276/</guid><description>Podcast Descripción Seguimos festejando por ya casi llegar al primer millón de este proyecto en Youtube, y para consentirles, en esta ocasión incluiremos un episodio extra del podcast esta semana.Esperamos que disfruten la siguiente recopilación de experiencias paranormales, inexplicables, sucedidas en el transporte público, y te insistimos en que si tienes una historia para contar, nos la hagas llegar a mirelatodelanoche@gmail.com. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast.</description></item><item><title>Los terrores del bosque | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770277/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 18:50:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770277/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio te presentamos una recopilación de experiencias inexplicables, sobrenaturales quizás, sucedidas en bosques. Cuando nos adentramos o atravesamos por ellos. Esperamos que la disfrutes y que si tienes una, nos la hagas llegar a mirelatodelanoche@gmail.com. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El vestido de la muerta | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770278/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 17:23:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770278/</guid><description>Podcast Descripción ¿Tienes objetos o prendas en casa que hayan sido utilizados antes por otras personas? ¿Algún artículo del que desconozcas su origen? Quizás este episodio te haga reconsiderarlo, pero recuerda, no te sugestiones. Sólo apaga la luz y déjate llevar. Recuerda que si tú tienes una historia por contar y quieres ser el siguiente protagonista de Relatos de la Noche, nos puedes escribir a mirelatodelanoche@gmail.com. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.</description></item><item><title>Canasta de relatos de brujas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770279/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 21:06:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770279/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio te presentamos una recopilación de las historias más escalofriantes de brujas que hemos recibido recientemente. Recuerda que si tú tienes una historia por contar y quieres ser el siguiente protagonista de Relatos de la Noche, nos puedes escribir a mirelatodelanoche@gmail.com. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Tres historias de terror real | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770280/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 19:55:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770280/</guid><description>Podcast Descripción A veces lo que pareciera ser no paranormal, es todavía más aterrador. A continuación te presentamos un episodio lleno de encuentros y apariciones aterradores, aunque, quizás, se alejan del mundo de lo sobrenatural. Esperamos que lo disfrutes con la luz apagada, y que si tienes una historia nos la hagas llegar a mirelatodelanoche@gmail.com. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror Vol. 5 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770281/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 21:30:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770281/</guid><description>Podcast Descripción Es momento de dejarse llevar por una nueva recopilación de las historias más aterradoras que la comunidad RDLN nos ha hecho llegar. Fantasmas, duendes, brujas&amp;hellip; aparaciones en carreteras o en nuestras propias casas&amp;hellip; no sabemos qué es lo que nos depara la siguiente canasta de experiencias de horror. Tú tendrás que descubrirlo, así que apaga la luz y déjate llevar por los siguientes relatos de la noche.
Publicidad: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>La noche que vi mi fantasma (y más relatos inexplicables) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770282/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 20:06:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770282/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué es un fantasma? ¿Cuál es tu explicación al respecto? ¿Crees que hay una forma científica de explicarlos o es simple y sencillamente un atisbo de lo paranormal? Te invitamos a escuchar los relatos que tenemos preparados para ti el día de hoy, y seguirnos en redes sociales para que discutas al respecto con nostros. ¿Te atreves? Recuerda que si tienes una historia puedes compartirla a mirelatodelanoche@gmail.com. Contacto comercial: upolch@gmail.</description></item><item><title>La bruja de la laguna (viene por nosotros) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770283/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 14:52:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770283/</guid><description>Podcast Descripción La relación de los mexicanos con los relatos y leyendas sobre brujas es difícil de explicar, pero esperamos que, sin importar desde donde nos escuches, disfrutes la aterradora historia a continuación. Sucedida en Michoacán, te presentamos en este episodio la historia de la bruja de la laguna. Recuerda enviarnos tu relato a mirelatodelanoche@gmail.com.
Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Las apariciones de la extraña mujer de negro | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770284/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 18:06:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770284/</guid><description>Podcast Descripción A raíz de una historia reciente, hemos recibido otros relatos sobre apariciones de una misteriosa mujer de negro que, en muchas ocasiones, para anunciar que algo terrible está por suceder. ¿Te atreves a escuchar?
Envíanos tu historia a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las muñecas se mueven de noche (y otras historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770285/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 18:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770285/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has tenido alguna experiencia extraña con un juguete? En este episodio nos adentramos a una historia que te hará tener desconfianza de los juguetes que tengas en casa. Esperamos que disfrutes las historias de lo sobrenatural que hemos preparado para ti hoy, y que estés muy al pendiente de tu alrededor, quizás tú tengas la siguiente historia para contar.
De ser así, envíala a relatosdelanoche@gmail.com. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.</description></item><item><title>5 relatos paranormales que no te dejarán dormir | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770286/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 17:13:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770286/</guid><description>Podcast Descripción ¿Estás listo? ¿Estás lista para escuchar experiencias paranormales que no podrás olvidar esta noche cuando intentes dormir? Te invitamos a escucharnos con la luz apagada y a dejarte llevar por la recopilación que hemos preparado para ti en este episodio. Recuerda que si tú también tienes una historia, puedes compartirla a mirelatodelanoche@gmail.com, y si no la tienes, no te preocupes&amp;hellip; quizás estás cerca de ser el siguiente protagonista de Relatos de la Noche.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror Vol. 4 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770287/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:48:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770287/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio escucharás una nueva recopilación de las experiencias sobrenaturales más aterradoras que han llegado a nuestro correo o que fueron compartidas en el grupo de Facebook de la comunidad. Recuerda seguir todas nuestras redes en este link https://linktr.ee/relatosdelanoche y contarnos qué es lo que quieres escuchar en el siguiente episodio.
Apaga luz y déjate llevar por los siguientes relatos de la noche&amp;hellip;
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast.</description></item><item><title>Relatos aterradores en hoteles Vol. 2 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770288/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 21:53:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770288/</guid><description>Podcast Descripción Te presentamos una nueva recopilación sobre experiencias paranormales, o inexplicables, que han ocurrido en hoteles. En esta ocasión, son relatos que recopilamos en nuestro más reciente viaje. ¿A dónde deberíamos acudir la próxima vez? ¿Cuál es la ciudad, o el pueblo, más apropiado para encontrarnos con historias aterradoras? Escríbenos tu historia a mirelatodelanoche@gmail.com. Contacto comercial: upolch@gmail.com.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Los relatos más aterradores de guardias y veladores | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770289/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 15:15:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770289/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio te presentamos relatos que nos han enviado guardias y veladores, además de la historia &amp;ldquo;La noche más aterradora de mi vida&amp;rdquo;, del mismo tema, aparecida en Relatos de la Noche en 2018. Esperamos que las disfrutes, y que si tienes una historia paranormal o inexplicable por contar, la compartas con nosotros en mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial upolch@gmail.com Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>Los espíritus que habitan las ferias | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770290/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 21:02:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770290/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio vamos a platicar sobre las experiencias más aterradoras que nos han llegado ocurridas en ferias y parques de diversiones. ¿Te ha ocurrido algo extraño? Te invitamos a entrar a Relatos de la Noche, y toparte con los fantasmas, con los espíritus que esperan por ti esta noche.
Cuéntanos tu historia en mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Una historia de fantasmas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770291/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 23:07:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770291/</guid><description>Podcast Descripción Una de las sagas oscuras de Relatos de la Noche. Te presentamos una de las historias más aterradoras que hemos contado en años, pero que poca gente conoce. ¿Estás listo para escuchar una historia paranormal que no te dejará dormir? Esto es simplemente una historia de fantasmas.
Si tienes una, envíala a mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Los más escalofriantes relatos de policías | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770292/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 14:19:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770292/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio te presentamos una colección de los más aterradores relatos que policías han compartido con nosotros. Esperamos que disfrutes este recopilación sobre lo paranormal que miembros de la comunidad RDLN han compartido con nosotros. Envíanos la tuya a mirelatodelanoche@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>5 escalofriantes relatos de traileros | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770293/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 14:38:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770293/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy relatamos los cinco relatos más aterradores que traileros y trabajadores del volante nos han hecho llegar en los últimos meses. Ellos pasan sus días y sus noches en carreteras solitarias, y sus historias, las apariciones que nos narran, siempre han sido algunas de las más escalofriantes que recibimos en Relatos de la Noche. Esperamos disfrutes este episodio, y si tienes una historia, la compartas en mirelatodelanoche@gmail.</description></item><item><title>Canasta de historias de horror Vol. 3 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770294/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 18:13:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770294/</guid><description>Podcast Descripción Hoy les presentamos otra recopilación con algunas de las historias más escalofriantes que nos han hecho llegar ustedes, la comunidad RDLN. Gracias por seguir compartiendo este podcast, pues gracias a ustedes cada vez tenemos más y más historias para contar.
Mándanos la tuya a mirelatodelanoche@gmail.com. Nuestras redes, el canal y la mercancía oficial la encontrarás aquí: https://linktr.ee/relatosdelanoche
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>La leyenda de la mujer sonriente del metro | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770295/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 16:56:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770295/</guid><description>Podcast Descripción Un episodio que estaba programado para la semana pasada y que retrasamos por obvias. Hoy te presentamos la leyenda de la mujer sonriente del metro de la Ciudad de México. Una mujer que mucha gente dice haber visto, una leyenda actual de esta ciudad, una leyenda con la que te puedes encontrar si una noche de estas, tienes que tomar alguno de los últimos viajes&amp;hellip; Cuidado. Cuidado con ella, pero si te la encuentras, esperaremos tu experiencia en mirelatodelanoche@gmail.</description></item><item><title>La maldición de la cerda (y otras historias inexplicables) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770296/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 23:16:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770296/</guid><description>Podcast Descripción En esta edición de Relatos de la Noche te presentamos dos capítulos originales, La noche de las maldiciones y su continuación, La maldición de la cerda. Esperamos que disfrutes de las historias de esta noche, y que nos compartas la tuya, la historia que se cuenta en tu familia, esa que se cuenta en voz baja cada que se reúnen&amp;hellip; la esperamos en mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.</description></item><item><title>La vi salir de la tumba (y más experiencias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770297/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 20:48:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770297/</guid><description>Podcast Descripción Esperamos que las historias preparadas para hoy no te dejen dormir, y si soportas el terror que te presentamos a continuación, te invitamos a que estés pendiente de los siguientes episodios&amp;hellip; seguimos en la búsqueda de la historia más aterradora de Relatos de la Noche&amp;hellip; y puede ser la siguiente.
Comparte con nosotros tu experiencia a mirelatodelanoche@gmail.com, y nos encuentras en todas partes con el siguiente link: https://linktr.ee/relatosdelanoche</description></item><item><title>El fantasma del payasito (y más historias de horror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770298/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 23:56:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770298/</guid><description>Podcast Descripción Esperamos que no tengas miedo a los payasos, porque la historia de esta noche podría ser demasiado aterradora para ti. Esperamos que pases una noche tranquila, y si no&amp;hellip; recuerda escribirnos tu experiencia a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Experiencias aterradoras en casas embrujadas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770299/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 20:12:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770299/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has visitado una casa donde suceden cosas que no tienen explicación? ¿Crees que tu casa podría estar embrujada? ¿Que algo la habita? Hoy te presentamos algunas historias sobre casas embrujadas, que parecen estarlo. Si tienes una, recuerda que la puedes compartir con nosotros para que aparezca en un episodio de Relatos de la Noche. Escríbenos a mirelatodelanoche@gmail.com.
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>La niña que se aparece en el parque (y otras historias sobrenaturales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770300/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 19:55:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770300/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidos a Relatos de la Noche, bienvenidos a las historias más aterradoras de la red. Esperamos que disfruten las experiencias paranormales que hemos recopilado en este episodio, y les invitamos a que compartan con nosotros la suya en mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Anoche vi a LA LLORONA (y otros relatos paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770301/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 19:30:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770301/</guid><description>Podcast Descripción ¿Crees en la llorona? ¿Alguien cerca de ti te ha contado al respecto? Para muchos es sólo una leyenda, pero nadie, nadie se quedaría indiferente si en una noche de viento, en una calle solitaria, escucha el llanto de una mujer acercándose. Te dejamos un relato, un encuentro con esta leyenda, además de una recopilación de historias paranormales, de experiencias que no tienen explicación. Si tienes una, compártela a mirelatodelanoche@gmail.</description></item><item><title>La habitación del poseído (y otros relatos sobrenaturales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770302/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 19:49:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770302/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio te presentamos algunas de las historias más escalofriantes que hemos recibido en Relatos de la Noche. Recuerda, que lo más importante para nosotros es tu historia, así que la esperamos en mirelatodelanoche@gmail.com.Esperamos que este episodio te haga pasar una noche espeluznante.
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La historia más aterradora de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770303/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 19:45:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770303/</guid><description>Podcast Descripción Hoy les queremos presentar la que es posiblemente la historia más representativa de este proyecto. Una historia larga que no tiene título, realmente, que sólo presentamos hace unos años como &amp;ldquo;La historia más aterradora de Relatos de la Noche&amp;rdquo;. Muchos, muchos en la comunidad, están completamente de acuerdo con ese título. Recuerden, no sugestionarse, tomar esto como entretenimiento. Es algo que tenemos que recordarles, sobre todo, al tratarse de esta historia.</description></item><item><title>La aparecida del metro (y otros encuentros paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770304/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 17:55:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770304/</guid><description>Podcast Descripción Si has viajado a altas horas de la noche, en los últimos viajes del metro de la Ciudad de México, sabes que puede ser un lugar tenebroso. Hoy te presentamos una de las historias extrañas que nos han enviado al respecto y además, un relato que se ha convertido en un clásico de Relatos de la Noche. Reza un ave maría, y atrévete a escuchar.
Envía tu historia a mirelatodelanoche@gmail.</description></item><item><title>Contactando a los muertos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770305/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 23:07:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770305/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has jugado a la ouija? En este episodio, te presentamos el relato de una persona que, buscando contactar a su madre a través de la tabla, liberó algo que después se convirtió su vida en un infierno. Desde la colonia Roma, de la Ciudad de México, nos llega este relato.
Si tienes una historia, compártela a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.</description></item><item><title>La extraña virgen que se mueve (y otros relatos paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770306/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 22:47:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770306/</guid><description>Podcast Descripción Hoy volvemos a tocar uno de los temas más enigmáticos de los que hemos hablado, se trata precisamente de aquellas historias, de aquellas experiencias inexplicables, que giran entorno a las imágenes religiosas, sacras, a las representaciones de la fe a través de objetos como figuras, pinturas y más.
¿Sugestión? ¿Coincidencias? O entes malignos que se manifiestan, como burla, a través de esos objetos que deberían tener un impacto positivo&amp;hellip; Al final, tú decides, por lo pronto, es hora de apagar la luz y prepararte para escuchar.</description></item><item><title>Relatos aterradores en hoteles | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770307/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 14:50:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770307/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has escuchado algo extraño en la habitación contigua cuando te quedas en un hotel? ¿Voces en habitaciones vacías? ¿Alguien que toca a la puerta cuando en realidad no hay nadie? Te compartimos algunas de las experiencias aterradoras, paranormales quizás, más impactantes que nos han llegado al respecto. Si tienes una, no dudes en enviarla a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>4 escalofriantes relatos de traileros | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770308/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 00:10:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770308/</guid><description>Podcast Descripción Los traileros, los chóferes de camiones y todos quienes viven al volante y atraviesan de noche carreteras solitarias, son algunas de las personas que tienen más historias extrañas, misteriosas, para contar. Es por esto que sabemos que te gustará la recopilación de historias que tenemos para hoy. Y si tú eres uno, y nos escuchas desde la carretera, pon atención a tu alrededor&amp;hellip; quizás nos enviaras una historia para el próximo episodio.</description></item><item><title>Apariciones macabras en carreteras (y más historias de terror) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770309/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 18:34:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770309/</guid><description>Podcast Descripción Esperamos que escuchas esta recopilación de historias de horror en la comodidad de tu casa, y no en alguna carretera solitaria, el escenario donde se desarrollan varias de las experiencias que te presentamos hoy.
Y si te encuentras con algo inexplicable, recuerda compartirnos tu historia a mirelatodelanoche@gmail.com.
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices</description></item><item><title>El extraño crucifijo en el bosque | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770310/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 22:22:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770310/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué harías si en una excursión, en medio de la nada, te toparas con un extraño crucifijo de dos metros abandonado en el bosque? ¿Qué harías si más tarde, vuelves a pasar a su lado, y el cristo ha dejado la cruz?
Te invitamos a que escuches esta historia y nos compartas la tuya a mirelatodelanoche@gmail.com.
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>El relato más aterrador de 2021 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770311/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 02:12:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770311/</guid><description>Podcast Descripción La comunidad pidió en Spotify el relato más aterrador que hemos contado este año, y el que escucharán a continuación, titulado &amp;ldquo;El inquilino anterior&amp;rdquo; es sin duda una de las anécdotas sobrenaturales más impactantes que escucharán en mucho tiempo. Envíanos tu relato paranormal a mirelatodelanoche@gmail.com, y sigue compartiendo este podcast a tus amigos para que llegue a más gente que tenga una historia para contar.
Contacto comercial: upolch@gmail.com</description></item><item><title>Relatos paranormales de nuestros abuelos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770312/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 02:16:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770312/</guid><description>Podcast Descripción Nuestros abuelos y abuelas son fuente de muchas de las historias paranormales o leyendas en Latinoamérica. ¿Quién no recuerda haber estado sentado junto a los primos alrededor de la abuela, escuchando las historias de los fantasmas familiares?
Esperamos que disfruten este episodio, y que les haga volver a esas noches de infancia, escuchando historias de terror.
Manda tu historia a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast.</description></item><item><title>Conductores de uber comparten experiencias paranormales | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770313/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 23:54:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770313/</guid><description>Podcast Descripción La gente que trabaja en la noche es dueña de la ciudad cuando los demás dormimos. También, tienen que convivir con la oscuridad y lo que la habita, por eso es que muchos de los relatos que nos llegan provienen de traileros, policías, veladores o de la gente que trabaja en hospitales. Hoy, tenemos para ustedes un episodio que incluye todas las ediciones de los relatos de uber que hemos publicado en el canal de Relatos de la Noche.</description></item><item><title>Los espíritus en la niebla | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770314/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 17:47:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770314/</guid><description>Podcast Descripción Antes de darle play, te advertimos, este será un episodio difícil de escuchar si donde vives suele haber niebla. Si te atreves, te presentamos entonces otro recopilación de relatos de terror que esperamos que disfrutes. Quizás no pase nada, quizás seas tú el siguiente protagonista de Relatos de la Noche. Mándanos tu historia a mirelatodelanoche@gmail.com Contacto comercial: upolch@gmail.com Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Nunca duermas cerca de un juguete de tu infancia | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770315/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 03:27:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770315/</guid><description>Podcast Descripción No todo son historias de brujas y nahuales, de fantasmas que aparecen en calles lejanas a nosotros. A veces, los protagonistas de una experiencia paranormal son esos juguetes que por alguna u otra razón siguen muy cerca de nosotros. ¿Tienes alguno contigo? Te recomendamos que escuches la siguiente experiencia.
Mándanos la tuya a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Recopilación de relatos de brujas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770316/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 22:32:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770316/</guid><description>Podcast Descripción Las brujas, creas en ellas o no, siempre son parte de nuestras más aterradoras pesadillas. En este episodio, te compartimos las historias protagonizadas por estos seres, más espeluznantes que la comunidad RDLN nos ha hecho llegar, entre ellas la historia clásica &amp;ldquo;Las brujas de octubre&amp;rdquo;.
Mándanos tu historia a: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices.</description></item><item><title>Las tres historias más extrañas de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770317/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 16:42:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770317/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te dan miedo las brujas, los duendes o los fantasmas? ¿Ya escuchaste hoy una historia de horror? Las experiencias de hoy se salen de lo normal, representan eventos difíciles de explicar, relatos que difíciles de creer que pueden ocurrir entre cerca de nosotros hasta que los vivimos. Ojalá que los disfrutes, y no protagonices la siguiente edición de Relatos de la Noche.
Comparte tu historia: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.</description></item><item><title>La bruja que vive en el departamento de arriba | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770318/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 20:19:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770318/</guid><description>Podcast Descripción ¿Crees en las brujas? Esperamos que no sea así, y puedas dormir después de escuchar esta historia. No dejes de decirnos cuáles son los temas que quieres que toquemos en el siguiente podcast.
Mándanos tu historia a: mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Las experiencias más escalofriantes de taxistas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770319/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 23:04:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770319/</guid><description>Podcast Descripción Los trabajadores del volante, los que recorren las calles durante la noche, tienen algunas de las historias más aterradoras que podrías escuchar. ¿Te atreves?
Envía tu historia a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Episodios perdidos de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770320/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:26:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770320/</guid><description>Podcast Descripción Una recopilación de episodios perdidos de Relatos de la Noche, que hoy no te dejarán dormir.
Envíanos tu historia a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Canasta de historias de horror Vol. 2 | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770321/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 18:11:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770321/</guid><description>Podcast Descripción Una nueva recopilación de algunas de las historias más aterradoras que la comunidad RDLN ha compartido con nosotros. Esperamos que la disfrutes.
Envíanos tu historia a mirelatodelanoche@gmail.com
Contacto comercial: upolch@gmail.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Los relatos más aterradores en cementerios | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770322/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:01:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770322/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has entrado a un cementerio por la noche? ¿Te has adentrado en un lugar así en solitario? Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El maniquí que recorre Paseo de la Reforma | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770323/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 22:49:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770323/</guid><description>Podcast Descripción Iniciamos con una reinterpretación del relato que echó a andar este proyecto, y luego pasamos a las historias de un supuesto maniquí que recorre Reforma y sus alrededores cuando se torna solitaria. ¿Te atreves a escuchar?
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Relatos de sucesos aterradores en carreteras | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770324/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 16:03:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770324/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te ha ocurrido algo extraño en un viaje por carretera? Te presentamos algunas de las historias más aterradoras que nos han llegado últimamente. ¿Te atreverás a escuchar? Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>CANASTA DE HISTORIAS DE HORROR | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770325/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:41:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770325/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión, les presentamos las ediciones 1 y 2 de nuestras canastas de historias de horror. Esperamos que las disfruten.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>LOS QUE VUELVEN DE LA MUERTE | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770326/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:21:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770326/</guid><description>Podcast Descripción Les presentamos dos pequeños relatos que consideramos sumamente interesantes, pero que no podemos subir al canal principal. Apaguen la luz, y entren a relatos de la noche.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Algo habita en el circo abandonado | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770327/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 20:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770327/</guid><description>Podcast Descripción Les dejamos uno de nuestros episodios favoritos del año pasado. Disfruten, y recuerden seguirnos en twitter e instagram como RDLNoficial. Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>LA VOZ DEBAJO DE MI CAMA | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770328/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:41:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770328/</guid><description>Podcast Descripción ¿Estás preparado para escuchar una historia de horror? Apaga la luz y déjate llevar.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El terror que viene del mar | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770329/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 01:23:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770329/</guid><description>Podcast Descripción Hoy vas a dormir con temor al mar&amp;hellip;
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>EL SEÑOR DE LAS SONRISAS | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770330/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:32:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770330/</guid><description>Podcast Descripción Empezamos el año con el señor de las sonrisas y más historias aterradoras. Esperamos que las disfruten.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>EL FAVOR DEL ELFO | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770331/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 19:42:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770331/</guid><description>Podcast Descripción Cuidado con las figuras que dejas entrar en tu casa. Disfruta la historia de hoy, si puedes&amp;hellip;
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Los ojos de la bruja | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770332/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 19:00:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770332/</guid><description>Podcast Descripción Atrévete a escuchar este relato, a menos que quieras dormir esta noche. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>LA BRUJA EN EL POZO | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770333/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 22:03:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770333/</guid><description>Podcast Descripción Prepárate para una de las historias más aterradoras de #RDLN. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Experiencias aterradoras con la Ouija | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770334/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 22:46:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770334/</guid><description>Podcast Descripción ¿Alguna vez has jugado a la ouija? ¿Tienes curiosidad? Te compartimos algunas historias que nos han llegado al respecto. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Escuchamos hablar a los perros (y otras historias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770335/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 18:15:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770335/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio tocamos historias que cualquier persona cercana nos podría contar, pero también algunas que van a retar nuestra capacidad de creer. Y tú, ¿has escuchado hablar a los perros? Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Relatos reales de casas embrujadas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770336/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 17:03:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770336/</guid><description>Podcast Descripción En esta ocasión les presentamos una recopilación de historias que la comunidad ha compartido con nosotros relatando sus experiencias en casas embrujadas.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Los Visitantes | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770337/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770337/</guid><description>Podcast Descripción ¿Te atreverás a escuchar una de las historias más terroríficas de Relatos de la Noche? Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El huesito de mamá (y otras experiencias paranormales) | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770338/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 19:14:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770338/</guid><description>Podcast Descripción Hoy les presentamos algunas de las historias más extrañas que nos han compartido durante los últimos meses. Esperamos que las disfruten&amp;hellip; y que hoy puedan dormir bien. La función Historias está en fase beta y se encuentra disponible para todos los canales aptos que tengan más de 10,000 suscriptores. Las Historias pueden tardar hasta 7 días en aparecer después de que se alcancen los 10,000 suscriptores.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com</description></item><item><title>NUNCA comas la comida de un extraño | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770339/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:04:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770339/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has comida algo que te ofrece un extraño? Ten cuidado, piénsalo bien. Hoy te presentamos una colección de historias que te harán pensarlo dos veces la próxima vez. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>¿Has visto a tu doppelgänger? | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770340/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 22:18:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770340/</guid><description>Podcast Descripción ¿Has visto a tu doppelgänger? Te presentamos algunos relatos sobre misteriosos encuentros con lo que sea que sean estos seres. ¿Te atreves a escuchar? Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Antología de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770341/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 20:09:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770341/</guid><description>Podcast Descripción Hoy presentamos una colección de los relatos favoritos de nuestra comunidad en el canal de Youtube:
La Bruja en el Tejado
La Llorona de San Felipe
Hospital Embrujado en Michoacán
El Demonio que se llevó niños del pueblo
¡Esperamos que los disfruten! Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>PRIMERA COMUNIÓN | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770342/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 21:55:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770342/</guid><description>Podcast Descripción Por fin ha llegado. Primera comunión, uno de los episodios más queridos por el equipo de Relatos de la Noche, y uno de los favoritos de la comunidad. Esperamos que lo disfruten y que pasen una aterradora noche de brujas.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>33 velas en casa de los abuelos | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770343/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 21:38:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770343/</guid><description>Podcast Descripción Siguiendo con este #octubrederelatos, presentamos otro de los relatos clásicos de este canal: 33 velas en casa de los abuelos. Esperamos que lo disfruten.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El suicidio de Mariana | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770344/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 21:21:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770344/</guid><description>Podcast Descripción Una de las historias más impresionantes que hemos contado en 7 años de historia de este proyecto, por fin en Spotify en este #octubrederelatos.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Exorcismo en Tijuana | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770345/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 18:18:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770345/</guid><description>Podcast Descripción En 2013 fueron compartidas con nosotros una serie de cartas del doctor Mariano García a su hermano, en las que describía su participación en un supuesto exorcismo en Tijuana. Años después pudimos llegar a la conclusión de esta historia. Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Aquí no te encontrará Dios | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770346/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 20:43:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770346/</guid><description>Podcast Descripción En este #OctubreDeRelatos, presentamos una de las historias más populares de Relatos de la Noche. Atrévete a escuchar Aquí no te encontrará Dios.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La niña de la morgue | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770347/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 16:06:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770347/</guid><description>Podcast Descripción Nuestro #OctubredeRelatos comienza con una de las historias más aterradoras contadas en la historia de Relatos de la Noche. Te invitamos a escuchar con precaución. Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Tres payasitos de porcelana | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770348/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 21:44:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770348/</guid><description>Podcast Descripción Esperamos que no tengan miedo a los payasos, de ser así, no les recomendamos escuchar esta aterradora historia. ¿Te atreves? Contacto comercial: upolch@gmail.com y contentmx@acast.com
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>HISTORIAS DE TERROR REAL | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770349/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 21:48:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770349/</guid><description>Podcast Descripción No sólo lo sobrenatural resulta aterrador. Como muestra, te presentamos esta recopilación de historias de terror real.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El episodio maldito de Relatos de la Noche | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770350/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770350/</guid><description>Podcast Descripción Ángel Manuel nos compartió esta historia hace unos meses, con la que celebramos nuestros 600 mil seguidores en youtube. Síguenos en nuestras redes sociales, nos encontrarás como RDLNoficial en Twitter e Instagram.
Publicidad: ventas@sonoromedia.com
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information. Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>ALGO NO NOS QUIERE EN CASA | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770351/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 22:41:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770351/</guid><description>Podcast Descripción Relato de la aterradora experiencia que vivió una familia chilena en su propia hoar de la terrible historia que se escondía en él. Compartido con nosotros por Richard Correa. Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La noche en que salen todos los espantos del pueblo | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770352/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 19:15:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770352/</guid><description>Podcast Descripción Hoy les presentamos una de nuestras historias favoritas de los últimos meses. Esperamos que la disfruten y que la escuchen con las luces apagadas.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Posesión familiar | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770353/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 19:20:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770353/</guid><description>Podcast Descripción Esta historia de Alphonse Parga mantuvo cautivada a la audiencia de RDLN por meses. Presentamos la versión completa de este relato que no te dejará dormir esta noche.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Relatos aterradores en cuarentena | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770354/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 20:25:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770354/</guid><description>Podcast Descripción En esta edición, presentamos algunas de las historias más aterradoras que han vivido nuestros suscriptores en esta cuarentena.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Aterradores relatos de errores en el espacio - tiempo | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770355/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 18:32:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770355/</guid><description>Podcast Descripción Hoy presentamos algunos de los relatos más extraños que han compartido con nosotros. Relatos inexplicables, quizás, más aterradores que lo estrictamente paranormal. Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La cabra que ríe por las noches | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770356/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 04:36:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770356/</guid><description>Podcast Descripción Una visita al rancho del abuelo, un suceso sobrenatural que dejará marcada a una familia.Una experiencia de Isaac López publicada en relatos de la noche en 2018.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>El crucifijo del padre Lucas | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770357/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 22:52:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770357/</guid><description>Podcast Descripción Una historia que no te dejará dormir. Este es el relato serial favorito de nuestra comunidad este año, presentado en su versión completa. Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>La macabra historia de la familia Berlanga | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770358/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 22:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770358/</guid><description>Podcast Descripción Presentamos en este podcast el episodio más impactante hasta la fecha de Relatos de la Noche. Terror total. La macabra historia de la familia Berlanga.
Síguenos en instagram: https://www.instagram.com/RDLNoficial/ Comparte tu relato en: mirelatodelanoche@gmail.comContacto comercial: ventas@sonoromedia.com Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item><item><title>Intro | Relatos de la Noche</title><link>https://swiest.com/es-419/2570770359/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 02:13:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/2570770359/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido a Relatos de la Noche. ¿Te atreves a escuchar? Learn more about your ad choices. Visit megaphone.fm/adchoices
Transcripción</description></item></channel></rss>