<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video transkripcije on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Besedila pesmi</title>
        <link>https://swiest.com/sl/categories/video-transkripcije/</link>
        <description>Recent content in Video transkripcije on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Besedila pesmi</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>sl</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 21:16:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/sl/categories/video-transkripcije/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Prekomerno prebivalstvo - Razlaga človeške eksplozije. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:16:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Nikoli v zgodovini ni bilo toliko ljudi na zemlji kakor jih je zdaj.
Naše število je skočilo v zrak iz 1 milijarde leta 1800 do 2.3 milijarde v 1940
3.7 milijarde v 1970 ter 7.4 milijarde v letu 2016.
Človeško prebivalstvo se je v zadnjem stoletju 4-krat povečalo,
se pravi kaj lahko pričakujemo v naslednjem stoletju.
In kaj pomeni povečanje prebivalstva za našo prihodnost.
Bodo potekale velike migracije, prenatrpane revne četrti</description>
        </item>
        <item>
        <title>Neutronne zvezde - najbolj ekstremne stvari, ki niso črne luknje. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:10:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Nevtronske zvezde so ena najbolj ekstremnih in nevarnih stvari v vesolju.
Velikanska atomska jedra, premera le nekaj kilometrov,
vendar tako masivne kot zvezde.
In svoj obstoj dolgujejo smrti nekaj veličastnega.
[Intro glasba]
Zvezde obstajajo zaradi krhkega ravnovesja.
Maso milijonov milijard bilijonov ton vroče plazme
gravitacija tišči navznoter,
in stisnite material skupaj s tako veliko silo, da se jedra zlijejo.
Vodik se zliva v helij.
To sprošča energijo, ki pritiska na gravitacijo in poskuša pobegniti.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Je vojna končana? - Paradoks razložen. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:00:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Nasilje
in vojna
Neverjetna brutalnost ISIS se nadaljuje,
Rusi napadajo Ukrajino,
Palestina in Izrael
se še zmeraj prepirata.
Se počutiš prestrašeno?
No&amp;hellip;
Ne se.
Ker če pogledaš številke
izgleda, da vojna
odhaja iz mode
medtem ko je globalna populacija
na najvišji točki.
Izgleda, da živimo
v najbolj mirnem obdobju
v zgodovini človeštva.
Kako je to možno?
(glasba)
Septembra 2014
so potekali 4 konflikti,
ki so povzročili vsaj
10.000 smrtnih žrtev od januarja 2013.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastično onesnaženje: Kako ljudje spreminjajo svet v plastiko ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:10:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Ko so bogovi dali kralju Midi eno željo, si je želel, da bi se vse, kar se je dotaknil, spremenilo v zlato.
Midas je bil navdušen. Drevesa, skale, zgradbe, vse zlato.
Toda kmalu je z grozo ugotovil, da se je tudi njegova hrana spremenila v zlato.
Ko je objel hčer, da bi pomiril njegovo bolečino, se je svoje napake zavedal prepozno.
Najbogatejši človek v obstoju, je bil sestradan, strtega srca in sam.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Je organsko res boljše? Zdrava hrana ali trendna prevara? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:53:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿V zadnjih nekaj letih se je
ekološka hrana razširila kot požar.
Kljub višjim cenam postaja
nakup ekoloških izdelkov se spreminja iz alternative
v moralno in družbeno odgovornost.
Ekološka hrana naj bi bila bolj zdrava,
bolj naravna in bolj etična.
Toda kaj sploh mislimo, ko rečemo ekološko?
Ni globalnega soglasja,
različne regije imajo različne definicije in pravila.
Na splošno,
se ekološka hrana goji brez semen GSO,
brez uporabe umetnih gnojil,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vesoljsko divgalo - Znanstvena fantastika ali prihodnost človeštva? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:29:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Težko je priti v vesolje
Čeprav si vsi želimo da bi obstajal lahek
in ugoden način, s katerim bi lahko videli svoj planet lebdeti v temi.
Trenutno, je edini način ta, da postaneš astronavt ali pa milijarder.
Ampak obstaja koncept, ki bi nam to omogočal
in hkrati postavil temelje za raziskovanje vesolja.
To je Vesoljsko dvigalo
Kako točno deluje?
Da lahko razumemo kako deluje vesoljsko dvigalo
Moramo najprej razumeti kaj je orbita</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistični nihilizem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:06:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Človekov obstoj je zastrašujoč in zapleten.
Pred par sto tisoč leti smo razvili zavest in se znašli na nenavadnem kraju.
Ta je bil poln drugih bitij. Nekatera smo lahko pojedli; druga so lahko pojedla nas.
Obstajala je tekočina, ki smo jo lahko pilI in stvari, s katerimi smo lahko ustvarjali druge stvari.
Podnevi je bila na nebu majhna rumena krogla, ki je grela našo kožo.
Nočno nebo je bilo polno čudovitih luči.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak razložen - ISIS, Sirija in vojna. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:15:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Ojej &amp;hellip; Ravno ko ste mislili, da je iraški problem rešen
ker o njem že nekaj časa niste slišali,
vse se je vrnilo v morilski kaos in teror.
Kaj se je zgodilo?
Leta 2003 je v ZDA napadla Irak zaradi njegove domnevne povezave s terorizmom
in orožjem za množično uničevanje.
Takrat je brutalni diktator Saddam Hussein vladal državi.
Bil je del sunitske manjšine
in zatrl Shia večino.
Irak je bil osvojen dokaj hitro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako velika lahko postane bakterija? Življenje in velikost 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:09:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Noter in ven, noter in ven.
Če ostaneš živ, je treba delati stvari. Ta trenutek vaše celice sežgajo molekule glukoze s kisikom,
da dajo na voljo energijo, ki vas ohrani še en dragocen trenutek.
Da pridete do kisika v celice, dihate.
Dihanje je odgovor na zelo težko težavo: kako do virov, ki jih potrebujejo vaše celice za preživetje,
od zunaj do notranjosti celic? Vsako živo bitje mora rešiti to težavo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako Facebook krade milijarde ogledov. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:37:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Pred nekaj dnevi je Facebook ponosno
najavil,da je dosegel 8 milijard video
ogledov na dan.To je res impresivno dokler
ne ugotoviš,da je v letu 2015 275 od 1000
najbolj ogledanih videov bilo ukradenih
kar pomeni kar 17 milijard ogledov.
Strani kradejo videje iz youtuba da
grejo viralno na Facebooku.
Te videi grejo viralno ker Facebook
goljufa.Algoritmi so prirejeni da videi v
njihovem predvajalniku preferirajo linke
iz youtuba.Ker uporabniki morajo biti</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kako deluje evolucija. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:15:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Mehanizmi evolucije
Kaj je evolucija
Evolucija je razvoj življenja na Zemlji.
To je proces, ki se je začel milijarde let nazaj in se še vedno nadaljuje na ta dan.
Evolucija nam pove, kako je bilo mogoče, da se je ogromna raznolikost življenja sploh razvila.
To nam pokaže kako mikroorganizmi postanejo milijone različnih vrst, ki jih vidimo danes.
Evolucija je odgovor na vprašanje, ki smo ga vsi vprašal o opazovanju dveh različnih psov skupaj.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoinženiring, grozna ideja, ki jo bomo morda morali storiti ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:40:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Ob koncu 21. stoletja
postaja človeštvo obupano.
Desetletja vročinskih valov in suš
so vodila do slabih žetev,
medtem ko segrevanje oceanov prinaša manj
rib vsako leto.
V tropskih pasovih trpijo milijoni
zaradi lakote in virovnih vojn.
Milijoni drugih pobegnejo na sever
saj se stvari hitro
poslabšajo. V obupu,
se svetovne vlade odločijo sprejeti
načrt za nujne primere.
Še zdaleč ni gotovo, da bo
tak scenarij uspešen,
ampak ob neuspehu svetovnih voditeljev</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bi lahko sončni neurji uničila civilizacijo? Sončni izbruhi in koronalne masne izbruhe. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:34:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Sonce,
gladko, okroglo ter mirno.
Razen kadar nenadoma bruha sevanje in plazmo v naključnih smereh.
Ti sončni žarki in koronalni množične izmetje ali CME,
lahko udarijo v Zemljo in imajo resne posledice posledice za človeštvo.
Kako natančno delujejo?
Kako slabi so lahko?
In se lahko pripravimo nanje?
[Intro glasba]
Medtem ko se zdi Sonce precej trdno, je pravzaprav kot zelo vroč ocean.
Tako vroče, da raztrga atome v elektrone in jedra, da vsi tečejo okoli v plazmi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nastanek - Kako neumni predmeti postanejo pametni skupaj. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:51:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Mravlja je kar neumna žival.
Nima veliko pameti, volje ali načrtov,
ampak mravlje v skupini so pametne.
Kolonija mravelj lahko zgradi zapletene strukture.
Nekatere kolonije gojijo gobe, druge skrbijo za govedo. Lahko se vojskujejo ali branijo.
Kako je to mogoče?
Kako lahko kup neumnih stvari dela pametne stvari skupaj?
Ta fenomen se imenuje &amp;lsquo;&amp;lsquo;pojav&amp;rsquo;&amp;rsquo;
in je eden izmed najbolj fascinantnih in skrivnostnih značilnosti našega vesolja.
Na kratko opisuje majhne stvari, ki tvorijo večje stvari, ki imajo različne lastnosti kot vsota njihovih delov.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fuzijska energija razložena - prihodnost ali neuspeh. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:01:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Energija je temeljna valuta našega vesolja.
Osvetljuje naše domove,
goji našo hrano,
poganja naše računalnike.
Do nje lahko pridemo na veliko načinov:
s kurjenjem fosilnih goriv,
razcepljanjem atomov
ali fotovoltaičinmi sistemi.
A vsaka stvar ima temno plat.
Fosilna goriva so izjemno strupena,
jedrski odpadki so&amp;hellip; pač, jedrski odpadki,
trenutno pa še nimamo dovolj baterij, kamor bi shranili sončno svetlobo za oblačne dni.
A vendar se zdi, da sonce razpolaga s tako rekoč neomejeno energijo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Smrt iz vesolja - pojasnjene gama-žarke. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:48:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Predstavljajte si, da bi lahko zbrali energijo vsake zvezde v bližini stotih milijonov svetlobnih let.
Od tisoče galaksij, vsake z milijardami zvezd.
Predstavljajte si, lahko vzeli to vrsto energije, in jo uporabili za največje super-orožje v vesolju.
Predstavljajte si škodo, ki bi jo lahko naredili.
Izkaže se, da se vam tega ni treba predstavljati.
Ti obstajajo, in so imenovani so izbruhi gama žarkov.
Ampak kaj so ti kozmične ostrostrelci?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomov velikih kot gore - pojasnjene nevtronske zvezde. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:13:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Nevtronske zvezde so ena izmed najbolj ekstremnih stvari v vesolju.
So kot ogromna atomska jedra.
Kilometre v premeru, neverjetno goste in nasilne.
Vendar kako lahko kaj takšnega sploh obstaja?
Življenje zvezd je pogojeno z dvema silama v ravnovesju.
Gravitacija zvezde in pritisk sevanja, ki nastane med fuzijo.
V jedru zvezde se vodik spremeni v helij.
Sčasoma vodika v jedru zvezde zmanjka.
Če je zvezda masovna, se helij spremeni v ogljik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Protistrup za nezadovoljstvo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:34:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Vsakdo pozna občutek, da stvari niso več take kot bi morale biti&amp;hellip;
&amp;hellip; da nismo dovolj uspešni,
da naši partnerski odnosi niso več zadovoljivi,
da nimamo stvari po katerih hrepenimo.
Pri kroničnem nezadovoljstvu, gledamo vse okoli sebe z zavistjo,
sebe pa z razočaranjem.
Pop kultura, oglaševanje in socialna omrežja, vse to samo še poslabšajo.
Opominjajo nas, da bomo propadli, če ne bomo dobili sanjske službe,
da neprestano rabimo izvrstna doživetja, da moramo biti konvencionalno privlačni,</description>
        </item>
        <item>
        <title>So gensko spremenjeni organizmi so dobri ali slabi? Genetsko inženirstvo in naša hrana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:22:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Področje gensko spremenjenih organizmov (GSO) je eno najbolj kontroverznih v znanosti.
Kljub temu, da si z genskim inženiringom pomagamo na veliko področjih, na primer pri izdelavi inzulina,
debata vseeno ostaja vroča na području hrane in kmetijstva.
Zakaj?
Zakaj je ista stvar sprejeta drugače?
Poskusimo težavi priti do dna in raziskati dejstva, strahove in prihodnost GSO.
Ljudje so tisočletja gensko spreminjali rastline in živali.
Morda je nekaj rastlin dobro obrodilo&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ali ste sami? (V vesolju) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:33:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Ste sami v vesolju?
Ali ste povezani s čim?
Prvo, ste del skupine sesalcev katera je še vedno zelo mlada,
ampak že lahko delamo YouTube videe
in gradimo velike Hadronske trkalnike
Smo že razcepili atom in izumili Pokemon.
Smo deblo starodavne oblike življenja
katero je začelo živeti pred tremi in pol bilijoni let.
Mislimo, da imamo ta planet v oblasti, pa v resnici nimamo.
En majhen asteroid ali en ustvarjen virus, je v resnici vse kar je potrebno</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistični altruizem - sebičen argument za izboljšanje sveta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:22:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Do nedavnega, je velika večina svetovne populacije delala na kmetijah
in skupna proizvodnja svetovnega gospodarstva
bila končni kmetijski donos.
In ta donos je bil omejen na nespremenljivo velikost zemlje.
Končni donos gospodarstva se skozi leta ni dosti spremenil.
Velikost pite je bila stalna; svet je bil igra z ničelno vsoto.
V takšnem stagniranem svetu je edini način za lastno izboljšanje, tuje poslabšanje.
Če ti dobiš večji del pite, nekdo drug dobi manjšega.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nova zgodovina za človeštvo - Človeška doba ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sl/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:05:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sl/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Prepis ﻿Ljudje so obstajali na milijone let, kot del narave.
Ampak potem se je nekaj spremenilo. In v neverjetno kratkem času
smo spremenili planet, da ustreza našim potrebam.
Kolikor vemo, smo prva bitja, ki so se prebudila in popolnoma prevzela planet.
Prehod od lova in nabiranja do kmetovanja in gradnje, je bil tako osupljivo hiter,
da veliko naših načinov razmišljanja o svetu ni več uporabnih.
Ena od naših najbolj zastarelih idej je,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
