<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>คำบรรยายวิดีโอ on SWIEST - บทถอดเสียง · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</title>
        <link>https://swiest.com/th/categories/%E0%B8%84%E0%B8%B3%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD/</link>
        <description>Recent content in คำบรรยายวิดีโอ on SWIEST - บทถอดเสียง · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>th</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 21:23:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/th/categories/%E0%B8%84%E0%B8%B3%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>เกิดอะไรขึ้นก่อนประวัติศาสตร์เกี่ยวกับมนุษย์? กำเนิดมนุษย์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:23:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿โลกที่เราอาศัยอยู่ช่างรู้สึกปกติธรรมดา
มันเหมือนกับว่ามีมนุษย์อาศัยอยู่และจะคงมีอยู่ไปเรื่อยๆ
แต่ทว่า มันไม่ใช่แบบนั้น
มันไม่ใช่แบบนั้นแน่ เมื่อก่อนที่จะมีมนุษย์เรา ในโลกที่คอยพัฒนาวางแผนสิ่งที่เราต้องการเช่นทุกวันนี้
ทำให้เรามีชีวิตแสนสบายจนลืมตัวเราเอง และไม่ต้องมัวกังวลเอาชีวิตรอด
อาหาร ที่อยู่ ความปลอดภัย ทั้งหมดนี่ได้มาเหมือนไม่มีค่า
แต่จริงๆแล้ว เราเป็นส่วนน้อยนิด แตกต่างไปจาก ชีวิตมากว่า 99.99% ของประวัติศาสตร์มนุษย์
และมันก็ไม่ได้มีแค่ประวัติศาสตร์มนุษย์ชนิดเดียว
เรื่องราวเริ่มต้นก่อน 6 ล้านปีก่อน เมื่อเกิดการแยกสายพันธุ์โฮมินินิออกจากวานร
2.8 ล้านปีก่อน สกุลโฮโมเกิดเป็นต้นตระกูลมนุษย์
เรามักจะคิดว่าตัวเราเองเป็นมนุษย์สายพันธุ์เดียว แต่ว่านั้นไม่ถูกซะทีเดียว
เมื่อเราคือ &amp;ldquo;โฮโม ซาเปียน ซาเปียน&amp;rdquo; เกิดขึ้น ราวสองแสนปีก่อนนั้น ตอนนั้นก็มีมนุษย์อยู่อย่างน้อยหกชนิด
ญาติเราที่มีความสามารถและสติปัญญาพอกัน ชีวิตสมัยนั้นน่ากลัวราวกับอยู่ร่วมกับเอเลี่ยน
บางชนิดประสบความสำเร็จมากทีเดียว
เช่น &amp;ldquo;โฮโม อิเร็กตัส&amp;rdquo; ดำรงอยู่ถึงสองล้านปี
สิบเท่าของเวลาที่มนุษย์สมัยใหม่อย่างเรามีชีวิตอยู่
มนุษย์ชนิดอื่น ๆ หายไปราวหมื่นปีที่แล้ว
เราไม่รู้ว่าอะไรทำให้พวกเขาตายไป
มนุษย์สมัยใหม่มีดีเอ็นเอของนีแอนเดอทัลและ มนุษย์สายพันธุ์อื่นผสมอยู่นิดหน่อย
นั้นคือมีการผสมข้ามชนิด แต่ไม่มากพอที่จะเรียกว่ามีการควบรวมระหว่างสปีชี่ส์
ดังนั้นเราไม่รู้ว่าญาติที่หายไปเพราะพวกเขาแพ้การแย่งทรัพยากรณ์ หรือเพราะเกิดการฆ่าล่างเผ่าพันธ์หลาย ๆ ครั้ง
แบบไหนก็ตาม เรายังคงอยู่
ย้อนหลังไปสู่จุดเริ่มต้นของมนุษยชาติ
2.8 ล้านปีก่อน มนุษย์ยุคแรกเริ่มใช้เครื่องมือ แต่ไม่ได้พัฒนาเพิ่มเติมมากนักเกือบสองล้านปี
จนกระทั่งพวกเขาเริ่มเรียนรู้ที่จะควบคุมไฟ
ไฟหมายถึงการทำอาหารสุก ซึ่งจะมีคุณค่ามากว่า นำไปสู่การพัฒนาของสมอง
ไฟให้แสงสว่างและความอบอุ่น ทำให้กลางวัน เหมือนยาวขึ้นและหน้าหนาวลำบากน้อยลง</description>
        </item>
        <item>
        <title>คุณคืออะไร? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:11:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿คุณคือร่างกาย?
ก็ทำนองนั้น?
แต่ว่า มันก็ไม่เชิง
คุณจะตัดส่วนไหนออกเท่าไหร่ จนมันไม่ได้เรียกว่าเป็นคุณ
แล้วคำถามนี้มันเพี้ยนรึเปล่าเนี่ย
ความมีอยู่ทางกายภาพของคุณคือเซลล์ ล้านล้านเซลล์
อย่างน้อยมากกว่าสิบเท่า ของดาวในทางช้างเผือก
เซลล์มีชีวิต, เป็นกลไกที่ประกอบขึ้น มีโปรตีนมากกว่าห้าหมื่นชนิด
มันไม่มีจิตสำนึก ไม่มีความตั้งใจ ไม่มีจุดมุ่งหมาย; มันเป็นเช่นนั้น
แต่มันเป็นมันเฉพาะตัว
รวมกันเข้า เซลล์คุณก่อตัวเป็นโครงสร้างขนาดใหญ่ เพื่อทำงานเช่นเตรียมสารอาหาร
รวบรวมทรัพยากร ขนส่งสิ่งต่างๆ
ตรวจสภาพแวดล้อม และอีกมากมาย
ถ้าคุณแยกเซลล์ออกมาจากร่างกาย และเอาไว้ในสภาพที่เหมาะสม
มันยังคงจะมีชีวิตได้สักพัก
ดังนั้นเซลล์มันอยู่ได้ด้วยตัวมันเอง แต่คุณอยู่ไม่ได้ถ้าไม่มีมัน
ถ้าเราเอาเซลล์คุณออกมาทั้งหมด มันก็จะไม่มีคุณอีกต่อไป
มันมีเส้นแบ่งมั้ย ว่าเอาเซลล์ออกมามากแค่ไหนถึงจะไม่มีคุณอีกต่อไป
อย่างเช่น ถ้าคุณบริจาคอวัยวะ เซลล์ของคุณที่เอาออกไป
ก็จะไปมีชีวิตในร่างกายคนอื่น
นี่ไม่ได้แปลว่า บางส่วนของคุณกลายเป็นคนอื่นหรือ?
หรือว่า ร่างกายคนอื่น ทำให้เซลล์คุณยังมีชีวิต?
ลองจินตนาการถึงการทดลอง:
คุณและใครคนหนึ่งจากข้างถนน แลกเปลี่ยนเซลล์
แต่ละครั้ง ร่างกายคุณ ได้รับเซลล์มาหนึ่งเซลล์
ร่างกายเขาได้รับ เซลล์ของคุณมาหนึ่งเซลล์
ถึงตอนไหนที่ร่างกายเขากลายเป็นคุณ?
จะเป็นไปได้ไหม หรือว่านี่เป็นเพียงการเทเลพอร์ตคุณอย่างช้าๆ?
ทำให้มันซับซ้อนขึ้นอีกดีกว่า!
การคิดถึงตัวเราเองว่าเป็น เป็นสิ่งที่คงที่มันไม่น่าจะใช้ได้
เพราะเซลล์เกือบทั้งหมดของคุณต้องตายไป ในระหว่างที่คุณมีชีวิต
250 ล้านเซลล์ต้องตายไป ตั้งแต่ตอนแรกเริ่มวีดีโอนี้
ประมาณ 1-3 ล้านเซลล์ต่อวินาที
ในคาบเวลา 7 ปี เซลล์ส่วนมากของคุณ ถูกแทนที่ไปทั้งหมด</description>
        </item>
        <item>
        <title>ระเบิดขนาดจิ๋วในเลือดของคุณ - ระบบคอมพลีเมนต์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:54:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ทุกชีวิตล้วนต้องสู้กับสิ่งมีชีวิตอื่นที่ต้องการจะเขมือบพวกเขา
การที่สิ่งมีชีวิตระดับเซลล์วิวัฒนาการมาได้ตลอดหลายพันล้านปีที่ผ่านมานั้น มันจึงต้องมีวิธีต่าง ๆ ในการป้องกันตัวเอง
ทำให้มนุษย์ในปัจจุบันมีระบบการป้องกันตัวที่ซับซ้อน
อาทิ กำแพงกั้นทางกายภาพ เซลล์ป้องกัน และโรงงานผลิตอาวุธ
แต่หนึ่งในการป้องกันที่สำคัญของร่างกายที่ยังไม่เป็นที่ทราบแน่ชัด คือ&amp;hellip;
ระบบคอมพลีเมนต์ (Complement System)
มันวิวัฒนาการมาตลอด 700 ล้านปีที่แล้ว และมีกองกำลังโปรตีนมากกว่า 30 ชนิด&amp;hellip;
ที่ทำงานร่วมกันอย่างสวยงามและซับซ้อนเพื่อหยุดผู้รุกราน
โดยทั่วไป มีพวกมันถึง 15 ล้านล้านล้านตัว แทรกซึมอยู่ในของเหลวทุกส่วนของร่างกายคุณ
ถูกควบคุม ด้วยปฏิกิริยาเคมี เพียงเท่านั้น
โปรตีนเหล่านี้เป็นหนึ่งในอาวุธที่มีประสิทธิภาพที่สุดที่เราใช้ต่อสู้กับผู้รุกราน
ส่วนใหญ่แล้วระบบภูมิคุ้มกันส่วนอื่นเป็นเพียงแค่ตัวกระตุ้นระบบคอมพลีเมนต์
แต่มันก็อันตรายด้วยเช่นกัน
ลองคิดดูว่าเหมือนมีระเบิดเล็ก ๆ ล้านล้านลูกในเลือดของคุณ ซึ่งสามารถระเบิดเมื่อใดก็ได้
ฉะนั้นเซลล์ของเราจึงใช้กลไกต่าง ๆ มากมายในการป้องกันคอมพลีเมนต์โจมตีพวกเดียวกัน
โอเค ถ้างั้นจริง ๆ แล้วมันมีหน้าที่อะไรกัน และทำไมมันถึงอันตราย?
สรุปคร่าว ๆ คือ ระบบคอมพลีเมนต์มีหน้าที่ 3 อย่าง:
ทำให้ศัตรูหยุดทำงาน กระตุ้นระบบภูมิคุ้มกัน และเจาะรูพวกมันจนมันตาย
แต่ยังไงล่ะ?
พวกมันคือโปรตีนที่ล่องลอยไปรอบ ๆ โดยไม่มีทิศทางหรือความต้องการใด ๆ
แต่นั่นแหละคือกลยุทธ์ของพวกมัน
โปรตีนคอมพลีเมนต์จะล่องลอยไปรอบ ๆ ในโหมดแพสซีฟ
ไม่ทำสิ่งใดเลยจนกว่าจะถูกกระตุ้น และเปลี่ยนรูปร่าง
ในโลกของโปรตีน รูปร่างเท่านั้นที่จะกำหนดว่ามันจะสามารถทำอะไรได้
เพราะรูปร่างกำหนดว่ามันจะสามารถมีปฎิกิริยากับสิ่งใดด้วยวิธีใด</description>
        </item>
        <item>
        <title>การระเบิดที่รุนแรงที่สุดในจักรวาล ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/q4df3j4sace/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:36:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/q4df3j4sace/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ซูเปอร์โนวาเป็นการระเบิดที่รุนแรงที่สุดในจักรวาล
ปลดปล่อยพลังงานมากพอที่จะส่องสว่างไปทั่วกาแล็กซี
เราไม่รู้ว่าจะเปรียบเปรยถึงพลังที่แท้จริงของพวกมันได้อย่างไร
หากจู่ๆ ดวงอาทิตย์เกิดซูเปอร์โนวา
คุณจะรู้สึกเหมือนกับถูกพลังงานจากระเบิด นิวเคลียร์โจมตีทุกวินาทีเป็นเวลาหลายสัปดาห์
แม้ว่าซูเปอร์โนวาจะเป็นกลไกของการสร้างสรรค์ และสร้างองค์ประกอบที่ทำให้เกิดสิ่งมีชีวิตได้
พวกมันยังเผาทำลายพื้นที่ทั้งหมดของกาแล็กซีด้วย
แล้วจะเกิดอะไรขึ้นหากซูเปอร์โนวาชนโลก?
[INTRO]
มีวิธีสร้างซูเปอร์โนวาอยู่ 2 วิธีโดยประมาณ
ไม่ว่าจะเป็นแกนกลางของดาวฤกษ์มวลมากระเบิด
หรือที่พบได้น้อย คือดาวแคระขาวมีมวลเพิ่มขึ้น จนถึงจุดที่มันจุดระเบิดนิวเคลียร์ฟิวชันได้
ซึ่งผลลัพธ์ก็เหมือนกัน นั่นคือการระเบิดของซูเปอร์โนวา
หากเรานึกถึงการระเบิดบนโลก เราจะนึกถึงสิ่งที่เกิดขึ้นอย่างรวดเร็วและจบลง
แต่ซูเปอร์โนวาคล้ายกับการระเบิด ของภูเขาไฟที่ตามมาด้วยสึนามิ
ในตอนแรกจะมีลูกบอลหลากสีที่ร้อน และขยายตัวเป็นเมฆที่งดงาม
ซึ่งจะส่องสว่างประมาณหนึ่งเดือน จากนั้นก็ไม่หยุด
ก๊าซที่ร้อนและอันตรายพุ่งออกไป ด้วยความเร็วประมาณ 10,000 กม./วินาที
ผ่านพื้นที่ว่างในอวกาศ และกวาดล้างก๊าซเบาบางของกาแล็กซี
ขอบเขตของก๊าซนี้ขยายตัวเป็นเวลาหลายหมื่นปี และในที่สุดก็จะขยายตัวออกไปหลายสิบปีแสง
จนกระทั่งเย็นลงและกระจาย สสารของมันกลับเข้าไปในกาแล็กซี
แล้วถ้าสึนามิดวงดาวนี้มาโดนเราล่ะ?
ความเสียหายขึ้นอยู่กับระยะทางของซูเปอร์โนวา
ขั้นที่ 1: อยู่ห่างออกไปหลายพันปีแสง
มนุษย์ได้เห็นซูเปอร์โนวาหลายสิบแห่ง แต่ทั้งหมดอยู่ห่างออกไปหลายพันปีแสง
พวกมันเกิดขึ้นเหมือนกับดาวดวงใหม่ บางแห่งสว่างกว่าดวงจันทร์
ส่องแสงระยิบระยับไม่กี่สัปดาห์แล้วก็หายไป
นอกจากมันจะดูสวยมาก ในระยะที่ห่างแบบนี้ พวกมันยังทำอะไรเราไม่ได้มากนัก
ขั้นที่ 2: อยู่ห่างออกไป 300 ปีแสง
สิ่งต่างๆ จะเริ่มน่ากลัวขึ้นเล็กน้อย เมื่อซูเปอร์โนวาเกิดห่างออกไป 300 ปีแสง
เราคาดว่าจะเกิดขึ้นใกล้ๆ เราในทุกๆ 2-3 ล้านปี
ดาวดวงเดียวที่ส่องสว่างบนท้องฟ้ายามค่ำคืน ส่องแสงที่น่าขนลุกราวกับช่วงพลบค่ำ</description>
        </item>
        <item>
        <title>สัตว์เจาะสมองที่น่ากลัวที่สุด: อะมีบาที่กินสมอง ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/7opg-ksxz4y/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:03:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/7opg-ksxz4y/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สงครามซึ่งมีมาหลายพันล้านปี ที่ก่อกำเนิดสัตว์ประหลาดติดอาวุธอย่างดี
ซึ่งต่อสู้กับสัตว์ประหลาดตัวอื่นๆ เพื่อความอยู่รอด
พวกมันไม่ได้สนใจเรา ส่วนใหญ่จึงไม่เป็นอันตราย
เนื่องจากระบบภูมิคุ้มกันของเรา จัดการกับอาวุธของพวกมันได้ง่าย
แต่มีข้อยกเว้น
Naegleria fowleri (เนกลีเรีย ฟาวเลอรี) เป็นอะมีบา ที่ไม่เพียงแต่พัฒนาจนเป็นอันตรายต่อสมองของมนุษย์
แต่ยังเข้ากับการป้องกันของเรา และเป็นดาวเด่นในพาดหัวข่าวที่น่าสนใจ
จะเกิดอะไรขึ้นเมื่อสัตว์ประหลาดตัวนี้ เข้าสู่ร่างกายของคุณ?
[INTRO]
เนกลีเรีย ฟาวเลอรี คืออะมีบา
ซึ่งเป็นจุลินทรีย์ที่มีนิวเคลียส เป็นหนึ่งในสิ่งมีชีวิตที่เล็กที่สุดบนโลก
มันเป็นนักล่าที่ตะกละตะกลามแบคทีเรีย และสัตว์อื่นๆ ที่มันกินทั้งตัวและฉีกเป็นชิ้นๆ
เหมือนกับอะมีบาชนิดอื่นๆ ที่สามารถ แปรสภาพไปในระยะต่างๆ เพื่อช่วยให้มันอยู่รอด
แต่ส่วนใหญ่แล้วเนกลีเรีย ฟาวเลอรี จะอยู่ในระยะโทรโฟซอยต์
ระหว่างนั้นจะดูเหมือนกับบล็อบนิ่มๆ ที่มีแขนเล็กๆ และล่าอาหาร แบ่งจำนวนและเติบโต
ที่อยู่ตามธรรมชาติของมันอยู่ในแหล่งน้ำจืด เช่น บ่อน้ำ แม่น้ำ ทะเลสาบ และน้ำพุร้อน
น่าเสียดายที่มันยังรู้สึกดีเมื่ออยูู่ในท่อ สระว่ายน้ำ น้ำพุ หรือสปา ที่ไม่ได้รับการดูแล
ยิ่งน้ำอุ่นมากเท่าไหร่ มันก็จะยิ่ง เจริญเติบโตและเพิ่มจำนวนมากขึ้นเท่านั้น
ดังนั้นในฤดูร้อน เมื่อมนุษย์ พยายามที่จะคลายร้อนและหาความสนุก
โอกาสที่ทั้งสองสายพันธุ์ จะมีปฏิสัมพันธ์กันสูงที่สุด
เนื่องจากมันเลี่ยงได้ยาก คนหลายล้านคนมักจะติดต่อกับอะมีบา
โดยเฉพาะอย่างยิ่งในสภาพอากาศอุ่น คนจำนวนมากถึงกับมีแอนติบอดีไว้ต่อต้านอะมีบา
ซึ่งส่วนใหญ่ก็ป้องกันได้ คุณยัง สามารถกลืนน้ำได้โดยไม่มีผลกระทบใดๆ
สิ่งต่างๆ เริ่มแย่เมื่อผู้คนดำน้ำหรือว่ายน้ำ ในน้ำที่ปนเปื้อนอะมีบา และน้ำกระเซ็นขึ้นจมูก</description>
        </item>
        <item>
        <title>What Are You Doing With Your Life？ The Tail End ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/jxejandkwdc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:43:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/jxejandkwdc/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿การกำหนดให้ความคิดอยู่รอบๆ ชีวิตของคุณ นั้นค่อนข้างยาก เพราะคุณขึ้นอยู่กับมัน
มันเหมือนกับการพยายามเข้าใจมหาสมุทร ในขณะที่กำลังเรียนว่ายน้ำ
ส่วนใหญ่ในแต่ละวัน คุณยุ่งอยู่กับการทำให้หัวโผล่พ้นน้ำ
ดังนั้นมันจึงไม่ง่ายเลยคิดจะคิดออกว่า จะทำอย่างไรกับชีวิต และจะใช้เวลาไปกับอะไร
มีสิ่งที่กวนใจเป็นล้าน ครอบครัว เพื่อนฝูง คนรักของคุณ งานที่น่าเบื่อ และโครงการที่น่าตื่นเต้น
วิดีโอเกมที่ต้องเล่น หนังสือที่ต้องอ่าน แล้วก็มีโซฟาของคุณที่ใครบางคนต้องการจะนอน
มันง่ายที่จะหลงทาง ดังนั้นให้เรามองย้อน กลับไปมองชีวิตของคุณจากภายนอก
{Intro}
ผู้ชม Kurzgesagt โดยเฉลี่ยมีอายุประมาณ 25 ปี ซึ่งเป็นช่วงเวลาที่ดีในชีวิตของคนส่วนใหญ่
ความไม่มั่นคงของชีวิตวัยรุ่นเริ่มคลี่คลาย
บางทีคุณอาจพบว่าตัวเองกำลังทำงาน หรือมีความสัมพันธ์ระยะยาว
บางทีคุณอาจเริ่มสร้างครอบครัว หรือกำลังทำงานในระดับสูง
บางทีคุณอาจยังไม่ได้ทำอะไรเลย และยังต้องการสนุก กับชีวิตไม่ว่าสิ่งนั้นจะมีความหมายอย่างไรก็ตาม
หรือบางที คุณอาจรู้สึกติดขัด และไม่รู้ว่าจะทำอย่างไรต่อ
ประมาณ 1 ใน 20 คน ที่ได้ดูวิดีโอนี้จะมีอายุถึง 100 ปี
สมมติว่าคุณเป็นคนที่โชคดีคนนั้น หมายความว่า คุณมีชีวิตทั้งหมด 5,200 สัปดาห์ ตั้งแต่ที่คุณเกิด
คุณใช้เวลา 600 สัปดาห์แรกของชีวิตในการเป็นเด็ก และอีก 400 สัปดาห์ในการเป็นวัยรุ่น
ในช่วงเวลานี้ คุณค่อนข้างที่จะไร้ประโยชน์สำหรับสังคม และยังไม่มีอิสระในการตัดสินใจด้วยตนเอง
เพื่อเป็นผลตอบแทน คุณเลยรอดพ้นจากผลที่ตามมา และหน้าที่ที่ต้องรับผิดชอบของวัยผู้ใหญ่
ส่วนใหญ่เป็นเพราะผู้ใหญ่ปกป้องคุณ ด้วยการจัดการกับสิ่งที่คุณทำไว้</description>
        </item>
        <item>
        <title>เราจะแก้ไขปัญหาการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/lxgmdjyw8uw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:38:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/lxgmdjyw8uw/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿บ้านของเรากำลังเผาไหม้
การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอย่างรวดเร็ว ทำให้โลกของเราไม่มั่นคง
ดูเหมือนว่าการปล่อยมลพิษของเรา ยังลดลงไม่เร็วพอที่จะเลี่ยงภาวะโลกร้อน
และในไม่ช้าอาจถึงจุดเปลี่ยนที่นำไปสู่ การล่มสลายของระบบนิเวศและอารยธรรมของเรา
ในขณะที่นักวิทยาศาสตร์ นักเคลื่อนไหว และคนรุ่นใหม่จำนวนมากเร่งให้ดำเนินการ
แต่เหมือนว่านักการเมืองส่วนใหญ่ ไม่ได้มุ่งมั่นที่จะทำอะไรที่มีความหมาย
ขณะที่อุตสาหกรรมเชื้อเพลิงฟอสซิล ยังคงต่อต้านการเปลี่ยนแปลงอย่างแข็งขัน
ดูเหมือนว่ามนุษยชาติจะไม่สามารถ เอาชนะความหมกมุ่นและความโลภ
จากกำไรระยะสั้นและผลประโยชน์ส่วนตัว เพื่อปกป้องตัวเอง
สำหรับหลายๆ คน อนาคตจึงดูมืดมนและสิ้นหวัง
คนหนุ่มสาวจึงรู้สึกวิตกกังวลและหดหู่เป็นพิเศษ
แทนที่จะได้มองหาโอกาสตลอดชีวิต กลับคิดว่าจะยังมีอนาคตอยู่ หรือควรจะมีลูกหรือไม่
มันคือยุคแห่งความพินาศและความสิ้นหวัง และการยอมแพ้ดูเหมือนเป็นสิ่งเดียวที่ควรทำ
แต่นั่นไม่เป็นความจริง
คุณยังไม่ถึงจุดจบ มนุษยชาติยังไม่ถึงจุดจบ
[INTRO]
แม้ว่าสถานการณ์จะรุนแรง แต่แนวโน้มเชิงบวกที่มีมาหลายปี
ในที่สุดก็มีข่าวดีและเส้นทางที่ชัดเจน สำหรับเป้าหมายด้านสภาพอากาศของเรา
ยินดีต้อนรับสู่เท็ดทอล์กของเรา
โปรดดูวิดีโอนี้จนจบ และสามารถตรวจสอบ ข้อมูลหลังจากนั้นเพื่อเรียนรู้เพิ่มเติมได้
โอเค! เริ่มจากสิ่งที่น่ากลัวที่สุด
Cancelling the Apocalypse
เรื่องบางเรื่องที่แชร์กันอย่างกว้างขวาง เกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ
คือมันเป็นภัยคุกคาม
จุดจบของอารยธรรมมนุษย์และอาจ เป็นเหตุการณ์การสูญพันธุ์ของเราเอง
โดยพื้นฐานแล้วเป็นสิ่งที่เลี่ยงไม่ได้ในตอนนี้
แต่วิทยาศาสตร์พูดว่าอย่างไร?
ในปี 2022 อุณหภูมิเฉลี่ยของโลกเพิ่มขึ้น 1.2 องศา เมื่อเทียบกับยุคก่อนอุตสาหกรรม
การจำกัดอุณหภูมิเฉลี่ยของโลกไม่ให้เกิน 1.5 องศา เป็นเป้าหมายที่ทะเยอทะยานที่สุดของข้อตกลงปารีส
แต่เราไม่น่าจะบรรลุข้อตกลงดังกล่าว
เมื่อเกิดภาวะโลกร้อนในปัจจุบัน ที่ที่ร้อนก็จะร้อนขึ้น ที่ที่เปียกชื้นก็จะเปียกชื้นยิ่งขึ้น
ความเสี่ยงและความรุนแรงที่จะเกิด เหตุการณ์สภาพอากาศสุดขั้วเพิ่มขึ้นอย่างมาก
อุณหภูมิมากกว่า 2 องศาทำให้สิ่งเหล่านี้รุนแรงขึ้น</description>
        </item>
        <item>
        <title>สงครามโลกของมด - เหล่ามดทหาร ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:01:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿บางพวกก็เข้ากันไม่ได้
ทุกวัน ทหารหลายพันล้านชีวิตต้องต่อสู้ในสงครามที่ไร้ซึ่งความปราณี
ต่อกรกับหลายพันชีวิตที่อยู่ซึ่งหน้า เป็นสงครามที่ดำเนินมานานกว่า 100 ล้านปี
และนี่คือ สงครามโลกของเหล่ามด
มดเป็นสิ่งมีชีวิตเก่าแก่ที่เกิดขึ้นเมื่อประมาณ 160 ล้านปีที่แล้ว
และประสบความสำเร็จในการมีบทบาทในวิถีทางนิเวศวิทยาเป็นอย่างสูง
ทำให้พวกมันกลายเป็นหนึ่งในสัตว์ที่โดดเด่นที่สุดบนโลก
ทุกวันนี้ มีมดมากกว่า 16,000 สปีชีส์ที่แตกต่างกัน
และมีจำนวนมากกว่า 10,000 ล้านล้านตัว (~ 1,250,000 ตัวต่อมนุษย์หนึ่งคน)
โดยรวมแล้ว จำนวนมดอย่างเดียวก็คิดเป็น 20% ของมวลชีวภาพของสัตว์บกแล้ว
เช่นเดียวกันกับมนุษย์ สูตรแห่งความสำเร็จของพวกมัน คือการทำงานร่วมกัน
ในขณะที่มดตัวเดียวนั้นทำอะไรไม่ได้มากนัก
แต่เมื่ออยู่ร่วมกันแล้ว พวกมันสามารถบรรลุเป้าหมายได้อย่างน่าทึ่ง
พวกมันสร้างอาณานิคมที่ซับซ้อน
ดูแลปศุสัตว์
เก็บเกี่ยวพืชผล
หรือมีความสัมพันธ์การอยู่ร่วมกันที่ซับซ้อน
และที่แน่นอน มดนั้นทำสงคราม
แม้แต่ในสปีชีส์เดียวกัน ความขัดแย้งนั้นพบเห็นได้ทั่วไป
ทั้งการต่อสู้เล็ก ๆ การปล้น และการรุกรานเต็มรูปแบบ
สิ่งเหล่านี้เกิดขึ้นทุกวัน และสังเวยชีวิตนับล้าน
เรามาดูหนึ่งในวิดีโอที่น่าสนใจที่สุดในซีรีส์นี้กันดีกว่า
อย่างเช่นตัวนี้ มดทหาร (army ant​)
เป็นกองกำลังสำหรับสงคราม
กองทัพมดทหาร ประกอบไปด้วยสปีชีส์ต่าง ๆ ประมาณ 200 สปีชีส์
มดทหารไม่สร้างรัง พวกมันใช้ชีวิตแบบเร่ร่อน
อยู่ร่วมกันเป็นกลุ่มนับล้าน ๆ ตัว
ในการล่า บางสปีชีส์สามารถสร้างขบวนแถวขนาดใหญ่ยาวได้ถึง 100 เมตร</description>
        </item>
        <item>
        <title>เหตุผลที่มะเร็งยากต่อการกำจัด ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/uojwt9l-xhq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:52:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/uojwt9l-xhq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เมืองผีดิบที่อยู่ใต้การปิดล้อม
ทหารและตำรวจยิงฝูงซอมบี้ที่ติดเชื้อเต็มถนนอย่างไร้ความปราณี ที่พยายามหลบหนีและแพร่เชื้อไปยังเมืองอื่นๆ
นี่คือสิ่งที่จะเกิดขึ้นเมื่อร่างกายของคุณต่อสู้กับมะเร็ง น่าตื่นเต้นยิ่งกว่าภาพยนตร์เรื่องไหนๆ
การต่อสู้เพื่อเอาชีวิตรอดครั้งนี้จะดำเนินไปอย่างไร?
[INTRO]
The Elimination Phase ทุกอย่างเริ่มต้นจากเซลล์ที่เสียหายเซลล์เดียว
มันไม่สามารถซ่อมแซมรหัสพันธุกรรมได้อีกต่อไป ฆ่าตัวตายไม่ได้อีกต่อไป และเริ่มเพิ่มจำนวนอย่างรวดเร็ว
ณ จุดนี้ สิ่งต่างๆ ไม่ได้ดีและไม่ได้แย่
เซลล์นี้ยังไม่เป็นอันตรายถ้าหากไม่มีอะไรเกิดขึ้น แต่อีกไม่นานก็จะมี
ภายในเวลาไม่กี่สัปดาห์ เซลล์ที่เสียหาย จะสร้างสำเนาของตัวมันเองอย่างต่อเนื่อง
จากเซลล์เดียวกลายเป็นสิบ หลายร้อย หลายพัน
เนื่องจากต้นฉบับเสียหาย สำเนาของมันจึงเสียหายและกลายพันธุ์ยิ่งกว่าเดิม
พวกมันกลายเป็นสายพันธุ์ต่างๆ เป็นกลุ่มที่ทำงานร่วมกันและแข่งขันกัน
บางสายพันธุ์กลายพันธุ์ในลักษณะที่ทำให้มันอ่อนแอลง การกลายพันธุ์ของสายพันธุ์อื่นไม่ได้เปลี่ยนแปลงอะไร
ในขณะที่บางสายพันธุ์มีร่างกายที่แข็งแรงขึ้นและอยู่รอดได้ดีขึ้น
ตอนนี้พวกมันรวมกันกลายเป็นเนื้องอกขนาดเล็กมากๆ ยังไม่ใช่มะเร็ง แต่ก็เกือบใช่แล้ว
เนื้องอกที่กำลังเติบโตต้องการทรัพยากรจำนวนมาก
หากเซลล์ไม่ได้รับอาหารและออกซิเจน เซลล์ก็จะตายและปัญหาจะคลี่คลายไปเอง
น่าเสียดายที่เซลล์ที่เสียหายบางส่วนได้ปลดล็อก การกลายพันธุ์ใหม่ที่ช่วยชีวิตเซลล์เหล่านั้น
คือความสามารถในการสั่งการเติบโตของหลอดเลือดใหม่
และร่างกายของคุณให้สารอาหารที่มันต้องการในการดำรงชีวิต
แต่ขณะที่เนื้องอกยังคงเติบโต มันก็เริ่มสร้างความเสียหาย
เซลล์ที่แข็งแรงในบริเวณใกล้เคียงเริ่มอดอยากและตาย ซึ่งดึงดูดความสนใจ
ในอีกแง่หนึ่ง เนื้องอกเล็กๆ นี้เป็นเหมือนเมืองของพวกอันธพาล
ลองนึกภาพว่ากลุ่มกบฏในบรุกลินตัดสินใจว่า พวกเขาไม่ได้เป็นส่วนหนึ่งของนิวยอร์กอีกต่อไป
แต่ได้ตั้งที่อยู่ใหม่ชื่อว่า เมืองเนื้องอก ซึ่งบังเอิญครอบครองอยู่บนพื้นที่เดิม
เมืองใหม่ต้องการเติบโต จึงสั่งซื้อ คานเหล็ก ซีเมนต์และผนังแห้งจำนวนมาก
สิ่งก่อสร้างใหม่ไม่เป็นไปตามเหตุผล มีการวางแผนที่ไม่ดี น่าเกลียด และโค้งงอจนเป็นอันตราย
มันสร้างขึ้นกลางถนน บนสนามเด็กเล่น และบนโครงสร้างพื้นฐานเดิมที่มีอยู่
ย่านเก่าถูกทำลายหรือสร้างใหม่เพื่อให้มีที่ว่างสำหรับสิ่งใหม่ๆ
ผู้อยู่อาศัยเดิมจำนวนมากติดอยู่ตรงกลางและเริ่มอดอยาก</description>
        </item>
        <item>
        <title>เกิดอะไรขึ้นถ้าเรานำดวงอาทิตย์มายังโลก? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/j0ldo87pprc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:25:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/j0ldo87pprc/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿อะไรจะเกิดขึ้นถ้าคุณนำ ชิ้นส่วนเล็ก ๆ ของดวงอาทิตย์มาที่โลก?
คำตอบสั้น ๆ : คุณตายแน่ คำตอบยาว: มันขึ้นอยู่ว่าเป็นชิ้นส่วนไหนของดวงอาทิตย์
ดวงอาทิตย์ของเราก็เหมือนสสารส่วนใหญ่ในจักรวาล ไม่ใช่ของแข็งของเหลวหรือก๊าซ แต่มันเป็นพลาสม่า
พลาสม่าเกิดขึ้นได้ เมื่อสสารนั้นร้อนมาก จนนิวคลิไอและอิเล็กตรอนสามารถ
แยกออกและเคลื่อนไปรอบ ๆ ได้อย่างอิสระ ซึ่งจะสร้างสารที่คล้ายแป้งเปียก
คุณสามารถจินตนาการดวงอาทิตย์ของเราว่าใหญ่มาก, เป็นมหาสมุทรทรงกลมของสารที่คล้ายแป้งเปียกที่ร้อนมาก
ยิ่งลึกลงไป มันกลายเป็นสารจะยิ่งหนาแน่นและประหลาดนัก
ลองเอามาสัก 3 ชิ้น เป็นตัวอย่าง (แต่ละอัน มีขนาดสักเท่าบ้าน) นำมายังห้องแลปของเราบนโลก และดูสิ่งที่เกิดขึ้น
ตัวอย่างแรก: chromosphere
chromosphere เป็นบรรยากาศของดวงอาทิตย์ ชั้นของก๊าซเบาบางหนาลงไปลึกถึง 5,000 กิโลเมตร
ที่ปกคลุมไปด้วยดงแหลมพลาสม่าที่เกือบจะใหญ่เท่าโลก
มันร้อนมากทีเดียว ที่นี่ ราว 6,000 และ 20,000 องศาเซลเซียส แต่ถ้าเรานำองค์ประกอบของมันมายังโลก
มันจะไม่ค่อยคุ้มค่าเงินของเราเท่าไหร่
chromosphere มีความหนาแน่นน้อยกว่าอากาศมากกว่าล้านเท่า
ดังนั้น เมื่อเทียบกับบรรยากาศของเราที่ระดับน้ำทะเล มันเหมือนไปเอาสุญญากาศมาสู่โลก
เมื่อตัวอย่างนี้มาถึง มันก็ถูกบดขยี้โดยความดันบรรยากาศของโลกและระเบิดแทบทันที
อากาศจะรีบเติมพื้นที่สูญญากาศ และใช้พลังงานมากเท่าทีเอ็นที 12 กิโลกรัม
นี่จะสร้างคลื่นกระแทกแรงดันสูง ซึ่งทำแก้วแตก แก้วหูร้าว
และบางทีบางอวัยวะภายในเสียหาย หากคุณยืนอยู่ใกล้เกินไป มันก็อาจฆ่าคุณ คุณควรรักษาระยะห่างไว้
ลองไปลึกกว่านั้น</description>
        </item>
        <item>
        <title>อารยธรรมต่างดาวเป็นแบบไหน - มาตรวัดคาร์ดาเชฟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/rhfk5_nx9xy/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:13:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/rhfk5_nx9xy/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เอกภพที่สามารถสังเกตได้นั้นคือสถานที่ใหญ่โต
ที่มีอยู่มาเป็นเวลามากกว่า 13 พันล้านปีแล้ว
กาแลกซีกว่าสองล้านล้านกาแลกซี
ประกอบด้วยดาวฤกษ์กว่า 20,000
ล้านล้านล้านดวงที่ห้อมล้อมกาแลกซีที่เราอาศัยอยู่
ในทางช้างเผือกเพียงอย่างเดียว
นักวิทยาศาสตร์สันนิษฐานว่ามีดาวเคราะห์ที่คล้ายคลึงกับโลกประมาณ 40 พันล้านดวง
ที่อยู่ในเขตที่อยู่อาศัยได้ของดาวฤกษ์
เมื่อเรามองไปยังจำนวนเหล่านี้ มันยากเหลือเกินที่จะเชื่อ
ว่าจะไม่มีใครอีกแล้วที่อยู่ข้างนอกนั่น
มันจะเปลี่ยนการรับรู้ของพวกเราไปตลอดกาล
หากเราได้พบกับเผ่าพันธุ์อื่น
เพียงได้รู้ว่าสถานที่อันกว้างใหญ่นี้ไม่ได้ปราศจากสิ่งมีชีวิต
จะเป็นการเปิดมุมมองของเรา
และอาจช่วยให้ก้าวข้ามการพิพาทอันนอกเรื่องของเราไปได้
แต่ก่อนที่เราจะตามหาเพื่อนซี้ใหม่หรือศัตรูที่เลวร้ายที่สุด
เรายังมีปัญหาที่ยังต้องแก้
จริงๆแล้วเรากำลังตามหาอะไรอยู่กันแน่?
ในเอกภพที่กว้างใหญ่และเก่าแก่
เราต้องสมมติว่าอารยธรรมนั้นเริ่มต้นหลายล้านปีแยกจากกัน
และพัฒนาไปในทิศทางและความเร็วที่แตกต่างกัน
ดังนั้นจึงไม่ใช่แค่ว่าเรากำลังสังเกตภายในระยะของ หนึ่งหมื่นสองพันถึงหลายแสนปีแสง
เรากำลังตามหาอารยธรรมตั้งแต่มนุษย์ถ้ำไปจนถึงก้าวล้ำสุดขีด
ดังนั้นเราจึงต้องการขอบเขตของมโนทัศน์
เพื่อที่จะทำให้พวกเรามีความคิดที่ดีกว่าเดิม ที่ทำให้เราสามารถค้นหาได้ดียิ่งขึ้น
มีกฎหมายสากลที่สิ่งมีชีวิตทรงภูมิปัญญาปฏิบัติตามหรือไม่?
ในขณะนี้จำนวนตัวอย่างอารยธรรมของเรามีแค่หนึ่ง
ดังนั้นเราจึงอาจสร้างข้อสรุปที่ไม่ถูกต้องได้
หากยึดพวกเราเป็นแบบอย่างเพียงอย่างเดียว
ซึ่งก็ดีเสียกว่าไม่มีเลย
เรารู้ว่ามนุษย์เริ่มต้นจากการไม่มีอะไรเลยนอกจากความคิด และมือที่สามารถสร้างเครื่องมือได้
เรารู้ว่ามนุษย์นั้น อยากรู้อยากเห็น แก่งแย่งชิงดี
โลภซึ่งทรัพยากรและเป็นนักขยายอาณาเขต
ยิ่งบรรพบุรุษของพวกเรามีคุณสมบัติเหล่านี้มากขึ้นเท่าไหร่
พวกเขาก็ยิ่งประสบผลสำเร็จในเกมแห่งการสร้างอารยธรรม
เป็นหนึ่งเดียวกันกับธรรมชาติก็ดี
แต่ก็ไม่ใช่หนทางสู่ระบบชลประทาน ดินปืน หรือเมืองได้
ดังนั้นจึงสมเหตุสมผลที่จะสมมุติเสียว่ามนุษย์ต่างดาวที่สามารถครอบครองดาวที่พวกเขาอาศัยได้ก็จะมีคุณสมบัติเหล่านี้เช่นกัน
และหากมนุษย์ต่างดาวต้องปฏิบัติตามกฎฟิสิกส์เดียวกับเรา
ดังนั้นก็ต้องมีหน่วยแห่งความเจริญก้าวหน้าที่สามารถวัดได้
การใช้พลังงาน
ความเจริญก้าวหน้าของมนุษย์นั้นสามารถวัดได้อย่างแม่นยำ
จากปริมาณของพลังงานที่เราสกัดจากสิ่งแวดล้อม
และการที่เราทำให้มันสามารถใช้ทำสิ่งต่างๆได้
เราเริ่มต้นจากกล้ามเนื้อจนกระทั่งเราเรียนรู้ที่จะควบคุมไฟ
จากนั้นเราจึงสร้างเครื่องจักรที่ใช้พลังงานจลน์จากน้ำและลม
และในขณะที่เครื่องจักรของเราดียิ่งขึ้น และความรู้เกี่ยวกับวัสดุของเราเพิ่มพูน
เราเริ่มที่จะควบคุมและใช้ประโยชน์จากพลังงาน ที่ถูกกักเก็บไว้ในซากพืชที่เราขุดขึ้นมาจากใต้ดิน
ในขณะที่อัตราการใช้พลังงานของพวกเราเพิ่มขึ้นอย่างยิ่งยวด
ความสามารถของอารยธรรมของเราก็เช่นกัน
ในระหว่างปี 1800 และ 2015</description>
        </item>
        <item>
        <title>รายได้พื้นฐานสูงสุดเป็นเงินฟรีสำหรับทุกคน? UBI ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:54:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/kl39khs07xc/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จะเกิดอะไรขึ้น ถ้ารัฐบาลจ่ายเงินค่าครองชีพให้กับคุณ? ถ้าเป็นอย่างนั้นแล้ว คุณยังจะไปทำงานอยู่หรือเปล่า?
คุณจะกลับไปเรียนที่โรงเรียนหรือไม่?
คุณจะไม่ทำงานเลยหรือเปล่า? แล้วคุณจะทำอะไรแทนล่ะ?
แนวความคิดนี้ถูกเรียกว่า Universal Basic Income หรือ UBI
และมันก็ไม่ใช่อะไรอื่นเลย นอกจากนโยบายทางสังคม ที่คิดการใหญ่ที่สุดในช่วงเวลานี้
ในปี 2017 นโยบายค่าแรงขั้นพื้นฐานเป็นสิ่งที่ได้รับความนิยมไปทั่วโลก
และได้มีการลองใช้แนวคิดนี้ เพื่อที่จะนำไปปรับใช้อยู่อย่างต่อเนื่อง
และมีประเทศมากมายที่เอาแนวคิด UBI ไว้เป็นทางเลือกหนึ่ง ของการจัดการสวัสดิการสังคมของตนเอง
แล้วมันเป็นยังไง? และอะไรคือเหตุผลหลักที่ สนับสนุนหรือต่อต้าน?
ในขณะนี้ เราก็ยังสรุปไม่ได้ว่า UBI เป็นอย่างไร และควรจะมีลักษณะอย่างไร
บางคนต้องการใช้มันเพื่อที่จะ กำจัดสวัสดิการสังคมและลดบทบาทของระบบราชการ
และบางคนก็อยากให้มันเป็นโครงการที่มีอยู่ เพื่อที่จะเป็นโครงการช่วยเหลือประชาชนขั้นพื้นฐาน
ยิ่งไปกว่านั้น บางคนก็อยากให้ UBI ให้เงินประชาชนสูงมาก จนกระทั่งประชาชนเลือกที่จะไม่ทำงานเลยก็เป็นได้
สำหรับวิดีโอนี้เราจะพูดเกี่ยวกับค่าแรงขั้นต่ำเป็นส่วนมาก
รายได้ที่มากพอที่จะถือว่าคุณไม่ยากจน
นั่นแสดงว่าในสหรัฐอเมริกา คุณจะต้องมีรายได้ขั้นต่ำเดือนละ 1000 ดอลลาร์ หรือ 12000 ดอลลาร์ต่อปี
เงินที่จะไม่นำไปถูกคิดภาษี และคุณจะทำอะไรก็ได้กับเงินจำนวนนั้น
ถ้าเป็นอย่างนี้แล้ว UBI ก็คือ การกระจายรายได้ให้คนในชุมชน
โดยที่เราไม่แตะต้องตลาดเสรี
แต่ถ้าเราให้เงินประชาชนไปเฉยๆ แล้วประชาชน จะเอาเงินไปใช้กับอบายมุขและหยุดทำงานไปเลยไหม?
จากการศึกษาในปี 2013 โดย World Bank โดยได้ศึกษาแบบเจาะจงในกลุ่มผู้มีรายได้น้อย
ศึกษาว่า ผู้มีรายได้น้อยจะนำเงินนี้ไปใช้กับอบายมุขหรือไม่ ถ้าพวกเขาได้เงินไปในรูปของเงินสด</description>
        </item>
        <item>
        <title>ถ้าเราโยนช้างจากตึกสูง จะเกิดอะไรขึ้น? ชีวิตและขนาด 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:06:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เรามาเริ่มวิดีโอนี้ด้วยการโยน หนู,สุนัข,และ ช้าง
ลงมาจากตึกระฟ้าโดยตกลงมาโดนอะไรนุ่มๆสักอย่าง เช่น
กองที่นอน
เมื่อหนูตกลงมามันจะเกิดอาการมึนเล็กน้อยก่อนที่่จะส่ายตัวไปมา
แล้วเดินจากไปเพราะว่าการโยนหนูมาจากตึกระฟ้านั้นเป็นการกระทำที่หยาบคายมาก
ส่วนสุนัขนั้นจะทำกระดูกทั้งตัวของมันหักแล้วตายในแบบที่ไม่น่าประทับใจ
ส่วนช้างนั้นจะแตกโป๊ะกลายเป็นแอ่งสีแดงของกระดูก เลือด และเครื่องใน ไม่มีแม้แต่โอกาสที่จะได้แสดงท่าทีไม่พอใจ
ทำไมหนูถึงรอดแต่ช้างกับสุนัขถึงตายล่ะ?
คำตอบคือขนาดของมันนั่นเอง
โดยขนาดนั้นเป็นคุณสมบัติอย่างหนึ่งที่สิ่งมีชีวิตไม่ค่อยเห็นคุณค่า
โดยขนาดนั้นจะเป็นตัวบ่งบอกถึงทุกอย่างเกี่ยวกับโครงสร้างทางชีววิทยาของเรา ว่าเราถูกสร้างมาอย่างไร?
เราสามารถรับรู้ได้อย่างไร?เรามีชีวิตอยู่แล้วตายได้อย่างไร?
มันบอกได้เพราะกฎของฟิสิกส์แตกต่างไป เมื่อขนาดพวกมันต่างกัน
สิ่งมีชีวิตมีหลายประเภทและหลายขนาด
ตั้งแต่ แบคทีเรียที่มองไม่เห็น, ไร , มด
หนู สุนัข มนุษย์ ช้าง และจนถึงขั้นวาฬสีน้ำเงิน
สิ่งมีชีวิตทุกขนาดก็อยู่แต่ในจักรวาลของมัน
ซึ่งอยู่ติดต่อกันกับจักรวาลอื่นๆ ซึ่งแต่ละจักรวาลก็จะมีกฎ
และข้อดีกับข้อเสียของตัวมันเอง
ซึ่งในตอนนี้เราก็จะมาสำรวจ&amp;quot;จักรวาล&amp;quot; แต่ละแบบ ในซีรีย์วีดีโอนี้
เราลองกลับไปที่คำถามเริ่มแรกกัน
ทำไมหนูของเราถึงรอดจากการตกได้?
เพราะว่าขนาดตัวของมัน ที่เปลี่ยนแปลงทุกสิ่งทุกอย่าง
ซึ่งเป็นหลักการที่เราต้องพบเจออยู่บ่อยๆ
ตัวอย่างเช่น ในทางเทคนิคแล้วสิ่งมีชีวิตเล็กๆ จะไม่สามารถตกลงมาจากที่สูง
เพราะยิ่งคุณเล็กเท่าไหร่ คุณยิ่งไม่ต้องสนใจแรงโน้มถ่วงเลยล่ะ
ลองนึกภาพถึงสัตว์ในอุดมคติที่มี รูปร่างทรงกลมแล้วมีขนาดเท่ากับลูกแก้ว
โดยเจ้าตัวนี้จะมีคุณลักษณะที่เราสนใจอยู่ 3 ประการคือ ความยาว พื้นที่ผิวของผิวหนัง
และปริมาตร หรือทุกสิ่งที่อยู่ในตัวมันอย่างเช่น อวัยวะ
กล้ามเนื้อ ความหวังและความฝัน
แต่ถ้าเราทำให้มันยาวขึ้น 10 เท่า ให้มีขนาดเท่ากับลูกบาสเกตบอล คุณลักษณะที่เหลือของมันนั้น
ไม่ได้มีขนาดเพิ่มขึ้นแค่ 10 เท่า เท่านั้น โดยผิวหนังมันนั้นจะมีพื้นที่ผิวมากขึ้น 100 เท่า</description>
        </item>
        <item>
        <title>ภาษาที่ซับซ้อนที่สุดในโลก ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/typfenjqciw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:04:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/typfenjqciw/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มาเติมห้องนี้ด้วยเม็ดทรายนับล้านล้านเม็ด ข้าวหลายพันล้านเม็ด องุ่นหลายแสนลูก
แอปเปิ้ลสองสามพันลูก และแตงโมอีกหลายสิบลูก
นี่คือลักษณะภายในเซลล์ของคุณ
ในแง่ของจำนวน ส่วนใหญ่จะเต็มไปด้วย โมเลกุลของน้ำ ในที่นี้ก็คือเม็ดทราย
น้ำทำให้ภายในเซลล์คงตัวเหมือนเจลลี่อ่อนๆ และทำให้สิ่งอื่นๆ เคลื่อนที่ไปรอบๆ ได้ง่าย
ข้าวและผลไม้เกือบทั้งหมดเป็นโปรตีน
รวมแล้วหลายพันล้าน แตกต่างกันกว่า 10,000 ชนิด ขึ้นอยู่กับการทำงานของเซลล์
โดยพื้นฐานแล้วเซลล์ของคุณเป็นหุ่นยนต์โปรตีน เหมือนกับที่ทุกสิ่งมีชีวิตเป็น
ความจริงแล้ว ส่วนที่แข็งและไม่มีไขมันในร่างกายของคุณ ส่วนใหญ่ทำมาจากโปรตีน แม้แต่กระดูกของคุณเอง
โปรตีนเป็นสิ่งที่ไม่มีชีวิตที่ทำให้ชีวิตเกิดขึ้น แล้วมันทำงานอย่างไรล่ะ?
The Language of Life
เซลล์จำเป็นต้องทำสิ่งที่ยากมากๆ เพื่อมีชีวิตอยู่:
รับอาหารเข้าและเอาของเสียออก เติบโตและสร้างโครงสร้าง หนีอันตรายหรือตอบสนองต่อสิ่งเร้า เพิ่มจำนวนตัวเองและอื่นๆ
ทั้งหมดนี้ทำได้โดยพูดภาษาแห่งชีวิต และคำในภาษานี้ก็คือ โปรตีน
นี่คือวิธีการทำงานของภาษานี้โดยย่อ:
ทุกอย่างเริ่มต้นจากกรดอะมิโน ซึ่งเป็นโมเลกุลอินทรีย์เล็กๆ
มันเป็นตัวอักษรของภาษาแห่งชีวิต
มีตัวอักษรทั้งหมด 21 แบบ เหมือนกับตัวอักษรต่างๆ
มีกรดอะมิโน ก, กรดอะมิโน ข, ค และอื่นๆ
หากคุณนำกรดอะมิโนประมาณ 50 ชนิดมารวมกัน มันจะกลายเป็นโปรตีน ซึ่งในภาษาแห่งชีวิตก็คือ คำ
และถ้าคุณนำคำโปรตีนเหล่านี้หลายๆ คำมารวมกัน จะได้ประโยค เรียกว่าวิถีทางชีวภาพ
ลองลดความซับซ้อนลงสักหน่อย เช่น เซลล์ของคุณ จำเป็นต้องสลายน้ำตาลด้วยภาษาแห่งชีวิต</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีที่มีประสิทธิภาพที่สุดในการทำลายจักรวาล - สภาวะวัสดุเท็จ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:46:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ถ้าจักรวาลของเรา
มาพร้อมกับปุ่มกด
ทำลายตัวเองได้
อย่างขาวสะอาดและมีประสิทธิภาพ
ทุกๆ สิ่งทางกายภาพ
แค่จะไม่มีอยู่อีกต่อไป
และสิ่งมีชีวิตด้วย
ตลอดกาลนานเลย
ที่สุดของภัยพิบัติ -
การสลายตัวสูญญากาศ (vacuum decay).
(เพลง)
เพื่อจะอธิบายว่าจักรวาลของเรา
สามารถทำลายตัวเองได้อย่างไร,
เราจำเป็นต้องเข้าใจ 2 หลักการ:
หนึ่ง ระดับพลังงาน.
หลักการในฟิสิกส์ที่ว่า
ทุกสิ่งมีระดับพลังงาน.
ระดับพลังงานสูง, พลังงานที่ยิ่งมากในระบบ
ยกตัวอย่าง ไม้ มีระดับพลังงานสูง.
มันสามารถถูกเผา, เป็นกระบวนการที่
ปลดปล่อยพลังงานเคมี ที่ได้เก็บไว้ในพันธะของโมเลกุล
และเปลี่ยนเป็นความร้อน.
ขี้เถ้าคือสิ่งที่เหลืออยู่
ที่มีระดับพลังงานต่ำกว่า ไม้ ในก่อนหน้า.
สอง ความเสถียร .
ทุกสิ่งในจักรวาลกำลังทำตัวเข้าไปสู่
สถานะพื้นฐานของตัวมันเอง, ซึ่งมีความเสถียร(คงตัว) อย่างสิ้นเชิง
และมีพลังงานน้อยที่สุดเท่าที่จะน้อยได้.
ตัวอย่าง, ลูกบอลอยู่บนภูเขาไม่เสถียร
และมีพลังงานศักย์มาก.
เมื่อไปก่อกวนมัน, มันจะกลิ้งลงสู่หุบเขา
และสูญเสียพลังงานศักย์ของมัน ไประหว่างกระบวนการนี้
ตอนนี้ลูกบอลอยู่ในสถานะพื้น และเสถียร.
มันจะคงเป็นแบบนั้นอยู่.
ทุกสิ่งในจักรวาลของเรา
อยู่ภายใต้สองกฏนี้.
ถ้าบางสิ่งมีพลังงานมาก,
มันจะไม่เสถียรและต้องการปลดปล่อยพลังงานออกมา
เพื่อที่จะเสถียร
และอยู่ในสถานะพื้นของตัวมัน
สิ่งนี้เป็นความจริงในทุกระบบ
แม้ว่าจะเป็นโลกแสนประหลาด
อย่าง กลศาสตรควอนตัม.
ถ้าความรู้ทางฟิสิกส์ของเรา ยังคงถูกต้อง, ดังนั้นจักรวาล</description>
        </item>
        <item>
        <title>ไวรัสนี้ไม่ควรมีอยู่ (แต่มันก็มี) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/1-nxodigpcu/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:56:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/1-nxodigpcu/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในไมโครเวิร์สที่ซ่อนอยู่รอบตัวคุณ มีสงครามที่ต่อสู้กันอย่างไร้ความปราณี
โดยผู้ปกครองที่แท้จริงของโลก จุลินทรีย์
อะมีบา โพรทิสต์ แบคทีเรีย อาร์เคีย และเชื้อรา แข่งกันเพื่อแย่งพื้นที่และทรัพยากร
จากนั้นมีแต่ความน่ากลัวแปลกๆ ที่ไวรัสกำลังไล่ล่าคนอื่น
ไม่มีแม้แต่ชีวิต มันเป็นสิ่งเล็กๆ ที่อุดมสมบูรณ์และเป็นอันตรายที่สุดบนโลก
ที่คร่าสิ่งต่างๆ นับล้านในทุกๆ วัน
ไม่สนใจทรัพยากร สนใจเฉพาะสิ่งมีชีวิตเพื่อเข้ายึดครอง
เราคิดว่าอย่างนั้น
แต่ปรากฏว่ามีไวรัสขนาดใหญ่ ที่เบลอเส้นแบ่งระหว่างชีวิตและความตาย
และไวรัสอื่นๆ ก็ไล่ล่าพวกมัน
[INTRO]
มีขนาดเล็กมากกว่า เซลล์ของคุณหรือแม้แต่แบคทีเรีย
ไวรัสไม่ได้มีอะไรเลยนอกจากเปลือกของ สารพันธุกรรมเล็กน้อย และโปรตีนไม่กี่ชนิด
ไม่มีการเผาผลาญ ไม่มีทางที่จะเคลื่อนที่ได้ ไม่มีเจตจำนงหรือความทะเยอทะยาน
มันลอยไปเรื่อยๆ อย่างไร้จุดหมาย และหวังว่า จะพบกับเหยื่อ เพื่อติดเชื้อไวรัสและเข้ายึดครอง
ไวรัสเป็นสิ่งเรียบง่ายที่เราไม่แน่ใจว่า ควรนับเป็นสิ่งมีชีวิตหรือไม่
นักวิทยาศาสตร์บางคนแย้งว่าไวรัสมีชีวิต
บางคนก็คิดว่าเซลล์ที่ติดเชื้อ เป็นไวรัสที่มีชีวิตจริง
เป็นสิ่งมีชีวิตลูกผสมที่เรียกว่า เซลล์ไวรัส
และอนุภาคของไวรัส เป็นเหมือนเมล็ดพืชหรือสปอร์
และอีกหลายคนคิดว่า ไวรัสเป็นเพียงวัตถุที่ตายแล้ว
ต้นกำเนิดของไวรัสเป็นเรื่องลึกลับ
เพราะการที่จะทำบางสิ่งได้นั้น ต้องใช้เหยื่อเพื่อสร้างตัวมันเพิ่มขึ้นก่อน
มีความคิดมากมายที่ว่า ไวรัสอาจเป็น ขั้นตอนที่สำคัญในการเกิดขึ้นของชีวิต
หรือบางที พวกมันเริ่มต้นโดยหนีจากดีเอ็นเอ ในเซลล์ที่เก่งด้านการลอกเลียนแบบตัวเอง
บางทีมันอาจเป็นทายาทของปรสิต ที่ขี้เกียจจริงๆ จนให้คนอื่นทำงานแทนทั้งหมด
ความคิดในปัจจุบันคือ ไวรัสอาจเกิดขึ้น หลายครั้งจากต้นกำเนิดที่แตกต่างกัน
แต่เราก็ยังไม่ทราบแน่ชัด
อย่างไรก็ตาม ความจริงคือไวรัสเป็น สิ่งที่ประสบความสำเร็จมากที่สุดบนโลกใบนี้</description>
        </item>
        <item>
        <title>สามวิธีที่จะทำลายจักรวาล ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:46:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สักวันหนึ่งเอกภพจะตายลง
แต่ทำไม? และอย่างไร? แล้วเอกภพจะดับสูญตลอดกาลไหม?
และเราทราบได้อย่างไร
ก่อนอื่น, เอกภพกำลังขยายตัว ไม่เพียงเท่านั้น, อัตราเร็วของการขยายตัวยังเพิ่มขึ้นเรื่อยๆ
เหตุผล: พลังงานมืด
พลังงานมืดคือปรากฏการณ์ประหลาดที่นักวิทยาศาสตร์เชื่อว่าแผ่ซ่านอยู่ทั่วเอกภพ
จนกระทั่งปี 1998 เราคิดว่าเอกภพต้องทำงานเหมือนกับลูกบอลที่คุณโยนไปบนฟ้า
ลูกบอลลอยขึ้นไป, แต่อย่างไรก็ตามก็จะตกลงมาอีกครั้ง
แต่ การขยายตัวของเอกภพกลับมีอัตราเร็วสูงขึ้น
นั่นคือลูกบอลลอยสูงขึ้นและเห็นว่ามันลอยเร็วขึ้น เร็วขึ้นและเร็วขึ้นอีก
ความเร็วที่เพิ่นขึ้นนี้มาจากไหน? คือ เราไม่ทราบ, แต่เราเรียกมันว่า &amp;lsquo;พลังงานมืด&amp;rsquo;
ไอสไตน์เคยคิดเรื่องนี้มาก่อนแต่ตอนหลังก็ตัดสินใจว่ามันเป็นเรื่องโง่ๆ
ตอนนี้ นักฟิสิกส์ดาราศาสตร์ได้ตัดสินว่ามันมีเหตุผล, ปัญหาคือเรื่องทั้งหมดยังเป็นเพียงทฤษฎีและเรายังไม่รู้จริงๆว่าคุณสมบัติของพลังงานมืดเป็นอย่างไร
แต่ มันมีทฤษฎีต่างๆและนำเราไปสู่ 3บทแห่งจุดจบของเอกภพ
บทที่หนึ่ง: การฉีกขนาดใหญ่
ตัังแต่ตอนเกิด เอกภพขยายตัวขึ้น
ด้วยเหตุผลที่เราไม่รู้ อวกาศได้ถูกสร้างขึ้นใหม่ในทุกทิศทุกทางเท่าๆกัน
อวกาศระหว่างกาแลคซี่ก็ขยายขึ้น ดังนั้นพวกมันจึงเคลื่อนที่แยกจากกัน
อวกาศภายกาแลคซี่ก็ขยายขึ้นด้วย แต่ในนี้แรงดึงดูดแข็งแกร่งพอที่ดึงเข้าไว้ด้วยกัน
ในบทของการฉีกขนาดใหญ่ การขยายตัวนั้นเร็วขึ้นเป็นเหตุให้อวกาศขยายตัวอย่างรวดเร็วจนแรงดึงดูดไม่สามารถชดเยต่อปฎิกิริยานีได้อีกต่อไป
ผลคือการฉีกขนาดใหญ่
ในตอนแรง มีเพียงโครงสร้างใหญ่ๆอย่างกาแลคซี่ที่ฉีกออกจากกันเพราะอวกาศระหว่างวัตถุหนึ่งๆขยายตัวเร็วมาก
ต่อมา ส่วนใหญ่ๆอย่าง หลุมดำ ดาว และดาวเคราะห์ ตาย
แรงดึงดูดไม่แข็งแกร่งพอที่จะดึงดูดพวกมันเข้าไว้ด้วยกัน ดังนั้นพวกมันจะมลายไปสู่ส่วนต่างๆ
ในตอนท้าย อวกาศจะขยายตัวเร็วยิ่งกว่าความเร็วแสง
อะตอนในตอนนี้จะได้รับผลกระทบและทำให้พวกมันแตกออก
ในตอนที่อวกาศขยายตัวเร็วกว่าแสง ก็จะไม่มีอนุภาคใดในเอกภพตอนนั้นจะสามารถทำปฏิกิริยากับอนุภาคอื่นได้อีกต่อไป
เอกภพจะละลายไปเป็นอนุภาคโดดเดี่ยวที่ไม่สามารถจะสัมผัสสิ่งอื่นๆในเอกภพได่อย่างถาวร
อืมม, และคุณก็คิดว่าคุณรู้สึกโดดเดี่ยว
บทที่สอง: ร้อนสุดขั้วหรือหนาวสุดขีด, ดูผิวเผินความแตกต่างระหว่าการฉีกขนาดใหญ่และ
ความร้อนสุดขีดคือในบทร้อนสุดขีดนั้นสารจะไม่เสียหายและมันเปลี่ยนความเหลือเชื่ออันยาวนาน เพียงแค่ขอบเขตของเวลากลายเป็นรังสี ในขณะที่เอกภพขยายตัวไปตลอด</description>
        </item>
        <item>
        <title>อดีตที่ไม่มีวันหวนกลับ - ยุคแอนโทรโปซีน ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ybgnlkjpga4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:40:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ybgnlkjpga4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿วันนี้เรากำลังทำสิ่งที่แตกต่าง
John Green เพื่อนของเราจะอ่านเรื่องราวจากพอดคาสต์ของเขา &amp;ldquo;The Anthropocene ทานแล้ว&amp;rdquo;
เราหวังว่าคุณจะสนุกกับมันและเราจะกลับมาพร้อมวิดีโอปกติ
ในไม่ช้า
ดังนั้นหากคุณเคยหรือเคยมีลูกคุณอาจคุ้นเคยกับการเขียนด้วยมือ
พวกเขาเป็นศิลปะเชิงอุปมาอุปไมยแรกที่ทำโดยทั้งลูก ๆ ของเราที่ไหนสักแห่งระหว่างอายุ 2 และ 3
ลูก ๆ ของฉันกางนิ้วมือข้างหนึ่งออกมาบนกระดาษแล้วก็ด้วยความช่วยเหลือของพ่อแม่
ติดตามห้านิ้วของพวกเขา
ฉันจำหน้าลูกชายของฉันได้ขณะที่ยกมือขึ้นและมองอย่างแน่นอน
ตกใจที่เห็นรูปร่างของมือของเขายังคงอยู่บนกระดาษ - บันทึกถาวรของตัวเองกึ่ง
ฉันมีความสุขมากที่ลูก ๆ ของฉันไม่มีอีกต่อไป 3
และยังไม่ได้ดูที่มือเล็ก ๆ ของพวกเขาจากงานศิลปะในช่วงต้นเหล่านั้นจะถูกน้ำท่วมด้วยความแปลก
ความสุขแยกวิญญาณ
รูปภาพเหล่านั้นเตือนฉันว่าพวกเขาไม่เพียง แต่เติบโต แต่ยังห่างจากฉันไปสู่ชีวิตของพวกเขาเอง
แต่แน่นอนว่านั่นหมายถึงฉันใช้กับมือของพวกเขาและสิ่งที่ซับซ้อน
ความสัมพันธ์ระหว่างงานศิลปะกับผู้ชมไม่เคยเต็มไปกว่าตอนที่เรามองลึกลงไปในอดีต
ในเดือนกันยายนปี 1940 ช่างฝีมืออายุ 18 ปีชื่อ Marcel Ravidat
กำลังเดินสุนัขของเขาหุ่นยนต์ในชนบททางตะวันตกเฉียงใต้ของฝรั่งเศสเมื่อสุนัขหายไปจากรู
ในที่สุดหุ่นยนต์ก็กลับมา แต่ในวันรุ่งขึ้น Ravidat ก็ไปที่จุดนั้นพร้อมกับเพื่อนสามคนเพื่อสำรวจหลุมและ
หลังจากขุดขึ้นมาไม่นานพวกเขาค้นพบถ้ำที่มีผนังปกคลุมไปด้วยภาพเขียน
900 ภาพวาดของสัตว์: ม้ากวางกระทิงและสายพันธุ์ที่ตอนนี้สูญพันธุ์รวมถึงแรดขน
ภาพวาดมีรายละเอียดที่น่าอัศจรรย์และสดใสด้วย
สีแดง, สีเหลืองและสีดำที่ทำจากผงแร่ป่นซึ่งมักถูกเป่าผ่านท่อแคบ ๆ
อาจเป็นโพรงกระดูกไปจนถึงผนังถ้ำ
ในที่สุดมันก็จะได้รับการยอมรับว่างานศิลปะเหล่านี้มีอายุอย่างน้อย 17,000 ปี
เด็กชายสองคนที่มาเยี่ยมชมถ้ำในวันนั้นรู้สึกประทับใจอย่างยิ่งกับศิลปะที่พวกเขาเห็น
พวกเขาตั้งค่ายอยู่นอกถ้ำเพื่อปกป้องมันนานกว่าหนึ่งปี
หลังจากสงครามโลกครั้งที่สองรัฐบาลฝรั่งเศสเข้ามาคุ้มครองเว็บไซต์และถ้ำแห่งนี้เปิดให้ประชาชนเข้าชมในปี 1948
เมื่อปีกัสโซเห็นภาพเขียนถ้ำในการเยี่ยมชมในปีนั้นเขารายงานว่า
&amp;rsquo;&amp;rsquo; เราไม่ได้คิดค้นอะไรเลย &#39;&#39;</description>
        </item>
        <item>
        <title>ระบบสุริยะ -- บ้านของเราในอวกาศ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:38:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ที่นี่คือระบบสุริยะจักรวาล ซึ่งก็คือบ้านของเราในจักรวาลอันกว้างใหญ่ไพศาล
เราอาศัยอยู่ในส่วนที่แสนสงบสุขส่วนใดส่วนหนึ่งของทางช้างเผือก
บ้านของเราคือระบบสุริยะนั่นเอง
การก่อตัวราว 4.5 พันล้านปีที่แล้ว หมุนรอบศูนย์กลางกาแล็คซี่ที่
200,000 กิโลเมตร / ชั่วโมงและหมุนครบรอบ ทุกๆ 250 ล้านปี
ดาวของเราดวงอาทิตย์เป็นศูนย์กลาง ของระบบสุริยะ
มีดาวเคราะห์แปดดวงโคจรรอบ
อุกาบาตและดาวหางอีกล้านล้านดวง และมีดาวเคราะห์แคระอีกนิดหน่อย
ดาวเคราะห์แปดดวง แบ่งออกเป็นสี่ดวง ที่เหมือนโลกของเรา ได้แก่
ดาวพุธ ดาวศุกร์ โลก และดาวอังคาร
และดาวก๊าซยักษ์สี่ดวง: ดาวพฤหัสบดี ดาวเสาร์ ดาวยูเรนัส และดาวเนปจูน
ดาวพุธเป็นที่เล็กที่สุดและ ที่เบาที่สุดในบรรดาดาวเคราะห์ทั้งหมด
หนึ่งปีที่ดาวพุธสั้นกว่าวันหนึ่งที่ดาวพุธ ซึ่งนำไปสู่
อุณหภูมิที่มีความผันผวนอย่างมาก
ดาวพุธไม่มีชั้นบรรยากาศหรือดวงจันทร์
ดาวศุกร์เป็นหนึ่งในวัตถุที่สว่างที่สุดใน ระบบสุริยะ
เป็นดาวเคราะห์ที่ร้อนที่สุด มีความดันใน ชั้นบรรยากาศที่
92 เท่าของบนโลก
มีภาวะเรือนกระจกที่สุดโต่ง นั่นหมายความว่าดาวศุกร์
ไม่เคยมีอุณหภูมิต่ำกว่า 437 °C เลย
ดาวศุกร์ก็ไม่ได้มีดวงจันทร์เช่นกัน
โลกเป็นบ้านของเราและเป็นดาวเดียว
ที่มีอุณหภูมิที่อยู่ในระดับพอเหมาะ ทำให้เกิดน้ำที่มีสถานะเป็นของเหลว
นอกจากนี้ก็ยังเป็นสถานที่เดียวในขณะนี้ ที่รู้ว่ามีสิ่งมีชีวิตดำรงอยู่
โลกมีดวงจันทร์หนึ่งดวง
ดาวอังคารเป็นดาวเคราะห์ที่มีขนาดเล็กเป็นอันดับสอง ในระบบสุริยะ
และแทบจะมีมวลไม่มากพอจึงทำให้ เกิดชั้นบรรยากาศที่เบาบาง
โอลิมปัสมอนส์เป็นภูเขาที่ใหญ่ที่สุด ในระบบสุริยะ
สูงมากกว่าสามเท่าของยอดเขา เอเวอร์เรส
ดาวอังคารมีดวงจันทร์ขนาดเล็กสองดวง</description>
        </item>
        <item>
        <title>การเติบโตของเครื่องจักร - เหตุผลที่การอัตโนมัติครั้งนี้แตกต่างกัน ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:21:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/wski8hfcxek/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿อีกนานแค่ไหนก่อนที่แมชชีนจะทำงานได้ดีกว่าคุณ
ความอัตโนมัติแต่ก่อนหมายถึง แมชชีนเครื่องใหญ่ที่ทำงานซ้ำๆ ในโรงงาน
วันนี้พวกมันสามารถจอดเครื่องบิน วินิจฉัยโรคมะเร็ง และค้าขายหุ้น
เรากำลังเข้าสู่ยุคใหม่ของระบบอัตโนมัติ แตกต่างจากสิ่งที่มีมาก่อน
ตามการศึกษา ปี 2013 เกือบครึ่งของงานทั้งหมดในสหรัฐฯ อาจ ทำได้โดยอัตโนมัติในช่วงสองทศวรรษที่จะมาถึงนี้
แต่เดี๋ยวก่อน; ความอัตโนมัตินี้มีมาในราวทศวรรษที่ผ่านมาแล้วนี่?
มีอะไรที่แตกต่างกันในครั้งนี้หรือไม่
สิ่งที่เคยเป็นแบบเรียบง่าย
นวัตกรรมทำให้การทำงานของมนุษย์ง่ายขึ้น และผลผลิตเพิ่มขึ้น
ซึ่งหมายความว่าการใช้คนงานหรือการบริการต่อชั่วโมงในปริมาณมากเกิดได้ โดยใช้จำนวนเดิมของแรงงานมนุษย์
นี่ลดตำแหน่งงานจำนวนมาก แต่ยังสร้างงานอื่น ๆ ที่ดีขึ้น ซึ่งเป็นสิ่งสำคัญเพราะประชากรที่เพิ่มขึ้นต้องการทำงาน
ดังนั้น นวัตกรรม การผลิตได้มากกว่าเดิม งานเก่าน้อยลง และการจ้างงานใหม่ที่มักจะดีกว่าเดิมมากขึ้น
ทั้งหมดนี้ มันมีผลดีสำหรับคนส่วนใหญ่ และมาตรฐานการดำรงชีวิตดีขึ้น
มีการพัฒนาที่ชัดเจนในแง่ของสิ่งที่มนุษย์ทำเพื่อดำรงชีวิต โดยเราทำงานในภาคการเกษตรเป็นช่วงเวลาที่ยาวที่สุด
ด้วยการปฏิวัติอุตสาหกรรม นี้ก็ได้เคลื่อนเข้าสู่งานการผลิต และ เมื่อระบบอัตโนมัติเป็นที่แพร่หลายขึ้น มนุษย์ก็ทำงานบริการ
หลังจากนั้นเพียงไม่นานที่ผ่านมา ในประวัติศาสตร์ของมนุษย์ ยุคสารสนเทศได้เกิดขึ้น
ทันใดนั้น กฎแตกต่างไป งานของเราตอนนี้ เครื่องทำแทน ได้เร็วขึ้นมากกว่าในอดีตที่ผ่านมา
นั่นน่ากังวลแน่นอน &amp;hellip; แต่นวัตกรรม จะช่วยเราอย่างชัดเจนใช่มั้ย?
ในขณะที่อุตสาหกรรมยุคข้อมูลข่าวสารกำลังเฟื่องฟู มันกำลังสร้างงานใหม่น้อยลงเรื่อยๆ
ในปี 1979, General Motors มีลูกจ้าง มากกว่า 800,000 คน และทำเงินสะพัด
11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ในปี 2012 Google ทำเงินราว 14 พันล้านเหรียญสหรัฐ</description>
        </item>
        <item>
        <title>ถ้าโลกกลายเป็นทองคำ? - วันสิ้นโลกทองคำ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/vb_gwz25b3q/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:14:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/vb_gwz25b3q/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ที่นี่ในห้องทดลองของ Kurzgesagt เราทำงาน เฉพาะกับปัญหาทางวิทยาศาสตร์ที่สำคัญๆ เช่น
ถ้าหากเราทำอาวุธนิวเคลียร์ หรือ ถ้าเราทำให้ช้างตัวนี้ระเบิดล่ะ
หรือใครจะไปลืม ดูนี่สิ มันใหญ่มากๆ เลยนะ
เพื่อสืบสานธรรมเนียมที่น่าภูมิใจของเราต่อ เรามาสำรวจเรื่องลึกลับทางวิทยาศาสตร์กัน
ว่าจะเกิดอะไรขึ้นกับเราหากจู่ๆ โลกก็กลายเป็นทองคำขึ้นมา
&amp;ldquo;Midaspocalypse&amp;rdquo; มีพื้นฐานมาจากนิทานเก่าแก่ เกี่ยวกับกษัตริย์ไมดาสที่โดนคำสาป เมื่อทุกสื่งที่เขาจับกลายเป็นทองคำ
ก่อนที่เราจะอธิบายสถานการณ์นี้ได้ด้วยวิทยาศาสตร์ เราต้องตั้งสมมติฐานก่อน
คำสาปของไมดาสนั้นเป็นปรากฏการณ์แสนพิเศษ ที่เรียกว่า เวทมนตร์
ซึ่งทำให้เราสามารถปรับเปลี่ยนฟิสิกส์ได้
จะเกิดอะไรขึ้นหากไมดาสแตะบางสิ่งแล้วกลายเป็นทอง?
{Intro}
อะตอมของทองนั้นมี 79 โปรตอนและ 118 นิวตรอนอยู่ในนิวเคลียส
มีแรงแม่เหล็กไฟฟ้าอยู่รอบๆ อิเล็กตรอน
ทำให้มีรูปร่างและมีคุณสมบัติทางเคมี เช่น ไม่เป็นสนิม
มันวาวและโค้งงอได้
ดังนั้นเพื่อที่จะทำให้ของที่ไม่ใช่ทองกลายเป็นทอง
เราต้องเปลี่ยนอะตอมของมัน
งั้นลองให้ไมดาสแตะเจ้าเป็ดตัวนี้
ธาตุเบาทั้งหมดอย่าง ไฮโดรเจน คาร์บอน และออกซิเจน
ได้รับอิเล็กตรอน โปรตรอน และนิวตรอนจนกลายเป็นทอง
ไม่ใช่แค่เป็ดตัวนี้จู่ๆ ก็มีน้ำหนักเพิ่มขึ้น 33 เท่าแล้ว
ก็ยังมีความหนาแน่นมากๆ ด้วย
อะตอมของทองนั้นอยู่ใกล้เกินไป และผลักกันอย่างรวดเร็ว
ทำให้เป็ดทองนั้นระเบิดด้วยพลังงานที่เท่ากับทีเอ็นทีครึ่งตัน
ทิ้งไว้แค่เศษทองและไมดาสที่ตายแล้ว
เห็นได้ชัดว่านี่ไม่ใช่วิธีที่ดีในการใช้พลังของไมดาส
จะเป็นยังไงถ้าหากพลังของไมดาสใช้อะตอม ที่มีอยู่มาจัดเรียงใหม่ให้กลายเป็นทองคำ
ไม่ว่าสสารจะสร้างหรือถูกทำลายแทนที่ อะตอมจะสลายตัวและโปรตรอน
นิวตรอนและอิเล็กตรอนถูกจัดเรียงใหม่กลายเป็นทองคำ
ยังไงก็ตามทองคำมีความหนาแน่นมาก มากกว่าเป็ดประมาณ 20 เท่า</description>
        </item>
        <item>
        <title>ถ้าโลกถูกขับออกจากระบบสุริยะ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/glzjlf5rhvs/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:08:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/glzjlf5rhvs/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ท้องฟ้ายามราตรีดูเหมือนสงบสุขและดูเป็นระเบียบ
แต่ในความเป็นจริงแล้ว ดาวฤกษ์กำลังเคลื่อนตัวผ่านกาแล็กซี่
ด้วยความเร็วแสงหลายแสนกิโลเมตรต่อชั่วโมง
ไม่ได้ยึดติดกับจุดที่มันกำเนิด แต่ว่าเปลี่ยนเพื่อนบ้านไปเรื่อยๆ
โชคดีที่อวกาศนั้นกว้างใหญ่
และดาวฤกษ์ในทางช้างเผือกไม่ได้ส่งผลกระทบต่อเรา
โชคร้ายที่พวกมันนั้นไม่ต้องชนกับอะไรก็อาจทำให้ เราพบกับเรื่องร้ายๆ บนโลกได้
และมีดาวฤกษ์บางดวงที่เริ่มเข้าใกล้เราขึ้นเรื่อยๆ
{Intro}
เพื่อที่จะเข้าใจว่าดาวฤกษ์เป็นอันตรายต่อเราแค่ไหน
เราต้องพูดถึงแรงโน้มถ่วง
แรงโน้มถ่วงดึงดูดทุกสิ่งอย่างในจักรวาลเข้าด้วยกัน
คุณถูกดึงดูดโดยอะตอมที่ห่างออกไปล้านปีแสง
โชคดีที่ยิ่งห่างแรงยิ่งน้อยลง และมันขึ้นกับความใหญ่ของสิ่งนั้น
ดังนั้นสิ่งที่ใกล้กันและใหญ่กว่าจะมีแรงดึงดูดมากจะชนะไป
ด้วยวิธีนี้ สิ่งที่ใหญ่จะกำหนดว่าสิ่งเล็กๆ รอบตัวควรปฏิบัติอย่างไร
ดวงอาทิตย์มีมวลกว่า 99.75% ของทั้งระบบสุริยะ และกำหนด พฤติกรรมและการโคจรของทุกอย่างในระบบสุริยะ
หลายพันล้านปีก่อนหลังจากดวงอาทิตย์ถือกำเนิด ระบบสุริยะมีแต่ความวุ่นวายและเป็นที่ที่อันตราย
เนื่องจากดาวเคราะห์เกิดจากชิ้นส่วนเล็กๆ ที่ชนกันตลอดเวลา
เมื่อเวลาผ่านไปก็เกิดความสมดุลขึ้น
ทุกวันนี้ดาวเคราะห์และดาวเคราะห์น้อยส่วนใหญ่อยู่ใน วงโคจรที่ปลอดภัยและสามารถคาดเดาได้
เรามีดาวเคราะห์ชั้นในและชั้นนอก
แถบดาวเคราะห์น้อยและแถบไคเปอร์
และที่ขอบของระบบสุริยะ เมฆออร์ต ทรงกลมขนาดใหญ่ ที่มีดาวหางโคจรรอบๆ อย่างช้าๆ ในที่มืดๆ
เราไม่อยากให้ความสมดุลนี้มันหายไปเลย
ถ้ามีดาวฤกษ์อีกดวงเข้าใกล้เรามากเกินไป
แรงโน้มถ่วงจะดึงทุกอย่างในระบบสุริยะเหมือนเด็กกับนิสัยเสีย
ทำให้ความเป็นระเบียบของดาวเคราะห์ ดาวเคราะห์น้อยและดาวหางเละไม่เป็นท่า
นี่ไม่ใช่จินตนาการที่น่ากลัว เมื่อประมาณ 70,000 ปีก่อน
ดาวแคระแดง ดาวแคระน้ำตาลในระบบดาวคู่ ได้ผ่านเมฆออร์ตและทำให้ทุกอย่างยุ่งเหยิง
มันอาจส่งดาวเคราะห์น้อยมาโจมตีเราอย่างร้ายแรง
แต่มันอาจจะใช้เวลาประมาณ 2 ล้านปี จนกว่าผู้มาเยือน จากเมฆออร์ตจะเข้ามาถึงระบบสุริยะชั้นในของเราได้
แต่ว่ามันมีปัญหาทีใหญ่กว่ารออยู่ที่เส้นขอบฟ้า
Gliese 710 ดาวเคราห์แดงที่มีมวลครึ่งนึงของดวงอาทิตย์
ตอนนี้กำลังมุ่งหน้ามายังระบบสุริยะ ในเวลาล้านปีมันจะผ่าน เมฆออร์ตและกลายเป็นดาวฤกษ์ที่สว่างที่สุดบนท้องฟ้า</description>
        </item>
        <item>
        <title>สิ่งที่เกิดขึ้นจริงๆเมื่อคุณป่วยคืออะไร? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/m-k7mxdn62m/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:34:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/m-k7mxdn62m/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มีความคิดที่ว่า สิ่งที่ไม่ฆ่าคุณจะทำให้คุณแกร่งขึ้น
การรอดชีวิตจากโรคจะทำให้คุณดีขึ้น
และมันดูเหมือนจะสมเหตุสมผล เพราะเราทุกคนต่างมีประสบการณ์นี้
เมื่อคุณผ่านความยากลำบาก บ่อยครั้งคุณจะฟื้นตัวได้ดีขึ้น พร้อมที่จะเผชิญกับสถานการณ์ที่ยากลำบากในอนาคต
แต่กลับกลายเป็นว่าบางครั้ง สิ่งที่ไม่ได้ฆ่าคุณกลับทำให้คุณอ่อนแอลง
แล้วจะเกิดอะไรขึ้นเมื่อคุณป่วย?
[INTRO]
The Machinery of War
คิดว่าคุณเป็นประเทศขนาดใหญ่ ที่มีกองทัพขนาดใหญ่คอยปกป้อง
คุณถูกล้อมรอบไปด้วยศัตรูที่ต้องการ ยึดครองดินแดน พลังงาน และทรัพยากรของคุณ
นี่เป็นเรื่องเกี่ยวกับความเป็นความตาย
ดังนั้นร่างกายของคุณจึงพัฒนาให้ไว ต่อความเสียหายและต่อการปรากฏตัวของศัตรู
เพราะนั่นหมายความว่าการบุกรุกอาจเกิดขึ้น ได้ตลอดเวลาและต้องจัดการอย่างรวดเร็ว
ให้เราเริ่มการบุกรุกและดูว่าเกิดอะไรขึ้นบ้าง
ทันทีที่เซลล์ของคุณสังเกตว่ามีบางอย่างผิดปกติ
เซลล์เหล่านั้นจะส่งสัญญาณโปรตีน ที่เรียกว่า ไซโตไคน์ ออกมาโจมตี
พวกมันเป็นเหมือนไซเรนโจมตีทางอากาศ ที่กระตุ้นเซลล์ภูมิคุ้มกันทุกประเภท
จากนั้นตัวมันเองจะปล่อยไซโตไคน์จำนวนมากขึ้น เพื่อขยายสัญญาณเตือนภัย
ในไม่ช้า ในตัวคุณจะเต็มไปด้วยสัญญาณ ที่กระตุ้นให้เกิดมาตรการป้องกันและตอบโต้
การระดมพลกำลังดำเนินการต่อไป
สมองของคุณกระตุ้นพฤติกรรมการเจ็บป่วย และจัดลำดับความสำคัญในร่างกายของคุณใหม่เพื่อป้องกัน
สิ่งแรกที่คุณสังเกตเห็นคือ ระดับพลังงานของคุณลดลงและคุณรู้สึกง่วงนอน
คุณรู้สึกไม่แยแส มักจะวิตกกังวลหรือซึมเศร้า และเบื่ออาหาร
คุณจะไวต่อความเจ็บปวดง่ายขึ้นและต้องการพักผ่อน
ทั้งหมดนี้ช่วยประหยัดพลังงานของคุณ และเปลี่ยนเส้นทางไปสู่การตอบสนองของภูมิคุ้มกัน
คุณกลายเป็นประเทศที่ถูกโจมตี และเปลี่ยนเข้าสู่ภาวะเศรษฐกิจสงคราม
เพราะการเปิดใช้งานระบบภูมิคุ้มกันอย่างเหมาะสม จะสร้างความเสียหายอย่างมาก และทำให้หมดแรง
เช่นเดียวกับสงครามที่มีราคาแพงสำหรับประเทศหนึ่ง เนื่องจากอุตสาหกรรมเปลี่ยนไปใช้ในการสร้างรถถัง
ระบบภูมิคุ้มกันของคุณต้องการพลังงาน กรดอะมิโน และองค์ประกอบขนาดเล็กจำนวนมากเพื่อสร้างอาวุธของมัน
เช่น ไข้ขึ้น: มันเร่งการเผาผลาญของคุณ และทำให้เซลล์ของคุณทำงานหนักและเร็วขึ้น
ในขณะที่สร้างความร้อนที่กดดันสำหรับผู้บุกรุกจำนวนมาก
แต่มันใช้แคลอรี่จำนวนมากเพื่อรักษา
จากนั้นระบบภูมิคุ้มกันของคุณจะเริ่มทำการ โคลนเซลล์ภูมิคุ้มกันพิเศษหลายล้านเซลล์</description>
        </item>
        <item>
        <title>อาวุธที่อันตรายที่สุดไม่ใช่อาวุธนิวเคลียร์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/9fppammo1zk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:53:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/9fppammo1zk/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿การปฏิวัติทางวิทยาศาสตร์ที่น่าทึ่งกำลังเกิดขึ้น
เทคโนโลยีชีวภาพมีความก้าวหน้าอย่างรวดเร็วจนน่าทึ่ง ทำให้เรามีเครื่องมือในการควบคุมชีววิทยาในที่สุด
ในด้านหนึ่งเพื่อแก้ปัญหาโรคที่ร้ายแรงที่สุด
ขณะเดียวกันก็สร้างไวรัสที่อันตรายกว่าระเบิดนิวเคลียร์ สามารถทำลายล้างมนุษยชาติได้
เกิดอะไรขึ้น?
BIOTECH CAPABILITY
เทคโนโลยีชีวภาพเพิ่มขึ้นมากทุกที่
ผ้าฝ้ายในเสื้อผ้าของคุณ ผักที่คุณกิน หรือแม้กระทั่งสุนัขของคุณ
มนุษย์ได้จัดการกับสิ่งมีชีวิต
เราใช้แบคทีเรียในการผลิตอินซูลิน เชื่อมต่อขาเทียมกับสมองของเราโดยตรง
และสร้างเอนไซม์ที่ใช้ในอุตสาหกรรมเพื่อผลิตกระดาษ
พันธุกรรมบำบัดสร้างวิธีรักษาโรคที่รักษาไม่ได้ก่อนหน้านี้
ในขณะที่เรากำลังพัฒนาพืชไร่ที่ทนทาน ต่อการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ
ความเชี่ยวชาญด้านชีววิทยาของเราเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็ว
จนภายในไม่กี่สัปดาห์หลังจากพบผู้ป่วยโควิด-19 รายแรก ไวรัสโคโรนาที่ไม่รู้จักถูกนำมาแยกย่อยในห้องทดลองและทำการวิเคราะห์
นักวิทยาศาสตร์สร้างสำเนาของสารพันธุกรรมเพื่อสร้างวัคซีน ที่พร้อมทดสอบในเวลาไม่กี่เดือนหลังจากการระบาดเริ่มขึ้น
เป็นสิ่งที่คิดไม่ถึงเมื่อสิบปีก่อน
ความคืบหน้าอย่างกะทันหันนี้มาจากไหน?
เอาล่ะ มันก็ซับซ้อน
แต่โดยสรุปแล้วคือ ของแพงๆ กลับถูกลง และความรู้ในการทำสิ่งที่น่าประทับใจก็แพร่กระจายอย่างเสรี
โครงการจีโนมมนุษย์ที่เริ่มต้นในปี 1990 เป็นควาพยายาม ที่ยิ่งใหญ่ครั้งแรกในการอ่าน DNA ของมนุษย์อย่างครบถ้วน
ใช้เวลา 13 ปีกับอีก 3 พันล้านดอลลาร์ มันถึงเสร็จสมบูรณ์
ตอนนั้น ค่าใช้จ่ายในการถอดรหัสจีโนมของมนุษย์ ลดลงเหลือประมาณ 100 ล้านดอลลาร์
ในวันนี้ราคาถูกลงกว่า 100,000 เท่า โดยมีราคาเพียง 1,000 ดอลลาร์เท่านั้น
มันเป็นไปได้อย่างไร?
การแปลง DNA ให้เป็นข้อมูลคอมพิวเตอร์แล้วศึกษามัน เคยเป็นกระบวนการที่น่าเบื่อมาก
ต้องใช้มนุษย์ผู้เชี่ยวชาญถึง 3 ปี ในการทำงานด้วยตัวเอง
ตอนนี้ใช้เวลาประมาณสองสัปดาห์ และเป็นไปโดยอัตโนมัติเกือบทั้งหมด</description>
        </item>
        <item>
        <title>ต้นกำเนิดของจิตสำนึก - สิ่งที่ไม่มีการรับรู้เริ่มมีการรับรู้ได้อย่างไร ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:46:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในบางทีจิตสำนึก(หรือที่ทางปรัชญาเรียกว่า พิชาน)จะดูเหมือนเป็นปริศนาที่ใหญ่ที่สุดในธรรมชาติ
ถ้าปลงให้เหมือนแต่ความหมายใจคอแล้ว
จิตสำนึกก็คือสิ่งที่ทำให้เราสามารถรับรู้ถึงสิ่งรอบตัวและสภาวะในตัวของเราเอง
แต่เวลาครุ่นคิดเกี่ยวกับจิตสำนึกมันชอบพาเราสับสนวนเวียน
พวกเรารู้อยู่ในใจว่าจิตสำนึกคืออะไร
มันคือสิ่งนี้&amp;hellip;
มันคือสิ่งที่คุณกำลังประสบอยู่ตอนนี้
แต่เมื่อเราพยายามจะปักหมุดความหมายให้ชัดเจน มันทิ้งให้เราคว้าอากาศ และไม่ใช่แค่เรา
นักปรัชยาและนักวิทยศาสตร์ดิ้นรนที่จะนิยามจิตสำนึก
สถาบันและไอเดียต่างๆถกเถียงกันแต่ไม่มีใครใกล้ที่จะหาคำตอบได้
มันทำให้ฉงนเมื่อตระหนักว่าเราไม่เข้าใจสิ่งที่ทำเราตระหนักรู้ถึงตัวเราและโลกภายนอก
ในดินแดนน่าฉงนนี้, จิตสำนึกและความฉลาดยังเกี่ยวกันด้วย
แม้สองสิ่งนี้ไม่เหมือนกัน
เราจะพูดถึงมันในรายละเอียดในทฤษฎีของจิตสำนึกและความฉลาดในวีดิโออื่น
เหมือนหลายสิ่งที่สร้างเราให้เป็นเรา,
เป็นไปได้ที่จิตสำนึกนั้นเติบโตมาจากสิ่งอื่นที่ซับซ้อนน้อยกว่า
จากผลของวิวัฒนาการของการคัดเลือกโดยธรรมชาติ
มันน่าจะปรากฏจาก
หลายร้อยล้านปีของก้าวเล็กๆเป็นลำดับๆ
ที่รวมกันก่อให้เป็นเชดสีความคลุมเครือของจิตสำนึก
อะไรคือก้าวแรกแห่งเส้นทางของสิ่งที่ไม่มีจิตสำนึก
สู่จิตสำนิกพื้นฐานซิ่งท้ายสุดนำไปสู่จิตสำนึกซับซ้อนที่มนุษย์เราเพลิดเพลินกับอยู่? (แปลไทย: นาย ลำน้ำ ผดุงกุล)
ดูหินก้อนนี่สิ
ความคิดเห็นของคนส่วนใหญ่คือหินก้อนนี้ไม่มีจิตสำนึก
แม้แต่หินทุกคนก็ไม่ตกลง
คนทรง/มีญาณทิพย์อ้างว่าก้อนหินอาจจะดีชีวิตอยู่ภายใน
ยังไงก็ตาม, คำกล่าวอ้างเช่นนี้ไม่มีฐานรองรับเพราะหินก้อนไหนๆก็ไม่แสดงพฤติกรรม
ชิวิตภายในพวกมันไม่สามารถพิสูจน์หรือแย้งได้
จุดเริ่มทั่วไปกว่าคือสิ่งมีชีวิต
สิ่งมีชีวิตคือส่วนหนึ่งของจักรวาลซิ่งรักษาตัวมันเองและสร้างพวกเดียวกันเพิ่มขึ้นมา
จะทำอย่างนี้ได้ต้องใช้พลังงาน
และนี้คือส่วนที่ความตระหนักรู้ของสภาพแวดล้อมมีประโยชน์
การใช้งานดั้งเดิมของจิตสำนึกน่าจะเพื่อนำพา
ตัวเองที่ขยับได้ที่กำลังขาดพลังงานสู้แหล่งอาหาร
ในสัดส่วนที่เล็กลงของชิวิต คุณไม่ต้องตระหนักรู้จึงสามารถหาอาหารได้
Trichopax adhaerens- หนึ่งในสัตว์ที่เรียบง่ายที่สุดขยับไปมาไร้จุดหมาย
มันชะลอลงในสที่ที่มีอาหารและเร่งขึ้นในที่ที่ไร้อาหาร
วิธีนี้มีประสิทธภายสูงและทำให้สัตว์ตัวจิ๋วนี้ใช้เวลาในสถานที่ที่มีของกินนานขึ้น
แต่มันไม่ได้ขยับในทางใดทางหนึ่งสิ่งเป้าหมายใดเป้าหมายหนึ่งและมันไม่จำเป็นต้องสำนึกถึงสิ่งรอบข้าง
ก้าวหลักแรกสู่จึตสำนึกน่าจะเมื่อ
สิ่งมีชีวิตขยีบได้เริ่มขยับอย่างมีเส้นทาง
สู้สิ่งที่มีประโยชน์ เช่นอาหาร
และออกห่างจากสิ่งที่ไม่ดีเท่า
เช่น สิ่งมีชีวิตอื่นที่คิดว่ามันเป็นอาหาร
ยกตัวอย่าง Dugesia tigrina -หนอนตัวเล็กมากรู้จักดีจากหน้าที่ตลกของมัน
บางทีหนอนนี้หิว บางทีก็ไม่หิว
นี้หมายความว่าเมื่อมันขยับ
มันไม่ได้แค่ตอบสนองอัตโนมัติต่อสิ่งเร้าภายนอก
แต่การกระทำมันขึ้นอยู่กับสถานะทางชีวภาพภายใน
ไม่ว่าหิวหรือมีอาหารพอ</description>
        </item>
        <item>
        <title>ดิโนเสาร์มีลักษณะอย่างไรจริงๆ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/xaqjbozy_is/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:59:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/xaqjbozy_is/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿อดีต เป็นดินแดนลึกลับและกว้างใหญ่ ที่เริ่มต้นจากบิ๊กแบงและสิ้นสุดในปัจจุบัน
ขยายตัวตามแต่ละช่วงเวลาที่ผ่านไป
มันคือบ้านของทุกๆ สิ่งที่มีมาก่อน กุญแจสำคัญในการเข้าใจปัจจุบันของเรา
เราได้พบกับสิ่งมีชีวิตที่น่าทึ่งที่สุด ที่เคยท่องไปในโลกของเรา
หลายร้อยล้านสปีชีส์ที่มีความหลากหลาย จนจินตนาการของเราไม่สามารถตัดสินได้
น่าเสียดายที่อดีตเก็บรักษาความลับเอาไว้อย่างดี
ในขณะที่มีหลายสิ่งเกี่ยวกับอดีตที่เรารู้ แต่ก็มีอีกหลายอย่างที่เรารู้ว่าเราไม่รู้
และที่แย่ไปกว่านั้นคืออาจมีอีกหลายสิ่งที่ เราไม่รู้ด้วยซ้ำว่าเราไม่รู้
[INTRO]
นึกถึงความมหัศจรรย์ของชีวิต ในตอนนี้เรารู้จัก สายพันธุ์ยูแคริโอตประมาณ 1.5 ล้านสปีชีส์
แต่อาจมีมากถึง 10 ล้านสปีชีส์ในปัจจุบัน
แม้ว่าเราจะเพิ่มสายพันธุ์ใหม่ๆ ประมาณ 15,000 สปีชีส์ สำหรับความรู้โดยรวมของเราในแต่ละปีแล้ว
แต่สิ่งมีชีวิตบนโลกส่วนใหญ่ยังไม่ถูกค้นพบ
นี่เป็นเพียงสิ่งที่อยู่รอบๆ เราวันนี้
ประมาณสี่พันล้านสปีชีส์ เกิดขึ้นบนโลกของเราในสมัยก่อน
แต่อย่างน้อย 99% ของสปีชีส์ทั้งหมดตายไป ก่อนที่มนุษย์จะได้พูดคำแรกเสียอีก
สปีชีส์ต่างๆ ส่วนใหญ่ที่เคยมีอยู่ ได้ถูกลบออกไปจนหมด
จนกลายเป็นส่วนหนึ่งของ &amp;ldquo;สิ่งที่เราไม่รู้จัก&amp;rdquo; ในอดีต และหายจากเราไปตลอดกาล
หรืออย่างไร?
เราสามารถใช้วิทยาศาสตร์และจินตนาการ เพื่อดูเงาของอดีตที่เราไม่สามารถเข้าถึงได้หรือไม่?
ลองเริ่มต้นจากสิ่งที่เรารู้ก่อน
หากต้องการรู้เกี่ยวกับสิ่งมีชีวิตในอดีต เราต้องมีฟอสซิล ซากใดๆ ที่ถูกเก็บรักษาไว้ตั้งแต่ยุคทางธรณีวิทยาในอดีต
กระดูกหรือเปลือกหอย รอยพิมพ์ รอยประทับ หรือสิ่งที่ถูกเก็บไว้ในอำพัน
จำนวนฟอสซิลทั้งหมดบนโลก เรียกว่าบันทึกฟอสซิล และเป็นช่องทางที่สำคัญที่สุดในอดีตที่เราเคยมี
สำหรับการทำสัตว์ที่ตายแล้วให้เป็นฟอสซิล มีหลายสิ่งที่ต้องดำเนินไปอย่างถูกต้อง
สภาพแวดล้อม เวลา และเงื่อนไขที่เหมาะสม
จากนั้นฟอสซิลต้องอยู่รอดเป็นเวลาหลายล้าน หรือหลายร้อยล้านปี แล้วกลับขึ้นมาบนพื้นดิน</description>
        </item>
        <item>
        <title>ทรัพยากรไร้ขีดจำกัดจากอวกาศ - เหมืองแร่ดาวเคราะห์น้อย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:42:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿อ้าห์ แค่ได้ดูวิดีโอในยูทูปทางคอมพิวเตอร์
ก็ทรงพลังยิ่งกว่าสิ่งอื่นใดที่มนุษย์ชาติจะสร้างได้เมื่อไม่กี่ทศวรรษที่ผ่านมาแล้ว
ความก้าวหน้านี้และเครื่องจักรแสนวิเศษทุกเครื่องที่เรามองข้ามไปนั้น
สร้างมาจากวัสดุหายากและล้ำค่าที่มีชื่อว่า เทอร์เบียม นีโอดิเมียม หรือแทนทาลัม
แต่การนำแร่เหล่านี้ขึ้นมาจากพื้นดินเข้ามายังอุปกรณ์ของคุณ มันช่างน่าเกลียด
อุตสาหกรรมเหมืองแร่ก่อให้เกิดมลพิษทางน้ำและอากาศ และการทำลายทิวทัศน์ทั้งหมด
สารเคมีอันตรายอย่าง ไซยาไนด์ กรดซัลฟิวริก หรือคลอรีน
ที่ใช้ในการสกัดแร่นั้น ส่งผลเสียต่อระบบนิเวศ คนงาน และคนในพื้นที่
และแร่หายากยังเป็นเครื่องมือทางการเมือง เมื่อประเทศนั้นไม่ให้เข้าถึงแร่เหล่านั้นเพื่อนำไปใช้ประโยชน์
แต่จะเกิดอะไรขึ้นถ้าเราอยากจะแทนที่อุตสาหกรรมเหมืองแร่บนโลก ด้วยกระบวนการที่สะอาด ไม่เป็นพิษภัยกับใคร ๆ ล่ะ?
เราทำได้
สิ่งต้องทำก็คือ มองขึ้นไป
[ดนตรีอินโทร]
ดาวเคราะห์น้อยคือก้อนหิน โลหะ และน้ำแข็งกว่าล้านล้านล้านตัน
ที่หลงเหลือจากกลุ่มเมฆที่รวมตัวเป็นดาวเคราะห์เมื่อ 4.5 พันล้านปีที่แล้ว
พวกมันอาจจะเล็กแค่ 1 เมตร หรือเป็นดาวเคราะห์แรกเริ่มที่มีขนาดใหญ่เท่ากับทั้งประเทศ
พวกมันส่วนใหญ่จะกระจุกตัวอยู่ในแถบดาวเคราะห์น้อยและแถบไคเปอร์
ในขณะที่อีกแสนกว่าก้อนจะโคจรอยู่ระหว่างดาวเคราะห์
เนื่องจากการเดินทางในอวกาศมีความเป็นไปได้มากขึ้น
นักวิทยาศาสตร์และนักเศรษฐศาสตร์จึงเริ่มมองหาทรัพยากรที่พบได้ในดาวเคราะห์น้อยเหล่านี้
แม้แต่ดาวเคราะห์น้อยโลหะที่มีขนาดค่อนข้างเล็ก
ก็อาจจะมีโลหะอุตสาหกรรมที่มีมูลค่าหลายล้านล้าน อย่างเช่นทองคำขาวอยู่
และดาวเคราะห์น้อยที่ใหญ่กว่าอย่างเช่น 16 Psyche
อาจจะมีเหล็กนิกเกิลเพียงพอที่จะครอบคลุมความต้องการโลหะของโลกเป็นเวลาหลายล้านปี
ในราคาตลาดปัจจุบัน วัสดุหายากเพียงอย่างเดียวจะมีมูลค่าหลายล้านล้านล้านล้านดอลลาร์
แต่ อาจจะไม่จริงในทางเทคนิค
ตัวอย่างเช่น มีทองคำมากกว่า 20 ล้านตันในน้ำมหาสมุทร ตีมูลค่าได้ประมาณ 750 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐ
แต่การกรองทองคำออกมาได้มีราคาแพงมากขนาดที่คุณต้องเสียเงินที่ขายมันได้
ทุกวันนี้ การทำเหมืองบนดาวเคราะห์น้อยก็มีปัญหานี้
มันแพงเกินกว่าจะแทนที่การทำเหมืองบนโลกได้
ทรัพยากรล้ำค่าในอวกาศมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์จะไร้ค่า หากต้องเสียเงินหลายล้านล้านเพื่อให้ได้พวกมันมา</description>
        </item>
        <item>
        <title>โรคติดต่อที่ละเลยที่สุด - โรคติดต่อในภูมิภาคร้อนที่ถูกละเลย - NTDs ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:12:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในปี 1014 จักรพรรดิไบแซนไทน์ บาซิลที่สองได้กำราบกองทหารบัลแกเรียและจับกุมนักโทษทั้งหมด 15,000 คน
ท่านนั้นสามารถสั่งประหารพวกเขาได้ทั้งหมด แต่ท่านกลับมีความคิดที่ต่างออกไป
ท่านจักรพรรดิต้องการที่จะตัดกำลังศัตรูล่วงหน้าถึงหลายทศวรรษ
ท่านจึงสั่งให้ทำลายดวงตานักโทษทั้งหมด 99 คนจาก 100 คน
ส่วนคนที่ 100 จะถูกปล่อยให้เหลือดวงตาข้างหนึ่ง เพื่อนำพาพวกที่เหลือกลับสู่บ้านของตน
ซึ่งเป็นการบีบให้พวกพ้องต้องคอยดูแลตลอดชีวิตที่เหลืออยู่ของพวกเขา
วันนี้ มนุษย์ตกอยู่ภายใต้การโจมตีเช่นเดียวกันนี้ โดยซุปเปอร์วายร้าย ที่เรียกว่า NTDs (โรคเขตร้อนที่ถูกละเลย)
หนึ่งในเจ็ดคนของมนุษย์บนโลกซึ่งมากกว่าประชากรทั้งหมดในยุโรป ได้รับความทุกข์จาก NTDs ด้วยหนึ่งหรือหลายสาเหตุ
พวกมันทำให้เกิดความเสียหายคณานับ โดยทำให้คนนับไม่ถ้วนสุขภาพทรุดโทรม
แต่ละปี พวกมันผลาญรายได้นับพันล้านดอลลาร์ ทำให้ชุมชนอ่อนแอและพัฒนาช้า
พวกสัตว์ประหลาดอย่างกะออกมาจากหนังสยองขวัญที่กำลังหาที่ก่อความเสียหายให้สายพันธุ์ของเรา มันคืออะไรกันนะ?
NTDs (โรคเขตร้อนที่ถูกละเลย) เกิดได้จากปรสิตหลากหลาย เช่น พยาธิ อะมีบา แบคทีเรีย หรือ ไวรัส
อาการที่มันก่อให้เกิดมีหลากหลาย และเป็นดั่งฝันร้ายอย่างแท้จริง
อย่าง พยาธิปากขอ แย่งอาหาร ที่จะไปเลี้ยงสมองและร่างกายของเด็ก
หยุดการเจริญเติบโตและลดระดับสติปัญญา
NTDs บางอย่าง ทำให้ตาบอด เป็นผลจากการติดเชื้อที่ตาอย่างรุนแรง
ปรสิตอื่นทำให้ล้มป่วยนอนบนเตียงเป็นเดือนๆ และเกิดความเสียหายของอวัยวะภายในจนอายุสั้น
ยังมีตัวอื่นทำให้เป็นปานเสียโฉม ต้องมีชีวิตอยู่อย่างอับอายและไม่มีคนจ้างงาน
ยังมีอีกที่ทำให้เจ็บปวดทรมาน มันก่อให้เกิด อาการคันที่ยาวนานและเจ็บปวดมาก
เอาเป็นว่า มาแนะนำบางตัวให้คุณรู้จัก: Dracun culiasis (โรคพยาธิกีเนีย)</description>
        </item>
        <item>
        <title>ถ้าภูเขาไฟใต้ดินระดับสูงระเบิดขึ้นจะเกิดอะไรขึ้น? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/fxb02mq78yq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:08:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/fxb02mq78yq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿โลกเป็นลูกบอลขนาดมหึมาของหินกึ่งหลอมเหลว โดยแกนของมันเป็นเหล็กที่ร้อนพอๆ กับผิวดวงอาทิตย์
ปริมาณความร้อนมหาศาลที่เหลือจากการกำเนิด
และการสลายตัวของธาตุกัมมันตภาพรังสี ของธาตุกัมมันตภาพรังสีหลายล้านล้านตัน
ที่หาทางออกไม่เจอ นอกจากต้องขึ้นไป
กระแสของหินที่ทอดยาวไปหลายพันกิโลเมตร ส่งพลังงานนี้ขึ้นสู่พื้นผิว
เปลือกโลกเป็นสิ่งเดียวที่ขวางทางมัน
ในความรู้สึกของเราเปลือกโลกนั้นแข็ง แต่มันเป็นเพียงเปลือกที่เปราะบาง
เหมือนผิวแอปเปิ้ลที่รอบๆ ลุกเป็นไฟ
หายนะที่แท้จริงสามารถทะลุทะลวงและปล่อยการปะทุ ได้รุนแรงมากกว่าอาวุธนิวเคลียร์ทั้งหมดรวมกันเป็นสิบเท่า
ทำให้สภาพอากาศเปลี่ยนไปหลายศตวรรษในปีเดียว ขณะที่ทำให้ทวีปต่างๆ จมอยู่ในเถ้าและแก๊สพิษ
ภูเขาไฟใหญ่ (supervolcano)
มันใหญ่ได้ถึงเพียงใด? และมันจะเป็นจุดจบของมนุษยชาติไหม?
[INTRO]
Volcanoes
ภูเขาไฟนั้นมีหลายประเภท ตั้งแต่ภูเขาสูงตระหง่านไปจนถึงโดมลาวา
แต่พวกมันมีแหล่งที่มาหลักสองแหล่ง
อย่างแรกอยู่ที่รอยต่อระหว่างแผ่นเปลือกโลก
เป็นชิ้นส่วนของเปลือกโลก ที่ปกคลุมโลกคล้ายกับจิ๊กซอว์ยักษ์
มีแผ่นเปลือกโลกขนาดใหญ่เจ็ดแผ่น และแผ่นเปลือกโลกที่ขนาดเล็กกว่าอีกหลายสิบแผ่น
เคลื่อนที่เข้าหากันถึง 15 ซม.ต่อปี
ฟังดูช้า แต่ในช่วงเวลาทางธรณีวิทยา มันเป็นการแย่งชิงกันว่าใครจะได้อยู่บนพื้นผิว
แผ่นที่ชนะจะถูกบีบไปเป็นทิวเขาใหม่ ขณะที่แผ่นที่แพ้ถูกผลักไปด้านล่าง
ในมหาสมุทรที่มีหินร้อนที่อุณหภูมิ 1,300 องศาเซลเซียส
ฐานธรณีภาค (asthenosphere)
อุณหภูมิในที่นี้เพียงพอที่จะหลอมหินให้เป็นของเหลว
แต่แรงกดที่รุนแรงของมวลทั้งหมดนั้น ทำให้หินมีสถานะเป็นของแข็งที่มีความร้อนสูงมาก
แผ่นเปลือกโลกมักจะสัมผัสกับน้ำ เป็นเวลาหลายพันปีและดูดซับน้ำบางส่วน
เมื่อมันจมอยู่ใต้โลกร้อน
น้ำนี้จะกระตุ้นการเปลี่ยนแปลงทางเคมี ทำให้ส่วนเล็กๆ ละลายกลายเป็นแมกมาได้
แมกมาเหลวมีความหนาแน่นน้อยกว่าหิน
มันจึงลอยขึ้นสู่พื้นผิวในรูปของฟองสบู่ที่รุนแรง สะสมอยู่ในอ่างเก็บน้ำคล้ายฟองน้ำใต้เปลือกโลก
หากมีแมกมาสะสมมากพอ มันจะมีพลังมากพอที่จะทะลุผ่านเปลือกโลก
ซึ่งเราเห็นมันในฐานะของภูเขาไฟ
สิ่งนี้เกิดขึ้นภายใต้แผ่นเปลือกโลกที่ชนะ เหมือนกับการแก้แค้นของผู้แพ้ก่อนที่จะหายไปถาวร
แหล่งที่มาอย่างที่สองของภูเขาไฟนั้น คิดว่าเป็นกระจุกแมกมา
มันคือแนวของหินร้อนผิดปกติที่พุ่งสูงขึ้น จากขอบผิวของแกนดาวเคราะห์ไปยังพื้นผิว</description>
        </item>
        <item>
        <title>ขีดจำกัดของมนุษย์ - เส้นแดงสุดท้ายที่เราจะไม่เคยข้ามไปได้ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/uzkd5seuwzm/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:27:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/uzkd5seuwzm/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มีพรมแดนที่เราไม่มีวันข้ามไปได้ไหม?
มันมีที่ที่เราจะไม่มีวันไปถึง ไม่ว่าเราจะพยายามแค่ไหนหรือไม่?
ปรากฎว่ามี แม้จะใช้เทคโนโลยีไซไฟ
เราก็ติดอยู่ในกระเป๋าที่ถูกจำกัดของจักรวาล กับสิ่งของที่มีอยู่อย่างจำกัดภายในนั้น
มีจักรวาลให้เรามากแค่ไหน และเราจะไปได้ไกลเท่าไหร่?
[Intro]
หากคุณมองดูท้องฟ้ายามค่ำคืน คุณอาจคิดว่ามันจะอยู่ที่นั่นตลอดไป
ดวงดาวเกิดและดับอีกครั้ง ในวัฏจักรที่รู้สึกว่าไม่มีที่สิ้นสุด
แต่มันไม่ใช่อย่างนั้น
ตัวอย่างเช่นทางช้างเผือก ที่มี เส้นผ่านศูนย์กลางสูงสุด 200,000 ปีแสง
มีดาวฤกษ์ประมาณ 100 ถึง 400 พันล้านดวง
คุณคิดว่ามีดาวฤกษ์เกิดกี่ดวงที่นี่ในแต่ละปี? เป็นพัน? เป็นล้าน?
คำตอบคือ ประมาณสามดวง ดาวเกิดใหม่ 3 ดวงต่อปี
95% ของดาวทั้งหมดที่มีอยู่ ในจักรวาลได้ถือกำเนิดไปแล้ว
และเราอาศัยอยู่ในช่วงสุดท้าย ของการก่อตัวของดวงดาว
เราอยู่ที่จุดเริ่มต้นของจุดสิ้นสุดของจักรวาล ตามที่เราทราบ
การก่อตัวของดาวดวงใหม่จะช้าลงเรื่อยๆ
แต่มันมีมากกว่านั้น ปรากฎว่า จักรวาลกำลังห่างจากเราออกไปเรื่อยๆ
ทางช้างเผือกไม่ได้อยู่เพียงลำพัง แต่อยู่ร่วมกับกาแล็กซีแอนโดรเมดา
และกาแล็กซีแคระมากกว่าห้าสิบแห่ง ก่อตัวเป็นกลุ่มท้องถิ่น
ซึ่งเป็นพื้นที่ทีมีเส้นผ่านศูนย์กลาง ประมาณสิบล้านปีแสง
เป็นกลุ่มกาแล็กซีเพื่อนบ้านของเรา
กาแล็กซีหลายร้อยกลุ่ม เช่น กลุ่มท้องถิ่น รวมกันเป็นกลุ่มกระจุกดาราจักรลาเนียเคอา
ซึ่งเป็นเพียงกลุ่มเดียว ในมหากระจุกดาวนับไม่ถ้วน
โดยรวมแล้วมีกาแล็กซีประมาณ สองล้านล้านกาแล็กซี
ที่ประกอบเป็นเอกภพที่สังเกตได้ในปัจจุบัน
น่าเสียดายที่แม้ว่าเราจะเดินทางด้วยความเร็วแสงได้
แต่กาแล็กซีประมาณ 94% ที่เรามองเห็นนั้น ไม่สามารถเข้าถึงได้สำหรับเราตลอดไป
พักเรื่องตัวเลขนี้ไว้ก่อน
ข้อเท็จจริงง่ายๆ ที่ว่ามีขีดจำกัดสำหรับเรา และมีจักรวาลอีกมากที่มนุษย์จะไม่มีวันได้สัมผัส</description>
        </item>
        <item>
        <title>เวลา: อดีตและอนาคต – Remastered ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:52:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เวลาสั้น ๆ นั้นเข้าใจได้ง่าย
แต่กับช่วงเวลายาว ๆ นั้น
มันเป็นเรื่องที่เข้าใจได้ยาก
ฉะนั้น มาเริ่มกันที่จุดเล็กๆ
จากนาที ชั่วโมง และวัน
ช่วง 24 ชั่วโมงที่ผ่านมา คุณอาจจะหมดไปกับการนอนหลับและการทำงาน
และเสียเวลาไม่น้อยของเมื่อวานไปกับอินเทอร์เน็ต
๗ วันกลายเป็นสัปดาห์, ๔ สัปดาห์เป็นเดือน และ ๑๒ เดือนก็ครบปี
ลองมาดูภาพรวมของปีที่แล้ว ๒๐๑๗ (๒๕๖๐)
ฝรั่งเศสฝึกนกอินทรีย์ให้สู้กับโดรนของผู้ก่อการร้าย, โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ในสาธารณรัฐเช็กประกวดสาวบิกินี่ เพื่อรับผู้ชนะมาเป็นเด็กฝึกงาน
แล้วผู้คนบนเน็ตก็เริ่มแข่งกันกินน้ำยาซักผ้า อย่างกะเรื่องปกติ
ลองย้อนกลับไปอีกหน่อย
เด็กที่เกิดต้นยุคศตวรรษที่ ๒๑ ปีนี้ก็อายุ ๑๘ ขวบแล้ว
แต่ศตวรรษนี้ก็ยังเริ่มต้นมาไม่นานสักเท่าไหร่
ศตวรรษเริ่มเป็นรูปเป็นร่างได้ ก็ด้วยเหตุการณ์ ๑๑ กันยายน ที่นำไปสู่สงครามในอัฟกานิสถานและการรุกรานอิรัก
และตั้งแต่มีนาคม ๒๐๑๑ ก็เกิดสงครามกลางเมืองซีเรีย ซึ่งยังดำเนินอยู่หลังผ่านมาแล้ว ๗ ปี
พวกเราส่วนมากเกิดกันในศตวรรษที่ ๒๐
ซึ่งเป็นศตวรรษที่เกิดสงครามที่รุนแรงที่สุดในประวัติศาสตร์ ถึง ๒ ครั้ง และสงครามเย็น
เป็นครั้งแรกที่เราเกือบจะทำลายเผ่าพันธ์ุของตัวเอง ด้วยอาวุธนิวเคลียร์
และเราก็แข่งขันกันด้านอวกาศและได้ออกจากโลกเป็นครั้งแรก
และอินเทอร์เน็ตก็ได้ถูกคิดค้นขึ้น ทำให้เกิดมีม และเฟสบุ๊คกับทวิตเตอร์
ทั้งหมดนี้เราก็ไม่ค่อยแน่ใจว่าเป็นเรื่องที่ดีไหม?
ผู้คนส่วนมากมีอายุเฉลี่ยที่ ๗๙ ปี ซึ่งครอบคลุมประวัติศาสตร์ที่กล่าวมาระดับหนึ่ง</description>
        </item>
        <item>
        <title>ถ้าจันทร์ตกลงมากระแทกเข้าสู่โลก จะเกิดอะไรขึ้น? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/lheapd7bgla/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:16:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/lheapd7bgla/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿วันนี้เรากำลังตอบคำถาม ทางวิทยาศาสตร์ที่เก่าแก่และสำคัญมาก
ถ้าดวงจันทร์ชนโลกล่ะ?
มันน่าสนใจและแปลกกว่าที่คุณคิดไว้
มาเริ่มกันที่พื้นฐานก่อน
ทำไมดวงจันทร์ไม่พุ่งชนเราอยู่แล้ว?
[INTRO]
เรารู้ว่าแรงโน้มถ่วงของโลกดึงทุกอย่าง เข้าหามัน รวมถึงดวงจันทร์ด้วย
แต่ทำไมมันถึงอยู่ข้างบน ราวกับลอยได้ด้วยแรงตรงข้าม
แต่ไม่มีแรงอะไรมาต้านแรงโน้มถ่วงไว้
เคล็ดลับในการลอยอยู่ได้ คือ การเคลื่อนไหว &amp;lsquo;ไปด้านข้าง&amp;rsquo; เรียกว่าวงโคจร
คุณเห็นวงโคจรทุกวันอยู่แล้ว เช่น เมื่อคุณขว้างลูกบอล มันจะโคจรเล็กน้อย
ความต่างเพียงอย่างเดียวระหว่าง วงโคจรของลูกบอลกับดวงจันทร์
คือ ในที่สุดลูกบอลก็จะตกลงพื้น
โดยพื้นฐานแล้ว เหตุผลก็คือความเร็ว
หากคุณสามารถขว้างลูกบอลได้เร็วพอ มันจะโค้งไปทั่วโลกแล้วกลับมาหาคุณ
หากไม่มีอากาศชะลอความเร็ว มันก็อาจจะโคจรไปตลอดกาล
และนี่คือสิ่งที่ดวงจันทร์เป็น
โคจรไปด้านข้างรอบโลกอย่างรวดเร็ว โดยที่ไม่มีอากาศมาลดความเร็วลง
โคจรรอบโลกทุก 27 วัน ที่ความเร็ว 3600 กม./ชม.
ดังนั้น การที่ดวงจันทร์ จะหยุดโคจรและตกใส่โลก
จะต้องแหกกฎฟิสิกส์ มากกว่าหาเวลามาอธิบาย
แล้วเราจะทำให้มันชนโลกอย่างไร?
โดยสรุป หากต้องการเปลี่ยนวงโคจร ของวัตถุ คุณต้องเปลี่ยนความเร็วของวัตถุ
ซึ่งจะเปลี่ยนตำแหน่งที่แรงโน้มถ่วงรับ
แต่การเปลี่ยนแปลงเพียงเล็กน้อย ต้องใช้พลังงานมหาศาล
ซึ่งเป็นสาเหตุที่ทำให้วัตถุขนาดใหญ่ทั้งหมด ในระบบสุริยะมีความเสถียรมากในปัจจุบัน
ตามหลักวิทยาศาสตร์แล้ว ดวงจันทร์มีขนาดใหญ่โตมโหฬาร
แม้แต่การจุดเครื่องยนต์จรวด หลายพันล้านเครื่องทั่วทั้งพื้นผิว
ก็แทบจะไม่เคลื่อนดวงจันทร์เลย
ดูเหมือนว่าไม่มีเวทมนตร์ใด ที่จะทำให้ดวงจันทร์ตกลงมา
ดังนั้น เราจะใช้เวทมนตร์
คาถาที่ทำให้ดวงจันทร์ช้าลงมาก จนเปลี่ยนวงโคจรและหมุนวนเข้าหาโลก
เพื่อให้ได้ประโยชน์สูงสุดจากประสบการณ์นี้ ดวงจันทร์จะใช้เวลา 1 ปี ก่อนที่มันจะชนโลก</description>
        </item>
        <item>
        <title>ถ้ามีรูปดงอยู่ในกระเป๋าของคุณ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:31:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จะเกิดอะไรขึ้น หากหลุมดำที่มีขนาดเท่าเหรียญ
อยู่ดีๆ ปรากฏขึ้นใกล้ๆคุณ
พูดสั้นๆเลย : คุณตายแน่นอน
ถ้าจะให้อธิบายคือ ก็แล้วแต่?
ว่าเป็นหลุมดำที่มี &amp;lsquo;มวล&amp;rsquo; เท่าเหรียญ
หรือมันมีขนาด &amp;lsquo;กว้าง&amp;rsquo; เท่าเหรียญ
สมมติว่าเราเทียบโดยใช้เหรียญ 5เซนต์ของสหรัฐฯ ซึ่งมีมวลประมาณ 5 กรัม
ทันใดนั้นสมมติให้มันเปลี่ยนสภาพกลายเป็นหลุมดำ
หลุมดำนี้จะมีรัศมี ประมาณ 10 ^-30 เมตร
โดยเปรียบเทียบกับอะตอมไฮโดรเจนซึ่งมีขนาด 10 ^-11 เมตร
ดังนั้นหลุมดำเมื่อเทียบกับอะตอม จะมีขนาดเล็กมากๆ โดยเล็กเทียบเท่ากับ
ขนาดของอะตอมเมื่อเทียบกับดวงอาทิตย์เลยทีเดียว
ซึ่งด้วยมวลแค่นี้ ขนาดของมันกลับเล็กจนไม่สามารถจินตนาการได้เลยทีเดียว
และหลุมดำขนาดเล็กนี้ก็จะมี อายุขัยที่สั้นมาก ๆ
โดยมันจะสลายตัวไปอย่างรวดเร็ว ตาม &amp;lsquo;ทฤษฎีการแผ่รังสีฮอร์กิ้่ง&amp;rsquo;
ด้วยมวลเพียงน้อยนิดของมัน หลุมดำจะระเหยสลายไปอย่างรวดเร็ว ภายในเวลาเพียง 10^-23 วินาทีเท่านั้น
มวล 5 กรัมของมันจะถูกแปลง เป็นพลังงาน 450 ล้านล้านจูล
ซึ่งจะนำไปสู่​​การระเบิด ที่มีความรุนแรงมากกว่าระเบิดปรมาณูที่ลง
ที่ฮิโรชิมาและนางาซากิรวมกัน ถึง3เท่า
ในกรณีนี้ : คุณจะตาย
แถมยังเสียเหรียญไปด้วย
ถ้าหลุมดำมีเส้นผ่าศูนย์กลางเท่าขนาดของเหรียญ?
นั่นจะทำให้หลุมดำของเรามีมวลมากขึ้นกว่าเดิมมาก
ที่จริงแล้ว ถ้ามีหลุมดำขนาดเท่าเส้นผ่าศูนย์กลางของเหรียญ 5 เซนต์
หลุมดำของเราจะมีมวลมากกว่าโลกเสียอีก</description>
        </item>
        <item>
        <title>ผลข้างเคียงของวัคซีน - มีความเสี่ยงสูงแค่ไหน? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:23:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿วัคซีนถูกยกย่องในฐานะที่มีบทบาทในการต่อสู้กับเชื้อโรค
แต่มีคนกลุ่มหนึ่งซึ่งกำลังเพิ่มจำนวนขึ้นเรื่อยๆ
เชื่อว่ามันเป็นอันตรายต่อสุขภาพ มากกว่าจะปกป้อง
ในโลกของอินเทอร์เน็ต เต็มไปด้วยเรื่องราวมากมายเกี่ยวกับการแพ้วัคซีน..
เป็นจุดเริ่มต้นของความพิการ
แม้แต่การตายจากการฉีดวัคซีน
มันเป็นเรื่องจริงที่วัคซีนสามารถมีผลข้างเคียงได้
งั้นเรามาดูกันดีกว่าว่ามันทำงานยังไง และมันอันตรายแค่ไหน
ระบบภูมิคุ้มกันนั้นเต็มไปด้วยการทำงานที่ซับซ้อนของเซลล์หลายพันล้านเซลล์
ทหาร
เซลล์ประมวลผล
และโรงงานผลิตอาวุธ
ในทุกวันร่างกายถูกโจมตีนับครั้งไม่ถ้วน
แต่เซลล์ภูมิคุ้มกันจะจัดการกับเรื่องนั้นเอง
โดยที่คุณไม่รู้ตัวด้วยซ้ำ
ถ้าเชื้อโรคนั้นร้ายแรง
เซลล์ประมวลผลของเราจะเก็บข้อมูลของพวกมัน
และส่งสัญญาณไปยังโรงงานผลิตอาวุธของเราให้เริ่มทำงาน
คุณก็รู้ว่าคืออะไร: แอนติบอดี
มันเป็นเหมือนจรวดที่ถูกสร้างขึ้นเพื่อทำลายศัตรูที่เจาะจง
แต่อย่างโชคร้ายที่กระบวนการนี้ใช้เวลาหลายวัน
นั่นทำให้ผู้บุกรุกมีเวลามากพอที่จะสร้างความเสียหายให้กับร่างกายเรา
ตรงข้ามกับความเชื่อของเรา&amp;hellip;
อะไรก็ตามที่ไม่ได้ฆ่าคุณ ไม่ได้ทำให้คุณแกร่งขึ้น
ร่างกายของเราไม่ต้องการที่จะสู้กับเชื้อร้ายหลายต่อหลายครั้ง
เซลล์ภูมิคุ้มกันของเราจึงใช้วิธีอันชาญฉลาด
เพื่อที่แกร่งขึ้นเรื่อย ๆ เมื่อเวลาผ่านไป
ถ้าเราสู้กับเชื้อโรคที่อันตรายมากพอที่จะบีบให้เราใช้อาวุธร้ายแรง
เซลล์ภูมิคุ้มกันจะสร้างเซลล์ความจำ
เซลล์ความจำจะอยู่ในร่างกายเราหลายปี ในสภาพหลับลึก
พวกมันจะไม่ทำอะไรเลยนอกจากจำ
เมื่อเราถูกโจมตีอีกครั้ง
เซลล์ความจำที่หลับใหลจะตื่นขึ้นมา&amp;hellip;
สั่งให้โจมตีและสร้างแอนติบอดีเพื่อจัดการกับเชื้อโรคนั้นทันที
นี่เป็นวิธีที่เร็วและได้ผลมาก
เชื้อโรคที่คุณเคยจัดการไปแล้วจะไม่สามารถทำให้คุณป่วยได้อีก
คุณอาจต้านเชื้อนั้นได้ตลอดชีวิตเลยด้วยซ้ำ
นั้นเลยเป็นเหตุผลว่าทำไมเด็กเล็กจึงป่วยบ่อย
พวกเขายังไม่มีเซลล์ความจำที่มากพอ
และกลไกธรรมชาติอันสวยงามนี้ เราก็ได้นำมาใช้กับวัคซีน
วัคซีนทำงานอย่างไร
ไม่ว่าเซลล์ความจำจะยิ่งใหญ่เพียงใด
การเก็บข้อมูลเชื้อโรคผ่านการติดเชื้อนั้น บางทีก็ไม่ราบรื่นและเป็นอันตราย
วัคซีนเป็นหนึ่งในวิธีการหลอกล่อให้ร่างกายสร้างเซลล์ความจำขึ้น&amp;hellip;
และใช้ในการต่อต้านเชื้อโรค
พวกมันทำเหมือนว่าเป็นการติดเชื้ออันตราย
หนึ่งในวิธีคือ การฉีดเชื้อโรคที่ไม่เป็นอันตราย เข้าสู่ร่างกาย
ตัวอย่างเช่น เชื้อโรคที่ตาย หรือถูกฉีกออกเป็นชิ้น ๆ แล้ว
ระบบภูมิคุ้มกันจะจัดการกับวัคซีนแบบนี้ได้ง่ายมาก
ในบางครั้งมันจำเป็นที่จะต้องให้ระบบภูมิคุ้มกันทำงานหนักมากขึ้น&amp;hellip;
เพื่อที่จะสร้างเซลล์ความจำเพิ่ม
นั่นคือการใช้ วัคซีนชนิดเชื้อมีชีวิต</description>
        </item>
        <item>
        <title>สิ่งที่อันตรายที่สุดในจักรวาล - ดวงดาวประหลาด ได้ไขกระจ่างแล้ว ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:01:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวนิวตรอนเป็นสิ่งที่มีความหนาแน่นที่สุด ที่ไม่ใช่หลุมดำ
ในแกนกลางของมัน เราอาจพบกับสสารที่อันตรายที่สุดเท่าที่เคยพบเจอ
&amp;ldquo;สสารประหลาด&amp;rdquo; (strange matter)
สิ่งที่แปลกประหลาดสุดขั้วนี้สามารถบิดเบือนกฎของจักรวาลได้
และสามารถแพร่เชื้อและทำลายทุกสิ่งที่สัมผัสมัน
หรือมันอาจให้ข้อมูลเราเกี่ยวกับการกำเนิดจักวาลได้
อาจจะใช่ทั้งสอง
เพื่อที่จะเข้าใจว่าสสารที่แปลกประหลาดสุดขั้วนี้คืออะไร
ก่อนอื่นเราต้องมีพื้นฐานเบื้องต้นเสียก่อน
ดาวนิวตรอนคืออะไร และสสารประหลาดนี้ทำลายกฎของจักรวาลได้อย่างไร
เพื่อที่จะให้ทั้งหมดอยู่ในวิดีโอเดียวกัน เราจะย่อเนื้อหาลงสักหน่อย
แต่เรามีเนื้อหาให้คุณอ่านเพิ่ม ถ้าหากคุณต้องการรายละเอียดเพิ่มเติม
ดาวนิวตรอน คือซากของดาวฤกษ์ที่มีมวลมากตายลงหลังจากการระเบิดซูเปอร์โนวา
เมื่อมันเกิดขึ้น แกนกลางของดาวจะยุบตัวลง ด้วยแรงดึงดูดของมันเอง
ด้วยแรงกดมหาศาลเข้าหาศูนย์กลาง
จนมันบีบอัดนิวเคลียสและอนุภาคเข้าด้วยกันอย่างรุนแรง
อิเล็กตรอนถูกผลักไปรวมกับโปรตอน พวกมันจึงรวมกันกลายเป็นนิวตรอน
จนทุกสิ่งในอะตอมเต็มไปด้วยอนุภาคอย่างสมบูรณ์
ซึ่งอนุภาคเหล่านี้ไม่ต้องการอยู่ใกล้กัน แต่มันก็ไม่มีทางเลือก
พวกมันจึงพยายามต้านแรงดึงดูดของการยุบตัว
ถ้าหากแรงดึงดูดชนะ มันจะกลายเป็นหลุมดำ
แต่ถ้าหากอนุภาคชนะ พวกมันจะกลายเป็นดาวนิวตรอน
นี่จึงทำให้ดาวนิวตรอนเป็นเหมือนนิวเคลียสอะตอมขนาดมหึมาเท่าเมือง
แต่ในขณะที่มวลเท่าดวงอาทิตย์
ในจุดนี้ ทุกสิ่งเริ่มประหลาด
สภาพแวดล้อมภายในแกนกลางของดาวมันสุดขั้วมาก
ขนาดที่ทำให้กฎของฟิสิกส์นิวเคลียร์เปลี่ยนไป
และนี่สามารถนำเราไปสู่สสารประหลาดที่อันตรายสุดขั้วนี้
แต่อย่าเพิ่งไปไกลมากกว่านี้เลย
อย่างแรกเราต้องเรียนรู้กฎก่อนที่จะแหกมันเสียกัน
โปรตอนและนิวตรอน เป็นอนุภาคที่สร้างนิวเคลียสของอะตอม
ซึ่งพวกมันก็สร้างขึ้นมาจากอนุภาคที่เล็กกว่าที่เรียกว่า ควาร์ก (quark)
ควาร์กไม่ต้องการอยู่อย่างโดดเดี่ยว
โดยเราเรียกมันว่า ถูกกักขัง (confined)
เมื่อคุณพยายามที่จะแยกมันออกจากกัน
แต่ไม่ว่าคุณจะดึงแรงขึ้นเท่าไร มันก็จะดึงตัวมันเองกลับเข้าที่เดิมแรงเท่านั้น
แม้ว่าคุณใช้จะพลังงานมากเท่าใด มันก็จะใช้พลังงานเหล่านั้นในการสร้างควาร์กตัวใหม่
ควาร์กดำรงอยู่ด้วยกันในฐานะโครงสร้างพื้นฐานของอนุภาคอื่น ๆ เท่านั้น
และยังไม่ได้มีการศึกษามันมากนัก
ควาร์กมีหลายชนิดมาก แต่มีเพียงแค่ 2 ชนิดเท่านั้นที่เสถียร
อัปและดาวน์ควาร์กพบอยู่ในโปรตอนและนิวตรอน</description>
        </item>
        <item>
        <title>ผู้ตรวจสอบความจริงของความรู้สึกผิดหวังสุดท้าย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:40:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿อินเตอร์เน็ตเป็นแหล่งกำเนิดขนาดใหญ่ของทฤษฎีสมคบคิด
บางทฤษฎีแค่ปัญญาอ่อน ไม่ก็ตลก
แต่บางทฤษฎีก็ทำให้คนเกิดความไม่เชื่อใจอย่างไร้เหตุผล
ที่ห้องทดลองคูซคูซักท์ เราได้พัฒนาระบบง่ายๆที่นำไปใช้ได้
เพื่อจัดการกับทฤษฎีเหล่านี้
อาจจะไม่หมดแต่ก็ส่่วนใหญ่ ง่ายมากๆ แค่ถามตัวคุณเองว่า:
ทฤษฎีเหล่านี้มีผลต่อคนรวย หรือคนมีอำนาจหรือไม่?
ถ้าคำตอบคือใช่ ถ้างั้นก็ดูเหมือนว่าทฤษฎีนั้นจะไม่จริง
เรามาทดลองด้วยตัวอย่างสักสามตัวอย่างกัน
ตัวอย่างที่ 1: จริงๆแล้วมะเร็งมียารักษาง่ายๆ แต่ว่าถูกปิดไว้เป็นความลับ
เพราะมันจะทำให้บริษัทยาล่มสลาย
มีคนรวยเคยตายเพราะมะเร็งไหม อย่างเช่น
อดีต CEO ของ Apple? มี
ไม่มีหรอก วิธีการทำให้หายมะเร็งอย่างชะงัก
ตัวอย่างที่ 2: เมฆเคมี ทฤษฎีที่ว่าด้วยเครื่องบินพ่นสารเคมีในอากาศ
เพื่อควบคุมประชากร หรือเหตุผลแปลกๆ บางอย่าง
คนมีอำนาจเขายังหายใจอากาศเข้าไปอยู่ไหม? โอบามา หรือ ปูตินยังหายใจอยู่ไหม? ใช่
เมฆเคมีไม่จริงเลยสักนิด
ตัวอย่างที่ 3: ทฤษฎีสมคบคิดเกี่ยวกับคำพยากรณ์
โลกนี้กำลังจะแตกเพราะพวกไม่เชื่อพระเจ้า หรือว่าเพราะชาวมายา
เอเลี่ยน หรือเพราะบางคนบอก ลองมาดูสิว่าคนรวยหรือคนมีอำนาจไม่ได้สนใจ
หลักฐานเกี่ยวกับคำทำนายเหล่านี้หรือเปล่า? ไม่เลย
โลกจะไม่แตกเร็วๆนี้
แน่นอนว่าวิธีนี้ใช้ไม่ได้กับทุกทฤษฎีสมคบคิดทุกทฤษฎี
แต่ว่ามันก็ได้ผลกับอันที่บ้าๆแทบทุกอัน ครั้งหน้าเวลาคนอื่นพยายามชักจูงคุณ
ว่าอิลลูมินาติใส่อะไรไปในน้ำคุณ เปิดวิดีโอนี้ให้เขาดู
บางทีคุณอาจจะต้องช่างเลือกเพื่อนในเฟสบุ๊คของตุณมากขึ้นด้วยนะ</description>
        </item>
        <item>
        <title>ระเบิดรูปดาวหมู่ดำและอาณาจักรดาวหมู่ดำ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:14:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿หลุมดำเก็บพลังอันมหาศาลที่ใหญ่สุดในจักรวาล
ถ้าคุณเข้าใกล้มันมากไป มันจะกลืนคุณและ เอาพลังงานคุณไปเป็นส่วนหนึ่งของมัน
แล้วพลังงานนั้นหายไปจากเราตลอดกาล?
งั้นรึ? กลายเป็นว่ามีทางลัดของจักรวาล
ทางที่จะให้พลังงานแก่อารยธรรมจนกระทั่งสูญสลาย หรือ วิธีสร้างระเบิดที่ใหญ่ที่สุดในจักรวาล
แต่วิธีการทำอย่างไร
เราได้เรียนรู้ว่าพลังงานทั้งหมดถูกกลืนไปในหลุมดำ แม้แต่แสง
นี่เป็นความจริง
ทุกอย่างที่คุณเห็นว่าแปลกที่สุดในจักรวาล กำลังจะแปลกกว่าเดิมด้วย 1 เหตุผลง่ายๆ:
หลุมดำหมุนได้
[เพลง]
ทำไมหลุมดำหมุนได้
เมื่อดาวฤกษ์มวลมหาศาลตาย แกนของมัน
จะยุบตัวลงด้วยแรงโน้มถ่วงของตัวเองสู่หลุมดำ
หมายความว่าบางสิ่งที่ใหญ่มากจะกลายเป็นเล็กมาก เป็นสิ่งเล็กสุดที่สามารถเป็นได้ในจักรวาลนี้
แต่ดาวฤกษ์กำลังหมุนอยู่ และสมบัติพื้นฐาน ของจักรวาลเราคือ สิ่งที่หมุนมันหมุนต่อไป
เราเรียกสิ่งนี้ว่า โมเมนตัมเชิงมุม
โมเมนตัมเชิงมุมนี้ไม่สามารถหายไปได้ สิ่งใหญ่ที่หมุนกลายเป็นเล็กลงและหมุนเร็วขึ้น
ดังนั้นเมื่อแก่นของดาวฤกษ์ยุบลง โมเมนตัมของมันทำให้ มันหมุนเร็วขึ้น เร็วขึ้น จนกระทั่งมันยุบตัวลงไปในหลุมดำ
และหลุมดำยังคงหมุนต่อไปด้วยความเร็วไม่น่าเชื่อ
บ้างหมุนไปนับล้านครั้งต่อวินาที
ทำไมหลุมดำหมุนได้จึงพิเศษ
เช่นเดียวกับหลุมดำที่ไม่ได้หมุน,
หลุมดำที่หมุนอยู่มีขอบฟ้าเหตุการณ์ และภาวะเอกฐาน ที่แกนกลางซึ่งมวลของมันรวมอยู่
ภาวะเอกฐาน(singularity) อธิบายได้ว่า เป็นจุดเล็ก ๆ ที่ไม่มีพื้นที่ผิว
แต่จุดไม่สามารถหมุนได้ ดังนั้น singularity ไม่สามารถเป็นจุดได้
แต่จะเป็น RINGuality
ringularity เป็นวงแหวนที่มีความหนาเป็นศูนย์ และไม่มีพื้นผิว หมุนเร็วมาก ๆ มีมวลทั้งหมดของหลุมดำ
หลุมดำกำลังหมุนเร็วมาก เปลี่ยนแปลงพื้นที่และเวลาไป
แท้จริงมันลากพื้นที่ไปกับมันด้วย
นี้จะสร้างพื้นที่แปลกใหม่ของกาล-อวกาศ: ergosphere ซึ่งปกคลุมหลุมดำ</description>
        </item>
        <item>
        <title>มนุษย์สุดท้าย - แสงสะท้อนในอนาคตไกล ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/leenefavuzu/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:06:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/leenefavuzu/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿อนาคตของมนุษยชาติดูไม่มั่นคง
การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอย่างรวดเร็ว ความต่างทางการเมือง ความโลภ ความล้มเหลว
ทำให้ยากต่อการมองเผ่าพันธุ์ของเราในแง่ดี
และทำให้หลายคนคิดว่า จุดจบของเราใกล้เข้ามาแล้ว
แต่มนุษย์มักคิดว่าตัวเองมีชีวิตอยู่ในยุคสุดท้าย
คนในทุกๆ ยุคถือว่าพวกเขานั้น สำคัญพอที่จะเป็นสักขีพยานในวันสิ้นโลก
แต่แล้วชีวิตก็ดำเนินต่อไป
นี่กลายเป็นปัญหา เพราะมันนำไปสู่การคิดในระยะสั้นๆ
และกันไม่ให้เราสร้างโลกที่ดีที่สุด สำหรับพวกเราและลูกหลานของเรา
สิ่งที่แย่กว่านั้นก็คือเราอาจจะ &amp;lsquo;กำลัง&amp;rsquo; อยู่ใน ช่วงเวลาที่วิกฤตอย่างยิ่งในประวัติศาสตร์ของมนุษย์
เพื่อที่จะเข้าใจว่าทำไม ลองดูที่ กรอบเวลาของมนุษยชาติและตั้งคำถาม
มนุษย์คนสุดท้ายจะเกิดเมื่อใด และจะมีมนุษย์อีกกี่คนที่เกิดมา?
[INTRO]
การคาดการณ์เหล่านี้ ตามมาด้วยความไม่แน่นอนมากมาย
ดังนั้นโปรดรับไว้เฉกเช่นเกลือหนึ่งกำมือ
เพื่อให้ทราบว่าจะมีมนุษย์เกิดอีกกี่คน ให้เราลองดูว่ามีมนุษย์เกิดมาทั้งหมดกี่คนแล้ว
มนุษย์สมัยใหม่ถือกำเนิดขึ้น เมื่อประมาณ 200,000 ปีก่อน
พวกเขาเชี่ยวชาญด้านการ สร้างเครื่องมือ เล่าเรื่องราว คิดเชิงนามธรรม
วางแผนและทำงานร่วมกันในกลุ่มขนาดใหญ่ นอกเหนือจากครอบครัวที่ใกล้ชิด
ถึงอย่างนั้นพวกเราก็ยังมีจำนวนไม่มากนัก
อาหารส่วนเกินน้อย เอาตัวรอดยาก อายุขัยต่ำ
เราใช้เวลา 150,000 ปี ในการเพิ่มประชากรเป็น 2 ล้านคน
การปรับปรุงค่อยเป็นค่อยไป จนในที่สุด ก็นำไปสู่การปฎิวัติทางการเกษตร
ถือว่าเป็นการเปลี่ยนแปลง ครั้งใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของเรา
นี่เป็นช่วงเวลาที่ตัวเลขของเราเริ่มเพิ่มขึ้นจริงๆ
ต้องใช้เวลาอีกกว่าหมื่นปีถึงจะได้ 300 ล้าน
แต่การเพิ่มขึ้นนั้นถูกบดบัง ด้วยการปฎิวัติอุตสาหกรรม
ในปี 1800 มีมนุษย์ถึงพันล้านคน
ประชากรมนุษย์เพิ่มขึ้นสองเท่าใน 120 ปี และเพิ่มขึ้นอีกครั้งเมื่อ 50 ปีก่อน</description>
        </item>
        <item>
        <title>สิ่งมีชีวิตที่อันตรายที่สุดบนโลก - เชื้อแบคทีเรีย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:53:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿[เพลงประกอบ]
สงครามที่ต่อสู้กันมาแล้วกว่าหลายพันล้านปี
ฆ่ากันในระดับล้านล้านในทุกๆวัน
โดยที่เราไม่แม้แต่สงสัย
สงครามที่ต่อสู้โดยสิ่งที่ร้ายกาจอย่างหนึ่งบนโลก
แบคเทอริโอเฟจ
หรือเรียกสั้นๆว่า เฟจ
[บทนำ+เพลง]
เฟจคือไวรัส
ไม่ถึงกับมีชีวิต
ไม่เชิงตายแล้ว
พวกมันก็ดูเหมือนว่าถูกใครสักคนสร้างพวกมันขึ้นมา
หัวมันเป็นโครงสร้างไอโคซาฮีดรอน
คือลูกเต๋าที่มี 20หน้า และมี 30ด้าน
มันบรรจุด้วยสารพันธุกรรมของไวรัส
และ บ่อยครั้งทีจะอยู่บนหางยาว มีเส้นใยเหมือนขา
โลกนี้มีเฟจมากกว่าสิ่งมีชีวิตอื่นๆ ที่รวม
ทั้งแบคทีเรียด้วยเสียอีก
และก็เป็นไปได้
ที่จะมีพวกมันอยู่ในทุกที่ที่มีสิ่งมีชีวิตอาศัยอยู่
มีจำนวนนับพันล้านบนมือของคุณในลำใส้เล็ก และเปลือกตาของคุณในขณะนี้
ซึ่งอาจทำให้คุณเสียขวัญตั้งแต่รู้ว่าเฟจนั้น มีส่วนรับผิดชอบต่อการตายส่วนใหญ่บนโลก
แต่คุณนั้นโชคดี
ในระหว่างที่พวกมันกำลังฆ่าล้างเผ่าพันธ์ุเป็นอาหารเช้า
พวกมันฆ่าแต่แบคทีเรียเท่านั้น
พวกมันฆ่าแบคทีเรีย 40% ในมหาสมุทรทุกวัน
แต่เฟจก็ยังมีจุดอ่อนใหญ่ๆ หลายจุด
เหมือนกับไวรัสอื่นๆ เฟจต้องใช้โฮสต์ในการอยู่รอดและสืบพันธุ์
พวกมันก็ไม่ได้เป็นมากไปกว่าชิ้นส่วนพันธุกรรมที่มีเปลือกหุ้ม
และพวกมันจำเพาะ
ปกติมันจะเลือกแบคทีเรียที่เฉพาะเจาะจง
และบางที ญาติบางส่วนทีใกล้ชิดที่สุดของพวกมัน
คือเหยื่อของพวกมัน
จินตนการว่าเฟจคือระเบิดนำวิถีที่จะตามล่า และทำลายสมาชิกของครอบครัวหนึ่งโดยเฉพาะ
เมื่อเฟจค้นพบเหยื่อของมันแล้ว
มันจะเชื่อมต่อหางเส้นใยของมันกับตัวรับและใช้ สิ่งที่คล้ายเข็มฉีดยาเพื่อเจาะบริเวณพื้นผิว
ในการเคลื่อนไหวที่แปลก เฟจบีบหางของมัน และฉีดรหัสพันธุกรรมของมัน
ภายในไม่กี่นาทีแบคทีเรียก็ถูกยึดครอง
ตอนนี้มันก็ถูกบังคับให้ผลิตชิ้นส่วนทั้งหมดของเฟจตัวใหม่ๆ
พวกมันจะหยุดก็ต่อเมื่อ แบคทีเรียเต็มไปด้วยเฟจใหม่ๆ แล้ว
ในขั้นตอนสุดท้าย
พวกมันผลิตเอนโดไลซิน
เอนไซม์อันทรงพลังที่สามารถทำให้แบคทีเรียเกิดรูู
ความดันที่เกิดขึ้นนั้นสูงมาก ประมาณว่า แบคทีเรียนั้นอ้วกทุกสิ่งที่่อยู่ภายในตัวมันแล้วตายลง
เฟจใหม่ๆนั้นก็ถูกปลดปล่อยออกมา และเริ่มรอบใหม่ๆอีกครั้ง</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีที่ดีที่สุดในการเสริมระบบภูมิคุ้มกันของคุณ (ด้วยวิทยาศาสตร์!) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/m-k7mxdn62m/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:49:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/m-k7mxdn62m/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มีความคิดที่ว่า สิ่งที่ไม่ฆ่าคุณจะทำให้คุณแกร่งขึ้น
การรอดชีวิตจากโรคจะทำให้คุณดีขึ้น
และมันดูเหมือนจะสมเหตุสมผล เพราะเราทุกคนต่างมีประสบการณ์นี้
เมื่อคุณผ่านความยากลำบาก บ่อยครั้งคุณจะฟื้นตัวได้ดีขึ้น พร้อมที่จะเผชิญกับสถานการณ์ที่ยากลำบากในอนาคต
แต่กลับกลายเป็นว่าบางครั้ง สิ่งที่ไม่ได้ฆ่าคุณกลับทำให้คุณอ่อนแอลง
แล้วจะเกิดอะไรขึ้นเมื่อคุณป่วย?
[INTRO]
The Machinery of War
คิดว่าคุณเป็นประเทศขนาดใหญ่ ที่มีกองทัพขนาดใหญ่คอยปกป้อง
คุณถูกล้อมรอบไปด้วยศัตรูที่ต้องการ ยึดครองดินแดน พลังงาน และทรัพยากรของคุณ
นี่เป็นเรื่องเกี่ยวกับความเป็นความตาย
ดังนั้นร่างกายของคุณจึงพัฒนาให้ไว ต่อความเสียหายและต่อการปรากฏตัวของศัตรู
เพราะนั่นหมายความว่าการบุกรุกอาจเกิดขึ้น ได้ตลอดเวลาและต้องจัดการอย่างรวดเร็ว
ให้เราเริ่มการบุกรุกและดูว่าเกิดอะไรขึ้นบ้าง
ทันทีที่เซลล์ของคุณสังเกตว่ามีบางอย่างผิดปกติ
เซลล์เหล่านั้นจะส่งสัญญาณโปรตีน ที่เรียกว่า ไซโตไคน์ ออกมาโจมตี
พวกมันเป็นเหมือนไซเรนโจมตีทางอากาศ ที่กระตุ้นเซลล์ภูมิคุ้มกันทุกประเภท
จากนั้นตัวมันเองจะปล่อยไซโตไคน์จำนวนมากขึ้น เพื่อขยายสัญญาณเตือนภัย
ในไม่ช้า ในตัวคุณจะเต็มไปด้วยสัญญาณ ที่กระตุ้นให้เกิดมาตรการป้องกันและตอบโต้
การระดมพลกำลังดำเนินการต่อไป
สมองของคุณกระตุ้นพฤติกรรมการเจ็บป่วย และจัดลำดับความสำคัญในร่างกายของคุณใหม่เพื่อป้องกัน
สิ่งแรกที่คุณสังเกตเห็นคือ ระดับพลังงานของคุณลดลงและคุณรู้สึกง่วงนอน
คุณรู้สึกไม่แยแส มักจะวิตกกังวลหรือซึมเศร้า และเบื่ออาหาร
คุณจะไวต่อความเจ็บปวดง่ายขึ้นและต้องการพักผ่อน
ทั้งหมดนี้ช่วยประหยัดพลังงานของคุณ และเปลี่ยนเส้นทางไปสู่การตอบสนองของภูมิคุ้มกัน
คุณกลายเป็นประเทศที่ถูกโจมตี และเปลี่ยนเข้าสู่ภาวะเศรษฐกิจสงคราม
เพราะการเปิดใช้งานระบบภูมิคุ้มกันอย่างเหมาะสม จะสร้างความเสียหายอย่างมาก และทำให้หมดแรง
เช่นเดียวกับสงครามที่มีราคาแพงสำหรับประเทศหนึ่ง เนื่องจากอุตสาหกรรมเปลี่ยนไปใช้ในการสร้างรถถัง
ระบบภูมิคุ้มกันของคุณต้องการพลังงาน กรดอะมิโน และองค์ประกอบขนาดเล็กจำนวนมากเพื่อสร้างอาวุธของมัน
เช่น ไข้ขึ้น: มันเร่งการเผาผลาญของคุณ และทำให้เซลล์ของคุณทำงานหนักและเร็วขึ้น
ในขณะที่สร้างความร้อนที่กดดันสำหรับผู้บุกรุกจำนวนมาก
แต่มันใช้แคลอรี่จำนวนมากเพื่อรักษา
จากนั้นระบบภูมิคุ้มกันของคุณจะเริ่มทำการ โคลนเซลล์ภูมิคุ้มกันพิเศษหลายล้านเซลล์</description>
        </item>
        <item>
        <title>มหาอาณานิคมของเหล่ามดนับล้านล้านตัว และ สงครามที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในโลก ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:24:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/cqecnymm23a/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เกือบทั่วทุกมุมโลก
พวกมดมักจะก่อสงครามกันเอง
อาวุธของพวกมันคือสิ่งที่ธรรมชาติได้มอบให้.
บางตัวมีเกราะที่แข็งแกร่ง , เหล็กไนแสนอันตราย หรือแม้แต่ขากรรไกรสุดแหลมคม
แล้วก็ยังมีมดขนาดตัวเล็กจิ๋วซึ่งไม่น่าประทับใจนัก
แต่มันกลับสามารถควบคุมอาณานิคมที่ใหญ่ที่สุดในบรรดาเหล่ามดทั้งหมด
อาณานิคมที่เดินทางข้ามทวีปและก่อสงคราม
ที่ทำให้มีผู้บาดเจ็บล้มตายหลายล้านตัว
ลองมาดูนักรบที่น่าเหลือเชื่อพวกนี้กันเถอะ
มดอาร์เจนตินา ,Linepithema humile.
เรื่องราวนี้เริ่มต้นในแถบลุ่มน้ำรอบ ๆ แม่น้ำปานามา
ในอเมริกาใต้
มันเป็นมหานครสุดแออัดของเหล่ามด
ที่มดหลายสิบสปีชีส์ต่อสู้เพื่อแย่งชิง
รวมไปถึงมดคันไฟ, มดทหาร,
และมดอาเจตินาที่ไม่ค่อยสำคัญนัก
มันมีความยาวเพียง 2 ถึง 3 มิลลิเมตร
และมีขากรรไกรล่างเล็ก ๆ
ช่างน่าแปลกใจ ที่มันสามารถรอดชีวิตท่ามกลางเหล่าคู่แข่งสุดแกร่ง
บ้านของพวกมันธรรมดาทั่วๆไป
อาณานิคมของพวกมัน มีตั้งแต่ขนาดค่อนข้างเล็กไปจนถึงใหญ่
และสามารถพบได้ทุกที่:
ใต้ท่อนซุง,
กองใบ้ไม้แห้ง,
หรือในอาณานิคมเก่าของมดตัวอื่น
ที่นี่, มดอาร์เจนตินาจะเตรียมอาวุธที่มีประสิทธิภาพที่สุดในการต่อกรกับคู่แข่ง:
จำนวน
มดสปีชีส์ส่วนใหญ่จะมีราชินีแค่ตัวเดียวเท่านั้นเพื่อให้กำเนิดมด
ในขณะที่มดอาร์เจนตินาทุกตัวสามารถเป็นได้หมด
ในมดงานทุก ๆ 120 ตัวจะมีราชินีหนึ่งตัว
ซึ่งวางไข่ได้สูงสุด 60 ฟองต่อวัน
นั่นทำให้อาณานิคมของพวกมันเติบโตอย่างรวดเร็วและมีประชากรกว่าหนึ่งล้านหรือพันล้านตัว
ทีมราชินีและมดงานบ่อยครั้งจะแยกออกไป และสร้างอาณานิคมใหม่
แต่กลยุทธ์นี้มีข้อเสีย:
เมื่ออาณานิคมเติบโตและผลิตลูกหลานจำนวนมาก
จะเกิดการกลายพันธ์และอาณานิคมใหม่จะปรับตัวตามสภาพแวดล้อมใหม่
DNA ของพวกมันจะค่อยๆเปลี่ยนจากรุ่นสู่รุ่น
และสะสมความแตกต่าง
นั่นทำให้หลังจากนั้นไม่นาน
มดที่แยกอาณานิคมออกมาจะกลายเป็นเหมือนญาติห่าง ๆ
และจะเริ่มแข่งขันกับอาณานิคมแม่
ในแถบพื้นเมืองของอเมริกาใต้ นี่คือพฤติกรรมของมดอาร์เจนตินา
ภายในอาณานิคมของพวกมัน พวกมันมีความร่วมมือกันและเป็นระเบียบอย่างมาก</description>
        </item>
        <item>
        <title>แสงสุดท้ายก่อนความมืดสุดท้าย - ดาวขาวและดาวดำ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:54:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿พวกเราสามารถที่จะดำรงชีวิตในจักรวาลนี้ได้ก็ต่อเมื่อเรายังมีแหล่งผลิตพลังงาน
น่าเสียดาย , ยังไงจักรวาลนี้ก็ต้องตายอยู่ดี. มันจะค่อยๆเกิดขึ้นอย่างช้าๆ, เป็นเวลาอีกหลายพันล้านปี
แต่มันจะเกิดขึ้นอย่างแน่นนอน ในมาตราเวลาระดับจักรวาล, ดาวฤกษ์อย่างดวงอาทิตย์ของเราจะหายไปในเวลาไม่นาน
โชคดีนะ, มันมีสถานที่ที่จะอยู่ตลอดกาลจากมุมของมนุษย์
ซากของดาวที่ตายแล้ว
ดาวแคระขาว
พวกมันอาจเป็นบ้านหลังสุดท้ายของมนุษย์ก่อนที่จักรวาลจะตายไป
ดาวประหลาดๆแบบนี้มันคืออะไร ,และเมื่อพวกมันตายอะไรจะเกิดขึ้น?
อายุขัยของดาวฤกษ์จะไม่แน่นอน
ขึ้นอยู่กับว่าพวกมันใหญ่แค่ไหน
เช่น ,ดาวฤกษ์ที่มีความหนาแน่นมหาศาล เผาไหม้อย่างเร็ว ตายอย่างรุนแรงในซุปเปอร์โนวา ในไม่กี่ล้านปีหลังจากเกิด
แต่พวกมันเป็นแค่ข้อยกเว้น
97% ของดาวฤกษ์ทั้งหมดจะสิ้นสุดชีวิตของพวกมันเป็นดาวแคระขาว
มีสองวิธีที่สามารถเกิดขึ้นได้คือ:
ดาวฤกษ์ขนาดเล็ก - ที่เรียกว่าดาวแคระแดง - จะเผาไหม้กว่าล้านล้านปี อย่างช้า ๆ จนในที่สุด จะกลาย เป็นดาวแคระขาว
ส่วนดาวฤกษ์ขนาดกลางเหมือนดวงอาทิตย์ของเราน่าสนใจกว่ามาก
ลองนึกภาพดวงอาทิตย์เป็นหม้อความดันขนาดใหญ่ที่หลอมไฮโดรเจนเป็นฮีเลียมในแกนผ่านแรงโน้มถ่วงของมัน
การฟิวชั่นขององค์ประกอบจะปล่อยพลังงานจำนวนมหาศาลออกมา
ที่ผลักดันออกไปด้านนอกและรักษาดาวที่ทำให้มันอยู่ในสภาพสมดุล
เมื่อดวงอาทิตย์แก่แล้ว ไฮโดรเจนในแกนจะเริ่มหมด
และดวงอาทิตย์จะเริ่มเผาก๊าซฮีเลียมเป็นธาตุที่หนักกว่า
ในขณะนั้น, มันก็จะผลัดผิวชั้นนอกของมัน
เมื่อขั้นตอนนี้จบลง กว่าครึ่งของมวลดวงอาทิตย์จะสูญเสียไปในอวกาศ เป็นส่วนหนึ่งที่เรียกว่า
เนบิวลาของดาวเคราะห์ข้ามผ่านนับล้านกิโลเมตร
สิ่งที่เหลืออยู่จะเป็นแกนเก่าของมัน:
ซากของดาวฤกษ์ , ดาวแคระขาว
ขณะที่ขนาดของมันก่อนหน้าจะมีเส้นผ่าศูนย์กลางใหญ่กว่านี้ประมาณ 100 เท่า
ตอนนี้มันมีขนาดเพียงประมาณเท่ากับโลก แต่ยังคงมีมวลประมาณครึ่งหนึ่งของในอดีต
ซึ่งหมายความว่ามันมีความหนาแน่นสูงมาก หนึ่งช้อนชาของดาวแคระขาวจะมีน้ำหนักเทียบเท่ากับรถยนต์
แรงโน้มถ่วงพื้นผิวของมันมีมากกว่า 100,000 เท่าเมื่อเทียบกับโลก
ถ้าคุณลองเหยียบบนนั้น ,คุณจะถูกบีบอัดกลายเป็นก้อนโคลนร้อน ๆ ในทันที</description>
        </item>
        <item>
        <title>ดาวสุดท้ายในจักรวาล - ดาวแดงอภิปราย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:32:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿วันหนึ่ง ดาวดวงสุดท้ายจะตายลง และเอกภพมืดมิดไปชั้่วนิรันดร์
ดาวดวงนั้นอาจเป็นดาวเเคระแดง ดาวฤกษ์ขนาดเล็กจิ๋วจำพวกหนึ่ง
อีกทั้ง ยังเป็นเดิมพันที่ดีที่สุดของพวกเรา ในการค้นหาชีวิตต่างดาว
และมันอาจเป็นบ้านหลังสุดท้ายของมนุษยชาติ ก่อนที่จะเอกภพจะไม่เอื้ออำนวยต่อการดำรงชีวิต
แล้วเรารู้อะไรเกี่ยวกับมันบ้าง และทำไมมันถึงเป็นความหวังสุดท้ายของพวกเราล่ะ?
ไม่ต่ำกว่าร้อยละ 70 ของดาวฤกษ์ในเอกภพ คือดาวแคระแดง
พวกมันเป็นดาวฤกษ์ที่มีขนาดเล็กที่สุด มีมวลประมาณ 7 ถึง 50% ของดวงอาทิตย์
ถึงแม้มันจะมีขนาดใหญ่กว่าดาวพฤหัสบดีไม่มากนัก แต่ก็ยังถือว่ามันใหญ่มากอยู่ดี
แสงของพวกมันค่อนข้างสลัว
จึงเป็นไปไม่ได้ที่จะสามารถมองเห็นได้ด้วยตาเปล่า
คุณไม่เคยมองเห็นพวกมันเลยในยามค่ำคืนแม้แต่ดวงเดียว
และถึงแม้จะใช้เทคโนโลยีทั้งหมดที่พวกเรามีในตอนนี้
เราสามารถสังเกตเห็นดาวแคระแดงได้อย่างชัดเจนในบริเวณรอบๆระบบสุริยะของเราได้เท่านั้น
ประมาณ 20 ใน 30 ของดาวฤกษ์ที่อยู่ใกล้โลก เป็นดาวแคระแดง
เช่นเดียวกับดาวฤกษ์ทั้งหมด ดาวแคระแดง เผาผลาญไฮโดรเจนให้เป็นฮีเลียม
แต่ในขณะที่ดาวฤกษ์ทั่วไปมีขนาดที่ใหญ่ขึ้น จากการเพิ่มขึ้นของอัตราการเผาผลาญฮีเลียมภายในแกนดาว
ดาวแคระแดงนั้นมีความเสถียรกว่า หมายความว่า ฮีเลียม และ ไฮโดรเจนนั้น ประสานกันอย่างมั่นคงถาวร
ดั้งนั้น กระบวนการเผาผลาญเชื้อเพลิงของมันจึงช้าจนไม่น่าเชื่อ ก่อนที่พวกมันจะดับไป
ดาวแคระแดงนั้นเผาผลาญได้ช้ามากๆ
อายุขัยเฉลี่ยของมันจึงอยู่ระหว่าง 1 ถึง 10 ล้านล้านปี
เทียบกับดวงอาทิตย์ที่มีอายุเหลืออีกเพียง 5000 ล้านปี
เพราะว่าจักรวาลพึ่งมีอายุได้เพียง 13,750 ล้านปี
จึงไม่มีดาวแคระแดงดวงใดที่สิ้นอายุขัยตั้งแต่เอกภพได้เรื่มถือกำเนิดขึ้น
ดาวแคระห์แดงในจำนวนล้านล้านดวงที่ดำรงอยู่ทุกดวง ยังเป็นแค่เด็กทารกอยู่เลย
พูดถึงเด็กตัวเล็กๆ ดาวฤกษ์ที่เล็กที่สุดในเอกภพทั้งมวล
นั้นก็คือดาวแคระแดงนั่นเอง เพราะว่าดาวแคระแดงขนาดเล็กมีแนวโน้มอย่างมากจที่ะกลายเป็นดาวฤกษ์</description>
        </item>
        <item>
        <title>การเปรียบเทียบขนาด – ดาวที่ใหญ่ที่สุดในจักรวาล ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:53:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวดวงใดใหญ่ที่สุดในจักรวาล?
แล้วเหตุใดถึงใหญ่ขนาดนั้น?
และดาวฤกษ์คืออะไรล่ะ?
สิ่งที่อยากจะเป็นดั่งดวงดาว
เราจะเริ่มต้นการเดินทางที่โลก ไม่ใช่เพื่อเรียนรู้อะไรบางอย่าง แค่ให้รู้สึกถึงสเกลอย่างคลุมเครือ
สิ่งที่เล็กที่สุดที่มีคุณสมบัติคล้ายดาวฤกษ์ คือดาวแก๊สยักษ์ขนาดใหญ่ หรือดาวแคระน้ำตาลแรกเริ่ม
เช่น ดาวพฤหัสบดี (Jupiter) ซึ่งเป็นดาวเคราะห์ที่มีขนาดใหญ่ที่สุดในระบบสุริยะ
มีขนาดใหญ่กว่าโลก 11 เท่า และมีมวลมากกว่าโลก 317 เท่า
และมีสิ่งเดียวกันกับที่ดวงอาทิตย์มีไม่มากก็น้อย
แค่มีในปริมาณที่น้อยกว่ามากๆ
ช่วงเปลี่ยนผ่านไปเป็นดาวฤกษ์นั้น เริ่มต้นด้วยดาวแคระน้ำตาล
ดาวร่วงสุดเฟล ที่สร้างความผิดหวังอย่างใหญ่หลวงแก่ดาวฤกษ์ตัวแม่
พวกมันมีมวลอยู่ระหว่าง 13 ถึง 90 เท่าของดาวพฤหัสบดี
ดังนั้น แม้ว่าเราจะเอาดาวพฤหัสบดี 90 ดวงมาขว้างใส่กัน
ถึงจะเพลินตาที่ได้ชม แต่ก็ไม่พอที่จะสร้างเป็นดาวฤกษ์ได้อยู่ดี
ที่น่าสนใจคือ การเพิ่มมวลมาก ๆ ให้กับดาวแคระน้ำตาลนั้น
ไม่ได้ทำให้มันใหญ่ขึ้นมากเท่าไหร่ แค่ภายในดาวหนาแน่นมากขึ้น
สิ่งนี้จะเพิ่มความดันในแกนกลาง มากพอที่จะทำให้ปฏิกิริยานิวเคลียร์ฟิวชันบางอย่างเกิดขึ้นอย่างช้า ๆ และวัตถุจะเรืองแสงเล็กน้อย
ดังนั้น ดาวแคระน้ำตาลจึงเป็นดาวแก๊สยักษ์ส่องสว่างชนิดหนึ่งที่ไม่เข้าพวกกับหมวดหมู่ใด ๆ สักเท่าไหร่
แต่เราอยากพูดถึงดาวฤกษ์ ถ้าไม่อยากเป็นดาวร่วง งั้นเราไปกันต่อดีกว่า
ดาวฤกษ์แถบลำดับหลัก (Main sequence stars)
เมื่อดาวแก๊สขนาดใหญ่มีมวลผ่านเกณฑ์ขั้นต่ำแล้ว แกนของมันจะร้อนและหนาแน่นพอที่จะลุกไหม้ได้
ไฮโดรเจนถูกหลอมรวมเป็นฮีเลียมในแกนกลางของดาว ปลดปล่อยพลังงานปริมาณมหาศาล
ดาวฤกษ์ที่เป็นเช่นนั้น จะถูกเรียกว่า &amp;ldquo;ดาวฤกษ์แถบลำดับหลัก&amp;rdquo;
ดาวฤกษ์แถบลำดับหลักที่มีมวลยิ่งมาก จะเป็นดาวที่ยิ่งร้อนและสว่างมาก และมีอายุขัยที่ยิ่งน้อย</description>
        </item>
        <item>
        <title>ไข่ใบหนึ่ง - เรื่องสั้น ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:58:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/h6fck_fryai/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿คุณตาย&amp;hellip;ในตอนที่คุณกำลังกลับบ้าน
มันเป็นอุบัติเหตุรถยนต์
มันเป็นเพียงเรื่องทั่วไป
แต่มันก็เป็นความตายของคุณ
มันเป็นการตายที่ไม่เจ็บปวด
หน่วยเเพทย์ฉุกเฉินพยายามสุดความสามารถในการช่วยคุณแล้ว แต่มันก็ไม่เป็นประโยชน์
ร่างคุณพังยับเยิน
มันดีกว่าแล้วแหละ เชื่อผมเถอะ
และนั่น&amp;hellip;.ก็เป็นตอนที่คุณได้เจอผม
ชายหนุ่ม: &amp;ldquo;เกิดอะไรขึ้น?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ผมอยู่ที่ไหน?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;คุณตายไง&amp;rdquo; ผมพูดออกไปตามตรง
ไม่มีเหตุผลที่ต้องเเต่งคำพูดสวยหรู
ชายหนุ่ม: &amp;ldquo;มีรถบรรทุกวิ่งมา&amp;hellip;&amp;rdquo;
&amp;ldquo;เเล้วจู่ๆมันก็ไถล&amp;hellip;&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ใช่&amp;rdquo;
ชายหนุ่ม &amp;ldquo;ผม&amp;hellip;.ผมตายเเล้วงั้นเหรอ?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ถูกต้อง&amp;rdquo;
&amp;ldquo;เเต่อย่าไปรู้สึกเเย่กับมันเลย ใครๆก็ตายทั้งนั้นแหละ&amp;rdquo;
คุณมองดูรอบๆ
มัน&amp;hellip;ไม่มีอะไรเลย มีแค่&amp;hellip;คุณกับผม
ชายหนุ่ม &amp;ldquo;ที่นี่มันคืออะไรกัน?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;นี่คือ&amp;hellip;โลกหลังความตายเหรอ?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ทั้งใช่และไม่&amp;rdquo;
ชายหนุ่ม &amp;ldquo;คุณคือ&amp;hellip;พระเจ้ารึเปล่า?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ใช่ ผมคือพระเจ้า&amp;rdquo;
ชายหนุ่ม &amp;ldquo;ลูกๆของผม&amp;hellip;ภรรยาผม&amp;rdquo;
พระเจ้า &amp;ldquo;พวกเขาทำไมหรือ?&amp;rdquo;
ชายหนุ่ม &amp;ldquo;พวกเขาจะไม่เป็นไรใช่ไหมครับ?&amp;rdquo;
พระเจ้า &amp;ldquo;นั่นเเหละที่ผมอยากได้ยิน&amp;rdquo; ผมบอก
&amp;ldquo;สิ่งเเรกที่คุณเป็นห่วงคือครอบครัวของคุณหลังจากความตาย นั่นเป็นเรื่องที่ดีนะ&amp;rdquo;
คุณมองผมอย่างสนใจ
สำหรับคุณเเล้ว ผมไม่ดูเหมือนพระเจ้าเท่าไหร่นัก
ผมดูเหมือนผู้ชายคนหนึ่ง หรืออาจจะเป็นผู้หญิง
หรือเป็นแค่ตัวตนจางๆที่มีพลัง
&amp;ldquo;อย่าห่วงเลย&amp;rdquo; ผมพูด &amp;ldquo;พวกเขาจะไม่เป็นอะไรหรอก&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ลูกๆจะจดจำคุณที่ว่าคุณเป็นพ่อที่สมบูรณ์แบบ&amp;rdquo;
&amp;ldquo;พวกเขาเติบโตมา โดยไม่มีช่วงเวลาเกลียดคุณเลย&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ภรรยาคุณ&amp;hellip;.ภายนอกจะร้องไห้&amp;rdquo;
&amp;ldquo;เเต่ก็โล่งใจอยู่ลึกๆ&amp;rdquo;
&amp;ldquo;พูดตามตรงนะ ชีวิตเเต่งงานคุณกำลังพังไม่เป็นท่าอยู่&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ถ้าพอจะเป็นการปลอบใจนะ เธอจะรู้สึกผิดจากความโล่งใจนั้นพอดู&amp;rdquo;
ชายหนุ่ม &amp;ldquo;เเล้วยังไงต่อล่ะทีนี้?&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>อธิบายดวงจันทร์ของดาวอังคาร - ฟอโบสและเดอิโมส MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:48:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿คำอธิบายดวงจันทร์ของดาวอังคาร
ดาวอังคารมีสองดวงจันทร์โฟบอสและดีมอส
พวกมันมีขนาดเล็กจริงๆ เล็กแค่ไหนน่ะหรือ ?
เมื่อเทียบกับดาวอังคารหรือดวงจันทร์ของเราเอง
มันเล็กเลยแหละ
แม้ว่าขนาด จะเป็นเรื่องของความเห็น
พื้นที่ผิวของพวกมันคือใกล้เคียงกับ บางส่วนของรัฐที่เล็กที่สุดในโลก
อย่าง ลักเซมเบิร์ก และ มอลตา
แม้ว่าโฟบอสและดีมอสจะไม่ได้น้ำหนักเบา
ในความเป็นจริงแรงโน้มถ่วงของพวกมันไม่ได้แรงพอ ที่จะทำให้พวกมันเป็นแบบแบบทรงกลม
ดังนั้นพวกมันเหมือนมันฝรั่งขนาดใหญ่ซะมากกว่า จะดูเหมือนดวงจันทร์
ทฤษฎีที่นิยมมากที่สุดของการกำเนิดของพวกมันคือ มันเคยเป็นส่วนหนึ่งของแถบดาวเคราะห์น้อย
กระทั่งแรงโน้มถ่วงของดาวพฤหัสบดีเตะพวกมันออกมา
จนดาวอังคารสามารถดึงดูดพวกมัน
โฟบอสโคจรรอบดาวอังคารที่ระยะทางเฉลี่ย 9,400 กิโลเมตรครบทุก 7 ชั่วโมงครึ่ง
มันอยู่กำลังอยู่ในสภาพที่จะเกิดการปะทะและ ใกล้ดาวอังคารมากขึ้น 2 เมตรในทุกปี
ใน 50-100 ล้านปี มันจะถูกฉีกเป็นชิ้น ๆ จากแรงโน้มถ่วงของดาวอังคาร,
และจะกลายเป็นแหวนที่สวยงาม
หรือมันจะชนเข้ากับดาวอังคาร
พลังงานที่ปล่อยออกในการปะทะกันครั้งนี้จะฆ่าทุกอย่าง บนดาวเคราะห์ขนาดเล็ก
ดังนั้นถ้ามีมนุษย์บนดาวอังคารแล้ว พวกเขาควรจะสร้างบังเกอร์ที่แข็งแกร่งมาก
ดีมอสที่ขนาดเล็กกว่า ในทางกลับกัน จะค่อยๆ หนีห่างจากดาวอังคาร
ในที่สุดมันจะออกไปในอวกาศและ ทิ้งดาวเคราะห์สีแดงโดดเดี่ยวอยู่เบื้องหลัง
ดังนั้นอีกไม่กี่ร้อยล้านปีดาวอังคารจะ ไม่มีดวงจันทร์เป็นของตัวเอง
เว้นแต่จะมันจะจัดการดึงดูดดาวเคราะห์น้อยมาอีก
คำบรรยายภาษาอังกฤษโดย Dan9er คำบรรยายภาษาไทยโดย ytuaeb sciencemath
Subtitles by the Amara.org community</description>
        </item>
        <item>
        <title>การอภิปรายวิกฤติการณ์โลกเกี่ยวกับยาปฏิชีวนะ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:02:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿คุณจะว่าอย่างไร ถ้าเราบอกคุณว่าในขณะนี้ มนุษยชาติกำลัง
ร่วมมือกันเพื่อที่จะสร้างแบคทีเรียดื้อยาที่สมบูรณ์แบบ?
แบคทีเรียที่สามารถฆ่าผู้คนได้หลายร้อยล้านคน?
เอาล่ะ สิ่งนี้กำลังเกิดขึ้นในขณะนี้เลย
เรากำลังอยู่ในกระบวนการสร้างสุดยอดแบคทีเรีย
แบคทีเรียเป็นหนึ่งในสิ่งที่เก่าแก่ที่สุดเท่าที่เคยมีชีวิตอยู่บนโลกใบนี้
เป็นสิ่งที่เล็กที่สุดที่เรายังถือว่ามีชีวิตอยู่ พวกนี้ถือเป็นเจ้าแห่งการเอาชีวิตรอด
ซึ่งสามารถพบได้ทุกที่
แบคทีเรียส่วนใหญ่จะไม่เป็นอันตรายกับเรา
ร่างกายของคุณเป็นที่อยู่อาศัยของแบคทีเรียกว่าล้านล้านเซลล์ แบคทีเรียพวกนี้ช่วยให้คุณมีชีวิตอยู่ได้
แต่แบคทีเรียพวกอื่นก็สามารถบุกเข้าสู่ร่างกายคุณ แพร่กระจายตัวอย่างรวดเร็ว และฆ่าคุณได้
แต่ก่อนผู้คนนับล้านมักจะตายจากการติดเชื้อแบคทีเรีย
จนกระทั่งเราจะได้พัฒนาสุดยอดอาวุธของมนุษย์ชาติ นั่นคือยาปฏิชีวนะ
ร่วมกันกับการให้วัคซีน ยาปฏิชีวนะปฎิวัติการการแพทย์
และช่วยชีวิตหลายล้านชีวิต
ยาปฏิชีวนะฆ่าแบคทีเรียส่วนใหญ่ที่อ่อนแอได้อย่างรวดเร็ด
เหลือไว้เพียงผู้รอดชีวิตกลุ่มเล็กๆ
ที่ระบบภูมิคุ้มกันของเรา จัดการต่อได้อย่างง่ายดาย
ยาปฏิชีวนะทำสื่งเหล่านี้ได้อย่างไร?
สมมุติว่าแบคทีเรียเป็นเครื่องจักรที่ซับซ้อนมาก
ขนาดมีกระบวนการมากหมายหลายพันกระบวนการ เพื่อที่จะทำให้เครื่องจักรนั้นยังคงเดินเครื่องและทำงานได้
ยาปฏิชีวนะทำลายเครื่องจักรเครื่องนี้
ยกตัวอย่างเช่น ด้วยการรบกวนกับกระบวนการเผาผลาญอาหารของมัน
การชะลอการเจริญเติบโตของมันอย่างมาก ดังนั้นพวกมันจึงไม่เป็นภัยคุกคามต่อร่างกายเท่าไร
ยาปฏิชีวนะอื่นๆ โจมตีดีเอ็นเอเพื่อป้องกันไม่ให้แบคทีเรียจำลองดีเอ็นเอของตัวมันได้
ซึ่งหยุดการเพิ่มจำนวนของแบคทีเรีย แล้วฆ่ามันในที่สุด
หรือเพียงแค่ฉีกชั้นนอกของแบคทีเรียให้เป็นชิ้นๆ
เพื่อให้อวัยวะภายในของมันรั่วออกมาข้างนอกทำให้มันตายอย่างรวดเร็ว
ทั้งหมดนี้เกิดขึ้นโดยไม่ต้องรบกวนเซลล์ของร่างกาย
แต่ขณะนี้ การวิวัฒนาการทำให้ทุกอย่างซับซ้อนมากขึ้น
ด้วยความบังเอิญสุดๆ แบคทีเรียเพียงส่วนน้อยจากทั้งหมดที่บุกรุกร่างกายของคุณ
อาจจะมีการพัฒนาวิธีเพื่อปกป้องตนเอง
ตัวอย่างเช่น ด้วยการสกัดกั้น ยาปฏิชีวนะ
และเปลี่ยนแปลงโมเลกุลของมัน ทำให้ยาปฎิชีวนะไม่มีผล
หรือใช้พลังงานของมันไปกับการปั้มยาปฎิชีวนะออกจากตัวเอง
ก่อนที่ยาจะทำความเสียหายต่อแบคทีเรีย
ถึงมีแบคทีเรียที่ดื้อยาปฎิชีวนะบ้าง ก็ยังไม่ใช่เรื่องใหญ่มากนัก
เนื่องจากระบบภูมิคุ้มกันของร่างกาย ยังสามารถจัดการกับพวกมันได้
แต่ถ้าหลบหนีได้สำเร็จ พวกมัน อาจแพร่กระจายภูมิคุ้มกันต่อยาปฎิชีวนะได้
แบคทีเรียแพร่กระจายภูมิคุ้มกันได้อย่างไร?
อย่างแรกเลย แบคทีเรียมีดีเอ็นเอสองชนิด
โครโมโซมและส่วนที่ลอย อย่างอิสระที่เรียกว่าพลาสมิด</description>
        </item>
        <item>
        <title>เริ่มต้นของทุกสิ่ง -- ทฤษฎีบังคับใหญ่ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:53:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/wndggl73ihy/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จุดเริ่มต้นของสรรพสิ่ง!
&amp;ldquo;บิ๊กแบง&amp;rdquo;!
ทฤษฏีที่บอกว่าเอกภพ ได้เกิดขึ้นและมีวันสิ้นสุด
จนกระทั่งศตวรรษที่ 20 นักวิทยาศาสตร์ส่วนใหญ่
เห็นด้วยกับแนวคิดที่ว่า เอกภพไม่มีวันสิ้นสุดและไม่มีอายุขัย
จนทฤษฏีของไอน์ไสตน์ ได้อธิบายเกี่ยวกับแรงดึงดูดได้ดีกว่า
และเอ็ดเวิร์ด ฮับเบิ้ล ได้ค้นพบว่า จักรวาลกำลังเคลื่อนที่ออกจากกัน
ซึ่งสอดคล้องกันกับการทำนายก่อนหน้านี้
ในปี 1964 รังสีคอสมิคได้ถูกค้นพบโดยบังเอิญ
ซึ่งเป็นหลักฐานของยุคแรกหลังการเกิดจักรวาล ร่วมกับหลักฐานอื่นๆ แล้ว
ทำให้ ทฤษฏี &amp;ldquo;การเกิดบิ๊กแบง&amp;rdquo; ได้รับการยอมรับ
ต่อมา โลกก็มีการพัฒนาเทคโนโลยี กล้องโทรทรรศน์อวกาศฮับเบิล
ทำให้เราได้ปะติดปะต่อภาพรวมเกี่ยวกับ การเกิดบิ๊กแบงและโครงสร้างของจักรวาล
เมื่อเร็วๆ นี้ หลายหลักฐานชี้ว่าเอกภพกำลังขยายตัวด้วยความเร่ง
แต่ &amp;ldquo;บิ๊กแบง&amp;rdquo; เกิดขึ้นได้อย่างไรล่ะ
จะมีบางอย่างสิ่งเกิดขั้นจากความว่างเปล่าได้หรือ?
มาดูกัน!
Kurzgesagt!
เราข้ามจุดก่อนเกิดบิ๊กแบงไปเลยแล้วกัน
ก่อนอื่น ต้องบอกเลย บิ๊กแบงนั้นไม่ใช่การระเบิด!
แต่เป็นการขยายตัวของพื้นที่ว่าง พร้อมๆ กันต่างหาก
เอกภพมีขนาดเล็กมากๆ ในช่วงเริ่มต้น และสามารถขยายตัวได้รวดเร็วจนเท่ากับขนาดลูกฟุตบอล
เอกภพไม่ได้ขยายตัวเป็นดาวหรืออะไรทั้งนั้น แต่ขยายเป็นพื้นที่ว่างเปล่า
เอกภพไม่ได้ขยายตัวเข้าสิ่งใดเลย เพราะตัวมันเองก็ไม่มี &amp;ldquo;ขอบ&amp;rdquo;
หมายความว่า ไม่มี &amp;ldquo;ขอบ&amp;rdquo; ก็ไม่มี &amp;ldquo;ข้างนอก&amp;rdquo; ของเอกภพเหมือนกัน
เอกภพก็มีเพียงเท่านี้
ในสภาพที่ร้อน หนาแน่นแบบนี้
พลังงานได้แสดงตัวเป็นอนุภาคที่มีอยู่ชั่วประเดี๋ยว
จากกลูออน คู่ของควาร์กได้ถูกสร้างขึ้นซึ่งพุ่งเข้าชนกันเอง
เมื่อมีกลูออนที่มากขึ้น</description>
        </item>
        <item>
        <title>เชื้อไวรัส Ebola อธิบาย - วิธีที่ร่างกายของคุณต่อสู้เพื่อการอยู่รอด ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:25:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ไวรัสอีโบลาอันตรายเพราะอะไร?
เพราะอะไรไวรัสจึงได้มีอำนาจเหนือ&amp;hellip;
&amp;hellip;ระบบภูมิคุ้มที่ซับซ้อนได้อย่างรวดเร็ว&amp;hellip;
&amp;hellip;และมีผลกระทบอย่างมาก?
มาดูว่าอีโบล่าทำอะไรบ้าง
อีโบล่าคือไวรัส
ไวรัสคือสิ่งที่เล็กมาก
ประกอบด้วย RNA หรือ DNA
และโปรตีนอีกจำนวนหนึ่ง
และเปลือกหุ้มอันหนึ่ง
มันไม่มีความสามารถในการทำอะไร
ด้วยตัวเองเลย
และสามารถมีชีวิตรอดและแพร่ขยายโดยการทำให้เซลล์ติดเชื้อเท่านั้น
เพื่อหลีกเลี่ยงสิ่งนี้ เราจึงมีระบบภูมิคุ้มกัน
ระบบภูมิคุ้มกันนั้นซับซ้อนมาก
ดังนั้นเราได้ทำวีดีโอแนะนำ
ที่จะช่วยให้คุณเข้าใจได้ง่ายขึ้น
ซึ่งมันหน้าตาอย่างนี้
โดยเราจะเน้นไปส่วนสำคัญที่จะทำให้เข้าใจอีโบล่า
และลืมเรื่องอื่นไปก่อน
โดยทั่วไป เดนไดรติกเซลล์ (dendritic cells) จะกระตุ้นกองทัพ..
&amp;hellip;ของเซลล์ป้องกันไวรัส, เซลล์สนับสนุน&amp;hellip;
&amp;hellip;และโรงงานสร้างภูมิต้านทาน (แอนติบอดี้)
ที่ทำงานร่วมกับเซลล์ป้องกัน
เพื่อกำจัดการติดเชื้อภายในชั่วระยะเวลาวันเดียว
แต่เมื่ออีโบล่าโจมตี มันจะตรงไป&amp;hellip;
&amp;hellip;จัดการระบบภูมิคุ้มกัน
เซลล์บางส่วนที่ถูกครอบงำคือ
เดนไดรติกเซลล์ ซึ่งเป็นมันสมองของ
ระบบภูมิคุ้มกัน
ไวรัสอีโบล่าเข้าสู่เดนไดรติกโดย
ผูกตัวเองเข้ากับตัวรับสำหรับการเคลื่อนที่เซลล์
เมื่อเข้าไปได้ มันจะแยกเปลือกนอกออกและปล่อย
สารพันธุกรรม นิวคลีโอโปรตีน และเอนไซม์
โดยย่อ มันได้เข้าควบคุมเซล์
ยกเลิกระบบป้องกันของเซลล์และ
ปรับเปลี่ยนระบบของเซลล์ใหม่
เซลล์นี้ได้กลายเป็นเครื่องมือสำหรับสร้างไวรัส
และใช้ทรัพยากรที่มีในการสร้างไวรัสอีโบล่า
เมื่อเซลล์อิ่มตัว มันละลายเมมเบรนออกมา
และไวรัสนับล้านได้ถูกปล่อยเข้ามาในเนื้อเยื้อ
ไวรัสไม่เพียงแค่สะกัดกั้นเดนไดรติกเซลล์&amp;hellip;
&amp;hellip;จากการกระตุ้นกองกำลังที่มีความเฉพาะในการต่อต้านไวรัส
มันยังเปลี่ยนแปลงพวกเซลล์ด้วยการส่งสัญญาณโปรตีน&amp;hellip;
&amp;hellip;ที่หลอกเซลล์ที่มีความเฉพาะนั้น&amp;hellip;
&amp;hellip;เพื่อให้จบชิวิตของตัวมันเองก่อนเวลาที่สมควร
ดังนั้นระบบภูมิคุ้มกันจึงถูกแทรกแซงอย่างหนัก
และไม่สามารถที่จะโต้ตอบได้
เมื่อไวรัสทำการแบ่งตัว เรากำลังพูดถึงระดับพันล้าน
มีเซลล์ที่ต้องจัดการกับเซลล์ที่ติดเชื้อ</description>
        </item>
        <item>
        <title>ไวรัสที่มีความรุนแรงที่สุดบนโลก ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/4u5i8gyb79y/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:14:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/4u5i8gyb79y/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในปี 1970 หัวไก่หลายพันหัว ตกลงมาจากท้องฟ้าในยุโรป
ทำให้สุนัขจิ้งจอกและสัตว์อื่นๆ สับสนและมีความสุขมาก
ทำไมล่ะ?
พวกมันเต็มไปด้วยวัคซีนเพื่อต่อสู้กับ ไวรัสที่ร้ายแรงที่สุดเท่าที่มนุษย์เคยรู้จัก
ตั้งแต่ช่วงปี 1930 การระบาดของโรคพิษสุนัขบ้า ได้แพร่กระจายไปทั่วประชากรสัตว์ป่าในยุโรป
ในที่สุดมนุษย์ก็ต้องการ ที่จะกำจัดไวรัสนี้ไปในคราวเดียว
โรคพิษสุนัขบ้านั้นตั้งชื่อตาม Lyssa
ซึ่งเป็นวิญญาณกรีกโบราณที่บ้าคลั่ง และตามหลอกหลอนเรามากว่า 4000 ปี
มันสามารถเปลี่ยนสัตว์ให้กลายเป็นอสูรร้าย และเปลี่ยนมนุษย์ให้กลายเป็นซอมบี้ที่กลัวน้ำ
แต่สิ่งที่ทำให้โรคพิษสุนัขบ้านั้นน่าหลงไหล
นั้นไม่ใช่แค่ความประหลาด และความอันตรายของการติดเชื้อเท่านั้น
แต่ยังรวมถึงความสามารถ ในการหลีกเลี่ยงการป้องกันของเราด้วย
[INTRO]
ไวรัสนั้นอยู่ระหว่างความเป็นกับความตาย
มีแค่คำสั่งทางพันธุกรรมไม่กี่อย่าง ที่ต้องการเซลล์สิ่งมีชีวิตเพื่อเพิ่มจำนวน
ลิซซาไวรัสนั้นเรียบง่ายกว่าไวรัสชนิดอื่น
มันมียีนเพียง 5 ยีน
ซึ่งเป็นคำสั่งสำหรับโปรตีน 5 ตัว ที่ทำให้มันสามารถแก้ปัญหาที่ซับซ้อนได้
ทำให้สัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมติดเชื้อ หลีกเลี่ยงระบบภูมิคุ้มกันของมัน
เดินทางไปยังสมอง เพิ่มจำนวนตัวเอง และแพร่เชื้อไปยังโฮสต์ใหม่
มาดูกันว่าจะเกิดอะไรขึ้นหากคุณติดเชื้อ
ทุกอย่างเริ่มต้นจากการกัด ส่วนใหญ่จากสุนัข ที่มีไวรัสหลายล้านตัวอยู่ในน้ำลาย
ทำให้มันเข้าไปในเนื้อเยื่อลึก เป้าหมายคือเซลล์ประสาทของคุณ
พวกมันอาศัยสายเคมีไฟฟ้าที่ส่งสัญญาณ ไปทั่วร่างกายของคุณ และสายเคมีนั้นยืดได้ถึง 1.5 เมตร
โดยมีกลไกของเซลล์ ที่ปลายด้านหนึ่งและมีขั้วรับอีกด้าน
ขั้วรับเป็นที่ที่เซลล์พูดคุยกัน โดยส่งสารเคมีเพื่อถ่ายทอดข้อมูล
ลิซซาไวรัสอาจจับกับตัวรับ ที่มีความสำคัญต่อกระบวนการนี้
และเข้าไปในเซลล์ประสาทที่ไม่น่าสงสัย
ข้างในนั้น ลิซซาไวรัสต้องแก้ปัญหาใหญ่
มันต้องไปที่กลไกของเซลล์เพื่อ เข้าควบคุมเซลล์และเพิ่มจำนวนไวรัส
และเนื่องจากเซลล์ประสาทค่อนข้างยาว นี่จึงเป็นหนทางที่ยาวไกล</description>
        </item>
        <item>
        <title>รูปแบบของรูปร่างที่สร้างขึ้นจากการที่รูปร่างดังกล่าวกำลังกำจัดกาแล็กซี่ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/v4z8edijxgk/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:58:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/v4z8edijxgk/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จักรวาลดูเหมือนมหาสมุทรที่ว่างเปล่าและกว้างใหญ่ ประปรายไปด้วยเกาะกาแล็กซีที่หายาก&amp;hellip;
แต่นี่เป็นเพียงภาพลวงตา
มีเพียงส่วนเล็กๆ ของอะตอมทั้งหมดที่พบในกาแล็กซี ขณะส่วนที่เหลือคาดว่าล่องลอยอยู่ที่มวลสารระหว่างดาวฤกษ์
เช่นเดียวกับรากของต้นไม้ใหญ่ ก๊าซจะกระจายออกจากกาแล็กซีแต่ละแห่ง
แรงโน้มถ่วงนำพามวลใหม่ๆ เข้าสู่ป่าจักรวาลที่หนาแน่นแห่งนี้
ที่มวลสารระหว่างดาวฤกษ์นี้ มีวัตถุดิบในการสรรค์สร้าง คือ ไฮโดรเจนและฮีเลียม
ถักทอเป็นแผ่นและเส้นใยที่ไหลเข้าสู่กาแล็กซี ซึ่งในที่สุดมันก็สร้างดาวฤกษ์ขึ้นมา
แต่ถ้าเรามองลึกลงไป เราจะเห็นว่าใครคือผู้รับผิดชอบที่แท้จริง นั่นคือ ควอซาร์ (Quasar)
ซึ่งเป็นวัตถุทรงพลังที่สุดเพียงหนึ่งเดียวที่มีอยู่
มีขนาดเล็กเท่าเม็ดทรายเมื่อเทียบกับแม่น้ำแอมะซอน
มันอาศัยอยู่ในใจกลางของกาแล็กซีบางแห่ง ส่องแสงด้วยพลังของดาวฤกษ์นับล้านล้านดวง
พ่นไอพ่นของสสารขนาดใหญ่ออกมา เปลี่ยนแปลงรูปร่างของจักรวาลรอบตัวมันใหม่ทั้งหมด
มันมีพลังมากพอจนสามารถฆ่ากาแล็กซีได้
มันคืออะไร? และพวกมันหล่อหลอม โครงสร้างของเอกภพตามต้องการได้อย่างไร?
[INTRO]
Everywhere You Look, Weird Things in the Sky
ในปี 1950 นักดาราศาสตร์สังเกตเห็น คลื่นวิทยุลึกลับดังมาจากจุดต่างๆ ทั่วทั้งท้องฟ้า
พวกมันถูกตั้งชื่อว่า &amp;ldquo;แหล่งกำเนิดคลื่นวิทยุคล้ายดาวฤกษ์&amp;rdquo; หรือ &amp;ldquo;ควอซาร์&amp;rdquo;
เนื่องจากพวกมันมีจุดเหมือนดาวฤกษ์ แต่มองเห็นได้ ผ่านคลื่นวิทยุมากกว่าแสงที่มองเห็นได้ด้วยตาเปล่า
ทุกอย่างเกี่ยวกับมันเป็นเรื่องแปลก
บางส่วนกระพริบ บ้างก็ปล่อยรังสีเอ็กซ์พลังงานสูง นอกจากคลื่นวิทยุ แต่ทั้งหมดดูเหมือนจะมีขนาดเล็กมาก
พวกมันยังเคลื่อนที่เร็วมาก มากถึง 30% ของความเร็วแสง
คำอธิบายเดียวคือ พวกมันต้องอยู่ห่างไกลจนความเร็วของมัน คือการขยายตัวของเอกภพที่กำลังเคลื่อนที่ห่างจากเรา
แต่ระยะทางที่มหาศาลนี้หมายความว่า ควอซาร์ไม่ได้เป็นเพียงแค่ดาวฤกษ์
แต่เป็นแกนกลางของกาแล็กซีที่ยังทำงานอยู่ ซึ่งห่างออกไปหลายพันล้านปีแสง!</description>
        </item>
        <item>
        <title>อธิบายระบบภูมิคุ้มกัน 1 - การติดเชื้อจากแบคทีเรีย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:19:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ชีวิตคุณถูกโจมตีทุกวินาที
แบคทีเรีย ไวรัส เห็ดรานับล้านๆ พยายามเปลี่ยนคุณให้เป็นบ้านของพวกมัน
เพราะฉะนั้นร่างกายของเราจึงต้องพัฒนากองทัพที่เล็กแต่ซับซ้อน เต็มไปด้วย ยาม ทหาร หน่วยข่าวกรอง โรงงานอาวุธ และผู้ส่งสาร
เพื่อปกป้องคุณไม่ให้&amp;hellip; เอ่อ ตาย
วิดีโอนี้จะแบ่งระบบภูมิคุ้มกันออกเป็น 12 งาน เช่น ฆ่าศัตรู สื่อสาร ฯลฯ
และเซลล์ 21 ประเภท กองกำลังโปรตีนอีก 2 ชนิต
เซลล์แต่ละเซลล์มีหน้าที่ได้สูงสุด 4 หน้าที่
ลองเพิ่มความสัมพันธ์ระหว่างกันดู
ทีนี้เรามาลองทำให้มันเข้าใจง่ายขึ้นกันดีกว่า
เริ่มแรก เราจะกำหนดสีให้แต่ละหน้าที่
เติมสีให้เซลล์ต่างๆ
สีตรงกลางแสดงถึงหน้าที่หลักของเซลล์
ส่วนสีรอบๆคือหน้าที่รองลงมา
ระบบภูมิคุ้มกันโดยรวมจะมีหน้าตาประมาณนี้&amp;hellip;
และความสัมพันธ์เช่นนี้
เป็นความวุ่นวายที่สุดยอดจริงๆเลยใช่ไหม?
ในวิดีโอนี้ เราจะพูดถึงเพียงเซลล์พวกนี้
เกิดอะไรขึ้นเมื่อมีอาการติดเชื้อ
วันที่สวยงามวันนึง อยู่ดีๆตะปูเก่าก็ปรากฏขึ้น แล้วคุณก็ดันไปโดนมันทิ่มเข้าให้
แนวป้องกันแรกของระบบภูมิคุ้มกันคุณคือผิวหนัง
แบคทีเรียโดยรอบฉวยโอกาสเข้าไปในแผลของคุณ
พวกมันขยายจำนวนขึ้น 2 เท่าตัวทุกๆ 20 นาทีโดยใช้สารอาหารในร่างกาย
ตอนแรก มันยังน้อยเกินไปกว่าที่เราจะรู้ แต่เมื่อมันมีจำนวนมากจนถึงจุดๆหนึ่ง
มันพวกมันเริ่มเปลี่ยนพฤติกรรมมาทำร้ายร่างกายเราโดยเปลี่ยนแปลงสภาพแวดล้อมรอบตัว
ระบบภูมิคุ้มกันต้องหยุดมันโดยเร็วที่สุด
ในลำดับแรก เซลล์ยามหรือที่รู้จักในชื่อมาโครฟาจ
พวกมันเป็นเซลล์ขนาดใหญ่ ทำหน้าที่ปกป้องทุกๆขอบเขตของร่างกาย
โดยส่วนใหญ่แล้ว พวกมันเพียงอย่างเดียวก็สามารถจัดการการโจมตีได้
เพราะแต่ละตัวสามารถกินผู้บุกรุกได้มากถึง 100 ตัว</description>
        </item>
        <item>
        <title>ปริภูมิฟาอราดอกซ์ - มีมนุษย์ต่างดาวทั้งหมดไปไหน? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:10:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เราเป็นสิ่งมีชีวิตเดียวในจักรวาลอันกว้างใหญ่ ?
ขอบเขตของจักวาลเท่าที่สังเกตได้มีขนานเส้นผ่าศูนย์กลาง 9หมื่นล้าน ปีแสง
มีอย่างน้อยเป็น 1แสนล้าน กาแลคซี
และใน 1แสนล้าน มีดวงดาวประมาณ 1ล้านๆ ดวง
เมื่อเร็ว ๆ นี้เราได้รู้ว่าดาวเคราะห์เป็นสิ่งที่มีอยู่ทั่วไป
และอาจมี ล้านล้านล้านล้าน ของดาวเคราะห์ที่เอื้อต่อการอาศัยของสิ่งมีชีวิต ในจักรวาล
ซึ่งหมายความว่า มีโอกาสมากมายสำหรับชีวิตในการพัฒนาและอยู่ใช่มั้ย?
แต่มันอยู่ที่ไหนกัน?
ถ้ามีเยอะขนาดนั้น จักรวาลจะไม่ได้เต็มไปด้วยยานอวกาศแล้วหรอ
เอางี้ ย้อนกลับไปสักนิดหนึ่ง
แม้ว่าจะมีมนุษย์จากคนละอารยธรรม จากกาแลคซีอื่น ๆ
เราก็ไม่มีทางรู้เกี่ยวกับพวกเค้า
โดยทั่วไปแล้ว อะไรก็ตามที่อยู่ด้านนอกกาแล็คซี่ไกล้เคียง
เราเรียกว่า &amp;ldquo;กลุ่มท้องถิ่น&amp;rdquo; และดูเหมือนจะห่างไกลมากที่จะไปถึง
เพราะ การขยาย ของจักรวาล
แม้ว่าเราจะมียานอวกาศที่เร็วมากๆ
มันจะก็ใช้เวลาหลายพันล้านปี ที่จะไปถึงสถานที่เหล่านี้
กับการเดินทางในอวกาศที่ว่างเปล่า
ดังนั้นขอมุ่งเน้นไปที่ &amp;lsquo;&amp;lsquo;ทางช้างเผือก&amp;rsquo;&amp;rsquo;
ทางช้างเผือกเป็นดาราจักรของเราเอง
ประกอบไปด้วยดวงดาว 4แสนล้าน ดวง
ใช่มีดาวอยู่มากมาย คร่าวๆก็คือมากกว่าหมื่นเท่าของทรายบนโลก
มีประมาณ 20 พันล้านดาวคล้ายดวงอาทิตย์ในทางช้างเผือก
และประมาณการว่า ในทุกๆ 5 ของพวกเขามีดาวเคราะห์ที่ขนาดเท่ากับโลกและเอื้ออาศัยกัน
พื้นที่ที่มีองประกอบ ที่ช่วยให้มีชีวิตอยู่
ถ้ามีเพียง 0.1% ของดาวเคราะห์เหล่านั้นมีสสิ่งมีชีวิต ก็เท่ากับจะมี 1 ล้าน ดาวเคราะห์ที่มีชีวิตในทางช้างเผือก
แต่รอก่อน ยังมีอีก</description>
        </item>
        <item>
        <title>ความเลวร้ายของมดที่เป็นทาส ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/qsbe1pd8oce/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:17:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/qsbe1pd8oce/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ทุกสิ่งเปลี่ยนไปเมื่อดินแดนของผู้ค้าทาสเข้าโจมตี
สิ่งที่เคยเป็นอาณานิคมที่เฟื่องฟู ปัจจุบันกลายเป็นดินแดนที่ถูกยึดครอง
ทาสต้องทำงานรับใช้เจ้านายคนใหม่จนกว่าพวกมันจะตาย มีเพียงเหยื่อรายใหม่ที่ถูกปล้นอย่างโหดเหี้ยมเข้ามาแทนที่
แต่ให้เราย้อนกลับไปที่จุดเริ่มต้น
[INTRO]
สงครามโลกของมดที่กำลังคร่าชีวิตนับล้านทุกวัน
แต่ในโลกที่โหดร้ายของเหล่ามด สงครามแบบซึ่งๆ หน้าไม่ใช่หนทางเดียว
มดประมาณ 50 สายพันธุ์ฝึกฝนการใช้แรงงานทาส ซึ่งเป็นการแบ่งงานที่รุนแรงที่สุด
เราไม่รู้ว่าสิ่งนี้เริ่มอย่างไร แต่มดบางสายพันธุ์ ทำให้การค้าที่โหดร้ายนี้สมบูรณ์แบบ
พบกับ Polyergus เผ่ามดผู้ค้าทาสที่แข็งแกร่งที่สุด
มีหลายสายพันธุ์ แต่ปกติแล้วมีความยาว 4-10 มม. มีลำตัวสีน้ำตาลถึงดำและมีขากรรไกรล่างรูปเคียว
Polyergus เชี่ยวชาญด้านการค้าทาส มากจนเสียความสามารถในการดูแลพวกมันเอง
พวกมันไม่ทำความสะอาด สร้างรัง ดูแลลูก หรือหาอาหารให้ตัวเอง
พวกมันมีอยู่เพื่อโจมตีมดตัวอื่นเท่านั้น
มีทาสคิดเป็น 80% ถึง 90% ของมดในอาณาจักรของมัน
ดังนั้น Polyergus ไม่กี่ร้อยตัว และราชินีตัวเดียวจึงควบคุมมดทาสนับพันตัว
เราจะสรุปและทำให้สิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับ Polyergus กลายเป็นเรื่องใหญ่เรื่องเดียว
คุณสามารถค้นหาข้อมูลเพิ่มเติม ได้ในแหล่งข้อมูลของเรา!
ตอนนี้เราจะโชว์ให้เห็นถึงความโหดร้ายของธรรมชาติ
The Raid
มันเริ่มต้นขึ้นในช่วงเช้าของฤดูร้อนที่อากาศเย็นสบาย บนทุ่งหญ้าที่มีแสงแดดส่องถึง
ร่วมเป็นพยานในฝูงมด Formica กว่าหมื่นตัว ซึ่งเป็นลูกพี่ลูกน้องทางพันธุกรรมของ Polyergus
ซึ่งสร้างรังเจริญงอกงามอยู่ใต้ดิน
พวกมันเป็นสกุลที่แพร่หลาย บางชนิดเป็นนักสู้ที่ดี บางชนิดเป็นนักสร้างที่ยิ่งใหญ่ และบางชนิดเป็นชาวนา
พวกมันมักได้รับการต้อนรับจากมนุษย์ เพราะพวกมันล่าสัตว์ร้ายที่ทำร้ายป่า
ไม่มีใครสังเกตเห็นหน่วยสอดแนมของ Polyergus ตัวหนึ่งที่ปรากฏตัวขึ้นในเช้าวันนี้ ก่อนที่จะหายไปอีกครั้ง</description>
        </item>
        <item>
        <title>วันที่ไดโนเสาร์ตาย - นาทีต่อนาที ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/dfcbjmgehma/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:41:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/dfcbjmgehma/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ภาพลวงตาที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในชีวิตคือความต่อเนื่อง
66 ล้านปีก่อน ความต่อเนื่องของไดโนเสาร์มีมาตั้งแต่
165 ล้านปีก่อน และดูเหมือนว่าจะยังไม่มีอะไรเปลี่ยนไป
โลกนั้นอบอุ่น รื่นรมย์ และดินแดนส่วนใหญ่ปกคลุมไปด้วยป่าเขียวชอุ่ม
และความหลากหลายอันน่าทึ่งของต้นไม้ ดอกไม้ ต้นเฟิร์น และสัตว์เลื้อยคลานอีกเป็นล้านๆ ตัว
ไดโนเสาร์มีอยู่ทั่วทุกที่ และแยกเป็นไดโนเสาร์ที่มี หลากหลายทางสายพันธุ์ ทั้งขนาดและรูปร่าง
ไททันโนซอรัส ยักษ์ใหญ่ผู้อ่อนโยน อยู่ร่วมโลกกับ สัตว์ร้ายชื่อดังอย่างไทแรนโนซอรัส เร็กซ์
หรือเอ็ดมอนโตซอรัส เพคติโนดอนล่าอยู่ในพง ขณะที่เอ็ดมอนโตซอรัส
เดินเตร่อยู่ริมชายฝั่งและหนองน้ำ สรวงสวรรค์โบราณ เป็นโลกที่เต็มไปด้วยสิ่งมีชีวิต
66 ล้านปีก่อน อาจจะเป็นเมื่อตอนบ่ายวันอังคาร ชีวิตก็เป็นเหมือนเมื่อ
วันก่อน หรือเมื่อพันปีก่อน หรือเมื่อเกือบล้านปีก่อน
สิ่งต่างๆ ดูเหมือนจะดีสำหรับเพื่อนไดโนเสาร์ขนปุกปุยของเรา จนกระทั่งจุดเล็กๆ จุดนึงในท้องฟ้าเปลี่ยนไป
{Intro}
ถ้าหากว่าไดโนเสาร์ดูดาว คืนหนึ่งพวกมันอาจจะสังเกตเห็นดาวดวงใหม่
เป็นจุดเล็กๆ ที่ในหลายสัปดาห์ต่อมาค่อยๆ มีขนาดใหญ่ขึ้นและสว่างขึ้น
จนกระทั่งถึงวันสำคัญวันหนึ่ง มันเหมือนกับดวงจันทร์อีกดวงบนท้องฟ้า
แล้วจู่ๆ มันก็หายไปจากสายตา เหมือนกับจุ่มลงไปในเงาของโลก
อีกไม่กี่ชั่วโมงต่อมา ภาพลวงตาของความต่อเนื่องก็ถูกเก็บไว้
จนกระทั่งมันไม่มีอีกต่อไปแล้ว ในตอนเช้าจู่ๆ สิ่งนั้นก็ปรากฎขึ้นมาอีกครั้ง
ตอนนี้มันมีขนาดใหญ่เกือบเท่ากับดวงอาทิตย์ บนท้องฟ้าและใหญ่ขึ้นทุกวินาที
มุ่งหน้าไปที่ชายฝั่ง ใกล้กับคาบสมุทรยูคาตัน
ดาวเคราะห์น้อยใช้เวลาแค่ไม่กี่วินาทีผ่านชั้นบางๆ ระหว่างอวกาศและพื้นดินเพื่อพุ่งชน
เมื่อเข้าสู่ชั้นบรรยากาศแล้ว จะมีความเร็วเกือบ 60 เท่าของความเร็วเสียง
ลองมาหยุดเวลากัน</description>
        </item>
        <item>
        <title>ทึ่งเฟอร์มี II - วิธีแก้ปัญหาและความคิด - ที่มาของมนุษย์ต่างดาวอยู่ที่ไหน? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:54:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในทรายทุกเม็ดบนโลกจะมีดวงดาวกว่า หนึ่งหมึ่นดวงในจักรวาลที่สามารถสังเกตได้
เรารู้ว่าอาจมีดาวเคราะห์เป็นล้านล้านดวง
ฉะนั้น พวกต่างดาวไปไหนหมดละ
นี่เรียกว่า &amp;ldquo;Fermi Paradox&amp;rdquo;
ถ้าคุณอยากเรียนรู้เพิ่มเติม ดูตอนที่ 1 สิ
ในตอนนี้ เราจะดูความเป็นไปได้ของ Fermi Paradox
ว่าเราจะมีอนาคตอันสดใส หรือโดนทำลายราบคาบ
การท่องอวกาศมันยาก แต่เป็นไปได้ มันเป็นความท้าทายครั้งใหญ่ในการเดินทาง ไปยังดาวเคราะห์ดวงอื่นๆ
วัสดุจำนวนมหาศาลจะถูกนำไป สร้างยานอวกาศบนวงโคจร
เราต้องเตรียมประชากรที่เพียงพอที่จะเริ่ม จากศูนย์ได้ในการเดินทางกว่าพันๆ ปีนี้
และดาวเคราะห์อาจไม่อำนวยต่อการอยู่อาศัย เหมือนที่เห็นจากโลกก็ได้
มันเป็นเรื่องยากมากๆ ที่จะสร้างยานอวกาศ ที่จะเดินทางแบบนี้ได้
และการเดินทางระหว่างดวงดาว อาจไม่เกิดขึ้นจริงก็ได้
และเมื่อดูจากเวลา จักรวาลนั้นเก่าแก่มาก
บนโลก ชีวิตเริ่มต้นเมื่อ 3.6 พันล้าน ปีที่แล้ว
มนุษย์เกิดขึ้นเมื่อ 250,000 ปีที่แล้ว
และเทคโนโลยีสื่อสารทั่วโลกเพิ่ง เกิดขึ้นเมื่อ 100 ปีที่แล้วเอง
ไม่แน่ อาจมีอารยธรรมต่างดาวอายุกว่าล้านปี ที่ตั้งรกรากบนระบบสุริยะกว่าพันระบบก็ได้
และเราอาจคลาดพวกเขาไป
อาจมีซากอารยธรรมบนดาวเคราะห์ดวงอื่นก็ได้
สิ่งมีชีวิตกว่า 99% บนโลกสูญพันธ์ไปแล้ว
และเราอาจมีชะตากรรมเดียวกันในไม่ช้าก็ได้
สิ่งมีชีวิตที่มีปัญญาอาจพัฒนา เดินทางไปตาม ระบบดวงดาว และตายจากไปเป็นวัฏจักร
แต่อารยธรรมระหว่างดาวไม่อาจได้มาพบกัน
ไม่แน่ มนุษย์ต่างดาวอาจกำลังมองขึ้นไปบน ท้องฟ้า พูดว่า &amp;ldquo;มีเอเลี่ยนจริงหรือเปล่า&amp;rdquo;
แต่ก็ไม่มีเหตุผลที่มนุษย์ต่างดาวจะเหมือน กับอารยธรรมของเรา</description>
        </item>
        <item>
        <title>รูปภาพเปรียบเทียบขนาดของรูปร่างดำที่ใหญ่ที่สุดในจักรวาล ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/0fh9cgrhq-k/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:13:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/0fh9cgrhq-k/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สิ่งที่ใหญ่ที่สุดในจักรวาล คือ หลุมดำ
ตรงกันข้ามกับสิ่งต่างๆ อย่างดาวเคราะห์หรือดาวฤกษ์
มันไม่มีขีดจำกัดของขนาดทางกายภาพ และสามารถขยายใหญ่โตได้อย่างไม่สิ้นสุด
แม้ว่าในความเป็นจริง จะต้องมีบางสิ่งเกิดขึ้น เพื่อสร้างหลุมดำประเภทต่างๆ
ตั้งแต่หลุมเล็กๆ ไปจนถึงหลุมที่ใหญ่ที่สุดในจักรวาล
ดังนั้น หลุมดำเติบโตได้อย่างไร และหลุมดำใหญ่ที่สุดได้ถึงเพียงใด?
[INTRO]
วิดีโอนี้จะไม่พูดถึงว่า หลุมดำทำงานหรือก่อตัวอย่างไร
เนื่องจากเราได้พูดถึงรายละเอียด ในซีรีส์หลุมดำและดาวนิวตรอนไปแล้ว
คุณสามารถตรวจสอบมันได้ภายหลัง
ตอนนี้เรากำลังสนใจที่จะ ค้นหาสิ่งที่ใหญ่ที่สุดในจักรวาล
เรามาเริ่มกันเลย จากจุดที่เล็กมากๆ
หลุมดำยุคแรกเริ่ม
เป็นหลุมดำชนิดที่เล็กที่สุด อาจมีหรือไม่มีอยู่จริงก็ได้
หากมีอยู่จริง มันอาจเป็นวัตถุที่เก่าแก่ที่สุด ในจักรวาล เก่าแก่กว่าอะตอมเสียอีก
พวกมันจะก่อตัวขึ้นหลังจากเกิดบิ๊กแบง
เมื่อจักรวาลมีพลังงานรุนแรงจนหนาแน่น
จนกระเป๋าเล็กๆ ที่หนาแน่นกว่าเพื่อนบ้าน เพียงเล็กน้อยสามารถผลิตหลุมดำได้
หลุมดำยุคแรกเริ่มที่เล็กที่สุดที่ยังคงมีอยู่ จะมีน้ำหนักล้านล้านกิโลกรัม ประมาณนั้น
มวลเท่ากับภูเขาลูกใหญ่ ถึงอย่างนั้น มันก็ไม่ได้ใหญ่ไปกว่าโปรตอน
หลุมดำยุคแรกเริ่มที่มีมวลเท่ากับโลก จะใหญ่กว่าเหรียญเพียงเล็กน้อย
ทำให้มันหายากมากๆ เราจึงหามันไม่เจอเลย
ถ้ามันมีอยู่จริง มันอาจเป็น สสารมืดลึกลับที่รวมกาแล็กซีไว้ด้วยกัน
มาดูหลุมดำประเภทต่างๆ ที่เรารู้ว่ามันมีอยู่จริงกัน
หลุมดำดาวฤกษ์
ในการสร้างหลุมดำ เราจำเป็นต้อง บีบอัดสสารจนมันยุบลงสู่ตัวมันเอง
หลังจากนั้น ยิ่งเราโยนมวลให้มากเท่าไหร่ มันก็จะใหญ่มากขึ้นเท่านั้น
ในจักรวาลปัจจุบัน เฉพาะเหตุการณ์จักรวาล ที่รุนแรงที่สุดเท่านั้นที่สร้างสภาวะที่จำเป็นได้
เช่น การรวมกันของดาวนิวตรอน หรือเมื่อ แกนของดาวมวลมากยุบตัวในซุปเปอร์โนวา
เพื่อให้มีหน่วยในการเปรียบเทียบด้วย
เราจะใช้มวลของดวงอาทิตย์ ประมาณ 2 ล้านล้านล้านกิโลกรัม</description>
        </item>
        <item>
        <title>ไวรัสที่ทำให้เสียชีวิตมากที่สุด (ครั้งที่สอง) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/kr57ax0owmk/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:31:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/kr57ax0owmk/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สัตว์ประหลาดไม่กี่ตัวที่วิวัฒนาการสร้างขึ้นมา ประสบความสำเร็จในการทำร้ายเรา
ในฐานะของไวรัสวาริโอลา ซึ่งเป็นสาเหตุของโรคฝีดาษ
การสังหารหมู่ที่เกิดขึ้นนั้นน่ากลัวและไร้ความปราณีมาก จนเป็นครั้งแรกที่บังคับให้มนุษยชาติต้องลงมืออย่างแท้จริง
มันเป็นหนึ่งในชัยชนะที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของเผ่าพันธุ์เรา ที่เอาชนะพลังอันเก่าแก่ของธรรมชาติ
ซึ่งทั้งหมดเกิดขึ้นได้จาก… วัว
[INTRO]
วาริโอลาคือไวรัส เป็นเครื่องจักรขนาดเล็ก ที่พยายามแพร่พันธุ์ตัวเองเท่านั้น
หลักฐานของมันถูกพบในมัมมี่อียิปต์และ ในงานเขียนจากอินเดียและจีนที่มีอายุ 3,000 ปี
1,300 ปีที่แล้ว โรคฝีดาษคร่าชีวิตประชากรญี่ปุ่นไปมากถึงหนึ่งในสาม
ในปีค.ศ. 1600 โรคนี้เป็นหนึ่งในสาเหตุการตายที่สำคัญทั่วโลก
ในยุโรปช่วงปลายศตวรรษที่ 18 มันคร่าชีวิตผู้คนไป 400,000 คนต่อปี
หนึ่งในสามของผู้ที่เป็นโรค ตาบอดเนื่องจากไวรัสนี้
แม้แต่ในศตวรรษที่ 20 ซึ่งเป็นช่วงเวลาสั้นๆ ในประวัติศาสตร์ มันก็ยังคร่าชีวิตผู้คนไปอย่างน้อย 300 ล้านคน
โรคฝีดาษเป็นสัตว์ประหลาดดุร้ายที่กลับมาครั้งแล้วครั้งเล่า เพื่อฆ่า ทำให้พิการ และทำลายสังคม
วาริโอลาเป็นอันตรายถึงตายมาเป็นเวลานาน อย่างน่าเหลือเชื่อได้อย่างไร?
และทำไมเราถึงลืมความน่ากลัวของมันได้เร็วขนาดนี้?
ในปี 2023 เหลือห้องปฏิบัติการเพียง 2 แห่ง ที่ยังเก็บไวรัสนี้ที่ยังมีชีวิตสำหรับการวิจัยอย่างเป็นทางการ
ในโคลท์โซโว, รัสเซีย และในแอตแลนตา, สหรัฐฯ
แน่นอนว่าเป็นความคิดที่ดี เพราะมันก็คงจะไม่มีอะไรผิดพลาดหรอก?
ลองสมมติว่าเกิดเหตุการณ์ผิดพลาด ที่ไวรัสแพร่ออกไปและคุณติดเชื้อ
จะเกิดอะไรขึ้นกับคุณบ้าง?
วาริโอลาแพร่เชื้อได้สูงและจับตัวเป็นละอองเล็กๆ ซึ่งคุณหายใจเข้าไป
ทันใดนั้นมันเริ่มติดเชื้อในเซลล์ที่เรียงตัวในคอของคุณ และเริ่มฆ่าเซลล์เพื่อสร้างความโกลาหล
เพราะอะไรกัน?
เพื่อหลอกให้ร่างกายของคุณทำงาน
เมื่อใดก็ตามที่เซลล์ในร่างกายของคุณตายอย่างรุนแรง
เซลล์ภูมิคุ้มกันของคุณจะรีบไปยังตำแหน่ง ที่เกิดการติดเชื้อทันทีเพื่อช่วยเหลือ</description>
        </item>
        <item>
        <title>โคโรนาไวรัส สิ่งที่ควรรู้ และสิ่งที่ควรทำ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:40:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/btn-goy9voy/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในเดือนธันวาคม 2562 ทางการจีน
ได้แจ้งให้ชาวโลกได้รู้ว่ามีไวรัสชนิดหนึ่งกำลังระบาดในประเทศ
ไม่กี่เดือนต่อมา ไวรัสตัวนี้กระจายไปยังหลายประเทศ
ยอดผู้ป่วยเพิ่มเป็นเท่าตัวภายในเวลาไม่กี่วัน
ชื่อไวรัสชนิดนี้คือ
โคโรนาไวรัสสายพันธุ์กลุ่มอาการทางเดินหายใจเฉียบพลันรุนแรง 2
ซึ่งก่อให้เกิดโรคที่เรียกว่า COVID-19 หรือที่คนทั่วไปมักเรียกง่าย ๆ ว่าโคโรนาไวรัส
จริง ๆ มันส่งผลอย่างไรกับเราหลังติดเชื้อนี้?
และพวกเราควรรับมืออย่างไร?
ไวรัสเป็นเพียงสารพันธุกรรมที่ถูกหุ้ม รวมกับโปรตีนบางชนิด
ไม่อาจเรียกว่าเป็นสิ่งมีชีวิตได้ด้วยซ้ำ
มันสามารถขยายจำนวนได้ผ่านการเข้าสู่เซลล์ที่มีชีวิต
โคโรนาสามารถแพร่กระจายผ่านพื้นผิวต่าง ๆ
แต่ก็ยังไม่มีข้อมูลแน่ชัดว่ามันจะอยู่บนพื้นผิวได้นานขนาดไหน
ดูเหมือนว่าช่องทางหลักของการติดต่อจะผ่านละอองที่มีคนไอ
หรือตอนที่คุณจับผู้ป่วย และจับหน้าตัวเอง
ขยี้ตา หรือจับจมูก
ไวรัสเริ่มต้นเข้าสู่ร่างกายผ่านจุดนี้
ก่อนที่จะเข้าสู่ส่วนที่ลึกลงไป
จุดหมายของพวกมันคือลำไส้ ม้าม
หรือปอด ซึ่งพวกมันสร้างผลกระทบได้รุนแรงที่สุด
แค่ไวรัสโคโรนาเพียงจำนวนเล็กน้อย
สามารถสร้างสถานการณ์ที่ลำบากพอตัวได้เลย
ในปอดมีเซลล์เยื่อบุผิวอยู่นับพัน ๆ ล้านตัว
พวกนี้เป็นเหมือนพรมแดนของร่างกายคุณ
คอยบุผิวอวัยวะภายในและชั้นเยื่อเมือกเอาไว้
ซึ่งกำลังจะติดเชื้อในไม่ช้า
โคโรนาไวรัสจะเชื่อมต่อกับตัวรับพิเศษตัวหนึ่ง ของเยื่อหุ้มเซลล์ของเหยื่อ
เพื่อแทรกซึมสารพันธุกรรมของมันเข้าไป
เซลล์ซึ่งไม่รู้ตัวกับสิ่งจะที่เกิดขึ้น
ก็เริ่มทำตามคำสั่งง่าย ๆ ที่ได้รับมาใหม่
ก็อปปี้ และประกอบร่าง
เซลล์จะเริ่มเต็มไปด้วยก็อปปี้ของไวรัสดั้งเดิมจำนวนมาก
จนกระทั่งถึงจุดวิกฤติ
และได้รับคำสั่งสุดท้าย
ทำลายตัวเองทิ้ง
เซลล์ก็จะสลายตัวเองไป
ปล่อยโคโรนาชุดใหม่จำนวนมาก ซึ่งเตรียมพร้อมจะโจมตีเซลล์อื่น ๆ ต่อไป
จำนวนเซลล์ที่ติดเชื้อเติบโตอย่างทวีคูณ
หลังจากสิบวัน ประมาณหนึ่งล้านเซลล์จะติดเชื้อ
และมีไวรัสประมาณพันล้านตัวอยู่ในปอด
ไวรัสยังไม่สร้างความเสียหายมากนักจนถึงตอนนี้</description>
        </item>
        <item>
        <title>ประวัติศาสตร์และอนาคตของทุกสิ่ง -- เวลา ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:42:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เราสามารถทำความเข้าใจกับเวลาสั้นๆ ได้โดยง่าย
แต่ถ้าหากเรามองไปยังช่วงเวลาที่ยาวนาน
มันแทบจะเป็นไปไม่ได้ที่จะทำความเข้าใจมันทั้งหมด
ถ้าเช่นนั้น เราต้องเริ่มจากจุดเล็กๆ
จากนาที จากชั่วโมง จากวัน
คุณอาจจะใช้เวลา 24 ที่ผ่านมาไปกับการนอนหลับ, การทำงาน, พร้อมๆ กับกาแฟสักแล้วหนึ่ง!
อย่างไรก็ตาม กรุณาดูทีวีให้น้อยลง
เอาล่ะ มองไปยังปี 2013 เราแทบจะไม่ทันสังเกตุเลยว่า&amp;hellip;
บอดี้การ์ดของฮิตเลอร์เสียชีวิตในวัย 96 ปี
และในเดือนมิถุนายน นายเอ็ดเวิร์ด สโนเดน เปิดเผยเรื่องราวของ NSA
ย้อนไปอีกสักหน่อย ศตวรรษที่ 21 ยังเริ่มต้นและกำลังจะเป็นรูปเป็นร่าง
โดยเหตุการณ์ 11 กันยายน ที่นำไปสู่สงครามอิรักครั้งที่ 3
โอ้ &amp;hellip;และเว็บไซต์ Facebook กับ โทรศัพท์สมาร์ทโฟนได้ดึงเอาชีวิตของเราไป
แต่เราพึ่งจะเริ่มต้น
ย้อนกันไปอีกหน่อย
ศตวรรษที่ 20 มีเหตุการณ์สำคัญเช่นกัน
หลังจาก 2 ครั้งของสงครามโลก
สงครามเย็นยาวนานกินเวลาเกือบครึ่งศษวรรษ
ช่วงชีวิตของคนทั่วๆ ไปอยู่ในช่วงเวลาของเหตุการณ์เหล่านี้
รวมถึงต้นกำเนิดของอินเทอร์เน็ต จุดเริ่มต้นของยุคแห่งข้อมูลข่าวสาร
มนุษย์ที่อายุมากที่สุดที่ยังมีชีวิตอยู่ มิซาโอ โอกะวะ ได้เกิดในปี 1898
นั่นหมายความว่าช่วงเวลาที่เธอเกิด &amp;hellip; นั่นใกล้เวลาของนโปเลียน
มากกว่าเวลาในยุคปัจจบัน
ในช่วงเวลา 500 ปีที่ผ่านมา วิถีชีวิตมนุษย์ได้เปลี่ยนแปลงอย่างมาก</description>
        </item>
        <item>
        <title>เข้าใจกระแสน้ำอุ่น ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:02:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สายพานลำเลียงแห่งมหาสมุทรและกระแสน้ำอุ่น (Gulf Stream)
กระแสน้ำมหาสมุทรมีอิทธิพลโดยตรงต่อชีวิตของเรา
มันกำหนดสภาพอากาศ ภูมิอากาศ และอีกหลายอย่างของเรา
กระแสน้ำมหาสมุทรและระบบลม
นำพาความร้อนจากเส้นศูนย์สูตรมาสู่ขั้วโลก
และกระบวนการคล้ายกับเครื่องจักรขนาดใหญ่สำหรับภูมิอากาศโลก
ในมหาสมุทร มีกระแสน้ำจำนวนมาก
สิ่งที่เรียกว่า สายพานลำเลียงแห่งมหาสมุทร คือสิ่งที่สำคัญต่อภูมิอากาศของเรา
คำๆ นี้อธิบายการรวบตัวกันของกระแสน้ำ
ซึ่งมีผลคือ 4 ใน 5 ของมหาสมุทรโลกแลกเปลี่ยนน้ำระหว่างกัน
พวกมันก่อให้เกิดระบบหมุนเวียนระดับโลก
สายพานลำเลียงถูกเรียกว่า การไหลเวียนของเทอร์โมฮาไลน์ (Thermohaline Circulation)
คำว่า &amp;ldquo;เทอร์โม&amp;rdquo; อ้างอิงถึงอุณหภูมิ
และคำว่า &amp;ldquo;ฮาไลน์&amp;rdquo; สำหรับส่วนที่เป็นเกลือของน้ำ
ทั้งสองอย่างกำหนดความหนาแน่นของน้ำ
ในระหว่างที่มวลของน้ำถูกเคลื่อนที่บางส่วนโดยลม
แต่โดยหลักแล้วความแตกต่างของความหนาแน่นในมหาสมุทรโลก
มีส่วนในการเคลื่อนไหวมากกว่า
น้ำอุ่นมีความหนาแน่นน้อยกว่าและลอยขึ้นในขณะที่น้ำเย็นจมลง
ความหนาแน่นของน้ำมากขึ้นโดยการที่มีเกลือมากขึ้นด้วย
ณ เส้นศูนย์สูตร ความร้อนจากดวงอาทิตย์มีความแรงมากกว่า
ซึ่งเป็นผลให้มีการระเหยจำนวนมากและทำให้เกลือให้น้ำมีมากขึ้น
และนั่นคือที่ที่กระแสน้ำอุ่นเริ่มต้นขึ้น
กระแสน้ำอุ่นสำคัญมากต่อภูมิอากาศยุโรป
ความยาวถึง 10,000 กิโลเมตรทำให้นี่คือกระแสน้ำที่ยาวและเร็วที่สุดบนโลก
และมันอุ่นมากๆ
ที่ความเร็วประมาณ 2 เมตร ต่อ วินาที จะนำพาน้ำ 100 ล้านลูกบาศก์เมตร ต่อ วินาที
ไปยังยุโรป
และทำให้เกิดลมพัดจากตะวันออกเฉียงใต้ หรือ ลมค้า (Trade Wind)
ผลักดันผิวน้ำอุ่นไปสู่ทิศตะวันตกเฉียงเหนือ ไปสู่
อ่าวเม็กซิโก ที่ๆ อุณหภูมิสูงขึ้นไปถึง 30 องศา เซลเซียส</description>
        </item>
        <item>
        <title>ปฏิทินแห่งยุคมนุษย์อวกาศปี 12,020  🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:32:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มันเป็นช่องเวลาที่สวยงามที่สุดของปี
ปฎิทินในยุคแห่งอวกาศของมนุษย์ชาติปี12,020
คุณสามารถสั่งซื้อได้จนกว่าของจะหมด และจะไม่มีอีกแล้ว
ในไม่กี่ปีก่อนพวกเราได้หันกลับไปมองความสำเร็จของพวกเรา
บรรพบุรุษที่ปูทางให้โลกที่สวยงามกว่าเดิมให้กับเรา
หนึ่งหมื่นปีก่อน
ในปีนี้เราจะมองไปยังอนาคตของ
มนุษย์ชาติและวิธีที่เราจะได้สำรวจอวกาศในอีกหมื่นปี
12ภาพประกอบที่จะพาคุณไปยัง ทะเลก๊าซในรูปของเหลวบนไททัน
อาณานิคมบนดาวอังคาร
พายุเมฆบนยูเรนัส
และอีกหลายจุดพักของการเดินทางที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของมนุษย์ชาติ
มีความสุขกับ การขนส่งทั่วระบบสุริยะจาก สหรัฐ และสุดท้ายในยุโรปด้วย
สั่งซื้อตอนนี้เพื่อรับปฎิทินจำนวนจำกัดของพวกเรา
ทำให้เด็กของคุณ,ครอบครัว,และเพื่อนมีความสุข
หรือเพื่อสร้างระยะห่างจากความว่างเปล่าข้างในตัวคุณ
คุณรู้ว่าอะไรใช้ได้กับคุณ
คุณสามารถซื้อปฎิกันพร้อมกับแก้วเป็ด,เสื้อฮูด,หรือโปสเตอร์ ถ้าคุณต้องการ
เราจะใส่ข้อเสนอนิดหน่อยลงไป
ขอบคุณมากๆสำหรับหนึ่งพันคนที่ได้ปฎิทินของปีล่าสุด
เพราะคุณเราจึงยังคงให้เเชแนลนี้ฟรีสำหรับทุกคนและสร้างสิ่งที่สวยงามได้
สุขสันต์ปีแห่งดวงดาว12,020</description>
        </item>
        <item>
        <title>การตายของผึ้งแมลงอธิบาย - พยาฆ์ร้าย สารพิษและมนุษย์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:14:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สังคมมนุษย์นั้นซับซ้อนและเปราะบางมาก
สร้างมาจากรากฐานอันหลากหลาย
หนึ่งในนั้นคือ ผึ้ง
1 ใน 3 ของอาหารที่มนุษย์บริโภค ถูกทำเกิดขึ้นได้โดยผึ้ง
พวกมันมีความสำคัญมาก ถ้าหากผึ้งตายไป
พืชอีกหลายชนิดจะตายตามไปด้วย
ทำให้ผู้คนหลายล้านอดตายในปีต่อมา
นอกจากนั้น ผึ้งยังมีผลกระทบทางเศรษฐกิจอย่างมหาศาล
มูลค่าของพืชที่ถูกพวกมันผสมเกสรในแต่ละปี
ประมาณ สองแสนหกหมื่นห้าพันล้านเหรียญสหรัฐ(ประมาณ 9 ล้านล้านบาท)
อาหารที่เราได้รับจะหมดไป ถ้าปราศจากพวกมัน
หรืออาจผลิตได้น้อยลงมาก
อาหาร เช่น แอปเปิล, หัวหอม, ฟักทอง และพืชที่ใช้สำหรับการปศุสัตว์
ดังนั้นจึงสำคัญสำหรับนมและเนื้อของเรา
ไอน์สไตน์มีคำพูดที่กล่าวว่า
หากผึ้งตาย มนุษย์จะตายในอีกไม่กี่ปี
จริงๆแล้ว เขาไม่ได้พูดแบบนั้น
แต่ก็มีความจริงอยู่ในประโยคนั้น
มันคงรู้สึกไม่ดีนัก แต่ผึ้งเริ่มจะหายไปแล้ว
รังผึ้งหลายล้านรังได้ตายลงในเพียงไม่กี่ปีมานี้
คนเลี้ยงผึ้งทั้วโลก ต้องสูญเสียรังผึ้งไป 30 - 90% เป็นประจำทุกปี
ในสหรัฐฯ ผึ้งหลายตัวเริ่มสูญเสียความมั่นคง
จากห้าล้านรังในปีค.ศ. 1988 เหลือสองล้านห้าแสนรังในวันนี้
ตั้งแต่ปีค.ศ. 2006 ปรากฏการณ์นี้ถูกเรียกว่า&amp;quot;รังผึ้งล่มสลาย&amp;quot;
ซึ่งเกิดผลกระทบกับผึ้งในหลายประเทศ
และเราไม่แน่ใจว่าสาเหตุคืออะไร
เรารู้ว่าทั้งหมดเป็นเรื่องที่จริงจังมาก
ในช่วงไม่กี่สิบมานี้ ผึ้งถูกรุกรานจากศัตรูที่อันตรายอย่างมาก
Acarapis woodi ปรสิตที่มาจากหนังสยองขวัญ
เป็นไรขนาดเล็กที่แพร่เชื้อในท่อหายใจของผึ้ง
พวกมันวางไข่และกินอาหารจากของเหลวของเหยื่อ
ทำให้ผึ้งอ่อนแอลงอย่างมาก และดำรงชีวิตที่เหลือในตัวผึ้ง
หรือ ไรวาร์รัว(Varroa destructor) เป็นชื่อที่เหมาะสมแล้ว เพราะพวกมันสามารถขยายพันธ์ุ</description>
        </item>
        <item>
        <title>โน่นคือการมองโลกในแง่ดีและไม่มีความหมาย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:32:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿การดำรงอยู่ของมนุษย์ทำให้เกิดความกลัวและสับสน
ไม่กี่พันกว่าปีที่ผ่านมา เราเกิดรู้สำนึกและพบว่าตัวเองอยู่ในสถานที่แปลก
มันเต็มไปด้วยสิ่งมีชีวิตอื่น ๆ เราสามารถกินมัน; สัตว์บางชนิดอาจกินเรา
มีของเหลวที่เราจะดื่มได้; มีของที่เราสามารถใช้มันเพื่อทำสิ่งอื่นมากขึ้น
ท้องฟ้าในเวลากลางวันมีลูกบอลสีเหลืองเล็ก ๆ ที่ทำให้ผิวเราอบอุ่น
ท้องฟ้ายามค่ำคืนที่เต็มไปด้วยแสงระยิบระยับสวยงาม
เห็นได้ชัดว่า สถานที่แห่งนี้ถูกสร้างขึ้นมาสำหรับเรา
บางสิ่งบางอย่างที่ดูแลเรา
เราอยู่ที่บ้าน นี่เองที่ทำให้ทุกอย่างไม่ค่อยสับสนและน่ากลัว
แต่เมื่อเวลาผ่านไป เราได้เรียนรู้เกี่ยวกับโลกและตัวเราเองมากขึ้น
เราได้เรียนรู้ว่าแสงระยิบระยับไม่ได้ฉายเพื่อเรา
พวกมันแค่เป็นแบบนั้น
เราได้รู้ว่าเราไม่ได้อยู่ที่ใจกลางของสิ่งที่เราเรียกว่าจักรวาล
และมันมีอายุมากกว่าที่เราคิด
เราได้เรียนรู้ว่าเราประกอบขึ้นจากสิ่งเล็กๆที่ไม่มีชีวิตจำนวนมาก
ซึ่งประกอบเป็นสิ่งที่ใหญ่กว่าที่มีชีวิตด้วยเหตุผลบางอย่าง
และเราเป็นแค่สถานะชั่วคราว
ในประวัติศาสตร์ย้อนกลับไปกว่าพันล้านปี
เราได้เรียนรู้ ว่า เราอยู่ในจุดที่ชุ่มชื้นของสิ่งที่เคลื่อนที่รอบ ๆ ดาวขนาดกลาง
ในพื้นเงียบสงบของแขนข้างหนึ่งของกาแล็คซี่
ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มกาแลคซี่
ที่เราไม่เคยจากมันไปไหน
และกลุ่มนี้เป็นเพียงหนึ่งในพันที่รวมกันเป็นกาแล็คซี่ Supercluster
แต่แม้ว่า Supercluster ของเราเป็นเพียงหนึ่งในพัน
มันก็เป็นสิ่งที่เราเรียกว่า จักรวาลที่สำรวจได้
จักรวาลอาจจะใหญ่เป็นล้านเท่า
แต่เราไม่มีทางรู้ได้
เราสามารถพูดว่าราวๆ 200 พันล้านกาแลคซี
หรือดาวนับล้านล้านดวง (นับไม่ไหว)
แต่ทั้งหมดของตัวเลขเหล่านี้ไม่มีความหมายอะไร
สมองของเราไม่สามารถเข้าใจได้
จักรวาลมีขนาดใหญ่เกินไป
แต่ขนาดไม่ได้เป็นที่น่าหนักใจมากที่สุด
มันคือเวลาต่างหาก
หรือพูดง่ายๆ คือ เวลาที่เรามีอยู่
ถ้าคุณโชคดีพอที่อายุถึงหนึ่งร้อยปี
คุณจะมีเวลา 5200 สัปดาห์
หากตอนนี้ คุณอายุ 25 ปีแล้ว
คุณเหลือ 3900 สัปดาห์</description>
        </item>
        <item>
        <title>มลพิษทางพลาสติก: มนุษย์กำลังเปลี่ยนโลกเป็นพลาสติกอย่างไร ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:57:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เมื่อพระเจ้าได้ให้พรอย่างหนึ่งแก่ไมดัส เขาจึงปราถนาว่าให้ทุกสิ่งอย่างที่เขาจับต้องนั้นกลายเป็นทอง
ไมดัสมีความสุขอย่างมาก ไม่ว่าจะ ต้นไม้ หิน หรือ สิ่งปลูกสร้างต่าง ๆ ล้วนแปรเปลี่ยนเป็นทอง
แต่หลังจากนั้นไม่นานเขาได้พบว่าแม้กระทั้ง อาหารก็ยังเปลี่ยนเป็นทองเช่นเดียวกัน
กระทั่งเขาได้กอดลูกสาวเขาเพื่อบรรเทาความเจ็บปวด เขาก็พบว่ามันสายไปแล้ว
ชายผู้ร่ำรวยนี้ หิวโหย ใจสลายและโดดเดี่ยว
มนุษยชาติก็ได้รับพรคล้ายกันนี้เมื่อเราสามารถเปลี่ยนของเหลว ที่มีกลิ่นเหม็นสีน้ำตาลกลายเป็นสิ่งมหัศจรรย์ - พลาสติก
มันถูก สะอาด สะดวก มันได้เปลี่ยนวิถีชีวิตของเรา
แต่สิ่งมหัศจรรย์ทางเทคโนโลยีนี้ได้อยู่นอกเหนือการควบคุมเสียแล้ว
สิ่งแวดล้อมของเราเต็มไปด้วยพลาสติก
พวกมันอยู่ในเนื้อสัตว์ที่เรากิน และตอนนี้พวกมันก็หาทางเข้ามาอยู่ในตัวเราได้แล้ว
[อินโทร]
พลาสติกคืออะไร ?
ส่วนใหญ่ในประวัติศาสตร์มนุษยชาติ เรานั้นใช้ สิ่งที่เราหาเจอในธรรมชาติมาสร้างสิ่งที่เราต้องการ
แต่การสร้างสรรค์พลาสติกเมื่อ 100 ปีที่แล้วนั้น ได้เปลี่ยนแปลงโลกอย่างสิ้นเชิง
พลาสติกสร้างจากโพลิเมอร์ (polymer) - กลุ่มของโมเลกุลที่ต่อกันยาวเป็นลูกโซ่
โพลิเมอร์พบเจอได้ในธรรมชาติทุก ๆ ที่ : ผนังเซลล์ ผ้าไหม เส้นผม ปีกแมลง รวมกระทั่งดีเอ็นเอ (DNA)
แต่มันก็สามารถสร้างขึ้้้นมาได้ด้วย
โดยการสลายพันธะน้ำมันดิบให้กลายเป็นส่วน ๆ และจัดเรียงใหม่เราก็จะได้โพลิเมอร์สังเคราะห์มา
โพลิเมอร์สังเคราะห์มีคุณสมบัติที่ไม่ธรรมดา
พวกมันมีน้ำหนักที่เบา ทนทาน และ สามารถเป็นได้เกือบทุกรูปทรง
พลาสติกสามารถผลิตในปริมาณเยอะ ๆ ได้โดยง่าย ไม่ต้องทำงานผลิตที่กินเวลา
และวัตถุดิบมีสำรองไว้อย่างมหาศาล
และราคาถูกอย่างมาก จากนั้น ยุคทองของพลาสติกได้เริ่มต้นขึ้น</description>
        </item>
        <item>
        <title>ความเป็นจริงเป็นจริงหรือไม่? ข้อเสนอเรื่องการจำลอง ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:44:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/tltkttt47we/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มนุษย์อย่าเราไม่สามารถจะรับรู้ ธรรมชาติที่แท้จริงของจักรวาลได้
การรับรู้และสมองของเรา สามารถประมวลผลได้เพียงเสี้ยวหนึ่งของมันเท่านั้น
ดังนั้น เราจึงต้องใช้แนวคิดและเครื่องมือ ในการเรียนรู้ความเป็นจริงของธรรมชาติ
กระบวนการทางเทคโนโลยีนั้นไม่เพียง ทำให้ความรู้เกี่ยวกับจักรวาลนี้กว้างขึ้น
มันยังทำให้เราระมัดระวังถึงความเป็นไปได้ที่ไม่แน่นอน
ในอนาคต มันอาจมีความเป็นไปได้ ที่จะจำลองจักรวาลทั้งหมดได้
แต่ถ้ามันเป็นเพียงตัวเลือก แล้วเราจะรู้ได้ไงล่ะว่า มันไม่ได้เกิดขึ้นแล้ว
แล้วถ้าเรา&amp;hellip;ไม่ใช่ผู้สร้าง แต่เป็นสิ่งที่ถูกสร้างล่ะ
มีความเป็นไปได้มั้ยที่พวกเราไม่ใช่ของจริง และเราก็ไม่มีทางรู้ได้
ถ้าความเข้าใจในเรื่องฟิสิกส์ของเราถูกต้อง
งั้นมันก็เป็นไปไม่ได้เลยที่จะจำลองจักรวาล ที่มีวัตถุนับล้านล้านอย่างได้
แต่เราก็ไม่ต้องทำแบบนั้นซะทีเดียว
เราต้องการแค่จักรวาลที่เพียงพอ สำหรับการหลอกผู้อาศัยอยู่ของเราเท่านั้น
ปลูกฝังความคิดที่ว่าพวกเขาคือของจริง
ใครล่ะจะต้องการกาแล็กซีนับพันล้าน
พวกเราต้องการแค่พื้นที่ที่ผู้อาศัยของเรา จะได้รับอนุญาตให้ค้นพบเท่านั้น
Jake: จักรวาลอาจเป็นแค่ภาพฉายแบนๆ เท่านั้น และพวกเขาไม่มีทางรู้ได้เลย
แล้วพวกสิ่งเล็กๆ อย่างพวกเซลล์ หรือ แบคทีเรียล่ะ
พวกเราไม่ได้ต้องการมันเลย
ทุกครั้งที่คุณใช้กล้องจุลทรรศน์ สิ่งที่คุณเห็นก็สามารถเกิดได้ทันที
เหมือนกันกับอะตอม เก้าอี้ที่คุณนั่งอยู่ ไม่จำเป็นจะต้องสร้างขึ้นจากอะตอมนับล้านล้าน
เราแค่ต้องการส่วนนอกสุดของมันเท่านั้น
มันอาจกลวงอยู่ จนกว่าคุณจะตัดสินใจผ่ามันออก
ร่างกายของคุณอาจรู้สึกเหมือนเต็มไปด้วยอะไรนิ่มๆ แต่มันอาจว่างเปล่า จนกว่าคุณจะเปิดมันดู
ความจำเป็นอย่างน้อยที่สุดในการจำลองของเรา ก็คือ &amp;ldquo;ความสำนึกรู้&amp;rdquo; ของมนุษย์เสมือนจริงของเรา
ผู้อาศัยของเราแค่ต้องคิดเสมอว่าการจำลองนี้เป็นของจริง
โอเค พวกเราคือสื่งที่จำลองขึ้นหรือไม่?
ก็อาจใช่ แต่มันก็มีบางเงื่อนไขที่ต้องเจอ
จริงๆ แล้ว พวกเราก็ไม่ได้มีความรอบรู้เกี่ยวกับเรื่องนี้นัก ดังนั้น อย่าเพิ่งเชื่อเราไปเสียทั้งหมด
อ้างอิงจากการวิจัยฉบับปรับปรุงใหม่ จากฉบับเดิมที่เขียนโดย Nick Bostrom</description>
        </item>
        <item>
        <title>ดาวนิวตรอน – สิ่งที่สุดโต่งที่สุดที่ไม่ใช่หลุมดำ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:17:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวนิวตรอน (Neutron Star) เป็นสิ่งที่สุดขั้วและรุนแรงที่สุดในจักรวาล
นิวเคลียสของอะตอมขนาดยักษ์ ซึ่งมีเส้นผ่านศูนย์กลางเพียงไม่กี่กิโลเมตร
แต่มีความบึกบึนราวกับดาวฤกษ์
และมันยังเป็นผลพวงมาจากความตายของสิ่งซึ่งตระหง่านเกรียงไกร
ดาวฤกษ์ดำรงอยู่ได้ด้วยความสมดุลอันบอบบาง
มีมวลพลาสมาร้อนนับล้านล้านล้านตัน&amp;hellip;
ถูกดึงเข้ามาด้วยแรงโน้มถ่วง&amp;hellip;
และบีบอัดไว้ด้วยแรงมหาศาล
ซึ่งเป็นการหลอมนิวเคลียส
ไฮโดรเจนหลอมกลายเป็นฮีเลียม
ทำให้ปลดปล่อยพลังงานออกมา
ซึ่งทำให้มีแรงผลักต้านแรงโน้มถ่วงและพยายามปล่อยตัวเองออกมา
ตราบใดที่ความสมดุลนี้ยังดำรงอยู่ ดาวฤกษ์จะยังคงอยู่อย่างเสถียร
ในท้ายที่สุด ไฮโดรเจนจะหมดไป
ดาวฤกษ์ขนาดกลางอย่างดวงอาทิตย์ของเรา จะเข้าสู่ระยะดาวยักษ์&amp;hellip;
ซึ่งฮีเลียมจะถูกเผากลายเป็นคาร์บอนและออกซิเจน&amp;hellip;
ก่อนที่มันจะกลายเป็นดาวแคระขาวในที่สุด
แต่ดาวฤกษ์ที่มีมวลมากกว่าดวงอาทิตย์ของเราหลายเท่า&amp;hellip;
จะมีสิ่งน่าสนใจเกิดขึ้นเมื่อไฮโดรเจนหมดไป
เพียงไม่นานนัก
ความสมดุลของแรงดันและรังสีลดลง&amp;hellip;
และแรงโน้มถ่วงชนะ
นั่นจะบีบอัดดาวกฤกษ์ให้เล็กลงไป
แกนกลางถูกเผาร้อนขึ้นอย่างเร็วขึ้นเรื่อย ๆ
ในขณะที่ชั้นนอกจะบวมขึ้นเป็นร้อย ๆ เท่า&amp;hellip;
มีการหลอมธาตุให้หนักขึ้นเรื่อย ๆ
คาร์บอกถูกเผากลายเป็นนีออนเป็นหลายศตวรรษ
นีออนเป็นออกซิเจนเป็นปี
ออกซิเจนเป็นซิลิคอนเป็นเดือน
และซิลิคอนเป็นเหล็กภายในหนึ่งวัน
จากนั้น&amp;hellip;
&amp;hellip;ตาย
เหล็กเป็นเหมือนซากนิวเคลียร์
มันไม่มีพลังงานและไม่สามารถถูกหลอมได้อีกต่อไป
การหลอมนั้นสิ้นสุดลงและไม่มีความสมดุลอีกต่อไป
เมื่อปราศจากแรงผลักจากการหลอมนั้น&amp;hellip;
แกนกลางจะถูกบีบด้วยแรงทั้งหมดจากด้านบนของดาว
สิ่งที่ขึ้นตอนนี้ทั้งเจ๋งและน่ากลัวในเวลาเดียวกัน
อนุภาคอย่างอิเล็กตรอนและโปรตอน&amp;hellip;
ไม่ได้อยากอยู่ใกล้กัน
แต่แรงกดจากการยุบตัวของดาวนั้นรุนแรงมาก
จนทำให้อิเล็กตรอนและโปรตอนหลอมกันจนเป็นนิวตรอน
จากนั้นจึงถูกบีบอัดด้วยกันจนหนาแน่นราวกับนิวเคลียสของอะตอม
ลูกบอลเหล็กที่ขนาดเท่ากับโลก&amp;hellip;
ถูกบีบอัดให้กลายเป็นสารนิวเคลียนร์บริสุทธิ์ซึ่งขนาดเท่าเมือง
แต่ไม่เพียงแค่แกนกลางเท่านั้น&amp;hellip;
ดาวทั้งดวงนั้นยุบตัวลง
แรงโน้มถ่วงนั้นดึงชั้นนอกของดาวเข้ามาด้วยความเร็ว 25% ของความเร็วแสง
แรงยุบตัวนี้ตีกลับออกจากแกนเหล็ก
ทำให้เกิดคลื่นกระแทกซึ่งก่อให้เกิดการระเบิดออกมา&amp;hellip;
และปลดปล่อยส่วนที่เหลือของดาวออกสูงอวกาศ
นี้เป็นสิ่งที่เราเรียกว่า การระเบิดซูเปอร์โนวา (supernova explosion)</description>
        </item>
        <item>
        <title>สงครามจบลงแล้วหรือยัง? — คำตอบข้อขัดแย้งถูกอธิบาย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:29:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ความรุนแรง
และสงคราม
ไอซิสยังคงก่อการร้ายอย่างบ้าคลั่ง
รัสเซียยังคงบุกยึดยูเครน
ปาเลสไตน์กับอิสลาเอล
ยังคงสู้รบกันต่อไป
คุณคงรู้สึกแย่ใช่ไหม
เอาจริงๆนะ
อย่าเศร้าไปเลย
เพราะถ้าคุณดูจากตัวเลขแล้ว
สงครามเหมือนว่าจะ
ล้าสมัยไปแล้ว
ในขณะเดียวกันจำนวนประชากรโลก
ก็สูงที่สุดเท่าที่เราเคยมีมา
เหมือนว่าเราอยู่ใน
ยุคที่สงบสุขที่สุด
ในประวัติศาสตร์ของมนุษย์
มันเป็นไปได้อย่างไร?
เดือนกันยายน 2557
มีความขัดแย้งเกิดขึ้น 4 จุดบนโลก
ที่ทำให้เกิดคนตายอย่างน้อย
10,000 คนตั้งแต่เดือนมกราคม 2556
ความขัดแย้ง 9 จุด
ที่มีคนตายมากกว่า 1,000 คน
และความขัดแย้ง 13 จุด
ที่มีคนตายมากกว่า 100 คน ตั้งแต่มกราคม 2556
มันก็ดูไม่ค่อยสันตินัก
แต่หากลองมองให้ลึกขึ้น
ว่าความขัดแย้งที่เกิดขึ้นอยู่นั้น
ไม่มีความขัดแย้งระหว่างประเทศเลย
ถ้าไม่ใช่สงครามกลางเมือง
ก็เป็นเพียงความขัดแย้งภายใน
ถึงแม้ว่าสงครามกลางเมืองจะดูแย่
และสร้างความเจ็บปวดอย่างมาก
แต่ผลกระทบมักจะไม่มากนัก
เมื่อเทียบกับสงครามระหว่างชาติหรืออาณาจักร
เมื่อสองชาติเริ่มสงครามขึ้น
ต่างคนก็ต่างเคลื่อนย้ายกำลังพลขนาดใหญ่
และมีการใช้ทรัพยากร การขนส่ง
และประชากร
ของทั้งประเทศ
แล้วเพราะอะไรเราถึงเปลี่ยนแปลง
จากสงครามระหว่างประเทศ
ไปเป็นสงครามกลางเมือง
เหตุผลส่วนใหญ่แล้วมาจาก
ระบบอาณานิคมและสงครามเย็น
เมื่อสงครามเย็นจบลง กลุ่มติดอาวุธเพื่ออุดมการณ์
ก็ได้หายไปด้วย
แต่ว่าการแตกของกลุ่ม
เผด็จการสังคมนิยม
ทำให้เกิดความตึงเครียดทั้งใหม่และเก่า</description>
        </item>
        <item>
        <title>ปลอดภัยและเสียใจ - การก่อการร้ายและการตรวจสอบข้อมูลขนาดใหญ่ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:02:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿การก่อการร้ายเป็นสิ่งที่น่ากลัว โดยเฉพาะเมื่อมันเกิดใกล้กับบ้าน
และไม่ใช่บางสถานที่ห่างไกล
ไม่มีใครอยากกลัว เราจึงต่างอยากทำให้ความกลัวหายไป
เราเลยเรียกร้องความปลอดภัยที่แน่นหนาขึ้น
ในทศวรรษที่ผ่านมา มันกลายเป็นเรื่องปกติมากขึ้นที่&amp;hellip;
&amp;hellip;เสรีภาพพลเมืองถูกบั่นทอนและการที่หน่วยงานของรัฐสอดแนมประชาชน
เพื่อเก็บและบันทึกข้อมูลส่วนตัวของพวกเขา
ไม่ว่าคุณจะเห็นด้วยกับนโยบายแบบฝ่ายขวาหรือฝ่ายซ้าย
เราต่างได้รับผลกระทบ
เพราะอย่างนั้นเราต้องมองไปยังข้อมูลที่มีและถามตัวเองอย่างตรงไปตรงมา
&amp;ldquo;ทั้งหมดนี้ ทำให้เราปลอดภัยขึ้นจริงหรือ?&amp;rdquo;
ผลที่ตามมาจากเหตุการณ์ 9/11 รัฐบาลสหรัฐฯ สรุปว่า
กฏหมายที่มีอยู่ตามเทคโนโลยีไม่ทัน
จึงได้ก่อตั้งโครงการเฝ้าระวังผู้ก่อการร้ายขึ้น
โดยเริ่มด้วยสกัดกั้นการสื่อสารที่เชื่อมโยงกับอัลกออิดะห์
เจ้าหน้าที่ทางการมีความมั่นใจว่า หากมีโครงการนี้ก่อตั้งก่อนเหตุการณ์ 9/11
การจี้เครื่องบินจะสามารถถูกหยุดได้
แต่ไม่นาน อำนาจใหม่นี้ได้ถูกใช้เพื่อพิสูจน์ความผิด โดยหลากหลายองค์กร
FBI ใช้ข้อมูลผู้ย้ายถิ่นฐานเพื่อเจาะจง
ต่างชาติอาหรับและมุสลิมในสหรัฐฯ
การกระทำดังกล่าวทำให้บุคคลร่วม 80,000 คนต้องเข้าลงทะเบียน
อีก 8,000 ถูกเรียกสัมภาษณ์โดย FBI
และกว่า 5,000 ถูกกักขังในสถานกักกัน
ทว่า ไม่พบผู้ก่อการร้ายสักคน ในสิ่งที่ถูกเรียกว่า&amp;hellip;
&amp;hellip;การรวบรวมข้อมูลชาติพันธุ์ระดับชาติที่รุนแรงที่สุด
นับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สอง
เราจะเห็นว่ามันกลายเป็นเรื่องธรรมสามัญอย่างไรสำหรับหน่วยงานของรัฐ ตั้งแต่ได้เริ่ม..
..เก็บและบันทึกข้อมูลส่วนตัวของประชาชน
ซึ่งได้ถูกตีแผ่ด้วยจากเอกสารปล่อยข่าวของนายเอ็ดเวิร์ด สโนว์เดนในปี 2556
เอกสารได้แสดงให้เห็นว่า NSA สามารถเรียกขอข้อมูล&amp;hellip;
เกี่ยวกับผู้ใช้จากบริษัทอย่าง ไมโครซอฟท์ หรือ กูเกิล
โดยเพิ่มเติมจากการเก็บข้อมูลประจำวันจากการใช้อินเทอร์เน็ตของพลเรือน
อย่างเช่น เนื้อหาในอีเมล์ หรือ รายชื่อผู้ติดต่อ
จึงเห็นได้ว่า แทนที่จะสนใจในตัวอาชญากร
รัฐบาลกำลังเปลี่ยนมาสนใจทุกคนมากขึ้น</description>
        </item>
        <item>
        <title>เนื้อสัตว์เป็นอันตรายจริงหรือไม่? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/f1hq8evomhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:15:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/f1hq8evomhs/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿อาหารอาจเป็นสิ่งที่ดีที่สุดในการมีชีวิตอยู่ ไม่มีความสุขทางกายใด
ที่จะทำให้เรามีความสุขได้หลายครั้งในทุกวัน และไม่เคยเก่าลงเลย
มันเป็นการแสดงออกถึงวัฒนธรรม ความรักของพ่อแม่ และมีความหมายถึงการเฉลิมฉลองหรือความสะดวกสบาย
นั่นเป็นสาเหตุว่าทำไมเราต้องกังวลเป็นพิเศษ เมื่อมีคนบอกให้เราเปลี่ยน วิธีการกินเพื่อสู้กับปัญหาการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอย่างรวดเร็ว
ข่าวร้ายคือหนึ่งในอาหารที่อร่อยที่สุด เนื้อสัตว์
ช่วยไม่ได้ที่หัวข้อนี้ยากเกินกว่าที่จะค้นคว้าได้ด้วยตนเอง
และการอภิปรายทำให้อารมณ์ขึ้นเร็ว แต่วิทยาศาสตร์สามารถให้คำตอบเราได้อย่างชัดเจน!
ความจริงคือ มันซับซ้อน
มาดูข้อโต้แย้งของเนื้อเกี่ยวกับสภาพอากาศ 3 ข้อต่อไปนี้ ที่พูดถึงกันมาก และดูว่ามันเกิดอะไรขึ้น
{Intro}
อาหารของเรามีบทบาทอย่างมาก ในการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศหรือไม่? การเลี้ยงคนหลายพันล้านคนนั้น เป็นไม่ได้เลยที่จะไม่ทำให้เกิดการปล่อยมลพิษ
แม้ว่าวันนึงเรามีรถแทรกเตอร์ที่ปล่อยคาร์บอนเป็นศูนย์ หรือมีตู้เย็น และเตาที่ใช้พลังงานทดแทน และรถบรรทุกไฟฟ้าไว้ขนย้ายอาหาร
ก็ยังมีการปล่อยมลพิษอย่างเลี่ยงไม่ได้
ข้าวปล่อยก๊าซมีเทน เราตัดต้นไม้เพื่อทำที่ปลูกหญ้าและปลูกพืช
และเราปล่อยไนตรัสออกไซด์เมื่อเราใช้ปุ๋ยและปุ๋ยคอก
การผลิตอาหารทั่วโลกมีส่วนถึง 26% ของการปล่อยก๊าซเรือนกระจกที่มนุษย์สร้างขึ้น
น่าเสียดายที่อาหารไม่ใช่ตัวเลือก แม้ว่า 26% ก็ไม่ได้ดูแย่ขนาดนั้น
หมายความว่าแม้เราจะตัดแหล่งที่มาของการปล่อยมลพิษอื่นๆ ตอนนี้
การปล่อยมลพิษจากอาหารอย่างเดียว จะเพิ่มคาร์บอนสูงขึ้นเรื่อยๆ จนถึงปี 2100
ไม่ว่าเราจะเปลี่ยนแปลงยังไง อาหารก็ยังเป็นตัวการ ของการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอยู่ดี
อย่างไรก็ตาม การปล่อยมลพิษจากอาหารที่ต่างกัน มีความแตกต่างกันมาก
สิ่งต่างๆ จะเป็นอย่างไรเมื่อเราเปรียบเทียบรอยเท้าคาร์บอนแยกกัน
ผลกระทบของสภาพอากาศจากอาหารขึ้นอยู่กับ &amp;ldquo;การประเมินวงจรชีวิต&amp;rdquo;
การวิเคราะห์ที่พิจารณาจากการปล่อยมลพิษทั้งหมด ของผลิตภัณฑ์ตลอดการมีอยู่ของมัน
ตั้งแต่การผลิตจนถึงการขนส่ง บรรจุภัณฑ์ การใช้งาน และการจัดการของเสีย
ในการวิเคราะห์การประเมินวงจรชีวิตทั้งหมดทั้งมวล พบว่า การปล่อยก๊าซของเนื้ออยู่ในระดับสูงสุด
โดยเฉลี่ยแล้วเนื้อวัว 1 กิโลกรัม ปล่อย CO2 ถึง 71 กิโลกรัม</description>
        </item>
        <item>
        <title>เนื้อไม่ดีสําหรับคุณหรือเปล่า? เนื้อเป็นอันตรายต่อสุขภาพมั้ย? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:57:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เมื่อบรรพบุรุษมังสวิรัติของเราเริ่มหันมากินเนื้อ เมื่อประมาณ 2 ล้านปีที่แล้ว
มันไม่ใช่เพราะว่าเนื้อสัตว์มีรสชาติดี
แต่มันเป็นความจําเป็นล้วนๆ
สภาพอากาศที่เปลี่ยนไป ทำให้พืชหลายชนิดที่บรรพบุรุษ
ของเราพึ่งพาลดน้อยลง ดังนั้นเนื้อจึงเข้ามาทดแทนส่วนนั้น
หลังจากการค้นพบไฟ เนื้อก็กลายเป็นอาหารหลักของมนุษย์
แต่เมื่อไม่กี่ปีมานี้ มีการค้นพบมากขึ้นถึงการบริโภคเนื้อ ว่าเกี่ยวข้องกับความเสี่ยงต่อสุขภาพมากขึ้น เช่น
โรคหัวใจ, โรคมะเร็งบางประเภท, และการเสียชีวิตก่อนวัยอันควร
แล้วเนื้อไม่ดีต่อสุขภาพอย่างไร?
ในวิดีโอนี้ เราจะพูดเกี่ยวกับเรื่องของเนื้อเท่านั้น
ด้านผลิตภัณฑ์นมจะมีคลิปเเยกของมันเอง
ตามหลักชีวภาพ เราจำเป็นต้องกินเพื่อเหตุผล 3 ข้อ
สำหรับพลังงาน, เพื่อรับสารอาหารมาสร้างเซลล์ของเรา
และได้รับโมเลกุลพิเศษที่ร่างกายของเราสร้างเองไม่ได้
พลังงานและส่วนประกอบส่วนใหญ่มาจากธาตุอาหารหลัก 3 อย่างคือ ไขมัน คาร์โบไฮเดรต และ โปรตีน
โปรตีนเป็นแหล่งสารอาหารที่สำคัญที่สุดในการซ่อมแซมและเติมเต็มโครงสร้างเซลล์ของเรา
โมเลกุลพิเศษนี้ประกอบไปด้วยวิตามินและแร่ธาตุหลายชนิดที่เราต้องการใช้ในระบบเผาผลาญ
เนื้อให้เราได้แทบทุกสิ่งที่ว่ามา
มันประกอบไปด้วยกรดอะมิโนจำเป็นที่ร่างกายเราต้องการ และแร่ธาตุหลายชนิด เช่น:
เหล็ก สังกะสี และวิตามินที่จำเป็น ซึ่งบางชนิดพบในพืชได้น้อยมาก เช่น วิตามินบี12
สารอาหารจำเป็นอย่างเดียวที่ขาดหายไปจากเนื้อส่วนใหญ่ที่เราบริโภคกันคือ วิตามินซี
ซึ่งพบได้ในพืชแทบทุกชนิดและช่วยบำรุงระบบภูมิคุ้มกันของเราด้วย
รวมถึงช่วยในการเจริญของเนื้อเยื่อเกี่ยวพัน
หากปราศจากมันภายในไม่กี่เดือน คุณจะเป็นโรคลักปิดลักเปิด (โรคขาดวิตามินซี)
แต่เนื้อมีข้อได้เปรียบที่มากกว่า คือร่างกายดูดซึมไปใช้ได้มาก
สารอาหารบางอย่างในเนื้อสามารถย่อยสลายและนำไปใช้ได้เร็วกว่าสารอาหารในพืช
ยกตัวอย่างเช่น ผักโขมที่มีธาตุเหล็กมากกว่าเนื้อ แต่ถูกดูดซึมได้ช้ากว่ามาก
และร่างกายต้องใช้พลังงานปริมาณมากในการย่อยสลายมัน
ประโยชน์ต่อสุขภาพหลายอย่าง สังเกตได้จากกลุ่มคนที่พึ่งพาเนื้อสัตว์เพียงอย่างเดียว
ยกตัวอย่างเช่น ชาวเอสกิโมที่สามารถเอาชีวิตรอดได้ในสภาพอากาศที่หนาวจัดเพราะการกินเนื้อเป็นหลักเพียงอย่างเดียว
พวกเขาบริโภคทุกส่วนของตัวสัตว์ รวมไปถึงอวัยวะภายใน พวกเขาได้รับสารอาหารทุกอย่างที่พวกเขาต้องการ</description>
        </item>
        <item>
        <title>นมคือยาพิษหรือเครื่องดื่มเพื่อสุขภาพ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:53:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในช่วงสิบปีที่ผ่านมา นมได้จุดประเด็นร้อนขึ้น
บ้างก็บอกว่านมเป็นสิ่งจำเป็นและมีคุณค่าทางสารอาหาร มีส่วนในการสร้างกระดูกที่แข็งแรง
แต่อีกด้านหนึ่ง กลับบอกว่านมเป็นตัวการก่อมะเร็ง และเป็นต้นเหตุการตายก่อนวัยอันควร
แล้ว..ใครเป็นฝ่ายถูก?
และทำไมเราถึงดื่มนมกันด้วยล่ะ?
นมนับว่าเป็นอาหารหลักของสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมแรกคลอด
เมื่อระบบย่อยอาหารยังพัฒนาไม่เต็มที่และมีขนาดเล็กอยู่
หลัก ๆ แล้วนมก็คือสุดยอดอาหารที่ช่วยกระตุ้นการเติบโตของเรานั่นเอง
นมนั้นอุดมไปด้วยไขมัน, วิตามิน, แร่ธาตุ, และน้ำตาลในนม หรือแลคโทส
นอกจากนั้น น้ำนมในช่วงหลังคลอดใหม่ ๆ ยังลำเลียงภูมิคุ้มกันและโปรตีนให้กับทารก
ซึ่งช่วยป้องกันไม่ให้เจ็บป่วย และปรับระบบภูมิต้านทานให้ดีขึ้น
แต่มันจะกินแรงคุณแม่อย่างหนักในการผลิต
ในที่สุด มนุษย์ก็จะต้องหยุดดื่มนมแม่
และเปลี่ยนไปทานอาหารแบบเดียวกับผู้ใหญ่
นี่คือธรรมชาติ ซึ่งได้เป็นแบบนี้มานานนับพัน ๆ ปีแล้ว
จนกระทั่งเมื่อ 11,000 ปีก่อน
เมื่อบรรพบุรุษของเราตั้งรกรากในสังคมเกษตรกรรมเป็นครั้งแรก
ในเวลาไม่นาน พวกเขาริเริ่มเลี้ยงสัตว์ที่ผลิตน้ำนมเป็นครั้งแรก
คือ แพะ, แกะ, และวัว
พวกเขาค้นพบว่า สัตว์เหล่านี้สามารถแปลงสิ่งที่ไร้ประโยชน์และมีอยู่ทั่วไปหมดเหล่านี้
และเปลี่ยนมันเป็นอาหารที่มีประโยชน์และยังอร่อยด้วย
เรื่องนี้ก่อความเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่สำหรับโอกาสอยู่รอด
โดยเฉพาะในช่วงที่เกิดภัยหรือมีปัญหา
ดังนั้น กลุ่มไหนที่มีนมไว้ดื่มจึงมีข้อได้เปรียบทางวิวัฒนาการ
(กลุ่มที่มีนม / กลุ่มที่ไม่มีนม) และด้วยหลักการคัดเลือกโดยธรรมชาติ
ยีนของชุมชนที่มีโอกาสได้ดื่มนมมาก ก็เริ่มเปลี่ยนไป
การเปลี่ยนแปลงครั้งนี้เป็นผลมาจากเอนไซม์เฉพาะทางตัวหนึ่ง ที่ชื่อ แลคเทส
เด็กทารกจะมีเอนไซม์นี้เป็นจำนวนมากในร่างกาย
เพราะมันช่วยย่อยน้ำตาลในนม หรือแลคโทส ซึ่งจะทำให้ดูดซึมนมได้ดีขึ้น
แต่เมื่อเรามีอายุมากขึ้น ร่างกายก็จะผลิตเอนไซม์แลคเทสได้น้อยลง
ประมาณ 65% ของประชากรโลก ไม่มีเอนไซม์นี้หลังจากพ้นวัยทารกแล้ว</description>
        </item>
        <item>
        <title>การล้นของประชากร และ ทวีปแอฟริกา ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:46:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ตลอดเวลาที่ผ่านมาในประวัติศาสตร์ ส่วนใหญ่แล้วประชากรมนุษย์จะเพิ่มขึ้นอย่างเชื่องช้า
จนกระทั่งการค้นพบใหม่ๆทำให้มนุษย์มีอาหารมากขึ้น และทำให้มนุษย์มีอายุขัยมากขึ้น
ภายในช่วงเวลาแค่ร้อยปี ประชากรโลกเพิ่มขึ้นเป็นสี่เท่า
นี่ทำให้เรากังวลถึงอนาคตที่โลกอาจจะมีประชากรมากเกินไป
แต่จริงๆแล้วอัตราการเติบโตของประชากรได้ถึงจุดสูงสุดแล้วเมื่อช่วง 1960
นับแต่นั้น อัตราการเจริญพันธุ์ตกลงอย่างรวดเร็ว เมื่อประเทศต่างๆเข้าสู่ยุคอุตสาหกรรมและมีการพัฒนามากขึ้น
ปัจจุบันเราคาดการณ์ว่า ประชากรจะเพิ่มขึ้นจนหยุดที่ประมาณ 11 พันล้านคนภายในปี 2100
แต่เรายังไม่ได้พิจารณารายละเอียดยิบย่อยเลย
ลองมาดูภูมิภาคหนึ่งกัน ซึ่งก็คือ Sub-Saharan Africa (ซับซาฮาราแอฟริกา - แอฟริกาใต้ทะเลทรายซาฮาร่า)
ในปี 2019 ซับซาฮาราแอฟริกา มีประชากร 1 พันล้านคน อาศัยอยู่ใน 46 ประเทศ
แม้ว่าอัตราการเติบโตประชากรจะหดลงในช่วงไม่กี่ทศวรรษที่แล้ว แต่ก็ยังคงสูงกว่าภูมิภาคอื่นของโลกมาก
ประชากรของภูมิภาคถูกคาดการณ์ว่าจะเติบโตขึ้นเป็น 2.6 พันล้านคน
บ้างก็ทำนายว่าจะพุ่งสูงถึง 5 พันล้านคนภายในปี 2100
การเติบโตขนาดนี้ย่อมเป็นความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ไม่ว่าจะในสังคมใดๆ
แต่ซับซาฮาราแอฟริกาก็เป็นภูมิภาคที่ยากจนที่สุดของโลก
ดังนั้น&amp;hellip;ซับฮาราแอฟริกากำลังจะฉิบหายหรือเปล่า และทำไมการคาดการณ์ประชากรถึงต่างกันถึง 2.4 พันล้านคน (2.6 กับ 5 พันล้านคน)
เหตุผลก็คือเรื่องนี้เป็นเรื่องซับซ้อน
ซับฮาราแอฟริกาเป็นเพียงชื่อเรียกรวมๆ และเป็นชื่อที่ไม่ค่อยช่วยอะไร
บอตสวานาอยู่ห่างจากเซียร่าลีโอน พอๆกับ ระยะทางจากไอร์แลนด์ถึงคาซัคสถาน
ทั้ง 2 ชาติ ก็แทบจะไม่มีอะไรเหมือนกันเลย
แต่ถ้าเราไม่ใช้ชื่อเรียกรวมๆ วิดีโอนี้คงใช้เวลานับชั่วโมงในการอธิบาย
เราก็ได้พูดคุยกับนักวิทยาศาสตร์จำนวนมากเกี่ยวกับเรื่องนี้ พวกเขาเองก็ไม่เห็นพ้องกันในหลายๆเรื่อง
หลักๆก็ว่า อัตราการเจริญพันธุ์มีผลมากเท่าไรกับความยากจน</description>
        </item>
        <item>
        <title>พลังงานนิวเคลียร์ใช้การแยกอะตอมและการเผาไหม้เพื่อสร้างพลังงานไฟฟ้า ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:35:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿คุณเคยคัดค้าน เกี่ยวกับพลังงานนิวเคลียร์ไหม?
เรามี และเราพบว่ามันน่าผิดหวัง และทำให้สับสนกับมัน
จึงขอลองและได้รับไปจับตากับหัวข้อนี้
เรื่องราวทั้งหมดเริ่มต้นในปี ค.ศ. 1940
หลังจากเกิดความกลัวจากสงคราม และมีการใช้ระเบิดปรมาณู
พลังงานนิวเคลียร์จะปลอดภัย แยกออกจากเทคโนโลยีใหม่
ช่วยให้โลกได้กลับมาที่จุดเดิมของมัน
จินตนาการของทุกคนกำลังวิ่งเข้าป่า
ไฟฟ้าจะใช้ได้ฟรี?
จะช่วยให้พลังงานนิวเคลียร์ ย้ายไปแอนตาร์กติก?
คงจะมีรถยนต์ใช้พลังงานนิวเคลียร์, เครื่องบินหรือบ้าน?
มันดูเหมือนว่านี่เป็นเพียงไม่กี่ปี จากการทำงาน
บางสิ่ง: อนาคตใช้ปรมาณู
เพียงไม่กี่ปีต่อมา มีการแบ่งประเภทของ อาการเพ้อฝันในยุคปรมาณู
ที่จะเปิดออก พลังงานนิวเคลียร์ ที่มีความซับซ้อนและราคาแพงมาก
เลี้ยวเข้าไปสู๋ฟิสิกส์วิศวกรรม เป็นเรื่องง่ายบนกระดาษ
แต่ยากที่จะทำในชีวิตจริง
นอกจากนี้ บริษัท เอกชนคิดว่า พลังงานนิวเคลียร์เป็นเรื่องที่มีความเสี่ยง
มากเกินไปของการลงทุน ส่วนใหญ่พวกเขา ส่วนมากจะติดกับก๊าซ ถ่านหินและน้ำมัน
แต่มีหลายคน ที่ไม่ต้องการจะละทิ้ง
สัญญาของยุคปรมาณู เทคโนโลยีใหม่ที่น่าตื่นเต้น
โอกาสสูงจากไฟฟ้าราคาถูก
โอกาสของการเป็นอิสระ จากน้ำมันและการนำเข้าก๊าซ
และในบางครั้งมีความคิดลับๆ ที่จะสร้างอาวุธนิวเคลียร์
ให้แรงจูงใจที่แข็งแกร่ง เพื่อให้ก้าวหน้าขึ้น
ในที่สุด พลังงานนิวเคลียร์ กลับมาในต้นปี 1970 เมื่อ
สงครามในตะวันออกกลางที่เกิดจากราคาน้ำมัน ราคาพุ่งสูงทั่วโลก
ตอนนี้ น่าสนใจในเชิงพาณิชย์และ ในการลงทุนหยิบขึ้นมามากมาย
มากกว่าครึ่งหนึ่งของ เครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์ทั้งหมดในโลก
ถูกสร้างขึ้นระหว่างปี 1970 และ 1985</description>
        </item>
        <item>
        <title>ลิฟต์อวกาศ - นิยายวิทยาศาสตร์หรืออนาคตของมนุษยชาติ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:01:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿การไปอวกาศนั้น ยาก
ต่อให้เราอยากจะให้มันมีวิธีง่ายๆ
และราคาที่สามารถจ่ายได้ ที่จะทำให้เราเห็นดวงดาวของเราลอยให้ห้วงอวกาศอันมืดมิด
ตอนนี้ วิธีเดียวคือเป็นนักบินอวกาศ หรือ เป็นอัครมหาเศรษฐี
แต่มันมีแนวคิดที่อาจจะทำให้มันเป็นไปได้
และเป็นจุดเริ่มต้นแห่งการออกสำรวจอวกาศ
&amp;ldquo;ลิฟต์อวกาศ&amp;rdquo;
แล้ว&amp;hellip;มันทำงานอย่างไรล่ะ?
เพื่อที่จะเข้าใจว่าลิฟต์อวกาศจะพาเราไปอวกาศได้อย่างไร
เราต้องเข้าใจว่าวงโคจรคืออะไรเสียก่อน
การเข้าสู่วงโคจรหมายถึงการร่วงหล่นสู่อะไรบางอย่าง
แต่เคลื่อนที่ได้เร็วมากพอที่จะไม่ชน
ถ้าคุณโยนลูกบอลบนโลก มันจะลอยโค้งในอากาศ
แล้วหล่นลงบนพื้น
ซึ่งในอวกาศ แรงโน้มถ่วงก็จะทำให้คุณเคลื่อนที่แบบเดียวกัน
แต่ถ้าคุณเคลื่อนที่ไปด้านข้างเร็วเพียงพอ
ความโค้งของโลกจะทำให้พื้นโลกหล่นตามหลังคุณ
ด้วยความเร็วตามแรงโน้มถ่วงของโลกที่ดึงคุณผ่านมัน
ดังนั้นการจะเข้าไปสู่วงโคจรโลก จรวดจะต้องบินขึ้น
และเคลื่อนที่ไปด้านข้างอย่างรวดเร็ว
ในทางตรงกันข้าม ลิฟต์อวกาศเปลี่ยนเป็นพลังงานจากการหมุนของโลก
เพื่อที่จะให้พาหนะเดินทางไปได้เร็ว
จินตนาการว่าเด็กหมุนของเล่นด้วยเชือก โดยมีมดตัวหนึ่งในมือเด็ก
แล้วมดค่อยๆ ไต่ออกมาผ่านเชือก
มันจะเคลื่อนที่เร็วขึ้นเรื่อยๆ ในขณะที่มันไต่สูงขึ้น
เปรียบเทียบกับจรวด โดยมีห้องบรรทุกปล่อยไปบนลิฟต์
คุณแค่ต้องให้พลังงานสำหรับการพุ่งขึ้นเท่านั้น
การเคลื่อนที่ด้านข้างมาได้ฟรีๆ จากการหมุนของโลก
แต่ไม่ต้องสงสัยเลยสำหรับลิฟต์อวกาศ
จะกลายเป็นสิ่งปลูกสร้างที่ใหญ่และแพงที่สุดสิ่งเดียวที่มนุษย์เคยสร้าง
แล้ว&amp;hellip;มันคุ้มไหม
ท้ายที่สุดมันเกี่ยวกับค่าใช้จ่าย
จรวดใช้เชื้อเพลิงจรวดเป็นจำนวนมาก
เพื่อที่จะเอาพัสดุจำนวนน้อยไปสู่อวกาศ
ณ ตอนนี้ มันใช้ราว 20,000 ดอลลาร์สหรัฐ ต่อ 1 กิโลกรัมที่จะนำพัสดุไปสู่อวกาศ
ดังนั้นมันจะเป็นราวๆ 1.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับมนุษย์ 1 คน
40 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับรถยนต์ของคุณ
และเป็นพันล้านสำหรับสถานีอวกาศนานาชาติ
ค่าใช้จ่ายมหาศาลนี้เป็นหนึ่งในข้อจำกัดข้อใหญ่ของการเดินทางไปอวกาศของมนุษย์
แม้ว่าจะใช้เทคโนโลยีที่ก้าวหน้า
แต่ราคาของมันคงไม่สามารถไปเปรียบเทียบกับราคาตั๋วของเครื่องบินเร็วๆ นี้แน่ๆ</description>
        </item>
        <item>
        <title>คอมพิวเตอร์ควอนตัมอธิบาย - ขีดจำกัดของเทคโนโลยีมนุษย์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:56:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในอดีต เทคโนโลยีของมนุษย์เราก็จะมีเพียง
สมอง ไฟ และไม้แหลมๆ เท่านั้น
ขณะที่ไฟและไม้แหลมๆนั้นกลายมาเป็นโรงงานไฟฟ้าและอาวุธนิวเคลียร์
สติปัญญาของพวกเราก็เพิ่มมากขึ้นไปด้วย
นับตั้งแต่ปี คศ.1960 พลังสมองของพวกเราก็เพิ่มมากขึ้นอย่างรวดเร็ว
พวกเราสามารถสร้างคอมพิวเตอร์ที่เล็กลงและมีประสิทธิภาพมากขึ้นได้ในเวลาเดียวกัน
แต่กระบวนการเหล่านี้ก็ใกล้จะมาถึงข้อจำกัดทางกายภาพแล้ว
ชิ้นส่วนของคอมพิวเตอร์กำลังจะมีขนาดเท่ากับอะตอม
เพื่อที่จะเข้าใจถึงปัญหา เราจะต้องรู้พื้นฐานกันก่อน
เอาล่ะ คอมพิวเตอร์นั้นถูกสร้างขึ้นด้วยชิ้นส่วนที่เรียบง่าย ที่ทำหน้าที่ง่ายๆ
เช่นแสดงผลข้อมูล ประมวลผลข้อมูล และกลไกการควบคุม
ตัวชิปคอมพิวเตอร์นั้นประกอบไปด้วยโมดูลมากมาย
ซึ่งโมดูลเหล่านั้นมี Logic gate มากมาย ซึ่งแต่ละ Logic gate เหล่านั้นก็เต็มไปด้วยทรานซิสเตอร์
ทรานซิสเตอร์นั้นเป็นส่วนที่เรียบง่ายที่สุดของหน่วยประมวลผลในคอมพิวเตอร์
โดยพื้นฐานแล้ว สวิทช์เป็นตัวที่เอาไว้ปิดหรือเปิดเส้นทาง
ของข้อมูลที่ไหลเข้ามา
ข้อมูลเหล่านี้ประกอบไปด้วยบิทจำนวนมาก ซึ่งบิทเหล่านี้อาจจะเป็น 0 หรือ 1 ก็ได้
การรวมตัวของบิทจำนวนมากนั้นจะใช้แทนข้อมูลที่ซับซ้อน
การรวมตัวของทรานซิสเตอร์จำนวนมาก ก็จะใช้แทน Logic gate ที่ทำหน้าที่ที่เรียบง่าย
ยกตัวอย่างเช่น AND gate จะส่ง 1 ออกไปถ้าบิทที่เข้ามาเป็น 1 ทั้งหมด
ในทางกลับกันก็จะเป็น 0 ถ้าบิทที่เข้ามาไม่ใช่ 1 ทั้งหมด
ซึ่งการรวมตัวกันของ Logic gates จำนวนมากนี้แหละ ที่จะทำให้เกิดเป็นโมดูลที่ใช้งานได้
เช่นการบวกเลข
เมื่อบวกเลขได้ ก็สามารถคูณได้เช่นกัน และเมื่อคูณเลขได้</description>
        </item>
        <item>
        <title>การเจริญพันธุ์มากเกินไป - การระเบิดของมนุษย์ที่อธิบายได้ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:57:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿คนจำนวนมากบนโลกเป็นอยู่ในขณะนี้ ไม่เคยมีมาก่อนในประวัติศาสตร์
ตัวเลขได้พุ่งสูงขึ้นจาก 1 พันล้าน ในปี 1800 เป็น 2.3 พันล้าน ในปี 1940, 3.7 พันล้าน ในปี 1970 และ 7.4 พันล้านคนในปี 2016
ประชากรโลกที่เพิ่มขึ้นสี่เท่าในศตวรรษที่ผ่านมา ดังนั้น เราสามารถคาดหวังสิ่งใดได้ในศตวรรษต่อไป?
และการเติบโตของประชากรหมายถึงอะไรอนาคตของเรา?
จะมีการโยกย้ายประชากรขนาดมหึมาหรือไม่?
สลัมแออัดและมหานครครอบคลุมทั่วทวีป?
โรคและมลพิษ?
ความวุ่นวายและการใช้กำลังรุนแรงเพื่อพลังงาน น้ำ และอาหาร?
และสายพันธุ์มนุษย์ที่มุ่งเน้นเฉพาะการค้ำจุนตัวเอง?
การเติบโตของประชากรจะทำลายวิถีชีวิตของเราหรือไม่?
หรือคำทำนายนี้เป็นเพียงความหวาดกลัวไม่มีเหตุผล?
ในปี 1960 การเติบโตของประชากรถึงอัตราที่ไม่เคยเกิดมาก่อน
นำไปสู่คำทำนายวันสิ้นโลก
คนยากจนจะมีลูกมากมายและรุกล้ำประเทศที่พัฒนาแล้ว
ตำนานของประชากรล้นโลกได้เกิดขึ้น
แต่มันกลายเป็นว่าอัตราการเกิดสูงและประชากรเพิ่มเร็วเป็นคุณสมบัติไม่ถาวรของบางวัฒนธรรมหรือบางประเทศ
แต่เป็นเพียงส่วนหนึ่งของกระบวนการสี่ขั้นตอนที่โลกทั้งโลกจะได้พานพบ,
การเปลี่ยนแปลงทางประชากร
ส่วนใหญ่ประเทศที่พัฒนาแล้วได้ผ่านการเปลี่ยนแปลงแล้ว ในขณะที่ประเทศอื่น ๆ กำลังทำอยู่ตอนนี้
ลองกลับไปที่ศตวรรษที่ 18 เมื่อทั้งโลกรวมทั้งยุโรปอยู่ในขั้นตอนแรกของการเปลี่ยนแปลงทางประชากร
ตามมาตรฐานของวันนี้ ยุโรปแย่กว่าภูมิภาคกำลังพัฒนาเสียอีก ความทุกข์ทรมานจากการสุขาภิบาล อาหารและยารักษาโรคที่ไม่ดี
ผู้คนจำนวนมากที่เกิด แต่พวกเขาเสียชีวิตอย่างรวดเร็ว ประชากรที่แทบจะไม่ขยายตัว
ผู้หญิงมีลูก 4-6 คน แต่เพียง 2 คนจะโตถึงวัยผู้ใหญ่
จากนั้นการปฏิวัติอุตสาหกรรมเกิดขึ้นในสหราชอาณาจักร และเกิดการเปลี่ยนแปลงที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในสภาพความเป็นอยู่ของมนุษย์ตั้งแต่การปฏิวัติการเกษตร
จากชาวไร่ชาวนาเป็นคนงาน
สินค้าที่ผลิตทางอุตสาหกรรมกลายเป็นใช้ได้อย่างกว้างขวาง
วิทยาศาสตร์เจริญรุ่งเรืองและการขนส่งที่ทันสมัย, การสื่อสารและยารักษาโรค</description>
        </item>
        <item>
        <title>อิรักอธิบาย - ISIS, ซีเรียและสงคราม ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:00:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/aqplredw-ro/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ทุกท่าน, คุณคงเริ่มคิดว่าปัญหาในอิรักได้รับการแก้ไขแล้วเพราะไม่ได้ข่าวมาสักพัก
ทุกๆอย่างกลับกลายเป็น การฆาตกรรม ความยุ่งเหยิง และ ความรุนแรง
เกิดอะไรขึ้น?
ในปี 2003 สหรัฐได้บุกอิรักด้วยโดยกล่าวหาว่ามีการติดต่อกับ ผู้ก่อการร้าย และมีอาวุธอานุภาพทำลายล้างสูงไว้ในครอบครอง
ซึ่งในเวลานั้น ซัดดัม ฮุดเซ็น เผด็จการผู้โหดเหี้ยมปกครองประเทศอยู่
เขาเป็นมุสลิมนิกายสุนหนี่ส่วนน้อยที่กำราบนิกายชีอะส่วนใหญ่
อิรักถูกพิชิดในเวลาอันรวดเร็ว แต่สหรัฐไม่มีแผนให้กับประเทศ
แล้วต่อมา ชาวชีอะส่วนใหญ่ที่เคยถูกกดขี่ได้มารับช่วงต่อและเริ่มกดขี่ชาวสุนหนี่ เพราะว่าการกำราบนิกายอื่นได้พิสูจน์แล้วว่าเป็นความคิดที่ดี
ซึ่งไม่น่าแปลกใจเลย ที่ชาวสุนหนี่ก็ได้ก่อกบฏขึ้น และกลุ่มก่อการร้ายอย่างอัลกออิดะห์ใช้เล่ห์เหลี่ยมเข้าไปในอิรักและกองกำลังท้องถิ่น ที่ส่วนมากเป็น
ชาวสุนหนี่ส่วนน้อย แล้วเริ่มโจมตีกองทหารสหรัฐและเริ่มแอบจัดตั้งรัฐใหม่ในอิรักในสงครามกลางเมืองอันนองเลือดปี 2006
ตั้งแต่นั้น ประชาชนชาวอิรักก็ถูกแบ่งแยกโดยศาสนา
เป็นตลกร้ายในประวัติศาสตร์ การบุกของสหรัฐได้นำไปสู่รูปแบบใหม่ของการก่อการร้าย ซึ่งสหรัฐต้องการกำจัดเป็นอันดับแรก
เพราะตอนนี้อิรักเป็นสถานที่อันสมบูรณ์แบบแก่การฝึกต่อต้านการก่อการร้าย
เพื่อที่จะได้เข้าใจความขัดแย้งที่แสนสับซ้อนนี้ เราต้องเข้าใจความสัมพันธ์ระหว่างมุสลิมสองนิกายหลักก่อน
ชีอะและสุนหนี่ สุนหนี่มีประมาณ80%ในโลกมุสลิมและชีอะมีประมาณ20%
และผู้ยึดมั่นในคำสอนของทั้งสองฝ่ายก็เกลียดกันมาเสียด้วย
ซาอุดีอาระเบียและอิรัก ต่างก็เป็นผู้เล่นรายใหญ่ ในเกมส์สองความเชื่อนี้
ทั้งสองประเทศไม่แบ่งแยกรัฐ และศาสนา,ปัญหาภายใน,และเงินจากน้ำมันจำนวนมาก
และต่างก็สนับสนุนกลุ่มที่สู้กับความเชื่ออื่น
และหนึ่งมนองกรณก่อการร้ายที่สันสนุนโดยซาอุดิอารเบียคือกลุ่มรัฐอิสลามแห่งอิรัก หรือ ISI
ในปี 2010 อารับสปริงค์ได้เปลี่ยสถานการณ์ทั้งหมดในตะวันออกกลาง
ในชีเรีย เผด็จการบัลชา อัลอัดชาดไม่ยอมลาออกและได้จุดชนวนสงครามกลางเมืองกับประชาชนของตัวเอง
สงครามได้ยืดเยื้อ มีกลุ่มต่างชาติมากมายเข้าร่วมต่อสู้ ส่วนใหญ่เพราะเหตุผลทางศาสนาและเป้าหมายในการสร้างรัฐอิสรามในภูมิภาคนี้
และหนึ่งในนั้นคือISI ที่โหดร้าย ซึ่งตอนนี้กลายเป็น กลุ่มรัฐอิสรามแห่งอิรักและชีเรีย หรือISIS
กลุ่มนี้ต่อสู้กับอิรักมาหลายปีและมีทหารที่คลั่งศาสนาและฝึกมาอย่างดีนับพันคน
กลุ่มนี้ได้ยึดทางภาคเหนือของอิรักและมีความมุ่งมั่นอย่างที่จะสร้างรัฐศาสนา
และกลุ่มนี้ก็เปลี่ยนเกมส์ในชีเรียอย่างไม่มีใครคาดคิด
ISISเป็นกลุ่มที่ป่าถื่อนและหัวรุนแรงอย่างคาดไม่ถึง ทำให้ไม่นานกลุ่มนี้ก็ทำสงครามกับเกือบทุกฝ่ายของกองทัพกบฏชีเรีย</description>
        </item>
        <item>
        <title>ทฤษฎีสตริงอธิบาย - ธรรมชาติแท้ของความเป็นจริงคืออะไร? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:32:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จริงๆ แล้วธรรมชาติของจักรวาลคืออะไร
เพื่อที่จะตอบคำถามนี้
มนุษย์ได้คิดเรื่องราวต่างๆ ขึ้นมามากมาย เพื่อที่จะอธิบายความเป็นไปของโลกนี้
เราทดสอบเรื่องราวที่คิด และเรียนรู้ว่าอะไรที่ควรเก็บไว้ และอะไรที่ควรโยนทิ้งไป
แต่ยิ่งเราเรียนรู้ลึกลงไปเท่าไหร่
เราก็ยิ่งเจอกับความสลับซับซ้อนและความแปลกประหลาด
และบางเรื่องก็แปลกมากจริงๆ
นั่นแหละ มันเลยบอกได้ยากว่า จริงๆ แล้ว เรื่องราวเหล่านั้นมันเป็นอย่างไร
เช่นทฤษฎีสตริง
หนึ่งในทฤษฎีที่โด่งดัง ยังเป็นที่ถกเถียง และมักทำให้หลายๆ คนเข้าใจผิด
เกี่ยวกับธรรมชาติของสรรพสิ่ง
ทำไมเราถึงคิดมันขึ้นมา และมันถูกต้องรึเปล่า
หรือเป็นแค่ความคิดหนึ่ง ที่เราควรโยนทิ้งไปซะ
เพื่อให้เข้าใจธรรมชาติของความเป็นจริง
เรามองดูสิ่งต่างๆ อย่างใกล้ชิด และก็ต้องประหลาดใจกับมัน
วิวทิวทัศน์พิศวงในดงฝุ่น
สวนสัตว์แห่งสิ่งมีชีวิตแปลกประหลาด
หุ่นยนต์โปรตีนอันสลับซับซ้อน
พวกมันถูกสร้างมาจากโมเลกุล
ที่ถูกสร้างมาจากสิ่งเล็กกว่านั้นจำนวนนับไม่ถ้วน
&amp;ldquo;อะตอม&amp;rdquo; นั่นเอง
เราคิดว่ามันคือขั้นสุดท้ายของความเป็นจริง
จนเราจับอะตอมชนกันอย่างแรง
และค้นพบสิ่งที่แบ่งแยกไม่ได้อีก
อนุภาคพื้นฐาน
แต่ตอนนี้เราเจอปัญหา
มันเล็กมากจนเรามองมันไม่เห็น
ลองคิดดูสิ การมองเห็นคืออะไร
การจะมองเห็นได้ เราต้องมีแสงซึ่งเป็นคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า
คลื่นนั้นกระทบผิววัตถุ
แล้วก็สะท้อนกลับมาเข้าตาเรา
คลื่นแสงนั้นหอบเอาข้อมูลของวัตถุ
ที่ีสมองคุณนำมาสร้างเป็นภาพ
ถ้ามันไม่สะท้อนเข้าตา คุณก็มองไม่เห็น
การมองเห็นจึงเป็นการสัมผัสแบบใช้พลังงานไม่ใช่เกิดได้เอง
ปกติมันไม่เคยเป็นปัญหา
แต่กับอนุภาคนี่สิ
มันเล็ก
เล็กมาก
เล็กมากๆ
เล็กมากจนคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าที่เราเคยชิน
นั้นใหญ่จนวิ่งไม่ชนมัน
แสงวิ่งผ่านมันไป
เราแก้ปัญหาได้ด้วยการสร้างคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า
ที่มีความยาวคลื่นเล็กมากๆ
แต่นั่นหมายถึงพลังงานที่เพิ่มขึ้น
ดังนั้นคลื่นที่มีพลังงานสูงชนเข้ากับอนุภาค
มันเปลี่ยนแปลงอนุภาค</description>
        </item>
        <item>
        <title>คุณคิดว่าสหภาพยุโรปคุ้มค่าหรือควรจบลง? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:13:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿คุณคิดว่าการมีอยู่ของสหภาพยุโรปคุ้มค่าไหม
หรือ เราควรจะยกเลิกมัน
หลายคนไม่รู้สึกถึงความเกี่ยวข้องกับ EU แต่หลายคนก็ยกย่องในความสำเร็จของ EU
พิจารณาทุกอย่างแล้ว: การมีอยู่ของ EU มันดีต่อชาวยุโรปไหม
เนื่องจากดูเหมือนว่าสหราชอาณาจักรกำลังจะออกจาก EU แล้ว เราจะคิดว่าสหราชอาณาจักรไม่ได้เป็นส่วนหนึ่งของ EU
สหภาพยุโรปประกอบไปด้วยประเทศสมาชิก 27 ประเทศ มีประชากรประมาณ 450 ล้านคน
ทำให้ EU เป็นคล้ายๆประเทศที่มีประชากรมากเป็นอันดับสามของโลก
มี GDP เป็นอันดับสองของโลก และเป็นตลาดเดี่ยวที่ใหญ่ที่สุดในโลก
แต่แรกเริ่มแล้ว การก่อตั้งสหภาพยุโรปมีสาเหตุมากจากเรื่องเดียว: สันติภาพ
ชาวยุโรปเก่งเรื่องสงคราม
ดังนั้นพวกเขาจึงเกี่ยวข้องกับความขัดแย้งนองเลือดแทบจะตลอดทั้งประวัติศาสตร์ของพวกเขา
การต่อสู้เป็นเวลากว่าร้อยปีระหว่างเยอรมนีและฝรั่งเศสอย่างเดียว
ทำให้เกิดความสูญเสียเป็นหลักล้านคน และฝังรากลึกมาก
จนคนเยอรมันคิดคำของตัวเองขึ้นมาเพื่ออธิบาย:
Erbfeindschaft (ความเกลียดชังที่ส่งต่อจากรุ่นสู่รุ่น)
หลังจากสงครามโลกครั้งที่สอง ชาวยุโรปตัดสินใจว่า
พวกเขาต้องการสันติภาพที่ยั่งยืน และไม่ได้
ขึ้นอยู่กับอำนาจทางการทหาร
แต่เป็นเศรษฐกิจ การเมือง และประชาชนของยุโรป
ซึ่งควรจะเชื่อมต่อการอย่างแน่นแฟ้น จนทำให้สงคราม
กลายเป็นสิ่งที่เป็นไปไม่ได้และนึกไม่ถึง
แผนนี้ใช้ได้ผล!
ระหว่างสมาชิกของ EU ด้วยกัน เรามีสันติภาพมากว่า 70 ปี
ใช่ สันติภาพเป็นเรื่องดี แต่ว่าอะไรคือ
ความสำเร็จและปัญหาของสหภาพยุโรป
ปัจจุบัน ประชาชนของ EU ได้รับประโยชน์จากเสรีภาพต่างๆ
สนธิสัญญาและข้อบังคับของ EU</description>
        </item>
        <item>
        <title>เรามาเดินทางไปยังสถานที่ที่สุดแตกต่างในจักรวาล ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ffwtiadtfyk/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:38:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ffwtiadtfyk/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จักรวาลนั้นมีขนาดใหญ่มากและค่อนข้างแปลก
กาแล็กซีนับแสนล้านที่มีดาวเป็นพันล้านดวง และในนั้นก็มีโลก
ที่มีคุณและพวกเราอยู่
แม้ว่าจักรวาลจะมีขนาดใหญ่มากเมื่อมองขึ้นไป
มันกลับมีขนาดใหญ่กว่าเมื่อคุณเริ่มมองลงมา
คุณกำลังยืนเด่นอยู่บนโลก ภายในโลกอีกใบและอีกใบหนึ่ง
ซึ่งแต่ละแห่งอยู่ในสายตาของเรา แต่ก็ยังถูกซ่อนจากประสบการณ์ของคุณ
ออกไปผจญภัยกันเถอะ!
เราจะเริ่มจากในสวนที่ยาวประมาณหนึ่งพันเมตร เพียงพอต่อการเดินสัก 15 นาที
ทุกครั้งที่เรากดปุ่มวิเศษนี่ เราจะตัวเล็กลงเป็นพันเท่า
โปรดสวมชุดวิเศษนี้ คุณจะได้ไม่ตายและยังมองเห็นได้
พร้อมหรือยัง?
ไปกันเลย!
[INTRO]
-The Miniature Realm-
คุณมีขนาดเท่าเม็ดทราย สูงเพียง 2 มม. ยืนอยู่บนใบหญ้าที่เหมือนจะสูงเท่าตึก 8 ชั้น
สนามหญ้าขนาด 1 ตรม. กลายเป็นเขตมหานครที่หนาแน่น
มีใบหญ้า 100,000 ใบ หรือเท่ากับ แมนแฮตตัน 2 เกาะที่เต็มไปด้วยตึกจากหญ้า
จากมุมมองใหม่เล็กๆ ของคุณ
สวนที่คุณเคยเดินผ่านอย่างรวดเร็วนั้น ตอนนี้มีขนาดเท่ากับประเทศฝรั่งเศส
การเดินผ่านสวนนี้จะใช้เวลาอย่างน้อย 1 สัปดาห์
มนุษย์ขนาดปกติปรากฏเหนือคุณ ซึ่งสูงกว่าตึกเอ็มไพร์สเตต 4 เท่า
ก้าวเดินของพวกเขา ตกลงมาจากขอบฟ้าสู่อีกขอบฟ้า
ผึ้งขนาดเท่าเฮลิคอปเตอร์บินลงมาใกล้คุณ
ทำพื้นดินสั่นสะเทือน ขณะที่ กระดองมีขนจะสั่นตามจังหวะปีก
คุณพยายามหนีแต่ขยับตัวไม่ได้ เพราะอากาศมัน&amp;hellip; เหนอะหนะ
ก่อนที่จะกดปุ่ม เราแทบจะไม่รู้สึกถึงแรงต้านอากาศ
แต่ตอนนี้เราตัวเล็กลงพันเท่า ขณะที่อากาศมีความหนาแน่นขึ้นเป็นพันเท่า
รู้สึกเหมือนกับกำลังเคลื่อนที่ผ่านน้ำผึ้ง</description>
        </item>
        <item>
        <title>ความเหงา ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:24:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เราทุกคนคงจะรู้สึกเหงากันบ้างเป็นครั้งคราว
ในตอนที่ไม่มีใครให้นั่งด้วยตอนกินข้าวกลางวัน
เมื่อเราย้ายไปเมืองใหม่
หรือเมื่อไม่มีใครมีเวลาให้เราในวันหยุดสุดสัปดาห์
แต่ในช่วงทศวรรษที่ผ่านมา ความรู้สึกที่เกิดขึ้นเป็นครั้งคราวนี้
กลายเป็นปัญหาเรื้อรังสำหรับคนหลายล้านคน
ในสหราชอาณาจักร 60% ของประชาชนอายุ 18-34 ปี มักจะ &amp;ldquo;รู้สึกเหงา&amp;rdquo; อยู่บ่อย ๆ
ในสหรัฐ 46% ของประชากรทั้งหมด รู้สึกเหงาเป็นประจำ
พวกเรากำลังอาศัยอยู่ในยุคที่คนเชื่อมต่อกันมากที่สุด
แต่จำนวนของคนที่รู้สึกโดดเดี่ยวกลับมีมาก อย่างที่ไม่เคยเป็นมาก่อน
ความเหงาและการอยู่คนเดียวไม่ใช่สิ่งเดียวกัน
คุณอาจมีความสุขได้ด้วยตัวเอง
และเกลียดทุกวินาทีที่อยู่กับเพื่อน
ความเหงาเป็นความรู้สึกส่วนตัวล้วน ๆ
แล้วแต่ประสบการณ์ของแต่ละคน
ถ้าคุณรู้สึกเหงา คุณกำลังเดียวดาย
มักมีความเชื่อทั่วไปว่า
ความเหงาเกิดขึ้นเฉพาะกับคนที่ไม่รู้วิธีพูดคุยกับผู้อื่น
หรือวางตัวไม่ถูกเวลาอยู่กับผู้อื่น
แต่การศึกษาแบบฐานประชากรแสดงให้เห็นว่า
ทักษะทางสังคมไม่สร้างความแตกต่างสำหรับผู้ใหญ่ในทางปฏิบัติ
เมื่อกล่าวถึงการปฏิสัมพันธ์ทางสังคม
ความเหงาสามารถเกิดขึ้นได้กับทุกคน
เศรษฐี ผู้มีชื่อเสียง ผู้มีอำนาจ คนหน้าตาดี คนที่มีทักษะทางสังคม หรือคนที่มีนิสัยดี
ไม่มีอะไรป้องกันคุณจากความเหงาได้ เพราะว่ามันเป็นส่วนหนึ่งในทางชีววิทยาของคุณ
&amp;ldquo;1. ความเหงาคืออะไร?&amp;rdquo;
ความเหงา เป็นกระบวนการอย่างหนึ่งของร่างกาย เหมือนกับ ความหิว
ความหิว ทำให้คุณใส่ใจในความต้องการทางกาย
ความเหงา ทำให้คุณใส่ใจในความต้องการทางสังคม
ร่างกายของคุณให้ความสำคัญกับ ความต้องการทางสังคม
เพราะหลายล้านปีที่แล้วมันเป็นตัวบ่งชี้สำคัญต่อความอยู่รอด
การคัดเลือกทางธรรมชาติให้รางวัลกับบรรพบุรุษของเรา
สำหรับการให้ความร่วมมือ และการสร้างสัมพันธภาพกับผู้อื่น
สมองของเราเติบโตขึ้น และเข้าใจสิ่งที่ผู้อื่นคิดและรู้สึกมากขึ้น
เพื่อสร้างและรักษาความสัมพันธ์ทางสังคมเอาไว้
การอยู่ร่วมกันเป็นสังคมกลายเป็นส่วนหนึ่งของการใช้ชีวิตของเรา (มนุษย์)
เราเกิดมาในกลุ่มคนจำนวน 50 ถึง 150 คน</description>
        </item>
        <item>
        <title>อธิบายโรคหัด - ฉีดวัคซีนหรือไม่? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:00:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เมื่อเร็วๆ นี้ มีการพูดถึงไข้หัดมากมาย.
เป็นไข้หัดมันยังไงกัน, และต้องรับวัคซีนมั้ย?
หรือ เป็นเพียงความหวาดผวา?
หัด มัน เป็น ไวรัสซึ่งประกอบด้วย
เปลือกหุ้มที่เป็นโปรตีน, RNA,
และโปรตีนอื่นๆ สำหรับการสืบพันธุ์.
มันสืบพันธุ์ด้วยตัวมันเองไม่ได้; มันต้องเข้าไปอยู่ในเซลล์อื่นที่เป็นเจ้าบ้าน(โฮสต์)
เพื่อที่จะเข้าใจโรคหัด, เราต้องเข้าใจ ระบบภูมิคุ้มกัน
คุณอาจจะเคยดูคลิปอื่นของเรา
ที่เราได้จัดทำเอาไว้ เพื่อช่วยให้เข้าใจมัน
คลิปนี้ เน้นไปที่ส่วนของ ระบบภูมิคุ้มกันที่มีความเกี่ยวข้องกับโรคหัด
ไวรัสหัดเข้าสู่ร่างกายคน ผ่านทางจมูป ปาก หรือตา
การติดเชื้อหัดเริ่มต้นที่ปอด
หัดมันเก่ง ทำให้ ระบบป้องกันแนวหน้าติดเชื้อ:
มาโครฟาจ, คือเซลล์ป้องกันที่แข็งแกร่ง ป้องกันปอดจากผู้บุกรุก.
หัดเข้าไปในเซลล์นี้และเข้าควบคุม.
ไวรัสมันเปลี่ยนแปลงการทำงานของเซลล์
เพื่อให้กลายเป็นศูนย์เพิ่ม ปริมาณไวรัสสุดร้ายกาจ.
เมื่อเซลล์เต็มไปด้วยไวรัสมากมาย,
ไวรัสมันก็ออกมาจากเซลล์ และเริ่มต้นวงจรนี้ไปเรื่อยๆ
แต่เมื่อระบบภูมิคุ้มกันมีอาวุธ ที่จะต่อกรกับการติดเชื้อไวรัส:
เซลล์นักฆ่าตามธรรมชาติ.
เซลล์พวกนี้หลักๆ ลาดตระเวนทั่วร่างกาย และตรวจสอบหาเซลล์ติดเชื้อ
ถ้ามันพบเซลล์ติดเชื้อ, มันจะสั่งให้เซลล์พวกนั้นฆ่าตัวตายซะ
มันจะมีประสิทธิภาพได้ เป็นเวลา 10 วัน หรือมากกว่านั้นหน่อย
คุณไม่ทันสังเกตหรอกว่า คุณได้ติดเชื้อหัด
และตอนนี้, เหตุผลว่าทำไม หัด มันถึงร้ายกาจนัก
หลังจากช่วงเวลาที่ต่อสู้และล้มตาย,
มาโครฟาจกระตุ้น ส่วนสมองของระบบภูมิคุ้มกัน:
นั่นคือ เซลล์เดนไดรติก.</description>
        </item>
        <item>
        <title>การเผชิญหน้ากับการล่มสลายของอารยธรรม? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/w93xyxhi8nw/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:38:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/w93xyxhi8nw/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เมื่อถึงจุดสูงสุด จักรวรรดิโรมัน เป็นบ้านของประชากรประมาณ 30% ของโลก
และในหลายๆ ด้าน จักรวรรดิโรมันยังเป็น จุดสูงสุดของความเจริญก้าวหน้าของมนุษย์
พลเมืองของตนได้รับประโยชน์ จากระบบทำความร้อนส่วนกลาง คอนกรีต
กระจกสองชั้น ธนาคาร การค้าระหว่างประเทศ และการเคลื่อนย้ายทางสังคมที่สูงขึ้น
โรมกลายเป็นเมืองแรกในประวัติศาสตร์ ที่มีประชากรถึง 1 ล้านคน
และเป็นศูนย์กลางของความก้าวหน้า ทางเทคโนโลยี กฎหมาย และเศรษฐกิจ
เป็นอาณาจักรที่โค่นไม่ได้ มั่นคง มั่งคั่ง และทรงพลัง
จนกระทั่งไม่ได้เป็นเช่นนั้นอีกต่อไป
ตอนแรกเกิดขึ้นช้าๆ และในทันใดนั้น อารยธรรมที่มีอำนาจมากที่สุดในโลกก็ล่มสลาย
คำว่าอารยธรรม เราหมายถึงสังคมที่ซับซ้อน
ซึ่งมีแรงงานที่เชี่ยวชาญ เกิดชนชั้นทางสังคม และปกครองโดยสถาบันต่างๆ
อารยธรรมต่างใช้ภาษา และวัฒนธรรมร่วมกันที่โดดเด่น
ปลูกพืชและเลี้ยงสัตว์ไว้เพื่อ เป็นอาหารและหล่อเลี้ยงเมืองใหญ่
ซึ่งพวกเขามักสร้างอนุสาวรีย์ที่น่าประทับใจ
อารยธรรมทำให้เรามีประสิทธิภาพในวงกว้าง รวบรวมความรู้จำนวนมหาศาล
นำความฉลาดของมนุษย์ และทรัพยากรของโลกมาใช้งาน
หากไร้อารยธรรม คนส่วนใหญ่ก็คงไม่ได้เกิดมา
ซึ่งทำให้ค่อนข้างกังวลว่า การล่มสลายคือกฎ ไม่ใช่ข้อยกเว้น
อารยธรรมเกือบทั้งหมดจบสิ้นลง โดยเฉลี่ยหลังจากผ่านไป 340 ปี
การล่มสลายไม่ค่อยดีสำหรับตัวบุคคล
เอกลักษณ์ทางวัฒนธรรม ที่มีร่วมกันของพวกเขาถูกทำลาย
เมื่อสถาบันต่างๆ สูญเสียอำนาจในการควบคุมคน
ความรู้สูญหาย มาตรฐานการครองชีพลดลง
ความรุนแรงเพิ่มขึ้น และบ่อยครั้งที่ประชากรลดลง
อารยธรรมอาจหายไปโดยสิ้นเชิง หรือถูกเพื่อนบ้านที่แกร่งกว่ายึดครอง
หรือมีสิ่งใหม่ๆ เกิดขึ้น บางครั้งก็มีเทคโนโลยีมากกว่าเมื่อก่อน</description>
        </item>
        <item>
        <title>ออร์แกนิกดีกว่าจริงหรือ? อาหารเพื่อสุขภาพหรือแค่กระแสหลอกลวง? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:23:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา
อาหารออร์แกนิกได้แพร่หลายอย่างรวดเร็ว
แม้ราคาของมันจะสูงกว่าอาหารทั่วๆไป
การเลือกซื้อสินค้าออร์แกนิกได้เปลี่ยนจากทางเลือกใหม่
ไปเป็นการแสดงถึง ความรับผิดชอบทางศีลธรรมและสังคม
อาหารออร์แกนิกควรจะดีต่อสุขภาพ
ธรรมชาติและศีลธรรมมากกว่าอาหารทั่วไป
แต่อาหารออร์แกนิกมีความหมายว่าอะไร
ในโลกนี้ไม่มีการเห็นพ้องที่ตรงกัน
ในแต่ละภูมิภาคจึงมีกฏและความหมายที่แตกต่างกัน
โดยทั่วไปแล้ว
อาหารออร์แกนิกจะไม่ใช้ เมล็ดตัดแต่งพันธุกรรม
ปุ๋ยสังเคราะห์
หรือ สารกำจัดศัตรูพืชสังเคราะห์
ในความเป็นจริง
เกษตรกรออร์แกนิกกลับ ใช้วิธีธรรมชาติในการผลิตอาหาร
เช่นการปลูกพืชหมุนเวียน
และใช้ปุ๋ยอินทรีย์
เช่นปุ๋ยหมักหรือปุ๋ยคอก
ในขณะที่แรงจูงใจในการซื้ออาหารออร์แกนิกเป็นสิ่งที่ดีงาม
มันสร้างผลดีได้จริง?
หรือเป็นแค่เทรนด์ราคาแพงอีกอย่างที่เราสามารถมองข้ามได้
โดยไม่มีความรู้สึกผิดงั้นหรือ?
[เพลงเปิด]
อาหารออร์แกนิกดีต่อสุขภาพกว่าหรือไม่
หนึ่งในแนวคิดเรื่องพืชผักออร์แกนิก
คือการปลูกโดยธรรมชาติ
จะให้โภชนาการมากกว่า จึงส่งดีต่อสุขภาพมากยิ่งขึ้น
งานวิจัยหลายชิ้นได้พบว่า อาหารออร์แกนิกมีสารต้านอนุมูลอิสระมากกว่า
พืชผลิตมันขึ้นมาเพื่อเป็นยาฆ่าแมลงของตัวเอง
พืชออร์แกนิกดูจะต้องทำงานหนักขึ้นหน่อย
ในขณะที่พืชผลปกตินั้นได้รับความช่วยเหลือจากมนุษย์
มีความเชื่อว่าสารต้านอนุมูลอิสระมีประโยชน์ต่อสุขภาพ
ถึงแม้ว่านักวิทยาศาสตร์ยังไม่กล้าฟันธงในเรื่องนี้
เราไม่รู้ว่ามันช่วยเราได้ยังไง?
หรือว่าเราต้องกินมากเท่าไหร่ถึงจะเพียงพอ?
แล้วเรื่องอาหารออร์แกนิกมีโภชนาการมากกว่าล่ะ
หลักฐานก็ไม่ชัดเจน
บางงานวิจัยพบว่า
อาหารออร์แกนิกนั้นมีปริมาณวิตามินซีมากกว่าเล็กน้อย
และมีกรดไขมันโอเมก้า -3 มากกว่า
ในขณะที่งานวิจัยอื่น ไม่มีพบความแตกต่างที่ชัดเจน
สรุปแล้ว หลักฐานที่ไม่ชัดเจน
อาจจะบ่งบอกถึง ความแตกต่างทางด้านโภชนาการเพียงเล็กน้อย
ดังนั้น หลักฐานวิทยาศาสตร์ที่มีอยู่จนถึงทุกวันนี้
แสดงให้เห็นว่า อาหารออร์แกนิก อาจจะไม่มีประโยชน์ต่อสุขภาพมากเท่าไหร่
แต่เรารู้ว่า
การกินผลไม้และผักนั้นดีต่อสุขภาพ
แต่พวกเราส่วนมากกินมันไม่พอ
การกินผักเพื่อสุขภาพของคุณสำคัญกว่า การผลิตผักผลไม้
อาหารออร์แกนิกมีความเป็นธรรมชาติมากกว่าไหม?
คนเราไม่เพียงซื้ออาหารออร์แกนิก เพื่อให้ได้รับวิตามินเพิ่มขึ้น</description>
        </item>
        <item>
        <title>เราสามารถสร้างฐานบนดวงจันทร์ได้วันนี้ - อาณาณิคมในอวกาศ 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:45:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มนุษย์ใฝ่ฝันถึงการบินออกไปนอกโลก และท่องจักรวาล
แต่พวกเราเกิดเร็วเกินกว่า จะได้มีส่วนร่วมทำเช่นนั้น
หรือว่า.. เราไปได้?
ความเป็นจริงนั้น
ความฝันของเราสามารถเริ่มต้นได้ในวันนี้ โดยการสร้างฐานบนดวงจันทร์
เทคโนโลยีปัจจุบันเราสามารถทำได้
นาซ่าและบริษัทเอกชนต่างๆประมาณการไว้้ว่า
ต้องใช้เงิน 2-4 หมื่นล้านดอลลาร์ และเวลาประมาณ 10 ปี
ซึ่งก็ราคาพอๆ กันกับงบสร้างสถานีอวกาศนานาชาติ
หรืองบประมาณเกินดุลของประเทศเยอรมนีในปี 2017
ซึ่งเป็นการลงทุนที่ไม่มากเลย
ผลตอบแทนที่ได้นั้นประเมินค่ามิได้
เพราะดวงจันทร์นั้นมีทรัพยากรให้ใช้อย่างไม่จำกัด
และเป็นพื้นที่อิสระให้สร้างสรรค์เทคโนโลยีต่างๆมากมาย
มันจะจุดฉนวนการแข่งขันทางอวกาศอีกครั้ง
และวางรากฐานให้พวกเราสามารถขยายอาณาเขต กว้างไกลทั้งในและนอกระบบสุริยะ
มันจะเป็นการสร้างเทคโนโลยีใหม่มากมาย เพื่อประโยชน์แก่คนบนโลก
ซึ่งเราทุกคนเป็นหนึ่งในนั้น
แต่ ทำไมเราไม่ทำมันเสียล่ะ?
ช่างน่าเสียดาย เพราะการดึงให้รัฐบาลมาลงทุนระยะยาวกับอนาคตของมนุษยชาตินั้นยากมาก
แต่ลองคิดดูสิ ว่าถ้าเราทำได้
เราจะสร้างฐานบนดวงจันทร์อย่างไร ในวันนี้
ตลอดกาลเวลาที่ผ่านมา
การตั้งอาณานิคมถูกแบ่งเป็นช่วงๆ
เช่น ในช่วงแรกของการบุกเบิกทวีปใหม่
ราชวงศ์ในยุโรปให้งบ ในการออกสำรวจและอ้างสิทธิ์ครองแผ่นดิน
แค่ปักธงและตั้งค่ายไม่นาน ก็กลับไป
ในช่วงที่สอง มีโครงการตั้งถิ่นฐานหมู่บ้านเล็กๆ
แต่ยังต้องพึ่งพาเสบียงและสิ่งของจำเป็นจากประเทศแม่
บางแห่งล้มเหลว แต่บางแห่งที่รอดมาได้ ก็จะกลายเป็นถิ่นฐานถาวร
เมื่อเข้าสู่ช่วงที่สาม ชุมชน นั้นถึงจะนับเป็นอาณานิคมที่แท้จริง
ที่แรงงานหลากหลายอาชีพจะอพยพมาได้
สร้างความมั่งคั่งและโอกาสใหม่ ๆ ให้กับตนเองและครอบครัว
ส่งทรัพย์มหาศาล กลับไปยังประเทศบ้านเกิด
ถ้าเราตั้งอาณานิคมบนดวงจันทร์
เราก็ต้องผ่านสามช่วงนี้เช่นกัน
แค่ครั้งนี้ เราไม่ต้องสังเวยชีวิตบริสุทธิ์นับล้าน
ดวงจันทร์ไม่ใช่สถานที่ ที่เหมาะแก่สิ่งมีชีวิตซักเท่าไหร่</description>
        </item>
        <item>
        <title>ขนาดของดวงจันทร์มีเส้นผ่าศูนย์กลางประมาณ 3,474 กิโลเมตร ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:42:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿พระจันทร์ใหญ่แค่ไหน
พระจันทร์ในท้องฟ้ายามค่ำคืนเหมือนจะเล็ก แต่ในความจริงแล้ว พระจันทร์ไม่ได้เล็กเลย
บริเวณหน้าของพระจันทร์มีขนาดพอๆกับยุโรปกลาง
พื้นผิวทั้งหมดของพระจันทร์นั้นกว้างมาก
เพื่อให้คุณเห็นภาพชัดๆ มันใหญ่พอๆกับทวีปยุโรป จีน อเมริกา บราซิล และประเทศแอฟริกาใต้รวมกัน
ถ้าพูดถึงน้ำหนัก พระจันทร์หนักเพียง 1/81 ของมวลโลก
แต่มันใหญ่แค่ไหนล่ะ เมื่อเทียบกับโลก
จริงๆแล้ว พระจันทร์เราใหญ่ที่สุดในระบบสุริยะเมื่อเทียบกับดาวที่มันโคจรอยู่
และมันยังเป็นดาวบริวารที่ใหญ่เป็นอันดับ 5 ในระบบสุริยะ ใหญ่กว่าดาวเคราะแคระพลูโตด้วยซ้ำ
ถ้าพระจันทร์ใหญ่ขนาดนั้นจริงๆ มันต้องไกลแค่ไหนจากโลก ถึงเราจะเห็นมันเล็กได้ขนาดนั้นล่ะ?
อาจจะราว 370 กม. ไกลพอๆกับสถานีอวกาศแห่งชาติหรือเปล่า? ไม่ใช่ เพราะถ้าเป็นงั้นแรงดึงดูดของโลกจะทำให้พระจันทร์แตกเป็นเสี่ยงๆ
36000 กม. ไกลพอๆกับดาวเทียมที่ไกลที่สุดที่โคจรรอบเรา?
เอาล่ะ ลองมาปรับระยะให้สมจริงดู ไกลใช่ไหม?
เครื่องบินโบอิ้ง 747 บินตลอด 28 วันจึงจะถึงดวงจันทร์ และด้วยเทคโนโลยีปัจจุบันเราก็ยังต้องใช้ 2 วันเต็ม
ถ้าเราใช้รถยนต์คงต้องใช้เวลานานน่าดู สรุปว่าพระจันทร์ใหญ่แค่ไหนกัน?
มันก็ขึ้นกับว่าเรากำหนดคำว่า &amp;ldquo;ใหญ่&amp;rdquo; อย่างไร แต่เอาจริงๆนะ มันใหญ่ทีเดียว
สวัสดียูทูป เดือนนี้เราจะลองอะไรใหม่ๆกัน ทุกๆวันจันทร์ของเดือนพฤษภาคม เราจะอัพเดทวิดีโอเกี่ยวกับดวงจันทร์
เจอกันอาทิตย์หน้า!</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีการทำงานของตลาดหลักทรัพย์ (สำหรับมือใหม่) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:44:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ตลาดหุ้นคืออะไร และมันทำงานอย่างไร
ตลาดหุ้นเป็นแค่เครือข่ายยักษ์ใหญ่ทั่วโลก
ที่จัดการตลาด และทุกวันมีเงินมหาศาลถูกย้ายไปมา
รวมทั้งหมดเป็นเงิน 60 พันพันล้านยูโร (60,000,000,000,000) ต่อปี
ซึ่งมากกว่ามูลค่าของสินค้าและบริการของเศรษฐกิจโลกทั้งหมด
แต่มันไม่ใช้แอปเปิลหรือแปลงสีฟันมือสองที่ถูกค้าขายในตลาดนี้
แต่ส่วนมากเป็นหลักทรัพย์
หลักทรัพย์ คือสิทธิ์ที่มีเหนือทรัพย์สิน ส่วนมากในรูปแบบของหุ้น
หุ้น หมายถึงหุ้นที่มีในบริษัท
แต่ทำไมต้องซื้อขายหุ้นกัน
อันดับแรกและสำคัญที่สุด ค่าของหุ้นจะเกี่ยวพันธ์กับบริษัทที่ออกหุ้นน้ัน
ถ้าเราเปรียบเทียบมูลค่าของบริษัทเป็น พิซซ่า
ถ้าพิซซ่ายิ่งใหญ่ แต่ละชิ้นก็ยิ่งใหญ่เท่ากัน
ยกตัวอย่าง ถ้า Facebook สามารถเพิ่มกำไรโดยใช้โมเดลธุรกิจใหม่
ขนาดของพิซซ่าของบริษัทก็จะเพิ่มขึ้น และผลตามมาก็คือ หุ้นก็จะเพิ่มราคาด้วย
นี้มันดีสำหรับผู้ถือหุ้นบริษัทนี้
หุ้นที่เคยราคา 38 ยูโร อาจกลายมีราคา 50 ยูโร
เมื่อนำไปขายจะได้กำไรหุ้นละ 12 ยูโร
แต่ Facebook จะได้อะไรจากการขายนี้
บริษัทสามารถระดมทุนโดยการขายหุ้นและลงทุนหรือขยายกิจการก็ได้
ยกตัวอย่าง Facebook ทำเงิน $60 พันล้าน จากการเข้าตลาดหลักทรัพย์
แต่การซื้อขายหุ้นมักเป็นการเสี่ยงโชค
ไม่มีใครบอกได้ว่าบริษัทไหนจะเจริญหรือไม่
ถ้าบริษัทมีชื่อเสียงดี นักลงทุนก็จะสนับสนุน
บริษัทที่ชื่อเสียงไม่ดีหรือสมรรถภาพไม่ดีก็จะขายหุ้นไม่ออก
ผิดไปจากตลาดปกติที่เราสามารถหยิบสินค่าและเอามันกลับบ้านได้
ผิดไปจากตลาดปกติที่เราสามารถหยิบสินค่าและเอามันกลับบ้านได้
มันเป็นแต่รูปแบบราคาหุ้น และตารางบนจอคอมพิวเตอร์
ซึ่งราคาของมันอาจขึ้นลงภายในเซี่ยววินาที
เจ้าของหุ้นจึงต้องตัดสินอย่างฉับไวถ้าจะไม่พลาดโอกาศดี
แม้แต่ข่าวลือก็สามารถทำให้ความต้องการหุ้นตกอย่างรวดเร็วไม่ว่ามูลค่าจริงของบริษัทจะเป็นอย่างไร
และตรงข้ามก็เป็นไปได้
ถ้าคนจำนวนมากซื้อหุ้นที่อ่อนแอเพราะเขาเห็นว่ามีศักดิ์สูง
ราคาของหุ้นก็จะพุ่งสูงขึ้น
โดยมากบริษัทใหม่ๆ จะได้ประโยชน์จากเรื่องเหล่านี้</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีสร้างวีดิโอ Kurzgesagt ใน 1,200 ชั่วโมง ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:15:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿หลายปีมาแล้ว ที่หลายคนถามถึงวิธีที่เราสร้างวีดิโอ
งั้นมาเริ่มเล่าถึงมันกัน
วิธีสร้างวีดิโอ Kurzgesagt ใน 1,200 ชั่วโมง หรือมากกว่า
[อินโทร]
แต่อย่างแรกที่ต้องทำ หาหัวข้อ
รายชื่อหัวข้อที่เป็นไปได้นั้นมากมาย และเมื่อเราค้นคว้าบางอย่าง มันยาวขึ้นอีก
ดังนั้นเราจึงทำหัวข้อที่ตอนนั้นเราสนใจ
มันอาจเป็นบางอย่างที่จริงจัง
น่าหลงใหล เป็นส่วนตัว หรือ บ้าบอ ความหลากหลายเป็นส่วนหนึ่งของความสนุก
เราต้องการอธิบายเรื่องซับซ้อนในวิธีที่เข้าถึงง่าย และทำให้หัวข้อวิทย์จ๋านั้น น่าหลงใหลและสวยงาม
แต่เราก็ยังอยากเล่าเรื่องราวและ แสดงความรู้สึกต่อสิ่งที่มีเป็นบางครั้ง
สร้างรากฐาน : บท
การค้นคว้าของเราเริ่มจากการอ่านหนังสือหรือ บทความทางวิชาการ
และพูดคุยกับผู้เชี่ยวชาญ ที่จะนำทางเราไปทิศทางที่ถูกต้อง
เราอยากจะมีมุมมองตามความเป็นจริง และ ทำให้วีดิโอของเราสะท้อนมันออกมา
บ่อยครั้ง เราต้องเปลี่ยนมุมมองในขณะศึกษาหัวข้อที่ต่างกัน
โดยทั่วไป หลังจากค้นคว้ามาหลายสัปดาห์ เราเริ่มที่จะเขียน
บทจะเราด้วยแบบร่างที่จะถูกเขียนใหม่ และแก้ไขซ้ำแล้ว ซ้ำเล่า
เพื่อให้แน่ใจว่าเราจะไม่เสนอบางสิ่งผิดพลาด เราขอให้ผู้เชี่ยวชาญตรวจสอบและแก้ไขให้เรา
งานเขียนบทนั้นทำให้การทำวีดิโอของเราช้า แต่ก็ยากที่จะเร่งมัน
โดยทั่วไปเราใช้เวลาเขียนบทตั้งแต่หลายสัปดาห์ จนเกือบปี
ทำให้เห็นภาพ : งานศิลป์
เมื่อบทเรียบร้อย
เราจะเริ่มร่างแบบวีดิโอ เราพยายามนำเสนอการเปรียบเปรย ที่เห็นภาพ ไอเดียที่หลากหลาย และเลือกสิ่งที่น่าสนใจที่สุด
ปกติแล้ว เราต้องออกแบบกว่า 200 ภาพบน Adobe Illustrator
ถึงแม้เราได้สร้างไลบารี่ของงานศิลป์แล้ว เรายังต้องเริ่มต้นภาพเกือบทั้งหมดให้วีดิโอเราดูแตกต่าง</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีที่ Facebook กำลังขโมยมิติการเข้าชมหลายพันล้าน ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:09:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เมื่อไม่กี่วันก่อน เฟซบุ๊คประกาศอย่างภาคภูมิใจ ว่าตนนั้นได้รับยอดดูวิดีโอถึง 8 พันล้านวิวต่อวัน
มันเป็นเรื่องที่น่าทึ่งจริงๆ จนกระทั่งเรารู้ว่าในไตรมาสแรกของปี 2015 นั้น
จำนวนยอดวิววิดีโอที่ถูกเฟซบุ๊คขโมยไปมีถึง 725 ใน 1000 ส่วน นับรวมกันได้ทั้งหมด 17 ล้านวิว
เหล่าผู้รวบรวมเว็บไซต์และคอนเทนต์เนื้อหาต่างๆได้ขโมยวิดีโอจากยูทูปและส่งต่อให้ผู้ชมทางเฟซบุ๊ค
วิดีโอพวกนั้นถูกส่งต่อกันไปได้เพราะเฟซบุ๊คนั้นขี้โกง
พวกเขาตบแต่งอัลกอรึทึมที่สร้างขึ้นมา เพื่อให้วิดีโอเข้าสู่ player ของพวกเขามากกว่าที่จะไปที่ ลิงค์ของ YouTube
เพราะผู้ใช้ควรจะอยู่บนเว็บไซต์นานมากเท่าที่จะเป็นไปได้ เพื่อ Facebook สามารถแสดงโฆษณาให้มากที่สุดเท่าที่จะทำได้
นี่คือ โมเดลทางธุรกิจ
แต่มันคือการโกงด้วย เมื่อมันเป็นการเข้าชม
การเข้าชมถูกนับหลังจากสามวินาที แม้ว่าวิดีโอถูกปิดเสียง
ซึ่งหมายความว่า มันเล่นอัตโนมัติ หากคุณเลื่อนดู timeline ของคุณช้าๆ คุณถูกนับเป็นผู้ชมวีดีโอ
นั่น แย่มาก
เทียบกับการนับจำนวนวิว YouTube หลังจากไม่กี่วินาที ยอดเข้าชมของ Facebook ดิ่งลง เพราะมันไม่ใช่การเข้าชมจริง
แต่ตัวเลขเข้าชมสูงดูดี Facebook ก็ยังคงทำแบบนั้นไป
ขณะที่ทำให้เกิดวิดีโอไวรัลแบบผิดปกติ ที่เป็นปัญหาที่แท้จริงคือสิ่งที่เรียกว่า &amp;ldquo;freebooting&amp;rdquo; การขโมยวิดีโอ
เพราะ Facebook ชอบให้เล่นบน player ของมัน วีดีโอที่ถูกขโมยเลยเข้าถึงผู้คนมากกว่าต้นฉบับ
เมื่อไม่นานนี้ เกิดขึ้นกับช่องเราด้วย บ่อยครั้งขึ้นเรื่อยๆ
ตัวอย่างล่าสุด 3.2 ล้านวิว และ ยอดแชร์140,000 ในสองวัน</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีรักษาการเกิดของอายุ – ในระหว่างชีวิตของคุณ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:05:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สุขภาพคือสิ่งที่มีค่าที่สุดของเรา แต่เรามักจะมองข้ามมันจนกระทั่งเราเสียมันไป
เรามีชีวิตยืนยาวกว่าเมื่อก่อน ซึ่งเป็นเรื่องที่ดี
แต่มีผลตามมาซึ่งเราไม่อาจเห็น นั่นก็คือเราได้ใช้ช่วงชีวิตกับการป่วยมากขึ้นและมากขึ้น
มีอายุมากหมายถึงการได้ใช้ชีวิตกับความเจ็บป่วยนานขึ้น
ดังนั้นนักวิทยาศาสตร์จึงได้เปลี่ยนจุดมุ่งหมายจากการขยายช่วงชีวิตเป็นการขยายช่วงสุขภาพ
นั่นก็คือช่วงชีวิตที่เราสุขภาพดีไม่มีโรคภัย
เพื่อการนี้ เราต้องจัดการไปที่จุดกำเนิดของการเสื่อมสภาพของร่างกายเกือบทั้งหมด การแก่ชรานั่นเอง
โดยที่คนส่วนใหญ่ไม่ทราบ วิทยาการเกี่ยวกับการแก่ชรานั้นได้ก้าวหน้าไปอย่างมากในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา
โดยที่การทดลองกับมนุษย์จะเริ่มขึ้นภายอนาคตอันใกล้นี้
เรามาดูตัวอย่างสามประการที่อาจจะเอื้อประโยชน์แก่ผู้คนที่กำลังมีชีวิตอยู่ในปัจจุบัน
1.เซลล์แก่ชรา
เซลล์ของคุณมีวันหมดอายุเช่นกัน
ทุกๆ ครั้งที่เซลล์แบ่งตัว มันคัดลอกโครโมโซมของตัวมันเอง
เพราะกระบวนการนี้ เซลล์จึงสูญเสียดีเอ็นเอเล็กน้อยที่ปลายสาย
นี่อาจจะเป็นหายนะครั้งใหญ่ ดังนั้นเพื่อป้องกันตัวพวกมันเอง ร่างกายพวกเราจึงมีดีเอ็นเอสายยาวเรียกว่า เทโลเมียร์
มันคล้ายกับปลายเชือกรองเท้า แต่มันหดตัวลงทุกครั้งที่เกิดการแบ่งตัวของเซลล์
ในบางเซลล์ หลังจากการแบ่งตัว เทโลเมียร์ได้หมดไป ทำให้เซลล์กลายเป็นเซลล์ซอมบี้ หรือเซลล์แก่ชรา
เซลล์แก่ชราจะยังคงอยู่ และจะไม่ตาย เมื่อคุณแก่ตัว เซลล์พวกนี้ก็จะมีมากขึ้น
พวกมันสร้างความเสียหายให้กับเนื้อเยื่อโดยรอบ และทำให้เกิดโรคต่างๆ ที่มากับความชรา เช่น เบาหวานและไตวาย
แต่จะเป็นอย่างไร ถ้าคุณกำจัดพวกมันออกไปได้?
นักวิทยาศาสตร์ได้ทำการดัดแปลงพันธุกรรมหนู ซึ่งจะทำให้พวกมันสามารถกำจัดเซลล์แก่ชราได้
หนูอายุมากที่ไม่มีเซลล์แก่ชราแข็งแรงขึ้น หัวใจและไตของพวกมันทำงานได้ดีขึ้น และมีแนวโน้มต่ำลงที่จะเป็นมะเร็ง
โดยรวมแล้ว หนูพวกนี้จะมีอายุยืนและสุขภาพดียาวนานกว่าหนูทั่วๆ ไปถึงร้อยละ 30
แต่เนื่องจากเราไม่สามารถดัดแปลงพันธุกรรมในทุกๆ เซลล์ของมนุษย์ได้ เราจึงต้องหาวิธีอื่นที่จะกำจัดเซลล์แก่ชราลง
แต่เราจะทำอย่างไรล่ะเพื่อไม่ให้มันไปทำลายเซลล์ที่ยังสุขภาพดีอยู่?
เซลล์ส่วนใหญ่ในร่่างกายได้ฆ่าตัวมันเองหลังจากได้รับความเสียหาย แต่เซลล์แก่ชราไม่เป็นเช่นนั้น
ปรากฏว่าพวกมันไม่ได้ผลิตโปรตีนที่บอกพวกมันว่าถึงเวลาตายแล้วมากพอ
ดังนั้นในช่วงปลายปี 2016 หนูทดลองได้รับการฉีดโปรตีนประเภทนี้
มันฆ่าเซลล์แก่ชราไปถึง 80% จากทั้งหมดโดยไม่ส่งผลกระทบต่อเซลล์ที่ยังสุขภาพดี
หนูทดลองที่ได้รับการฉีดโปรตีนนั้น โดยรวมแล้วสุขภาพดีขึ้น และบางตัวยังงอกขนที่เคยสูญเสียไป</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีการสร้างกล้ามเนื้อไดสัน - โครงสร้างที่ยิ่งใหญ่ที่สุด ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:09:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ประวัติศาสตร์ของมนุษย์ถูกเล่าขานตามพลังงานที่เราใช้ ในช่วงแรกเราใช้กล้ามเนื้อ จากนั้นเราก็รู้จักการควบคุมไฟ
เราได้พัฒนาอุตสาหกรรมโลกโดยการใช้ถ่านหินและน้ำมัน และได้เข้าสู่ยุคปรมาณู เมื่อเรารู้วิธีแยกนิวเคลียส
แต่ละก้าวนั้น เราเพิ่มขีดจำกัดการเก็บเกี่ยวพลังงานจนถึงขนาดที่ไม่เคยพบเห็นมาก่อน และล้ำหน้าขึ้น
แต่ทุกวันนี้ เรากำลังค่อยๆ เปลี่ยนไปใช้พลังงานทดแทน ซึ่งถ้าเราโชคดี พลังงานฟิวชันจะนำมาใช้งานได้ในอนาคต
ตราบเท่ามนุษยชาติยังคงดำเนินต่อไป ถ้าเราไม่ได้ทำลายพวกเดียวกันเองหรือถิ่นที่อยู่ของเรา
เราอาจจะได้ควบคุมแหล่งทรัพยากรของโลกได้อย่างสมบูรณ์
เมื่อถึงขั้นนั้นแล้ว เราอาจจะเริ่มมองหาสถานที่แห่งใหม่ในการขยายถิ่นฐาน
แต่อวกาศนั้นอยู่ได้ยาก
และการสร้างความเป็นอยู่ของมนุษย์อย่างจริงจังในระบบสุริยะ จะต้องใช้พลังงานในปริมาณที่ผิดแผกไป
โชคยังดีที่เรารู้แหล่งที่พบมันได้ จากดวงอาทิตย์ ที่เป็นแหล่งพลังงานอันมหาศาล
ภายในนั้นมีพลังงานทรงอานุภาพยิ่งกว่าเตาปฏิกรณ์นิวเคลียร์ ที่มีประสิทธิภาพที่สุดของเรากว่า 100 ล้านล้านล้านเท่า
มันส่องสว่างด้วยพลังงานเทียบเท่าการ ระเบิดของนิวเคลียร์หนึ่งล้านล้านลูกต่อวินาที
แล้วเราจะนำพลังงานส่วนนี้มาใช้ได้อย่างไร ไม่ใช่แค่บางส่วน แต่เป็นทั้งหมดนั้น
[เพลง]
ถ้าเราอยากที่จะดึงพลังงานมาให้ได้มากที่สุดเท่าที่จะทำได้
เราจำเป็นที่จะต้องสร้างโครงสร้างขนาดมหึมา ที่อลังการงานสร้างที่สุดในจักรวาล
ทรงกลมไดสัน , โครงสร้างอันมหึมาที่สามารถห้อมล้อมดาวได้ทั้งดวง เพื่อดักจับพลังงานที่ถูกส่งออกมา
สำหรับสิ่งมีชีวิตที่ทรงปัญญาแล้ว
การสร้างทรงกลมไดสันนั้นเป็นอีกก้าวหนึ่งทางเทคโนโลยี เทียบเท่ากับการค้นพบไฟจากบรรพบุรุษของเรา
การผันเปลี่ยนจากสิ่งมีชีวิตบนโลกไปเป็นสิ่งมีชีวิตข้ามดวงดาว
จะนำไปสู่อีกยุคแห่งการค้นพบ และการขยายอาณาเขตไปยังขนาดที่เรายากจะจินตนาการได้
แล้ว มันจะมีหน้าตาเป็นอย่างไรล่ะ
เปลือกของแข็งที่ห่อหุ้มดวงอาทิตย์ได้ คงไม่เป็นไปตามที่เราคิด
วัตถุแข็งเกร็งขนาดใหญ่เช่นนี้ เสี่ยงที่จะถูกชนจนแตกเป็นเสี่ยง
ซึ่งมีโอกาสที่มันจะเลื่อนไหล และชนเข้าอย่างจังกับดวงอาทิตย์ได้
ยังมีการออกแบบอีกอย่างที่เหมือนทรงกลมไดสัน อาจจะเป็นฝูงบินไดสัน
กลุ่มวัตถุโคจรในปริมาณมหาศาลที่จะรวบรวมพลังงานจากดวงอาทิตย์ และส่งพลังงานไปที่ใดที่หนึ่ง
ด้วยการหว่านล้อมนี้เอง จะช่วยมอบพลังงานแก่มนุษยชาติได้ อย่างไม่จำกัด แต่การจะสร้างมันได้ก็ไม่ใช่เรื่องง่ายๆ
ดวงอาทิตย์นั้นมีขนาดที่ใหญ่มาก ดังนั้นเราจำเป็นต้องใช้ดาวเทียมจำนวนมาก
ถ้าดาวเทียมแต่ละดวงมีพื้นที่อย่างน้อย 1 ตารางกิโลเมตร</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีการทำงานของระบบภูมิคุ้มกันจริงๆ - ภูมิคุ้มกัน ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:03:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ระบบภูมิคุ้มกันของมนุษย์เป็นระบบทางชีววิทยา ที่ซับซ้อนที่สุดที่เรารู้จัก รองจากสมองของมนุษย์
แต่พวกเราส่วนใหญ่มักไม่รู้ว่ามันทำงานอย่างไร
หรือว่ามันคืออะไร
ระบบภูมิคุ้มกันของคุณประกอบด้วยอวัยวะเล็กๆ หลายร้อยชิ้น และอวัยวะขนาดใหญ่สองชิ้น
มันมีเครือข่ายขนส่งเป็นของตัวเองทั่วร่างกายของคุณ
ในทุกวันมันจะจัดระเบียบแสนล้านเซลล์ใหม่ให้เหมือนกองทัพ
ประกอบด้วยทหาร, กัปตัน, หน่วยข่าวกรอง, อาวุธหนัก และมือระเบิดพลีชีพ
มันไม่ใช่สิ่งที่เป็นนามธรรม
ระบบภูมิคุ้มกันของคุณก็คือคุณ
ชีววิทยาของคุณปกป้องคุณจากจุลชีพ หลายพันล้านตัวที่ต้องการกินคุณ
และจากเซลล์ผิดปกติของคุณที่กลายเป็นมะเร็ง
และมีอีกหลายอย่างมากจนไม่สามรถรวบรวมไว้ในวิดีโอเดียว
ดังนั้นเราจึงทำเป็นซีรีส์แยกเฉพาะด้านต่างๆ
ณ วันนี้ จะเกิดอะไรขึ้นหากร่างกายของคุณถูกบุกรุก
และหน่วยด่านหน้าของคุณต่อสู่อย่างเสี่ยงเป็นเสี่ยงตาย
มันเป็นวันธรรมดา
แต่แล้วโลกก็เกิดระเบิด และดาวเคราะห์แคระก็แยกท้องฟ้าออกจากกัน
ถูกบุกรุกจากเอเลี่ยนจำนวนนับไม่ถ้วน
และพร้อมจะทำลายเมืองกับโครงสร้างพื้นฐาน และกินประชากร
หรือ&amp;hellip;นี่ก็คือสิ่งที่เซลล์ของคุณต้องพบเจอ
คุณมองหัวแม่มือที่เลือดกำลังไหลจากการบาด ขณะที่คุณตัดกิ่งไม้สกปรกในสวน
น่ารำคาญชะมัด!
แต่ภายในแผลนั้นเอง หายนะอันน่าสยดสยองได้เกิดขึ้นแล้ว
มีเซลล์ตาย เลือดและสิ่งสกปรกอยู่ทุกที่
ที่แย่ไปกว่านั้น แบคที่เรียจำนวนนับไม่ถ้วนบุกรุกเข้าไป ในถ้ำอันอบอุ่นที่อยู่ระหว่างเซลล์ที่ป่วยการของคุณ
เพื่อที่จะหาบ้านใหม่ โขมยอาหาร และอุจจาระไปทั่วทุกที่
ในทันใดนั้นเอง ขั้นตอนแรกในการป้องกันก็เริ่มขึ้น
เซลล์ที่รอดชีวิตหรือบาดเจ็บและกำลังจะตายกรีดร้องด้วยความตื่นตระหนก
ปล่อยสัญญาณเตือนเคมีเพื่อปลุกระบบภูมิคุ้มกันของคุณ
เซลล์แรกที่ปรากฏตัวคือมาโครฟาจ
ถ้าเซลล์ปกติทั่วไปมีขนาดเฉลี่ยเท่ากับมนุษย์ มาโครฟาจจะมีขนาดเท่ากับแรดดำ
โดยหลักการแล้วเซลล์จะอดทน แต่คุณไม่อยากรบกวนมัน
แบคทีเรีย”รบกวน”พวกมัน
ภายในไม่กี่วินาที เซลล์ขนาดใหญ่นี้โจมตี และเริ่มฆ่าพวกมันอย่างไร้ความปราณี
พวกมันเหยียดส่วนต่างๆ คล้ายแขนของปลาหมึกยักษ์
และจับแบคทีเรียเพื่อ กลืนพวกมันทั้งตัวและย่อยพวกมันทั้งเป็น
มาโครฟาจสามารถกินแบคทีเรียได้ 100 ตัวก่อนที่มันจะหมดแรง
แต่มีศัตรูมากเกินไป ดังนั้นแมคโครฟาจจึงเรียกกำลังเสริม</description>
        </item>
        <item>
        <title>เราจะเคลื่อนย้ายดวงอาทิตย์ได้อย่างไร : เครื่องยนต์ดาราจักร ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:50:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ไม่มีอะไรในจักรวาลที่อยู่นิ่ง
ในทางช้างเผือกดาวกว่าพันล้านดวงโคจรรอบ จุดศูนย์กลางกาแล็คซี
บางดวงเช่นดวงอาทิตย์ของเรานั้นค่อนข้างที่จะมั่นคง
รักษาระยะห่างไว้ประมาณ
30,000 ปีแสงจากจุดศูนย์กลาง
โคจรครบรอบทุกๆ 230 ล้านปี
การเต้นนี้ไม่เหมือนกับบัลเล่ต์ที่มีชั้นเชิง
มันเหมือนกับลานสเก็ตที่เต็มไปด้วย ทารกที่กำลังเมามายอยู่ซะมากกว่า
ความวุ่นวายนี้ทำให้กาแล็คซีนั้นอันตราย
ระบบสุริยะเพื่อนบ้านของเรานั้นเปลี่ยนแปลงอยู่ตลอด
โดยมีดวงดาวต่างๆเคลื่อนที่หนึ่งพันกิโลเมตรต่อวินาที
มีเพียงแค่ระยะห่างที่กว้างใหญ่ระหว่างวัตถุ ปกป้องเราจากอันตรายต่างๆ
แต่เราอาจจะโชคร้ายในอนาคต
ณ จุดๆหนึ่ง
เราอาจจะเจอดาวที่กำลังจะเกิดซุปเปอร์โนวา
หรือวัตถุขนาดมหึมาเคลื่อนที่ผ่าน แล้วโปรยอุกกาบาตลงมาสู่โลก
ถ้าเหตุการณ์พวกนี้กำลังจะเกิดขึ้น
เราอาจจะรู้ก่อนเป็นพันปีหรือล้านปีล่วงหน้า
แต่เราก็ทำอะไรไม่ได้มากนัก
เว้นแต่ว่า&amp;hellip;
..เราย้ายระบบสุริยะของเราออกไปจากเส้นทาง
(เพลงเปิดวิดีโอ)
เพื่อที่จะเคลื่อนย้ายระบบสุริยะของเรา
เราต้องการเครื่องยนต์ดาราจักร
สิ่งก่อสร้างขนาดใหญ่ใช้เพื่อขับเคลื่อนดวงดาว ผ่านกาแล็คซี
มันเป็นสิ่งหนึ่ง
ที่อาจจะถูกสร้างโดยอารยธรรมที่ก้าวหน้า ที่มีเทคโนโลยีระดับทรงกลมไดสัน
ที่คิดถึงอนาคตของพวกเขาในอีกล้านปีข้างหน้า
แต่ว่าเราจะเคลื่อนย้ายสิ่งต่างๆที่มี เป็นร้อยเป็นพันในระบบสุริยะยังไงงั้นเหรอ?
ข่าวดีคือเราสามารถข้ามประเด็นพวกนั้นไปได้ทั้งหมด(เย้)
เราเพียงต้องการแค่เคลื่อนย้ายดวงอาทิตย์เท่านั้น
เพราะที่เหลือได้ถูกยึดติดโดยแรงโน้มถ่วงไว้แล้ว และจะตามมันไปทุกที่ที่อยากไป
มีไอเดียหลายตัวที่เกี่ยวกับเครื่องยนต์ดาราจักร ว่ารูปลักษณ์จะเป็นอย่างไรและทำงานอย่างไร
เราได้เลือกมาสองตัว
โดยมีพื้นมาจากความรู้ทางฟิสิกส์ที่เราเข้าใจ ในขณะนี้
ที่จะสามารถสร้างได้ในทางทฤษฎี
ชนิดเครื่องยนต์ดาราจักรที่ง่ายที่สุด คือไอพ่นชคาดอฟ
กระจกขนาดใหญ่
มันทำงานตามหลักการเดียวกับจรวด
เช่นเดียวกับเชื้อเพลิงของจรวด
โฟตอนถูกปล่อยในขณะที่รังสีของดวงอาทิตย์ ประคองโมเม็นตัมเอาไว้
ไม่ใช่ในปริมาณมากแต่เป็นปริมาณที่เล็กน้อยเท่านั้น
ตัวอย่างเช่นถ้านักบินอวกาศเปิดไฟฉายในอวกาศ
มันจะผลักพวกเขาช้ามากๆ
เครื่องยนต์ดาราจักรจะทำงานดีกว่าไฟฉายเล็กน้อย
เพราะดวงอาทิตย์ผลิตโฟตอนเป็นจำนวนมาก
ไอเดียพื้นฐานของไอพ่นชคาดอฟคือการ สะท้อนรังสีของดวงอาทิตย์ในปริมาณครึ่งหนึ่ง
เพื่อที่จะสร้างแรงพุ่งและผลักดวงอาทิตย์ ไปในทิศทางที่เราต้องการไปอย่างช้าๆ
เพื่อที่จะทำให้ไอพ่นชคาดอฟทำงานได้
มันต้องถูกทำให้อยู่ในที่เดียวตลอดเวลา</description>
        </item>
        <item>
        <title>เราสามารถไปได้ไกลแค่ไหน? ขีดจำกัดของมนุษย์ (เวอร์ชันเก่า - ดูเวอร์ชันใหม่) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:42:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มีพรมแดนไหนที่เราไม่มีทางข้ามได้ไหม?
มีสถานที่ไหนที่เราไม่มีทางไปถึง โดยที่ไม่สำคัญว่าเราจะพยายามหนักแค่ไหนไหม?
ที่จริงแล้ว มี
เหมือนกับเทคโนโลยีนิยายวิทยาศาสตร์ เราติดกับอยู่ในขอบเขตเอกภพของเรา
มันเป็นไปได้อย่างไร? และเราไปได้ไกลแค่ไหน?
เราอาศัยอยู่ในส่วนเงียบๆ ของทางช้างเผือก กาแล็กซีแบบกังหัน ที่มีขนาดความกว้างโดยเฉลี่ย
ประมาณ 1 แสนปีแสง - ประกอบด้วยดาวกว่าพันล้านดวง กลุ่มเมฆแก๊ส สสารมืด หลุมดำ ดาวนิวตรอน
และดาวเคราะห์ กับหลุมดำมวลยวดยิ่ง ที่ใจกลางกาแล็กซี
มองไกลๆ แล้ว กาแล็กซีของเราดูเหมือนจะหนา แต่ที่จริงแล้ว โดยส่วนมากเป็นพื้นที่ว่างเปล่า
ด้วยเทคโนโลยีในปัจจุบัน การส่งมนุษย์ ไปที่ดาวที่ใกล้ที่สุด อาจใช้เวลาเป็นพันๆ ปี
ดังนั้น กาแล็กซีของเราไม่ใช่เล็กๆ เลย
แต่ทางช้างเผือกก็ไม่ได้โดดเดี่ยว
ยังมีกาแล็กซีแอนดรอเมดา และกาแล็กซีแคระอีกมากกว่า 50 กาแล็กซี
ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ &amp;ldquo;กลุ่มท้องถิ่น&amp;rdquo;
ขอบเขตเส้นผ่านศูนย์กลางประมาณ 10 ล้านปีแสง
ที่เป็นหนึ่งในกาแล็กซีกว่าร้อยกลุ่มกาแล็กซี ใน &amp;ldquo;กลุ่มกระจุกกาแล็กซีท้องถิ่น&amp;rdquo;
ซึ่งตัวมันเองก็เป็นหนึ่งใน กลุ่มกระจุกกาแล็กซีกว่าล้านกลุ่ม
ที่เป็นส่วนหนึ่งของเอกภพที่สังเกตได้
เอาล่ะ มาลองคิดดูว่า เรามีอนาคตที่รุ่งเรือง
มนุษยชาติกลายมาเป็นความศิวิไลซ์ประเภทที่สาม
ไม่ได้ถูกทำลายล้างโดยมนุษย์ต่างดาว
และพัฒนาการเดินทางระหว่างดวงดาว โดยอาศัยพื้นฐานความเข้าใจในฟิสิกส์ที่มีอยู่
ในแผนการที่ว่ามานี้ เราจะสามารถไปได้ไกลแค่ไหน?
กลุ่มท้องถิ่น
มันเป็นโครงสร้างที่ใหญ่ที่สุด ที่มนุษยชาติจะเคยมีส่วนร่วมด้วย
ในขณะที่มันใหญ่อย่างน่าเหลือเชื่อ กลุ่มท้องถิ่นแสดงให้เห็นเพียง 0.</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีการเปลี่ยนโครงสร้างพื้นผิวดาวอังคารด้วยเลเซอร์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/hpctjw4ur54/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:51:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/hpctjw4ur54/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวอังคารเป็นดั่งขุมนรกที่น่าผิดหวัง ซึ่งขาดทุกอย่างที่เราต้องการเพื่อให้มีชีวิตรอด
ดูเหมือนว่าจะมีแค่ลูกเรือกลุ่มเล็กๆ ที่ใช้เวลาอันน่าเวทนาซ่อนอยู่ใต้ดิน
ยกเว้นว่าเราสามารถเปลี่ยนมัน ให้กลายเป็นโลกสีเขียวใบใหม่ได้
แต่เพื่อแก้ปัญหาของดาวนี้ เราต้องทำให้มันแย่กว่านี้ และเปลี่ยนมันเป็นทะเลลาวาด้วยเลเซอร์ขนาดมหึมา
นี่ไม่ใช่นิยายวิทยาศาสตร์ที่เกินจริง
การปรับสภาพดาวอังคารนั้นเป็นไปได้ ในระยะเวลาที่บรรพบุรุษของเราสร้างเรื่องราวอันยิ่งใหญ่
หากมนุษยชาติแก้ปัญหาเร่งด่วนบางอย่างได้ และออกผจญภัยในอวกาศเพื่อขยายไปสู่ระบบสุริยะ
นี่อาจไม่ใช่เรื่องไกลตัว
เอาล่ะ แล้วเราจะปรับสภาพดาวอังคารให้รวดเร็วอย่างไร?
คำตอบคือ มันค่อนข้างจะซับซ้อน
[INTRO]
ดาวอังคารแห้งแล้งและไม่มีดินไว้ปลูกอะไรเลย
บรรยากาศเบาบางเกินกว่าจะหายใจ หรือป้องกันจากรังสีที่ทำให้คุณเสี่ยงเป็นมะเร็งสูง
เพื่อที่จะเปลี่ยนมันให้เป็นบ้านหลังใหม่ของมนุษยชาติ
เราต้องให้บรรยากาศมันคล้ายกับโลก
มีออกซิเจน 21% ไนโตรเจน 79% และ CO2 เล็กน้อย ที่อุณหภูมิเฉลี่ย 14 °C และความดันต่ำกว่า 1 บาร์
เราต้องสร้างมหาสมุทรและแม่น้ำ จากนั้นดินต้องกร่อน เป็นดินที่อุดมสมบูรณ์ซึ่งเป็นที่อยู่ของสิ่งมีชีวิต
จากนั้นเราจำเป็นต้องเพิ่มชีวมณฑลบนพื้นผิว
และกันไม่ให้ทั้งหมดถูกยกเลิกโดยติดตั้ง มาตรการป้องกันที่สามารถทนทานได้เป็นเวลานาน
มันยาก แต่เลเซอร์ขนาดใหญ่ช่วยให้มันง่ายขึ้นมาก
ความท้าทายที่ 1: ชั้นบรรยากาศ
ประมาณ 4 พันล้านปีก่อน ดาวอังคาร มีชั้นบรรยากาศที่เต็มไปด้วยออกซิเจน
และเป็นที่ตั้งของแม่น้ำและมหาสมุทรอันกว้างใหญ่
เป็นแบบนี้หลายร้อยล้านปีก่อนที่จะถูกพัดหายไป
รังสีอัลตราไวโอเลตทำลายก๊าซในชั้นบรรยากาศ และมหาสมุทรจนกระทั่งถูกลมสุริยะพัดพาไป
ทุกวันนี้ดาวอังคารเป็นดินแดนรกร้างและแห้งแล้ง
โชคดีที่น้ำบางส่วนจับตัวเป็นน้ำแข็ง อยู่ในอ่างเก็บน้ำและในแผ่นน้ำแข็งขั้วโลก
เพียงพอที่จะสร้างมหาสมุทรที่ตื้นมากๆ
และออกซิเจนจำนวนมากที่จับตัวกัน เป็นแร่ธาตุในหินดาวอังคาร
เช่น ออกซิเจนในออกไซด์ของเหล็ก ที่ทำให้ดาวอังคารเป็นสีแดงสนิม
เช่นเดียวกับคาร์บอนไดออกไซด์ในคาร์บอนเนต</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีการจับดาวเนื้อเทียม - ทริตอน MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:21:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดวงจันทร์ 14 ดวงของดาวเนปจูน เป็นอะไรที่แปลกแตกต่าง
พวกมันส่วนใหญ่มีขนาดเล็ก รูปร่างคล้ายมันฝรั่งประกอบด้วยน้ำแข็งและหิน
บ้างก็ห่างไกลจากดาวเนปจูนมากจน พวกมันต้องใช้เวลา 29 ปีโคจรรอบดาวเนปจูน
เกือบทั้งหมดของพวกมันเป็นดาวเคราะห์น้อย ที่อยู่ภายใต้แรงโน้มถ่วงของดาวเนปจูน
99.5% ของมวลดวงจันทร์รอบดาวเนปจูน คือไทรทัน
มันเป็นดวงจันทร์ที่ใหญ่อันดับที่ 7 และ มีมวลมากกว่าดวงจันทร์ที่รู้จักกันทั้งหมด
ในระบบสุริยะ ซึ่งมี มีขนาดเล็กกว่าตัวมันอีก รวมๆ กัน
บริเวณพื้นที่ผิวของมันใหญ่พอๆ กับ แผ่นดินของรัสเซียและออสเตรเลียรวมกัน
นอกจากนี้ ไทรทันยังเป็นหนึ่งในสี่วัตถุ ในระบบสุริยะที่เรารู้ว่ามีความเคลื่อนไหวทางธรณีวิทยา
ไทรทันโคจรรอบดาวเนปจูนในทิศทาง &amp;lsquo;ตรงข้าม&amp;rsquo; กับการหมุนของดาวเนปจูน
ซึ่งถือเป็นเอกลักษณ์ในระบบสุริยะ สำหรับวัตถุที่ใหญ่ขนาดไทรทัน
เราสามารถสรุปได้จากนี้ว่า ไทรทันไม่ได้เป็นดวงจันทร์ของดาวเนปจูนเสมอไป
แต่อาจเป็นดาวเคราะห์แคระที่ตกอยู่ใต้ วงโคจรรอบดาวเนปจูน
สมัยระบบสุริยะเพิ่งเกิดใหม่ และยังวุ่นวายอยู่มาก
ทฤษฎีที่นิยมมากที่สุด คือ ครั้งหนึ่งไทรทันเคยเป็นส่วนหนึ่งของระบบดาวคู่
เมื่อดาวเนปจูนเคลื่อนสู่ ขอบด้านนอกของระบบสุริยะ
แรงโน้มถ่วงแทรกแซงระบบดาวคู่ และผลักวัตถุอื่น ๆ ออกไปในอวกาศ
ในขณะที่ไทรทันถูกบังคับให้เข้าสู่วงโคจร
สิ่งนี้คงทำให้วงโคจรดวงจันทร์อื่น ๆ ของ ดาวเนปจูนหยุดชะงักอย่างรุนแรง
และส่วนใหญ่มีแนวโน้มที่จะ ผลักพวกมันออกไปไกลจากดาวเนปจูน
หรือไม่ก็ พวกมันชนเข้ากับดาวเนปจูน
สิ่งเหล่านี้อธิบายได้ว่า ทำไมไทรทันมีอิทธิพลมาก ในหมู่ดวงจันทร์ของดาวเนปจูน
แต่อิทธิพลนี้จะสิ้นสุดลง ในวันหนึ่งข้างหน้า
ไทรทันจะถูกชะลอให้ช้าลงโดยดาวเนปจูน
และในที่สุด
มันอาจจะชนกับดาวเนปจูน
หรือไม่ก็ถูกบดโดยแรงโน้มถ่วงของดาวเนปจูนกลายเป็น ระบบวงแหวนขนาดใหญ่คล้ายกับวงแหวนดาวเสาร์</description>
        </item>
        <item>
        <title>แบคทีเรียสามารถขยายขนาดได้มากเพียงใด? ชีวิตและขนาด 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:02:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เข้าและออกเข้าและออก
การมีชีวิตอยู่คือการทำสิ่งต่างๆ วินาทีนี้เซลล์ของคุณกำลังเผาไหม้โมเลกุลของกลูโคสด้วยออกซิเจน
เพื่อให้มีพลังงานซึ่งจะช่วยให้คุณมีชีวิตอยู่ในช่วงเวลาอันมีค่าอีกครั้ง
ในการรับออกซิเจนไปยังเซลล์ของคุณคุณกำลังหายใจ
การหายใจเป็นคำตอบสำหรับปัญหาที่ยากมาก: คุณจะได้รับทรัพยากรที่เซลล์ของคุณต้องการเพื่อความอยู่รอด
จากภายนอกสู่ภายในเซลล์ได้อย่างไร? สิ่งมีชีวิตทุกชนิดต้องแก้ปัญหานี้
และการแก้ปัญหานั้นแตกต่างกันอย่างน่าประหลาดใจขึ้นอยู่กับตัวควบคุมที่สำคัญที่สุดของชีวิต:
ขนาด
ดังที่เราได้พูดคุยกันในวิดีโออื่น ๆ :
ในระดับที่แตกต่างกันกฎทางกายภาพของจักรวาลมีผลที่แตกต่างกันสำหรับผู้อยู่อาศัย
สิ่งง่ายๆเช่นอุณหภูมิแรงโน้มถ่วงหรือแรงตึงผิวอาจไม่สำคัญสำหรับคุณหรือเป็นอันตรายร้ายแรง
ขึ้นอยู่กับว่าคุณตัวใหญ่แค่ไหน สิ่งมีชีวิตต้องการวัสดุต่าง ๆ มากมายเพื่อให้ตัวเองดำเนินต่อไป
และพวกเขาจำเป็นต้องขนส่งจากภายนอกสู่ภายใน
นี่เป็นปัญหาใหญ่สำหรับสิ่งแรกที่ใกล้จะมีชีวิตเพราะการทำทุกอย่างในจักรวาลของเราต้องใช้พลังงาน
และสิ่งมีชีวิตกลุ่มแรกบนโลกไม่ได้มีเครื่องมือและเทคนิคมากมายเท่า
ที่ชีวิตมีอยู่ในปัจจุบันหลังจากวิวัฒนาการหลายพันล้านปี
ดังนั้นในช่วงเริ่มต้นชีวิตจำเป็นต้องหาวิธีที่จะได้รับสิ่งที่ดีภายใน
และสิ่งที่ไม่ดีภายนอกตัวเองโดยไม่ต้องใช้พลังงาน
โชคดีที่รูปแบบแรกของชีวิตมีขนาดเล็กมาก
และเนื่องจากมีขนาดเล็กมากพวกเขาจึงสามารถใช้รูปแบบการขนส่งอิสระ
ที่เป็นไปตามกฎทางกายภาพที่เรียกว่าการแพร่กระจาย
การแพร่กระจายเป็นกฎของจักรวาลที่โมเลกุลโดยเฉพาะอย่างยิ่งในของเหลวหรือก๊าซ
จะเคลื่อนที่ไปรอบ ๆ อย่างต่อเนื่องในทุกทิศทาง
และเนื่องจากพวกมันเคลื่อนที่ไปมาและชนกันและโมเลกุลอื่น ๆ จึงมีแนวโน้มที่จะแพร่กระจาย
ตัวอย่างเช่นถ้าคุณหยดน้ำตาลก้อนหนึ่งลงในน้ำแสดงว่ามีน้ำตาลจำนวนมากในที่หนึ่ง
และอีกที่หนึ่งจะไม่มีเลย
เมื่อโมเลกุลของน้ำตาลละลายในน้ำก็จะเริ่มกระแทกกับโมเลกุลของน้ำ
และโมเลกุลของน้ำตาลอื่น ๆ
โมเลกุลของน้ำตาลทั้งหมดจะค่อยๆแพร่กระจายออกไปอย่างช้าๆและก่อตัวเป็นหลายขั้นตอนที่มีความเข้มข้นต่างกัน
การเคลื่อนไหวแบบสุ่มเหล่านี้ดำเนินต่อไปอย่างไม่มีที่สิ้นสุดจนกระทั่งเมื่อถึงจุดหนึ่งน้ำตาลจะกระจาย
อย่างสม่ำเสมอในน้ำ
สิ่งที่ยอดเยี่ยมเกี่ยวกับการแพร่กระจายคือชีวิตสามารถใช้งานได้ฟรีไม่ต้องใช้พลังงาน
และชีวิตรักของฟรี ดังนั้นทุกชีวิตบนโลกอาศัยการแพร่กระจาย
ให้เราดูสิ่งมีชีวิตที่เล็กที่สุดบนโลกคือแบคทีเรีย พื้นผิวของมันโดยเฉพาะ
เยื่อหุ้มเซลล์อนุญาตให้มีการแพร่กระจายของโมเลกุลบางชนิด
แบคทีเรียชนิดนี้ใช้ออกซิเจนในการ ดำรง ชีวิตในขณะที่ก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์ถูกผลิตขึ้นภายใน
เป็นของเสีย
ดังนั้นภายในแบคทีเรียจึงไม่มีออกซิเจนมากนัก แต่มีก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์จำนวนมาก
เนื่องจากการแพร่กระจายโมเลกุลเหล่านี้ในที่สุดจะแพร่กระจายอย่างเท่าเทียมกันดังนั้นคาร์บอนไดออกไซด์จึงกระจายออกไป
ในขณะที่ออกซิเจนจะถูกเติมเต็มจากภายนอกอย่างต่อเนื่อง
แต่การ &amp;ldquo;หายใจ&amp;rdquo; แบบนี้ใช้ได้กับโลกใบเล็ก ๆ เท่านั้น
สำหรับแบคทีเรียอะมีบาหรือเซลล์ของคุณและสัตว์ขนาดเล็กบางชนิด
ตัวอย่างเช่นแมลงมีโครงข่ายที่ละเอียดของหลอดลมอุโมงค์ที่มีการไล่ระดับความดัน
ซึ่งอากาศจะแพร่กระจายและแลกเปลี่ยนก๊าซกับเซลล์แมลงได้ช้ามาก
แต่แม้แต่แมลงก็ดูเหมือนจะสามารถหดหลอดลมได้
และอย่างน้อยบางชนิดก็มีอวัยวะช่วยหายใจแบบพิเศษเช่นสไปราเคิลและกระสอบอากาศ</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีที่สงครามนิวเคลียร์จะเกิดขึ้น - นาทีละนาที ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/wmp3mbjsx20/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:39:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/wmp3mbjsx20/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ท่านประธานาธิบดี! ขีปนาวุธนิวเคลียร์ กำลังจะโจมตีประเทศของเราใน 14 นาที
ผมรู้ว่านี่เป็นวันแรกที่ท่านเข้ารับตำแหน่ง ดังนั้นผมจะอธิบายให้ท่านทราบ
แต่ท่านเป็นคนเดียวที่สามารถอนุมัติ การตอบโต้ด้วยอาวุธนิวเคลียร์ของเราในการตอบโต้
และท่านมีเวลาในการตัดสินใจเพียงไม่กี่นาทีเท่านั้น!
อย่างที่ท่านทราบว่าความตึงเครียดเพิ่มสูงขึ้น อย่างรวดเร็วในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมา
วันนี้การฝึกป้องกันทางอากาศร่วมของพันธมิตร เริ่มขึ้นเพียงไม่กี่นาทีก่อนที่เราจะตรวจพบการยิง
มันอาจเป็นความเข้าใจผิดธรรมดาๆ
เราถือว่าการโจมตีอย่างกะทันหันมีจุดมุ่งหมายเพื่อต่อต้าน กองกำลังนิวเคลียร์ของเราให้ได้มากที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้
แต่นั่นไม่สำคัญแล้ว ตอนนี้ขีปนาวุธอยู่ในอากาศแล้ว และเราไม่สามารถยิงพวกมันตกได้ทั้งหมด
ทำไมน่ะหรอ?
เนื่องจากขีปนาวุธข้ามทวีป จริงๆ แล้วเป็นจรวดที่ถูกยิงขึ้นสู่อวกาศ
ก่อนที่มันจะกลับเข้าสู่ชั้นบรรยากาศเหนือเป้าหมาย และปล่อยหัวรบต่างๆ จำนวนมาก
สูงกว่าและเร็วกว่าสิ่งใดๆ ที่ท่านสามารถส่งตามไปได้
เราต้องพาท่านไปที่บังเกอร์!
นี่คือสิ่งที่พวกเรารู้
สี่นาทีที่แล้ว ดาวเทียมติดตามอินฟาเรดรุ่นใหม่ของเรา ตรวจพบการระเบิด 112 ครั้ง
ซึ่งสอดคล้องกับการยิง ICBM จากเขตแดนชั้นในของศัตรู
ด้วยเหตุผลบางอย่าง ดูเหมือนว่ามีการยิงจากไซโลนิวเคลียร์ ใต้ดินเพียง 20 แห่งจากทั้งหมด 80 แห่งของพวกเขา
เราจึงสงสัยว่า ส่วนใหญ่เป็นฐานยิงขีปนาวุธเคลื่อนที่ ง่ายๆ คือรถบรรทุกที่มีขีปนาวุธขนาดใหญ่อยู่
ยังไม่ชัดเจนว่าเหตุใดพวกเขาจึงไม่ใช้ไซโลทั้งหมด
อาจเนื่องจากใช้งานไม่ได้หลังจากผ่านไปนานกว่าสามสิบปี หรืออาจเก็บไว้ใช้สำรอง
หมอกแห่งสงครามทำให้หลายสิ่งหลายอย่างไม่ชัดเจน!
กองบัญชาการการบินและอวกาศคิดว่า ICBM กำลังกำหนดเป้าหมายไปที่ศูนย์บัญชาการนิวเคลียร์
ไซโล และฐานทัพอากาศหลักและกองทัพเรือ เพื่อจบสงครามนี้ก่อนที่เราจะมีโอกาสโต้ตอบ!
หลักนิยมทางยุทธศาสตร์ของศัตรูจัดลำดับความสำคัญ ของเป้าหมายทางการทหารและระบบอาวุธนิวเคลียร์ของเรา
แต่เป้าหมายรองคืออุตสาหกรรม และโครงสร้างพื้นฐานของเรา
เช่น โรงกลั่นน้ำมัน โรงไฟฟ้าและท่าเรือน้ำลึก
ทั้งหมดตั้งอยู่ใกล้หรืออยู่ในศูนย์กลางประชากรหลัก</description>
        </item>
        <item>
        <title>ขนาดของอะตอมเล็กมาก ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:27:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿อะตอมนั้นดูเล็กมากจนไม่น่าเชื่อ
กระทั่งเส้นผมของมนุษย์เพียงเส้นเดียว
ก็ยังมีอะตอมคาร์บอนมากกว่า 500,000 อะตอมอัดรวมกันอยู่แน่นขนัด
ทีนี้สังเกตกำปั้นของคุณ มันมีอะตอมอัดอยู่เป็นล้านล้านอะตอมเลยทีเดียว
แล้วถ้าเกิดอะตอมใหญ่เท่าลูกแก้วล่ะ มือของคุณจะใหญ่เท่าไหนกัน?
อืม&amp;hellip; มันก็จะใหญ่เท่าๆ กับโลกทั้งใบเลยล่ะ ยังจินตนาการไม่ออกอยู่ใช่ไหม?
งั้นมาลองคิดแบบอื่นกันดูดีกว่า
คราวนี้สังเกตที่นิ้วก้อยของคุณละกัน
ลองจินตนาการว่าปลายนิ้วของคุณใหญ่พอๆ กับ ห้องทั้งห้องที่คุณอยู่ในตอนนี้
แล้วทั้งห้องมีแต่เมล็ดข้าวอัดกันเต็มไปหมด
เมล็ดข้าวหนึ่งเมล็ดจากที่นับไม่ถ้วนนั้น คือเซลล์หนึ่งเซลล์ของคุณ
ทีนี้ลองซูมลึกเข้าไปในเม็ดข้าวทีละเมล็ดกันบ้าง
สมมติว่าตอนนี้เมล็ดข้าวเป็นห้องกลวงๆ และใหญ่เท่ากับห้องที่คุณอยู่เหมือนเดิม
ลองคิดภาพว่าในห้องนั้นอัดแน่นไปด้วยเมล็ดข้าว นั่นแหละคือขนาดของโปรตีนในร่างกายคุณ
แล้วทีนี้ก็ลองเติมที่ว่างระหว่างเมล็ดข้าว
ด้วยทรายเม็ดละเอียดลงไปให้เต็มทุกส่วน
นี่แหละคือความเล็กของอะตอมอย่างง่ายๆ
ถ้าอย่างงั้นแล้วอะตอมประกอบไปด้วยอะไรล่ะ?
งั้นลองสมมติว่าอะตอมมีรูปร่างแบบสักครู่
เพื่อที่จะได้ง่ายต่อการเข้าใจ
จากที่เห็น อะตอมจะประกอบไปด้วยสามอนุภาคอีกที
นั่นก็คือนิวตรอน โปรตอน และอิเล็กตรอน
โปรตอนและนิวตรอนจะจับตัวอยู่ด้วยกัน กลายเป็นกึ่งกลางของอะตอม
ด้วยแรงปฏิกิริยาที่รุนแรง
ซึ่งเป็นหนึ่งในสี่แรงพื้นฐานของจักรวาล
โดยทั้งสองตัวถูกสร้างขึ้นจากควาร์ก และถูกจับเข้าด้วยกันโดยกลูออนอีกที
ซึ่งยังไม่มีใครรู้แน่ชัดว่าที่จริงควาร์กเล็กแค่ไหน
สันนิษฐานว่าอะตอมน่าจะมีขนาดเทียบเท่าจุดในรูปทรงเรขาคณิตสามมิติ
แล้วลองนึกภาพมันในมุมมองศูนย์มิติดู
ข้อสันนิษฐานหนึ่งยังกล่าวไว้ว่า ควาร์กและอิเล็กตรอน
เป็นองค์ประกอบของสสารในจักรวาลอีกด้วย
อิเล็กตรอนจะโคจรไปรอบๆ แกนกลางอะตอม โดยโคจรด้วยความเร็วประมาณ 2,200 กม./วินาที
เร็วพอๆ ที่จะวนรอบโลกได้ภายในเวลา 18 วินาที
เช่นเดียวกันกับควาร์ก เราต่างคิดว่าอิเล็กตรอนก็เป็นอนุภาคมูลฐาน
99.999999999999%
ของปริมาตรอะตอมมีเพียงพื้นที่โล่งๆ ยกเว้นแต่ว่าจริงๆ แล้วมันไม่ใช่
พื้นที่โล่งๆ ที่เราคิดว่ามันไม่มีอะไรนั้น แท้จริงแล้วกลับมีควอนตัมไม่เสถียรอยู่เต็มไปหมด
พื้นที่ดังกล่าวยังเต็มไปด้วยพลังงานศักย์ และความสามารถในการสร้างและสลายตัวได้โดยธรรมชาติ</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีการเปลี่ยนโครงสร้างพื้นผิวของวีนัส (อย่างรวดเร็ว) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/g-wo-z-quwi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:06:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/g-wo-z-quwi/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿การจากโลกไปเพื่อหาบ้านหลังใหม่ในอวกาศ เป็นความฝันอันเก่าแก่ของมนุษยชาติ
และจำเป็นต่อการอยู่รอดของเราในอีกไม่ช้า
ดาวเคราะห์ที่ได้รับความสนใจมากที่สุด คือดาวอังคาร
ดาวเคราะห์ขนาดเล็กที่มีพิษ และมีพลังงานเหลือเฟือ
ซึ่งดูเหมือนว่าจะดีพอสำหรับอาณานิคมของ มนุษย์ที่แสนหดหู่ที่ต้องซุกตัวอยู่ในเมืองใต้ดิน
แต่ถ้าเราคิดการใหญ่กว่านี้ล่ะ?
จะเกิดอะไรขึ้นถ้าเราเลือกดาวศุกร์ หนึ่งใน ที่ที่เป็นศัตรูและอันตรายที่สุดในระบบสุริยะ
และเปลี่ยนมันให้กลายเป็นอาณานิคมล่ะ? ไม่ใช่แค่การสร้างเมืองบนเมฆ
แต่สร้างโลกใบที่สองที่เหมาะสมแทน? จริงๆ มันอาจจะง่ายกว่าที่คุณคิด
[Intro]
ดาวศุกร์เป็นดาวเคราะที่ร้อนที่สุดในระบบสุริยะ
ด้วยอุณหภูมิพื้นผิวกว่า 460 องศาเซลเซียส ซึ่งร้อนพอที่จะหลอมตะกั่วได้
ความร้อนนี้เกิดจากปรากฎการณ์เรือนกระจก ที่รุนแรงที่สุดในระบบสุริยะ
CO2 ดักจับความร้อนได้ดีมาก แม้การเพิ่มขึ้นจาก 0.03% เป็น 0.04%
ในชั้นบรรยากาศโลก ก็ทำให้โลกเราร้อนขึ้น
ชั้นบรรยากาศของดาวศุกร์มี CO2 ถึง 97%
นอกจากนี้ ชั้นบรรยากาศของดาวศุกร์ มีความหนาแน่นกว่าโลก 93 เท่า
การยืนอยู่บนพื้นผิวของดาวศุกร์จะเหมือนกับ กำลังดำน้ำลึกลงไป 900 เมตรในมหาสมุทร
ความกดอากาศจะฆ่าคุณในทันที
มันช่างเป็นที่ที่น่ากลัวเสียจริงๆ! แล้วทำไมเราต้องไปยุ่งกับมันด้วย?
อย่างแรก ดาวศุกร์มีขนาดใหญ่เกือบเท่ากับโลก และมีแรงโน้มถ่วงพื้นผิว 90% ของโลก
แรงโน้มถ่วงของพื้นผิวเป็นปัญหาใหญ่ เมื่อตั้งอาณานิคมในระบบสุริยะ
มีแนวโน้มสูงที่การอยู่ในที่ที่มีแรงโน้มถ่วงต่ำ เป็นเวลานานจะส่งผลเสียต่อสุขภาพ
ขนาดของดาวศุกร์นั้นหมายความว่ามันอาจ เป็นที่อยู่อาศัยที่ใหญ่เป็นอันดับสองในระบบสุริยะ
บ้านหลังใหม่สำหรับผู้คนหลายพันล้านคน และสัตว์อีกหลายล้านล้านตัว
ด้วยท้องทะเล ป่าไม้เขียวขจี และท้องฟ้าสีคราม
ดาวศุกร์ที่มีการปรับสภาพอย่างเหมาะสม อาจเป็นสถานที่ที่น่าอยู่ที่สุดรองจากโลก</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopathy Explained - การรักษาอย่างอ่อนโยนหรือการฉ้อโกงอย่างไม่รับผิดชอบ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:02:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿Homeopathy หรือการแพทย์ทางเลือกเป็นประเด็นที่ถูกหยิบขึ้นมาถกเถียงบ่อยครั้ง แต่ก็เป็นทางเลือกในการรักษาที่ได้รับความนิยมมากทางหนึ่ง
ในขณะที่บางคนไม่เห็นด้วยกับการรักษาวิธีนี้ แต่ก็ยังมีบางคนที่อ้างในสรรพคุณการรักษาอันดีเยี่ยมของมัน
แล้ว Homeopathy มันคืออะไรล่ะ?
ทำไมมันถึงกลายเป็นกลายเป็นการแพทย์ทางเลือกที่ได้รับความนิยมเหมือนทุกวันนี้ล่ะ?
แล้วเราจะเอามันไปประยุกต์ใช้กับยาแผนปัจจุบันได้อย่างไร?
หลักการอย่างแรกของ Homeopathy คือ &amp;ldquo;หนามยอกเอาหนามบ่ง&amp;rdquo;
โดยยาที่ใช้รักษานั้นจะผลิตมาจากตัวการที่ทำให้เกิดโรคนั้นๆในตอนแรก
ในทางปฎิบัติ นั่นหมายความว่ายาที่ใช้ในการลดไข้จะผลิตมาจาก belladonna ที่เป็นพืชที่ทำให้เกิดไข้ในมนุษย์
หรือยาลดอาการปวด บวม ที่ผลิตมาโดยใช้สารสกัดจากพิษในเหล็กในของผึ้ง
หลักการข้อที่สอง คือ วิธีการพิเศษในการเตรียมยารักษาซึ่งเรียกว่า potentization
หลักการของมันคือการเจือจางสารตั้งต้นและปั่นให้เป็นเนื้อเดียวกันซึ่งทำให้ตัวยามีประสิทธิภาพในการรักษามากขึ้น
เริ่มโดยการนำสารตั้งต้นมาทำละลายในน้ำกลั่นหรือแอลกอฮอล์
ต่อมาคือการทำ Homeopaths ซึ่งทำได้โดยการเจือจางสารละลายกับน้ำด้วยอัตราส่วนสารละลายต่อน้ำเป็น 1:9
ทำให้สารละลายเจือจางลงจนเหลือความเข้มข้นแค่ 10% จากเดิมและทำการเขย่าสารละลาย
ตอนนี้เราก็จะได้ยาที่มีความเข้มข้นระดับ 1 X
โดยมีสารตั้งต้น 1 ส่วนและน้ำอีก 9 ส่วน
ได้ชื่อ 1X มาจากเลขโรมัน(X=เลข10ในเลขโรมัน)
แล้วก็ทำซ้ำๆกันต่อไปเรื่อยๆ
นำสารละลายมาหนึ่งส่วน(ที่ผสมกับน้ำแล้วในตอนแรก)แล้วทำการผสมกับน้ำอีก 9 ส่วนแล้วทำการเขย่าอีกที เราก็จะได้ความเข้มข้นระดับ 2X
ทำซ้ำไปเรื่อยๆจนกว่าจะได้ระดับความเข้มข้นที่ต้องการ
ตัวยาที่สำเร็จแล้วมักจะนำไปบริโภคในทันทีหรือในบางครั้ง&amp;hellip;&amp;hellip;
ตัวยาจะถูกนำไปผสมน้ำตาลและอัดเม็ดขาย
หากจะเปรียบเทียบให้เห็นภาพของตัวยาเข้มข้นระดับ 20 X ก็เหมือนกับการนำยาแอสไพริน 1 เม็ดไปละลายในมหาสมุทรแอตแลนติกนั่นแหละ
แต่ก็ยังมีตัวยาบางประเภทที่เจือจางกว่ามากๆ เช่น ตัวยาความเข้มข้นระดับ 30 C
C นั้นหมายความว่ามีอัตราส่วนของสารตั้งต้นต่อน้ำเป็น 1:99 (C = 100ในความหมายของเลขโรมัน)</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีการแบคทีเรียควบคุมร่างกายของคุณ - ไมโครไบโอม ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:26:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จุลินทรีย์มีทุกที่
บนโทรศัพท์มือถือของคุณ
ในขวดน้ำของคุณ
ในมือคุณ ก่อนที่คุณจะล้างมือ
ในมือคุณ หลังจากที่คุณล้างมือแล้ว
และปกคุลมอยู่ตามตัวคุณ
จุลินทรีย์มีอยู่ทั่วไปทุกหนทุกแห่ง ทุกเวลา และเราไม่สามารถทำอะไรกับมันได้
ดังนั้นนับล้านปีที่ผ่านมา เราทำข้อตกลงไว้,
เราให้พวกมันอาศัยและให้อาหาร
และในทางกลับกัน พวกมันทำงานให้เรา
แต่ยิ่งเราเรียนรู้เกี่ยวกับความร่วมมือนี้ มันก็ดูเหมือนจะเป็นสงครามเย็นมากเข้าไปทุกที
ภายในครรภ์มารดาของเรา มนุษย์เริ่มต้นแบบปลอดเชื้อ
เมื่อเราเกิด และการเดินทาง ผ่านทางช่องคลอด
แบคทีเรียของแม่นับพันล้านตัวปกคลุม ทุกส่วนของร่างกายเรา
นี้เป็นส่วนสำคัญของสุขภาพของมนุษย์
เด็กที่เกิดผ่านทางการผ่าท้อง มี อัตราเป็นโรคหอบหืด โรคภูมิแพ้
และแม้กระทั่ง โรคมะเร็งเม็ดเลือดขาวที่สูงขึ้น
ดังนั้นร่างกายของเราไม่เพียงยอมรับการบุกรุก ของจุลินทรีย์ มันยินดีต้อนรับเลยแหละ
กว่าล้านปีที่เราวิวัฒนาการมาร่วมกัน ทำให้เกิดความสัมพันธ์ที่ดีที่สุด
ตัวอย่างเช่น นมแม่
มีน้ำตาลพิเศษที่หมายถึง การเป็นอาหารและการช่วย
จุลินทรีย์บางกลุ่ม
ที่ทำงานเป็นนางนกต่อสำหรับชนิดอื่น ๆ
และช่วยในการปรับ ระบบภูมิคุ้มกัน
มันต้องใช้เวลาถึงสองปีจนมีชุมชน จุลินทรีย์ที่ดีได้เกิดขึ้น
มนุษย์ทุกคนมีชุมชนจุลินทรีย์ที่เป็นเอกลักษณ์ของตัวเอง สร้างขึ้นจากเชื้อแบคทีเรีย
ไวรัสเชื้อราและสิ่งมีชีวิตอื่น ๆ
เรามีสามประเภทของผู้เข้าพักทั้ง บนและในร่างกายของเรา
หนึ่ง:
ผู้โดยสารที่เงียบสงบที่จะทำกิจของตัวเองไป และถูกละเลยเบาๆ
โดยพวกมันนั้น ครอบคลุมพื้นที่และ คอยตรวจสอบผู้บุกรุก
สอง:
ผู้เข้าพักที่เป็นอันตรายต่อเรา
แต่เป็นผู้ที่เราได้เรียนรู้ที่จะใช้ชีวิตด้วย
เช่น เชื้อแบคทีเรียที่สร้าง กรดที่ละลายฟันของเรา
ถ้าเราไม่ได้แปรงฟันมากพอ
พวกมันต้องการที่จะใช้ พื้นที่เท่าที่พวกมันสามารถใช้ได้</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิวัฒนาการทำงานอย่างไร ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:58:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/hofrn0kihou/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿กลไกของการวิวัฒนาการ
การวิวัฒนาการคืออะไร
การวิวัฒนาการคือการพัฒนาชีวิตในโลก
ซึ่งเป็นกระบวนการที่เริ่มต้นเมื่อพันล้านปีก่อน และยังเกิดขึ้นอยู่
การวิวัฒนาการอธิบายได้ว่า ทำไมชีวิตในโลกจึงหลากหลายมาก
มันอธิบายได้ว่า โปรโตซัว ง่ายๆ สามารถกลายเป็นสัตว์และพืชล้านๆ สปีชีสที่เห็นอยู่ทุกวันนี้
การวิวัฒนาการเป็นข้อสงสัยที่เราอาจมีเมื่อเราเห็นสุนัขพันธุ์ Dachshund และ Great Dane อยู่พร้อมกัน
ทำไมบรรพบุรุษของสายพันธุ์หนึ่งสามารถมีลูกหลานที่ดูต่างกับเขามาก
ในการตอบปัญหานี้เราจะโฟกัสไปที่สัตว์ โดยไม่คำนึงถึงสิ่งมีชีวิตอื่นๆ เช่นต้นไม้และฟังไจ
คำถามแรกที่เราควรตอบคือ สัตว์สายพันธ์หนึ่งสามารถพัฒนากลายเป็นอีก สปีชีส์ หนึ่งได้อย่างไร
อ้า แต่สปีชีส์ มีความหมายว่าอะไร
สปีชีส์ หมายถึงประชาคมสัตว์ที่สามารถสืบพันธุ์กันได้
และลูกหลานของมันก็สามารถสืบพันธุ์กันได้ต่อๆ ไป
เพื่อที่จะเข้าใจปัญหาให้ดีขึ้น เราจำเป็นต้องโฟกัสไปที่สิ่งเหล่านี้
ความเป็นสิ่งเดียวอันเดียว (uniqueness) ของสิ่งมีชีวิต ซึ่งเป็นผลจากการผลิตลูกจำนวนมากเกินความจำเป็นและการถ่ายทอดลักษณะ (heredity)
และประเด็นที่ 2 คือ การเลือกสรร (selection)
เรามาดูเรื่องความเป็นสิ่งเดียวอันเดียวก่อน สัตว์ทุกตัวมีความเป็นสิ่งเดียวอันเดียวอยู่เสมอ และสิ่งนี้จำเป็นสำหรับการวิวัฒนาการ
สมาชิกในแต่ละสปีชีส์อาจมีคุณลักษณะคล้ายกันมาก
แต่ทุกตัวจะมีคุณสมบัติประจำตัวและคุณลักษณะที่แตกต่างกันบ้าง
มันอาจใหญ่กว่า อ้วนกว่า แข็งแรงกว่า หรือกล้าหาญกว่า สัตว์พวกเดียวกัน
เพราะเหตุใดถึงเกิดความแตกต่างเหล่านี้ ลองดูสัตว์ชนิดหนึ่ง
สัตว์ทุกตัวประกอบด้วยเซลล์ เซลล์เหล่านี้มีนิวเคลียส
ซึ่งในนิวเคลียสมีโครโมโซม และโครโมโซม มี ดีเอ็นเอ
ดีเอ็นเอ ประกอบด้วยยีนต่างๆ และยีนเหล่านี้เป็นตัวที่เก็บข้อมูลชีวิต
มันเก็บคำสั่งสำหรับเซลล์ และเป็นตัวกำหนดคุณสมบัติประจำตัวและคุณลักษณะของสิ่งมีชีวิตนั้น</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิธีทำให้ช้างระเบิด - ขนาดของชีวิต 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:52:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เรามาลองย่อขนาดของช้างให้เล็กเท่าหนู
แล้วขยายขนาดของหนูให้ใหญ่เท่าช้าง
เพราะนี่คือวีดีโอของเรา และเราก็อยากรู้ว่าจะเกิดอะไรขึ้น
อย่างแรก ช้างจิ๋วของเรา เดินโซซัดโซเซไปรอบๆ จากนั้นก็ล้มตายลง
เพื่อนช้างตัวจิ๋วของเราหนาว และแข็งตายลงในไม่กี่นาที
ส่วนเจ้าหนูยักษ์ก็ดูเหมือนจะรู้สึกอึดอัดอยู่ครู่หนึ่ง ก่อนที่ร่างของมันจะระเบิด
เศษเนื้อร้อนๆ กระจัดกระจายอยู่ทุกๆ จุด
ทำไมจึงเป็นเช่นนั้น?
เพราะ &amp;lsquo;ขนาด&amp;rsquo; ยังไงล่ะ
ร่างกายของเราถูกสร้างขึ้นอย่างพิถีพิถัน เพื่อให้ทำงานได้ดีตามขนาดของเรา
และเราก็จะตายลงอย่างสยดสยองในสภาพแวดล้อมอื่นที่แตกต่างออกไป
แต่จริงๆ แล้วทำไมถึงเป็นอย่างนั้น?
ทำไมหนูของเราถึงระเบิด
แล้วเราจะทำแบบนี้กับช้างได้รึป่าว ถ้าเราพยายามให้มากขึ้น?
ทุกชีวิตบนโลกใบนี้ มีพื้นฐานอยู่บนเซลล์
เซลล์มีขนาดที่แตกต่างกันออกไป
แต่เซลล์ก็มักจะมีความกว้างความยาวที่คล้ายๆ กันในบรรดาสัตว์ทุกสปีชีส์
วาฬสีน้ำเงิน ไม่ได้มีเซลล์ที่ใหญ่ไปกว่านกฮัมมิ่งเบิร์ด
เพียงแต่วาฬมีจำนวนเซลล์มากกว่า
เซลล์มีหน้าที่หลายอย่างต้องทำเพื่อให้มีชีวิตอยู่
และพวกมันย่อมต้องการพลังงานเพื่อที่จะทำงาน
และเพื่อที่จะให้ได้มาเพื่อพลังงานนั้น
เซลล์สัตว์เหล่านั้น ก็ต้องแปรเปลี่ยนอาหารและออกซิเจน ให้อยู่ในรูปของพลังงานเคมีที่สามารถนำไปใช้ได้
กระบวนการเหล่านี้เกิดขึ้นในส่วนที่เรียกว่า ไมโทคอนเดรีย (mitochondria)
โรงไฟฟ้าของเซลล์
พวกมันเหมือนกับเครื่องจักรไอน้ำที่พ่นแบตเตอรี่ ATP จิ๋วออกมา
ซึ่งเซลล์สามารถนำไปใช้ได้กับทุกๆ กิจกรรมที่ทำ
และในขณะที่ไมโทคอนเดรียทำงาน มันก็มีความร้อนเหมือนๆ กับเครื่องยนต์
ในเซลล์ผิวหนังของมนุษย์
มันอาจจะร้อนได้มากถึง 50 องศาเซลเซียสเลยทีเดียว
และเซลล์บางเซลล์ของเรา ก็อาจมีไมโทคอนเดรียมากถึง 2,000 แหล่ง
ซึ่งอาจจะแผ่ความร้อนออกไปยังเซลล์ได้
ดังนั้น การมีชีวิตก็ได้เป็นการสร้างความร้อนออกมา
ยิ่งมีเซลล์มากเท่าไหร่ ก็ยิ่งสร้างความร้อนออกมามากเท่านั้น
ถ้าร่างกายของเราไม่สามารถหาทางระบายความร้อนออกมาได้
เราก็จะโดนความร้อนทำให้สุกจากข้างใน และตายลง</description>
        </item>
        <item>
        <title>คุณสามารถเชื่อถือวิดีโอ Kurzgesagt ได้หรือไม่? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:11:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿คุณสามารถเชื่อถือวิดีโอ Kurzgesagt ได้ไหม
เพื่อตอบคำถามนี้ เราขออธิบายถึงวิธีการค้นคว้าข้อมูลของพวกเรา พูดถึงวีดิโอเก่า ๆ
และเป้าหมายที่เราต้องการบรรลุ จากการทำ Channel นี้
การทำวิดีโอ Kurzgesagt จะเริ่มต้นจากคำถามหรือปัญหาเสมอ
ตัวอย่างเช่น หลังจากวิดีโอเรื่องเนื้อสัตว์ของเรา มีคนดูมากมาย ถามเกี่ยวกับผลกระทบจากการบริโภคเนื้อสัตว์ต่อสุขภาพของมนุษย์
เรายังไม่มีข้อมูลในเรื่องนี้ และเราเองก็สงสัยเช่นเดียวกัน เราจึงตัดสินทำที่จะลงมือทำงานในหัวข้อนี้
ขั้นตอนที่ 1 : เราค้นหาข้อมูล
พวกเราค้นคว้าจากทั้งหนังสือและเอกสารทางวิชาการเป็นจำนวนมาก เพื่อเข้าใจภาพรวมของเนื้อหา
แผนการ คือ หาเรื่องราวที่ควรค่าแก่การบอกเล่า หรือมีเรื่องน่าแปลกใจให้เรียนรู้หรือไม่?
หรือเป็นบริบทที่ใหญ่ขึ้นกว่าเดิม? หรือเป็นมุมมองใหม่ๆ? หรือมันอาจจะเป็นภาพรวมโดยสรุป? หรือเป็นเพียงบทนำ?
เมื่อเราได้เนื้อหาที่พร้อมอ่านฉบับแรก เราจะติดต่อผู้เชี่ยวชาญหรือนักวิทยาศาสตร์ และขอให้พวกเขาตรวจสอบและแก้ไขให้ถูกต้อง
บ่อยครั้งที่พวกเขาพบข้อบกพร่อง หรือการวิจัยที่ขัดแย้งกับเนื้อหาของเรา ณ จุดๆ นี้ สคริปต์จำนวนมากถูกทำลายทิ้ง
แต่หากไอเดียของพวกเราไม่ถูกตีตกไป เราจะลงมือทำงานกับมันต่อ ขั้นตอนนี้อาจใช้เวลาหลายสัปดาห์หรือหลายเดือน
ตัวอย่างเช่น สคริปต์ lonliness ของพวกเราใช้เวลาในการทำกว่าหนึ่งปีครึ่ง
ส่วนที่ยากที่สุดคือ การทำสคริปต์ให้กระชับ แต่เนื้อหาไม่เรียบง่ายเกินไป มันง่ายที่จะเขียนสคริปต์ให้ยาว มากกว่าเขียนให้สั้น
เมื่อเสร็จแล้ว พวกเราก็ทำการค้นคว้าอีกรอบและนำสคริปต์ไปให้ผู้เชี่ยวชาญตรวจสอบอีกครั้ง
โดยจะดีมาก หากเป็นผู้เชี่ยวชาญคนละคนกัน กับคนที่เราทำงานด้วยในขั้นตอนแรกๆ
เมื่อพวกเราแสดงความคิดเห็น เราก็จะระบุเช่นนั้น แต่นั่นไม่ได้หมายความว่าเราไม่มีข้อสรุปจากการค้นคว้าของเรา
ธรรมชาติบำบัดนั้นใช้จริงไม่ได้ และเนื้อสัตว์ส่งผลร้ายต่อโลกใบนี้อย่างมาก
ภาวะโลกร้อนเป็นเรื่องจริง แต่อาหารออร์แกนิกไม่ใช่วิธีที่ดีในการแก้ปัญหา หากข้อเท็จจริงชัดเจนสนับสนุนข้อสรุปของเรา</description>
        </item>
        <item>
        <title>คุณสามารถแก้ไขการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศได้หรือไม่？ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:56:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ไม่เคยมีมาก่อนที่ประวัติสาศตร์ของมนุษย์ ร่ำรวยมากขึ้น ก้าวหน้ามากขึ้น หรือทรงพลังมากขึ้น
และรู้สึกหนักใจเมื่อเจอกับการเปลี่ยนแปลงสภาพอากาศอย่างรวดเร็ว
มันดูเข้าใจในแบบพื้นฐาน
ก๊าซเรือนกระจกกั้นพลังงานจากดวงอาทิตย์แล้วส่งไปยังชั้น บรรยากาศของเรา
สิ่งนี้ทำให้ฤดูหนาวร้อนขึ้น ฤดูร้อนร้อนมากขึ้น
พื้นที่แล้งจะแล้งมากขึ้นและพื้นที่เปียกจะเปียกมากขึ้น
ระบบนิเวศนับไม่ถ้วนจะตายในขณะที่ระดับน้ำทะเลสูงขึ้นกินชายฝั่ง และเมืองที่เราสร้างขึ้น
แล้วทำไมเราไม่&amp;hellip; หยุดไม่ให้มันเกิดขึ้นล่ะ?
ก็ มันซับซ้อนยิ่งกว่านั้น
การโต้เถียงสาธารณะเกี่ยวกับ การหยุดการเปลี่ยนแปลงสภาพอากาศอย่างรวดเร็วมักเน้นลักษณะ ที่สำศัญบางประการ
เช่น พลังงานถ่ายหิน รถยนต์ หรือวัวเรอ
ดังนั้นการแก้ปัญหาจึงง่าย เช่น ติดตั้งแผงโซลาร์เซลล์เรียง ขี่จักรยานไปทำงาน
บางสิ่งบางสิ่งที่ยั่งยืน
และที่สำคัญเลยคือการรับผิดชอบส่วนบุคคล
&amp;ldquo;คุณ&amp;quot;ควรเปลี่ยนวิถีชีวิตอย่างไรที่จะ หยุดการเปลี่ยนแปลงสภาพอากาศอย่างรวดเร็ว
ซึ่งจะหากันด้วยกันในไม่กี่นาทีต่อจากนี้
นี่คือวีดีโอที่เราอยากให้คุณดูให้จบเพราะว่า
เพื่อหารือเกี่ยวกับแนวทาง เราต้องเข้าใจปํญหา
[อินโทร]
มุมมองแบบเต็ม
สังคมอุสาหกรรมสมัยใหม่ที่เราสร้างขึ้น 150 ปีที่ผ่านมานั้นทำลายถึงเนื้อโลก
เอาง่ายๆเลยคือ ทุกๆอย่างที่เราทำขึ้นเพื่อที่จะทำให้อยู่ง่ายขึ้น ปลอดภัยขึ้น สบายขึ้น
เป็นตัวทำให้ธรรมชาติแย่ลง
อาหารที่เรากิน ถนนที่เราเดิน เสื้อผ้าที่เราใส่ อุปกรณ์ที่เราใช้ ทางที่
เราไปมา และอุณหภูมิที่เราสร้างรอบตัวเพื่อความพอใจ
ในขณะที่หลายคนให้ความสนใจกับผลกระทบของพลังงาน เนื้อ รถยนต์และเครื่องบิน
ผู้ที่ก่อมลพิษใหญ่นั้นน้อยมากที่จะคุยเกี่ยวกับเรื่องนี้
มลพิษที่รั่วออกจากหลุมฝังกลบมีปริมาณเท่ากับ
ไอพ่นทั้งหมดในอากาศ
ก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์ที่มาจากบ้านมีมากกว่าจากรถยนต์มารวมกัน
และมลพิษที่ก่อในการสร้างรถยนต์คันใหม่นั้นพอๆกับการสร้างถนนที่ ยาวเพียง 2 เมตร
ซึ่งมันก็ดีที่เปลี่ยนมาใช้รถยนต์พลังงานไฟฟ้า แต่มันก็ไม่เปลี่ยนแปลงอะไรหากเรายังสร้างถนน
ในแบบเดิม
แก้ไขระบบอุตสาหกรรมเล็กๆยังไม่พอ</description>
        </item>
        <item>
        <title>จุดจบของอวกาศ - สร้างคุกให้กับมนุษย์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:49:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿การท่องอวกาศ เป็นการผจญภัยที่น่าตื่นเต้นและท้าทายที่สุด เท่าที่มนุษยชาติเคยทำมา
แต่มันช่างย้อนแย้ง เพราะยิ่งเราส่งยานขึ้นไปในอวกาศมากเท่าไหร่ เรายิ่งปิดกั้นโอกาสในการท่องอวกาศเรามากขึ้นเท่านั้น
ทุกๆครั้งที่เรายิงจรวดและปล่อยดาวเทียม
เรากำลังสร้างกรงขังที่จะขังพวกเราเอง ซึ่งกรงขังนี้มันยิ่งจะร้ายแรง และอันตรายขึ้นทุกๆปี
ถ้ากรงขังนี้สมบูรณ์เมื่อไหร่ มันอาจทำให้ยุคท่องอวกาศสิ้นสุดลง และขังพวกเราไว้บนโลกเป็นสิบๆหรืออาจเป็นร้อยปี
การจะเอาอะไรขึ้นไปสู่อวกาศเป็นเรื่องที่ยากเหลือเชื่อ
การจะทำแบบนี้ได้ คุณต้องเคลื่อนที่ให้ไวมากๆ
ขั้นแรก ขึ้นไปตรงๆ เพื่อที่จะออกนอกชั้นบรรยากาศ
จากนั้นก็ไปด้านข้าง เพื่อเริ่มการเคลื่อนที่คล้ายๆกับการโคจรรอบโลก
ซึ่งก็ ยังคงไวมากๆ
ถ้าคุณทำได้สำเร็จ คุณก็จะสามารถเข้าสู่วงโคจรระดับต่ำของโลกได้
และเมื่ออยู่ในวงโคจรแล้ว มันก็ยากมากที่จะออกจากวงโคจร
นอกเสียจากคุณมีพลังงานเหลือ คุณก็จะคล้ายๆกับถูกล็อคอยู่ในนี้ ต้องโคจรรอบโลกไปตลอดการ
ซึ่งก็เป็นเรื่องที่ดีสำหรับของที่เราอยากให้มันอยู่บนนั้น เช่นพวกสถานีอวกาศ และดาวเทียมทั้งหลาย
จากนั้นเราก็ย้ายโครงสร้างพื้นฐานด้านอวกาศของมนุษยชาติมาที่นี่
เหนือจากพื้นผิวโลกไปแค่ไม่กี่ร้อยกิโลเมตร
สูงในระดับที่ชั้นบรรยากาศเบาบางพอ ที่วัตถุโคจร สามารถโคจรได้นานถึงหลายศตวรรษ
ก่อนที่แรงต้านของอากาศจะทำให้มันช้าลง พอที่จะทำให้มันตกลงสู่โลก
แต่นี่ก็เป็นที่มาของกรงขังอันแสนร้ายกาจของพวกเราด้วย
องค์ประกอบหลักของจรวดก็คือกระบอกโลหะ ที่บรรจุเชื้อเพลิงส่วนมากไว้ให้อยู่กับที่
เมื่อเชื้อเพลิงในส่วนไหนถูกใช้หมด ถังเชื้อเพลิงเปล่าก็จะถูกสลัดทิ้งไป เพื่อทำให้จรวดเบาขึ้น
บางส่วนก็ตกลงมาสู่พื้นโลก หรือไม่ก็ถูกเผาไหม้ในชั้นบรรยากาศ
แต่โดยมาก ชิ้นส่วนไร้ประโยชน์พวกนี้ยังอยู่ในวงโคจร และยังวนรอบโลกอยู่
หลังจากหลายทศวรรษของการท่องอวกาศ
วงโคจรระดับต่ำของโลก กลายเป็นโรงขยะของถังเชื้อเพลิงที่ใช้แล้ว ดาวเทียมที่เจ๊ง และสะเก็ดนับล้านจากการทดสอบมิสไซล์และระเบิด
ตอนนี้ เรารู้ว่ามีดาวเทียมที่พังประมาณ 2,600 ดวง
วัตถุที่มีขนาดใหญ่กว่าจอมอนิเตอร์ 10,000 ชิ้น
20,000 ชิ้นมีขนาดใหญ่เท่าแอปเปิ้ล
500,000 ชิ้นที่ขนาดเท่าเม็ดหิน และอย่างน้อย 100 ล้านชิ้น ที่เล็กจนไม่สามารถติดตามได้</description>
        </item>
        <item>
        <title>การเกิดขึ้น - วิธีที่สิ่งๆ โง่ๆ กลายเป็นสมาร์ทร่วมกัน ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:11:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มดนั้นค่อนข้างโง่
มันไม่ค่อยมีสมอง ไม่มีความตั้งใจ ไม่มีแผน
แต่ว่า มดฉลาดเวลาอยู่ด้วยกัน
โคโลนีของมดสามารถสร้างโครงสร้างที่ซับซ้อน
บางโคโลนีทำฟาร์มรา บ้างก็ทำปศุสัตว์ มันสามารถทำสงครามหรือปกป้องตัวเองได้
มันเป็นไปได้อย่างไร?
ทำไมกลุ่มของสิ่งที่โง่สามารถทำสิ่งที่ฉลาดได้ด้วยกัน?
ปรากฏการณ์นี้เรียกว่า การอุบัติ
มันเป็นหนึ่งในสิ่งที่น่าสนใจที่สุดและลึกลับที่สุดของจักรวาล
โดยย่อแล้ว มันหมายถึงการที่สิ่งเล็ก ๆ รวมกันเป็นสิ่งที่ใหญ่ขึ้น และมีคุณสมบัติใหม่ที่มากกว่าการรวมตัวกันเฉย ๆ
การอุบัติคือความซับซ้อนที่เกิดจากความเรียบง่าย และมันมีอยู่ทุกที่
น้ำมีคุณสมบัติต่างจากโมเลกุลที่สร้างมันขึ้นมา เหมือนแนวคิดเกี่ยวกับความเปียก
ลองเอาผ้าเปียกเป็นตัวอย่าง หากเราขยายเข้าไปมากพอ เราจะไม่พบกับความเปียก
มันมีแค่โมเลกุลที่อยู่ระหว่างช่องว่างของอะตอมของผ้า
ความเปียกเป็นคุณสมบัติที่อุบัติขึ้นของน้ำ
สิ่งใหม่ที่เกิดขึ้นจากการมีปฏิสัมพันธ์กันระหว่างโมเลกุลของน้ำ
และนี่คือสิ่งที่เกิดขึ้น หลายอย่างมีปฏิสัมพันธ์กัน ภายใต้กฎบางอย่างและสร้างสิ่งที่เหนือกว่าพวกมันเอง
มันกลายเป็นว่ายิ่งมากเข้าก็แตกต่างออกไป
คุณสมบัติที่แตกต่างนี้คือสิ่งใหม่ และสิ่งใหม่นี้ก็สามารถรวมกับสิ่งอื่น ๆ เพื่อให้กระบวนการนี้เกิดซ้ำได้อีก
คุณสามารถมองมันเป็นชั้นที่ซ้อนทับกัน แต่ละชั้นสร้างขึ้นจากชิ้นส่วนที่ซับซ้อนมากขึ้น
อะตอมสร้างโมเลกุล
โมเลกุลสร้างโปรตีน
โปรตีนสร้างเซลล์
เซลล์สร้างอวัยวะ
อวัยวะสร้างสิ่งมีชีวิต
สิ่งมีชีวิตสร้างสังคม
แต่ว่าทำไมบางอย่างถึงเป็นได้มากกว่าแค่ผลรวมชิ้นส่วนตัวเอง
มดสร้างกลุ่มก้อนที่เรียกว่าโคโลนีได้อย่างไร? ด้วยการทำตามกฎที่สร้างระเบียบจากความยุ่งเหยิง
ลองดูตัวอย่างจากวิธีที่ฝูงมดแบ่งหน้าที่
สมมติให้ฝูงของมดมีมดงาน 25% มดดูแลตัวอ่อน 25%
มดทหาร 25% และมดรวบรวมอาหาร 25%
มดสื่อสารหน้าที่ของพวกมันด้วยสารเคมี ตัวอย่างเช่น มดงานจะสร้างสารเคมีที่บอกว่า &amp;ldquo;ฉันคือมดงาน&amp;rdquo; ขึ้นมาตลอดเวลา
เมื่อมดเจอกัน มันจะดมกลิ่นของกันและกันเพื่อเก็บข้อมูล บอกอีกฝ่ายถึงหน้าที่ของตัวเอง และบอกว่ามันกำลังทำอะไรอยู่</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoengineering: แนวคิดที่น่ากลัวที่เราอาจจะต้องทำ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:11:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ในช่วงปลายศตวรรษที่ 21 มนุษยชาติกำลังจะสิ้นหวัง
คลื่นความร้อนและความแห้งแล้ง ที่มีนานนับทศวรรษ ทำให้เก็บพืชผลได้น้อย
ขณะที่น้ำในมหาสมุทรอุ่นขึ้น ทำให้ปลาลดลงในแต่ละปี
ในพื้นที่เขตร้อน คนนับล้าน ต้องทรมานจากความอดอยาก
และสงครามแย่งชิงทรัพยากร ทำให้ผู้คนคนนับล้านต้องหนีขึ้นเหนือ
เมื่อสิ่งต่างๆ แย่ลงอย่างรวดเร็ว และด้วยความสิ้นหวัง
รัฐบาลโลกตัดสินใจทำแผนเร่งด่วนขึ้นมา
ยังห่างไกลจากความแน่นอน ที่เหตุการณ์แบบนี้จะเกิดขึ้น
แต่ความล้มเหลวของผู้นำโลกในการ เปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอย่างจริงจัง
ยิ่งทำให้มันดูเป็นไปไม่ได้
ดังนั้นในอนาคตอันใกล้นี้ มันอาจจำเป็นต้องลองใช้สิ่งที่รุนแรง
เพื่อชะลอการเปลี่ยนแปลง สภาพภูมิอากาศอย่างรวดเร็ว
วิศวกรรมภูมิศาสตร์
การแทรกแซงขนาดใหญ่ที่อาจย้อน พฤติกรรมของมนุษย์ไปหลายศตวรรษ
หรืออาจทำให้ทุกอย่างแย่กว่าเดิม
วิศวกรรมภูมิศาสตร์คืออะไร มันเป็นทางเลือกจริงๆ หรอ
แล้วถ้าเกิดผิดพลาดขึ้นมาล่ะ?
[INTRO]
วิธีการทางวิศวกรรมภูมิศาสตร์นั้น แตกต่างไปจากวิธีที่น่าสนใจอื่นๆ
อย่างเช่น สร้างผืนผ้าใบยักษ์ในอวกาศ ไปจนถึงการเพาะเมฆด้วยเกลือ
หรือการใส่ธาตุเหล็กในลงไปในทะเล เพื่อเร่งการเติบโตของเซลล์สาหร่าย
ในวิดีโอนี้เราจะโฟกัสไปที่การแทรกแซง ที่เราสามารถเห็นได้ในช่วงชีวิตของเรา
การฉีดสเปรย์บนชั้นสตราโตสเฟียร์
วิธีประหลาด ที่หมายถึงการพ่นบางสิ่ง ขึ้นไปบนชั้นบรรยากาศเพื่อกันแสงแดด
ทำให้ดวงอาทิตย์ห่างออกไป
CO2 ไม่ได้ทำให้โลกร้อนด้วยตัวของมันเอง
เกือบทั้งหมดมาจากพลังงานที่โลกได้รับ จากดวงอาทิตย์ในรูปของรังสีแม่เหล็กไฟฟ้า
ประมาณ 71% ของพลังงานนี้ถูกดูดซับ โดยพื้นผิวโลกและชั้นบรรยากาศ
พลังงานที่ถูกดูดซับถูกปล่อย ออกมาอีกครั้งในรูปของรังสีอินฟาเรด
CO2 สามารถดักจับรังสีอินฟาเรดได้ และกักเก็บมันไว้ในชั้นบรรยากาศขณะหนึ่ง
คุณสามารถเปรียบเทียบได้ กับการซุกตัวอยู่ใต้ผ้าห่มในตอนเช้า
แม้ว่าในห้องจะหนาวมาก ร่างกายของเราก็ปล่อยรังสีอินฟาเรด
และอากาศระหว่างร่างกายกับผ้าห่ม จะสร้างความอบอุ่นและสบายตัว</description>
        </item>
        <item>
        <title>พลังงานเชื่อมต่ออภิปราย - อนาคตหรือความล้มเหลว ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:02:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿กระแสไหลเวียนพื้นฐานในจักรวาลคือพลังงาน
มันให้แสงสว่าง
ทำให้ต้นไม้เติบโตเป็นอาหารเรา
ให้พลังงานแก่คอมพิวเตอร์
เราได้รับมันในหลายทาง:
เผาไหม้ฟอสซิล
อะตอมชนกัน
หรือ แสงแดดตกกระทบแผ่นให้กำเนิดไฟฟ้า
แต่ทุกอย่างย่อมมีข้อเสีย
ฟอสซิลมีความเป็นพิษสูง
กากขยะนิวเคลียร์&amp;hellip; อืม, ก็นะ ขยะนิวเคลียร์,
และเรายังไม่มีแบตเตอรี่มากพอ ที่จะเก็บพลังงานจากแดดไว้ใช้วันเมฆครึ้ม.
แต่ว่า, ดวงอาทิตย์เหมือนจะ ไม่มีข้อจำกัด, เป็นพลังงานฟรี.
มันจะมีวิธีสร้าง ดวงอาทิตย์บนโลกได้มั้ย?
เราจะจับดวงดาวใส่ขวดได้มั้ย?
ดวงอาทิตย์ส่องแสงเพราะนิวเคลียร์ฟิวชั่น.
โดยสังเขป - ฟิวชั่นคือกระบวนการ เกี่ยวกับนิวเคลียร์ความร้อน,
หมายความว่าองค์ประกอบต้อง ร้อนมาก, มากๆ,
จนอิเล็กตรอนผละ ออกจากอะตอม,
ทำให้เกิดพลาสมา ซึ่ง นิวเคลียส และ อิเล็กตรอน
เด้งไปมาอย่างอิสระ.
เพราะว่านิวเคลียสทั้งหลายมีประจุบวก, มันเลยผลักกัน.
ในการที่จะเอาชนะแรงผลักออกนี้
อนุภาคต้องเคลื่อนที่ไวมาก เร็วมากๆๆ.
ในที่นี้, เร็วมากๆ นั่นคือ ร้อนมากๆ:
ล้านๆ องศา.
ดวงดาวมีอุณหภูมิระดับนี้.
พวกมันต้องหนักมากๆ, จนมีแรงกดดันไปถึงแกนของมัน
เกิดความร้อนที่จะทำได้เกิดการบีบ นิวเคลียสมาอยู่ด้วยกันได้
จนกระทั่งมันหลอมรวมกัน,
เกิดนิวเคลียสที่หนักมากกว่าเดิม และปลดปล่อยพลังงานระหว่างกระบวนการ.
นี่คือ พลังงานที่ปล่อยออกมา
ที่นักวิทยาศาตร์หวังไว้ว่าจะควบคุมมาใช้ได้
ในโรงไฟฟ้ารุ่นใหม่ถัดไป:
เครื่องปฏิกรณ์ฟิวชั่น.
บนโลก มันไม่ง่ายเลย ที่จะใช้วิธีนี้
เพื่อทำให้เกิดฟิวชั่น</description>
        </item>
        <item>
        <title>เปลี่ยนชีวิตของคุณ - หนึ่งขั้นตอนเล็ก ๆ ทีละขั้นตอน ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:12:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/75d_29qwelk/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿หากคุณเป็นเหมือนกับคนส่วนใหญ่
มันจะมีช่องว่างระหว่างคนที่คุณเป็น กับคนที่คุณอยากจะเป็น
มีสิ่งเล็กๆ น้อยๆ ที่คุณคิดว่าควรทำ และสิ่งใหญ่ๆ ที่คุณควรจะทำให้สำเร็จ
ตั้งแต่การออกกำลังกายเป็นประจำ การกินเพื่อสุขภาพ เรียนภาษา
ทำงานเกี่ยวกับนิยาย อ่านหนังสือเพิ่ม หรือแค่ทำงานอดิเรกแทนการท่องเว็บ reddit
แต่บางครั้งก็ดูเหมือนว่าเพื่อให้บรรลุเป้าหมาย เราต้องกลายเป็นคนละคน
เป็นคนที่สม่ำเสมอ ทุ่มเทมากขึ้น มีวินัยและมุ่งมั่น
บางทีคุณอาจพยายามอย่างมากเพื่อเป็นแบบนั้น
และมันก็ได้ผล! แค่สักพักหนึ่ง
จนคุณพบว่าตัวเองกลับไปสู่วิถีเดิมๆ
ท้ายที่สุด คุณมักจะดูเหมือนกับล้มเหลว
และทุกครั้งที่ล้มเหลว คุณจะ หงุดหงิดและรำคาญตัวเองมากขึ้น
หากคุณเชื่อใน &amp;ldquo;ความสำเร็จและความเร่งรีบ&amp;rdquo; บนอินเตอร์เน็ต
ทั้งหมดเป็นความผิดของคุณ
ถ้าคุณไม่ประสบความสำเร็จ แสดงว่าคุณไม่ได้ต้องการมันมากพอ
และความล้มเหลวก็เป็นของคุณทั้งหมด
แต่การเปลี่ยนแปลงนั้นยากจริงๆ
และเช่นกับสิ่งต่างๆ ในชีวิต การเข้าใจว่าทำไม จะทำให้สิ่งต่างๆ ง่ายขึ้น
[INTRO]
ป่าใหญ่
ลองนึกภาพสมองของคุณ ว่าเป็นป่าเขียวชอุ่มและหนาแน่น
การผ่านมันไปหรือพูดเพื่อตัดสินใจทำบางสิ่ง ก็เหมือนกับการเดินป่า ของจริง
มันยากและต้องใช้พลังงาน
สมองของคุณเกลียดการใช้พลังงาน ดังนั้นมันจึงมีเคล็ดลับ
ทุกการกระทำและพฤติกรรมทั้งหมดของคุณ จะทิ้งเส้นทางในป่าไว้ในสมองของคุณ
ขณะที่คุณเริ่มทำบางสิ่ง คุณต้องเหยียบย่ำต้นไม้ และเดินสร้างเส้นทางลัดเลาะไปตามพง
ยิ่งคุณทำบ่อยเท่าไหร่ เส้นทางก็จะยิ่งเด่นชัดมากขึ้นเท่านั้น
เมื่อเวลาผ่านไป เส้นทาง จะเปลี่ยนเป็นทางเดินที่ง่ายกว่า
พอคุณใช้บ่อยขึ้น มันก็จะกลายเป็นถนน
เมื่อคุณทำมันซ้ำแล้วซ้ำเล่า ผ่านไปเป็นปีๆ จากถนนก็จะกลายเป็นทางหลวง
การเดินทางผ่านจะกลายเป็นเรื่องง่าย คุ้นเคย และสะดวกสบาย</description>
        </item>
        <item>
        <title>การตายจากอวกาศ - อธิบายการระเบิดแกรมม่าเรย์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:16:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ลองนึก ถ้าคุณสามารถรวบรวมพลังงานจากดาวทุกดาวภายในรัศมี ร้อยล้านปีแสง
จากหลายพันกาแลคซี่ ที่ประกอบด้วยหลายพันล้านดวงดาว
ลองนึกว่า ถ้าคุณรวบรวมพลังงานประเภทนี้ และเอามายิงรวดเดียว เป็นอาวุธที่ทรงพลังที่สุดในจักรวาล
ลองนึกดูสิ ว่ามันจะสร้างความเสียหายได้ขนาดไหน
แต่ในที่จริง คุณไม่ต้องนึกหรอก
มันมีอยู่จริง และมันเรียกว่า แสงวาบรังสีแกมม่า
ตกลง สไนเปอร์อวกาศพวกนี้คืออะไรกันแน่?
แล้วจะเกิดอะไรขึ้น ถ้ามันยิงโดนโลกของเรา
เพื่อที่จะเข้าใจแสงวาบแกมม่า ก่อนอื่นพวกเราต้องเข้าใจ รังสีแกมม่า
รังสีแกมม่า คือคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าซึ่งมีพลังงานเหมือนกับแสง
แสง คือช่วงคลื่นเล็กๆของสเปกตรัมแม่เหล็กไฟฟ้า และมันก็คือส่วนที่ตาเรามองเห็นได้
คลื่นที่พลังงานตํ่ากว่าแสง มีคลื่นวิทยุ ไมโครเวฟ และอินฟราเรด
และคลื่นที่พลังงานสูงกว่าแสง ก็มี อุลต้าไวโอเล็ต X-rays และ รังสีแกมม่า
รังสีแกมม่ามีพลังงานมหาศาล
โฟตอนของรังสีแกมม่า มีพลังงานมากกว่า โฟนตอนแสงเกินล้านเท่า
ด้วยพลังงานที่มหาศาล ทำให้รังสีแกมม่าถูกจัดอยู่ในประเภท รังสีไอออไนซ์
หมายถึง มันมีพลังงานมากพอที่จะทำลายพันธะอะตอม
ซึ่งมันอันตรายสำหรับผมและคุณ
รังสีไอออไนซ์ จะทำลายโครงสร้างทางชีวะของร่างกาย ซึ่งเป็นปัจจัยหลักของการมีชีวิต
เหมือนยิงกระสุน 9 มม. ทะลุนาฬิกา
โชคดี ที่โลกมีโอโซน ช่วยกันรังสีแกมม่า กรองมันออกก่อนที่จะเป็นอันตรายต่อมนุษย์
แต่ถ้าชั้นบรรยากาศซึ่งกั้นรังสีแกมม่าจากอวกาศออกไปเสียหมด
งั้นเราค้นพบแสงวาบรังสีแกมม่า หรือที่เรียกย่อๆว่า GRB, ได้อย่างไร?
ช่วงสงครามเย็น
สหรัฐส่งดาวเทียมสอดแนม เพื่อตรวจจับรังสีแกมม่า จากการทดสอบระเบิดนิวเคลียร์ของโซเวียต</description>
        </item>
        <item>
        <title>ทุกอย่างที่คุณต้องรู้เกี่ยวกับโลก ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:08:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿โลก บ้านของสิ่งมีชีวิตทุกชนิดที่เรารู้จัก
ในจักรวาลแห่งนี้
โลกมีอายุเป็น 1 ใน 3 ของจักรวาล
ยอมรับเถอะ
ว่าโลกเป็นสิ่งที่สวยงามเสียจริง
แกนกลางที่เป็นโลหะหนักบดละลายเข้าด้วยกัน
เปลือกที่บางกว่ามาก
ห่อหุ้มอยู่ในชั้นบางสุดที่เต็มไปด้วยอากาศสำหรับหายใจ
มหาสมุทรอันกว้างใหญ่
ที่ราบอันอุดมสมบูรณ์
ภูเขาที่งดงาม
แม่น้ำ ลำธาร มหาสมุทร และน้ำบาดาล
โคจรอยู่รอบพระอาทิตย์ที่ให้ความอบอุ่น
และพลังงานแก่พวกเรา
ว่าแต่ โลกเราเกิดขึ้นได้อย่างไร
แล้วมันประกอบไปด้วยอะไรบ้างล่ะ?
4.6 พันล้านปีก่อน
โลกกำเนิดขึ้นมาจากเศษของดาวฤกษ์ที่ดับแล้ว
รวมตัวกันเกิดเป็นกลุ่มก้อนของก๊าซสกปรก
บริเวณแก่นของก้อนของก๊าซได้ควบแน่นขึ้น
และเกิดเป็น &amp;ldquo;จานพอกพูนมวล&amp;rdquo;
อนุภาคเล็กๆเริ่มเกาะกลุ่มกัน
กลายเป็นวัตถุที่ใหญ่ขึ้น ใหญ่ขึ้น
จนเกิดเป็นก้อนวัตถุที่เราเรียกมันว่าดาวเคราะห์ในปัจจุบัน
กระบวนการนี้ใช้เวลา 10 - 20 ล้านปี
ซึ่งเราก็ยังไม่เข้าใจมันมากนัก
ในช่วงเวลาถัดมา ระบบสุริยะยังใหม่และวุ่นวายมาก
วัตถุขนาดใหญ่ใกล้เคียงกับขนาดของดาวอังคาร
ปะทะเข้ากับบ้านของเรา
การปะทะนั้นรุนแรงมาก
ถ้าวัตถุนั้นใหญ่กว่านี้
มันอาจจะทำลายโลกไปแล้วก็ได้
ชิ้นส่วนของโลกโดนชน และกระจัดกระจายโคจรรอบโลก
เกิดกลายเป็นพระจันทร์
ซึ่งเป็นวัตถุโคจรที่ใหญ่ที่สุดในระบบสุริยะ เมื่อเทียบกับดาวเคราะห์ที่มันโคจรอยู่
ในเวลานั้น โลกเปรียบเหมือนนรกที่ร้อนจัด
ถูกอุกกาบาตพุ่งเข้าใส่เป็นประจำ
เต็มไปด้วยทะเลลาวา
และชั้นบรรยากาศที่เป็นพิษ
แต่แล้วการเปลี่ยนแปลงที่ยิ่งใหญ่ก็เกิดขึ้น
โลกเย็นตัวลง
น้ำจากภายในโลก
เริ่มพุดสู่พื้นผิว ทำให้เกิดฝนตก
กลับกลายเป็นไออีกครั้ง และรวมตัวกันเป็นเมฆ
อุกกาบาตนับล้าน ได้นำน้ำเข้าสู่ดาวเคราะห์ของเรา</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิศวกรรมพันธุศาสตร์และโรค - การขับเคลื่อนยีนและมาลาเรีย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:17:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ถ้าคุณสามารถใช้พันธุวิศวกรรม
หยุดยั้งนักล่าที่อันตรายที่สุดของมนุษย์ได้
สัตว์ที่อันตรายที่สุดบนโลก
คร่าชีวิตนับพันล้าน:
ยุง เจ้ามฤตยู!
พร้อมกับโรคอื่น ๆ
มันเป็นพาหะนำโรคมาลาเรีย,
ปรสิตที่ร้ายกาจที่สุดบนโลก,
น่าจะเป็นนักฆ่าที่ฆ่าคนได้มากที่สุดในประวัติศาสตร์มนุษย์.
ในปี 2015 ปีเดียว หลายร้อยล้านคนติดเชื้อ
เกือบห้าแสนคนได้ตายลง.
เทคโนโลยีใหม่จะช่วยเราถอนรากถอนโคนมาลาเรียตลอดไปได้.
แต่การที่จะทำเช่นนั้นได้
เราต้องตัดแต่งประชากรยุงพาหะทั้งหมด.
นี่ไม่ได้เป็นปัญหาในเชิงทฤษฎี,
ยุงตัดแต่งพันธุกรรมมีแล้วในแลป.
เราควรใช้เทคโนโลยีมั้ย
และมาลาเรียร้ายกาจมากจริง ที่จะเสี่ยงทำเช่นนี้มั้ย?
(เพลง)
มาลาเรียเกิดจากกลุ่มของ จุลชีพ:
พลาสโมเดียม, ซึ่งเป็นจุลชีพที่แปลกทีเดียว
มีเพียงเซลล์เดียว.
มันเป็นปรสิตที่ พึ่งพายุงโดยอย่างเดียว.
มาลาเรียเริ่มต้นเมื่อยุงกัด.
ในต่อมล้ำลายมัน, เชื้อระยะติดต่อ นับพันๆ
รอคอยจนกระทั่งยุงได้เจาะลงบนผิวคุณ.
ทันทีที่เข้าสู่ร่างกายคุณ
มันมุ่งหน้าไปยังตับ
ที่ที่มันเข้าสู่เซลล์มากมายอย่างเงียบๆ
และซ่อนตัวจากระบบภูมิคุ้มกัน.
อยู่ได้เป็นเดือน, พวกมันอยู่ที่นี่ ลักลอบอยู่อาศัย,
ครอบงำชีวิตของเซลล์
และแปรเปลี่ยนไปสู่อีกรูปแบบของมัน:
เรียกว่าเมอโรซอยต์ ที่มีรูปร่างคล้ายหยดน้ำเล็กๆ.
มันเพิ่มจำนวน, เกิดขึ้นหลายพันตัว
และระเบิดออกสู่นอกเซลล์.
แล้วปรสิตนับพันก็ได้ เข้าสู่กระแสเลือด
เพื่อมองหาเหยื่อถัดไปของมัน:
เซลล์เม็ดเลือดแดง.
เพื่อไม่ให้เป็นที่สังเกต,
มันห่อหุ้มตัวมัน
ด้วยเยื่อหุ้มของเซลล์ที่มันได้ฆ่า.
คิดดูสิ: ฆ่าคนอื่นจากข้างใน
แล้วเอาหนังของคนที่ตัวเองฆ่ามาอำพรางตัว.
โหดร้าย!
ตอนนี้พวกมันโจมตีเม็ดเลือดแดงอย่างรุนแรง,
เพิ่มจำนวนข้างใน แล้วระเบิดออกสู่ภายนอกเซลล์อีก,
แล้วก็ไปหาเซลล์เม็ดเลือดแดง มากขึ้น มากขึ้น.</description>
        </item>
        <item>
        <title>การฟรักกิ้ง: โอกาสหรืออันตราย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:31:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/uti2niw2bra/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿Hydraulic fracturing หรือ Fracking คืออะไร
ตั้งแต่ยุคปฏิวัติอุตสาหกรรมมานั้น การบริโภคพลังงานเพิ่มสูงขึ้นอย่างต่อเนื่อง
โดยพลังงานส่วนใหญ่มาจากเชื้อเพลิงฟอสซิลจากถ่านหินหรือก๊าซธรรมชาติ
ไม่นานมานี้มีการพูดคุยและการถกเถียงอย่างมากมายเกี่ยวกับวิธีที่จะสกัดก๊าซธรรมชาติออกมา นั่นคือ
วิธีการ Hydraulic fractuiring หรือ fracking
เอาล่ะ Fracking นั้นอธิบายถึงการกู้คืนก๊าซธรรมชาติจากใต้ดินชั้นลึกๆของโลก
ด้วยวิธีนี้ ก้อนหินที่มีรูพรุนจะแตกร้าวโดยใช้ประโยชน์จากน้ำ ทราย และสารเคมี
เพื่อปลดปล่อยก๊าซธรรมชาติที่ถูกห่อหุ้มไว้ออกมา
เทคนิคการ fracking นี้เป็นที่รู้จักตั้งแต่ช่วงปี 1940
ถึงอย่างไรก็ตาม ในสิบปีล่าสุดเท่านั้นที่การ fracking ค่อนข้างเป็นที่นิยมอย่างมาก
โดยเฉพาะในสหรัฐอเมริกา
เนื่องจากแหล่งก๊าซธรรมชาติทั่วไปในอเมริกาและทวีปยุโรปนั้นถูกใช้จนหมดเแล้ว
ดังนั้นราคาของก๊าซธรรมชาติและเชื้อเพลิงอื่นๆ จึงเพิ่มสูงขึ้นอย่างรวดเร็ว
วิธีที่มีราคาแพงและมีความซับซ้อนสูงอย่าง fracking จึงเป็นที่นิยมและได้ผลประโยชน์
ในขณะเดียวกันการ fracking ถูกใช้มากกว่าล้านครั้งเฉพาะในสหรัฐอเมริกา
มากกว่า 60% ของบ่อน้ำมันและก๊าซใหม่ถูกขุดเจาะโดยการ fracking
ทีนี้ เรามาดูกันเถอะว่าการ fracking นั้นทำงานอย่างไร
เริ่มแรก ใช้สว่านเจาะพื้นโลกลงไปหลายร้อยเมตร
จากนั้น เจาะรูตามแนวนอนเข้าสู่ชั้นของหินห่อหุ้มก๊าซไว้อยู่
ต่อไป ของเหลวจาก fracking จะถูกสูบฉีดเข้าไปในพื้นโดยเครื่องปั๊มน้ำทรงประสิทธิภาพ
โดยเฉลี่ยแล้ว ของเหลวจะประกอบด้วยน้ำปริมาณ 8 ล้านลิตร
ซึ่งเป็นปริมาณที่ใช้ประจำวันสำหรับประชาชน 65,000 คน
นอกจากนั้นยังประกอบด้วยทรายหลายตัน และสารเคมี อีกประมาณ 200,000 ลิตร</description>
        </item>
        <item>
        <title>พายุสุริยะทำลายอารยธรรมมนุษย์ได้ไหม? เปลวสุริยะและการปลดปล่อยก้อนมวลจากโคโรนา ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:57:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดวงอาทิตย์
กลม มน และสงบนิ่ง
ยกเว้นตอนที่มันคายเอากัมมันตภาพรังสีและพลาสมาออกไปในทุก ๆ ทิศทางอย่างควบคุมไม่ได้
ลมสุริยะและการปลดปล่อยก้อนมวลสารจากโคโรนา (Coronal Mass Ejection) หรือ CME เหล่านี้
สามารถชนโลกของเรา และมีผลกระทบอย่างร้ายแรงต่อมนุษยชาติ
จริง ๆ แล้วมันมีหลักการอย่างไร
มันเลวร้ายได้แค่ไหน
และเราเตรียมพร้อมรับมือพวกมันได้หรือไม่
[เพลงอินโทร]
ถึงแม้ดวงอาทิตย์จะดูเหมือนของแข็ง แต่ความจริงแล้วมันเหมือนมหาสมุทรที่ร้อนมาก ๆ
ร้อนมากเสียจนกระทั่งมันกระชากอะตอมออกจากกัน เป็นอิเล็กตรอนและนิวคลีไอ ซึ่งทั้งหมดนี้ไหลรวมกันอยู่ในพลาสมา
พลาสมานี้ถูกดันไปรอบ ๆ และถูกทำให้เกิดรูปร่างโดยสนามแม่เหล็กของดวงอาทิตย์
เหมือนกับที่แรงดึงดูดของดวงอาทิตย์คอยดึงดาวเคราะห์ต่าง ๆ และทำให้เกิดวงโคจรขึ้น
แต่อำนาจแม่เหล็กนั้นแตกต่างจากอำนาจของแรงโน้มถ่วงอย่างมาก
อำนาจแม่เหล็กเป็นส่วนหนึ่งของสิ่งที่เรียกว่าอำนาจแม่เหล็กไฟฟ้า (Electromagnetism)
กระแสไฟฟ้าสร้างสนามแม่เหล็ก และสนามแม่เหล็กทำให้เกิดกระแสไฟฟ้า
บนดวงอาทิตย์ พลาสมาซึ่งสร้างจากโปรตอนและอิเล็กตรอนที่มีประจุไฟฟ้า
สร้างสนามแม่เหล็กขึ้นเมื่อพวกมันเคลื่อนที่
และสนามแม่เหล็กนี้ก็ควบคุมการไหลของอนุภาคต่าง ๆ
มันติดอยู่ในลูปพลวัตไม่สิ้นสุด ที่เรียกว่า ไดนาโม
ซึ่งทำให้เกิดสนามแม่เหล็กของดวงอาทิตย์
สนามแม่เหล็กนี้เก็บพลังงานไว้อย่างมหาศาล
และไหลออกไปทั่วระบบสุริยะ
มันเต็มไปด้วยหยดพลาสมามากมายเหมือนกับฝนตกปรอยๆ เป็นรู้จักกันในชื่อ&amp;quot;ลมสุริยะ&amp;quot;
ก่อให้เกิดสภาพอวกาศ (space weather) ที่หลากหลาย
แต่มันก็ไม่ได้สงบนิ่งอยู่ตลอด
เมื่อพลาสมาของดวงอาทิตย์หมุนและไหลรอบ ๆ ตัวเอง
มันทำให้สนามแม่เหล็กหักงอและบิดเบี้ยว
ซึ่งสร้างปมแม่เหล็กที่เก็บสะสมพลังงานไว้มหาศาล
เมื่อปมแม่เหล็กหลุดออกไปเหมือนกับสปริงที่ดีดตัวออก
ดวงอาทิตย์สามารถปล่อยพลาสมาและสิ่งแย่ ๆ หลายอย่างสู่ระบบสุริยะ
พายุสุริยะเหล่านี้มาได้ในหลายรูปแบบ
เช่นเปลวสุริยะ (Solar Flare) คลื่นของกัมมันตรังสีที่มีพลังงานสูง</description>
        </item>
        <item>
        <title>หุ่นยนต์มีสิทธิไหม? จะเกิดอะไรขึ้นถ้าหุ่นยนต์มีความรู้สึก? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:50:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ลองจินตนาการว่าเครื่องปิ้งขนมปังของคุณ คอยคาดเดาว่าคุณจะชอบขนมปังปิ้งแบบไหน
ระหว่างวันมันคอยค้น หาขนมปังปิ้งชนิดใหม่ๆ ที่น่าสนใจบนอินเทอร์เน็ต
อาจจะอยากถามไถ่ทุกข์สุข หรือชวนคุยว่าความสำเร็จใหม่ๆ ในวงการเทคโนโลยีการปิ้งขนมปัง
ถึงขนาดไหนที่มันจะกลายเป็นคนคนหนึ่ง
ถึงขนาดไหนที่คุณจะถามตัวเองว่า เครื่องปิ้งขนมปังนี้มีความรู้สึกด้วยเหรอ?
ถ้ามีความรู้สึก การถอดปลั๊กจะเท่ากับฆ่ามันไหม?
คุณจะยัง &amp;ldquo;เป็นเจ้าของ&amp;rdquo; มันได้ไหม จะมีวันที่เราต้องถูกบังคับให้ยอมรับ &amp;ldquo;สิทธิเครื่องจักร&amp;rdquo; หรือไม่
เอไอ(AI:ความฉลาดเทียม)อยู่รอบๆตัวคุณ
มันคอยอำนวยความสะดวกต่างๆ เช่น เติมขนมให้เต็มสต็อก
มันคอยหาโฆษณาดีๆให้กับคุณ และคุณอาจจะได้อ่านเรื่องใหม่ๆที่ถูกเขียนโดยเครื่องจักรก็ได้
ในตอนนี้เราอาจจะรู้จักแค่ &amp;lsquo;สิริ&amp;rsquo; ที่คอยสร้างเสียงหัวเราะให้กับเราด้วยอารมณ์เทียมที่มันสร้างขึ้นมา
แต่ว่าในอนาคตเราอาจจะต้องคอยรับมือระหว่างเส้นบางๆ
ที่คั่นอยู่ระหว่างคำว่า ความเป็นจริง และ มนุษยชาติจำลอง
มีเครื่องจักรเครื่องไหนที่มีอยู่บนโลกมีสิทธิไหม?
ส่วนมากคือ ยังไม่มี แต่ถ้ามันมีเราอาจจะยังไม่เตรียมพร้อมที่จะรับมัน
หลักปรัชญาของสิทธิ ส่วนมากมีไว้เพื่อคอยรับมือหากมี เอไอ ขึ้นมา
สิทธิส่วนมากมักเกี่ยวข้องกับมนุษย์และสัตว์ โดยมีหลัก &amp;ldquo;ความรู้สึกตัว&amp;rdquo; เข้ามาเกี่ยวข้อง
แต่โชคร้าย ที่ยังไม่มีใครรู้ว่า &amp;ldquo;ความรู้สึกตัว&amp;rdquo; คืออะไร
บางคนคิดว่า มันคือสารที่ไม่มีจริงบ้าง,สสารต่างๆบ้าง
แต่ถึงแม้ว่ามันจะมีความหมาย เราก็ยังมีความรู้เพียงแค่เบื้องต้น เกี่ยวกับ &amp;lsquo;ความรู้สึกตัว&amp;rsquo; เพราะเราเคยพบเจอมัน
เรารู้สึกถึงตัวเราเอง,รู้สึกถึงสิ่งที่อยู่รอบๆตัวเรา และเราก็รู้ว่า &amp;lsquo;ความไม่รู้สึกตัว&amp;rsquo; เป็นอย่างไร
นักประสาทวิทยาบางคนเชื่อว่า ระบบที่มีความสามารถสูงจะสามารถทำให้รู้สึกตัวได้
ถ้างั้น เครื่องปิ้งขนมปังของคุณมีความสามารถพอ มันอาจจะรู้สึกตัวเหมือนกับสิ่งมีชีวิตได้
และถ้าเป็นอย่างนั้น มันจะมีสิทธิไหม?
มันก็คงไม่,ตราบใดที่เรายังให้ความหมายของคำว่า สิทธิ แก่พวกมันไม่ได้</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิศวกรรมพันธุศาสตร์จะเปลี่ยนแปลงทุกอย่างตลอดไป - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:22:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿นึกภาพถ้าหากว่าคุณมีชีวิตอยู่ในยุค 80 และมีคนมาบอกว่า
ในไม่ช้านี้ คอมพิวเตอร์ จะเข้าไปอยู่ในทุกอย่าง
ตั้งแต่ชอปปิ้งจนถึงออกเดท และตลาดหุ้น
ผู้คนนับพันล้านจะติดต่อ ผ่านเว็บ
คุณจะมีอุปกรณ์ในมือ
ที่มีขนาดเล็ก แต่ศักยภาพ มากกว่าซุปเปอร์คอมพิวเตอร์
มันดูเหมือนเหลวไหล แต่แล้วก็เกิดขึ้น
นิยายวิทยาศษสตร์กลายเป็๋นความจริง เราแทบไม่ได้คาดคิด
เราอยู่ในจุดคล้ายคลึงกันวันนี้ แต่เป็นในทางพันธุวิศวกรรม
เอาละมาดูกัน
มันมาจากไหน? เรากำลังทำอะไรอยู่บ้างตอนนี้?
และการค้นพบที่ยิ่งใหญ่ไม่นานมานี้ ที่จะเปลี่ยนความเป็นอยู่ของเรา
และอะไรที่เราเข้าใจว่าคือ &amp;ldquo;ปกติธรรมดา&amp;rdquo; ตลอดมานาน
มนุษย์ได้ออกแบบสิ่งมีชีวิต มานับพันปี ผ่านการคัดเลือกสายพันธุ์
เราทำให้ลักษณะที่เป็นประโยชน์แข็งแรง ในพืชและสัตว์.
เราทำได้ดีที่เดียว แต่ไม่เคยรู้เลยว่ามันทำงานอย่างไงจริงๆ
จนกระทั่งเราค้นพบรหัสพันธุกรรม: ดีออกซีไรโบนิวคลีอิค แอซิด, DNA,
โมเลกุลซับซ้อนที่กำหนดทิศทาง การเติบโต การพัฒนาไปทำหน้าที่
และการสืบพันธุ์ของทุกสิ่งมีชีวิต
ข้อมูลถูกเข้ารหัสไว้ใน โครงสร้างของโมเลกุล
นิวคลีโอไทด์สี่แบบจับคู่กัน และสร้างเป็นรหัสคำสั่ง
การเปลี่ยนรหัสคำสั่ง ก็คือเปลี่ยนสิ่งมีชีวิตที่มีรหัสที่เปลี่ยนไป
เมื่อดีเอ็นเอถูกค้นพบ คนเราก็หาทางปรับเปลี่ยนมัน
ในช่วงปี 1960 นักวิทยาศษสตร์ยิงรังสี สู่่พืช
ทำให้เกิดการกลายพันธุ์แบบสุ่ม ในรหัสพันธุกรรม
แนวคิดคือเพื่อให้ได้พืช ที่มีประโยชน์หลากหลายโดยวิธีที่อาศัยโชคล้วนๆ
บางครั้ง มันก็สำเร็จ
ในยุค 70 นักวิทยาศาสตร์ใส่ชิ้นส่วนดีเอ็นเอ เข้าไปในแบคทีเรีย พืช และ สัตว์</description>
        </item>
        <item>
        <title>โทรศัพท์ของคุณทำร้ายคุณได้หรือไม่? มลพิษจากคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:43:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ไฟฟ้าอยู่รอบตัวเราตลอดเวลา
ทำให้ชีวิตของเราง่ายขึ้น ปลอดภัยขึ้น สนุกขึ้น
และคนส่วนใหญ่ก็ไม่ค่อยจะสนใจสักเท่าไหร่
แต่เราใช้ไฟฟ้ามากไปไหม?
เป็นไปได้ไหมว่าสิ่งที่เป็นรากฐานของโลกยุคใหม่
กำลังฆ่าเราอย่างช้า ๆ
ก่อนที่เราจะลงลึกไปมากกว่านี้
เราต้องทำความเข้าใจก่อนว่า ไฟฟ้าคืออะไร
และมันส่งผลต่อเราอย่างไร
ไฟฟ้าเป็นการเคลื่อนที่ของประจุไฟฟ้า
การเคลื่อนที่นี้สร้างสนามไฟฟ้าและสนามแม่เหล็ก
ซึ่งกระจายตัวออกไปและนำพาพลังงานไปด้วย
เราเรียกปรากฏการณ์นี้ว่า &amp;ldquo;คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า/รังสีแม่เหล็กไฟฟ้า&amp;rdquo;
&amp;ldquo;รังสี&amp;rdquo; เป็นคำที่ทำให้คนกังวลก็จริง
แต่การแผ่รังสี เป็นเพียง &amp;ldquo;การปล่อยออกมา&amp;rdquo;
เช่น การปล่อยความร้อนจากหม้อน้ำในบ้าน
ในรูปของรังสีอินฟราเรด
แต่ละช่วงสเปกตรัมของคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า
จะสัมพันธ์กับรังสีแต่ละชนิด
และหลาย ๆ ชนิดก็ไม่มีอันตรายอะไร
แต่บางชนิดก็เป็นอันตราย
รังสีที่มีความยาวคลื่นสั้นมาก
เช่นแสงยูวี เอกซ์เรย์ หรือรังสีแกมมา
มีพลังงานมากพอที่จะดึงอิเล็กตรอนออกจากอะตอม
ซึ่งสามารถทำให้เกิดการไหม้ หรือความเสียหายทางพันธุกรรมได้
นี่คือสิ่งที่คนทั่วไปคิดเมื่อพูดถึง &amp;ldquo;การแผ่รังสี&amp;rdquo;
ส่วนที่เหลือของสเปกตรัมประกอบไปด้วยคลื่น ที่ยาวกว่าจำนวนมาก
จากแสงที่มองเห็นได้ อินฟราเรด
ไมโครเวฟ ไปจนถึงคลื่นวิทยุ
นี่คือรังสีที่ถูกปล่อยออกมากจากเทคโนโลยีต่าง ๆ ของมนุษย์
โทรศัพท์มือถือ, เราเตอร์ wifi,
สายส่งไฟฟ้า, และเครื่องใช้ไฟฟ้าในบ้าน
รังสีเหล่านี้ไม่ได้ส่งผลต่อโมเลกุลในร่างกายของเรา
อย่างไรก็ตาม รังสีบางชนิดอาจกระตุ้นกล้ามเนื้อและประสาทของเราได้
และยังสามารถทำให้ขนบนร่างกายสั่นได้
ซึ่งหากมากกว่าจุดหนึ่งอาจทำให้เรารู้สึกจักจี้ได้
รังสีชนิดอื่นมีประโยชน์ในการทำอาหาร
ไมโครเวฟผลักโมเลกุลของน้ำในอาหารไปมา
ทำให้อาหารร้อน
มันเกิดขึ้นกับเราตลอดเวลา
เช่น ความรู้สึกอุ่นเวลาคุณอยู่ที่ชายหาด
เกิดขึ้นจากผิวของคุณที่ร้อนขึ้นจากการสัมผัสกับ
การแผ่รังสีอินฟราเรดจากดวงอาทิตย์</description>
        </item>
        <item>
        <title>ยารักษาความไม่พอใจในชีวิต ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เราทุกคนคุ้นเคยกับความรู้สึก
ที่อะไรๆไม่เป็นไปอย่างที่ควรจะเป็น
ว่าเราไม่ประสบความสำเร็จพอ
ความสัมพันธ์ของเราไม่เป็นที่น่าพอใจ
เราไม่ได้ในสิ่งที่เราอยากได้
เป็นความรู้สึกไม่พอใจเรื้อรัง
ที่ทำให้เรามองใครๆด้วยความอิจฉา
และสะท้อนกลับมาด้วยความผิดหวัง
วัฒนธรรมสมัยใหม่ โฆษณา และ
สังคมออนไลน์ ยิ่งทำให้ความรู้สึกนี้แย่เข้าอีก
ด้วยการตอกย้ำว่าการไม่พยายามไปให้ถึง
ในสิ่งที่เราฝันไว้ เป็นความล้มเหลว
คุณจะต้องมี
ประสบการณ์ที่น่าตื่นเต้นใหม่ๆตลอดเวลา
ดูดี ในแบบที่สังคมเชื่อ
มีเพื่อนเยอะๆ
และเจอเนื้อคู่ที่แท้จริง
และอื่นๆอีกมากมาย
ต้องมีสิ่งเหล่านี้
และต้องมีความสุขที่แท้จริง
และ แน่นอน บรรดาสินค้าที่เกี่ยวกับ
การปรับปรุงตนเอง
มักจะบอกเป็นนัยๆว่า ทั้งหมดนี้เป็นความผิดของคุณเอง
ที่เราไม่พยายามด้วยตัวเราเองให้มากพอ
ในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมา
นักวิจัยได้เริ่มศึกษา
ว่าเราจะรับมือกับปัญหา
ความรู้สึกเชิงลบนี้ได้อย่างไร
จึงได้เกิดสาขาจิตวิทยาเชิงบวกขึ้น
ซึ่งเป็นการศึกษาว่าอะไรทำให้ชีวิตมีความหมาย
ที่ได้พัฒนาวิธีการบำบัดด้วยการปรับพฤติกรรม
เพื่อเปลี่ยนความรู้สึกเชิงลบเหล่านี้
นักวิทยาศาสตร์เริ่มด้วยคำถามว่า
&amp;ldquo;ทำไมคนบางคนถึงมีความสุข
รู้สึกพอใจกับชีวิตมากกว่าคนอื่น?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;และมีวิธีที่จะนำวิธีคิดของพวกเขา
มาปรับใช้กับคนอื่นได้อย่างไร?&amp;rdquo;
ในวีดีโอนี้ เราจะขอพูดถึง
หนึ่งในปัจจัยที่คาดว่ามีผลกระทบมากที่สุด
ว่าคนเราจะมีความสุขมากน้อยแค่ไหน
รู้จักเพื่อนใหม่ได้ง่ายแค่ไหน
และความสามารถในการ
จัดการกับอุปสรรคในชีวิต
ซึ่งอาจจะเรียกว่าเป็น ยารักษาความรู้สึกไม่พอใจในชีวิต
นั่นก็คือ ความรู้สึกขอบคุณ
แม้ว่าคำว่า ความรู้สึกขอบคุณ จะฟังเหมือน
ศัพท์ในแนวศาสตร์การปรับปรุงตนเอง
ที่คนชอบใช้กันในแฮชเทค
แต่สิ่งที่เรากำลังพูดถึงเป็นผลจากงานวิจัยทางวิทยาศาสตร์
ที่เราได้รวบรวมไว้ในส่วนคำอธิบายข้างล่าง
ความรู้สึกขอบคุณ อาจมีความหมายที่ต่างกันในแต่ละคน แต่ละสถานการณ์
มันเป็นคุณลักษณะทางนิสัย ความรู้สึก สำนึก และพฤติกรรม</description>
        </item>
        <item>
        <title>คุณเหงาไหม? (ในจักรวาล) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:22:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เราโดดเดี่ยวในจักรวาลหรือไม่?
หรือจริงๆ แล้วเรามีความเชื่อมโยงกับอะไรสักอย่าง?
เริ่มแรก เราเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนม ที่ยังคงเป็นพึ่งเริ่มต้นเท่านั้น
แต่เราก็สามารถสร้างคลิป Youtube ได้แล้ว แถมยังสร้างเครื่อง Large Hadron Colliders ได้อีกด้วย
เรายังคงแยกชิ้นส่วนอะตอมได้ และให้กำเนิดโปเกม่อน
เราเป็นส่วนหนึ่งของสิ่งมีชีวิตจากอดีต ที่เริ่มต้นชีวิตของมันเมื่อราว 500 ล้านปีก่อน
เรารู้สึกว่าเราควบคุมดาวดางนี้ไว้ แต่จริงๆ แล้วไม่ใช่
เพียงแค่ดาวหาง หรือ ไวรัสที่ร้ายแรงก็สามารถทำลายเราทิ้งได้ทั้งหมด
แล้วเราก็ยังสามารถจะทำลายดาวดวงนี้ได้ด้วยตัวเองเช่นเดียวกัน
แต่อย่างไรก็ดี ถึงแม้เราจะใช้อาวุธทำลายร้างขนาดนี้ เราอาจจะเพียงแค่ให้เกิดการสูญพันธ์ ครั้งใหญ่เท่านั้น
บางทีเราอาจจะทำลาย 90% ของสิ่งมีชีวิตบนโลก
นั่นแหละ!
และอีกหลายล้านปีให้หลัง ชีวิตทั้งหลายจะกลับมาอีกครั้ง
อีกอย่างหนึ่ง สิ่งมีชีวิตเล็กๆ อาจจะไม่ได้เกิดการกระทบใดๆ เลยก็เป็นได้
ถ้ามองไปยังระยะเวลาทั้งหมด การมีอยู่ของเราเป็นเพียงแค่เสี้ยวเดียวเท่านั้น
เราไม่ได้แข็งแกร่งมากมายเท่าใดนัก
เราใช้ชีวิตอยู่บนดาวเล็กๆ ที่พุ่งไปในอวกาศ ตามแรงของลูกบอลพลาสม่าขนาดใหญ่ที่กำลังเผาไหม้
และถ้าวันหนึ่ง ลูกบอลอันนี้หยุดเผาไหม้ และ&amp;hellip;น่าจะทำลายพวกเราไปพร้อมๆ กันนั่นเอง
ถ้าแม้เรารอดตายจากดวงอาทิตย์ และพิชิตกาแลกซี่ได้
ในทางทฤษฎี เราอาจจะรอดไปจนถึงวันสุดท้ายของจักรวาล
และหลังจากนั้น การมีชีวิตเป็นเรื่องเป็นไปไมไ่ด้
แน่นอน ทุกอย่างมีจุดจบ
แล้วมันเกี่ยวอะไรกับตัวเรากันล่ะ?
ครั้งหนึ่งในชีวิต ประมาณครึ่งชั่วโมง เรายังเป็นแค่เซลล์อันเดียวในครรภ์ของคุณแม่
สิ่งมีชีวิตขนาดเส้นผ่านสูตรกลาง 0.1 มิลลิเมตร
แต่วันนี้ คุณมีเซลล์ราว 50 ล้านล้านเซลล์</description>
        </item>
        <item>
        <title>สิ่งมีชีวิตต่างดาวใต้พื้นน้ำแข็ง - ชีวิตบนดาวเคราะห์อิสระ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:13:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวเคราะห์อิสระ คือดาวเคราะห์ที่เดินทางท่ามกลางจักรวาลอย่างโดดเดี่ยว
พวกมันอยู่ท่ามกลางพื้นที่ที่มืดมิดและกว้างใหญ่ขนาดระหว่างดวงดาว
ลอยอยู่อย่างโดดเดียวท่ามกลางผ่านความมืดมิดตลอดกาล ไร้ซี่งความอบอุ่นจากแสงสว่าง
และพวกมันเผชิญกับความหนาวเย็นจากห้วงอวกาศ
พวกมันไม่รู้จักฤดู ไร้ซี่งวันและค่ำคืน ที่จะบ่งบอกถึงกาลเวลาที่ผ่านพ้นไป
แต่ถึงกระนั้นดาวเคราะห์อิสระอาจจะเป็นที่อยู่อาศัยของสิ่งมีชีวิตต่างดาว
ในทุกๆมุมของกาแล็กซี่
แล้วมันทำงานอย่างไรละ?
แล้วดาวเคราะห์อิสระถูกทอดทิ้งได้อย่างไร?
[เพลง]
มีหลายสิ่งที่หลายอย่างที่แตกต่างกันมากๆที่ถูกเรียกว่าดาวเคราะห์อิสระ
ตัวอย่างเช่นดาวแคระน้ำตาล
ดาวก๊าซยักษ์ที่ก่อตัวจากการยุบตัวของเมฆก๊าซ และเป็นพี่น้องน้อยของดาวแคระน้ำตาล
พวกมันล้มเหลวที่จะเป็นดาวฤกษ์
และตอนนี้เราจะไม่พูดถึงมันแล้ว
มีดาวเคราะห์ที่น่าสนใจยิ่งกว่านั้น เป็นดาวเคราะห์หินคล้ายกับโลก
ที่ถูกเตะออกจากระบบดาวเคราะห์
ระบบดาวที่อายุยังน้อยเป็นสถานที่ที่อันตราย
ซึ่งดาวเคราะห์ช่วงแรกกำลังต่อสู้เพื่อรักษามวลของมัน
เขมือบแร่ต่างๆมากที่สุดเท่าที่เป็นไปได้
ในการต่อสู้เพื่อแย่งชิงนี้ พวกมันจะชนกัน
หรือเข้าใกล้วงโคจรของกันและกัน
หากดาวเคราะห์ที่มีมวลสูงมากมาโคจรรอบวงโคจรใกล้กับดาวอื่น ๆ มากขึ้น
มันสามารถเตะดาวเคราะห์ขนาดเล็กออกจากระบบได้
แต่เพียงเพราะดาวเคราะห์มีชีวิตรอดจากการก่อตัวอันเจ็บปวด
ไม่ได้หมายความว่ามันจะปลอดภัยแล้ว
ระบบดาวเคราะห์สามารถถูกรบกวนจากดาวฤกษ์ที่โคจรผ่าน
หรือหลุมดำ ได้ทุกขณะ
ดาวเคราะห์ที่เกิดมามากถึงครึ่งอาจกลายเป็นดาวเคราะห์อิสระได้
นักวิทยาศาสตร์ไม่เห็นด้วยกับตัวเลข
แต่เป็นไปได้ว่าอย่างน้อยที่สุด
ในทางช้างเผือกเท่านั้นที่มีดาวเคราะห์อิสระนับพันล้านดวง
ดาวเคราะห์อิสระส่วนใหญ่จะประสบกับชะตากรรมที่ตกต่ำเหมือนกัน
เมื่อดาวของพวกมันเล็กลงเรื่อยๆทุกวัน
พื้นผิวของดาวเคราะห์เย็นตัวลงอย่างรวดเร็วถึงลบ 270 องศาเซลเซียส
หากพวกมันมีมหาสมุทรพวกมันจะกลายเป็นน้ำแข็งและแข็งเหมือนหินด่าน
ชั้นบรรยากาศของพวกมันจะยุบตัวลงสู่พื้นผิวดาว และในที่สุดก็ถูกแช่แข็งเช่นกัน
แต่เป็นเรื่องแปลก
ในหมู่ดาวเคราะห์ทะเลทรายที่มืดมนและเยือกแข็งเหล่านี้อาจมีสิ่งมีชีวิต
เพื่อให้เข้าใจมากขึ้น ลองจินตนาการถึงดาวเคราะห์ที่คล้ายกับโลก
ในลักษณะที่เหมือนกันในแง่ของมวลและองค์ประกอบ
ถ้าเราจับมันลงไปในห้วงอวกาศมันจะเอื้อต่อสิ่งมีชีวิตได้อย่างไร?
เท่าที่เราเข้าใจธรรมชาติของชีวิต
มีหนึ่งส่วนผสมที่ขาดไม่ได้ที่มันต้องการ คือ น้ำในรูปของของเหลว
น้ำมีความสำคัญเพราะมันผสมสิ่งต่าง ๆ
ทั้งสสารและพลังงาน
ซึ่งช่วยให้ปฎิกิริยาเคมีที่น่าสนใจเกิดขึ้น เช่นชีวิต
ดังนั้นดาวเคราะห์ของเราต้องการพลังงานเพียงพอ
เพื่อให้มหาสมุทรของเราอบอุ่น อย่างน้อยที่สุด</description>
        </item>
        <item>
        <title>ดาวหมอกดำ - ดาวที่ไม่ควรมีอยู่ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:45:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวหลุมดำอาจเป็นดาวฤกษ์ที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมา
มันเผาไหม้สว่างกว่ากาแล็กซีและใหญ่กว่าดาวฤกษ์ใดๆ ในปัจจุบันหรืออาจใหญ่กว่าดาวที่จะเกิดขึ้นในอนาคต
แต่นอกเหนือจากขนาดแล้ว สิ่งที่ทำให้มันพิเศษและแปลกก็คือ
สิ่งที่อยู่ภายในนั้น ซึ่งถูกครอบครองโดยปรสิตของจักรวาล มันคือหลุมดำที่หิวกระหายอย่างไม่สิ้นสุด
มันเป็นไปได้อย่างไร?
[INTRO]
ดาวหลุมดำใช้ความแปลกของหลุมดำ และไปไกลกว่านั้น
เพื่อทำลายทุกสิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับ การก่อตัวและการเติบโตของดาวฤกษ์
สิ่งเหล่านี้เกิดขึ้นได้ในช่วงเวลาสั้นๆ ในจักรวาลยุคแรกเริ่มเท่านั้น
แต่ถ้ามันมีอยู่จริง สิ่งเหล่านี้จะไขปริศนา ที่ใหญ่ที่สุดข้อหนึ่งของจักรวาลวิทยาได้
ดาวหลุมดำนั้นมีมวลมากเกินไปไม่ว่าจะมองยังไงก็ตาม
ดาวฤกษ์ที่มีมวลมากที่สุดอาจ มีมวลดวงอาทิตย์ประมาณ 300 เท่า
แต่ดาวหลุมดำมีมวลเกือบ 10 ล้านเท่า ที่เต็มไปด้วยไฮโดรเจนบริสุทธิ์
ให้เราใช้เวลาสักครู่เพื่อดูว่า เมื่อเทียบให้เห็นภาพแล้วมันเป็นอย่างไร
ดวงอาทิตย์, Wezen, LL Pegasi, ดาวฤกษ์ที่ใหญ่ที่สุด และดาวหลุมดำ
ขนาดของมันใหญ่เกินบรรยาย: กว้างกว่าดวงอาทิตย์ 8 แสนเท่า ใหญ่กว่าดาวฤกษ์ที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่รู้จักถึง 380 เท่า
และสิ่งที่อยู่ใต้พื้นผิวของมันคือหลุมดำ ซึ่งเติบโตขึ้น อย่างรวดเร็วขณะที่กลืนกินสสารหลายพันล้านตันต่อวินาที
โดยปกติแล้ว ดาวฤกษ์เกิดจากกลุ่มเมฆขนาดมหึมา เป็นกลุ่มของมวลดวงอาทิตย์นับพันนับล้านที่ส่วนใหญ่เป็นไฮโดรเจน
ในเมฆเหล่านี้ สสารจะเริ่มสะสมรอบๆ จุดที่หนาแน่นที่สุดภายในนั้น
เมื่อจุดเหล่านี้หนาแน่นขึ้น แรงดึงดูดจะทวีความรุนแรงขึ้นและขยายเร็วขึ้น
ในที่สุด มันจะสร้างความร้อนและแรงดันมากจน จุดปฏิกิริยาฟิวชัน และดาวฤกษ์ดวงใหม่ก็ถือกำเนิดขึ้น
แต่สิ่งนี้ทำให้ขนาดของมันถูกจำกัดไว้
นิวเคลียร์ฟิวชันจะปล่อยพลังงานรังสี ออกมามากพอที่จะทำให้เมฆก๊าซที่อยู่รอบๆ ปลิวออกไป
ดาวฤกษ์ที่เกิดใหม่จึงไม่สามารถรวบรวมมวลได้มากขึ้น 25 00:02:15,900 &amp;ndash;&amp;gt; 00:02:12,700 จากนี้ไป ดาวฤกษ์จะอาศัยอยู่บนขอบระหว่างแรงสองแรง</description>
        </item>
        <item>
        <title>การสร้างอาณาจักรบนดาวอังคารเป็นความคิดที่แย่: แต่ก็มาลองกันเถอะ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:37:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จากทะเลทรายที่แห้งแล้ง ไปจนถึงเกาะที่โดดเดี่ยว และภูเขาที่สูงที่สุด
ไม่ว่าที่ใดก็ตามที่มีพื้นสำหรับขยายเผ่าพันธุ์ไปได้ มนุษย์ก็จะทำ
เพราะฉะนั้นจึงไม่ค่อยน่าประหลาดใจที่เรากำลังเริ่มเตรียมการ..
ที่จะเหยียบย่างพื้นดินดาวอังคาร..
และเริ่มสร้างอาณานิคมแบบถาวรที่นอกโลกไว้
หรืออาจตั้งอาณานิคมบนดาวดวงอื่นและเปลื่ยนให้เป็นดาวเคราะห์สีน้ำเงินดวงที่สอง
แต่เดี๋ยวก่อน
ก่อนที่เราจะไปถึงอนาคตที่สวยงามนั้น
เราจะต้องดำเนินการระยะที่ 2 ของการตั้งรกรากให้เสร็จเสียก่อน..
ด้วยการสร้างด่านหน้าแบบกึ่งถาวร..
เพื่อเตรียมพื้นที่สำหรับประชากรมนุษย์ที่จะเพิ่มมากขึ้น
แต่การทำเช่นนั้นอาจดูน่าสยดสยอง
แม้สำหรับสายพันธุ์ที่มีการขยายเผ่าพันธุ์อย่างเรา ดาวอังคารก็ยังยากอยู่ดี
หากมองอย่างผิวเผิน ดาวอังคารจะคล้ายคลึงกับโลก..
ทั้งน้ำแข็งที่ขั้วโลก หุบเขาขนาดใหญ่..
น้ำซึ่งเป็นของเหลวใต้พื้นผิว..
และวันที่ยาวนานกว่าโลกเล็กน้อย
ซึ่งเป็นที่ในอุดมคติสำหรับเรา
แต่น่าเสียดาย จริง ๆ แล้วดาวอังคารหนาวเย็น และมีทะเลที่เป็นกัมมันตรังสี..
ซึ่งพื้นดินเป็นพิษและไม่สามารถหายใจได้
ดาวอังคารนั้นน่ากลัว
คุณเกือบที่จะไม่อยากไปที่นั้นแแล้ว
ผู้บุกเบิกที่ทำงานอย่างหนักบนดาวอังคารจะมีชีวิตที่เครียดมาก..
และเต็มไปด้วยปัญหาที่ท้าทายอย่างไม่น่าเชื่อที่ไม่เคยพบเจอมาก่อน
แต่ก็ยังมีผู้คนมากมายที่ต้องการที่จะทำมัน..
และพวกเราซึ่งมีเทคโนโลยีที่สามารถทำให้พวกเขาทำได้
สำหรับวิดีโอนี้ พวกเราจะสมมุติว่ามีภารกิจไปดาวอังคาร..
เพื่อสำรวจหาที่ซึ่งเหมาะสำหรับการตั้งด่านหน้า..
กักเก็บทรัพยากรและอุปกรณ์..
และที่นั่นก็คือฐานทัพบนดวงจันทร์..
ซึ่งจะทำหน้าที่เป็นศูนย์รวมสำหรับภารกิจสำรวจดาวอังคาร
ความท้าทายหลักอย่างแรกก็คือด่านหน้าของเรา
เนื่องจากดาวอังคารขาดแคลนพลังงานมาก
เพราะว่าระยะทางจากดวงอาทิตย์
พลังงานแสงอาทิตย์สามารถใช้ได้แค่เพียง 40% เมื่อเทียบกับโลก
แม้แต่แสงแดดที่อ่อนแรงนี้มักจะถูกบดบังอยู่หลายวัน..
โดยพายุฝุ่นขนาดใหญ่
พลังงานแสงอาทิตย์อย่างเดียวจึงไม่เพียงพอ
ทางเลือกอย่างอื่น เช่น พลังงานลม และพลังงานความร้อนใต้พิภพ ก็ทำไม่ได้เช่นกัน
เนื่องจากชั้นบรรยากาศที่น้อยและความหนาวเย็นของดาวอังคาร
ในขั้นต้น เทคโนโลยีนิวเคลียร์อาจเป็นทางเลือกเดียว
เนื่องจากดาวอังคารไม่มีธาตุกัมมันตรังสีที่เข้าถึงได้ง่าย
เชื้อเพลิงสำหรับนิวเคลียร์จะต้องนำมาจากโลก รวมไปถึงเตาปฏิกรณ์ด้วย
ถ้าเราติดตั้งสำเร็จ มันจะสามารถให้พลังงานแก่ด่านหน้าไปได้เพียงแค่ 2-3 ปีแรก</description>
        </item>
        <item>
        <title>มีอาณาจักรต่างดาวที่สูญหายในอดีตของเราหรือไม่? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/krvv0qdrumq/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:06:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/krvv0qdrumq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿เมื่อเรานึกถึงอารยธรรมต่างดาว
เรามักจะมองไปในอวกาศอันกว้างใหญ่ ในดาวเคราะห์ที่ห่างออกไป
แต่มันมีอีกมิติหนึ่ง ที่กว้างใหญ่อย่างไม่น่าเชื่อ
ที่เราคิดไม่ถึง นั่นคือ เวลา
เป็นไปได้ไหมว่า ในช่วงหลายร้อยล้านปีที่ผ่านมา
อาจมีอารยธรรมอื่นๆ อยู่บนโลกนี้?
มีสายพันธุ์เทคโนโลยีพื้นเมือง ที่อาจเกิดและตายจากไป?
และพวกเขาหรือสิ่งประดิษฐ์ ของพวกเขาถูกฝังอยู่ใต้เท้าของเรา?
วิทยาศาสตร์บอกอะไรเกี่ยวกับเรื่องนี้ และมันมีความหมายกับเราอย่างไร?
[INTRO]
สิ่งมีชีวิตบนโลกมีมา 4 พันล้านปีแล้ว ส่วนใหญ่เป็นสิ่งมีชีวิตเซลล์เดียว
จนกระทั่งประมาณ 540 ล้านปีก่อน ระเบิดแคมเบรียนเป็นการป่าวประกาศยุคของสัตว์
เป็นกรอบเวลาขนาดใหญ่ สำหรับเอเลี่ยนพื้นเมืองของเรา
เราจะมองหาพวกเขาจากที่ไหน และเราหวังว่าเราจะพบกับอะไร?
น่าเศร้าที่เรามีอารยธรรมเดียวที่ต้องพิจารณา นั่นคือ ตัวเราเอง
มนุษย์สมัยใหม่ถือกำเนิดขึ้น เมื่อประมาณ 300,000 ปีก่อน
และอาจอาศัยอยู่เป็นกลุ่มนักล่ากลุ่มเล็กๆ ที่ค่อยๆ แพร่กระจายไปทั่วโลก
ความคืบหน้าเกิดขึ้นช้าๆ และวิถีชีวิต ของพวกเราไม่ได้เปลี่ยนแปลงมากนัก
แม้ว่าอาจเกิดความซับซ้อนในท้องถิ่น
จนกระทั่งเมื่อประมาณ 10,000 ปีที่แล้ว
เมื่อการปฏิวัติทางการเกษตร เปลี่ยนวิถีชีวิตของเราไปตลอดกาล
ทำให้จำนวนประชากรเพิ่มขึ้นอย่างมาก และเกิดความก้าวหน้าทางเทคโนโลยี
แทนที่จะเป็นเพียงสัตว์ที่มีวัฒนธรรม และเครื่องมือที่มองไม่เห็นจากอวกาศ
เราได้เปลี่ยนโฉมหน้าของดาวเคราะห์ ถางป่า สร้างเมืองและวัดสำหรับพระเจ้าของเรา
ด้วยความรวดเร็วและขนาดที่น่าทึ่ง
จนกระทั่งประมาณ 300 ปีที่แล้ว เรากลายเป็นสายพันธุ์อุตสาหกรรม
เป็นอีกครั้งที่จำนวนของเราเพิ่มขึ้นอย่างทวีคูณ เช่นเดียวกับผลกระทบของเราที่มีต่อโลก
เราอาจกล่าวได้ว่าประวัติศาสตร์อันยาวนาน ถึง 300,000 ปีของเรา มีสามขั้นตอน</description>
        </item>
        <item>
        <title>คำอธิบายเกี่ยวกับรูปร่างดำ - จากการเกิดจนถึงความตาย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:16:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿หลุมดำเป็นหนึ่งในสิ่งที่ แปลกประหลาดที่สุดเท่าที่เคยมีมา
มันดูไม่มีเหตุผลเลยสักนิดเดียว มันเกิดมาจากอะไร?
และจะเกิดอะไรขึ้นถ้าคุณตกเข้าไปในนั้น?
ดาวฤกษ์คือกลุ่มอะตอมขนาดยักษ์ ซึ่งส่วนใหญ่ประกอบขึ้นจากไฮโดรเจน
แล้วยุบตัวลงจากสภาพเมฆก๊าซขนาดใหญ่ ด้วยแรงดึงดูดของตัวมันเอง
ที่แกนกลาง ปฏิกิริยานิวเคลียร์ฟิวชั่น อัดไฮโดรเจนรวมกันให้กลายเป็นฮีเลียม
แล้วปล่อยพลังงานมหาศาลออกมา
พลังงานนี้ต้านแรงดึงดูด ในรูปแบบของการแผ่รังสี
คงสภาพสมดุลอันละเอียดอ่อน ระหว่างแรงทั้งสองเอาไว้
ตราบใดที่ยังเกิดการฟิวชั่นของแกนอยู่ ดาวฤกษ์จะยังรักษาความเสถียรไว้ได้
แต่สำหรับดาวฤกษ์ที่มีมวล มหาศาลยิ่งกว่าดวงอาทิตย์ของเรานั้น
ความร้อนและความดันที่แกนกลางทำให้ เกิดการรวมตัวเป็นธาตุที่หนักยิ่งขึ้น ๆ ไป
จนกระทั่งเกิดเป็นเหล็ก
การฟิวชั่นเกิดเป็นเหล็กนั้นแตกต่างจากการ ฟิวชั่นเกิดเป็นธาตุอื่น ๆ ตรงที่
ปฏิกิริยานี้ไม่ก่อพลังงานเพิ่ม
เหล็กก่อตัวเพิ่มขึ้นเรื่อย ๆ ที่แกนดาว จนกระทั่งมีปริมาณถึงจุดแตกหัก
และทำให้สมดุลระหว่างการแผ่รังสี และแรงดึงดูดพังทลายลง
แกนของดาวยุบตัว
ภายในเศษเสี้ยวของวินาที ดาวฤกษ์ &amp;ldquo;ระเบิดยุบตัว&amp;rdquo; (implode)
ยุบลงด้วยความเร็วประมาณ หนึ่งส่วนสี่ของความเร็วแสง
ป้อนมวลให้แกนกลางเพิ่มขึ้นไปอีก
เป็นชั่วขณะนี้เองที่ธาตุหนักทั้งหลาย ในจักรวาลถูกสร้างขึ้น
ในตอนที่ดาว &amp;ldquo;ตาย&amp;rdquo; ด้วย การระเบิดซุปเปอร์โนวา
ดาวฤกษ์จะกลายเป็นดาวนิวตรอน หรือถ้าดาวมีมวลมากพอ
มวลทั้งก้อนของแกนกลาง จะยุบตัวกลายเป็นหลุมดำ
ถ้าคุณมองหลุมดำ สิ่งที่คุณเห็น จริง ๆ แล้วคือ &amp;ldquo;ขอบเขตเหตุการณ์&amp;rdquo;
อะไรก็ตามที่ล้ำเข้าไปใน ขอบเขตของเหตุการณ์
จำเป็นต้องเคลื่อนที่ให้เร็วกว่าแสง จึงจะหลุดออกมาได้
กล่าวคือ เป็นไปไม่ได้เลย
ฉะนั้นเราจึงเห็นแค่ทรงกลมสีดำ ที่ไม่มีอะไรสะท้อนออกมาได้</description>
        </item>
        <item>
        <title>อะตอมขนาดเทือกเขา - อธิบายดาวนิวตรอน ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:09:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ดาวนิวตรอน เป็นหนึ่งในสิ่งที่สุดยอดที่สุดในจักรวาล
มันเหมือนแกนอะตอมขนาดยักษ์
มีเส้นผ่าศูนย์กลางนับกิโลเมตร มีความหนาแน่นและรุนแรง
แต่เราก็รู้บางอย่างอยู่
ชีวิตของดาวฤกษ์ถูกควบคุมโดยทั้งสอง และอยู่ในความสมดุล
คือแรงโน้มถ่วงของตัวเอง และการฉายรังสีความดันของการเกิดปฏิกิริยาฟิวชั่นของมัน
ในแก่นของดาว ไฮโดรเจน มีการหลอมรวมเป็นฮีเลียม
ในที่สุดไฮโดรเจนก็หมด
ถ้าดาวฤกษ์ยังมีมวลจำนวนมากพอ ฮีเลียมจะหลอมรวมเป็นคาร์บอน
แก่นขนาดใหญ่ของดาวฤกษ์เหล่านี้ กลายเป็นชั้นนีออน
หนักและหนักกว่าอะตอม นิวเคลียสสร้างขึ้นที่ศูนย์กลาง
คาร์บอนผสมกับนีออนแล้วเป็น ออกซิเจนซึ่งเปลี่ยนเป็น​​ซิลิกอน
ในที่สุดปฏิกิริยาฟิวชั่นจะเป็นเหล็ก ซึ่งไม่สามารถหลอมรวมเข้าธาตุอื่น
เมื่อการฟิวชั่นหยุด ความดันลดลงอย่างรวดเร็วในการฉายรังสี
ดาวฤกษ์ไม่มีความสมดุลอีกต่อไป
และถ้ามวลสูงกว่า ประมาณ 1.4 เท่าของดวงอาทิตย์
การล่มสลายและภัยพิบัติที่จะเกิดขึ้น
ส่วนแก่นจะยุบตัวลง ความเร็วสูงสุดถึง 70,000 กิโลเมตร/วินาที
ทรุดลงสู่จดศูนย์กลางของดาวฤกษ์
ตอนนี้มีเพียงพื้นฐาน กองกำลังที่อยู่ภายในอะตอม
จะเหลือที่จะต่อสู้ กับการล่มของสลายแรงโน้มถ่วง
กลควอนตัมของอิเล็กตรอนจะเอาชนะ
อิเล็กตรอนและโปรตอน จะรวมเข้านิวตรอน
รวมเป็นหนาแน่นเป็นนิวเคลียส
ชั้นนอกของดาว มีการยุบตัวเข้ามาในแก่น
จึงระเบิดซูเปอร์โนวา
ณ จุด ๆ นี้เรามีดาวนิวตรอน!
มวลของมันคือระหว่าง 1 ถึง 3 ของดวงอาทิตย์
แต่อัดกับวัตถุขนาดประมาณ 25 กิโลเมตร !
มวลเทียบได้กับโลก 500,000 ใบ
มีขนาดเส้นผ่าศูนย์กลางประมาณของแมนฮัตตัน
หนึ่งลูกบาศก์เซนติเมตรของดาวนิวตรอน
มีมวลเท่ากับก้อนเหล็ก 700 ลูกบาศก์เมตร</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMOs ดีหรือไม่ดี? วิศวกรรมพันธุกรรมและอาหารของเรา ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:10:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿GMO เป็นหนึ่งในปัญหาที่มีการถกเถียงกันมานานมากที่สุดในวงการวิทยาศาสตร์
มีการใช้ประโยชน์จากการตัดต่อพันธุกรรมในหลายทาง
ถึงแม้ว่าในทางด้านการรักษาอย่างเช่น อินซูลินที่ผลิตโดยกระบวนการ GMO จะได้รับการยอมรับนั้น
แต่การถกเถียงกันเริ่มจะรุนแรงขึ้นเมื่อพูดถึงเรื่องการใช้GMO กับการผลิตอาหาร
ทำไมล่ะ?
ทั้งๆที่เป็นสิ่งเดียวกันแต่ผู้คนยังปฏิบัติกับมันต่างกัน?
เราลองมาดูเบื้องลึกเกี่ยวกับเรื่องนี้กันเถอะ
แล้วมาสำรวจความจริง,ความน่ากลัว,และอนาคตเกี่ยวกับเรื่องนี้กันเถอะ!
[Intro song]
อะไรคือความเป็นธรรมชาติ?
มนุษย์ได้พยายามทำการเปลี่ยนแปลงข้อมูลทางพันธุกรรมของสิ่งมีชีวิตมานานหลายพันปี
ไม่ว่าผลผลิตบางส่วนของพืชคุณจะดีเป็นพิเศษ
หรือไม่ก็หมาป่าบางตัวของคุณจะซื่อสัตย์เป็นพิเศษ
ดังนั้นเราจึงทำสิ่งที่ฉลาดโดยผสมพันธุ์สิ่งมีชีวิตที่มีลักษณะทางพันธุกรรมที่เราต้องการ
ลักษณะทางพันธุกรรมนั้นก็เป็นเพียงลักษณะการแสดงออกของยีนส์
ดังนั้นเมื่อผ่านการผสมพันธุ์ไปแต่ละรุ่นยีนส์นั้นก็จะแสดงออกมากขึ้น
หลายพันปีผ่านไปลักษณะของสิ่งมีชีวิตรอบๆตัวเราก็เปลี่ยนไปแทบไม่เหลือเค้าเดิม
แล้วถ้ามนุษย์ได้พยายามเปลี่ยนแปลงลักษณะทางพันธุกรรมมาเป็นพันๆปีแล้วล่ะก็?
ทำไมการตัดต่อยีนส์หรือ GMO มันถึงต่างกันล่ะ?
การคัดเลือกผสมพันธุ์นั้นก็เหมือนการใช้โชคให้ได้ลักษณะดีๆนี่แหละ
การใช้ GMO ก็เป็นการจัดการปัจจัยนี้ให้หมดไป
เราสามารถเลือกลักษณะที่เราต้องการได้
ทำให้ผลไม้ที่เรากินนั้น ลูกใหญ่ขึ้น ปลอดภัยจากการถูกสัตว์ทำลายและอื่นๆ
แล้วทำไมผู้คนยังกังวลอยู่ล่ะ
GMO ไม่ดีหรือ?
เรามาเริ่มกันที่ข้อท้วงติงเกี่ยวกับ GMO ที่คนทั่วไปไม่เห็นด้วยกัน
Gene Flow (การกระจายของยีนส์)
หมายความว่า พืชGMO อาจจะผสมพันธุ์กับพืชพื้นเมืองและอาจจะให้ลักษณะที่เราไม่ต้องการออกมาได้
เรามีวิธีที่น่าจะทำให้เรื่องนี้ไม่เกิดขึ้นได้ 100%แต่มันเป็นวิธีที่ทำให้เกิดการต่อต้าน GMO เสียเอง
&amp;ldquo;เมล็ดพันธุ์เป็นหมัน&amp;rdquo;
เป็นแนวคิดที่ว่าทำให้เมล็ดพันธุ์ GMO มี่ผลิตออกมานั้นเป็นหมันทำให้ชาวนาต้องซื้อเมล็ดใหม่ปีต่อไปทุกปี
แน่นอนว่าแนวคิดนี้ก่อให้เกิดการออกมาประท้วงให้หยุดใช้เทคโนโลยีนี้ซะ
นี้เป็นสิ่งที่ทำให้เราหวนกลับมาดูการกระจายที่ไม่ได้ตั้งใจของยีนส์ที่ถูกตัดต่อ
เคยมีเหตุการณ์หนึ่งที่พืช GMO ถูกปลูกขึ้น(ในที่ๆไม่ควรปลูก)มาแล้วเราก็พบลักษณะทางพันธุกรรมของมันปะปนอยู่กับพืชต่างประเทศ
พืช GMO ไม่สามารถถูกปลูกไว้เฉยๆได้
พืชหลายชนิดก็ผสมพันธุ์ภายในต้นเดียวกันและพืชทุกต้นต้องมีลักษณะเกี่ยวพันกันถึงจะปะปนกันได้
แต่ยังมีวิธีการปลูกอีกวิธีที่มีชื่อว่า &amp;ldquo;Buffer zone&amp;rdquo; เพื่อทำให้การผสมข้ามพันธุ์ที่ไม่ได้ตั้งใจให้เกิดได้น้อยที่สุด</description>
        </item>
        <item>
        <title>วิเคราะห์ 3 ข้อโต้แย้งว่าทำไมกัญชาถึงยังไม่ถูกกฎหมาย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:18:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/kp15q815saw/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ทั่วโลก
กัญชาผิดกฎหมายน้อยลง กระทั่งทำให้ถูกกฎหมาย
แต่มันเป็นความคิดที่ดีแล้วจริงหรือ?
การถกเถียงในโลกออนไลน์
ส่วนมากด้านแย่ๆ มักจะถูกกล่าวถึง
มาดู 3 เหตุผลใหญ่ๆ
ที่ต่อต้านการทำกัญชาให้ถูกกฎหมายกัน
ข้อโต้แย้งที่ 1
ในช่วงไม่กี่สิบปีก่อน
กัญชาได้ถูกปรับปรุง ให้มีฤทธิ์แรงมากขึ้น
กัญชาในปัจจุบันจึงออกฤทธิ์ได้แรงมาก
แรงขนาดทำให้ก่อภาวะทางจิตได้เลย
ส่วนประกอบหลักของกัญชาคือ สาร THC
และก็มีหลักฐานหนักแน่นว่า สารนี้ก่อให้เกิดโรคทางจิตได้
แม้จะไม่นับอาการเสี่ยงอื่นๆ
กัญชายังมีสารประกอบอีกตัวที่เรียกว่า CBD
ซึ่งดูเหมือนจะมีผลต้านกันกับ THC
กระทั่งมีการทดสอบโดยการรักษา โรคจิต และผู้มีอาการซึมเศร้า
แต่เพราะสารตัวนี้แหละ ที่ไม่ทำให้คุณเมายา
ในช่วงไม่กี่สิบปีที่ผ่านมา
ผู้ผลิตจึงลดปริมาณ CBD ลง
ในขณะที่เพิ่มปริมาณ THC
ปริมาณ THC ในตัวอย่างที่ถูกทดสอบ ถูกเพิ่มขึ้นจากราว 4% ในช่วงปี 90
เป็นราว 12% ในปี 2014
เปลื่ยนอัตราส่วน THC ต่อ CBD จาก 1 ต่อ 14 ในปี 1995
ไปเป็น 1 ต่อ 80 ในปี 2014
แต่ก็ไม่รู้ว่าผลการทดสอบเหล่านั้นแม่นยำขนาดไหน
โดยรวมกล่าวได้ว่า ยิ่งคุณเสพกัญชามากเท่าไร</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000ก.ม. เชือกสู่ดวงดาว - The Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:11:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จะไปอวกาศได้ช่างยากเย็น
ในตอนนี้ มันเปรียบเหมือนกับการขี่จักรยานล้อเดียวขึ้นภูเขา
พร้อมกับกระเป๋าเป้ที่เต็มไปด้วยระเบิด
ไปได้อย่างเชื่องช้า ขนของเยอะแยะก็ไม่ได้ และอาจถึงตายได้
จรวดลำหนึ่งจะต้องมีความเร็วประมาณ 40,000 กม./ชม. ถึงจะหลุดพ้นจากโลกได้
จะไปให้ถึงอัตราเร็วนั้นได้ จรวดก็ต้องบรรจุเชื้อเพลิงเป็นส่วนมาก โดยบรรจุสัมภาระได้เพียงน้อยนิด
ซึ่งเป็นเรื่องแย่สุด ๆ ถ้าคุณอยากจะไปดาวเคราะห์ดวงอื่น
เพราะคุณต้องมีของหนัก ๆ หลายอย่างถ้าอยากอยู่รอด และบางทีอาจจะต้องเดินทางกลับอีก
แล้ว, มีวิธีไหนบ้างล่ะที่จะท่องอวกาศได้โดยใช้เชื้อเพลิงน้อยลง แต่บรรทุกสัมภาระได้มากขึ้น
สิ่งดี ๆ อย่างหนึ่งที่ช่วยแก้ปัญหาการขนส่งได้มากที่สุดบนโลกคือสิ่งที่คุณเรียกกันว่า โครงสร้างพื้นฐาน
ไม่ว่าจะเป็นถนนสำหรับรถยนต์, ท่าเรือสำหรับเรือ, หรือรางสำหรับรถไฟ
เราเดินทางไปที่ต่าง ๆ ได้ง่ายขึ้น
เราสามารถแก้ปัญหาเดียวกันนี้ได้กับการเดินทางในอวกาศ
โครงสร้างพื้นฐานทางอวกาศจะช่วยให้เข้าสู่วงโคจรหรือทะยานออกจากดวงจันทร์, ดาวอังคาร, และที่ห่างไกลได้ง่ายขึ้นและราคาถูกกว่า
เยี่ยมเลย, แต่จริง ๆ แล้วโครงสร้างพื้นฐานทางอวกาศมันคืออะไรกันแน่
มันไม่เหมือนกับลิฟต์อวกาศบนโลก ที่ยังคงเป็นนิยายวิทยาศาสตร์อยู่
ยังมีเทคโนโลยีอันเรียบง่าย ที่ไม่ต้องใช้วิทยาการแขนงใหม่
วัสดุวิเศษ หรือการลงทุนครั้งใหญ่
และถูกทดสอบในวงโคจรสำเร็จเรียบร้อยแล้ว
สายเคเบิลกับตัวถ่วงน้ำหนัก
ที่รู้จักกันว่า สายล่าม
แนวคิดของมันช่างง่ายดาย จนน่าประหลาดใจ
ถ้าเกิดเรานำสายล่าม
ที่ยาวกว่าร้อยหรือพันกิโลเมตร ไปไว้ในอวกาศ และมียานอวกาศ
ใช้มันเป็นบันไดเพื่อไต่ระดับให้สูงขึ้นและเพิ่มอัตราเร็วล่ะ
แนวคิดนี้รู้จักกันในชื่อของ Skyhook
มันจะทำงานได้ดียิ่งขึ้น ถ้าทำให้มันหมุน
ตัวถ่วงน้ำหนักจะยึดสายเคเบิลให้อยู่กับที่ ในขณะที่มันหมุนเป็นวงกลม
สายล่ามที่หมุนอยู่จะช้าลงเมื่อปลายของมันอยู่ด้านล่างเมื่อเทียบกับพื้นโลก
และเคลื่อนที่เร็วขึ้นเมื่อขึ้นไปสูงสุดเหมือนกับเครื่องยิงก้อนหิน
นั่นหมายความว่าคุณสามารถถ่ายโอนพลังงานจากสายล่าม</description>
        </item>
        <item>
        <title>3เหตุผลที่พลังงานนิวเคลียร์เยี่ยมยอด! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:41:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สามเหตุผลว่าทำไมเราควรใช้พลังงานนิวเคลียร์ต่อไป
หนึ่ง: พลังนิวเคลียร์ช่วยชีวิตเรา
ในปี ค.ศ. 2013 การศึกษาของนาซ่าพบว่าพลังงานนิวเคลียร์ได้ขัดขวาง
การตายของชีวิตราวหนึ่งล้านแปดแสนชีวิต
แม้คุณจะรวมยอดผู้เสียชีวิตจากเหตุการณ์เชอร์โนบิล และ ฟุกุชิมะ
พลังงานนิวเคลียร์ก็ยังอยู่ในอันดับท้ายสุดของการเสียชีวิตต่อพลังงานที่ผลิตได้
ขณะที่กากนิวเคลียร์ที่มีพิษมากนั้น ถูกเก็บไว้ที่ไหนสักแห่ง
พิษที่เป็นผลพลอยได้จากเชื้อเพลิงฟอสซิลนั้นกลับถูกปล่อยไปในอากาศ
ที่เราหายใจทุกๆวัน
ดังนั้น เพียงแค่ลดปริมาณการเผาเชื้อเพลิงฟอสซิล ก็เท่ากับหลีกเลี่ยง
สาเหตุของโรคมะเร็ง หรือโรคปอด และอุบัติเหตุในเหมืองถ่านหิน
ถ้าเราสามารถเลือกระหว่างสิ่งที่อันตรายซึ่งฝังไว้ในหลุมลึก
กับสิ่งที่อันตรายมากกว่า ซึ่งปล่อยสู่ชั้นบรรยากาศ
อย่างแรกดูจะมีเหตุผลมากกว่า
พลังงานนิวเคลียร์ดูจะรู้สึกเหมือนว่าอันตรายมากกว่า แม้ว่า
จะเกิดเหตุการณ์เพียงแค่ครั้งเดียว แต่มันจะตราตรึงอยู่ในความทรงจำของเรา ขณะที่ถ่านหินและน้ำมันเป็นภัยเงียบ
เหมือนกับอัตราการเสียชีวิตจากการบินเมื่อเทียบกับการขับรถ
แม้ในกรณีที่ดีที่สุด ต้องใช้เวลาอย่างน้อยสี่สิบปีเพื่อเปลี่ยน
ไปใช้พลังงานหมุนเวียน 100%
ดังนั้น ตราบใดที่เรายังใช้เชื้อเพลิงฟอสซิลต่อไป พลังงานนิวเคลียร์จะช่วย
อีกหลายชีวิตไม่ให้ถูกทำลาย
สอง: พลังงานนิวเคลียร์ลดการปล่อยคาร์บอนไดออกไซด์
มีข้อสนุบสนันว่าพลังงานนิวเคลียร์เป็นอันตรายต่อสิ่งแวดล้อมน้อย
ในส่วนของการเปลี่ยนแปลงสภาพบรรยากาศน้อยกว่าเชื้อเพลิงฟอสซิลที่เป็นแหล่งพลังงานส่วนใหญ่ของเรา
ตั้งแต่ปี ค.ศ. 1976 ประมาณ 64 กิกะตัน ของก๊าซเรือนกระจก
ไม่ถูกปล่อยออก ต้องขอบคุณพลังงานนิวเคลียร์
และกลางศตวรรษที่ 21 สามารถเพิ่มขึ้นเป็น 80-240 กิกะตัน
การบริโภคพลังงานของมนุษยชาติจะมีความมั่นคงมากขึ้น
ตามที่รัฐบาลสหรัฐฯ ประมาณการ แค่ประเทศจีนเพียงประเทศเดียว
จะต้องสร้างโรงไฟฟ้าถ่านหิน 600 เมกะวัตต์ ทุกสิบวัน สำหรับสิบปีข้างหน้า
ประเทศจีนได้เผาถ่านหินไปแล้วสี่พันล้านตันต่อปี</description>
        </item>
        <item>
        <title>ข้อโต้แย้งที่เห็นแก่ตัวเองในการทำให้โลกดีขึ้น - อัลตรูอิสติกอิสติก ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:13:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ตั้งแต่อดีต จนกระทั่งถึงช่วงก่อนหน้านี้ไม่นานนัก ประชากรส่วนใหญ่ของโลก เคยทำงานในฟาร์ม
และผลผลิตทั้งหมดของเศรษฐกิจโลก
มาจากผลผลิตทางเกษตรทั้งสิ้น
ผลผลิตเหล่านี้ เคยถูกจำกัดด้วยขนาดของพื้นที่ในการเพาะปลูก
ผลผลิตทั้งหมดในระบบเศรษฐกิจโลกจึงไม่มีการเปลี่ยนแปลงมากนักในแต่ละปี
ถ้าเปรียบกับพาย ขนาดของพายถูกกำหนดไว้แล้ว โลกนี้คือเกมที่ต้องมีคนแพ้และชนะ
ในโลกที่ค่อนข้างซบเซา วิธีเดียวที่จะมีความมั่งคั่งกว่าเดิม คือการที่คนอื่นๆ จะต้องจนลง
ถ้าคุณจะเอาพายชิ้นที่ใหญ่ขึ้น คนอื่นๆ จะได้พายขนาดเล็กลง
ถ้าคุณต้องการอาหารมากขึ้น คุณต้องเอาชนะ ปล้น และขโมย วิธีเหล่านี้เป็นกลยุทธที่ดีทีเดียว
ความสูญเสียของเพื่อนบ้านคือผลประโยชน์ของคุณ
นี่คือความเป็นจริงของสรรพสิ่ง ตั้งแต่หลายพันปีมาแล้ว
สังคมต่างรุกรานกันและกัน เพื่อที่จะแย่งพายชิ้นใหญ่ขึ้น
ความไม่เท่าเทียมทางเศรษฐศาสตร์ช่างรุนแรงนัก
บางคนมีพายชิ้นใหญ่เท่าที่ต้องการ ในขณะที่บางคนก็ต้องใช้ชีวิตกับเศษแป้ง
ต่อมา เมื่อมีการปฏิวัติอุตสาหกรรมเกิดขึ้น ทุกอย่างก็เปลี่ยนไป
เราพัฒนาเครื่องจักร ปรับปรุงพันธุ์พืชที่ดีขึ้น ผลิตปุ๋ยที่ดีกว่าเดิม
เกษตรกรรมก้าวหน้าดั่งจรวด แต่ไม่ได้ผลิตแค่อาหารที่มากขึ้น ทุกหน่วยอุตสาหกรรมทำให้ผลผลิตเหล่านั้นทะลักเลยต่างหาก
ตั้งแต่ ค.ศ. 1700 ถึง 1870 ผลผลิตจากเหล็กในอังกฤษ เพิ่มขึ้นถึง 137 เท่า
การปฏิวัติอุตสาหกรรม ทำให้การเพิ่มขึ้นของผลผลิตทางเศรษฐกิจอย่างที่ไม่สามารถจินตนาการได้
สิ่งนี้ได้บิดเบือนลักษณะธรรมชาติความเป็นจริงของสังคม
การเติบโตทางเศรษฐกิจ ได้เปลี่ยนโลกจากเกมที่ต้องมีคนแพ้และชนะ เป็นเกมที่สามารถมีคนชนะร่วมกันได้
เราได้ค้นพบวิธีที่จะสร้างพายชิ้นใหญ่กว่าเดิม แต่ไม่ใช่แค่ใหญ่ขึ้นนะ แต่พายสามารถขยายได้เองในทุกๆ ปี
คนมั่งมีก็สามารถรวยขึ้นได้อีกในเวลาเดียวกัน
การพัฒนาเช่นนี้กำลังแพร่กระจายและยังคงดำเนินต่อไปในทุกวันนี้
ยาฆ่าเชื้อที่ฆ่าแบคทีเรีย
โรงไฟฟ้าที่ผลิตพลังงาน
โทรศัพท์ที่เชื่อมต่อเราทุกคนด้วยกัน
เครื่องบินที่สามารถพาเราเที่ยวได้ในราคาไม่แพง
ตู้เย็นที่เก็บอาหาร
ความก้าวหน้าอย่างไม่หยุดยั้งในทุกๆ หน่วยเศรษฐกิจดูเหมือนจะเป็นเรื่องปกติสำหรับเราในทุกวันนี้</description>
        </item>
        <item>
        <title>3เหตุผลที่พลังงานนิวเคลียร์เป็นสิ่งที่แย่! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:17:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿นี่คือสามเหตุผลว่าทำไมเราควรหยุดใช้พลังงานนิวเคลียร์
ข้อหนึ่ง: การแพร่ขยายของอาวุธนิวเคลียร์
เทคโนโลยีทางด้านนิวเคลียร์ เปิดประตูความขัดแย้งบนเวทีโลก
เพียงหนึ่งปีหลังจากการทดลองใช้ระเบิดนิวเคลียร์ครั้งแรก ในปี ค.ศ.1994
เมืองใหญ่สองเมืองถูกทำลายโดยระเบิดเพียงสองลูกเท่านั้น
หลังจากนั้นเทคโนโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์พัฒนาได้ช้า
ในวัตถุประสงค์ด้านการผลิตพลังงาน
แต่ในกรณีของอาวุธนิวเคลียร์กลับตรงกันข้าม
มันจะเป็นไปไม่ได้เลยที่จะพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์
หากปราศจากการเข้าถึงเทคโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์
ในสนธิสัญญาไม่แพร่ขยายอาวุธนิวเคลียร์ ที่มีวัตถุประสงค์
เพื่อการเผยแพร่เทคโนโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์ โดยไม่แพร่ขยายอาวุธนิวเคลียร์
มีความสำเร็จค่อนข้างจำกัด
ใน 40 ปีที่ผ่านมา ห้าชาติได้พัฒนาอาวุธนิวเคลียร์ของตนเอง
ด้วยเทคโนโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์
ความจริงคือ การแยกแยะ โครงการอาวุธนิวเคลียร์ลับ
จาก การใช้พลังงานนิวเคลียร์อย่างสันติ นั้นยากมาก
ในปี 1970 ผู้นำด้านนิวเคลียร์ได้ขายเทคโลยีนิวเคลียร์สันติ
ให้แก่ประเทศอื่น ซึ่งพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์เป็นเวลาต่อมา
ทางไปสู่อาวุธนิวเคลียร์นั้น ถูกปูทางด้วยการใช้นิวเคลียร์อย่างสันติอยู่เสมอ
ข้อสอง: กากนิวเคลียร์และมลพิษ
เชื้อเพลิงนิวเคลียร์ที่ถูกใช้แล้วไม่เพียงแต่มีกัมตภาพรังสีเท่านั้น แต่หาก
มีเคมีสสารที่มีพิษมาก เช่นพลูโตเนียม
ซึ่งใช้ระยะเวลาหลายพันปีถึงจะสูญเสียความอันตราย
และยังมีกระบวนการที่เรียกว่า การนำกลับมาใช้ใหม่ซึ่งคือ
การสกัดพลูโตเนียม จากกากนิวเคลียร์
มีจุดประสงค์สองอย่าง
คือเอาไปทำสร้างอาวุธนิวเคลียร์ หรือ นำกลับมาใช้เป็นเชื้อเพลิงใหม่
แต่การนำกลับมาใช้เป็นเชื้อเพลิงใหม่นั้นแทบนับนิ้วได้
เพราะว่าเราไม่มีเตาปฏิกรณ์สำหรับการนำมาใช้ใหม่
กากนิวเคลียร์ เพียงหยิบมือก็สามารถฆ่าคุณได้; ไม่กี่โล สามารถเอาไปทำระเบิดปรมาณู
แม้กระทั่งประเทศเยอรมณีก็อยู่หลายตันเลยทีเดียว
แค่ล้อเล่นน่า หลายสิบปีที่แล้วการนำมาใช้ใหม่เป็นความคิดที่ดี
อ้าว แล้วกากนิวเคลียร์จะไปอยู่ไหนหละ?
หลังจากทิ้งกากนิวเคลียร์ลงมหาสมุทรได้ถูกห้าม เราจึงทำการฝังมัน
แต่เราไม่สามารถหาสถานที่ ที่ มัน</description>
        </item>
        <item>
        <title>ประวัติศาสตร์ใหม่สำหรับมนุษย์ชาติ - ศักราชมนุษย์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 06:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มนุษย์มีชีวิตอยู่มานานนับล้านปี เป็นส่วนหนึ่งของธรรมชาติ
แต่แล้วเกิดการเปลี่ยนแปลง และในเวลาที่สั้นอย่างไม่น่าเชื่อ
เราปรับโลกใบนี้และออกแบบ เพื่อให้พอดีกับความต้องการของเรา
เท่าที่เรารู้ เรากำลังเป็นพวกแรกที่ตื่นรู้ และครองโลกอย่างสมบูรณ์
การเปลี่ยนแปลงจากการล่าสัตว์ และเกิดชุมชนเพื่อการเกษตรและสร้างบ้าน ก็เป็นไปอย่างรวดเร็ว
จนหลายอย่างที่เคยคิดเอาไว้เกี่ยวกับโลกนี้ ใช้ไม่ได้แล้ว
หนึ่งในความคิดที่ล้าสมัยที่สุดของเราคือ ปฏิทินที่ใช้มากที่สุดในโลกยืนยันว่าเรามีชีวิตอยู่ในปี 2016
มุมมองนี้บิดเบือนประวัติศาสตร์ของเราเอง และทำให้มันยากที่จะเข้าใจว่าเราเป็นใคร
และที่เรามาได้ไกลแค่ไหน ในเวลาที่สั้นอย่างไม่น่าเชื่อ
บางทีมันอาจจะถึงเวลาที่จะเลือกปีที่ 0 สำหรับมนุษยชาติ
ปี 0 ที่แท้จริงหมายถึงเราเป็นสายพันธุ์และรวมถึงทุกวัฒนธรรม
ปี 0 คือจุดที่เราเริ่มสร้างโลกใหม่ของเราทับโลกใบเก่า
12,000 ปีที่ผ่านมา มนุษย์หลายร้อยมารวมกัน อยู่ในภูเขาทางตอนใต้ของอนาโตเลีย
พวกเขาล่าสัตว์และเก็บของป่า ไม่มีความรู้ การเกษตรหรือการใช้โลหะ
ทั้งหมดที่พวกเขามีอยู่ คือ เครื่องมือที่ทำจากหินและไม้
แต่พวกเขาสร้างความเป็นมนุษย์อย่างแรก โครงการก่อสร้างขนาดใหญ่
7,000 ปีก่อนที่ปิรามิดที่ถูกสร้างขึ้นในอียิปต์
วงของเสาหินขนาดใหญ่ที่บรรพบุรุษของเราสร้างขึ้น กินเนื้อที่กว่า 300 เมตร
แต่ละอัน สูงถึง 6 เมตร และน้ำหนัก 40 ตัน
การตกแต่งด้วยศิลปะรูปสัญลักษณ์ และแกะสลักหินรูปสัตว์และสัตว์ในตำนาน
เราคิดไม่ออกว่า พวกเขาสามารถที่จะทำเช่นนี้
มันอาจจะเป็นโครงการขนาดใหญ่สำหรับยุคหิน ซึ่งต้องใช้ระดับงานแบบองค์กร เราไม่อาจรู้ได้
ว่ามนุษย์เริ่มแรกมีความสามารถนี้ จนเรามาพบสถานที่นี้
ดังนั้น ทำไมพวกเขาสร้างมัน?
ทฤษฎีที่นิยมมากที่สุด คือ นี้เป็นวัดแรกของมนุษยชาติที่อุทิศแด่พระเจ้าที่ถูกลืมมานาน</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
