<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video transkripcije on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Tekstovi pjesama</title>
        <link>https://swiest.com/hr/tags/video-transkripcije/</link>
        <description>Recent content in Video transkripcije on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Tekstovi pjesama</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hr</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 18:26:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hr/tags/video-transkripcije/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 argumenta zašto bi marihuana trebala ostati ilegalna ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:26:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Diljem svijeta, marihuana se dekriminalizira i čak postaje legalna.
No je li to dobra ideja? U internetskim debatama, štetne strane su često zanemarene.
Pogledajmo tri snažna razloga protiv legalizacije marihuane.
[UVODNA GLAZBA]
Prvi argument:
U zadnjih nekoliko desetljeća,
marihuana je modificirana kako bi postala što snažnija.
Danas je marihuana toliko potentna da je zapravo postala snažna droga koja bi mogla prouzročiti psihozu.
Glavni aktivni sastojak marihuane je THC i postoje snažni dokazi da je THC povezan s psihozom,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistički altruizam - sebični argument za stvaranje boljeg svijeta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:25:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Sve donedavno, velik dio svjetske populacije radio je na oranicama
i cjelokupni proizvod svjetskoga gospodarstva
bio je uglavnom jednak cjelokupnom poljoprivrednom proizvodu.
Taj proizvod je bio ograničen nepromjenjivom veličinom obradive zemlje.
Cjelokupni proizvod gospodarstva nije se primjetno mijenjao iz godine u godinu.
Veličina kolača bila je nepromjenjiva; svijet je bio igra nultoga zbroja.
U takvom zaostalome svijetu, jedini način poboljšanja vlastitoga stanja bio je pogoršanje nečijega tuđega.
Ako uzmete veći dio kolača, netko drugi će dobiti manji dio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razloga zašto je nuklearna energija sjajna! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:09:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tri razloga zašto bismo trebali nastaviti koristiti nuklearnu energiju
Prvi: nuklearna energija spašava živote
2013., u istraživanju koje je provela NASA pronađeno je da je nuklearna energija spriječila
oko 1.8 milijuna smrti
Čak i ako se uključe žrtve iz Černobila i Fukušime
nuklearna energija se nalazi na posljednjem mjestu smrti po proizvedenoj energetskoj jedinici
iako je nuklearni otpad jako otrovan, obično je negdje pohranjen
dok su otrovni nusprodukti fosilnih goriva odbacivani u zrak</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 razloga zašto je nuklearna energija užasna! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:25:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tri razloga zašto bismo trebali prestati koristiti nuklearnu energiju.
Prva: Naglo širenje nuklearnog oružja
Nuklearna energija je napravila silovit ulazak na svjetsku scenu
samo jednu godinu nakon prve svjetske testne nuklearne eksplozije 1944.
dva velika grada su uništena sa samo dvije bombe!
Nakon toga, tehnologija reaktora se sporo razvijala
kao sredstvo proizvodnje električne energije
ali je uvijek bila usko poveza sa tehnologijom nuklearnog oružja.
Skoro je nemoguće razviti nuklearno oružje</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nova povijest za čovječanstvo - Era čovjeka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:55:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ljudi su postojali milijunima godina, kao dio prirode.
Ali onda, nešto se promijenilo. I u nevjerojatno kratkom vremenu
oblikovali smo ovaj planet i dizajnirali ga kako bi odgovarao našim potrebama.
Koliko nam je poznato, mi smo prva bića koja su se probudila i i potpuno preuzeli planet.
Prijelaz iz lova i sakupljanja, na uzgoj i građenje, bio je tako zapanjujuće brz da mnogi od naših načina razmišljanja o svijetu više nisu korisni.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
