<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - प्रतिलेख · पटकथा · गीत</title>
        <link>https://swiest.com/mr/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - प्रतिलेख · पटकथा · गीत</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>mr</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 20:54:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/mr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>रोगप्रतिरोधक प्रणालीचे स्पष्टीकरण - बॅक्टेरिया संसर्ग ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:54:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿जीवनाच्या प्रत्येक क्षणी तुम्ही हल्ल्याच्या दहशतीखाली असता.
अब्जावधी बॅक्टेरिया, विषाणू आणि बुरशीचे प्रकार तुमच्या शरीराला स्वतःचं घर बनवण्याच्या प्रयत्नात असतात.
या सर्वांपासून म्हणजेच मृत्यूपासून तुमचे संरक्षण करण्यासाठी
आपल्या शरीराने रक्षक, सैनिक, शोध व्यवस्था, शस्त्रास्त्र कारखाने आणि संप्रेषक यांची अति गुंतागुंतीचे छोटेसे संरक्षण दल विकसित केले आहे.
या दृक्श्राव्यफितीपुरतं असं गृहीत धरू की प्रतिबंधक प्रणाली विविध प्रकारची 12 कामं करते. उदाहरणार्थ, शत्रूला ठार करणे, संप्रेषण करणे इत्यादी
आणि यासाठी 21 विविध पेशी आणि 2 प्रोटीन बलें आहेत.</description>
        </item>
        <item>
        <title>मंगळाच्या चंद्रांचे स्पष्टीकरण - फोबोस आणि डेमोस MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:21:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿मंगळाच्या फोबॉस आणि डायमॉस MM#2 उपग्रहांचे स्पष्टीकरण.
मंगळाचे फोबॉस आणि डायमॉस हे दोन उपग्रह आहेत.
ते अतिशय लहान आहेत. पण किती लहान असावेत?
मंगळाशी किंवा आपल्या चंद्राशी तुलना करता
जरी त्यांचे लहान असणे हा ज्याच्या त्याच्या मताचा प्रश्न असला तरी&amp;hellip;
एकंदरीत ते लहानच आहेत.
त्यांच्या पृष्ठभागाचे क्षेत्रफळ जवळपास पृथ्वीवरील लक्झेम्बर्ग आणि माल्टा यासारख्या.
सर्वात लहान राज्यांएवढे आहे.
फोबॉस आणि डायमॉस हे जरी हलके-फुलके नसले तरीही&amp;hellip;
प्रत्यक्षात त्यांचे गुरुत्वीय बल त्यांना गोलाकार प्राप्त करून देण्यासाठी पुरेसे बलवान नाही.</description>
        </item>
        <item>
        <title>मधमाश्यांचा मृत्यू - स्पष्टीकरण- परोपजीवी, विष आणि मानव ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:50:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿मानव समाज टोकाचा गुंतागुंतीचा आणि नाजुक आहे.
तो अनेक आधारस्तंभांवर उभारलेला आहे.
मधमाशी हा त्यातला एक स्तंभ आहे.
माणूस जेवत असलेल्या तीनपैकी एक भोजन त्याला मधमाश्यांमुळे मिळते.
जर सर्व मधमाशा मरून गेल्या तर
पाठोपाठ हजारो वनस्पती मृत्यू पावतील
व याच्या परिणामी येत्या काही वर्षांत लक्षावधी लोक भूकबळी ठरतील इतक्या त्या महत्त्वाच्या आहेत
याबरोबरीने मधमाश्यांचा आर्थिक परिणाम प्रचंड आहे.
दर वर्षी त्यांच्यामुळे होणाऱ्या वनस्पतींच्या परागीभवनाचे मूल्य
265 दशलक्ष डॉलर्स आहे.</description>
        </item>
        <item>
        <title>गल्फ स्ट्रीमचे स्पष्टीकरण. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:47:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿सागरी वाहक पट्टा आणि गल्फ (आखाती) प्रवाह
सागरी प्रवाह आपल्या जीवनावर प्रत्यक्ष परिणाम करतात.
ते आपले हवामान, जलवायूमान निर्धारित करतात आणि याबरोबरीने बरेच काही करतात.
महासागरी प्रवाह आणि वारे प्रणाली
यांच्यामुळे विषुववृत्ताकडून ध्रुवापर्यंत उष्णता वाहून नेली जाते
जागतिक जलवायूमानासंर्भात हे दोन घटक मोठ्या इंजिनाप्रमाणे कार्यरत असतात.
महासागरात असंख्य प्रवाह आहेत.
ज्याला महासागरी वाहतुक पट्टा असे म्हणतात. तो आपल्या जलवायूमानाच्या दृष्टीने फार महत्त्वाचा आहे
सागरी वाहतुक पट्टा ही संज्ञा एकत्र असणाऱ्या सागरी प्रवाहांचे वर्णन करते.</description>
        </item>
        <item>
        <title>कोरोनाव्हायरसचे स्पष्टीकरण आणि आपण काय करावं ते सांगितले आहे. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:39:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/btn-goy9voy/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿डिसेंबर 2019 मध्ये चिनी अधिकार्‍यांनी
जगाला सूचित केले की त्यांच्या समुदायांमधून व्हायरस पसरत आहे.
पुढील महिन्यांत, ते इतर देशांमध्ये पसरले, काही दिवसांतच प्रकरणे दुप्पट झाली.
हा विषाणू गंभीर तीव्र श्वसन सिंड्रोम-संबंधित कोरोनाव्हायरस 2
आहे ज्यामुळे कोविड-19 नावाचा रोग होतो आणि प्रत्येकजण फक्त कोरोनाव्हायरस म्हणतो.
जेव्हा ते एखाद्या माणसाला संक्रमित करते तेव्हा प्रत्यक्षात काय होते आणि आपण सर्वांनी काय केले पाहिजे?
[परिचय संगीत
] व्हायरस हा खरोखरच अनुवांशिक सामग्री आणि काही प्रथिनांच्या भोवती एक कुंड आहे, निर्विवादपणे जिवंत वस्तू देखील नाही.</description>
        </item>
        <item>
        <title>एंटीबायोटिक अपोकलिप्स समजलेली. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:27:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿मानवजग सध्या सहभागाने परिपूर्ण व बहुगुणी जीव घडवण्याच्या प्रयत्नांत आहे
असं जर कोणी तु्म्हाला सांगितलं तर तुमचा प्रतिसाद काय असेल?
असा जीव जो अब्जावधी लोकांना ठार मारेल?
खरंतर या क्षणी अगदी असंच घडत आहे.
आपण बहुगुणी बॅक्टेरिया घडवण्याच्या प्रक्रियेत आहोत.
बॅक्टेरिया ग्रहावरील सर्वात पुरातन सजीवांपैकी आहेत.
या सर्वत्र आढळणाऱ्या आणि सर्वात लहान गोष्टीला आपण अजूनही जीवन असं मानतो.
ते स्वतःला टिकवून ठेवण्यात पारंगत आहेत.
बहुतेक बॅक्टेरिया आपल्यासाठी निरुपद्वी आहेत.</description>
        </item>
        <item>
        <title>एबोला व्हायरसचे स्पष्टीकरण - तुमचे शरीर सर्वात जिवंत राहण्यासाठी कसे संघर्ष करते. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:18:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿कशामुळे इबोलाला इतका धोकादायक ठरतो?
हा विषाणू
शरीराच्या गुंतागुंतीच्या संरक्षण यंत्रणेला
इतक्या पटकन आणि परिणामकारकरीत्या कसा जेरीस आणतो?
चला तर आपण इबोला काय करतो यावर एक नजर टाकू या.
सूत्र संगीत
इबोला हा एक विषाणू आहे.
प्रत्येक विषाणू अगदी सूक्ष्म असतो.
तो आरएनए किंवा डीएनएचे तुकडे
आणि काही प्रोटीने
आणि एक आवरण यांचा बनला आहे.
त्याच्याकडे स्वतःहोऊन काहीही करण्याची क्षमता नाही.
आणि फक्त पेशींना बाधित करून
त्याला जिवंत रहाणे आणि वेगाने पुनरुत्पादन करणे त्याला शक्य होते.</description>
        </item>
        <item>
        <title>सर्वसाधारणीत, विश्वाच्या सुरुवातीला -- द बिग बँग ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:26:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/wndggl73ihy/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿जे काही येथे आहे त्या सर्वांचा आरंभ.
महास्फोट.
विश्व अचानक जन्माला आलं आणि ते अनंत नाही अशी ही कल्पना आहे.
विश्व हे अनंत आणि कालातीत (त्याच्यावर काळाचा म्हणजे वयाचा परिणाम होणार नाही) आहे
असा विचार वैज्ञानिक विसाव्या शतकाच्या मध्यापर्यंत करत होते.
आइन्स्टाईनच्या सापेक्षता सिद्धांताने आपल्याला गुरुत्वाकर्षणाचे अधिक चांगले आकलन करून घ्यायला मदत देई पर्यंत
आणि एडविन हबल यांनी आकाशगंगा एकमेकींपासून दूर जात असल्याचे शोधून काढेपर्यंत
तो पूर्वीच्या अटकळींशी सुसंगत ठरत होता</description>
        </item>
        <item>
        <title>ब्रह्मांडातील शेवटचा तारा - लाल ड्वार्फसंबंधी स्पष्टीकरण. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:24:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿एके दिवशी शेवटच्या ताऱ्याचा मृत्यू होईल आणि हे विश्व कायमचे अंधारे होईल.
एक अगदी लहान प्रकारचा तारा; बहुधा रक्तबटू, आपल्यासाठी
परग्रह जीवन शोधण्याचा आपल्याला उपलब्ध आसणारा अगदी शेवटचा सर्वोत्तम पर्याय असेल.
विश्व जगण्यासाठी निरूपयोगी ठरण्यापूर्वी मानवांना उपलब्ध असणारे कदाचित ते अंतिम वसतीस्थान असेल.
तर याच्याविषयी आपल्याला काय माहिती आहे आणि तो आपले शेवटचे आशास्थान का आहे?
विश्वातील किमान 70% तारे हे रक्तबटू आहेत.
ते सर्वात लहान असलेले तारे आहेत.</description>
        </item>
        <item>
        <title>फर्मीची विसंगती - कोठे आहेत सर्व परग्रहवासी? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:22:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आपण या संपूर्ण विश्वात एकमेव जिवंत ग्रह आहोत काय?
निरीक्षण करता येणाऱ्या विश्वाचा व्यास जवळपास 90 अब्ज प्रकाशवर्षं लांबीचा आहे.
तेथे किमान शंभर अब्ज तारकामंडळे आहेत आणि या प्रत्येकात एक शतक ते एक हजार अब्ज तारे आहेत.
अलीकडेच आपल्याला समजलेलं आहे की वस्ती करण्याजोगे ग्रह देखील बऱ्याच प्रमाणात आढळतात.
आणि विश्वात बहुत करून महापद्म संख्येने वसती करण्यायोग्य ग्रह असावेत.
जीवन विकसित होण्याच्या व अस्तित्वात असण्याच्या विपुल संधी येथे आहेत असा याचा अर्थ होतो.</description>
        </item>
        <item>
        <title>फर्मीची विसंगती 2 -निराकरण आणि कल्पना- सर्व परग्रहवासी कोठे आहेत? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:32:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿निरीक्षणक्षम विश्वात पृथ्वीवर असलेल्या वाळूच्या प्रत्येक कणासाठी बहुतेक 10,000 तारे असावेत.
आपल्याला माहीत आहे की विश्वात बहुतकरून महापद्म ग्रह असावेत.
तर मग सर्व परग्रहवासी कोठे असावेत?
हीच ती फर्मी विसंगती आहे.
जर तुम्हाला या विषयी अधिक माहिती हवी असेल तर पहिला भाग पाहा.
येथे आपण फर्मीच्या विसंगतीच्या शक्य निराकरणाकडे पाहणार आहोत.
म्हणजे आपला नाश होईल की वैभवशाली भविष्य आपली वाट पाहत आहे.
अवकाश प्रवास हा कष्टप्रद आहे. जरी शक्य असले तरी दुसऱ्या ताऱ्याकडे जाण्यासाठी प्रवास करणे हे प्रचंड आव्हान आहे.</description>
        </item>
        <item>
        <title>प्लास्टिक प्रदूषण: माणसांनी जगाला प्लास्टिकमध्ये बदलत आहे. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:30:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿जेव्हा देवतांनी राजा मिदासला इच्छा व्यक्त करण्यास परवानगी दिली, तेव्हा त्याने अशी इच्छा केली की त्याने जे काही स्पर्श केले ते सोने होईल.
मिदासला आनंद झाला. झाडे, खडक, इमारती सर्व सोन्याचे झाले.
पण लवकरच त्याला भीती आढळून आली की त्याच्या अन्नाचेही सोने बनले.
जेव्हा त्याने आपल्या मुलीला त्याच्या दुःखाला सांत्वन देण्यासाठी गळ घातली तेव्हा त्याला आपली चूक खूप उशीरा समजली.
अस्तित्वात असलेला सर्वात श्रीमंत माणूस उपासमार झाला होता, दुःखी होता आणि तो एकाकी झाला.</description>
        </item>
        <item>
        <title>न्यूक्लियर ऊर्जा कसं कार्य करते? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:19:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿तुम्ही कधी अणूऊर्जेबाबतच्या युक्तिवादात पडला होता काय?
आम्ही मात्र यात पडलो होतो आणि आम्हाला ते नैराश्यात व गोंधळात टाकणारे वाटले.
चला तर मग&amp;hellip; आपण हा विषय आपल्या पकडीत घेण्याचा प्रयत्न करू या
प्रस्तावना
या सगळ्याची सुरुवात1940 साली झाली.
युद्धाचे आणि अणूबॉम्बच्या वापराचे धक्के आणि भीती यांच्या नंतर
नव्या तंत्रज्ञानातून निर्माण झालेले, जगाला पुन्हा स्वतःच्या पायांवर उभे रहायला
मदत देणारे अणूऊर्जा हे शांततेची हमी देणारे सहउत्पादित ठरले.
प्रत्येकाच्या कल्पना-भराऱ्या बेभान धावत होत्या&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>इराकमध्ये ISIS, सीरिया आणि युद्ध समजलेले. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:46:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/aqplredw-ro/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿अरे देवा! इराकची समस्या संपली असं तुम्हाला नेमकं केव्हा वाटलं&amp;hellip;
कारण काही काळ तुम्ही त्याबद्दल काहीही ऐकलेलं नाही&amp;hellip;
खूनी अंदाधुंदी आणि दहशत&amp;hellip; हे सगळं काही तेथे पुन्हा स्थिरावलं आहे&amp;hellip;
झालं तरी काय?
2003 मध्ये दहशतवादाशी संबंध आणि व्यापक विध्वंस करणाऱ्या शस्त्रास्त्रांचा साठा असल्याच्या
संशयावरून अमेरिकेने इराकवर आक्रमण केलं.
त्या वेळी देशावर सद्दाम हुसेन या क्रूर हुकूमशहाचं शासन होतं.
तो सुन्नी अल्पसंख्यांकांपैकी होता
आणि शिया बहुसंख्यांकाना दडपत होता.
इराकवर बऱ्यापैकी झटकन विजय मिळूनही</description>
        </item>
        <item>
        <title>आशावादी निहिलिज्म ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:19:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿मानवाचे अस्तित्व भयभीत करणारे आणि गोंधळात टाकणारे आहे.
हजारो वर्षांपूर्वी आपण भानावर आलो व आपण स्वतःला विचित्र जागेत आढळलो.
ती इतर जीवांनी भरलेली होती. काहींना आपण खात होतो तर काही आपल्याला खात होते.
तेथे एक द्रवरूप गोष्ट होती. ती आपण पीत होतो. काही गोष्टी वापरून आपण इतर गोष्टी बनवत होतो.
दिवसभराच्या आकाशात छोटा पिवळा गोलक होता. तो आपली कातडी ऊबदार करायचा.
रात्रीचं आकाश सुंदर प्रकाशाने भरलेलं होतं.
ही जागा नक्कीच आपल्यासाठीच बनवलेली होती.</description>
        </item>
        <item>
        <title>युद्ध संपले काय? एका विसंगतीचे स्पष्टीकरण ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:16:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿हिंसाचार
आणि युद्ध
आयसिसचे विवेकशून्य क्रौर्य सुरूच आहे.
रशियन युक्रेनवर आक्रमण करत आहेत
आणि पॅलेस्टिनियन्स व इस्रायली
यांचा आपापसात संघर्ष सुरू आहे.
या घटना तुम्हाला विषण्ण करतात काय?
खरं सागायचं
तर नाही.
कारण जर तुम्ही संख्या पाहिल्यात
तर युद्धाचं अस्तित्वच नाहीसं
होईल आणि
त्याचवेळी जागतिक लोकसंख्या
कोणत्याही काळात नव्हती इतकी जास्त आहे.
असं वाटतंय् की आपण
मानवाच्या इतिहासातील
सर्वात जास्त शांततामय कालखंडात आहोत.
हे कसं शक्य आहे?
(संगीत)</description>
        </item>
        <item>
        <title>एक अणु कितना छोटा आहे? गोंधळलेला. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:03:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿अणूचे सूक्ष्मत्व हास्यास्पद आणि अविश्वसनीय आहे.
माणसाच्या एका केसाएवढी जाडी जवळपास&amp;hellip;
500,000 कार्बनचे अणू एकावर एक रचल्याने तयार होणाऱ्या जाडीएवढी असते.
तुमची मूठ पाहा. त्यात महापद्मावधी अणू मावतात.
जर त्यातला एक अणू एखाद्या गोटीएवढा असला असता तर तुमची मूठ केवढी मोठी दिसली असती?
कदाचित्&amp;hellip;पृथ्वीच्या आकाराची. हँ&amp;hellip;.कल्पना करणे कठीण आहे.
आपण दुसऱ्या प्रकारे प्रयत्न करू.
तुमच्या छोट्या बोटाकडे पाहा.
त्याचे टोक तुम्ही आता ज्या खोलीत बसला आहात तितके मोठे असल्याची कल्पना करा.</description>
        </item>
        <item>
        <title>स्टॉक एक्सचेंज कसे कार्य करते (डमीजसाठी) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:01:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿रोखे विनिमय -बाजार कशा रीतीने काम करतो?
रोखे (विनिमय) म्हणजे दुसरे तिसरे काही नसून फक्त राक्षसी जागतिक सोतुजाल आहे.
दर दिवशी या संघटित बाजाराच्या जागेत प्रचंड रकमेची उलाढाल होते.
एकूण साठ महाद्मांहून अधिक (60,000,000,000,000) इतक्या युरोंचा येथे व्यापार होतो.
ही किंमत संपूर्ण जागतिक अर्थकारणातील सर्व माल व सेवा यांच्या किमतीपेक्षा जास्त आहे.
तथापि बाजारात विकल्या जाणाऱ्या सफरचंदांशी व दातांच्या ब्रशांशी याचा काही संबंध नाही
तर याचा संबंधप्रामुख्याने हमीरोख्यांशी आहे.</description>
        </item>
        <item>
        <title>त्रिटन MM#3 चा कसा पकडायचा? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:18:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿त्यापैकी बहुतेक लहान बटाट्याच्या आकाराचे बर्फ आणि दगडांचे तुकडे आहेत.
काही नेपच्यूनपासून इतके दूर आहेत की त्यांना नेपच्यूनभोवती एक फेरी पूर्ण करण्यासाठी 29 वर्षे लागतात.
त्यापैकी जवळजवळ सगळेच नेपच्यूनच्या गुरुत्वाकर्षणात बंदिस्त झालेले लघुग्रह आहेत.
नेपच्यूनच्या भोवतालच्या सर्व द्रव्यापैकी 99.5 % द्रव्य ट्रायटनमध्ये एकत्रित झालेले आहे.
तो ज्ञात असलेल्या सर्व ग्रहात 7वा मोठा व सूर्य मालिकेतील त्याच्याहून&amp;hellip;
लहान लघुग्रहातील सर्वांचे द्रव्य एकत्र केल्यानंतर होणाऱ्या वजनापेक्षा जास्त वजनदार लघुग्रह आहे.</description>
        </item>
        <item>
        <title>होमिओपॅथी स्पष्टीकरण - कोमल हीलिंग किंवा बेपर्वा अफरातफलक? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:29:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿होमिओपॅथी हे जरी सर्वात वादग्रस्त वैध्य्कशास्त्र अस लं,
तरी ते सर्वात लोकप्रिय पर्यायी वैध्य्कशास्त्र आहे.
काही लोकं त्याच्या विरोधात असली तरीही
बाकीच्या लोकांचा त्याच्या अपार शक्तीवर व परिणाम्कार्क्तेवर संपूर्ण विश्वास आहे.
होमिओपॅथी काम कशी करते?
आजची होमिओपॅथी कशी तयार झाली,
आणि आधुनिक वैध्यकशास्त्र त्याकडून काय शिकू शकतं?
होमिओपॅथीचं पहिलं तत्त्व म्हणजे समान गोष्टी एकमेकांना बरं करतात.
उपायात वापरले जाणारे साहित्य हे ज्या रोगांची लक्षणे बरी करायची असतात
त्याच लक्षणांची कारणे असतात.</description>
        </item>
        <item>
        <title>मानवतेच्या मर्यादा ,  आपण किती दूर पोहचू शकतो ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:50:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आपल्याला ओलांडता येणार नाही अशी सीमा आहे काय?
आपण कितीही कठोर प्रयत्न केले तरीही पोहोचू शकणार नाही अशी ठिकाणं आहेत काय ?
प्रत्यक्षात अशी ठिकाणं आहेत.
अगदी विज्ञान काल्पनिका तंत्रज्ञान विचारात घेतलं तरीही आपण आपल्या विश्वाच्या कप्प्यात बंदिस्त झालो आहोत.
हे असं का होतं? आणि आपण किती दूर जाऊ शकतो?
सामान्य आकाराच्या सर्पिल तारकामंडळाच्या; आकाशगंगेच्या शांत बाहूत आपण विसावलेले आहोत.
हा जवळपास 1000,000 प्रकाशवर्ष लांबीचा आहे.
अतिशय वजनदार अशी कृष्णविवरे केंद्रस्थानी असलेले हे तारकामंडळ अब्जावधी तारे, वायूमेघ,</description>
        </item>
        <item>
        <title>डायऑसन स्फेअर कसे बनवायचे - अल्टिमेट मेगास्ट्रक्चर ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:20:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आम्ही वापरत असलेल्या उर्जेद्वारे मानवी इतिहास सांगितले जाते. प्रथम आम्हाला आमची स्नायू वापरायची होती, मग आम्ही आग नियंत्रित करण्यास शिकलो.
कोळसा आणि तेल वापरुन आम्ही जगाला औद्योगीक बनविले आणि परमाणुयुगात प्रवेश केला तेव्हा आपण मध्यवर्ती भाग कसा बांधायचा हे शिकलो.
प्रत्येक चरणावर, आम्ही आमची उर्जा कपाती वाढवली आणि पूर्वी कधीही पाहिली नव्हती आणि एक प्रजाती म्हणून विकसित केली.
सध्या, आम्ही नूतनीकरणासाठी हळूहळू संक्रमण करत आहोत आणि आम्ही भाग्यवान असल्यास, भविष्यात संलयन ऊर्जा व्यवहार्य होईल.</description>
        </item>
        <item>
        <title>भविष्यातील किंवा अपयशी फ्यूजन पावर समजण्यात आलेली आहे. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:43:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿ऊर्जा हे आपल्या विश्वाचे मूलभूत चलन आहे.
ती आपली घरे प्रकाशित करते,
आपले अन्न पिकवते,
आपल्या संगणकांना शक्ती पुरवते.
ऊर्जा आपल्याला अनेक मार्गांनी मिळते.
जीवाश्म इंधने जाळून,
अणूंचे विभाजन करून,
प्रकाश विद्युतचालकांना सूर्यप्रकाश पुरवून.
पण प्रत्येक गोष्टीचे तोटेही असतात.
जीवाश्म इंधने कमालीची विषारी असतात.
अणूभट्टी कचराही यात आला&amp;hellip;
शिवाय ढगाळ वातावरणासाठी सूर्यप्रकाश साठवून ठेवायला पुरेसे सौरघटक अजून तरी नाहीत.
सूर्यापाशी जवळ जवळ अपरिमित ऊर्जा फुकटात उपलब्ध आहे तरीही असं घडत आहे.</description>
        </item>
        <item>
        <title>आपण कुर्त्सगसाज्ड् व्हिडिओवर कितपत विश्वास ठेवू शकता? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:13:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿कुर्त्सगेजाक्टच्या व्हिडिओंवर तुम्ही कितपत विश्वास ठेवू शकता?
या प्रश्नाचं उत्तर देण्यासाठी आम्ही त्या व्हिडिओंवर काम कसं करतो हे आधी आम्ही तुम्हांला सांगू.
मग काही जुन्या व्हिडिओंबद्दल थोडं बोलूयात.
आणि मग थोडं या वाहिनीच्या उद्दिष्टाविषयी.
कुर्त्सगेजाक्टच्या व्हिडिओचा प्रवास सुरु होतो एका मजेशीर किंवा गंभीर प्रश्नासोबत.
जसं, मांसाविषयीच्या आमच्या व्हिडिओनंतर
बऱ्याच जणांनी आम्हांला मांसाहाराच्या मानवी आरोग्यावर होणाऱ्या परिणामांविषयी विचारलं.
आम्हांला कुठं कल्पना होती! पण भलती उत्सुकता मात्र होती.
मग आम्ही सरळ त्यावर काम करायचं ठरवलं.</description>
        </item>
        <item>
        <title>फ्रॅकिंगचे स्पष्टीकरण: संधी किंवा आपत्ती ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:28:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/uti2niw2bra/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿जलचलित भंगविस्तारण - भेगविस्तारण म्हणजे काय?
औद्योगिक उत्क्रांतीपासून आपला ऊर्जेचा वापर अखंडित वाढतो आहे.
या वापरासाठी लागणारी बहुतांश ऊर्जा कोळसा व नैसर्गिक वायू ही जिवावशेष इंधने पुरवतात.
नैसर्गिक वायूचे उत्खनन करण्याच्या वादग्रस्त पद्धतीवर सध्या खूप चर्चा होत आहे.
जलचलित भेगविस्तारण किंवा भंगविस्तारण
सोप्या रीतीने सांगायचं तर पृथ्वीच्या आत खोलवर असलेला नैसर्गिक वायू मिळवण्याची प्रक्रिया म्हणजे भेग विस्तारण.
या पद्धतीत जाळीदार खडकाला पाणी, वाळू आणि रसायने यांचा उपयोग करून भेग पाडली जाते.</description>
        </item>
        <item>
        <title>जन्मापासून मृत्यूपर्यंत ब्लॅक होल्सचे स्पष्टीकरण. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:50:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿अस्तित्वात असलेल्या अनेक विलक्षण गोष्टींपैकी एक आहे कृष्णविवर.
त्यांचा सहजासहजी काही अर्थ लावणे शक्य वाटत नाही.
ती येतात कोठून?
आणि जर तुम्ही त्यात पडलात तर काय होईल?
तारे हे जास्त करून हायड्रोजन अणूंचा कल्पनातीत वजनदार साठा असतो.
प्रचंड वायूमेघाच्या स्वतःच्या गुरुत्व बलामुळे कोसळण्यातून तारे तयार होतात.
त्यांच्या गाभ्यात केंद्रीय मिलाफ होऊन कुटलेल्या हायड्रोजन अणूंचे हेलियममध्ये रूपांतर होते
व प्रचंड प्रमाणात ऊर्जा मुक्त होते.
प्रारण स्वरूपातील ही ऊर्जा,
गुरुत्व बलाच्या विरोधात जोर लावून</description>
        </item>
        <item>
        <title>बँक (पेढी) व्यवसायः स्पष्टीकरण -पैसे व कर्ज ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:54:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/fttgalarzoc/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आंतरराष्ट्रीय बँका (पतपेढ्या) ही गूढ प्रणाली आहे.
जगभरात 30,000 हजारांहून अधिक विविध बँका आहे.
या सर्वांची मिळून विश्वास बसणार नाही एवढी पुंजी आहे.
केवळ 10 अव्वल बँकांकडे अंदाजे 25 महापद्म अमेरिकी डॉलर्सची संपत्ती आहे.
आज जरी बँक व्यवसाय खूपच गुंतागुंतीचा वाटत असला तरी
मुळात ती जीवन सोपे करण्याची कल्पना होती.
11व्या शतकातील इटली हे व्यापाराचे युरोपीय केंद्र होते.
सर्व खंडांतील व्यापारी त्यांच्या मालाची खरेदी-विक्री करण्यासाठी तेथे.एकत्र होत.
पण त्यात एक समस्या होती.</description>
        </item>
        <item>
        <title>मंगळतळ तयार करणे ही एक भयानक कल्पना आहे: चला करूया! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:47:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿प्रतिकूल वाळवंट पासून, एकाकी बेटे आणि सर्वोच्च पर्वत करण्यासाठी,
कुठेही जागा आहे मनुष्यांमध्ये विस्तार करण्यासाठी असे करणे.
तर, हे अत्यंत आश्चर्यकारक आहे आम्ही आधीच तयारी करत आहोत
मंगळावर पाऊल ठेवण्यासाठी
आणि प्रथम तयार करण्यासाठी पृथ्वीच्या बाहेर स्थायी कॉलनी -
कदाचित दुसर्या ग्रह टेराफॉर्म आणि दुसर्या ब्लू होममध्ये रुपांतरित करा.
पण थांब,
आम्ही छान भावी सामग्री मिळवू शकण्यापूर्वी
आम्ही प्रथम पूर्ण करणे आवश्यक आहे उपनिवेशीकरण दुसरा टप्पा;
अर्ध-स्थायी चौकट तयार करणे</description>
        </item>
        <item>
        <title>जीएमओ चांगले किंवा वाईट आहेत? जेणेकरून आपले अन्न आणि आपले अन्नद्रव्ये तयार करणे. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:59:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿जीएमओ हा विज्ञानातील वादग्रस्त विषयांपैकी एक विषय आहे.
जेनेटिक इंजिनियरिंग ही भरपूर क्षेत्रांमध्ये वापरली जाते, पण जीएम इन्सुलिनसारखे वैद्यकीय उपयोग स्विकारलेले असतानासुद्धा
वाद सुरू होतात जेव्हा विषय येतो अन्न आणि शेतीमधील उपयोगांबद्द्ल.
असे का?
सारखीच गोष्ट वेगळी का मानली जाते ?
ह्या वादाच्या मुळाशी जाऊया आणि जीएमओ विषयीचे तथ्य, भय आणि भविष्य पाहूया.
काय नैसर्गिक आहे?
मानव हजारो वर्षांपासून वनस्पती आणि प्राण्यांमध्ये जनुकीय बदल घडवून आणत आहे.
कदाचित तुमच्या काही पिकांना चांगले उत्पादन आले असेल.</description>
        </item>
        <item>
        <title>शिखरांसारखे अणु - न्यूट्रॉन स्टारं समजले. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:43:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿न्यूट्रॉन तारे ही विश्वातील सर्वात टोकाचे विलक्षण गुणधर्म असलेल्या अनेक गोष्टींपैकी एक आहे.
ते राक्षसी अणू गाभ्यासारखे आहेत.
त्याचा व्यास किलोमीटरमध्ये आहे, त्याची घनता अविश्वसनीय आणि विध्वंसक आहे.
पण अशा प्रकारचं काही अस्तित्वात कसं असू शकेल?
कोणत्याही ताऱ्याचे जीवन परस्परांना संतुलित करणाऱ्या दोन बलांच्या कह्यात असते.
यातील एक गुरुत्व बल आहे तर दुसरा त्याच्या केंद्र मीलन अभिक्रियेतून निर्माण होणारा प्रारण दाब आहे.
ताऱ्याच्या गाभ्यात हायड्रोजनचे केंद्रमीलन होऊन हेलियमची निर्मिती होते.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 कारण न्यूक्लियर ऊर्जा खराब आहे! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:40:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आपण अण्विक ऊर्जेचा वापर थांबवण्याची तीन कारणे.
अण्विक अस्त्रांची वेगवान वाढ. जगातील सर्वात पहिल्या वहिल्या अण्विक चाचणीचा भडका उडाल्यानंतर
केवळ एका वर्षानंतर, 1944 साली
प्रत्येकी एक या प्रमाणे दोन अणूबॉम्बनी दोन मोठ्या शहरांचा नाश केला
आणि लगेचच अण्विक तंत्रज्ञानाने जगाच्या मंचावर हिंसक प्रवेश केला.
त्यानंतर अणूभट्टी तंत्रज्ञान वीज निर्मितीचे साधन म्हणून उत्क्रांत झाले.
परंतु ते नेहमीच अण्विक अस्त्र तंत्रज्ञानाशी
फार जवळून जोडले गेले आहे.
भट्टी तंत्रज्ञान उपलब्ध असल्याखेरीज</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 कारण न्यूक्लियर ऊर्जेचं अद्याप आहे! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:24:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>व्हिडिओ ट्रान्स्क्रिप्ट ﻿आपण अणूऊर्जेचा वापर का सुरू ठेवला पाहिजे याची तीन कारणे.
अणूऊर्जा जीवरक्षक आहे. नासा या संस्थेने 1913 साली केलेल्या अभ्यासानुसार अणूऊर्जेमुळे
साधारणपणे 1.8 दशलक्ष मृत्यू रोखलेले आहेत.
जरी तुम्ही चेर्नोबिल आणि फुकुशिमा येथल्या मृत्यूंचा समावेश केला तरीही
निर्माण झालेल्या ऊर्जेच्या प्रत्येक एककागणिक झालेल्या मृत्यूंत अणूऊर्जेचा क्रमांक शेवटचा आहे.
अणूकचरा हा खरोखरच विषारी असला तरीही तो कोठेतरी साठवला जातो.
याउलट जैवइंधनांची विषारी सहउत्पादिते पंपाने
आपण दर दिवशी श्वासाद्वारे घेत असलेल्या हवेत सोडली जातात.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
