<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>O Caso Do Cavalo De Tróia on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letras</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/tags/o-caso-do-cavalo-de-tr%C3%B3ia/</link>
        <description>Recent content in O Caso Do Cavalo De Tróia on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letras</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-br</language>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pt-br/tags/o-caso-do-cavalo-de-tr%C3%B3ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>O Caso do Cavalo de Tróia Parte 1 A Carta no Envelope de Papel Pardo</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/932203787/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/932203787/</guid>
        <description>&lt;p&gt;O caso Cavalo de Tróia apoiado por uma terapia online de melhor ajuda. Quando você ouve as palavras saúde mental, o que vem à mente? A saúde mental é todas as coisas em que você não pensou. É ter limites desenvolver a inteligência emocional e trabalhar a autoconsciência. É sobre ser compassivo consigo mesmo e identificar suas necessidades. Experimente a terapia online com melhor ajuda. Eles oferecem telefone, vídeo ou mensagem. Converse com seu terapeuta e é mais acessível do que a terapia presencial com 10% de desconto no primeiro mês. Visite betterhelp.com/trojan horse que é melhor. Help.com/trojan horse é minha primeira história como jornalista. Eu não tinha planejado isso. Minha última história, mas provavelmente será dada o que aconteceu nos anos em que estive trabalhando nisso. É sobre uma carta que surgiu na minha cidade e teve enormes consequências para a Grã-Bretanha. Esta carta lançou 4 investigações governamentais alteram nossa política nacional e encerrou carreiras. Prejudicou algumas das crianças mais vulneráveis do país. Uma carta que muitas pessoas que a viram concordam é ridícula. Está sem assinatura. Sem data, não parece um documento sério? Parecia cômico como que diabos é isso? Lembro-me de olhar algum tempo pensando por que diabos essa é a carta infame? Foi escrito em pergaminho com sangue? Então você está me apresentando um documento que virou nossas vidas de cabeça para baixo? Soube da carta pela primeira vez em 2014. Eu não era jornalista. Então eu era um Doctor Who que desistia da medicina morando em Birmingham, Inglaterra, fazendo meu café da manhã às 13h. Ouvindo as notícias quando ouvi sobre a descoberta de um comunicado secreto entre extremistas muçulmanos, eles estavam discutindo uma trama para se infiltrar em nossas escolas municipais e administrá-las em princípios islâmicos estritos, potencialmente com o objetivo de radicalizar os alunos. Alguém havia encaminhado a carta anonimamente ao governo local. The Burning City Council, mas estava faltando a primeira e a última página, então não se sabia exatamente quem a escreveu. Ou para quem eles estavam enviando de acordo com as páginas interceptadas. A trama tinha um codinome de Operação Cavalo de Tróia. Eu tenho que admitir quando esta história sobre muçulmanos em Birmingham começou como um muçulmano em Birmingham. Fiquei alarmado, parecia possível. Crianças em toda a Grã-Bretanha em toda a Europa estavam voando para a Síria para se juntar a esse grupo chamado ISIS, e Birmingham tem sido o lar de alguns terroristas. Meu vizinho era um terrorista. O cara que matou 5 pessoas e depois tentou entrar no Parlamento com uma faca. Ele fez seu planejamento em uma aba do restaurante persa do outro lado da rua. Portanto, não fiquei surpreso ao ver nos meses seguintes a Operação Cavalo de Tróia se transformar em uma grande história nacional. Várias escolas em Birmingham foram infiltradas por manchetes muçulmanas radicais muçulmanas de linha dura, como trama islâmica, trama jihadista, alegando uma conspiração de autores. E o governo respondeu com força total às exigências das escolas, o primeiro-ministro se envolveu convocando seu gabinete para discutir a ameaça. O governo nacional enviou vários investigadores, incluindo o ex-chefe de contraterrorismo da Scotland Yard, para investigar duas escolas diferentes. Áreas de maioria muçulmana de Birmingham. Como eu disse, é tudo muito assustador. Até alguns meses depois, quando os vários investigadores finalmente começaram a relatar suas descobertas. Que não encontrou nenhuma trama chamada Operação Cavalo de Tróia. Não há sinais de que alguém tenha se radicalizado. Nenhuma evidência de violência ou violência planejada. Eles não apresentaram nenhuma acusação de terrorismo contra ninguém que trabalha nas escolas investigadas. Mas apesar de todos eles, apesar de não encontrarem nenhuma trama, os investigadores ainda concluíram que algo terrível estava acontecendo nas escolas de Birmingham. A carta o ajudou a descobrir que os muçulmanos haviam influenciado as escolas de maneira perigosa. Funcionários do governo entraram em ação, coisas que não deveriam ter acontecido em nossas escolas foram permitidas. Nossos filhos foram expostos a coisas a que não deveriam ter sido expostos. A repercussão foi enorme. O primeiro-ministro David Cameron, como dissemos, está convocando uma reunião especial dos funcionários da Força-Tarefa de Extremismo do governo que removeram os educadores, reformaram as escolas e as renomearam. Eles são mandatados para todas as escolas do país. Comece a ensinar o que eles chamaram de valores britânicos para tornar as crianças menos suscetíveis a ideias extremistas, eles reforçaram as leis de contra-extremismo da Grã-Bretanha, tornando funcionários do setor público, como professores e médicos, parte dos operadores de vigilância do estado para agora informar seus colegas de trabalho, alunos e pacientes. Hoje, se você parar alguém nas ruas da Grã-Bretanha e perguntar o que aconteceu nas escolas de Birmingham em 2014, se eles seguiram as notícias, provavelmente dirão que um bando de muçulmanos estava tramando algo ruim. Há outra versão dessa história, embora seja menos contada e muito menos popular que a versão do caso do Cavalo de Tróia. Será que não aconteceu nada que esses educadores marrons barbudos foram criados? E a nação caiu nessa. Mas sempre me pareceu que há uma maneira simples de descobrir o que realmente aconteceu aqui. A carta. Mesmo com todas as investigações do governo, nenhuma autoridade, nenhum dos investigadores descobriu quem o escreveu. Notavelmente, não me deixe nem tentar. E isso para mim parecia um descuido bastante gritante. A razão pela qual o país estava olhando para essas escolas é a suspeita. A razão pela qual eles estão investigando foi porque as cartas desonestas apareceram retratando as pessoas que trabalhavam lá como conspiradores nefastos, alegando que eles entrariam no Islã nas escolas como um cavalo de Tróia. A carta foi o que colocou essa ideia na cabeça das autoridades. Então, eu não via como você poderia saber o que era ou não a Operação Cavalo de Tróia, a menos que você chegasse ao fundo da filha do cavalo de Tróia que a escreveu e por quê. Alguns anos depois, decidi ir para a faculdade de jornalismo investigativo, mas meu professor não estava completamente convencido de uma história que eu queria relatar para meu projeto estudantil Operação Cavalo de Tróia. Isso era jornalismo investigativo. Ele queria que eu descobrisse algo novo, não ancinho. Ao longo de alguns anos, velha história. Como médico, porém, estou familiarizado com o conceito de uma segunda opinião, então na noite anterior ao término do meu mestrado, fui procurar uma. Um médico veio me ver para uma segunda opinião. Uma noite no outono de 2017, estou em um teatro em Birmingham. Depois que meu podcast S town saiu, eu saí fazendo algumas perguntas e respostas. Mais tarde. As pessoas às vezes vão aos bastidores para conversar e então esse cara entra e se apresenta como Hamza Sayed, ele disse que estava mudando de carreira para se tornar um repórter. Ele estava começando um programa de mestrado em jornalismo investigativo no dia seguinte, na verdade, e queria alguns conselhos. Ele estava falando rápido, como se eu pudesse ir embora a qualquer momento. Para ser justo, me disseram que eu tinha cinco minutos com Brian Reed, depois dos quais eu seria esguichado para fora do prédio. Eu não sabia disso. De qualquer forma, Hamza percorreu o Trojan Horror Story para mim. Estilo de passo de elevador. Eu nunca tinha ouvido falar, mas um cara estava nos bastidores, um produtor que eu conheço da BBC que ele tinha e ele pulou enquanto Hamza estava falando. Sim, sim, cavalo de Tróia, ele disse que era uma grande coisa há um tempo atrás. Algumas coisas ruins caíram. Os educadores muçulmanos não fizeram nada de bom, mas foi esclarecido. História antiga. Mas houve algo que Hamza disse, que depois não consegui tirar da minha cabeça. Não parava de falar de uma carta que havia desencadeado toda essa cascata de consequências cujas origens ainda eram um mistério. Então, quando cheguei em Nova York, li a carta. Parecia uma caricatura de uma missiva entre dois terroristas cheios de tropos islamofóbicos sobre muçulmanos coniventes e intrigantes. Faltam páginas, partes estão escuras demais para serem lidas, como se tivessem encravado na máquina Xerox. Ele instrui o destinatário a destruí-lo após a leitura. Pareceu-me um documento esquisito para um governo levar a sério, especialmente porque, pelo que li, o governo nem havia investigado quem escreveu a carta ou por quê. Havia uma estranha falta de curiosidade sobre este instigante documento. Pensei comigo mesmo que parece que alguém deveria tentar descobrir quem escreveu aquela coisa, e então pensei, bem, espere, esses estudantes de jornalismo fazendo isso. Talvez eu tivesse que lhe dar uma mão e aqui estamos. Anos depois, no final de uma investigação vertiginosa, farsa e enfurecedora, na qual um mistério levou a outro, levou a outro. Traçando o caminho de destruição desta carta em vários continentes, desafiando muitos funcionários infelizes e algumas tentativas agressivas de encerrar nossas reportagens das produções em série e do New York Times. Eu sou Brian Reed. Estou em casa para dizer isso apresentando a vocês o projeto estudantil mais elaborado de todos os tempos. Este é o caso do cavalo de Tróia. Recebi a ligação de Brian enquanto estava na aula. Meu telefone começou a tocar de um número de Nova York. Perguntei ao meu professor se eu poderia levá-lo. Ele disse não. Eu paro, eu poderia ir ao banheiro. Ele disse sim. Eu respondi. E Brian me disse que queria saber da minha investigação, mas eu precisaria de um produtor. Eu disse sim, claro, ou casual. Eu não tinha ideia do que o produtor fazia. Logo ele começou a entrar em contato com missões para eu completar. O primeiro tinha conseguido um gravador para mim em Birmingham e disse que havia algo que eu tinha que fazer. Era para ser uma tarefa básica de pão com manteiga. Vá gravar uma reunião. Eles tinham visto um evento anunciado chamado Cavalo de Tróia. Os fatos em que alguns dos educadores acusados de realizar a trama estariam falando publicamente. Eles insistiram que o caso do cavalo de Tróia era apenas um ponto islamofóbico. A hashtag do evento era uma farsa de Trojan e eles estavam tentando limpar seus nomes. Eles nunca tiveram suas vidas de volta aos trilhos depois que a história morreu, eles perderam seus empregos e foram transformados em párias pela mídia nacional. Mas depois, Hamza me liga e diz que quando apareceu no local, o Centro Comunitário às 17h, a recepcionista lhe disse. Foi cancelado. O evento foi cancelado. Eles te deram alguma espera? Eles lhe deram alguma outra informação como o que eles gostam? Não, eles apenas disseram que foi cancelado e foi isso. Eu disse não, isso é, você sabe, eu falei com o organizador alguns dias atrás, eles disseram, sim, eu fui cancelado hoje, então me senti um idiota para ser honesto. porque eu estou lá com esse grande, você sabe, suporte do Mike que parece uma vara de pescar. Peguei minha caixa de equipamentos. Isso não pode ser um bom presságio. Pensei em estragar seu primeiro trabalho de jornalismo. Mas então mais pessoas começaram a aparecer, confusas como eu, até que um homem com um daqueles coletes de segurança vira a esquina, nos diz para segui-lo e nos leva pela rua até um salão de casamentos onde todos estão se reunindo. São muitas pessoas, talvez mais de 100, e como expliquei a Brian enquanto estou configurando o microfone, captando todos os sussurros sobre o que aconteceu. E descobriu-se que o local original recebeu telefonemas dos jornais nacionais. Especificamente, esse cara Nick Timothy. Ele é como um repórter ou um editor. Ou o que ele é? Ele é colunista. Acho que para o Telegraph. E não apenas qualquer velho colunista Nick. Timothy costumava ser o chefe de gabinete do primeiro-ministro. Ele era essencialmente o braço direito de Theresa May. Falei com o cara que dirigia o Centro Comunitário que me disse que Nick Timothy tinha realmente enviado um e-mail, não ligado. Quem não me deixou ver o e-mail, mas de acordo com outros na reunião, a implicação era que se você realizar este evento, eu vou associá-lo a extremistas no jornal e o Centro Comunitário desligou. Nick, Timothy nega contato no Centro Comunitário e diz que não sabe quem fez ou o que eles disseram, mas escreveu uma coluna triunfante sobre a reunião planejada, que eu havia perdido porque estava no YouTube o dia todo assistindo a vídeos instrutivos sobre como para usar meu gravador, no qual ele anotou uma citação quando o Daily Telegraph descobriu isso e entrou em contato com os proprietários do local. Eles cancelaram o dia com razão. Ele passou a sugerir que os organizadores do evento eram extremistas e descreveu a reunião proposta como uma citação. Uma tentativa chocante de negar o escândalo do Cavalo de Tróia e citar as pessoas por trás do Cavalo de Tróia estão tentando fazer tudo de novo. E bem debaixo dos nossos narizes. Boa noite, senhoras e senhores, bem-vindos ao Cavalo de Tróia ou à farsa. A discussão e os debates. Então aqui estavam os professores e voluntários da escola supostamente por trás da Operação Cavalo da Geórgia junto com seus defensores, acadêmicos e ativistas e um advogado educacional e um líder sindical. Embalado neste salão de casamento em vez disso. Estou muito, muito preocupado. Isso é simplesmente realizar uma reunião pública aberta como esta. Torna-se polêmico, apenas o fato de estarmos realizando esta reunião parece ser um ato de resistência neste momento. As pessoas nesta reunião pediram um inquérito para corrigir o registro sobre o caso do cavalo de Tróia. Eles acreditavam que o governo os havia criado, então o fato de um ex-chefe de gabinete do primeiro-ministro Nick Timothy ter se esforçado para atacar um evento de base em um Centro Comunitário anos após o caso do Cavalo de Tróia. Apenas reforçou a suspeita e a mente deles, honestamente, de que havia algo desonesto. As autoridades ainda queriam se esconder. E então houve. Era como uma caça às bruxas. As cabeças estavam rolando para um lado e para o outro Hamza me enviou a gravação da reunião. Eu escutei e fiquei interessado em saber que uma das pessoas que subiu ao palco e falou foi o homem mencionado repetidamente na carta do Cavalo de Tróia como o cérebro da Operação Cavalo de Tróia. As tramas alegado líder ao longo do tempo voluntário da escola nomeado para ouvir alum. Eu nunca fui um perigo para ninguém. Eu nunca ouvi ninguém. Eu nunca tive nenhum caso policial contra mim ou qualquer coisa do tipo. Eu não estava. Possuir um terreno que você sabe que estamos muito orgulhosos. O que fizemos é que não me arrependo nem peço desculpas por nada que fiz. Não havia nada de clandestino, oculto ou sinistro no que estávamos fazendo. Somos muito abertos e muito transparentes. Nós temos. Então, quando desembarquei em Birmingham para começar a reportar, foi para quem decidimos ir. 1º a ouvir Alam. Achamos que estávamos procurando a fonte dessa carta misteriosa. Pode muito bem começar com o cara que foi descoberto como um conspirador extremista. Está prestes a ser a primeira entrevista de rádio que você já fez, sim. Eu preciso ser educado antes de manusear. O que você quer dizer como assim? Bem, quero dizer, se este sou eu voando sozinho, eu ficaria tipo. Bem, tanto faz. Eu vou fazer isso. Meu estilo, você sabe. Mas isso é isso, você sabe qual é o seu estilo. Você tem um estilo agora? Eu sinto que sou muito. Quantos desses você já fez? Nenhum. Mas tenho uma ideia na cabeça de todo o meu estilo. Pode ser que eu ache que você é muito mais sensível do que eu. Coloque dessa forma, é isso que quero dizer. Como você, eu sou o mais sensível, então você não acha? Não sei. Eu não te conheço tão bem. Eu me pergunto o que estamos vestindo? Diário de laje. Olá, camisa de botão caqui, bem-vinda. Obrigada. Nós vamos estar naquela sala ali. Tiramos nossos sapatos. Ele nos escolheu para um quarto na frente de sua casa. Desculpe, você tem que se sentar em cadeiras um pouco desconfortáveis, suas casas e eu me espremo atrás de duas carteiras escolares destinadas a crianças. Seus transferidores espalhados em torno de um quadro branco com esboços de formas geométricas, um livro de trabalho de escrita criativa intitulado descritivo Sorace to here converteu esta sala de sua garagem em uma pequena sala de aula improvisada onde parece que ele ensina os alunos. Silenciosamente. Porque um resultado da carta do Cavalo de Tróia é que o governo o proibiu de se voluntariar ou trabalhar oficialmente em escolas novamente para estar aqui na nossa frente em sua cadeira de escritório. Confiante, erudito emoldurado por sua estante, repleta de textos sobre o Islã e a história britânica. Eu tiro uma cópia da carta da minha mochila. Você sabe que é uma carta completamente anônima, sem data. Afirmando que há uma conspiração para assumir e islamizar as escolas em Birmingham lideradas por Tahir Alam, que sou eu, mas falo por um ponto de vista onde realmente sei a verdade. Eu conheço a realidade. Ao ouvir nega ser um extremista, ele nega planejar uma trama. Ele diz que a realidade é que, em vez de corromper as escolas como um conspirador radical, ele, imigrante de primeira geração de uma família paquistanesa pobre, foi responsável por uma das reviravoltas escolares mais milagrosas na educação britânica. Até que ele diz que a carta chegou e o destruiu. A história desta reviravolta. Não é um segredo. É uma coisa aqui compartilhada com Jonas antes, não que tenha feito muito bem em termos de limpar seu nome. Mas essa história de fundo explica por que a escada do cavalo de Tróia era tão persuasiva, porque o cabelo nos dizia que parte do que estava naquela carta era verdade. O cabelo começa a história em uma noite de 1993 quando ele está assistindo TV e um programa chamou sua atenção. Acontece que eu estava deitada no sofá e o programa começou. Era um documentário da série da BBC Panorama 9 em cada 10 vezes eu mudaria para outra coisa, mas eu estava apenas sentado lá e comecei a assistir. A nova subclasse da Grã-Bretanha é asiática e sua comunidade muçulmana ou outrora fortemente unida está agora em crise com o abuso de drogas, crime e desagregação familiar aumentando e o título deste documentário era subclasse em purdah. No panorama desta noite, investigamos uma subclasse em purdah. Por dia significado que você conhece, cobre significado. Aproveite se você gosta de subclasse no véu, você sabe que no programa desta noite nós levantamos o véu sobre essa nova subclasse. O documentário começa com fotos de homens morenos se escondendo por aí, ruas escuras de paralelepípedos em um bairro muçulmano no que o correspondente causou no gueto muçulmano. À noite, funciona como o distrito da luz vermelha local. É um conselho mundo decadente e tráfico de drogas ilícitas. À espreita nas sombras é um novo fenômeno Manningham. O cafetão paquistanês. Ele é como um cafetão normal, mas em 1/4. Parte do documentário se passa no bairro de Hills, em Birmingham, chamado Alum Rock, no lado leste da cidade. É uma das áreas mais pobres da Inglaterra e sua maioria é paquistanesa e muçulmana. Se você não é de Birmingham e não é moreno, já deve ter ouvido falar que Alum Rock é um ótimo lugar para encontrar um terrorista. Se você não é de Birmingham e é morena, já ouviu falar que Alum Rock é um ótimo lugar para encontrar um vestido de noiva. É certo que este documentário da BBC é racista no estilo da TV dos anos 90, mas teve um grande impacto no cabelo porque em meio ao olhar marrom desajeitado, alguns fatos realmente preocupantes surgem. O apresentador relata que os muçulmanos paquistaneses são encarcerados em taxas desproporcionalmente altas. Ela diz que algumas das maiores taxas de desemprego estão sofrendo de problemas de saúde devastadores, habitação terrível, violência doméstica com uma causa subjacente de tudo. Uma falta de educação. Este é o número que eu achei mais chocante. Cerca de 20% dos estudantes brancos estavam deixando a escola sem nenhuma qualificação, o que significa que não conseguiram passar nos exames que seriam essencialmente o equivalente a um diploma do ensino médio nos EUA. E essa taxa de 20% era aproximadamente a mesma para a maioria das pessoas de cor também. Mas para os paquistaneses e bengaleses e surpreendentes 50% não possuem qualquer qualificação. Metade de 50% de nós estava basicamente falhando na pontuação. Isso atingiu com força o fato de que a extensão do fracasso educacional era tão ruim que corríamos o risco de criar uma subclasse de muçulmanos. Quem era basicamente sem instrução, propenso ao crime e ao desemprego? Então eu meio que sentei lá e isso me fez sentir culpado. Na verdade, culpa porque eu fui uma das poucas pessoas que veio da minha família. Um dos primeiros a chegar à universidade e ter um bom emprego e assim por diante. Mas também havia um sentimento de humilhação, realmente, porque eu era dessa comunidade. A família Harris o comprou para a Inglaterra nos anos 70, quando muitas pessoas da Caxemira estavam se mudando para cá, em grande parte porque o projeto britânico é uma enorme barragem que inundou áreas de terra e deslocou dezenas de milhares de pessoas. E uma solução que os britânicos apoiaram foi convidar paquistaneses deslocados para a Inglaterra para que pudessem melhorar a economia britânica trabalhando em fábricas e usinas britânicas, que foi o que o pai aqui fez. Tear chegou à Inglaterra com 9 anos de idade, que não falava inglês e não se tornaria fluente por vários anos. Eu sabia apenas uma palavra em inglês, que era FORDI, quer dizer, não sei XYZ, mas sei que é isso. Eu posso relacionar. Eu não sabia falar inglês ou vim aqui pela primeira vez. Tudo bem, eu não podia nem falar para frente. Eu era como o futebol mudo. Isso é o que eu sabia. Futebol. Isso mesmo. Então foi assim que você chegou aqui e a primeira escola quando eu cheguei aqui nós chegamos. Ele está crescendo com raiva e alienado da sociedade branca. Agora eles estão aqui. Assistido como um documentário encerrado na próxima geração. Crianças paquistanesas que nasceram na Grã-Bretanha, sendo educadas em escolas públicas, ainda lutam para ler, incapazes de lembrar palavras básicas em inglês. A câmera corta para um parque em Birmingham. Ele olhou para o cabelo como Woodend Park, que fica bem em frente de onde ele foi para a escola em Alum Rock. Eu reconheço o parque porque costumava ir brincar lá e então eu vi algumas crianças e eu disse ah, essas são as crianças do nosso vizinho. Eu reconheço as crianças. Sim, mesmo que seja à distância. Mas reconheço quem são as crianças. Filmamos um encontro com dois rapazes asiáticos em um parque em um bairro muçulmano de Birmingham. A propósito, esses rapazes asiáticos usamos asiáticos para significar sul-asiáticos. Eles estão matando aula e ficam sabendo de qual escola estavam matando. É a que ele frequentou quando criança, bem ao lado da nossa escola Park Parkview. Outra escola de maioria muçulmana com resultados acadêmicos miseráveis. É uma escola secundária, com idades entre 11 e 16 anos. Há uma escola molhada até aqui que se saiu bem o suficiente para chegar à faculdade e depois à universidade antes de conseguir um bom emprego com a intenção de comunicações. O documentário o fez perceber quão raro era seu sucesso e quão pouco ele havia feito com ele. Então, para ouvir decidiu fazer alguma coisa, ele iniciou um programa de tutoria para crianças do bairro. Mas o que ele estava realmente interessado era ser voluntário em sua antiga escola Parkview no que é conhecido como seu corpo governante na Inglaterra. Um corpo governante no exterior. Como uma escola é administrada como um conselho corporativo faz uma empresa. É como um conselho escolar nos EUA, exceto que é específico para uma escola. Eles podem ter muita influência. Então, de qualquer forma, aqui diz uma tarde, um casal de pais de Parkview. Ele não sabia que bateu em sua porta. Estamos interessados em ser governadores. Disseram que era como se tivessem lido sua mente, embora na verdade o ouvissem falando sobre querer ser governador em um casamento recente. E esses pais ficaram sabendo disso. O ressentimento e a frustração vinham apodrecendo há anos entre os pais de Alum Rock que vinham tentando e tentando fazer com que as autoridades fizessem algo sobre as escolas sombrias que esses pais aqui à porta se juntaram ao parque através do órgão governamental na tentativa de fazer uma mudança, mas eles não falavam inglês fluentemente e não tinham ido para a universidade. Para aqui era um profissional formado que ainda morava no bairro. Adoraríamos propor você, disseram a ele. E com isso aqui, encontrou-se na próxima reunião do corpo diretivo da Parkview School sendo votado não apenas como membro, mas como presidente. Então foi quando me tornei governador em 7 de janeiro de 1997. Você se lembra da data? Sim, bem, eu estava. Eu deveria permanecer lá por 18 anos. Foi ouvir. Começou Parkview foi uma das piores escolas secundárias do país. Apenas 4% dos alunos estavam passando 4%. A Agência Nacional de Inspeção Escolar havia recentemente colocado a escola em medidas especiais, a classificação mais baixa possível, um status de emergência, basicamente significando que Parkview corria o risco de ser fechada. Houve brigas no pátio da escola em um passeio pelo prédio para ouvir banheiros tão vandalizados com cabines, cadeados e banheiros faltando, assentos faltando, mas estranho de ouvir realmente treinou seu foco. Foi sobre os professores e administradores complacentes. Inicialmente, apenas começamos dizendo que obviamente as crianças deveriam estar alcançando mais alto que o desempenho não era aceitável e o fato de que a escola era a culpada pelo fracasso. Esta afirmação tão óbvia de ouvir que as crianças em Alum Rock eram tão capazes quanto as crianças em qualquer lugar foi recebida com enorme resistência. Foi muito difícil fazer com que a escola aceitasse que eles eram o problema. As pessoas não queriam aceitar isso porque eram. Eles estão culpando a comunidade por talvez 2 décadas. Eles tinham uma expectativa tão baixa de filhos. Uma coisa a ser notada desde o início foi que a equipe desta escola com quase 90% de alunos paquistaneses tinha apenas um professor muçulmano paquistanês em tempo integral. Então, aqui, comece a procurar mais funcionários e governadores muçulmanos. Ele fez apresentações, realizou workshops. Ele se tornou uma presença constante em eventos em torno de Birmingham em pé atrás de sua pequena mesa ou estande, evangelizando para que as pessoas se envolvessem em suas escolas locais. Eu amei. Eu adorava com as crianças porque sentia que podia fazer a diferença. Este é Mars Hussain, o primeiro professor muçulmano a ser contratado. Ele ensinou matemática. Eu poderia usar minha linguagem, minha formação, minha compreensão de onde eles vêm para fazer a diferença. Eu conhecia suas famílias. Mars pode apontar para um momento específico, aliás, quando decidiu dar aula, tem um programa panorama. É chamado de subclasse no segmento poderoso de Parda. A maioria de Hussein diz que desde o início encontrou sérios preconceitos entre as coisas mais brancas. Um grupo de crianças veio até mim e eles disseram, olhe, este é um professor na escola. Ele sempre nos chama de volta com facilidade. Ele está nos chamando de volta, ele está fazendo isso de uma forma brincalhona, mas achamos ofensivo. Eles não podem contar a mais ninguém, mas estão me dizendo isso, olha, ele é ele. Ele está nos xingando. Isso é uma favela em qualquer contexto, mas especialmente chocante para um professor dizer a estudantes paquistaneses. A maioria deles, acho que a melhor coisa a fazer, é que seus pais escrevam a partitura. Ele os falou sobre o procedimento para fazer isso, caso seus pais não sejam conhecidos. Ele diz que eventualmente a escola investigou o comportamento dos professores, e enquanto você está investigando, ele se demitiu e fez seu último discurso de despedida na sala dos professores e foi embora. Deveria ser nossa cultura dominante nesta escola, não as crianças. E ele termina com as palavras. O Oeste é o melhor, e todos os professores aplaudiram. Todos os professores aplaudiram. O racismo era generalizado. Raswan, como ex-governador e professor de matemática, diz em uma de suas primeiras reuniões do corpo governante, foi mostrada a ele uma lista de lugares onde os alunos receberam estágios por meio de um programa na escola, e eram todos restaurantes, supermercados, roupas lojas, e não havia cirurgia, médico, cirurgia ou escritório de advocacia ou qualquer coisa assim. E eu disse, você sabe, como é que, tipo, as crianças decidiram isso e se levantaram? Um diz que o vice-presidente lhe disse, bem, seus pais querem que eles se tornem médicos e engenheiros, e etc. Mas. A realidade é que essas crianças se tornarão motoristas de táxi, lojistas. Então temos que prepará-los agora e. Por um bom tempo eu estava lutando para processar o que ele estava dizendo. Este sou eu uma pessoa morena e muçulmana e ele está me dizendo que eles merecem ter esse tipo de trabalho. Esse é o papel dessa comunidade na sociedade, basicamente isso mesmo. Acabamos de arquivar as crianças. Nós apenas arquivamos as crianças e nem nos sentimos mal por isso, nem mesmo não nos sentimos culpados. John Broccoli era um dos professores não muçulmanos em Parkview. Ele era um professor de matemática que estava lá desde os anos 80. Ele foi franco conosco sobre o fanatismo que ele e seus colegas tinham em relação aos alunos e suas famílias. Nós nós nós. Pensávamos que éramos uma cultura superior. E. Nós olhamos para baixo, olhamos para essas pessoas que não sabiam sobre educação. Você está falando de si mesmo aqui, falando de mim, mas também estou falando de muitas das pessoas com quem trabalho. As atitudes dos professores estão documentadas a propósito. Um ex-diretor da Parkview à frente do professor é o que nós americanos chamamos de diretor. Fez uma tese de mestrado enquanto estava na escola para a qual coletou opiniões da equipe, inclusive de John, sobre o motivo pelo qual as crianças muçulmanas tinham um desempenho drasticamente inferior em comparação com seus colegas. Na tese, os professores dizem que os pais das crianças são ignorantes, afirmam erroneamente que os alunos não falam inglês. Os professores tentam por um tempo, disse um professor, mas acabam se sentindo como quem dá a mínima. Isso é uma citação. Faz John se encolher ao pensar nisso. É só quando você se afasta de uma situação como essa que você pode. Você pode perceber o quão terrível é. Eu normalmente não penso sobre esse tipo de coisa, porque eu sou muito embaraçoso. Uma vez que criamos a mudança na crença dos professores, o trabalho ficou muito mais fácil. O cabelo diz que no início dos anos 2000, Parkview estava mudando. A escola começou a dar passos básicos, mas transformadores, estabelecendo metas de desempenho individualizadas para que cada aluno as seguisse ano a ano e preparando os alunos para os exames de qualificação, o que, surpreendentemente, não acontecia antes que a escola começasse a conceder troféus para as boas notas, convidando os pais a cerimônias quando seus filhos se saíam bem. Aqui nos governadores, Hayden, nova diretora ou mulher não muçulmana de uma escola para meninas que abraçou as novas aspirações de Parkview, começaram as pontuações dos testes. Os alunos premiados ao dirigirem-se para a reputação de College Park estavam mudando, mas há outras mudanças em seus institutos como Parkview, que funcionários posteriores considerariam suspeitos. Mudanças que os investigadores apontariam como marcas registradas da operação. Cavalo de Tróia. O que está por vir? Contratar costumava ser difícil. Vários locais de trabalho pilhas de currículos. Mas hoje a contratação pode ser fácil e você só precisa ir a um lugar para realizá-la. Recrutador Zip, na verdade, 4 em cada cinco empregadores que postam no recrutador ZIP conseguem um candidato de qualidade no primeiro dia. É por isso que o zip Recruiter é o site de contratação número um nos EUA com base nas classificações G2. E hoje você pode experimentar o ziprecruiter gratuitamente em ziprecruiter.com/serial. Isso é ziprecruiter.com/serial. Sou Anna Martin, a apresentadora do podcast Modern Love. Em cada episódio, espiamos um canto íntimo da vida de alguém e aprendemos sobre o que o amor significa para eles. 35 anos com outra pessoa, eu nunca passei tanto tempo com mais ninguém, então nós dois meio que dissemos eu te amo muito rápido, desde que eles mantenham a dança, eu vou manter a dança e ela sentiu o mesmo forma uma conexão instantânea. É uma janela para como as pessoas reais navegam em todos os tipos de amor. Quero dizer romântico, família, amizade, baseado em cães, suas histórias de vida. Momentos de mudança, pequenas alegrias, grandes revelações. Meu conselho é que tudo bem se for difícil, muito da maneira que você manifesta seu amor por seus filhos é cozinhando, e eu me lembro de olhar para eles com admiração ou quase como uau, você sabe tanto que eu não poderia até sonho em saber do meu irmão, novos episódios vão ao ar todas as quartas-feiras. Ouça onde quer que você obtenha seus podcasts. Você não é rotulado de líder de uma conspiração extremista simplesmente aumentando as notas dos testes na escola secundária do seu bairro. A principal acusação contra um cordeiro herói, a afirmação abrangente da carta do Cavalo de Tróia, que o governo apoiou e que é definida para ouvir sua reputação desde então, é que ele era escolas islâmicas. Esta não é uma palavra que eu goste particularmente. O Islã é porque o Islã está em relação ao que alguns assumiram como base não-islâmica. Esta história foi islamizada pelo envolvimento de Hamza? Sim, é uma palavra que não é inerentemente negativa, mas é usada dessa maneira. De qualquer forma, é isso que a carta dizia para ouvir nas escolas islamistas e, curiosamente, também é o que ouvir. Diz que estava fazendo. Estávamos valorizando a formação cultural e de fé das crianças e permitindo que isso se expressasse. Se você gosta, nós atendemos crianças para que elas pudessem realizar suas orações diurnas, se elas quisessem. Disponibilizamos um local de oração para eles em uma sala. Acomodações religiosas como esta ou legais em escolas britânicas. By the way, se eles são explicitamente designados como uma escola religiosa ou não. Qual Parkview não era, era o equivalente a uma escola pública regular nos EUA e já que 98% das crianças são de origem islâmica. Obviamente estamos atendendo ao eleitorado que a escola atende de acordo com os requisitos regulatórios para ouvir atribuída a uma filosofia educacional que a maneira como ele e outros funcionários da Parkview falam sobre isso me lembra das excelentes escolas afrocêntricas ou negras nos EUA que os alunos farão melhor academicamente quando suas escolas incorporam e celebram. Quem eles são. E há pesquisas que nos apoiam. Então, sob a liderança de dois anos, Parkview permitiu que os alunos orassem se quisessem. Eles instalaram instalações para wudu. As abluções que você faz antes das orações, eles celebravam o Ramadã e alteravam a programação durante aquele mês para facilitar o jejum serviram para permitir a alimentação e eu senti que você sabe que esta era a nossa escola. Quero dizer, estávamos orgulhosos de dizer que esta é a nossa escola. Queríamos que nossos filhos dissessem que esta era a escola deles e que estavam orgulhosos dela. Na esteira da carta do Cavalo de Tróia, os funcionários do governo declararam que a maneira como ouviram e seus colegas estavam correndo. A pontuação do Parkview havia prejudicado os valores britânicos. Que eles estavam limitando a capacidade das crianças de prosperar na Grã-Bretanha moderna. O que é uma acusação interessante de se fazer, porque devo dizer que não conheci pessoalmente um paquistanês inglês. Mais confiante de que ele é britânico do que ouvir. Decidir se vamos ou não comemorar Koi é uma fraude e uma coisa pessoal para nós falando por mim mesmo, embora eu tenha vindo para a Inglaterra quando eu tinha oito anos e me tornei um cidadão britânico com passaporte britânico, mesmo tendo uma educação britânica, fui para a British University, trabalhou para o Serviço Nacional de Saúde da Grã-Bretanha. Eu não me chamava de britânico. Eu nunca fui preciosa com a nacionalidade, então eu realmente não me importava com o que eu era chamado, mas claro, eu também percebi a mensagem subliminar de que para ser um verdadeiro britânico você tinha que ser branco. O herói, por outro lado, não se chama apenas britânico. Mas faça isso com orgulho. Eu tenho que falar no cabelo por isso um dia. Ele e Brandon estávamos tomando chá na minha loja Chai favorita na Alum Rock Rd. Este é o ponto de encontro enquanto nos sentamos do lado de fora em uma das principais vias da Grã-Bretanha islâmica na esquina de onde ele cresceu. Com ônibus de dois andares por alguns por lojas de doces e lojas de tecidos, e um monte de chippies. Eu disse a ele que minha razão para a ampla descoberta só recentemente começou a me chamar de britânico. Então, por muito tempo eu nunca me chamei de britânico. Eu tinha uns 30 anos. Andei lendo um livro sobre o Império Britânico e fiquei sabendo como era rica a Índia, que na época incluía o Paquistão, segundo alguns economistas. Antes da ponte assumir o controle, acredito que as estatísticas são aproximadamente 24% ou algo parecido com a economia mundial. Na época, 3% da economia mundial. Sim, a nação mais rica do mundo, certo? 24% da economia mundial é aproximadamente o que os EUA controlam hoje. Eu sei que isso é uma comparação de maçãs e laranjas porque o mundo não estava organizado em uma economia globalizada naquela época, mas mostra o quão rica a Índia era em relação a outros países na época. Quando os britânicos deixaram o subcontinente indiano após cerca de 200 anos de exploração econômica, a Índia e o Paquistão estavam entre as nações mais pobres do mundo. Eu não aprendi essas coisas na escola, porque a colonização britânica de 1/4 do planeta não é obrigatória no currículo nacional, e é por isso que só descobri isso quando adulto, pois grande parte da riqueza que vi na Grã-Bretanha na verdade foi extraído do lugar de onde venho. Sim, então desse ponto em diante eu comecei a me chamar de britânico. Eu estava tipo, bem, eu sou britânico, eu possuo este país. Este é o meu dinheiro com o qual você levantou tudo ao meu redor. Sim, então quero dizer, isso é muito parecido com a posição a que cheguei, exceto por eu proclamar sobre os britânicos um pouco de um dedo no olho aqui. É sincero. Também veio a ele mais tarde na vida. Ele diz que estava em um evento organizado por uma organização muçulmana britânica, e eles começaram a dizer muito claramente que você nunca mais vai voltar para o Paquistão. Seus filhos nunca vão voltar. Não vai. Não vai acontecer. Isso é o que você estava pensando depois disso, porque nossos pais falaram assim conosco. Nossas casas estão no Paquistão. Somos paquistaneses. Nossos pais falavam assim conosco. Meu pai nunca me disse que somos britânicos porque não era isso que ele sentia. Ele viveu no Paquistão a maior parte de sua vida. Por que ele diria isso? Então, as pessoas neste evento estavam dizendo que você mora aqui agora. Fazíamos parte deste país e isso era importante. Como muçulmanos, devemos beneficiar este país. Então, desde então, tenho meio que desrespeitando a ideia de que somos outros, que somos estranhos, que não pertencemos aqui. O Islã faz parte da Grã-Bretanha. Não é alienígena. Eu não aceito isso, você pode ver? Então é por isso que você sabe por aqui. Não foi apenas incorporar o Islã na escola e na estratégia acadêmica. Era também um valor britânico. Foi muito bom para mim. Foi durante. Estou fazendo algo em casa e na minha escola é. Sim, como se eu não quisesse ter uma vida diferente na escola como se eu estivesse grávida em casa. Quero rezar fora da escola porque esses são dois alunos que se formaram em Parkview em 2014. Não estamos usando seus nomes porque esse é o cheiro do escândalo do cavalo de Tróia. Eles não querem que potenciais empregadores saibam onde estudaram. Eles realmente mantêm isso fora de seus currículos. Quando Holmes e eu os conhecemos quatro anos depois de se formarem, ambos eram advogados na universidade. Alguns dos primeiros em suas famílias a ir para o ensino superior. Eles são melhores amigos desde a escola. O tipo de amigos que não precisam de palavras para se comunicar. Você está falando sobre? Sim, não sei se devo fazer isso. Basicamente, os alunos nos contaram sobre essas assembléias que eles teriam pelas manhãs, que incluíam ensinamentos religiosos e, às vezes, orações. Então havia este. Isso é algo que, como americano, me fez pensar duas vezes quando ouvi pela primeira vez. A ideia de professores de uma escola pública liderando orações durante as assembléias não é normal para nós. Mas na Grã-Bretanha, não há separação entre Igreja e Estado. A Rainha é a cabeça de ambos. Portanto, não apenas a oração é permitida nas escolas, mas alguma forma de adoração é legalmente obrigatória em todas as escolas que são financiadas publicamente. As escolas nem sempre aderem a isso, mas os alunos devem participar do que é chamado de ato diário de adoração coletiva. Por padrão, é suposto ter um caráter amplamente cristão, mas as escolas podem se candidatar para mudá-lo para outras religiões se isso for melhor para seus alunos, que foi o que Parkview fez. Obteve aprovação para sua adoração ser islâmica. Os alunos nos disseram nas assembléias do Park Views que eles se sentavam no salão principal e um professor contava parábolas ou lições, geralmente do Islã, mas outras religiões para vocês se lembram de realmente aprender coisas nessas assembléias ou fizeram você pensar ou foram eles apenas meio que professores chatos blá blá blá blá blá. Gostei muito desses funcionários porque não aprendi isso em nenhum outro lugar, como se eles ainda se lembrassem dessa assembleia todos esses anos depois sobre caridade, falando sobre caridade, e eles dizem que quando você está fazendo caridade, coloque a mão no bolso e te tirar. Não olhe para o quanto você está dando e apenas coloque. Não conte o que você está dando e o que resta, porque quando você dá, você recebe dez vezes mais. E a Caridade não te deixa roxo. Literalmente, como às vezes quando eu gosto de ver alguém pedindo dinheiro e coisas assim. Vou colocar minha mão no meu lugar. Vou tirá-lo e não olho para ele. Sim, eu faço isso o tempo todo eu lembro que uma vez ele literalmente disse assim assim Dave viu que sua mão esquerda nem sabe o que sua mão direita deu. Yeah, yeah. Com ela tornou-se presidente do corpo diretivo de Parkview. Em 1997, quatro por cento dos alunos estavam passando em 2010. Esse número era de 71%. Um aumento de 17 vezes. Não tínhamos trocado as crianças. Nós não mudamos os pais, mas lenta mas seguramente pegamos os resultados para que eles estivessem consistentemente nos anos 70, o que significa que a escola realmente está garantindo um resultado. A Parkview agora está preparando ativamente seus alunos para a eventualidade de que seu sucesso acadêmico os tire de East Birmingham. Algo que muitos professores me disseram. Você vive em uma bolha novamente. A parte formal de seus alunos. E eu fiquei tipo, o que você quer dizer com eles como se você vivesse em uma comunidade asiática? Você vai para uma escola asiática. Sim, você está muito seguro. Você não sabe o que é respirar ramificado. Lembro que aprendemos sobre a população e como ela é dividida no Reino Unido e acho que era algo como 2% da população do Reino Unido é asiática e eu fiquei tipo. Uau, apenas 2%. Eu era como 2%. Como é que 2% como todo mundo que eu conheço é asiático, cada pessoa que eu encontrei seu orgulho, sim, como isso é possível? Era tão estranho o Reino Unido ser na verdade 2% paquistanês e 7% asiático. Mas o ponto é que esses são a grande maioria da população que esses alunos e seus colegas não estavam esbarrando no dia-a-dia em Alum Rock. A escola organizou visitas à Universidade de Cambridge. Eles os levavam em acampamentos. Eles visitaram as Casas do Parlamento em Londres. Alguns alunos fizeram uma viagem de uma semana em um veleiro com crianças de todas as partes, incluindo um bando de crianças brancas. Certamente não estávamos acostumados a nos misturar com pessoas que não queriam, paquistaneses. Então eles estavam nos expondo a vocês. OK, você está olhando para mim. Isto é o que eles estavam preparando para nós. Pois, vocês, os pais clamavam para que seus filhos fossem para Parkview. A escola tinha uma lista de espera. Recebemos, você sabe, todos os tipos de elogios nacionalmente na imprensa, tivemos funcionários entrando e saindo de nossa escola. Realmente, eles estão dizendo, o que você está fazendo? Sabe, talvez possamos aprender alguma coisa. E eles realmente nos convidaram para lá. Por que você não apoia outras escolas que eles ouvem, tornou-se bem visto nos círculos de educação e ao longo dos anos ele expandiu seu alcance além de Parkview. Ele foi certificado como inspetor pela Ofsted, a agência que monitora as escolas primárias na Grã-Bretanha. O Conselho da Cidade dos Ossos o contratou para treinar outros governadores em toda a cidade. O Departamento Nacional de Educação chegou a pedir a ele e seus colegas em Parkview que assumissem duas outras escolas problemáticas em East Birmingham, o que eles fizeram. O cabelo foi convidado T em 10 Downing St e meu primeiro-ministro, Tony Blair. De volta a Birmingham, embora algumas pessoas se ressentissem dele, ele fez inimigos de muitas escolas da região. Ele se tornou odiado entre muitas pessoas. Principalmente sã que ficou estacionado. Seu diretor interino nessa época foi o apoio total às lágrimas, mas ainda assim ele e outros ex-colegas nos disseram que desejavam que aqui fossem um pouco mais cautelosos na maneira como ele ia a outras escolas defendendo a reforma. Era auto-confiante, contundente e particularmente inspirador seria suficiente para os diretores e outros líderes escolares a maneira como suas escolas estavam falhando com os alunos muçulmanos. Para dizer a outras escolas que procurem estacionar, você pode estacionar. Você consegue. Você consegue. A mesma família, os mesmos filhos que você teve. Eles podem fazê-lo. Isso não é desculpa. Costumávamos dizer muito ao pneu por isso. Pare de nos usar para bater no pau porque está nos isolando entre outras escolas. Na verdade, ele estava apontando o dedo e dizendo diretamente aos diretores. Você não está fazendo um bom trabalho aqui para essas crianças. Jackie Hughes costumava ser responsável pela melhoria da escola para o Conselho Municipal de Birmingham e ela diz que pode nomear os diretores, pois sabe que fez inimigos com muitos deles estavam acostumados a ter a palavra final sobre os acadêmicos. E então aqui foi ouvir esse voluntário sem experiência profissional de ensino, valsar e ganhar e criticar seu trabalho. Quero dizer, na verdade, as pessoas vêm até mim e dizem que não consigo entender por que você dá empate. A hora do dia é um homem terrível. Ele me disse, blá blá blá blá e eles iriam soar fora. Colegas e amigos querem ouvir. Você pode querer considerar suavizar sua abordagem, mas o cabelo não estava tendo isso. Você tem que lutar por justiça. A justiça não será entregue a você no prato. Você sabe que tem que abrir espaço para si mesmo. Então, o fato de que algumas pessoas podem não estar bem com o fato de ele ser diferente, é irrelevante para mim. Você sabe, isso é problema deles. Em 2012, Parkview recebeu a validação final e o que provavelmente foi seu momento de maior orgulho no cabelo são quase 18 anos. Lá offset chegou para uma inspeção e considerou a escola excelente. A classificação mais alta possível entre as muitas coisas que os inspetores elogiaram um Parkview ou citar uma ampla gama de oportunidades para o desenvolvimento espiritual, incluindo orações voluntárias de sexta-feira. Em seu tempo como presidente dos governadores, eles tiraram Parkview da classificação mais baixa. A beira do fechamento até o topo. A pessoa encarregada do Inspetor Chefe do Ofsted disse, cita que todas as escolas do país deveriam ser assim. Menos de dois anos depois, em 27 de novembro de 2013, um envelope chegou à mesa do líder da Câmara Municipal de Birmingham, um homem chamado Sir Albert. Dentro havia uma folha de rosto endereçada a ele, marcada como confidencial muito importante. Sr. Bore disse. Esta carta foi encontrada quando eu estava limpando os arquivos do meu chefe e acho que você deve estar ciente de que estou chocado com o que seus oficiais estão fazendo. Você tem sete dias para investigar este assunto, após o que será enviado a um jornal nacional que tenho certeza que o tratará com seriedade. Atenciosamente, Ana. Anônimo presumivelmente. Atrás dessa nota estava a Carta do Cavalo de Tróia 4 páginas mal copiadas, sombras nas bordas, instruções para destruir depois de ler a carta foi escrita como se de um colaborador de aqui está descrevendo uma conspiração para ouvir que estava correndo para assumir e escolas islâmicas por decepção. Demorou semanas para chegar aqui para aprender sobre isso. Ele ouviu rumores de que havia uma carta misteriosa circulando por Birmingham em torno da Câmara Municipal e para os diretores da cidade, que o nomeou como o orquestrador de uma trama. Queria ouvir seus amigos correrem para sua casa para lhe dizer que ele estava cortando o cabelo na Washwood Heath Road, e depois seus amigos Barber o chamaram para os fundos da loja e lhe mostraram uma cópia. Ouvir não sabia o que fazer com isso. Finalmente, ele mesmo conseguiu o documento, sabe, obviamente eu estava pensando qual é a fonte desta carta? Quem escreveu esta carta? Por que essa carta foi escrita? Será que estava tocando na minha cabeça? A primeira página estava faltando, então não havia ninguém querido. Começou como se estivesse se estendendo por uma página ou mais e a carta terminou no meio da segunda frase com a frase eu também gostaria. Então não há sinal, o que significava ouvir. Não poderia dizer exatamente de quem deveria ser, 2 ou de. Mas quem escreveu a carta disse explicitamente para ouvir e eu deveria ser de alguém que me conhece bem em Birmingham, e ele está conversando com alguém em Bradford, outra cidade britânica que abriga muitos muçulmanos. Ele está falando para ouvir o que ele fez aqui. Podemos fazer isso lá e ele é seu amigo, ou seus associados devem ser quem quer que seja, sim, você pode continuar lendo apenas os primeiros parágrafos? OK, a Operação Cavalo de Tróia foi cuidadosamente pensada e testada em Birmingham. Para aqui e eu ficarei feliz em apoiar seus esforços em Bradford. Este é um plano de longo prazo e que temos certeza que levará a um grande sucesso em assumir o número de escolas e garantir que elas sejam administradas de acordo com os rígidos princípios islâmicos. Em Birmingham. Os benefícios A principal tática da Operação Cavalo de Tróia é atingir os diretores das escolas. Você quer assumir o controle para tornar suas vidas tão miseráveis que eles vão se demitir ou então ser demitidos nesse ponto. Você pode instalar seu próprio pessoal que implantará o extremismo islâmico na escola. O autor dá vários exemplos de escolas em Birmingham, onde aqui e seus comparsas estavam supostamente no meio de fazer isso. Causamos uma grande desordem organizada em Birmingham, diz a carta, e estamos a caminho de nos livrar dos professores Moorhead e assumir suas escolas. Embora às vezes as práticas que usamos possam não parecer a maneira correta de fazer as coisas, você deve lembrar que isso é uma jihad e, como tal, usar todos os meios possíveis para vencer a guerra é aceitável. Qual foi o seu sentimento ou sua atitude você estava rindo disso? Você estava realmente levando isso a sério e assustou o que eu não estava rindo? Na verdade, porque eu sabia da gravidade das alegações que estavam sendo feitas. Mas, no que diz respeito à alegação, os próprios eram risíveis. Então eu sabia que havia algo errado sobre o que estava acontecendo aqui para cá. Contactado o Conselho Municipal de Birmingham, onde a carta foi enviada pela primeira vez. Ele treinou para eles por anos e eu disse, olhe, eu trabalho para você, e esta carta aparentemente está circulando. Reivindicando certas coisas, e estou surpreso que você não tenha falado comigo pelo menos para obter minha opinião sobre o assunto. Pelo menos me peça para explicar ou se eu sei alguma coisa ou o que quer que seja, ou algo assim. E o cavalheiro lá na verdade da Câmara Municipal, ele disse. Sr. Alum, para ser muito honesto com você. Não pensamos nada da carta. Achamos que é uma carta falsa completamente falsa e não acreditamos que haja qualquer verdade nela e, portanto, não tomamos nenhuma ação. Não fizemos nada com isso. Você se sentiu tranqüilo com isso, ou realmente não sabia? Porque então a carta começou a ser impressa também na mídia nacional. Alguém vazou a carta para o The Sunday Times de Londres. E a partir daí tornou-se um frenesi. Uma história se transformou em duas, se transformou em dezenas no Daily Mail, no Telegraph, no espectador, na Sky TV, muitos deles dando crédito à carta dizendo que extremistas como o cabelo supostamente estavam se infiltrando nas escolas do Reino Unido há anos. Repórteres acamparam do lado de fora de Parkview. Eles perseguiram o cabelo pela rua. Tentamos levar essas alegações ao presidente dos governadores da academia. Mas para ouvir alarme apareceu em sua casa. Olá Sr Lam. Olá senhor Lam. O governo entrou na engrenagem 2. Os investigadores invadiram Parkview Ofsted, o inspetor escolar chegou para duas inspeções surpresa e então temos a investigação da Agência de Financiamento da Educação, que durou cerca de 10 dias. Eu acho que eles estavam lá por 10 dias. E assim que eles saíram, tivemos a grande firma de auditoria externa PwC Pricewaterhouse Coopers examinando os assuntos financeiros da escola. Então nós os tivemos por cinco semanas na escola também. Eu disse, o que você está procurando? Eu disse por favor, o que você está procurando? Você está aqui há três semanas. Você deve ter uma família. Havia mais. O Secretário de Estado da Educação ligou para o ex-chefe antiterrorista da Scotland Yard, um homem chamado Peter Clarke e o Conselho da Cidade de Birmingham, nomeou seu próprio investigador especial e eles examinaram Parkview junto com 20 outras escolas e bairros muçulmanos. No meio da confusão, alguns políticos e jornalistas diziam que a própria carta era provavelmente uma farsa. Havia algumas imprecisões factuais óbvias. No entanto, o governo acreditava que ainda justificava essa ação. Honestamente, não acho que nenhuma autoridade explique essa lógica com muita clareza na época, mas meu entendimento de como foi o pensamento é que, mesmo que a carta em si não fosse um comunicado real entre dois conspiradores da vida real, ainda poderia ser apontando para um problema real, mesmo que fosse ficção, o pensamento foi. A carta poderia ter sido fabricada por alguém que tinha preocupações legítimas sobre extremistas muçulmanos tramando e exercendo influência nas escolas, e talvez a carta fosse sua maneira criativa de alertar. Então, em vez de investigar quem escreveu a carta e por que, em vez disso, o governo fez pedidos públicos em geral para obter informações sobre essas escolas e as pessoas começaram a se apresentar, principalmente anonimamente com reclamações. Novamente, os investigadores não encontraram evidências de radicalização. Nenhuma evidência de extremismo violento e nenhuma trama o que surgiu em vez disso foi uma espécie de sacola de alegações adjacentes ao Islã. Muitas das mesmas coisas que as autoridades haviam comemorado até aquele momento. Mas aparentemente agora estamos vendo sob uma luz diferente. Como esses educadores não estavam apenas permitindo que os alunos orassem, eles os pressionavam a orar para que não estivessem recrutando inocentemente funcionários muçulmanos marrons. Eles estavam contratando seus amigos que pensavam da mesma forma que eles, e possivelmente discriminando candidatos não muçulmanos no processo. Governadores de escolas, inclusive para ouvir que eles não estavam mantendo os diretores em um alto padrão. Eles os estavam pressionando, assediando e exercendo mais poder do que um governador deveria exercer. Os investigadores também disseram que encontraram casos de intolerância em relação a pessoas LGBTQI e tratamento desigual de mulheres e meninas. Eles disseram que Parkview realizou assembléias e convidou palestrantes com visões antiocidentais e que aqui e as pessoas se alinham com ele supostamente se inscreveram para citar uma forma intolerante e politizadora de conservadorismo social extremo que afirma representar e, em última análise, visa controlar todos os muçulmanos. Tudo isso como a então Secretária de Estado da Educação, colocou ao apresentar as conclusões sobre a carta do Cavalo de Tróia ao Parlamento. Significa que os alunos, em vez de desfrutar de uma experiência ampliada e enriquecedora na escola, os jovens estão tendo seus horizontes estreitados e sendo negada a oportunidade de florescer em uma Grã-Bretanha moderna e multicultural. Nós os vemos enfrentar indivíduos como é por esta razão e com profundo sentimento de injustiça e tristeza que hoje estamos anunciando nossa intenção de renunciar aos nossos cargos no Parkview Educational Trust e permitir que novos membros assumam responsabilidades. Após meses de escrutínio no início de julho. 2014 até aqui parecendo cansado e estressado estava em um púlpito. Vistas de fora do parque Gates, e renunciou aqui, nos disse que ele e os outros governadores de Parkview só concordaram em fazer isso porque o Departamento de Educação prometeu que o diretor e outros líderes locais da escola seriam mantidos no local. Mas assim que a escola abriu em setembro, todas essas pessoas foram suspensas. Toda a liderança foi basicamente demitida. Impiedosamente, eles fizeram isso, destruindo suas carreiras, destruindo suas reputações. E eles fizeram isso sistematicamente. Nós trabalhamos por 10-15 anos realmente para construir esta escola. Eles o destruíram em poucos meses. O governo renomeou a escola. Não é mais Parkview. Também notificou quase todos os professores do governador que você acabou de ouvir de Tehir, incluindo que estava processando para proibi-los de estudar pelo resto de suas vidas. Nos anos desde que o desempenho dos alunos despencou na escola anteriormente conhecida como Parkview para mais de 70%, passando de 2 nos últimos anos da faixa baixa de 40 para a média de 50%. Então essa é a história que aqui nos contou naquela primeira reunião em sua sala improvisada de 2 lixo. Que esta carta, que nunca foi totalmente investigada, descrevia uma trama chamada Operação Cavalo de Tróia, que nunca foi encontrada. Inspirou tudo isso. A ruína de carreiras e um movimento educacional. As manchetes de medo contra os muçulmanos que continuam até hoje. O governo instituindo políticas que nos encorajam a espionar mais descaradamente uns aos outros. Estamos conversando com o cabelo há algumas horas a essa altura. Que horas são? Eu sei que você precisa sair em algum momento. eu não quero. Quer dizer, eu tenho que ir para a oração de sexta-feira agora. Então, uma hora eu estou lá realmente. Eu entendo muito o que falar, então se você quiser, tem muito o que saber. Não me canso de falar essas coisas, sério. Quero dizer, você provavelmente poderia dizer. Obviamente quando eu falo sobre isso, você sabe que começa a revivê-lo, não é? E eu tenho que dizer que você sabe que sim. Realmente me entristece com o que foi perdido para as crianças para a comunidade, o dano irreparável que foi feito. Por absolutamente nenhuma razão. Assim. De qualquer forma, posso pegar um chá para vocês ou algo assim? Nesse evento eu fui para onde todos fomos redirecionados para o salão do casamento. Um dos palestrantes, um colunista chamado Peter Alborn, expressou-se bem. Ele disse que a Operação Cavalo de Tróia se tornou um fato social na Grã-Bretanha. Mas mesmo que dentro de semanas no cavalo de Tróia que está chegando ao noticiário, as pessoas reconheceram que provavelmente era uma farsa. Isso nunca pareceu importar. Os muçulmanos estavam em Birmingham ou conspirando ou não? Não importa a insinuação de que eles foram perseveraram. Na medida em que o ex-chefe de gabinete do primeiro-ministro ficou indignado que algumas pessoas no Centro Comunitário ousassem dizer o contrário. Mas não precisamos nos contentar com um fato social. Porque existem fatos reais. Por que até aqui? Ninguém se importou com quem escreveu esta carta e de onde veio esta carta? Bem, essa é a minha pergunta. Isso é meu, isso é o que eu tenho discutido. Foi por isso que fui à polícia. Para ver o que eles poderiam fazer, isso é o que eu disse na minha carta ao Conselho Municipal de Birmingham que você precisa descobrir quem escreveu a carta. Isto é o que eu escrevi para o Departamento de Educação também. Você precisa chegar ao final da carta. Quem escreveu a carta? Porque eles então desvendarão por que a carta foi escrita. Você vê, então isso é o que eu tenho discutido, mas o Departamento de Educação não está interessado. A polícia não está interessada. A Câmara Municipal de Birmingham não está interessada em responder a essa pergunta. Por quê? Porque eles usaram esta carta. E sobre essa farsa, eles construíram tanta política, você acha que agora eles querem lançar uma investigação sobre a carta para provar que ela foi escrita por razões completamente diferentes? Sim, como isso os faria parecer? Um bando de macacos? Como venho dizendo, se você pudesse descobrir quem escreveu aquela carta e por quê, essa é a única coisa que poderia mudar a compreensão do cérebro da Operação Cavalo de Tróia. Mas quem escreveu uma carta, eles eles eles eles conheciam. Você sabe que eles me conheciam, eu acho, e gosto de pensar que também os conheço. Isso significa você? Tenho um forte palpite sobre quem escreveu a carta. Você sabe, eu acredito fortemente que sei quem escreveu a carta, e acredito fortemente que sei por que a carta foi escrita também. Então você acha que conhece o The Who e o motivo, sim. Esse é o próximo caso do cavalo de Tróia. O caso das quatro demissões. O caso Cavalo de Tróia é produzido por Hamza Saeed e eu, junto com Rebecca Lacks. O show é editado por Sarah Keineg. Edição adicional por IRA Glass e editora colaboradora do comprador Aisha manager. Verificação de fatos pegajosa na pesquisa de Mark Raleigh e Ben Flynn. Trilha sonora original de Thomas Miller, com música adicional de Matt McGinley e Steven Jackson. Design de som, mixagem e supervisão musical de Stephen Jackson e preencheu um michalski na empresa de áudio não visual. Julie Snyder é nossa editora executiva. Neil drumming é editor-chefe. Produtor supervisor está em dia. O assistente executivo da Chubu é Alberto DeLeon. Sam Dolnick é editor-chefe assistente do New York Times. O áudio é fornecido pela NBC. Getty Imagens. Agradecimentos especiais ao meu professor de jornalismo, meu Yoda, Richard Danbury, Kimberly Henderson. A Agência Barclay Kenneth Pomeranz, Greg Clark e John Homewood, juntamente com Teresa Auteur, escreveram um livro aprofundado que nos foi muito útil, chamado de combate ao extremismo nas escolas britânicas. A verdade sobre o caso do Cavalo de Tróia Berman. O caso Cavalo de Tróia é feito por produções em série e pelo New York Times. Contratar é um desafio, mas há um lugar onde você pode ir onde contratar um lugar simples, rápido e inteligente é ziprecruiter ziprecruiter encontra e combina os candidatos certos com o seu trabalho. Você também pode convidar suas principais opções, o que os incentiva a se inscrever mais rapidamente. Não é de admirar que 4 em cada cinco empregadores que postam no ZIP Recruiter obtenham um candidato de qualidade no primeiro dia, então experimente o ZIP Recruiter gratuitamente em ziprecruiter.com/serial, isso é ziprecruiter .com/cereal.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
