<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Μεταγραφές · Σενάρια · Στίχοι τραγουδιών</title>
        <link>https://swiest.com/el/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Μεταγραφές · Σενάρια · Στίχοι τραγουδιών</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>el</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 15:45:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/el/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 επιχειρήματα που η μαριχουάνα πρέπει να μείνει παράνομη ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:45:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/kp15q815saw/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Σε όλο τον κόσμο, η κάνναβη αποποινικοποιείται ή ακόμα γίνεται και νόμιμη.
Είναι όμως αυτό καλή ιδέα; Στις διαδικτυακές διαμάχες, οι βλαβερές πτυχές της κάνναβης συχνά υποβαθμίζονται,
για αυτό, ας δούμε τα τρία πιο ισχυρά επιχειρήματα κατά της νομιμοποίησης της κάνναβης.
Εισαγωγή - Kurzgesagt
Επιχείρημα νούμερο 1: Τις τελευταίες δεκαετίες,
η μαριχουάνα έχει σχεδιαστεί για να είναι πολύ πιο δραστική.
Σήμερα, η μαριχουάνα είναι τόσο ισχυρή, που στην πραγματικότητα είναι ένα δυνατό ναρκωτικό ικανό να προκαλέσει ψύχωση.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 λόγοι για τους οποίους η πυρηνική ενέργεια είναι εκπληκτική! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:37:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τρεις λόγοι για τους οποίους θα πρέπει να συνεχίσουμε να χρησιμοποιούμε πυρηνική ενέργεια.
1: Η πυρηνική ενέργεια σώζει ζωές.
Το 2013, μια μελέτη που διεξήχθη από τη NASA βρήκε ότι η πυρηνική ενέργεια έχει εμποδίσει
περίπου 1,8 εκατομμύρια θανάτους.
Ακόμα κι αν κάποιος συμπεριλάβει τους θανάτους από το Τσερνομπίλ και την Φουκουσίμα,
Η πυρηνική ενέργεια κατατάσσεται τελευταία σε θανάτους ανά μονάδα παραγόμενης ενέργειας.
Ενώ τα πυρηνικά απόβλητα είναι πολύ τοξικά, συνήθως αποθηκεύονται κάπου,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ένα εγωιστικό επιχείρημα για το να κάνουμε τον κόσμο ένα καλύτερο μέρος - εγωιστική αλτρουιστικότητα. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Μέχρι πρόσφατα, οι περισσότεροι άνθρωποι παγκοσμίως δούλευαν σε φάρμες&amp;hellip;
&amp;hellip;και η συνολική παραγωγή της παγκόσμιας οικονομίας&amp;hellip;
&amp;hellip;ήταν, κυρίως, το σύνολο των αγροτικών προϊόντων.
Και αυτά τα προϊόντα περιορίζονταν απ&amp;rsquo; το σταθερό μέγεθος της γης.
Η συνολική απόδοση της οικονομίας δεν άλλαζε και πολύ χρόνο με το χρόνο.
Το μέγεθος της πίτας ήταν σταθερό. Ο κόσμος ήταν ένα Παιχνίδι Μηδενικού Αθροίσματος.
Σ&amp;rsquo; έναν τέτοιο τελματώδη κόσμο, ο μόνος τρόπος να βελτιωθείς είναι αν κάποιος άλλος χειροτερεύσει.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 λόγοι για τους οποίους η πυρηνική ενέργεια είναι φρικτή! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:20:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Τρεις λόγοι που δεν πρέπει να χρησιμοποιούμε πια πυρηνική ενέργεια
ΕΠΕΚΤΑΣΗ ΠΥΡΗΝΙΚΩΝ ΟΠΛΩΝ Η πυρηνική τεχνολογία εισήχθη βίαια στο παγκόσμιο προσκήνιο
Μόλις μια χρονιά μετά την πρώτη πυρηνική δοκιμή το 1944
Δυο μεγάλες πόλεις καταστράφηκαν από δύο βόμβες,
Έπειτα, άρχισαν να αναπτύσσονται σιγά σιγά οι πυρηνικοί αντιδραστήρες
ως μέσο παραγωγής ηλεκτρισμού
ωστόσο πάντα συνδεόταν με την παραγωγή πυρηνικών όπλων
Είναι σχεδόν αδύνατο να φτιάξεις πυρηνικά όπλα
χωρίς πρόσβαση σε αντιδραστήρες</description>
        </item>
        <item>
        <title>Καλώδιο 1,000χλμ στα αστέρια - Το Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:03:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Το να φτάσεις στο διάστημα είναι δύσκολο.
Αυτή τη στιγμή, είναι σαν να ανεβαίνεις σε ένα βουνό σε ένα μονόκυκλο -
με ένα σακίδιο γεμάτο από εκρηκτικά.
Απίστευτα αργή, δεν μπορείτε να μεταφέρετε πολλά πράγματα και ίσως πεθάνετε.
Ένας πύραυλος πρέπει να φτάσει σε μια ταχύτητα περίπου 40.000 χιλιομέτρων την ώρα για να ξεφύγει από τη Γη.
Για να φτάσουν αυτήν την ταχύτητα, οι πύραυλοι είναι ως επί το πλείστον δοχεία για καύσιμα με ένα μικροσκοπικό άκρο ωφέλιμου φορτίου.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Μία Καινούρια Ιστορία για την Ανθρωπότητα - Η Εποχή των Ανθρώπων ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/el/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Βίντεο Αποσπάσματα ﻿Οἱ ἄνθρωποι ὑπάρχουν ἐδῶ καὶ ἐκατομμύρια ἔτη, ὡς μέρος τῆς φύσεως.
Ἀλλὰ μετά, κάτι ἄλλαξε. Καὶ σὲ ἕνα πολὺ μικρὸ χρονικὸ διάστημα,
γαιοποιήσαμε αὐτὸν τὸν πλανήτη καὶ τὸν σχεδιάσαμε σύμφωνα μὲ τὶς ἀνάγκες μὰς.
Ἀπὸ ὅσο γνωρίζουμε, εἴμαστε τὸ πρῶτο εἴδος ποὺ ἀφυπνίστηκε καὶ κατέλαβε ἐντελῶς ἕναν πλανήτη.
Ἡ μετάβαση ἀπὸ τὸ κυνῆγι καὶ τὴν συλλογὴ τροφῆς, στὴν γεωργία καὶ τὴν δόμηση, ἦταν τόσο τρομακτικὰ
γρήγορη, ὥστε ὁ τρόπος ποὺ σκεπτόμαστε γιὰ κάποια πράγματα δὲν εἶναι πλέον χρήσιμος.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Ελληνικά</title>
        <link>https://swiest.com/el/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/2000100001/</guid>
        <description>​
Μπορώ να βοηθήσω τους άλλους αν &amp;ldquo;λερώσω&amp;rdquo; λίγο τα χέρια μου.
Πολύ αντιδεοντολογικό.
Ο άντρας σου είναι κακοποιητικός. Παράτα τον.
Εντάξει.
ΑΠΟ ΤΟΝ ΜΠΙΛ ΛΟΡΕΝΣ ΠΑΡΑΓΩΓΟ ΤΟΥ SCRUBS ΚΑΙ ΤΟΥ TED LASSO
-Μικρέ, ανησυχώ για σένα. -[άντρας 1] Τη θρηνώ.
[λυγμοί]
Μουδιάζεις.
ΤΖΕΪΣΟΝ ΣΙΓΚΕΛ
[άντρας 2] Θα αφήσεις το πένθος σου να σε πνίξει
ή θα το αντιμετωπίσεις…
ΧΑΡΙΣΟΝ ΦΟΡΝΤ
-και θα βγεις στην άλλη πλευρά; -Στρίβουμε κέρμα;
Σήκω φύγε.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Η υπόθεση του Δούρειου Ίππου Μέρος 1 Το γράμμα στον καφέ χάρτινο φάκελο</title>
        <link>https://swiest.com/el/3182405488/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/el/3182405488/</guid>
        <description>Η υπόθεση του Δούρειου Ίππου υποστηρίζεται από καλύτερη διαδικτυακή θεραπεία βοήθειας. Όταν ακούτε τις λέξεις ψυχική υγεία τι σας έρχεται στο μυαλό; Η ψυχική υγεία είναι όλα αυτά που δεν έχετε σκεφτεί. Έχει όρια στην ανάπτυξη της συναισθηματικής νοημοσύνης και στην εργασία στην αυτογνωσία. Έχει να κάνει με το να είσαι συμπονετικός με τον εαυτό σου και να προσδιορίζεις τις ανάγκες σου. Δοκιμάστε τη διαδικτυακή θεραπεία με καλύτερη βοήθεια. Προσφέρουν τηλέφωνο, βίντεο ή μήνυμα.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
