<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcriptions vidéo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/transcriptions-vid%C3%A9o/</link>
        <description>Recent content in Transcriptions vidéo on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 21:17:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/transcriptions-vid%C3%A9o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Une vie extraterrestre sous la glace – La vie sur les planètes vagabondes ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:17:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les planètes vagabondes sont des planètes voyageant seules à travers l&amp;rsquo;univers.
Elles occupent le sombre et vaste espace entre les étoiles.
À la dérive, dans les ténèbres éternelles, aucune lumière ne réchauffe leurs surfaces,
et elles sont exposées au froid glacial de l&amp;rsquo;espace intersidéral.
Elles ne connaissent ni saisons, ni jours, ni nuits qui pourraient indiquer le passage du temps.
Et pourtant, les planètes vagabondes pourraient bien transporter la vie extraterrestre vers tous les recoins de la galaxie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construire une Base sur Mars est une idée horrible : Faisons-le ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:57:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Des déserts hostiles, aux îles solitaires et aux plus hautes montagnes,
partout où il y a de l&amp;rsquo;espace pour se développer, les humains se développent.
Ce n&amp;rsquo;est donc pas surprenant que nous nous préparons déjà
à mettre un pied sur Mars,
Et à créer la première colonie permanente en dehors de la Terre -
Peut-être même terra-former une autre planète, et la transformer en une deuxième maison bleue.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les OGMs, bons ou mauvais ? Notre alimentation &amp; Les modifications génétiques ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:59:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les OGM sont l&amp;rsquo;une des choses les plus controversées dans l&amp;rsquo;univers des sciences
La modification génétique est utilisé dans beaucoup de situations
mais même si les applications médicales comme l&amp;rsquo;insuline GM sont mondialement acceptées,
le débat s&amp;rsquo;intensifie lorsqu&amp;rsquo;il concerne la nourriture et l&amp;rsquo;agriculture.
Mais pourquoi?
Pourquoi la même chose est-elle traitée si différemment?
Essayons de voir le fond des choses en explorant : les fait, les peurs et le futur des OGM.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Des atomes aussi gros que des montagnes - Explication des étoiles à neutrons. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:33:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les étoiles à neutrons font partie des choses les plus extrêmes de notre univers
Similaires à des gigantesques noyaux d&amp;rsquo;atomes,
de plusieurs kilomètres de diamètre, incroyablement dense et violent.
Mais comment une telle chose peut-elle exister?
La vie d&amp;rsquo;une étoile est maintenue par 2 forces.
Sa propre gravité, et la pression résultant de la fusion nucléaire.
Au coeur des étoiles, l&amp;rsquo;hydrogène fusionne en hélium.
Cet hydrogène fini par s&amp;rsquo;exténuer.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antidote à l&#39;insatisfaction ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:48:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Tout le monde est familier avec cette sensation que les choses ne sont pas comme elles devraient être.
Que vous n&amp;rsquo;avez pas suffisamment réussi,
que vos relations ne sont pas assez satisfaisantes,
que vous n&amp;rsquo;avez pas les choses dont vous désirez.
Une insatisfaction chronique qui vous fait envier le monde extérieur,
tout en étant déçu de vous-même.
La pop culture, les publicités et les réseaux sociaux ne font qu&amp;rsquo;empirer les choses.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Le Système Bancaire Expliqué - Argent et Crédit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:27:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Le système bancaire international est une énigme.
Il y a plus de 30 000 banques différentes dans le monde
et elles détiennent des montants incroyables
Les 10 banques les plus importantes représentent à elles seule environ 25 mille millards de dollars américains.
Aujourd&amp;rsquo;hui, ce système peut paraître très complexe,
mais à l&amp;rsquo;origine, l&amp;rsquo;idée était de rendre la vie plus simple.
Au 11eme siècle, l&amp;rsquo;Italie était le centre du commerce Européen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les Trous Noirs Expliqués - De la Naissance à la Mort ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:47:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les trous noirs sont une des choses les plus étranges de l&amp;rsquo;univers.
Ils ont l&amp;rsquo;air de n&amp;rsquo;avoir aucun sens; d&amp;rsquo;où viennent-ils ?
Et que se passe-t-il si vous tombez dedans
Les étoiles sont une collection incroyablement massive d&amp;rsquo;atomes d&amp;rsquo;hydrogène
qui s&amp;rsquo;écroulent en d&amp;rsquo;énormes nuage de gaz à cause de leur propre gravité.
Dans leur coeur, des fusions nucléaires écrasent des atomes d&amp;rsquo;hydrogène en les transformant en hélium,
Libérant une quantité astronomique d&amp;rsquo;énergie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Êtes-vous seuls? (Dans l&#39;Univers) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:35:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Es-tu seul dans l&amp;rsquo;univers ?
Ou, êtes-vous connecté à quelque chose?
Tout d&amp;rsquo;abord, vous faites partie d&amp;rsquo;un groupe de mammifères, encore très jeune.
Mais nous pouvons faire des vidéos YouTube déjà et construire de grands collisionneurs de hadrons.
Nous avons également divisé l&amp;rsquo;atome et inventé les Pokémon.
Nous provenont d&amp;rsquo;une forme de vie ancienne, qui a commencé à vivre environ trois ans et demi il y a un milliard d&amp;rsquo;années.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 raisons pour lesquelles l&#39;énergie nucléaire est néfaste ! (2/3) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:30:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Trois raisons pour lesquelles ont devrait arrêter d&amp;rsquo;utiliser l&amp;rsquo;énergie nucléaire.
Premièrement: la prolifération des armes nucléaires.
La technologie nucléaire a fait une violente apparition sur la scène internationale:
seulement un an après le tout premier test mondial d&amp;rsquo;explosion nucléaire en 1944,
deux grandes villes ont été détruites par seulement deux bombes.
Après quoi, la technologie des réacteurs a lentement évolué
en un moyen de générer de l&amp;rsquo;électricité,
mais ça a toujours été intimement lié avec la technologie des armes nucléaires.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pourquoi la Marijuana devrait rester illégale - Analyse de 3 arguments ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:12:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Partout dans le monde, la marijuana devient dépénalisée ou même deviens légale.
Mais, est-ce une bonne idée ? Les débats sur internet minimisent souvent les côtés nocif.
Donc, regardons les trois plus grands arguments contre la légalisation de la marijuana.
Premier argument : Le cannabis est une drogue dure. Dans les dernières décénies,
La marijuana a été modifiée pour devenir plus puissante.
De nos jours, la marijuana est tellement puissante qu&amp;rsquo;elle est une drogue dure qui peut engendrer des psychoses.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 raisons pour lesquelles l&#39;énergie nucléaire est géniale ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:11:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Trois raisons pour lesquelles on devrait continuer à utiliser l&amp;rsquo;énergie nucléaire.
Premièrement: l&amp;rsquo;énergie nucléaire sauve des vies.
En 2013, une étude menée par la NASA a montré que l&amp;rsquo;énergie nucléaire a évité
la mort d&amp;rsquo;environ 1.8 million de personnes.
Même en incluant le nombre de victimes de Chernobyl et Fukushima,
l&amp;rsquo;énergie nucléaire se classe dernière en mort par unité d&amp;rsquo;énergie produite.
Bien que les déchets nucléaires soient toxiques, ils sont généralement stockés quelque part,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un Argument Égoïste en faveur d&#39;un Monde Meilleur - l&#39;Altruisme Égoïste ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:33:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Jusqu&amp;rsquo;à récemment, la grande majorité de la population mondiale travaillait dans les fermes.
et la production totale
était surtout la production agricole.
Et cette production était limitée par la taille fixe des terres.
La production totale
ne changeait pas beaucoup d&amp;rsquo;année en année.
La taille du gâteau était fixe,
Le monde était un jeu à somme nulle.
Dans un monde si stagnant, la seule façon de s&amp;rsquo;en sortir mieux</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un câble de 1,000 km jusqu’aux étoiles - Le Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:11:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Se rendre dans l&amp;rsquo;espace est difficile.
Actuellement, c&amp;rsquo;est comme grimper une montagne sur un monocycle
munis d&amp;rsquo;un sac à dos rempli d&amp;rsquo;explosifs.
Incroyablement lent, vous ne pouvez pas transporter grand chose et vous risquez de mourir.
Une fusée a besoin d&amp;rsquo;atteindre une vitesse d&amp;rsquo;environ 40.000 km/h pour s&amp;rsquo;échapper de la Terre.
Pour atteindre cette vitesse, les fusées sont pour la plupart des réservoirs de carburant
avec un tout petit peu de cargaison.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Une Nouvelle Histoire pour l&#39;Humanité – L&#39;Ère Humaine ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:57:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les humains ont existé dans la nature durant des millions d&amp;rsquo;années.
Mais ensuite, quelque chose a changé.
Et dans un laps de temps incroyablement court,
nous avons terraformé cette planète et l&amp;rsquo;avons modifiée pour répondre à nos besoins.
Pour autant que nous sachions, nous sommes les seuls êtres à nous réveiller et prendre le contrôle d&amp;rsquo;une planète entière.
La transition de chasse et cueillette à agriculture et construction fut si incroyablement rapide</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2023 — June 5 - Français</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/3003100012/</link>
        <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/3003100012/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪ ♪
♪ ♪
Poursuivez vos rêves. Et développez-les.
Tim Cook : Bonjour et bienvenue à la WWDC !
Et bienvenue à l&amp;rsquo;Apple Park
pour cette journée remplie d&amp;rsquo;annonces
sur nos dernières technologies et plateformes.
Nous adorons voir la créativité de nos équipes de développement s&amp;rsquo;envoler,
et la retrouver dans les incroyables apps qui en résultent.
C&amp;rsquo;est remarquable de se dire que cette année marque le 15e anniversaire</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 7 septembre</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/3003100011/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/3003100011/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
Bonjour.
Merci de nous avoir rejoint.
Chez Apple, nous avons la chance d’être entourés par des personnes
qui s’efforcent d’innover ensemble,
de créer des produits et des expériences qui enrichissent la vie des gens.
Des produits qui sont intuitifs et faciles à utiliser,
avec une intégration matériel et logiciel unique,
tout en étant incroyablement personnels.
Aujourd’hui, nous sommes ici pour parler de trois produits</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2022 - 6 juin</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/3003100010/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/3003100010/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
Bonjour et bienvenue à la WWDC.
Nous avons une journée chargée d’annonces
sur nos dernières technologies et plateformes.
Ces plateformes, et les produits qu’elles portent,
offrent d’incroyables expériences à nos utilisateurs,
et ouvrent des opportunités inouïes aux développeurs,
pour qu’ils utilisent leurs super-pouvoirs pour innover, créer,
et collaborer, construisant des apps qui continuent de changer le monde.
La WWDC est faite pour donner à cette communauté</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 8 mars</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/3003100009/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/3003100009/</guid>
        <description>Vidéo Transcription [♪ ♪]
[♪ ♪]
Bonjour, et bienvenue à Apple Park !
Merci de nous avoir rejoint pour notre premier évènement de 2022.
Aujourd’hui, nous avons de grandes annonces à faire.
Nous avons travaillé dur pour proposer de nouveaux produits et services
qui vous permettent d’être connectés, productifs et divertis.
Commençons par parler d’Apple TV+.
Comme beaucoup d’entre vous, j’ai passé beaucoup de mon temps
à la maison à regarder des séries et des films.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 18 octobre</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/3003100008/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/3003100008/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪ ♪
♪ ♪
Bonjour !
Bon retour à Apple Park, pour notre deuxième évènement
en un peu plus d’un mois.
Chez Apple, nous sommes focalisés sur la création de produits
et d’expériences innovantes.
Des produits qui permettent à nos utilisateurs d’exprimer leur créativité,
et de profiter de celle des autres.
Aujourd’hui, nous nous concentrons sur deux aspects importants :
la musique et le Mac.
Commençons avec la musique.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 14 septembre</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/3003100007/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/3003100007/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪
♪
Bonjour ! Et merci de nous avoir rejoint.
J’adore l’énergie de cette ouverture.
Cela représente ce qu’est la Californie pour nous.
La Californie, ça a toujours été l&amp;rsquo;endroit des ambitieux et des rêveurs.
Un endroit où les gens ont l’envie de rendre les choses meilleures
De faire des choses qui peuvent changer le monde.
C’est une grosse partie de qui nous sommes à Apple,
et c’est ce qui nous inspire dans tout ce que nous créons et faisons.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2021 — June 7 - Français</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/3003100006/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 14:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/3003100006/</guid>
        <description>Vidéo Transcription La WWDC pour moi, c&amp;rsquo;est le Super Bowl.
On sent l&amp;rsquo;énergie.
C&amp;rsquo;est un aperçu en détail
de ce que c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;être un dévoloppeur.
Vraiment ?
Waouh.
On ouvre sur le noir.
Les rideaux s&amp;rsquo;ouvrent lentement.
On a une DeLorean sur la scène.
Tim Cook descend de la DeLorean,
en montrant le convecteur temporel du téléphone.
Je ne commencerais probablement pas par là.
Je pense que c&amp;rsquo;est un peu geek.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 20 avril</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/3003100005/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 13:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/3003100005/</guid>
        <description>Vidéo Transcription [♪ ♪]
[♪ ♪]
Bonjour et bienvenue à Apple Park
pour notre premier événement de 2021.
Après les défis de l&amp;rsquo;année passée,
nous croyons que des jours meilleurs sont à venir.
À mesure que nous avançons, nous pensons qu&amp;rsquo;il est important
qu&amp;rsquo;Apple continue de faire la différence
dans la vie des gens
à travers nos produits et nos valeurs.
Nous sommes heureux de vous avoir avec nous aujourd&amp;rsquo;hui</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - J&#39;ai Survécu 50 Heures En Antarctique</title>
        <link>https://swiest.com/fr/post/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/post/3000100001/</guid>
        <description>Vidéo Transcription - On vient d&amp;rsquo;atterrir en Antarctique,
et nous allons survivre les 50 prochaines heures ici.
Nous sommes littéralement au bout du monde,
à l&amp;rsquo;endroit le plus froid de la Terre.
- J&amp;rsquo;ai hâte de mourir de froid.
- Et voilà l&amp;rsquo;avion qui s&amp;rsquo;en va.
Bien, d&amp;rsquo;accord, à plus tard.
Et maintenant que cet avion est parti, les gars,
il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;issue de secours
pour les 50 prochaines heures.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
