<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Hrvatski on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Tekstovi pjesama</title>
        <link>https://swiest.com/hr/tags/hrvatski/</link>
        <description>Recent content in Hrvatski on SWIEST - Transkripti · Scenariji · Tekstovi pjesama</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hr</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 18:09:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hr/tags/hrvatski/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Vanzemaljci ispod leda – Život na planetima skitnicama ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:09:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Lutajući planeti su planeti koji sami putuju svemirom.
Nalaze se u širokom i mračnom prostoru između zvijezda.
Putujući usamljeni kroz vječnu tamu, ne postoji svjetlo koje bi grijalo njihovu površinu,
te su izloženi ledenoj hladnoći svemira.
Na njima ne postoje godišnja doba, dani, noći, te ništa što bi moglo ukazati na prolaznost vremena.
No ipak, planeti skitnice možda nose vanzemaljski život
u sve kutove galaksije.
Kako bi to funkcioniralo?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jesi li sam? (U svemiru) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:10:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Jeste li sami u svemiru?
Ili ste povezani s nečim?
Kao prvo, vi ste dio skupine sisavaca koji je još uvijek jako mlad.
ali već možemo raditi YouTube videe
i graditi Velike Hadronske Sudarivače
Rascjepali smo atome i izmislili Pokemone
Potječemo iz drevnog oblika života
koji je počeo živjeti prije 3.5 milijarde godina.
Mislimo da kontroliramo ovaj planet, ali to nije istina.
Jedan mali asteroid ili virus je sve što je potrebno</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomski jezgri veliki kao planine - objašnjene neutronskih zvijezda. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:18:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Neutronske zvijezde su jedne od najekstremnijih stvari u svemiru.
One su kao atomska jezgra.
Kilometarskog promjera, nevjerovatno je gusta i nasilna.
Ali kako nešto poput ovoga uopće može postojati?
Život zvijezde određen je s dvije sile koje su u balansu.
Njezinom vlatitom gravitacijom i radijacijskim pritiskom njezinih fuzijskih reakcija.
U korama zvijezda vodikov peroksid fuzioniran u heliju.
S vremenom vodikov peroksid u kori je istrošen.
Ako je zvijezda dosta masivna, helij je fuzioniran u ugljik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Crne rupe objašnjene - od rođenja do smrti. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:06:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Crne rupe su jedne od najčudnijih stvari koje postoje.
Njihovo postojanje nema nikakvog smisla; otkuda dolaze crne rupe?
I što se dogodi ako upadnete u jednu?
Zvjezde su nevjerojatno masivne nakupine vodikovih atoma
koje se urušavaju iz ogromnih oblaka plinova pod svojom gravitacijom.
U njhovoj jezgri, nuklearna fuzija drobi vodikove atome u helij,
otpuštajući kolosalne količine energije.
Ova energija, u obliku zračenja se gura protiv gravitacije,
održavajući delikatan balans između dvije sile.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Objašnjenje bankarstva - Novac i kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:44:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Međunarodni bankarski sustav je zagonetka.
Postoji više od 30.000 različitih banaka širom svijeta
i one drže nevjerojatne količine imovine.
Top 10 banaka sami čine oko 25 trilijun američkim dolarima.
Danas, bankarstvo može se činiti vrlo složene,
ali izvorno, ideja je bila da se život pojednostavni.
stoljeća Italija je bila središte Europskoga trgovanja. Trgovci iz svih krajeva kontinenta dolazili su da razmjenjuju svoju robu.
No, tu je jedan problem,</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMO su dobre ili loše? Genetsko inženjerstvo i naša hrana. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:57:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿GMO su jedno od najkontroverznijih područja znanosti.
Genetičko inženjerstvo koristi se u brojnim poljima, iako je primjerice upotreba GM inzulin u medicini općeprihvaćena,
žustre rasprave započinju kad je riječ o hrani i poljoprivredi.
Zašto je to tako?
Zašto se ista stvar tretira tako različito?
Pokušajmo to doznati i istražimo činjenice, strahove i budućnost GMO-a.
Ljudi su genetički modificirali biljke i životinje tisućama godina.
Možda su neki vaši usjevi imali veliki urod.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenta zašto bi marihuana trebala ostati ilegalna ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:26:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Diljem svijeta, marihuana se dekriminalizira i čak postaje legalna.
No je li to dobra ideja? U internetskim debatama, štetne strane su često zanemarene.
Pogledajmo tri snažna razloga protiv legalizacije marihuane.
[UVODNA GLAZBA]
Prvi argument:
U zadnjih nekoliko desetljeća,
marihuana je modificirana kako bi postala što snažnija.
Danas je marihuana toliko potentna da je zapravo postala snažna droga koja bi mogla prouzročiti psihozu.
Glavni aktivni sastojak marihuane je THC i postoje snažni dokazi da je THC povezan s psihozom,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistički altruizam - sebični argument za stvaranje boljeg svijeta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:25:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Sve donedavno, velik dio svjetske populacije radio je na oranicama
i cjelokupni proizvod svjetskoga gospodarstva
bio je uglavnom jednak cjelokupnom poljoprivrednom proizvodu.
Taj proizvod je bio ograničen nepromjenjivom veličinom obradive zemlje.
Cjelokupni proizvod gospodarstva nije se primjetno mijenjao iz godine u godinu.
Veličina kolača bila je nepromjenjiva; svijet je bio igra nultoga zbroja.
U takvom zaostalome svijetu, jedini način poboljšanja vlastitoga stanja bio je pogoršanje nečijega tuđega.
Ako uzmete veći dio kolača, netko drugi će dobiti manji dio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Razloga zašto je nuklearna energija sjajna! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:09:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tri razloga zašto bismo trebali nastaviti koristiti nuklearnu energiju
Prvi: nuklearna energija spašava živote
2013., u istraživanju koje je provela NASA pronađeno je da je nuklearna energija spriječila
oko 1.8 milijuna smrti
Čak i ako se uključe žrtve iz Černobila i Fukušime
nuklearna energija se nalazi na posljednjem mjestu smrti po proizvedenoj energetskoj jedinici
iako je nuklearni otpad jako otrovan, obično je negdje pohranjen
dok su otrovni nusprodukti fosilnih goriva odbacivani u zrak</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 razloga zašto je nuklearna energija užasna! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:25:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Tri razloga zašto bismo trebali prestati koristiti nuklearnu energiju.
Prva: Naglo širenje nuklearnog oružja
Nuklearna energija je napravila silovit ulazak na svjetsku scenu
samo jednu godinu nakon prve svjetske testne nuklearne eksplozije 1944.
dva velika grada su uništena sa samo dvije bombe!
Nakon toga, tehnologija reaktora se sporo razvijala
kao sredstvo proizvodnje električne energije
ali je uvijek bila usko poveza sa tehnologijom nuklearnog oružja.
Skoro je nemoguće razviti nuklearno oružje</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nova povijest za čovječanstvo - Era čovjeka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hr/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:55:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hr/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripcija ﻿Ljudi su postojali milijunima godina, kao dio prirode.
Ali onda, nešto se promijenilo. I u nevjerojatno kratkom vremenu
oblikovali smo ovaj planet i dizajnirali ga kako bi odgovarao našim potrebama.
Koliko nam je poznato, mi smo prva bića koja su se probudila i i potpuno preuzeli planet.
Prijelaz iz lova i sakupljanja, na uzgoj i građenje, bio je tako zapanjujuće brz da mnogi od naših načina razmišljanja o svijetu više nisu korisni.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
