<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Miracle Fajr Podcast on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title>
        <link>https://swiest.com/fr/tags/miracle-fajr-podcast/</link>
        <description>Recent content in Miracle Fajr Podcast on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr</language>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2023 04:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/miracle-fajr-podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>#102 : « Depuis que je suis maman, j’ai l’impression d’être loin d’Allah… » avec Kawtar @mamanleadeuse | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040001/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040001/</guid>
        <description>Podcast Description Ahlala ! Tu n&#39;imagines pas le déclic que j&#39;ai eu en enregistrant cet épisode de podcast avec ma douce Kawtar... Parfois on lit des hadiths depuis des années, on pense avoir compris le sens, et puis... tout à coup Allah t&#39;envoie une personne qui te dit une phrase qui te retourne le cerveau et te fait voir les choses d&#39;une manière nouvelle. Tout à coup tout est plus clair, tout est lumineux, tout es une évidence.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#101 : Accueille le Coran comme une lettre d’Allah pour TOI, avec @hafith coran académie | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040002/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 04:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040002/</guid>
        <description>Podcast Description Quelle relation entretiens tu avec le coran ? Est ce que tu rêves de l&#39;apprendre un jour en entier ? est ce que tu rêves de nouer une relation quotidienne avec le coran ? De le vivre, de t&#39;émerveiller ? Est ce que parfois tu te sens bloqué, ou tu as l&#39;impression que c&#39;est trop compliqué ? Si tu te sens concerné par ces questions, alors écoute attentivement cette conversation à coeur ouvert avec Oum Younous de Hafith Coran Académie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#100 : Mon frère Ounais se confie à nous. | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040003/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:34:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040003/</guid>
        <description>Podcast Description Une première sur le podcast : pour célébrer les 100 épisodes (non mais j&#39;ai du mal à réaliser !) j&#39;ai proposé à mon petit frère Ounais d&#39;intervenir sur mon podcast pour une discussion à coeur ouvert sur notre Ouni d&#39;amour qu&#39;Allah lui fasse miséricorde. Cet épisode est unique. J&#39;avoue, j&#39;ai souvent oublié le micro qu&#39;il y avait entre moi et lui, pour juste discuter, pârtager des souvenirs de notre Oumi, et passer un moment très doux.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#99 : Rencontre avec @safaaettoi : entrepreneure, créatrice de contenu, digital nomade &amp; voilée ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040004/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:45:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040004/</guid>
        <description>Podcast Description Une discussion à coeur ouvert avec Safaa une jeune femme entrepreneure, pleine d&#39;ambition qui souhaite aider chaque femme à accomplir ses rêves, oser l&#39;aventure entreprenariale, et cheminer vers Allah. J&#39;espère que cette épisode sera un petit coup de boost pour toi ! Bonne écoute ! Voici le compte Instagram de safaa : https://instagram.com/safaaetoi?igshid=MzRlODBiNWFlZA== Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#98 : Le secret derrière le succès de Zaynab  @corandemoncoeur (Parcours inspirant) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040005/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 03:46:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040005/</guid>
        <description>Podcast Description Cette femme, notre précieuse Zaynab, je l&#39;ai découverte il y a des années, alors qu&#39;elle venait tout juste de se lancer. Elle m&#39;a toujours inspiré et touché par sa douceur, sa foi, sa rahma, sa force, et son parcours. Et justement, elle a un parcours incroyable : maman, médecin, créatrice de contenu (son podcast &#34;coran de ton coeur&#34; est toujours parmi les podcast les plus écoutés en francophonie, selon Apple podcast).</description>
        </item>
        <item>
        <title>#97 :  7 conseils pour un esprit serein au quotidien ! (Spéciale rentrée 7/7) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040006/</link>
        <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 09:10:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040006/</guid>
        <description>Podcast Description Et nous voici à la fin de notre série spéciale rentée ^^
J&#39;espère que les épisodes de podcast t&#39;ont plu et t&#39;ont été utiles ! Merci d&#39;avoir été au RDV chaque jour ♥️
j&#39;espère que cet épisode de podcast te plaira tout autant : mets-toi à l&#39;aise, prépare ta boisson chaude ☕️ et bonne écoute !! P.S. Si tu as apprécié cet épisode, n&#39;hésite pas à le partager ♥</description>
        </item>
        <item>
        <title>#96 : Témoignage d’une maman qui galère, Khali basmatek &amp; histoires inspirantes (Spécial rentrée 6/7) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040007/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 13:24:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040007/</guid>
        <description>Podcast Description Je me suis régalé à enregistré cet épisode de podcast ! J&#39;espère qu&#39;il te plaira aussi ^^
Mets toi à l&#39;aise, prépare toi un café, un chocolat chaud, ou une tasse de thé, et... bonne écoute ! Désolé, l&#39;offre du bundle est désormais expirée.
P.S. Si tu as apprécié cet épisode, n&#39;hésite pas à le partager ♥
Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#95 : Je prends soin de mon corps, ma santé, mon énergie au quotidien ! (Spécial rentrée 5/7) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040008/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 13:16:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040008/</guid>
        <description>Podcast Description Dans cet épisode de podcast, je te confie mes hauts et mes bas côté santé, ainsi que mes récentes découvertes pour être en meilleure forme bi idnileh.
Si tu as de de grands objectifs à réaliser, il va falloir une bonne dose d&#39;énergie pour avancer sans t&#39;épuiser, on est d&#39;accord ? Je t&#39;invite à écouter mes petits conseils, puis à faire tes propres recherches ♥️
Prépare ta tasse de thé, et bonne écoute !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#94 : Je m’autorise à prendre soin de moi et de ma santé mentale ! (Spéciale rentrée 4/7) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040009/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:42:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040009/</guid>
        <description>Podcast Description Si tu ne prends pas soin de toi et de ton bien-être, personne ne le fera à ta place (ni tes enfants, ni ton mari, ni personne). prendre soin de toi, t&#39;écouter, te faire du bien, écouter ton corps, prendre des temps de relaxation et de détente... ne devrait pas être une option ! Prépare toi une délicieuse boisson chaude, mets toi à l&#39;aise, et laisse moi t&#39;expliquer pourquoi tu devrais ajouter un bloc &#34;</description>
        </item>
        <item>
        <title>#93: Comment mettre Allah au centre de ta vie, dès septembre  (Spécial rentée 3/7) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040010/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 13:38:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040010/</guid>
        <description>Podcast Description Hier, il y a eu un séisme au Maroc. Qu&#39;Allah fasse miséricorde à ceux qui ont perdu la vie... qu&#39;Allah donne la patience à leur proche. Qu&#39;Allah leur vienne en aide. Dans ce podcast je reviens sur cet événement, mais surtout, je fais passer un message très important : n&#39;attendons pas de vivre une douloureuse épreuve comme un séisme, une maladie, un accident, etc. pour remettre sa vie en question, et enfin placer Allah au centre de sa vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#92 : Comment mieux gérer ton temps pour atteindre tes objectifs ? (Spécial rentrée 2/7) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040011/</link>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 14:27:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040011/</guid>
        <description>Podcast Description Ah la gestion du temps... Si tu cherches à mieux gérer ton temps, l&#39;optimiser, pour reprendre ton quotidien en main et atteindre tes objectifs, ce podcast est pour toi ! Je te parle de mon expérience, mes astuces, mais le secret de l&#39;optimisation du temps... Celui qu&#39;on ne retrouve dans AUCUN livre de productivité, et qui est pourtant vital et a un grand impact sur ta gestion de temps.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#91 : Définis tes rêves, tes objectifs &amp; intentions pour une rentrée sereine et transformante inchaAllah ! (Spécial rentrée 1/7) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040012/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 11:02:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040012/</guid>
        <description>Podcast Description Hey, salam alaykoum ♥️ ! Me voici de retour avec une série de 7 podcast (1 par jour) pour te partager mes meilleurs conseils, astuces, pour vivre une rentrée sereine et entamer un vrai changement inchaAllah !
J&#39;espère que ça te sera utile, prépare ton stylo, ton carnet, ta tasse de thé, pour un moment de détente, et d&#39;introspection ^^. (Tu sais combien je suis une amoureuse de l&#39;écriture, je vais te faire goûter à ça et rendre accroc toi aussi 😂)</description>
        </item>
        <item>
        <title>#90 : « Depuis le jour de l’enterrement de mon fils, je n’ai plus enlevé mon voile » avec Cam make up | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040013/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 01:25:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040013/</guid>
        <description>Podcast Description Que dire de cet épisode... Je le résume en 3 mots : émotion, tawakul, résilience. Une conversation à coeur ouvert qui m&#39;a touché. Cam nous raconte comment une des épreuves les plus difficiles de sa vie, l&#39;a mené à prendre un chemin qu&#39;elle n&#39;imaginait pas... &#34;Et quiconque place sa confiance en Allah, Il lui suffit.&#34; Sourate At-Talâq, v.3.
Je n&#39;en dis pas plus, je t&#39;invite à prendre une délicieuse boisson chaude, et bonne écoute !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#89 : Ma storytime voile | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040014/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 01:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040014/</guid>
        <description>Podcast Description Et si je te confiais un secret ? Je n&#39;ai aucun souvenir de moi, à l&#39;extérieur, sans hijeb sur la tête. Et quand je dis aucun souvenir, c&#39;est vraiment AUCUN . Je sais, ça peut surprendre, je te laisse écouter cet épisode confidence pour comprendre pourquoi. Je compte sur ta douceur, ta bienveillance, ta compréhension ♥️
Prépare ton thé et pose toi pour un moment de confidence ou je me livre à coeur ouvert.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#88 : « Être mère ne me suffit pas » avec @Nabila Oumi360 | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040015/</link>
        <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 15:01:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040015/</guid>
        <description>Podcast Description Je t&#39;invite à nous rejoindre dans cet épisode pour une discussion à coeur ouvert sur la parcours de Nabila. On aborde des sujets de femmes : le mariage, la maternité, le modèle inspirant de ses parents, le besoin d&#39;entreprendre, ses conseils d&#39;organisation pour gérer ses différentes casquettes, sa routine fajr... Le tout en toute bienveillance et rahma ^^
On m&#39;a dit une fois que ce podcast était une &#34;</description>
        </item>
        <item>
        <title>#87 : Comment mettre en place ta routine fajr en été ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040016/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 13:37:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040016/</guid>
        <description>Podcast Description L&#39;été c&#39;est sympa, mais comment on fait pour avoir une routine fajr, quand le icha est super tard, le fajr super tôt ? Comment gérer son sommeil ? Comment ne pas être trop fatigué ? Comment faire avec le travail, les enfants, les bébés ? Est ce qu&#39;on peut regrouper le maghreb et le icha ? Est ce qu&#39;on doit se rendormir après le fajr ? Si non, comment faire pour tenir la journée ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#86 : Survie, tête à tête, sociale : Les énergies du couple dévoilées pour préserver ton mariage avec MyFirdaws | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040017/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 02:15:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040017/</guid>
        <description>Podcast Description Dans cet épisode de podcast, j&#39;ai le plaisir de recevoir Firdaws, une thérapeute de couple expérimentée depuis plus de 10 ans. Plongeons ensemble dans une discussion passionnante où elle nous partage les clés pour une communication harmonieuse au sein du couple. Firdaws nous dévoile les 3 types d&#39;énergies qui animent chaque personne dans une relation et t&#39;explique comment développer ton autre énergie pour mieux comprendre ton conjoint. Tu découvriras des exemples concrets et des conseils pratiques pour cultiver une connexion profonde avec ton mari, bi idnileh.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#85 : La promesse du paradis : ta rencontre avec Allah… | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040018/</link>
        <pubDate>Thu, 18 May 2023 02:03:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040018/</guid>
        <description>Podcast Description Prête pour une expérience inoubliable... ? Je t&#39;invite à découvrir les merveilles du paradis... Imagine-toi devant Ses portes, accueilli(e) par les anges qui te disent chaleureusement &#34;Salam alaykoum&#34;, te félicitant d&#39;être parmi les heureux élus, te félicitant des bonnes actions accomplies sur terre ! À travers cet épisode de podcast, mon but est de te motiver à agir dès aujourd&#39;hui pour construire ta Akhira, ta demeure du paradis. (Qu&#39;Allah nous accorde le firdaws !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#84 : Ramadan nous a quitté… mais Allah est le vivant qui ne meurt JAMAIS ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040019/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 13:16:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040019/</guid>
        <description>Podcast Description Il est temps de faire le bilan de ce mois de Ramadan, alors prends toi une délicieuse tasse de thé, un ou deux gâteaux qui te restent de l&#39;Aid, installe toi confortablement, et bonne écouuuute ! PS : vraiment fait pas l&#39;impasse sur cet épisode, à la fin je t&#39;explique un concept hyper important : LE SECRET de la discipline et de la constance ce n&#39;est PAS la motivation mais.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#83 : Paradis 1 : Qu’est ce qui se passe dès que tu y entres ? (InchaAllah !) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040020/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:32:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040020/</guid>
        <description>Podcast Description Ah le paradis... Qu&#39;Allah nous permette d&#39;en faire partie ! Qu&#39;Allah nous accorde le firdaws ! C&#39;est un vrai bonheur de partager avec toi ces quelques hadiths sur ce qui se passe, une fois que tu as le privilége d&#39;entrer au paradis. Mets toi à l&#39;aise et bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#82 : Papotage : tu es à ta place, prise de conscience, et STOP aux excuses. | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040021/</link>
        <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040021/</guid>
        <description>Podcast Description Dans cet épisode, je fais une petite pause et je papote avec toi ^^. Je te partage ce que j&#39;ai sur le coeur, ma dernière prise de conscience, et surtout je te fais passer un message essentiel : tu es à ta place, et tu as tout ce dont tu as besoin pour avancer vers Allah ! Bonne écouuuute Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#81 : Le jour ou tu traverseras le pont Sirat partie 2 | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040022/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:28:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040022/</guid>
        <description>Podcast Description Transcription </description>
        </item>
        <item>
        <title>#80 : Le jour où tu traverseras le pont Sirat…  partie 1 | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040023/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:27:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040023/</guid>
        <description>Podcast Description Transcription </description>
        </item>
        <item>
        <title>#79 : Jour du jugement 4 : Qu’est ce qui pèse le plus lourd sur la balance des bonnes actions ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040024/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:27:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040024/</guid>
        <description>Podcast Description Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? Tu peux télécharger un extrait de mon livre gratuitement et découvrir la réaction inspirante de ma chère Oumi face à l’annonce de son cancer : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.systeme.io/extrait-livre Tu peux aussi télécharger le Guide du Miracle Fajr : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#78 : Jour du jugement 3 : le jour ou tu donnerais TOUT pour revenir sur terre et faire plus de bien 😭 | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040025/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 00:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040025/</guid>
        <description>Podcast Description Aujourd&#39;hui, alors que tu me lis, tu n&#39;en a pas vraiment conscience, mais tu as une opportunité inouïe : celle de faire le bien. Celle de faire le repentir. Celle de prier. Celle d&#39;adorer Allah. Aujourd&#39;hui tu peux. Mais demain, le jour de ta mort, le jour du jugement, tu ne pourras. j&#39;espère que ce podcast sera une source de motivation pour agir et préparer ton au-delà, pour que le jour du jugement soit non pas un jour de regret mais un jour de réjouissance.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#77 : Jour du jugement partie 2 : Comment être heureuse ce jour là ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040026/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040026/</guid>
        <description>Podcast Description Quelle est THE action qui te rendra heureuse de recevoir le livre contenant tes oeuvres commis sur terre ? Quel est LE comportement à avoir qui fera qu&#39;Allah sera avec toi, te couvrira tes péchés, te soulagera des soucis de l&#39;au-delà...? Écoute vite l&#39;épisode pour en savoir plus ^^ !
Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#76 : Jour du jugement partie 1, Rahma d’Allah et reprends ton au-delà en main ! ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040027/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040027/</guid>
        <description>Podcast Description On entend beaucoup (et je le dis moi même à chaque début d&#39;épisode, hein ^^) &#34;reprends ta vie en main&#34;. Ok, mais... encore plus important : et si tu reprenais ton au-delà en main ? Et commençais dés maintenant à la préparer ? ? Cet épisode traite du jour du jugement dernier, de l&#39;immense Rahma d&#39;Allah, et du jour ou tu recevras ton livre. De quel livre je parle ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#75 : L’intercession de notre bien-aimé prophète… pour toi. | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040028/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040028/</guid>
        <description>Podcast Description Le prophéte salla lah alayhi wa salam, avait un souci, durant toute sa vie, c&#39;est NOUS. Il ne cessait de répéter &#34;oummati, oummati&#34; (ma communauté, ma communauté). Il a toujours eu le souci pour nous, et c&#39;est lui qui intercédera pour nous auprès d&#39;Allah... Découvre quelles actions te permettront de profiter de son intercession, le jour du jugement dernier... Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#74 : Une fois que tu seras ressuscité… qu’est ce qui t’attend ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040029/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:33:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040029/</guid>
        <description>Podcast Description Dans cet épisode, je te raconte le grand rassemblement, lorsque tous les humains (depuis Adam) seront ressucités. Un jour difficile, sauf pour certaines catégories de personnes... Je te laisse découvrir cette étape de l&#39;au-delà. Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#73 : L’Heure, le souffle dans la trompe, et histoire d’une amie à Oumi. | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040030/</link>
        <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 00:40:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040030/</guid>
        <description>Podcast Description On continue la série sur les étapes aprés la mort ! Cette fois, je te parle de l&#39;Heure et du moment de la résurrection, puis je te partage un de mes hadiths préférès qui me donne toujours beaucoup d&#39;espoir.... Merci d&#39;être au RDV,
bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#72 : Papotage : lâcher prise, manger ses émotions, ralentir et intention. | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040031/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 12:39:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040031/</guid>
        <description>Podcast Description Cet épisode est particulier : tu ne vas rien apprendre de nouveau, mais je papote et t&#39;explique mon absence durant ce week end. Épisode sans prétention (bon les autres aussi, bien sur, mais celui ci encore plus ^^). J&#39;espère malgré tout qu&#39;il te plaira et te sera utile (qui sait ?). Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#71 : Ta première nuit dans la tombe… Es-tu prête ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040032/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040032/</guid>
        <description>Podcast Description Que se passe-t-il une fois que les personnes qui t&#39;aiment, t&#39;enterrent et te disent au revoir ? Comment se déroule la première nuit dans la tombe ? Qu&#39;est ce qu&#39;il t&#39;attend ? Et surtout, comment préparer ta première nuit pour la vivre de la plus belle des manières ? J&#39;espère que cet épisode te sera utile et te motivera à œuvrer pour Allah, pour que ta tombe sois un jardin parmi les jardins du paradis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#70 : Comment l’âme sort du corps ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040033/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040033/</guid>
        <description>Podcast Description Durant les prochains épisodes, je souhaite décrire les différentes étapes de la mort, pour mieux nous y préparer inchaAllah... ET ça commence par le moment ou l&#39;âme quitte le corps. Bonne écoute... Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#69 : Mon amie vient de mourir, et quelle belle fin… | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040034/</link>
        <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 08:58:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040034/</guid>
        <description>Podcast Description Lundi 27 mars 2023, mon amie Hakima nous a quitté. Et voici ce que m&#39;a confié sa soeur : &#34;Allahouma bareek elle a eu une fin magnifique. Je suis rassuré pour elle. J’ai assisté du début jusqu’à la fin jusqu’à ce que son âme quitte son corps. Je n’ai jamais vu autant de douceur ! Allah lui a facilité la fin. Elle est tellement belle ma cha allah 😍&#34;</description>
        </item>
        <item>
        <title>#68 : L’effet thérapeutique du dhikr | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040035/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:05:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040035/</guid>
        <description>Podcast Description Un podcast qui va te te donner envie de faire vibrer ton coeur au rythme de l&#39;évi-ocation d&#39;Allah.. (du moins je l&#39;espère ^^). Bonne écoute !! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? Tu peux télécharger un extrait de mon livre gratuitement et découvrir la réaction inspirante de ma chère Oumi face à l’annonce de son cancer : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#67 : Sa mère lui interdit de porter le voile… | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040036/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:01:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040036/</guid>
        <description>Podcast Description Je te partage deux histoires autour du voile. Ces histories m&#39;ont tellement touchées... je te laisse découvrir cet épisode particulier, bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? Tu peux télécharger un extrait de mon livre gratuitement et découvrir la réaction inspirante de ma chère Oumi face à l’annonce de son cancer : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#66 : 7 moyens de gagner jusqu’à des millions de hassanates !! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040037/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 22:46:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040037/</guid>
        <description>Podcast Description Dans cet épisode, on commence doucement, mais... tu n&#39;es pas prête pour la fin ! Les 2 hadiths que je partage te prouve qu&#39;il peut être simple de devenir du jour y&#39;a lendemain millionnaire de hassanates ^^ (Et au vu de nos millions de péchés, on en a bien besoin 😅 qu&#39;Allah nous pardonne et nous guide vers Lui).
Bonne écoute ! Voici le lien pour recevoir ta fiche résumé de l&#39;épisode (avec les transcriptions des douas !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#65 : 10 façons différentes d&#39;accéder au paradis | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040038/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 23:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040038/</guid>
        <description>Podcast Description Je t&#39;invite à écouter attentivement cet épisode, pour choisir UN moyen sur lequel te consacrer pleinement inchaAllah ! Qu&#39;Allah nous accorde le firdaws (plus haut degré du paradis !). PS : toutes mes excuses pour cet épisode plein d&#39;imprévus (😅)
Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#64 : 7 méthodes simple pour te faire pardonner tes péchés ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040039/</link>
        <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 23:15:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040039/</guid>
        <description>Podcast Description Encore une fois, dans cette épisode tu découvres l&#39;immense Rahma d&#39;Allah, qui nous pardonne nos péchés par des moyens à la portée de tous... Voici les invocations citées dans l&#39;épisode : D&#39;après Abou Houreira (qu&#39;Allah l&#39;agrée), le Prophète
(que la prière d&#39;Allah et Son salut soient sur lui) a dit :
« Celui qui dit lorsqu&#39;il va dans son lit: -Il n&#39;y a pas de divinité méritant d&#39;être adorée si ce n&#39;est Allah seul sans associé, à Lui la royauté et</description>
        </item>
        <item>
        <title>#63 : Comment te repentir et revenir à Allah ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040040/</link>
        <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040040/</guid>
        <description>Podcast Description Tu vas découvrir dans cet épisode pourquoi il n&#39;est JAMAIS trop tard pour retourner à Allah (même si tu as une montagne de péché...). Tu vas aussi découvrir à quel point la Rahma d&#39;Allah est immense. Et enfin les conditions du repentir (qui sont au nombre de 5). Ce mois de Ramadan, n&#39;est ce pas le moment parfait de se repentir et revenir à Allah ? Bonne écoute !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#62 : Comment le jeune peut améliorer ta qualité de vie ici bas et dans l’au-delà ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040041/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 03:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040041/</guid>
        <description>Podcast Description Je me lance un défi : un épisode de podcast par jour pendant le Ramadan ^^
Bonne écoute ! Le compte Instagram de fitsister : https://instagram.com/fitsister?igshid=YmMyMTA2M2Y= Le livre de Hanane Afellah : un guide pour un ramadan sain est disponible ici : https://hananeafellah.be/mon-guide-pour-un-ramadan-sain/ Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#61 : Comment booster ton système immunitaire ? Avec Hanane Afellah | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040042/</link>
        <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 11:49:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040042/</guid>
        <description>Podcast Description J&#39;ai le plaisir de recevoir Hanane Afellah, diététicienne nutritionniste sur le podcast pour parler d&#39;un sujet d&#39;actualité (je ne sais pas toi, mais moi cet hiver a été rude soubhannallah, on a enchainé maladie sur maladie !) : comment booster ton système immunitaire ? À travers cette discussion, Hanane nous partage ses meilleurs conseils. Mais pas que ^^ ! Il faut bien l&#39;avouer, je suis une pipelette très curieuse : nous avons échangé autour de l&#39;entrepreneuriat, comment aller au bout de ses rêves, mais aussi du danger des informations fausses qui circulent sur internet sur la santé.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#60 : Comment avoir « confiance en toi »  ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040043/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040043/</guid>
        <description>Podcast Description Dans cet épisode, je te donne MA définition de la &#34;confiance en soi&#34; , bien loin des clichés de développement personnel à la sauce Tony Robbins ou qui sais-je d&#39;autres ! C&#39;est un sujet qui m&#39;a été très demandé, j&#39;espère qu&#39;il vous sera utile... Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#59 : Comment choisir son époux ? Conseils aux célibataires ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040044/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 12:03:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040044/</guid>
        <description>Podcast Description J&#39;espère que cet épisode te plaira !
Les invocations que je cite :
&#34;Alahoma khir li wa Khtar li, wa la t&#39;aliénai ila khtiyari&#34; Invocation de Moussa (aleyhi salam) :
“Seigneur, j’ai grand besoin de toute grâce dont Tu voudras bien me gratifier !”
رَبِّ إِنِّي لِمَا أَنزَلْتَ إِلَيَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ
Sourate 28 Verset 24.
Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#58 : Ma rencontre avec mon mari : storytime ❤️ | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040045/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 04:37:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040045/</guid>
        <description>Podcast Description Trop heureuse de partager ce podcast assez intime ❤️
Prépare ton café, ton plaid, et savouce moment de &#34;racontage de vie&#34; comme j&#39;étais avec toi ^^ J&#39;espère que cet épisode te plaira !
Les invocations que je cite :
&#34;Alahoma khir li wa Khtar li, wa la t&#39;aliénai ila khtiyari&#34; Invocation de Moussa (aleyhi salam) :
“Seigneur, j’ai grand besoin de toute grâce dont Tu voudras bien me gratifier !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#57 : Passer du miracle morning au miracle fajr en 10 ans de pratique ! Avec zia | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040046/</link>
        <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040046/</guid>
        <description>Podcast Description Passer du miracle morning au miracle Fajr en 10 ans de pratique...
Découvre l&#39;histoire inspirante de Rahma, jeune maman de 25 ans et CEO de plusieurs boîtes, qui a construis et fait évoluer sa routine matinale au fil des années. Je t&#39;invite à la masterclass qui a lieu vendredi à 20h30 sur zoom inch&#39;Allah : Comment le miracle Fajr peut t&#39;aider à trouver l&#39;équilibre entre : ta foi, ton bien-être, ta vie personnelle et professionnelle ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#56 : Les 6 erreurs qui t&#39;empêchent de mettre en place ta routine fajr ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040047/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 09:10:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040047/</guid>
        <description>Podcast Description Tu veux construire ta routine fajr mais tu galères ? Peut-être que tu fais une de ces erreurs... J&#39;espère que cette épisode te plaira ^^ n&#39;hésite pas à le partager autour de toi ! Bonne écoute ^^ Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#55 : Sais-tu pourquoi tu es sur terre ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040048/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040048/</guid>
        <description>Podcast Description Je suis très contente de reprendre enfin la saison 2 du podcast 😍 bonne écoute !
Le Miracle Fajr Workshop :
➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.systeme.io/workshop-miraclefajr-0348e36d-d8ede8ff
Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? Tu peux télécharger un extrait de mon livre gratuitement et découvrir la réaction inspirante de ma chère Oumi face à l’annonce de son cancer : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#54 : Fin de la saison 1 | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040049/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 02:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040049/</guid>
        <description>Podcast Description C&#39;est les vacances ! Le temps de lâcher prise, de te ressourcer, pour revenir inchaAllah avec encore plus d&#39;énergie à la rentrée ^^
Merci de m&#39;avoir suivi jusqu&#39;ici !! Le Miracle Fajr Workshop : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.systeme.io/workshop-miraclefajr-0348e36d-d8ede8ff Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#53 : 2 méthodes pour garder ta routine du fajr même si tu as un bébé en bas âge !! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040050/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 02:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040050/</guid>
        <description>Podcast Description Je m&#39;excuse pour la qualité du son, cet épisode a été enregistré il y a quelques temps, avant que je ne découvre que je réglais mal mon micro...
Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? Tu peux télécharger un extrait de mon livre gratuitement et découvrir la réaction inspirante de ma chère Oumi face à l’annonce de son cancer : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#52 : Parlons écriture-thérapie ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040051/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 02:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040051/</guid>
        <description>Podcast Description (Je m&#39;excuse pour la qualité du son, cet épisode a été enregistré il y a quelques temps, avant que je ne découvre que je réglais mal mon micro...) Depuis 2017, j&#39;entretiens un rapport étroit avec l&#39;écriture. Et soubhannallah, ça a été la cause de grand changement dans ma vie ! L&#39;écriture peut être une véritable thérapie, quand elle est utilisée de la bonne manière... Découvres en plus sur ce sujet !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#51 : Les plus beaux secrets pour renforcer ta foi et arrêter de faire les actes d&#39;adorations machinalement... | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040052/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 07:41:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040052/</guid>
        <description>Podcast Description Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? Tu peux télécharger un extrait de mon livre gratuitement et découvrir la réaction inspirante de ma chère Oumi face à l’annonce de son cancer : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.systeme.io/extrait-livre Tu peux aussi télécharger le Guide du Miracle Fajr : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#50 : Comment faire pour te débarrasser des mauvaises pensées dans la prière ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040053/</link>
        <pubDate>Thu, 19 May 2022 02:01:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040053/</guid>
        <description>Podcast Description Tu connais l&#39;importance de la prière et tu souhaites prier avec méditation, savourer cet instant privilégié avec Allah, mais...dès que tu commences, des pensées envahissent ton esprit : &#34;qu&#39;est-ce que je vais cuisiner pour ce midi ? Ah oui, les clefs de la voiture sont sur la commode ! Mince, il ne faut pas que j&#39;oublie le RDV chez le dentiste...&#34;. (Qui n&#39;a jamais vécu ça ?)
Qu&#39;Allah nous pardonne et nous permette de perfectionner nos prières, les accomplir avec concentration, pour en retirer tous les bienfaits ici-bas et dans la balance des bonnes actions !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#49 : 6 conseils pratiques pour arrêter de ruminer tes pensées négatives ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040054/</link>
        <pubDate>Thu, 12 May 2022 02:01:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040054/</guid>
        <description>Podcast Description Ah la rumination... est qu&#39;il t&#39;ait déjà arrivé de ressasser des pensées négatives en boucle ? Ce qui, du coup, amplifie ton mal-être, tes émotions négatives, ton anxiété. Ce qui t&#39;empêche d&#39;être pleinement épanouie et sereine. Tu rentres dans un cercle vicieux (les pensées négatives accentuent les émotions négatives et vice-versa !) qui te fatigue, t&#39;épuise, et t&#39;empêche de savourer l&#39;instant présent avec tes proches : tes enfants, ton mari.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#48 Chronique Ramadan Fin : mon bilan (déçue…😞) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040055/</link>
        <pubDate>Fri, 06 May 2022 11:04:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040055/</guid>
        <description>Podcast Description Dans cet épisode, je partage avec toi mon bilan de ce mois si précieux... il se trouve que tout ne s&#39;est pas passé comme prévue. J&#39;étais motivé à tout donner durant ce mois de Ramadan, à augmenter ma foi, à me connecter à Allah, à multiplier les adorations, la lecture du coran, les prières de la nuit, jusqu&#39;au bout... Mais... ça ne s&#39;est pas passé exactement comme ça 😅</description>
        </item>
        <item>
        <title>#47 : Chronique Ramadan 4 : Garder sa motivation et ses bonnes habitudes après Ramadan | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040056/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 02:02:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040056/</guid>
        <description>Podcast Description Comment garder l&#39;élan, la motivation après le Ramdan et ne pas relâcher tous ses efforts...? Dans cet épisode je te donne quelques conseils Pour rester constante inchaAllah et ancrer tes bonnes routines spirituelles que tu as mis en place durant ce mois bénis. Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#46 Chronique Ramadan 3 : Comment profiter pleinement de la nuit du destin ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040057/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 01:40:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040057/</guid>
        <description>Podcast Description On y est : les 10 dernières nuits de Ramadan sont là ! C&#39;est le moment de se dépasser, de faire plus, sortir de sa zone de confort spirituelle, oser les plus belles œuvres... En vue de plaire à Allah, être pardonné, et obtenir le paradis !
Découvre dans cet épisode les spécificités de la nuit du destin, et en quoi cette nuit est primordiale, merveilleuse... Donc à ne surtout pas loupé !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#45 Chronique Ramadan 2 : Découvre les merveilles cachées de *Ramadan* | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040058/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 02:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040058/</guid>
        <description>Podcast Description Je te fais découvrir quelques merveilles cachées de ce mois béni de ramadan…
Prépare ton cœur à fondre en découvrant toutes les merveilles qu&#39;Allah, notre Créateur, a réservées à Ses serviteurs qui jeûnent durant ce mois.... C&#39;est su-blime !
Entre les bienfaits terrestres, spirituels, mais aussi éternels... tu vas prendre conscience de la Rahma, l’amour qu’Allah a pour nous.
Bonne écoute ! PS : la qualité du son de cet épisode est nickel el hamdoulilleh, je m’excuse car ce n’est pas toujours le cas : j’ai récemment découvert que j’oubliais de faire une manip, et sans le savoir, j’enregistrais parfois mon épisode avec mon ordinateur au lieu d’utiliser mon micro pro !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#44 : Chronique Ramadan 1 : on discute organisation ^^ | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040059/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 02:41:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040059/</guid>
        <description>Podcast Description Notre précieux mois de Ramadan est là el hamdoulileh ! Quel cadeau : nous sommes vivants, présent pour l&#39;accueillir...
Qu&#39;Allah nous permette d&#39;en profiter pleinement. On m&#39;a demandé quel est mon organisation durant Ramadan, à quoi ressemble ma journée type, comment profiter pleinement de Ramadan, alors j&#39;ai enregistré cet épisode ^^ C&#39;est un épisode très chill, très spontanée, enregistré avec simplicité, mais je parle de cœur à cœur ♥️ Bonne écoute !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#43 : Mes meilleurs conseils pour arrêter de te sentir nulle en tant qu&#39;épouse, maman, femme ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040060/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040060/</guid>
        <description>Podcast Description Est-ce que parfois tu as un profond sentiment d&#39;être nulle ? Tu regardes autour de toi, tu as l&#39;impression que les autres sont de bien meilleures mamans : douces, bienveillantes, alors que toi, tu es tout le temps au bord de la crise de nerf ! Tu as l&#39;impression d&#39;être la pire des épouses, et tu ne cesses de te critiquer dans ta tête. Tu voudrais avoir de meilleures qualités : être une femme plus persévérante, plus forte, plus ceci, moins cela.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#42 : L&#39;erreur principale que font les femmes qui galèrent avec l&#39;éducation bienveillante , avec Amina de Oummi Académie ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040061/</link>
        <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 08:31:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040061/</guid>
        <description>Podcast Description Vous pouvez découvrir l&#39;atelier gratuit que propose Amina : 5 signes indiscutables que ton enfant est en période sensible de la lecture : https://oummi-academie.systeme.io/registerperiodesensiblelecture?sa=sa00044919814d200a1f3a912c0629eb451b7cfdde11 Ou l&#39;atelier mindmapping : apprendre à transformer une leçon en carte facilement et la mémoriser en 10 min seulement :
https://oummi-academie.systeme.io/landingpagecoachmyschooler-preinscription?sa=sa00044919814d200a1f3a912c0629eb451b7cfdde11 Voici le compte instagram d&#39;Amina, pour la suivre au quotidien : https://www.instagram.com/oummi_academie Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#41 : Garder un lien avec Allah pendant tes menstrues : mes astuces contre-intuitives ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040062/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040062/</guid>
        <description>Podcast Description &#34;Je n&#39;arrive pas à reprendre mes routines spirituelles après mes règles...&#34; &#34;Après mes menstrues, hop retour à la case départ&#34;, &#34;je fais un pas en avant, puis 10 pas en arrière pendant ma période menstruelle&#34;,
Voici ce que m&#39;ont confié plusieurs sœurs en privé. On m&#39;a aussi questionné : &#34;est-ce qu&#39;il faut garder une routine du fajr pendant la période menstruelle ? Et si oui, par quoi est ce que je remplace la prière ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#40  : Comment mieux vivre le Syndrome pré menstruel (SPM) ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040063/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 17:08:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040063/</guid>
        <description>Podcast Description Ah le syndrome prémenstruel... Il était temps d&#39;en parler 😅
On m&#39;a contacté sur Instagram pour me demander des conseils sur cette période assez sensible, qui peut être à l&#39;origine de tensions dans le couple, de tristesse, de colère refoulé (ou qui explose...), etc.
Dans ce podcast je te parle du SPM sans filtre, et je te partage mes conseils pour y survivre !!
Voici le lien de l&#39;article que je cite : https://www.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#39 : Quel héritage vas-tu laisser à tes enfants ? Avec la fondatrice de Happy Muslim Family | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040064/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040064/</guid>
        <description>Podcast Description Prête pour une discussion riche et passionnante ? Dans cet épisode, j&#39;ai l&#39;honneur de recevoir D, la fondatrice du blog &#34;Happy Muslim Family&#34; et co auteur du livre &#34;propriétaire sans riba&#34;. On aborde énormément de sujet, mais le fil conducteur est l&#39;héritage que nous allons laisser à nos enfants... On parle aussi du parcours de D, de l&#39;équilibre entre vie de femme, d&#39;épouse, de maman, de comment elle a commencé l&#39;apprentissage du coran, etc.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#38 : Je te parle avec mon cœur... (écoute jusqu&#39;au bout !!!) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040065/</link>
        <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040065/</guid>
        <description>Podcast Description Désolé, la semaine dernière j&#39;ai complètement oublié de publier le podcast ! 😅 Je crois que je m&#39;en suis rendu compte deux jours après (laisse tomber avec ma #viedemaman qui dort plus la nuit (bébé ne fait pas ses nuits) je suis un peu à l&#39;ouest ^^
Je reviens avec cet épisode TRES particulier, dans lequel je te parle sans langue de bois, sans filtre, avec tout mon cœur.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#37 : Construis ta journée idéale pour mourir… | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040066/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040066/</guid>
        <description>Podcast Description Si plannifier, anticiper, sa journée idéale de mariage, la journée de Aid, ou un autre événement important nous parait logique, qu&#39;en est-il de préparer le jour de sa mort...? ça peut sembler étrange, pourtant, le jour de notre mort est le jour le plus important de notre vie. N&#39;est ce pas essentiel de le préparer ? Si tu veux en savoir plus, et surtout découvrir un exercice sur le sujet.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#36 : Comment passer de maman au foyer (avec enfants en bas âge) à entrepreneure à succès sur le web, avec Emma d&#39;Ambition Féminine | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040067/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040067/</guid>
        <description>Podcast Description Aujourd&#39;hui je reçois Emma, fondatrice d&#39;Ambition féminines pour discuter de son parcours inspirant, ou comment elle est passée de maman au foyer ( d&#39;enfants en bas âge) avec des difficultés financières, à entrepreneure à succès qui a formé plus 4000 élèves, en 4 ans !
Son parcours est la preuve par l&#39;exemple que tout est possible, à qui place sa confiance en Allah, et ose passer à l&#39;action.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#35 : Ali Banat, il devait mourir avant ma mère... (et autres histoires) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040068/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040068/</guid>
        <description>Podcast Description Connais-tu l&#39;histoire du jeune Australien Ali Banat, chez qui on a découvert un cancer ? Je raconte cette histoire ainsi que d&#39;autres et surtout les leçons précieuses que j&#39;en tire... Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#34 : La joie, quand l&#39;âme de ma mère a quitté son corps...  (Conférence live avec Myriam Lakhdar Bounemcha) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040069/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 05:01:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040069/</guid>
        <description>Podcast Description Il y a quelque temps, j&#39;ai eu l&#39;honneur d&#39;animé une soirée à dar al quran, avec myriam lakhdar bounemcha, une femme inspirante et auteure du fameux livre &#34;PS: retour à l&#39;essentiel&#34;.
J&#39;ai choisi de partager cette conférence, car je pense qu&#39;elle peut être inspirante et pousser à la réflexion...
Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#33 : Comment gérer la relation avec des personnes toxiques, quand on aime pour Allah ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040070/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 20:35:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040070/</guid>
        <description>Podcast Description C&#39;est un sujet sensible... Comment concilier personnes toxiques et mahaba fileh, amour en Allah ? Est-ce que, parce que j&#39;aime en Allah, je ne peux pas dire non ? Ni poser de limites ? Est-ce que je dois tout accepter, tout subir sans rien...? Est-ce que je dois me débarrasser des personnes toxiques, les virer de ma vie ? Je réponds à toutes ces questions dans ce podcast !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#32  : Comment, concrètement, aimer tes proches en Allah ? #MahabaFileh | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040071/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040071/</guid>
        <description>Podcast Description Je suis tellement heureuse de partager avec toi cette mini série de podcast sur la mahaba fileh ! Je suis une romantique, l&#39;amour m&#39;a toujours fait rêvé, mais l&#39;amour en Allah...
Ahlala c&#39;est un autre level !
Aujourd&#39;hui on va parler de manière concrète et terre-à-terre de comment on fait pour aimer en Allah !
Je te laisse découvrir tout ça ^^
Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#31 : Bilan 2021 &amp; Objectifs 2022, je fais le point avec toi ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040072/</link>
        <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040072/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue dans ce nouvel épisode ^^ Je suis heureuse de faire avec toi mon bilan 2021, ça a été une année assez incroyable soubhannallah ! Je partage aussi les points &#34;négatifs&#34; de cette année et les leçons que j&#39;en retire. Enfin, je te fais découvrir mes objectif 2022 😊
J&#39;espère que ça te motivera à faire toi-même le point sur ton année et réfléchir aux objectifs que tu voudrais réaliser !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#30 : Pourquoi aimer ton mari, tes enfants, tes amis, uniquement en Allah ? #MahabaFileh | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040073/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040073/</guid>
        <description>Podcast Description Ah l&#39;amour fileh... L&#39;amour en Allah... Ecoute ce podcast avec ton coeur ouvert, car crois moi, ce que tu vas découvrir au sujet de l&#39;amour en Allah est si beau, à couper le souffle. L&#39;amour tout court est beau, mais l&#39;amour en Allah est au-delà des mots. Tu n&#39;imagines pas tout ce que ça implique. Vraiment, prends le temps de savourer ce podcast, et, une fois terminé, je t&#39;invite à l&#39;envoyer à ceux que tu aimes profondément, avec cette déclaration &#34;</description>
        </item>
        <item>
        <title>#29 : Pourquoi tu n’as pas besoin de motivation pour construire ta routine Fajr (et de quoi tu as réellement besoin…) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040074/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040074/</guid>
        <description>Podcast Description Tu es motivé à te construire une routine fajr ? Mais en même temps, tu manques de motivation pour te lever tôt, tu as la flemme de rester réveiller, tu attends un déclic pour être constante... Ce podcast est fait pour toi ^^ Si tu souhaites rejoindre le Miracle Fajr Workshop 2022,
2 jours pour : Débusquer les blocages qui t’empêchent de construire ta routine fajr et développer le bon “mindset” du fajr !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#28 : sujet tabou : je suis voilée, mais je ne prie pas... Partie 2/2 | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040075/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040075/</guid>
        <description>Podcast Description On continue avec ce sujet sensible... Cette fois, je donne des astuces et des conseils concrets, terre à terre, à mettre en place pour être assidue à la prière. Toujours avec Rahma, je parle de coeur à coeur. J&#39;espère que ça te sera utile ! Qu&#39;Allah nous facilite la pratique de la prière, et nous permette d&#39;en savourer tous les bienfaits, que ce soit un moment de douceur et de repos dans nos vies.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#27 : Sujet tabou : je suis voilée, mais je ne prie pas.... Partie 1/2 | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040076/</link>
        <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040076/</guid>
        <description>Podcast Description Ce sujet me tient particulièrement à cœur. Nul jugement, mais plutôt des conseils en toute bienveillance, avec Rahma. Je sais combien c&#39;est dur, culpabilisant... J&#39;espère sincèrement que cet épisode sera utile et aidera celles qui souffrent en silence car elles ont du mal à être assidue à la prière
Qu&#39;Allah nous facilite, qu&#39;Allah nous guide. Juste un mot : ma sœur, tu n&#39;es pas seule, et tu peux changer les choses bi idnileh.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#26 : 3 anecdotes incroyables (et récentes) autour de mon livre ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040077/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040077/</guid>
        <description>Podcast Description Cet épisode est très chill ^^ j&#39;y partage trois magnifiques anecdotes qui me sont arrivé et que je tenais à tout prix à te raconter ! La dernière est tellement belle, émouvante... J&#39;espère que ça te plaira ❤️ Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#25 : Najia, un village de femmes (avec Kahina de jpeux pas jrencontre mon mari) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040078/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040078/</guid>
        <description>Podcast Description Alors que je discutais avec Kahina de mon livre, de l&#39;histoire de ma chère Oumi, et des magnifiques liens de mahaba fileh (amour en Allah) qu&#39;elle entretenait avec ses amies, de son vivant... Kahina m&#39;a parlé de son concept de &#34;village de femmes&#34;. Elle m&#39;a avouée avoir été touché par ma mère, car celle-ci illustre très bien cette notion. J&#39;ai été intrigué, et je lui ai proposé d&#39;enregistrer un épisode de podcast pour parler plus en détail de ce sujet très inspirant.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#24 : Comment se libérer du regard des autres, en 4 étapes ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040079/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040079/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... J&#39;ai reçu mes premiers commentaires négatifs sur mon livre... J&#39;avoue que ça m&#39;a fait quelque chose 😅 la bonne nouvelle, c&#39;est que j&#39;ai décidé d&#39;en faire tout un épisode de podcast ^^ Si tu as peur du jugement des autres, de ce que les autres pensent de toi, parfois cette peur te paralyse et t&#39;emêche d&#39;agir, d&#39;oser, de faire ce qui te tient à coeur.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#23 : Maman débordée : comment s’organiser pour avoir du temps pour soi ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040080/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040080/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah...
Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? Tu peux télécharger un extrait de mon livre gratuitement et découvrir la réaction inspirante de ma chère Oumi face à l’annonce de son cancer : ➡➡➡ https://miracle-fajr-routine.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#22 : Rebondir après l&#39;épreuve et trouver son ikigai, voici l&#39;histoire d&#39;Ines | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040081/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 07:40:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040081/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Cet épisode est très spéciale car je reçois une invité ^^ ! Vous allez découvrir le parcours inspirant d&#39;Ines : comment de sa plus difficile épreuve est nait sa plus belle réussite... Comme elle a rencontré Allah dans le moment le plus sombre de sa vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#21 : Pourquoi te lever au fajr va t&#39;aider à réaliser tes rêves ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040082/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040082/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Est ce que tu as un rêve qui te tient à coeur ? Un projet que tu souhaites concrétiser ? Alors ce podcast est fait pour toi inchaAllah ^^ Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#20 : Comment j&#39;ai stoppé mes crises d&#39;angoisse et retrouvé ma sérénité intérieure ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040083/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040083/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... La première fois que j&#39;ai fait une crise d&#39;angoisse, j&#39;ai cru que j&#39;étais en train de faire une attaque, et que j&#39;allais mourir... Je te laisse découvrir mon histoire avec les crises d&#39;angoisse et comment, grâce à Allah, j&#39;ai cessé d&#39;en faire... Bonne écoute !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#19 : comment placer ta confiance en Allah, concrètement ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040084/</link>
        <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040084/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Ah le Tawakul ala Allah... Il y a tellement à en dire ! Je te partage humblement c&#39;est quelques conseils pour développer ta confiance en Allah et être plus sereine dans ta vie, inchaAllah. Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#18 : 11 conseils pour te lever tôt, au fajr, sans fatigue ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040085/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040085/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Tu es motivé à te construire une routine fajr, mais tu as peur d&#39;être trop fatigué ? Alors ce podcast est fait pour toi 😊 Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#17 : Deviens la meilleure version de toi-même en 30 minutes par jour ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040086/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040086/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... J&#39;imagine que ce n&#39;est pas la première fois que tu entends cette fameuse expression : &#34;deviens la meilleure version de toi-même&#34; 😅 Je n&#39;en suis pas fan, mais j&#39;ai décidé d&#39;en faire tout un podcast pour te partager MA définition et surtout te partager mes meilleurs conseils sur le sujet ^^ Bonne écoute !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#16 : Les 7 erreurs à éviter quand tu démarres ta routine fajr ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040087/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 07:23:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040087/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Tu es motivé à te construire une routine fajr ? Génial machaAllah !!! Par contre, prends garde à ne pas commettre ces erreurs... Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#15 : Accouchement sans péridurale : mon témoignage #storytime | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040088/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 03:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040088/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... J&#39;ai été absente durant plusieurs semaines, pour une bonne raison : la naissance de ma princesse Assya ! J&#39;espère que cet épisode te plaira, je te partage une des plus belles expérience de ma vie.... Oui un accouchement sans péridurale, même douloureux, peut-être merveilleux... Bonne écoute !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#14 : 5 raisons pour lesquels tu ne devrais pas négliger ta prière ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040089/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:22:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040089/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... J&#39;espère que cet épisode sur la prière te sera utile et te plaira ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>#13 : FAQ partie 2, je réponds à toutes tes questions sur le Miracle Fajr ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040090/</link>
        <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 04:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040090/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Il y a quelques temps, j&#39;ai demandé à ma communauté instagram de me poser des questions . Mon compte instagram est : https://www.instagram.com/miraclefajr/
J&#39;espère que ce podcast format FAQ te plaira ! Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#12 : FAQ, Je réponds à toutes vos questions à propos de mon livre ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040091/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040091/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Il y a quelques temps, j&#39;ai demandé à ma communauté instagram de me poser des questions sur mon livre. Mon compte instagram est : https://www.instagram.com/miraclefajr/
J&#39;espère que ce podcast format FAQ te plaira ! Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#11 : Le tawakul ala Allah à travers l’histoire d’amour de mes parents... | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040092/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040092/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Dans ce podcast, je partage avec toi l&#39;histoire de mes parents, sous le prisme du tawakul ala Allah... J&#39;espère que ce podcast te plaira ! Bonne écoute ! Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ ! ➡➡➡ http://www.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#10 : Découvre la belle mort de la tante à ma Oumi, et les enseignements que j’en ai tirés ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040093/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040093/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Dans ce podcast, je partage avec toi l&#39;histoire de la mort de la tante à ma chère Oumi. Ainsi, tu découvriras une nouvelle fois qu&#39;il est possible d&#39;avoir une mort magnifique, même si tu n&#39;es pas &#34;parfaite&#34;. J&#39;espère que ce podcast te plaira ! Bonne écoute !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#9 : Comment gérer ses émotions et retrouver la sérénité après une difficile épreuve ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040094/</link>
        <pubDate>Thu, 27 May 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040094/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Dans ce podcast, je réponds à une question qui m&#39;a été posé de nombreuses fois en privé : quand on vit une épreuve difficile (deuil, maladie, divorce, etc.) comment se relever ? Comment retrouver sa sérénité ? Comment gérer la douleur et la souffrance ? Je partage mon expérience personnelle, j&#39;espère que ce podcast t&#39;aidera si tu vis toi même une épreuve.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#8 : Les rêves inspirants que j&#39;ai fait sur Oumi, après sa mort. | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040095/</link>
        <pubDate>Thu, 20 May 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040095/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Dans ce podcast, je te raconte les rêves inspirants que j&#39;ai fait sur Oumi après sa mort. Chaque fois que je l&#39;ai vu en rêve, c&#39;est comme si elle m&#39;avait rendu visite... Mets toi à l&#39;aise et... Bonne écoute :) Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#7 : Coulisses de mon livre : j&#39;ai pris un coaching à 10 000€  ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040096/</link>
        <pubDate>Thu, 06 May 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040096/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Dans ce podcast, je te raconte les coulisses de mon livre, les difficultés rencontrés, les choix épineux que j&#39;ai pris et surtout la décision la plus risquée et la plus folle que j&#39;ai pris de toute ma vie ! ! Je te raconte TOUT, je dévoile TOUT, alors mets toi à l&#39;aise et.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#6 : Mon livre : TON DERNIER REGARD est publié ! ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040097/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040097/</guid>
        <description>Podcast Description Bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien et dans l&#39;au-delà inchaAllah... Aujourd&#39;hui est un épisode particulier car j&#39;ai la joie de t&#39;annoncer que mon livre est enfin disponible sur Amazon 😍❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?tag=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? Résumé : Deux merveilleux événements ont profondément ébranlé l’existence d’Oumeyma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040098/</link>
        <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 03:30:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040098/</guid>
        <description>Podcast Description Je suis très heureuse de t&#39;annoncer que mon livre est enfin disponible sur Amazon 😍❤ ! ➡➡➡ http://www.amazon.fr/dp/B093B2L2FV/ref=nosim?ta g=miraclefajr-21 TON DERNIER REGARD : Et si le jour de ta mort devenait le plus beau jour de ta vie ? Résumé : Deux merveilleux événements ont profondément ébranlé l’existence d’Oumeyma. Tous deux ont eu lieu en 2017. Le premier a été la naissance de son premier enfant. Le second, la mort de sa mère, Najia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#5 : 7 Astuces pour organiser ton Ramadan (sans planner, sans to-do list, sans pression) | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040099/</link>
        <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 10:10:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040099/</guid>
        <description>Podcast Description Hey salam alaykoum bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien, et dans l&#39;au-delà bi idnileh ! J’ai une conviction, qui est le fil rouge de tous les épisodes de podcast : et si le bonheur et la sérénité appartiennent à ceux qui se lèvent pour le fajr ? Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        <item>
        <title>#4 : Le Muslim Mindset à développer pour une vie pleine de sérénité ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040100/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040100/</guid>
        <description>Podcast Description Hey salam alaykoum bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien, Ce podcast est pour toutes les femmes musulmanes qui veulent reprendre leur vie en main, apprendre à se connaître, lâcher prise, tout en préparant leur vie après la mort… Je suis Oumeyma et je partage chaque semaine des outils, des conseils, des astuces, mais surtout une bonne dose d’inspiration et de rappel pour être plus sereine et épanouie au quotidien et dans l&#39;au-delà.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#3 : Comment placer Allah au centre de ton quotidien ?  Partie 2/2 | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040101/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040101/</guid>
        <description>Podcast Description Hey salam alaykoum bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien, Ce podcast est pour toutes les femmes musulmanes qui veulent reprendre leur vie en main, apprendre à se connaître, lâcher prise, tout en préparant leur vie après la mort… Je suis Oumeyma et je partage chaque semaine des outils, des conseils, des astuces, mais surtout une bonne dose d’inspiration et de rappel pour être plus sereine et épanouie au quotidien et dans l&#39;au-delà.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#2 : Comment placer Allah au centre de ton quotidien ? Partie 1/2 | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040102/</link>
        <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040102/</guid>
        <description>Podcast Description Hey salam alaykoum bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui t’aide à avoir plus de Sakina, de sérénité au quotidien, Ce podcast est pour toutes les femmes musulmanes qui veulent reprendre leur vie en main, apprendre à se connaître, lâcher prise, tout en préparant leur vie après la mort… Je suis Oumeyma et je partage chaque semaine des outils, des conseils, des astuces, mais surtout une bonne dose d’inspiration et de rappel pour être plus sereine et épanouie au quotidien et dans l&#39;au-delà.</description>
        </item>
        <item>
        <title>#1 : L&#39;histoire du Miracle Fajr | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040103/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040103/</guid>
        <description>Podcast Description Je suis très heureuse de te retrouver pour ce premier épisode de podcast ! Aujourd’hui, je te confie l’histoire du Miracle Fajr. L’importance du fajr en islam et les bienfaits que tu en retires, mon cheminement par rapport au fajr, mes hauts et mes bas, comment la mort d’Oumi, et ma dépression m’ont mené à me créer ma routine du fajr, pourquoi le Miracle Morning n’est PAS le Miracle Fajr, et quelle est la différence entre les deux ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Présentation : Bienvenue dans le Miracle Fajr Podcast ! | Miracle Fajr Podcast</title>
        <link>https://swiest.com/fr/9868040104/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/9868040104/</guid>
        <description>Podcast Description Salamalaykoum et bienvenue sur le Miracle Fajr Podcast, le podcast qui met la foi au cœur du développement personnel. J’ai une conviction, qui est le fil rouge de tous les épisodes de podcast : et si le bonheur appartient à ceux qui se lèvent pour le fajr ? Je t’invite à prendre une délicieuse boisson chaude, mets toi à l’aise et bonne écoute !
Mon livre, dans lequel je raconte la merveilleuse mort d&#39;Oumi, est enfin disponible sur Amazon ❤ !</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
