<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/eine-stunde-history-deutschlandfunk-nova/</link><description>Recent content in Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 15:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/eine-stunde-history-deutschlandfunk-nova/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Katholische Kirche - Das Petrusgrab in Rom | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420101/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420101/</guid><description>Podcast Beschreibung Ob der Petersdom in Rom wirklich über dem historischen Grab des Simon Petrus steht, bleibt auch nach Jahrhunderten noch ein Rätsel. Die katholische Kirche jedenfalls glaubt fest, dass der erste Papst einst dort bestattet war.
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>Katholische Kirche - Das rätselhafte Petrusgrab im Petersdom | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420102/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420102/</guid><description>Podcast Beschreibung Ob der Petersdom in Rom wirklich über dem historischen Grab des Simon Petrus steht, bleibt auch nach Jahrhunderten noch ein Rätsel. Die katholische Kirche jedenfalls glaubt fest, dass der erste Papst einst dort bestattet war.
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>DDR - Die Gründung der "Jungen Pioniere" | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420001/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420001/</guid><description>Podcast Beschreibung In der DDR war fast jedes Schulkind bei den "Jungen Pionieren", einer Massenorganisation für Kinder. Sie sollte sicher stellen, dass die Jugend im Sinne der DDR-Führung erzogen wird. **********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>Von COP1 zu COP28: Die Geschichte der Weltklimakonferenzen | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420002/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420002/</guid><description>Podcast Beschreibung In Dubai findet die 28. Weltklimakonferenz statt. Aus diesem Anlass schauen Eine Stunde History und Update Erde gemeinsam auf die Geschichte des Umwelt- und Klimaschutzes und die COP 1995 in Berlin. Was ist seitdem geschehen und wie geht es weiter?
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:01:37 - Historiker Matthias von Hellfeld zu den ersten Naturkatastrophen und den Anfängen des Umweltbewusstseins
00:07:31 - Update-Erde-Reporterin Kerstin Ruskowski berichtet über die erste COP 1995 in Berlin</description></item><item><title>Korruption in Deutschland - Die Flick-Affäre | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420003/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420003/</guid><description>Podcast Beschreibung 1975 verkauft der Flick-Konzern seine Anteile an der Daimler-Benz AG im Wert von 1,9 Milliarden D-Mark an die Deutsche Bank und bekommt für diesen Deal Steuerbefreiung. Denn die Summe soll in die deutsche Wirtschaft zurückfließen. Am Ende stehen nicht nur zwei Bundeswirtschaftsminister vor Gericht.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:09 - Der Journalist Hans Leyendecker hat sich viele Jahre mit dem Skandal beschäftigt.
00:24:27 - Der Historiker Martin Mainka hat sich mit der Flick-Affäre und dem Schaden für die politische Kultur in der Bundesrepublik befasst.</description></item><item><title>Kirchenstaat - Die Pippinische Schenkung | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420004/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420004/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Macht des Vatikans ist geschwächt. Papst Stephan II. wird von den Langobarden bedroht und schlägt König Pippin III. einen Deal vor. Der Papst sichert sich so den Kirchenstaat und Pippin legt den Grundstein für die Herrschaft der Karolinger.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:42 - Elisabeth Herrmann-Otto über die erste gefälschte &amp;quot;Schenkung&amp;quot; von Kaiser Konstantin dem Großen
00:24:40 - Sebastian Scholz über die &amp;quot;Pippinische Schenkung&amp;quot;</description></item><item><title>Bildung - Laura Bassi, die erste Professorin Europas | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420005/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420005/</guid><description>Podcast Beschreibung In Bologna steht die älteste Universität Europas. Sie wurde – angeblich – 1088 gegründet. So steht es bis heute im Wappen: "Alma Mater Studiorum – anno Dominum 1088". In Parma wird das bezweifelt, denn dort – so sagt man – sei schon 962 eine Universität gegründet worden. Egal wer nun das Rennen macht, in einer anderen Frage hat Bologna klar die Nase vorn: 1733 wird Laura Bassi dort als erste Frau zur Professorin ernannt.</description></item><item><title>Weimarer Republik - Hitlerputsch 1923 - LIVE-Aufzeichnung BR-Podcastfestival | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420006/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420006/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 8. und 9. November 1923 versucht Adolf Hitler zusammen mit dem Weltkriegsgeneral Erich Ludendorff, die Macht in Bayern an sich zu reißen und die Regierung der Weimarer Republik zu stürzen. Der Putsch scheitert, die NSDAP wird verboten und Hitler zu fünf Jahren Haft verurteilt. Keine zehn Jahre später wird er Reichskanzler. "Eine Stunde History" Live aus Nürnberg.
Eine Aufzeichnung vom BR Podcastfestival am 13.10.2023. Alle weiteren Aufzeichnungen des Festivals findet ihr in der ARD Audiothek.</description></item><item><title>Deutsche Geschichte - Der Palast der Republik | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420007/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420007/</guid><description>Podcast Beschreibung 1973 entsteht an der Stelle des zerstörten Berliner Stadtschlosses der Palast der Republik. Erich Honecker ist damals Chef der SED. Wegen der auffälligen Beleuchtung im Foyer wird das Gebäude später auch "Erichs Lampenladen" genannt.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:46 - Moritz Holfelder erläutert die Gründe der DDR-Regierung, den Palast der Republik zu bauen.
00:24:04 - Amelie Deuflhard hat in der Ruine des Palastes der Republik einige Theaterinszenierungen produziert.</description></item><item><title>Der Nahostkonflikt – Nach den Terroranschlägen der Hamas | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420008/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420008/</guid><description>Podcast Beschreibung In einer Sonderausgabe blickt Eine Stunde History nicht nur in die Vergangenheit, sondern beschäftigt sich auch mit der aktuellen Lage im Nahen Osten.
Hinweis: Wir haben die Gespräche am 20.10.2023 aufgenommen und den Podcast am 24.10.2023 produziert. Die Zahlen zu Opfern und aktuellen Ereignissen können daher nicht immer auf dem neuesten Stand sein.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:10 - Die Journalistin Esther Schapira war lange Hörfunk-Korrespondentin und erläutert das Scheitern des Teilungsplans der UN.</description></item><item><title>30 Jähriger Krieg - Der Westfälische Frieden | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420009/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420009/</guid><description>Podcast Beschreibung Durch den Dreißigjährigen Krieg sind ganze Landstriche in Europa verwüstet und zum Teil entvölkert. Mit dem Westfälischen Frieden, der 1648 in Münster und Osnabrück besiegelt wurde, endet einer der längsten und blutigsten Kriege, der auf dem Gebiet des Heiligen Römischen Reichs deutscher Nation stattfand.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:16:00 - Der Historiker Georg Schmidt zum Dreißigjährigen Krieg
00:29:02 - Die Historikerin Siegried Westphal über den Friedensschluss von Münster und Osnabrück</description></item><item><title>Minderheitenschutz - die Deutschen in Ostbelgien | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420010/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420010/</guid><description>Podcast Beschreibung Belgien hat eine sehr wechselhafte Geschichte, die gleichzeitig ein Spiegelbild der genauso wechselhaften europäischen Geschichte ist. Die kleinste der in Belgien lebenden Gemeinschaften, die deutschsprachige, wurde vor 50 Jahren autonom.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:05:31 - Deutschlandfunk-Nova-Reporterin Anna Wissmüller gibt einen Einblick in die gelebte Autonomie in Ost-Belgien.
00:10:46 - Journalist und Buchautor Christoph Driessen beschreibt Ausschnitte der wechselvollen Geschichte Belgiens und seiner deutschen Minderheit.</description></item><item><title>Filmgeschichte - Die Gründung der Walt Disney Company | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420011/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420011/</guid><description>Podcast Beschreibung In den 1920er-Jahren herrscht Aufbruchstimmung in der amerikanischen Filmindustrie. Mitten drin: ein Comic-Zeichner, der übers Ohr gehauen wird – Walt Disney. Statt aufzugeben erfindet er eine Figur, die zum Grundstein für ein Firmenimperium wird: Micky Maus. **********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:05:02 - Deutschlandfunk-Nova-Reporterin Krissy Mockenhaupt erinnert an &amp;quot;Steamboat Willie&amp;quot;, mit dem Walt Disney Filmgeschichte geschrieben hat
00:09:58 - Journalist und Comic-Experte Andreas Platthaus über den Firmengründer Walt Disney</description></item><item><title>Die Gründung einer Dynastie - Rudolf I. von Habsburg | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420012/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420012/</guid><description>Podcast Beschreibung Als Graf Rudolf von Habsburg am 1. Oktober 1273 in Frankfurt von den deutschen Fürsten zum römisch-deutschen König gewählt wird, ahnt noch niemand, welche Folgen diese Entscheidung für die Mitte des Kontinents und das "Heilige Römische Reich" haben sollte.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:13:15 - Der Mittelalter-Experte Michael Menzel über Rudolf von Habsburg
00:24:06 - Der Historiker Bernd Schneidmüller über die Bedeutung der Habsburger-Dynastie</description></item><item><title>Kalter Krieg - Die Verhinderung des Dritten Weltkriegs | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420013/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420013/</guid><description>Podcast Beschreibung 28 Minuten noch bis zum Einschlag US-amerikanischer Atomraketen – das meldet das sowjetische Überwachungssystem am 26. September 1983. Fehlalarm oder tatsächlicher Angriff? Oberstleutnant Stanislaw Petrow schätzt die Situation richtig ein: Der Alarm war ein Fehler im System und die Welt hat diesen Tag ohne kriegerische Eskalation überstanden.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:16 - Die Journalistin Ingeborg Jacobs über Stanislaw Petrow
00:24:23 - Der Historiker Bernd Greiner zum Kalten Krieg Anfang der 1980er Jahre</description></item><item><title>Weltkindertag - Die Kinder indigener Völker | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420014/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420014/</guid><description>Podcast Beschreibung Die weißen Kolonialisten fühlten sich in vielen Teilen der Welt der indigenen Bevölkerung überlegen. Mit brutalen Methoden - Folter und Vergewaltigung auch von Kindern - versuchten sie, sich die indigenen Menschen untertan zu machen und ihre Kultur zu vernichten.
Auch an der St. Joseph's Indian Residential School in Williams Lake, einem kleinen Ort, etwa 300 Kilometer nördlich vom kanadischen Vancouver, kam es bis zum Jahr 1981 zu schrecklichen Verbrechen.</description></item><item><title>Deutsche Sprache - 160. Todestag Jakob Grimms | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420015/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420015/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit ihrem Deutschen Wörterbuch haben Jakob Grimm und sein Bruder Wilhelm einen wichtigen Beitrag zur deutschen Sprachforschung geleistet. Aber nicht nur das: Bis heute zeigt sich der Einfluss der Grimm'schen Märchen auf die Kultur weltweit.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:42 - Buchautor Heiko Postma
00:24:36 - Historiker Ewald Grothe
00:36:20 - Sprachwissenschaftler Jochen Bär
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.</description></item><item><title>Antikes Weltwunder - Der Tempel der Artemis | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420016/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420016/</guid><description>Podcast Beschreibung Er zählt zu den sieben Weltwundern der Antike: der Tempel der Artemis. Lange galt er als verschollen, bis der britische Archäologe John Turtle Wood 1863 erste Überreste in der Nähe von Izmir entdeckte.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:05:53 - Literaturwissenschaftler Marc Föcking beschreibt die Aufgabe und die Bedeutung der Artemis in der griechischen Mythenwelt
00:20:20 - Archäologe Michael Kerschner erläutert die Bedeutung des Tempels der Artemis</description></item><item><title>Flucht aus der DDR - Das Notaufnahmelager Marienfelde | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420017/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420017/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Presse nannte es das "Nadelöhr der Freiheit": Insgesamt 1,35 Mil­lionen Menschen passierten dieses Nadelöhr bei ihrer Flucht aus der DDR. Das Notaufnahmelager Marienfelde war ab 1953 ihre Anlaufstelle. Heute ist der Ort eine Erinnerungsstätte.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:07 - Helge Heidemeyer über Gründe für die Flucht aus der DDR
00:23:27 - Dierk Hoffmann über die Folgen der Flucht für die DDR-Wirtschaft
00:37:24 - Bettina Effner über die Erinnerungsstätte am historischen Ort</description></item><item><title>Kriminalität - Das Gladbecker Geiseldrama | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420018/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420018/</guid><description>Podcast Beschreibung Es geht um Polizeipannen und bis dahin nie da gewesene Brutalität. Ein Banküberfall wird zum Albtraum für Geiseln, Polizei und Politik. Erst nach drei Tagen ist das Geiseldrama von Gladbeck beendet.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:50 - Ulrich Leidholdt war einer der Journalisten, die in der Kölner Innenstadt mit den Geiselnehmern Kontakt aufgenommen hat.
00:19:45 - Die Filmemacherin Nadja Kölling hat sich mit der &amp;quot;Anatomie eines Geiseldramas&amp;quot; beschäftigt.</description></item><item><title>Frauenwahlrecht - Die Suffragetten | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420019/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420019/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit Vehemenz zum Erfolg: Nach langem und erfolglosem Kampf für das Frauenwahlrecht gehen die Suffragetten in Großbritannien Anfang des 20. Jahrhunderts radikaler vor, erfinden neuen Formen des Protests und erreichen schließlich ihr Ziel.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:02 - Autorin Antonia Meiners erklärt, wer die Suffragetten waren
00:17:44 - Politikwissenschaftlerin Michaela Karl erläutert die Ziele der Suffragetten-Bewegung in England und anderen Staaten
00:29:14 - Sozialwissenschaftlerin Jana Günther blickt auf die Entwicklung der Frauenrechte im Deutschen Kaiserreich und der Weimarer Republik zurück</description></item><item><title>Stadtplanung - Die Charta von Athen | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420020/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420020/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Sommer 1933 entwickeln Städteplaner und Architekten ein gemeinschaftliches Konzept für die Stadt der Zukunft: Die Charta von Athen. Sie ist vor allem eins: autogerecht. Auch der Wiederaufbau von westdeutschen Städten nach dem Zweiten Weltkrieg orientiert sich daran.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:05:50 - Architektin Ursula Muscheler
00:20:58 - Architekturhistoriker Jörn Düwel
00:34:29 - Forschender zu Stadt- und Raumentwicklung Peter Jakubowski
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.</description></item><item><title>Demokratiegeschichte - Die Reformen des Solon | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420021/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420021/</guid><description>Podcast Beschreibung Die moderne Demokratie hat den Ursprung in Athen 602 v. Chr. Angehörige des Adels haben wegen Unruhen Angst um ihren Status. Staatsmann Solon sorgt mit seinen Ideen für Beruhigung. Er legt den Grundstein für die Demokratie, wie wir sie heute kennen.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:25 - Charlotte Schubert erläutert, was über Solon und seine Zeit bekannt ist.
00:25:25 - Peter Funke beschreibt die Entwicklung, die nach Solon einsetzte.</description></item><item><title>Ein geteiltes Land - Das Ende des Koreakriegs | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420022/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420022/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs kehrt kein Frieden in Korea ein: Das Land gerät in die globale Auseinandersetzung zwischen dem Westen unter Führung der USA und dem Osten, der von der Sowjetunion beherrscht wird. Es kommt zur Teilung des Landes.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:00 - Gespräch mit dem Historiker Bernd Stöver
00:18:38 - Gespräch mit der Historikerin Claudia Weber
00:28:36 - Gespräch mit dem Wirtschafts- und Ostasienwissenschaftler Rüdiger Frank</description></item><item><title>Geschichte der "Madgermanes" - Von Mosambik in die DDR | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420023/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420023/</guid><description>Podcast Beschreibung Tausende Männer und Frauen aus Mosambik sind zum Arbeiten in die DDR gekommen. Von dem Abkommen haben vor allem die Regierungen der sozialistischen Bruderstaaten profitiert, weniger die Arbeiterinnen und Arbeiter selbst. Ihnen wurde viel versprochen – nur wenig davon wurde eingehalten. **********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:40 - Salomao Ngomane, war Vertragsarbeiter in der DDR
00:19:45 - Birgit Weyhe, Illustratorin
00:32:00 - Jana Genth, Korrespondentin für Mosambik</description></item><item><title>Römische Antike - Die Metamorphosen des Ovid | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420024/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420024/</guid><description>Podcast Beschreibung Ovid kommt aus wohlhabendem Hause. Einer Karriere als einflussreichem Mann in einem wichtigen Amt steht somit nichts im Wege. Einzig, dass er leidenschaftlich gerne schreibt. Er wird zu einem der bedeutendsten Dichter der Antike.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:09:43 - Klassischer Philologe Ulrich Schmitzer
00:18:36 - Klassische Philologin Henriette Harich-Schwarzbauer
00:27:07 - Klassische Philologin Christine Walde
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.</description></item><item><title>1998 - Viktor Orbán zum ersten Mal ungarischer Ministerpräsident | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420025/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420025/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Ministerpräsident von Ungarn, Viktor Orbán, ist seit 13 Jahren im Amt. Wir erklären, wie seine politische Karriere mit einer ganz besonderen Rede begann und was der ehemalige ungarische Premierminister Imre Nagy damit zu tun hat.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
10:55 - Journalist und Ungarn-Korrespondent Stephan Ozsvath
24:05 - Osteuropa-Experte Daniel Hegedüs
34:10 - Politikwissenschaftlerin Ellen Bos
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.</description></item><item><title>Schwedenherrschaft in Wismar - Der Pfandvertrag von Malmö | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420026/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420026/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Hansestadt Wismar war einst schwedisch – und das sogar 155 Jahre lang. Anschließend wurde sie an das Herzogtum Mecklenburg-Vorpommern verpfändet. Ein Kuriosum der deutschen Geschichte, dem wir auf den Grund gehen.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:09:16 - Historiker und Kulturwissenschaftler Ralph Tuchtenhagen
00:19:30 - Historikerin Anke Seeger
00:26:53 - Historiker und Leiter des Archivs der Stadt Wismar Nils Jörn
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.</description></item><item><title>DDR - Der Aufstand vom 17. Juni 1953 | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420027/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420027/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 17. Juni 1953 kommt es in der DDR zum Volksaufstand. Mindestens 55 Menschen werden dabei von der Roten Armee getötet oder zum Tode verurteilt, 15.000 Bürgerinnen und Bürger der DDR werden inhaftiert.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:01:16 - Matthias von Hellfeld blickt auf die Vorgeschichte des Volksaufstands.
00:07:50 - Grit Eggerichs erinnert an die Volksaufstände, die auch in vielen anderen Städten der damaligen DDR stattgefunden haben.</description></item><item><title>Frankreich - Die Jakobinische Verfassung von 1793 | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420028/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420028/</guid><description>Podcast Beschreibung "Das Ziel der Gesellschaft ist das allgemeine Glück" – so Artikel 1 der französischen Verfassung, die der Nationalkonvent am 24. Juni 1793 verabschiedet. Ihre Grundlage ist die Erklärung der Menschen- und Bürgerrechte. Doch sie tritt nie in Kraft.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:05:09 - Susanne Lachenicht erläutert die erste Verfassung von 1791
00:17:58 - Andreas Heyer über &amp;quot;fortschrittlichste&amp;quot; Verfassung, deren Standards bis heute nie wieder erreicht wurden</description></item><item><title>Wikinger - Der Überfall auf Lindesfarne | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420029/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420029/</guid><description>Podcast Beschreibung Knapp 160 Jahre blüht das Kloster Lindisfarne friedlich und produktiv vor sich hin. Dann kommen Wikinger zum Plündern auf die Insel – mit diesem Überfall beginnt ihre Zeit.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:51 - Der Direktor des Wikinger-Museums in Haitabu Matthias Toplak beschreibt die Wikinger, ihre Strategien und Ziele.
00:21:42 - Der Augsburger Historiker Martin Kaufhold erläutert die Bedeutung der Wikinger für Europa und die Geschichte des Kontinents.</description></item><item><title>1453 - Die Eroberung Konstantinopels | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420030/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420030/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit Hilfe einer neuen Kanonenart gelingt es Mehmed II. der christlichen Herrschaft über Konstantinopel 1453 ein Ende zu setzen. Der Sultan macht die Metropole zur Hauptstadt des Osmanischen Reichs.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:58 - Der Byzantinist Michael Grünbart über die Bedeutung Konstantinopels für die europäische Christenheit
00:19:00 - Der Byzantinist Ralph-Johannes Lilie zum Untergang des Oströmischen Reichs
00:28:12 - Mit dem Islamwissenschaftler Klaus Kreiser auf Spurensuche im modernen Istanbul</description></item><item><title>Immigration - Der Asylkompromiss 1993 | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420031/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420031/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor 30 Jahren beschließt der Bundestag den sogenannten Asylkompromiss, der regelt, wer Asyl erhält. Er wurde von scharfen und polemischen Debatten begleitet.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:13:10 - Ulrich Herbert
00:24:50 - Özlem Özgül Dündar
00:36:30 - Anette Treibel-Illian
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>Einwanderung nach England - Die Generation Windrush | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420032/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420032/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach dem Zweiten Weltkrieg lockt Großbritannien Arbeitskräfte aus den karibischen Kolonien ins Land. Sie werden britische Staatsbürger. Über 60 Jahre später ändert sich die Situation – mit den Gesetzesverschärfungen der damaligen Innenministerin Theresa May.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:02:30 - Deutschlandfunk-Nova-Geschichtsexperte Matthias von Hellfeld blickt zurück auf die wirtschaftliche und politische Lage Großbritanniens nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs
00:06:04 - Deutschlandfunk-Nova-Reporterin Wiebke Lehnhoff schildert die Überfahrt der MS Windrush nach England</description></item><item><title>Königreich Benin - Die geraubten Bronze-Skulpturen | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420033/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420033/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Benin-Bronzen stehen heute in vielen Museen in Europa. Eigentlich sollten die berühmten Metalltafeln und Skulpturen im heutigen Nigeria sein. Doch die Kolonialmächte haben dem damaligen Königreich Benin die Bronzen gestohlen. **********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:02:43 - Deutschlandfunk-Nova-Geschichtsexperte Matthias von Hellfeld über das Königreich Benin.
00:06:26 - Deutschlandfunk-Nova-Reporterin Sandra Doedter über die Rückgabe der ersten Skulpturen an Nigeria.
00:11:33 - Afrika-Expertin Michaela Oberhofer beschreibt das alte Königreich Benin im heutigen Nigeria.</description></item><item><title>Terror in Spanien - Das Ende der ETA | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420034/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420034/</guid><description>Podcast Beschreibung ETA steht für "Euskadi ta Askatasuna" und bedeutet "Baskenland und Freiheit", die die Anführer der baskischen Untergrundorganisation mit Gewalt versuchen zu erreichen. Am 2. Mai 2018 geben sie die Auflösung bekannt.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:02:40 - Matthias von Hellfeld blickt zurück auf die Anfänge der baskischen Unabhängigkeitsbestrebungen
00:06:30 - Der Historiker Historiker Sören Brinkmann beschreibt die Ziele des gewalttätigen Kampfes der ETA
00:16:40 - Anna Wissmüller erinnert an das Ende der ETA</description></item><item><title>Nationalsozialismus - Die Gründung der Gestapo | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420035/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420035/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist die Organisation, die bei den Deutschen unter der NS-Herrschaft am meisten Angst und Schrecken hervorrief: die Geheime Staatspolizei. Gegründet wurde sie am 26. April 1933. Bis zum Ende des Nationalsozialismus verbreitete sie ein Klima der Angst und der Bereitschaft zur Denunziation.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:02:00 - Matthias von Hellfeld über die Entwicklung der politischen Staatspolizei in Deutschland seit dem Kaiserreich
00:06:20 - Esther Körfgen beschreibt die Gründung und die Struktur der Gestapo</description></item><item><title>Hitlers Tagebücher | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420036/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420036/</guid><description>Podcast Beschreibung 1983 veröffentlichte der "Stern" die vermeintlichen Hitler-Tagebücher. Als sie sich als Fälschung herausstellten, war das Hamburger Magazin düpiert, seiner journalistischen Glaubwürdigkeit beraubt und um einige Millionen D-Mark erleichtert.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:48 - Journalist Michael Seufert beschreibt das Verhalten und die Entscheidungen der Chefredaktion des Sterns.
00:20:08 - Historiker Frank Bösch erläutert Kontrollmöglichkeiten der Redaktionen, die aber nicht alle Fehlleistungen und Fälschungen verhindert haben.</description></item><item><title>Studentenbewegung - Mordanschlag auf Rudi Dutschke | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420037/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420037/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach dem Zweiten Weltkrieg verblieben viele Menschen mit nationalsozialistischer Gesinnung in ihren Positionen, auch in den Universitäten. Die 68er-Bewegung wollte die Gesellschaft modernisieren – Rudi Dutschke führte die Studierenden an und polarisierte dadurch.
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>Revolution auf Haiti - Black Spartakus | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420038/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420038/</guid><description>Podcast Beschreibung Im 18. Jahrhundert führt der befreite Sklave Toussaint, auch Black Spartakus genannt, die Rebellion gegen die französischen Kolonialherren an. Aber wie war sein Weg aus der Sklaverei? Welchen Anteil hat er an der Unabhängigkeit Haitis?
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:09:40 - Isabel Krieger beschreibt Toussaint Louverture alias Black Spartakus
00:17:40 - Flavio Eichmann erläutert die Ziele der Revolution auf Haiti
00:28:30 - Mirjam Franchina schildert die Bedeutung von Toussaint Louverture auf Haiti heute</description></item><item><title>Liberal und demokratisch - Die Märzrevolution 1848 in Berlin | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420039/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420039/</guid><description>Podcast Beschreibung Im März 1848 brachen an verschiedenen Stellen in Europa Revolutionen aus. In Deutschland gipfelte die Märzrevolution im März 1848 in Berlin in einem blutigen Höhepunkt. Wie kam es zu dem Aufstand und welche Folgen hatte er?
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:02:06 - Themeneinführung mit Matthias von Hellfeld
00:07:06 - Live-Beitrag der Deutschlandfunk-Nova-Reporterin Nadine Kreuzahler zum 18. März 1848
00:12:46 - Die österreichische Historikerin Alexandra Bleyer zu den revolutionären Forderungen und zum &amp;quot;Vormärz&amp;quot;</description></item><item><title>Juden in Deutschland - Der Centralverein | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420040/</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420040/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 26. März 1893 wurde der "Centralverein deutscher Staatsbürger jüdischen Glaubens" ins Leben gerufen. Er stand ein für die Gleichstellung jüdischer Menschen in Deutschland und war bereit, wenn nötig diese auch vor Gericht zu erstreiten.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:40 - Rebekka Denz, Wissenschaftliche Mitarbeiterin der Judaistik an der Universität Bamberg
00:19:20 - Frank Wolff, Historiker
00:29:02 - Michael Brenner, Historiker und Professor für Jüdische Geschichte und Kultur</description></item><item><title>Ungarneinfälle - Die Schlacht bei Riade | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420041/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420041/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Jahr 899 begannen die noch nicht sesshaften Ungarn, also die Magyaren, eine Serie von kriegerischen Auseinandersetzungen mit ihren Nachbarn. Militärisch waren sie ihren Gegnern lange Zeit weit überlegen.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:17 - Bernd Schneidmüller, Historiker
00:19:57 - Timo Stickler, Althistoriker
00:30:19 - Matthias Becher, Experte für das europäische Mittelalter
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.</description></item><item><title>Der Rest ist Geschichte - Unser Bild vom deutschen Soldaten | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420042/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420042/</guid><description>Podcast Beschreibung "Der Rest ist Geschichte" - das ist der Titel eines neuen DLF-Geschichtspodcasts, den wir euch in unserem Feed vorstellen. In Folge 1 geht es um das ambivalente Verhältnis der Deutschen zum Militär: Nach dem nationalsozialistischen Zivilisationsbruch wollte man statt Kämpfern lieber Entwicklungshelfer in Uniform. Doch der russische Angriff auf die Ukraine hat vieles verändert, auch unser Bild vom Soldaten.
"Der Rest ist Geschichte": Der Podcast über Historisches im Heute.</description></item><item><title>Stalins Tod | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420043/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420043/</guid><description>Podcast Beschreibung Josef Wissarionowitsch Dschugaschwilli, genannt Stalin, starb am 5. März 1953, also vor 70 Jahren. Der Diktator regierte die Sowjetunion brutal – und wurde dennoch verehrt. Bei seinem Tod hinterlässt er einen "Ostblock", der die Welt für Jahrzehnte in feindliche Lager aufteilt.
**********
Mehr zum Thema bei Deutschlandfunk Nova:
Holodomor: Hungerkatastrophe in der Ukraine 1931Eine Stunde History: 100 Jahre OktoberrevolutionKrieg gegen die Ukraine: Russland und Totalitarismus im 21. Jahrhundert**********</description></item><item><title>Japan - Die Meiji-Restauration | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420044/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420044/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit dem 12. Jahrhundert hatten die Shogune Japan regiert. 1868 ändert sich das: Kaiser "Tenno" Meiji besteigt den Thron und leitet die Entwicklung Japans zu einer asiatischen Großmacht und führenden Industrienation ein.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:06:09 - Deutschlandfunk Nova-Reporterin Veronika von Borries erinnert an den &amp;quot;Fünf Paragraphen-Eid&amp;quot;, mit dem die neue Ära in der Geschichte Japans begann
00:11:18 - Der Heidelberger Japanologe Hans Krämer beschreibt den ersten Tenno Meiji, der 1868 auf den Thron kam</description></item><item><title>NS-Debatte - Der Stellvertreter | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420045/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420045/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Februar 1963 wird in West-Berlin am Theater am Kurfürstendamm das Stück "Der Stellvertreter" von Rolf Hochhuth uraufgeführt. Es geht um die Rolle des Papstes bei den NS-Verbrechen an den Juden.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:40 - Die Hochhuth-Biografin Birgit Lahann beschreibt den Dramatiker, der seine Karriere als Lektor bei einem großen deutschen Verlagshaus begonnen hat.
00:18:31 - Der Theologe Klaus Kühlwein trägt zusammen, was über Papst Pius XII.</description></item><item><title>Alaaf und Helau - 200 Jahre Rosenmontagszug | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420046/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420046/</guid><description>Podcast Beschreibung In vielen Kulturen ist Karneval oder Fasching ein elementarer Bestandteil des Brauchtums. Vielerorts dient das Fest dazu, den Winter zu vertreiben und die Fastenzeit einzuläuten.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:04:49 - Krissy Mockenhaupt über den Rosenmontagszug 1823
00:11:16 - Historiker und Brauchtumsexperte Werner Mezger
00:22:06 - Historiker Michael Euler-Schmidt
00:33:14 - Historiker Marcus Leifeld
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.</description></item><item><title>Siebenjähriger Krieg - Der Frieden von Paris | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420047/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420047/</guid><description>Podcast Beschreibung Schon im 18. Jahrhundert haben die europäischen Großmächte ihre Konflikte globalisiert. Wirklich Geschichte geschrieben haben dann die Kriegskosten und ihre indirekten Folgen.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:18 - Leonhard Horowski beschreibt die Gründe, die zu diesem globalen Konflikt im 18. Jahrhundert geführt haben.
00:19:32 - Marian Füssel ordnet den Konflikt in seine weltgeschichtliche Bedeutung ein.
00:26:00 - Sven Externbrink vom Historischen Seminar der Universität Heidelberg erläutert die langfristigen Folgen des Krieges.</description></item><item><title>Machtergreifung - Podiumsdiskussion | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420048/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420048/</guid><description>Podcast Beschreibung Podiumsdiskussion vom SWR-Podcastfestival in Mannheim am 12. Januar 2023 über die so genannte "Machtergreifung" Hitlers und der NSDAP am 30. Januar 1933. Diskussionsleitung: Meike Rosenplänter
Auf dem Podium: Prof. Peter Longerich (Historiker), Stefan Koldehoff (Kulturredakteur des Deutschlandfunks), Esther Körfgen („Eine Stunde History“-Autorin)
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>1933 - Die sogenannte Machtergreifung | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420049/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420049/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 30. Januar 1933 wird Adolf Hitler zum Reichskanzler ernannt. Eine "Machtergreifung" war das aber nicht - eher eine Machtübergabe, die den Weg in das "Dritte Reich" und den Zweiten Weltkrieg ebnet.
**********
Mehr zum Thema bei Deutschlandfunk Nova:
Weimarer Republik: Gründung der NSDAPZum 100. Geburtstag Sophie Scholls: Die Weiße Rose gegen HitlerGescheiterte Aufklärungsarbeit: Vom erfolglosen Kampf der SPD gegen die Nazis in den 1930ern**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.</description></item><item><title>First Fleet - Australien wird britische Strafkolonie | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420050/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420050/</guid><description>Podcast Beschreibung Im 18. Jahrhundert verliert die britische Krone ihre Kolonien in Nordamerika. Die hatten vorher auch als Strafkolonien gedient. Jetzt muss ein neuer Ort für die Strafgefangenen gefunden werden. Eine Idee von James Cook wird aufgegriffen: Australien!
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:06:33 - Deutschlandfunk-Nova-Reporterin Wiebke Lehnhoff schildert die achtmonatige Überfahrt von London nach Sydney.
00:11:54 - Journalist Cay Radermacher berichtet über die erste der vielen Flotten, die nach Australien gefahren sind.</description></item><item><title>Recht auf Abtreibung - Roe vs. Wade | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420051/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420051/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwei Kinder hat sie zur Adoption freigegeben, das dritte möchte sie abtreiben, bevor es geboren wird. Also beginnt Norma McCorvey 1973 den Prozess, der als "Roe vs. Wade" in die US-Geschichte eingeht. **********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:09:15 - Historikerin Isabel Heinemann
00:17:48 - USA-Korrespondentin für den Deutschlandfunk Doris Simon
00:29:07 - Journalistin Dinah Riese
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.</description></item><item><title>1923 - Ruhrbesetzung und Hyperinflation | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420052/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420052/</guid><description>Podcast Beschreibung Deutschland ist Reparationszahlungen aus dem Ersten Weltkrieg säumig, deshalb besetzt Frankreich im Januar 1923 das Ruhrgebiet. Die Folge ist eine Krise in Deutschland, die sich nicht nur wirtschaftlich auswirkt.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:04:55 - Esther Körfgen beschreibt die Besetzung des Ruhrgebiets 1923
00:10:56 - Werner Boschmann über Erinnerungen an den Ruhrkampf 1923
00:19:20 - Sebastian Teupe beschreibt Ausmaß und Wirkung der Hyperinflation von 1923</description></item><item><title>Prager Frühling - Alexander Dubcek | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420053/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420053/</guid><description>Podcast Beschreibung Alexander Dubcek war er von 1968 bis 1969 der mächtigste Politiker der Tschechoslowakei. Er setzte sich für die Liberalisierung und Demokratisierung und einen "Sozialismus mit menschlichem Antlitz" ein.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:13:35 - Peter Brandt erläutert, was der &amp;quot;Sozialismus mit menschlichem Antlitz&amp;quot; war
00:21:27 - Martin Schulze-Wessel beschäftigt sich mit Zielen und Motiven des Prager Frühlings
00:32:02 - Rüdiger Wenzke erläutert die Rolle der Nationalen Volksarmee bei der Niederschlagung des Prager Frühlings</description></item><item><title>Sowjetunion - Die Gründung der UdSSR | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420054/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420054/</guid><description>Podcast Beschreibung **********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:30 - Manfred Hildermeier, Die Gründungsphase der UdSSR
00:18:50 - Jörg Baberowski, Die Sowjetunion als &amp;quot;Big Player&amp;quot; im Kalten Krieg
00:29:07 - Susanne Schattenberg, Die Bedeutung der UdSSR für die Geschichte des 20. Jahrhunderts
**********
Mehr zum Thema bei Deutschlandfunk Nova:
China: Die Gründung der Kommunistischen ParteiPakt der Diktatoren: Der Hitler-Stalin-Pakt von 1939Karl Marx: 200. Geburtstag des bekanntesten Kapitalismuskritikers**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.</description></item><item><title>1992 - Erste freie Wahlen in Taiwan | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420055/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420055/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Beziehung zwischen Taiwan und China ist kompliziert. Grund dafür ist auch ihre lange Geschichte, die sich unterschiedlich deuten lässt.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:02:20 - Historische Hintergründe von Matthias von Hellfeld
00:06:10 - Interview mit China-Experte und Buchautor Thomas Weyrauch
00:15:49 - Historische Hintergründe von Matthias von Hellfeld
00:18:02 - Beitrag von Armin Himmelrath über die erste freie Wahl in Taiwan 1992
00:23:13 - Historische Hintergründe von Matthias von Hellfeld</description></item><item><title>Ägyptologie - Das Grab des Tutanchamun | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420056/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420056/</guid><description>Podcast Beschreibung Zweifellos ein Jahrhundertfund: Ein verschütteter Treppenabsatz im Tal der Könige führt den Hobbyarchäologen Howard Carter am 4. November 1922 zum Grabmal des Tutanchamun. **********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:24 - Interview mit Nadja Tomoum, Ägyptologin und Buchautorin
00:19:40 - Interview mit Thomas Schneider, Thomas Schneider, Experte für Pharaonen im antiken Ägypten
00:28:11 - Interview mit Wolfgang Wettengel, Ägyptologe
**********
Mehr zum Thema bei Deutschlandfunk Nova:</description></item><item><title>Fußball WM - Spielen in Diktaturen | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420057/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420057/</guid><description>Podcast Beschreibung Internationale Sportevents finden auch in Ländern statt, in denen Menschenrechte missachtet und politische Gegner und Gegnerinnen gefoltert und getötet werden. Sie nutzen die Events, um ihr Image aufzupolieren, während die Weltöffentlichkeit vor allem auf den Wettbewerb schaut.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:50 - Wolfgang Kaleck, Fachanwalt für internationales Strafrecht
00:22:13 - Oliver Hilmes, Autor
00:30:27 - Christian Gläßel, Politikwissenschaftler
00:39:18 - Marina Schweizer, Dlf-Sportredakteurin</description></item><item><title>Videospiele - Ataris "Pong" macht den Anfang | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420058/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420058/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist so simpel wie attraktiv: Zwei weiße Balken schlagen einen kleinen Ball über den Monitor. "Pong" von Atari öffnet 1972 den Markt für Videospiele, die bis heute weltweit immer mehr Fans finden.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:28 - Computerspiel-Experte Andreas Rauscher
00:18:50 - Medienwissenschaftler Stephan Schwingeler
00:25:38 - Historiker Jan Schlürmann
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.</description></item><item><title>Göttinger Sieben - Professoren protestieren für eine liberale Verfassung | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420059/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420059/</guid><description>Podcast Beschreibung Es sind sieben Professoren aus Göttingen – die Göttinger Sieben – die 1837 gegen den damaligen König Ernst August I. protestieren. Die Professoren fordern stellvertretend für die Menschen im Königreich Hannover die Verfassung zurück. Doch der konservative König lässt das nicht zu. **********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:01:38 - Deutschlandfunk-Nova-Geschichtsexperte Matthias von Hellfeld
00:06:19 - Deutschlanfunk-Nova-Reporter Felix Schledde
00:13:13 - Soziologe Tilman Mayer
00:20:33 - Jörg Lampe von der Akademie der Wissenschaften</description></item><item><title>Arbeitsmarktreform - Die Verabschiedung von Hartz IV | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420060/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420060/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit dem neuen Arbeitslosengeld II, das als Hartz IV bekannt wird, will die Schröder-Regierung 2002 Arbeitslosen- und Sozialhilfe zusammenführen und erfährt viel Kritik. **********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:23 - SPD-Politiker Franz Müntefering
00:19:23 - DLF-Wirtschaftsredakteur Gerhard Schröder
00:28:52 - Politikwissenschaftler Christoph Butterwegge
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>Edvard Munch - Kunstskandal im Kaiserreich | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420061/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420061/</guid><description>Podcast Beschreibung Edvard Munch wusste, wie er sein Innerstes nach außen trägt. Das Leben des norwegischen Malers war von Krankheit und Tod geprägt. Das zeigte er auch in seinen Bildern. Damit löste er 1892 bei einer Ausstellung in Berlin einen Skandal aus.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:01:32 - Deutschlandfunk-Nova-Geschichtsexperte Matthias von Hellfeld
00:04:47 - Deutschlandfunk-Nova-Reporter Armin Himmelrath
00:11:30 - Skandinavist Ulrich Brömmling
00:18:03 - Kulturwissenschaftler und Munch-Biograf Hans Dieter Huber</description></item><item><title>Erich Mielke und die Stasi - Podiumsdiskussion | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420062/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420062/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 20. Oktober 2022 war "Eine Stunde History" zu einer Live-Aufzeichnung in der Universität Gießen. Es ging um Erich Mielke und die Stasi in der ehemaligen DDR. Markus Dichmann hat die anschließende Podiumsdiskussion mit Helmut Müller-Enbergs, Berliner Verfassungsschützer, Jens Gieseke, Stasi-
Experte vom Zentrum für Zeithistorische Forschung in Potsdam sowie Grit Eggerichs und Matthias von Hellfeld aus dem History-Team moderiert.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.</description></item><item><title>Erich Mielke - Chef des DDR-Ministeriums für Staatssicherheit | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420063/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420063/</guid><description>Podcast Beschreibung Er personifiziert den Überwachungsstaat und das Unrechtssystem der DDR. Verurteilt wurde Erich Mielke für etwas anderes. Und dieser eine verwirrte Satz nach der Maueröffnung ist heute fast sprichwörtlich.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:02:28 - Matthias von Hellfeld
00:09:21 - Grit Eggerichs
00:17:57 - Jens Giesecke
00:28:55 - Marita Kupler
00:41:54 - Helmut Müller-Enbergs
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.</description></item><item><title>Italienischer Faschismus - Mussolinis "Marsch auf Rom" | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420064/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420064/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 24. Oktober 1922 verkündet Benito Mussolini, das Land sei an dem "Punkt angelangt, wo entweder der Pfeil seinen Bogen verlässt oder die zu straff gespannte Sehne den Bogen zerbricht." Drei Tage später besetzen die "Schwarzhemden" kommunale Einrichtungen im ganzen Land. Tausende Anhänger versammeln sich vor den Toren Roms.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:18 - Hans Woller
00:21:43 - Hans-Ulrich Thamer
00:28:33 - Thomas Schlemmer</description></item><item><title>Deutscher Herbst - Die Entführung der Landshut | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420065/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420065/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Jahr 1977 überfallen RAF-Terroristen Banken, sie entführen Politiker und verüben Mordanschläge. Im Oktober 1977 entführt ein Terrorkommando die Lufthansa-Maschine "Landshut", um RAF-Mitglieder aus dem Gefängnis frei zu pressen. Die Ereignisse gehen als "Deutscher Herbst" in die Geschichte ein.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:00 - Diana Müll saß im Oktober 1977 in der entführten Maschine.
00:22:18 - Der Journalist Kurt Oesterle hat ein Buch über den Vollzugsbeamten in Stuttgart Stammheim, Horst Bubeck, geschrieben.</description></item><item><title>Che Guevara - Tod eines Mythos | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420066/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420066/</guid><description>Podcast Beschreibung Er will nicht nur die Kubanische Revolution gewinnen, sondern der marxistische Rebellenführer Ernesto "Che" Guevara hofft, die soziale Ungerechtigkeit mit einer Weltrevolution zu besiegen. 1967 wird er in Bolivien festgenommen und anschließend exekutiert.
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>Geschichte der Raumfahrt - Von Sputnik bis zur ISS | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420067/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420067/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Kalte Krieg verlieh der Raumfahrt Auftrieb: Als die Sowjetunion 1957 mit "Sputnik" den ersten Satelliten ins All schickte, saß der Schock bei den Amerikanern tief. Sie wollten so schnell wie möglich aufholen.
**********
Mehr zum Thema bei Deutschlandfunk Nova:
Raumfahrt: Wie Schwerelosigkeit den Körper formtPrivate Raumfahrt: Mehr Besuch für die ISSAstronauten: Warum so wenige Frauen ins All fliegen**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.</description></item><item><title>Ägyptologie - Der Stein von Rosette | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420068/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420068/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Jahr 1799 findet ein Soldat in Ägypten einen Stein mit Hieroglyphen. Jahre später werden sie entschlüsselt – ein wichtiger Schritt zur modernen Ägyptologie.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:13:06 - Prof. Martina Minas-Nerpel, Ägyptologin
00:25:34 - Michael Höveler-Müller, Experte für ägyptische Ur- und Frühgeschichte
00:31:00 - Marion Kliesch, Gestalterin und Dozentin für Kommunikationsdesign
00:38:05 - Prof. Marion Ackermann, Direktorin der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden
**********</description></item><item><title>Ukraine - Stepan Bandera: gehasst und geliebt | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420069/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420069/</guid><description>Podcast Beschreibung Stepan Bandera kämpft 1944 als Widerstandskämpfer in der Westukraine gegen die Erneuerung der sowjetischen Vorherrschaft. Als radikaler Nationalist, Kriegsverbrecher und Nazi-Kollaborateur ist er aber höchst umstritten.
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>Punk - Das erste Konzert der "Ärzte" | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420070/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420070/</guid><description>Podcast Beschreibung Als im September 1982 drei Musiker in einem besetzten Haus in Berlin-Kreuzberg auftreten, wusste noch niemand, dass ihr Erfolg 40 Jahre anhalten wird. Seitdem haben "die Ärzte" über ein Dutzend Alben veröffentlicht und Hunderte Konzerte gespielt. **********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>Das Ende des osmanisches Reiches | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420071/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420071/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 8. September 1922 endet in der türkischen Stadt Smyrna, dem heutigen Izmir, eine blutige Schlacht mit dem Rückzug griechischer Truppen. Der Sieg über Smyrna gilt als das endgültige Ende des Osmanischen Reiches und als Geburtsstunde der modernen türkischen Republik.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:11:54 - Maurus Reinkowski von der Universität Basel über die Gründe für das Scheitern des Osmanischen Reichs.
00:18:12 - Colin Dürkop beschreibt Mustafa Kemal, den &amp;quot;Vater der Türken&amp;quot;.</description></item><item><title>Königin der Herzen - Der Tod von Lady Diana | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420072/</link><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420072/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor 25 Jahren, am 31. August 1997, erlag Diana Spencer den Verletzungen, die sie sich bei einem Unfall in einem Pariser Autotunnel zugezogen hatte. Lady Di war von 1981 bis 1996 die erste Ehefrau des britischen Thronfolgers Prinz Charles, der sie mit seiner langjährigen Geliebten Camilla Parker Bowles allerdings eine lange Zeit betrogen hatte.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
01:35 - Deutschlandfunk-Nova-Geschichtsexperte Matthias von Hellfeld blickt zurück auf einige der Skandale im britischen Königshaus</description></item><item><title>Filmgeschichte - "Metropolis" von Fritz Lang | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420073/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420073/</guid><description>Podcast Beschreibung "Metropolis" ist ein Meisterwerk der Filmgeschichte. 1927 kam der monumentale Stummfilm ins Kino, im Original fast zweieinhalb Stunden lang. Doch Fritz Langs Vision einer von Maschinen beherrschten Zwei-Klassen-Gesellschaft floppte an der Kinokasse und kam auch bei den Film-Kritikern nicht gut an.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
10:18 - Kameramann Axel Block über technische Tricks und Kamerafahrten in &amp;quot;Metropolis&amp;quot;
19:08 - Filmwissenschaftlerin Véronique Sina über die jüdischen Wurzeln Hollywoods</description></item><item><title>1967 - Erste Trikotwerbung bei Wormatia Worms | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420074/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420074/</guid><description>Podcast Beschreibung An Werbung in Fußballstadien und auf Trikots sind wir heute gewöhnt. In den 1960er-Jahren war sie noch verboten. Trotz eines Versuchs von Wormatia Worms.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:53 - Christian Bub, Archivar von Wormatia Worms, erinnert an die Tage, als ein Logo die Trikots der Fußballer zierte
00:18:39 - Andreas Kitzing, Gründer einer Sponsoring-Plattform, erläutert, nach welchen Kriterien heute Sponsorings ausgewählt werden
00:29:46 - Sportjournalist Michael Jahn spricht über Hertha BSC und die Investmentgruppe um den deutschen Unternehmer Lars Windhorst</description></item><item><title>Kirche und Staat - Das Wormser Konkordat | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420075/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420075/</guid><description>Podcast Beschreibung März 1075: Papst Gregor VII. lässt eine Aktennotiz mit dem Titel "Dictatus Papae" anfertigen. Darin hält er fest, dass er die Hoheit über die weltliche Macht für den Heiligen Stuhl beansprucht. Ein Frontalangriff auf König Heinrich IV. Ein Jahrzehnte währender Streit zwischen weltlicher und geistlicher Macht beginnt. Selbst der berühmte Gang nach Canossa 1077 kann das Ende noch nicht besiegeln. Es wird bis zum 23. September 1122 dauern – der Tag, an dem das Wormser Konkordat unterschrieben wird.</description></item><item><title>Die Erfindung des Strandkorbes | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420076/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420076/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein lauer Frühsommer des Jahres 1882, die Wellen plätschern auf den Strand der Ostsee bei Warnemünde zu, ein leichter Wind sorgt für gute Luft, und die Sonne verleiht dieser Strandidylle den letzten Schliff. Der Strand ist in den letzten Jahren immer beliebter geworden. Gut Betuchte tummeln sich hier und genießen das gute Klima. Unter ihnen ist auch Elfriede von Maltzahn. Sie ist von Rheuma geplagt und sucht schon seit Jahren die Kurbäder auf, die sich entlang der Küste angesiedelt haben.</description></item><item><title>Jan Ullrich - Tour de France-Sieger 1997 | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420077/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420077/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist die Etappe von Andorra nach Arcalis, bei der Jan Ullrich am 15. Juli 1997 den Beweis antritt, der beste Radrennfahrer seiner Zeit zu sein. Erst lange nach seinem Karriereende gibt Jan Ullrich Dopingverstöße zu.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:09:28 - Gespräch mit dem Journalisten Sebastian Moll
00:18:47 - Gespräch mit dem ARD-Sportjournalisten Hagen Boßdorf
00:26:55 - Gespräch mit dem Autor Hubert Dahlkamp</description></item><item><title>Gamal Abdel Nasser - 1952 Militärputsch in Ägypten | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420078/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420078/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein einst beliebter König verliert immer mehr das Vertrauen seiner Bevölkerung. Bis im Land am Nil schließlich das Militär die Macht übernimmt.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:35 - Der Nahost- und Ägyptenexperte Wolfgang G. Schwanitz beschreibt Gamal Abdel Nasser als starken Mann Ägyptens.
00:21:06 - Der Kieler Islamwissenschaftler Sebastian Elsässer erläutert das Verhältnis zwischen Islam und Politik in Ägypten.
00:29:25 - Die ARD-Korrespondentin Anna Osius begibt sich auf Spurensuche nach Gamal Abdel Nasser im heutigen Ägypten.</description></item><item><title>Karl von Drais - Die Erfindung des Fahrrads 1817 | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420079/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420079/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist ein wahrer Erfindergeist - Karl von Drais. Neben vielen anderen Dingen baut er 1817 das erste Laufrad aus Holz - der Vorläufer unseres Fahrrads.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:58 - Ivan Sojc, Deutsches Fahrradmuseum
00:28:40 - Roland Huhn, ADFC
00:37:30 - Anne-Kathrin Ebert, Historikerin am Technischen Museum Wien
**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.</description></item><item><title>Portugal 1932 – Salazar wird Ministerpräsident | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420080/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420080/</guid><description>Podcast Beschreibung Vom katholischen Wirtschaftsexperten zum Diktator: Wie António de Oliveira Salazar Portugal zu seinem Staat machte.
**********
Mehr zum Thema bei Deutschlandfunk Nova:
Spanien: Ende des Bürgerkriegs – Beginn der Franco-Diktatur 1939Portugal: Die Nelkenrevolution 1974Kubanische Revolution: Patria o Muerte**********
Den Artikel zum Stück findet ihr hier.
**********
Ihr könnt uns auch auf diesen Kanälen folgen:
Tiktok und Instagram.
Transkript</description></item><item><title>Klimaforschung - Hermann Flohn entdeckt den menschengemachten Klimawandel | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420081/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420081/</guid><description>Podcast Beschreibung 1941 stellt der Klimaforscher Hermann Flohn als erster Forscher öffentlich eine These auf, von der wir heute wissen: Sie stimmt. Der Klimawandel ist menschengemacht. Bis heute bekommt der bereits verstorbene Forscher dafür viel Anerkennung.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
10:14:00 - Der Klimaexperte Klaus Fraedrich war Schüler von Hermann Flohn und beschreibt ihn als Wissenschaftler, Lehrer und Freund
20:12:00 - Der Meteorologe Hartmut Graßl ordnet die wissenschaftliche Bedeutung Hermann Flohns ein</description></item><item><title>Tod in der Arktis - Willem Barents sucht die Nordostpassage | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420082/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420082/</guid><description>Podcast Beschreibung Den dritten Versuch, einen nördlichen Seeweg von Europa nach Asien zu finden, überleben Willem Barents und einige seiner Crewmitglieder nicht, nachdem sie gezwungen sind in der Arktis zu überwintern, weil ihr Schiff im Eis festfriert.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:04:56 - Beitrag von Deutschlandfunk-Nova-Reporter Martin Krinner
00:09:43 - Historiker und Schifffahrtexperte Frederic Theis
00:21:51 - Militärökonom Marcus Keupp
00:32:57 - Kapitän und Nautiker Thilo Natke</description></item><item><title>USA 1972 - Der Watergate-Skandal | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420083/</link><pubDate>Fri, 10 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420083/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist einer der folgenschwersten Tage der jüngeren amerikanischen Geschichte, als am 17. Juni 1972 fünf Männer in das Wahlkampf-Hauptquartier der Demokratischen Partei im Watergate-Komplex am Potomac-River in Washington einbrechen. Sie sollen die Telefone der Wahlkampfzentrale der Demokraten anzapfen und deren Büros verwanzen. Aber sie werden von einem Wachmann überrascht und anschließend festgenommen. Als Anführer wird James McCord ausgemacht, der zuvor jahrelang für den US-Geheimdienst CIA gearbeitet hat und anschließend Sicherheitschef des "</description></item><item><title>Transnistrien - Konflikte mit Russland | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420084/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420084/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Juni 1992 erschüttern schwere Kämpfe zwischen regulären Truppen der Republik Moldau und pro-russischen Kämpfern der Region Transnistrien den kleinen Staat, der zwischen Rumänien und der Ukraine aus der Verfallsmasse der Sowjetunion kurz zuvor entstanden ist. Das Gebiet der Separatisten, die einen Anschluss an Russland befürworten, liegt östlich des Djnestr, einem Fluss, der auf rumänisch Nistru heißt und Namensgeber Transnistriens ist. Der Konflikt ist vielschichtig.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:</description></item><item><title>DDR Geschichte - Die Gründung der Wismut AG | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420085/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420085/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 27. Mai 1947 erlässt die Sowjetische Militäradministration in Deutschland einen Befehl, durch den der gesamte sächsische Bergbaubetrieb von der UdSSR übernommen wird. Wenige Tage später wird die Wismut AG gegründet. Wismut ist ein chemisches Element und dient der Sowjetunion als Tarnbezeichnung für eine Firma, die nicht mit Wismut handelt, sondern Uranabbau betreibt.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:10:01 - Axel Hiller über die Bedeutung die Wismut AG für die Region im Erzgebirge</description></item><item><title>Mafia - Der Mord an Richter Giovanni Falcone | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420086/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420086/</guid><description>Podcast Beschreibung Als der ehemalige Untersuchungsrichter Giovanni Falcone am 23. Mai 1992 mit seiner Frau Francesca Morvillo, Richterin am Jugendgericht, vom Flughafen in Palermo in Richtung Wochenendhaus fährt, schlägt die Mafia zu. **********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
04:17 - Veronika von Borries schildert den Tag des Mordanschlags auf Giovanni Falcone.
09:34 - Stefan Troendle erinnert an Giovanni Falcone und die Reaktionen auf den Mord am 23. Mai 1992</description></item><item><title>Kolonialismus - The British Empire | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420087/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420087/</guid><description>Podcast Beschreibung 1922 ist das britische Weltreich so groß wie nie. Aber wie wurde es so riesig? Der Beginn liegt wohl in Streitigkeiten zwischen England und Spanien im 16. Jahrhundert.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
05:18 - Deutschlandfunk Nova-Reporterin Wiebke Lehnhoff berichtet über die Zeit, als das &amp;quot;British Empire&amp;quot; seine größte Ausdehnung erreicht hat.
11:53 - Der Marburger Historiker Benedikt Stuchtey erläutert die Entwicklung des „British Empire“ im 19.</description></item><item><title>Orthodoxe Kirche - Moskau, das "Dritte Rom" | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420088/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420088/</guid><description>Podcast Beschreibung 1472 heiratet der Moskauer Großfürst Iwan III. die Nichte des letzten Kaisers des Oströmischen Reiches. Es ist eine große und symbolische Eheschließung - hinter ihr steht der Wunsch, sich in die Tradition eines großen, untergegangenen Reiches zu stellen. Was steckt hinter der Idee von Moskau als dem "Dritten Rom"?
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:05:38 - Beitrag von Kristin Mockenhaupt über die Hochzeit Iwans III. mit Zoe Palaiologa im November 1472</description></item><item><title>Pädagogik - Maria Montessori | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420089/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420089/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Italienerin Maria Montessori revolutioniert im 20. Jahrhundert die Pädagogik und den Umgang mit Kindern mit körperlichen oder geistigen Einschränkungen. Sie starb vor 70 Jahren, am 6. Mai 1952.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:05:08 - Beitrag über Maria Montessori von Anna Wissmüller
00:10:00 - Gespräch mit der Erziehungswissenschafterin Birgitta Fuchs, Biografin von Maria Montessori
00:17:41 - Gespräch mit der Grundschulpädagogin Eva Schumacher über die Montessori-Pädagogik</description></item><item><title>Kolonialismus - Die Besiedlung Südafrikas | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420090/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420090/</guid><description>Podcast Beschreibung Drei Monate ist seine Crew auf See gewesen, bevor Jan van Riebeeck im April 1652 mit drei Schiffen an der südafrikanischen Küste an Land geht. Die ersten hundert Weißen betreten das Land, das später zu einer niederländischen Kolonie werden sollte, deren Spuren bis heute Südafrika prägen.
**********
Ihr hört in dieser &amp;quot;Eine Stunde History&amp;quot;:
00:04:57 - Beitrag: &amp;quot;Erste Siedler am Kap der Guten Hoffnung&amp;quot;
00:09:48 - Interview mit Journalist und Südafrika-Experte Bartholomäus Grill</description></item><item><title>Weimarer Republik - Der Vertrag von Rapallo | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420091/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420091/</guid><description>Podcast Beschreibung Nach dem ersten Weltkrieg liegt Deutschland am Boden. Vor 100 Jahren, am 16. April 1922, schließen Russland und Deutschland in Rapallo einen Vertrag, dessen politische Bedeutung wichtiger ist als sein Inhalt. Denn zwei Underdogs betreten wieder die große Bühne der Geschichte. Die diplomatischen und wirtschaftlichen Beziehungen werden wieder aufgenommen, beide Seiten verzichten auf Reparationszahlungen.
Ihr hört in Eine Stunde History:
- Der Historiker Christian Schölzel beschreibt den deutschen Außenminister Walter Rathenau, der den Vertrag verhandelt und unterschrieben hat.</description></item><item><title>Atomare Rüstung - Die Erklärung der Göttinger 18 | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420092/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420092/</guid><description>Podcast Beschreibung Weltweit gibt es derzeit 13.000 atomare Sprengköpfe. Die Bundesrepublik Deutschland hat keine. Das liegt auch an der Erklärung der Göttinger 18, einer Gruppe von Naturwissenschaftlern, die sich 1957 gegen den Besitz von Atomwaffen ausgesprochen hat.
Ihr hört in Eine Stunde History: - Der Politikwissenschaftler Robert Lorenz erläutert, wer zu den Göttinger 18 gehörte und welchen Einfluss sie mit der Erklärung ausgeübt haben.
- Der Buchautor und Historiker Wilfried von Bredow erläutert die frühe Geschichte der Bundeswehr.</description></item><item><title>1942 - Erlass über die Strafdivision 999 | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420093/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420093/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 11. April 1942 verfügt das Oberkommando der Wehrmacht in einem Runderlass, dass auch jene Männer zum Wehrdienst eingezogen werden können, die auf Grund eines Strafurteils vor einem zivilen Gericht ihre "Wehrwürdigkeit" verloren hatten und bis dahin nicht eingezogen worden sind.
Zigtausend Häftlinge sind davon betroffen. Die meisten von ihnen sind wegen krimineller Delikte verurteilt worden, etwa ein Drittel ist einer der Oppositionsgruppen zuzuordnen, die zuvor durch Gestapo und Polizei zerschlagen worden sind.</description></item><item><title>Bosnienkrieg - Die Belagerung Sarajevos | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420094/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420094/</guid><description>Podcast Beschreibung Der 5. April 1992 wird zum Schicksalstag der Stadt Sarajevo: Demonstrierende überqueren die Vrbanja-Brücke, unter ihnen sind auch Suada Dilberović und Olga Sučić. Die beiden jungen Frauen werden von Heckenschützen erschossen. Es folgt eine Belagerung der Stadt, die 1425 Tage andauert und viele Tote fordert.
Ihr hört in Eine Stunde History:
- Der Zeitungsjournalist Erich Rathfelder hat Anfang der 1990er Jahre für die taz aus Sarajevo berichtet und erinnert sich an die Lage in der eingeschlossenen Stadt.</description></item><item><title>Mythos Ritterorden - Das Ende der Templer | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420095/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420095/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist der 22. März 1312, als Papst Clemens V. auf dem Konzil von Vienne eine folgenschwere Entscheidung bekannt gibt: Der Orden der Templer, der seit 200 Jahren treu an der Seite der Päpste gestanden hat, wird verboten, aufgelöst und sein Vermögen eingezogen. Bis heute ranken sich zahlreiche Mythen und Legenden um den Orden.
Ihr hört in Eine Stunde History:
- Der Historiker Jürgen Sarnowsky beschreibt die Rolle des Templerordens in der Zeit der Kreuzzüge und die Gründe für seine Auflösung.</description></item><item><title>Naturschutz - Eröffnung des Yellowstone Nationalparks 1872 | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420096/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420096/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Gebiet rund um den Yellowstone River ist eine traumhaft schöne Landschaft, in die im 19. Jahrhundert immer mehr Angler, Jäger und Goldsucher eindringen. Die dort lebenden indigenen Gemeinschaften werden von ihnen vertrieben
und sie zerstören die Natur. Um wenigsten diese zu schützen, wird 1872 der erste
Nationalpark der Welt gegründet.
In dieser Folge Eine Stunde History hört ihr:
- Elli Radinger ist Wolfsexpertin und hat zahlreiche Bücher über die Ansiedlung der Wölfe im Yellowstone Park geschrieben.</description></item><item><title>Club of Rome - Die Grenzen des Wachstums | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420097/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420097/</guid><description>Podcast Beschreibung 1968 schließen sich Wissenschaftler aus über 30 Ländern und aus unterschiedlichen Disziplinen zum "Club of Rome" zusammen. Sinn und Zweck des Clubs ist die Analyse des Zustands der Erde. Die Forschenden gehen dabei den Fragen nach, die uns bis heute beschäftigen: Welche Zukunftsprobleme haben wir, wie steht es um den Planeten Erde, welche Zukunftsszenarien sind denkbar und wie können wir unsere Erkenntnisse in die politische und die öffentliche Debatte einfließen lassen.</description></item><item><title>Radikalenerlass von 1972 - Gesinnungsschnüffelei nach Verfassungstreue | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420098/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420098/</guid><description>Podcast Beschreibung Vor 50 Jahren führte der "Radikalenerlass" zur Überprüfung von Millionen Menschen im Öffentlichen Dienst. Der Erlass sollte verhindern, dass Extremisten, hauptsächlich von links, den Staat unterwandern. Viele verloren durch den Beschluss ihren Job - oder sie wurden erst gar nicht eingestellt.
Ihr hört in Eine Stunde History:
- Gerhard Rudolf Baum war Parlamentarischer Staatssekretär im Innenministerium und erinnert sich an die Entstehung des Radikalenerlasses
- Alexandra Jaeger von der Hamburger Forschungsstelle für Zeitgeschichte erläutert die politischen Auswirkungen des Beschlusses</description></item><item><title>Bildung - Wie das BAföG Studierenden seit den 70er Jahren helfen soll | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420099/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420099/</guid><description>Podcast Beschreibung Studieren für alle - dank Bafög - hat heute nicht mehr viel mit der Realität zu tun. Was das mal anders? Und was ist seit der Einführung des Bafögs in den 1970er-Jahren passiert? In dieser Folge von Eine Stunde History geht es um die sozialliberale Bildungspolitik und die Geschichte des Bafögs in der Bundesrepublik Deutschland.
Ihr hört in Eine Stunde History:
- Karl-Heinz Reith, Journalist und Fachautor für Bildung, über das Vorgängermodell des Bafögs das Honnefer Modell</description></item><item><title>Piraterie - Der Tod von Black Bart | Eine Stunde History - Deutschlandfunk Nova</title><link>https://swiest.com/de/4751420100/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4751420100/</guid><description>Podcast Beschreibung Piraten und Piraterie hat es immer schon gegeben. Erst in Landnähe, weil die Boote nicht hochseetauglich waren, dann – mit Erfindung des Segels – auch in weiterer Entfernung von der Küste. Zwischen 1719 und 1722 bedrohte der Seeräuber Bartholomew Roberts die Handelsschifffahrt im Atlantik. Nach seinem Tod im Jahr 1722 wurde er unter dem Namen "Black Bart" bekannt.
Ihr hört in Eine Stunde History:
- Der Flensburger Buchautor und Historiker Robert Bohn beschreibt Bartholomew Roberts, der den Ruf genießt, einer der "</description></item></channel></rss>