<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>മലയാളം on SWIEST - ട്രാൻസ്ക്രിപ്റ്റ്‌സ് · സ്‌ക്രീൻപ്ലേസുകൾ · പാട്ടുകള്‍</title>
        <link>https://swiest.com/ml/tags/%E0%B4%AE%E0%B4%B2%E0%B4%AF%E0%B4%BE%E0%B4%B3%E0%B4%82/</link>
        <description>Recent content in മലയാളം on SWIEST - ട്രാൻസ്ക്രിപ്റ്റ്‌സ് · സ്‌ക്രീൻപ്ലേസുകൾ · പാട്ടുകള്‍</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ml</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 12:14:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ml/tags/%E0%B4%AE%E0%B4%B2%E0%B4%AF%E0%B4%BE%E0%B4%B3%E0%B4%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>എവിടെയാണ് എവോളൂഷൻ പ്രവർത്തിക്കുന്നത്? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ml/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:14:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ml/hofrn0kihou/</guid>
        <description>വീഡിയോ അപൂർണ്ണം ﻿പരിണാമസിദ്ധാന്തം
എന്താണ് പരിണാമം?
പരിണാമമെന്നാല്‍ ഭൂമിയിലെ ജീവന്റെ വികസനമാണ്
കോടി വര്‍ഷങ്ങള്‍ക്കുമുന്നേ തുടങ്ങി ഇന്ന് ഈ നിമിഷം വരെ തുടര്‍ന്നുകൊണ്ടിരിക്കുന്ന പ്രവര്‍ത്തനം
എങ്ങനെ ഇത്ര വൈവിദ്യമാര്‍ന്ന ജീവിവര്‍ഗ്ഗങ്ങളുണ്ടായി എന്നതിനുള്ള ഉത്തരമാണ് പരിണാമം
ഇത് ജീവികൾ നാം ഇന്നു കാണുന്ന വ്യത്യസ്ത ദശലക്ഷക്കണക്കിന് സാധ്യമാണെന്നും എങ്ങനെ പ്രാകൃതമായ നമുക്കു കാണിച്ചുതരുന്നു.
പരിണാമം, പിന്നീട് ഞങ്ങള് അനുസരിച്ചാണ് ഒരുമിച്ച് ഒരു Daschund ഒരു ഗ്രേറ്റ് ഡേൻ കണ്ട് ചോദിച്ച ചോദ്യത്തിനുള്ള ഉത്തരം ഇതാണ്:
എങ്ങനെ പൂര്‍വ്വികര്‍ക്ക് അവരെക്കാള്‍ വ്യത്യസ്തരായ പരമ്പരയുണ്ടാകുന്നു?
ഇതുമനസിലാക്കാന്‍ നമുക്ക് മൃഗങ്ങളുടെ കാര്യമെടുക്കാം. തല്കാലത്തേക്ക് കൂണുകളെയും സസ്യങ്ങളെയും ഒഴിവാക്കാം
ചോദിക്കാൻ ആദ്യ ചോദ്യം അതുകൊണ്ട്: എങ്ങനെ ഒരു ജീവിയെ മൃഗം ഒരു മുഴുവൻ പുതിയ സ്പീഷീസ് കടന്നു വികസിപ്പിക്കാനും കഴിയും?</description>
        </item>
        <item>
        <title>1200 മണിക്കൂറിനുള്ളിൽ ഒരു കുർസ്‌ജെസാറ്റ് വീഡിയോ എങ്ങനെ നിർമ്മിക്കാം ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ml/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:39:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ml/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>വീഡിയോ അപൂർണ്ണം ﻿വർഷങ്ങളായി, ഞങ്ങളുടെ വീഡിയോകൾ ഞങ്ങൾ എങ്ങനെ നിർമ്മിക്കുമെന്ന് ആളുകൾ ചോദിച്ചു.
എങ്കിൽ.അതിനെക്കുറിച്ച് ഒന്ന് സംസാരിക്കാം.
1,200 മണിക്കൂറിലോ അതിൽ കൂടുതലോ ഉള്ള ഒരു കുർസാജാഗ് വീഡിയോ എങ്ങനെ നിർമ്മിക്കാം
(Kurzgesagt ആമുഖം)
ചുരുക്കത്തിൽ കുർസാഗാട്ട്
ആദ്യം ചെയ്യേണ്ടത് ആദ്യം, ഞങ്ങൾക്ക് ആദ്യം വേണ്ടത് ഒരു വിഷയം ആണ്.
ഞങ്ങളുടെ സാധ്യതയുള്ള വിഷയ ലിസ്റ്റ് ഇതിനകം തന്നെ അനന്തമാണ്, ഞങ്ങൾ എന്തെങ്കിലും ഗവേഷണം നടത്തുമ്പോഴെല്ലാം അത് നീളുന്നു.
അതിനാൽ, ആ സമയത്ത് ഞങ്ങൾക്ക് ആവേശം പകരുന്നതെന്തും ഞങ്ങൾ പ്രവർത്തിക്കുന്നു. അത് ഗൗരവമുള്ള തും ആയിരിക്കാം,
ക in തുകകരമായ, വ്യക്തിപരമായ, അല്ലെങ്കിൽ ശരിക്കും വിഡ് id ിത്തമാണ്. വൈവിധ്യമാർന്നത് രസകരമാണ്.</description>
        </item>
        <item>
        <title>സൂര്യനെ എങ്ങനെ നീക്കാം: സ്റ്റെല്ലാർ എഞ്ചിനുകൾ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ml/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:04:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ml/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>വീഡിയോ അപൂർണ്ണം ﻿പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഒന്നും സ്ഥിരമല്ല. ക്ഷീരപഥത്തിൽ കോടിക്കണക്കിന് നക്ഷത്രങ്ങൾ താരാപഥ കേന്ദ്രത്തെ പരിക്രമണം ചെയ്യുന്നു.
ചിലത്, നമ്മുടെ സൂര്യനെപ്പോലെ, വളരെ സ്ഥിരത പുലർത്തുന്നു, അവയ്‌ക്ക് അകലം പാലിക്കുന്നു
ഓരോ 230 ദശലക്ഷം വർഷത്തിലും ഒരു ഭ്രമണപഥം പൂർത്തിയാക്കി ഗാലക്സി കേന്ദ്രത്തിൽ നിന്ന് 30,000 പ്രകാശവർഷം.
ഈ നൃത്തം ഒരു ചിട്ടയായ ബാലെ അല്ല, മദ്യപിച്ച പിഞ്ചുകുഞ്ഞുങ്ങൾ നിറഞ്ഞ സ്കേറ്റിംഗ് റിങ്ക് പോലെ.
ഈ കുഴപ്പങ്ങൾ താരാപഥത്തെ അപകടകരമാക്കുന്നു.
നമ്മുടെ സൗരോർജ്ജ പ്രദേശം നിരന്തരം മാറിക്കൊണ്ടിരിക്കുന്നു, ഓരോ സെക്കൻഡിലും നക്ഷത്രങ്ങൾ നൂറുകണക്കിന് കിലോമീറ്റർ സഞ്ചരിക്കുന്നു.
വസ്തുക്കൾ തമ്മിലുള്ള വിശാലമായ ദൂരം മാത്രമാണ് അവിടെയുള്ള അപകടങ്ങളിൽ നിന്ന് നമ്മെ സംരക്ഷിക്കുന്നത്.</description>
        </item>
        <item>
        <title>സൗര കൊടുങ്കാറ്റുകൾ നാഗരികതയെ നശിപ്പിക്കുമോ? സോളാർ ഫ്ലേറുകളും കൊറോണൽ മാസ് എജക്ഷനും ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ml/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:34:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ml/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>വീഡിയോ അപൂർണ്ണം ﻿സൂര്യൻ,
മിനുസമാർന്നതും വൃത്താകൃതിയിലുള്ളതും സമാധാനപരവുമാണ്.
അത് പെട്ടെന്ന് വികിരണം ഛർദ്ദിക്കുമ്പോൾ ഒഴികെ ക്രമരഹിതമായ ദിശകളിൽ പ്ലാസ്മ.
ഈ സൗരജ്വാലകളും കൊറോണയും മാസ് ഇജക്ഷനുകൾ, അല്ലെങ്കിൽ സി‌എം‌ഇകൾ,
ഭൂമിയിൽ തട്ടി ഗുരുതരമായേക്കാം മാനവികതയുടെ അനന്തരഫലങ്ങൾ.
അവ കൃത്യമായി എങ്ങനെ പ്രവർത്തിക്കും?
അവർ എത്ര മോശമായിരിക്കാം?
നമുക്ക് അവർക്കായി തയ്യാറെടുക്കാമോ?
[ആമുഖ സംഗീതം]
സൂര്യൻ വളരെ ദൃ solid മായി കാണപ്പെടുമ്പോൾ, ഇത് യഥാർത്ഥത്തിൽ വളരെ ചൂടുള്ള സമുദ്രം പോലെയാണ്.
ഇലക്ട്രോണുകളിലേക്കും ന്യൂക്ലിയസുകളിലേക്കും ആറ്റങ്ങളെ പിളർത്തുന്ന അത്ര ചൂടാണ് എല്ലാം ഒരു പ്ലാസ്മയിൽ പരസ്പരം ഒഴുകുന്നു.
ഈ പ്ലാസ്മ ചുറ്റും തള്ളുന്നു സൂര്യന്റെ കാന്തികക്ഷേത്രത്തിന്റെ ആകൃതി.
സൂര്യന്റെ ഗുരുത്വാകർഷണ മണ്ഡലം എത്തുന്നതിന് സമാനമാണ് ഗ്രഹങ്ങളിലേക്ക് പോയി അവയുടെ ഭ്രമണപഥങ്ങൾ രൂപപ്പെടുത്തുന്നു.</description>
        </item>
        <item>
        <title>തൃപ്തിക്കുറവിനൊരു മറുമരുന്ന് ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ml/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:26:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ml/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>വീഡിയോ അപൂർണ്ണം ﻿എല്ലാർക്കും അറിയാവുന്ന കാര്യമാണ്
സംഗതി ഇങ്ങനെ ഒന്നും അല്ല ആവേണ്ടിയിരുന്നത്
നിങ്ങൾ പരാജിതനായിരിക്കുന്നു
നിങ്ങളുടെ ബന്ധം വേണ്ടത്ര തൃപ്തികരമല്ല,
ബന്ധങ്ങളൊന്നും അത്ര തൃപ്തിയല്ല
വിട്ടുമാറാത്ത തൃപ്തിക്കുറവ്
അത് നിങ്ങളെ അസൂയയോടെ പുറത്തേക്ക് നോക്കുന്നു
നിങ്ങളിൽ നിന്ന് അസൂയ പ്രവഹിപ്പിക്കുന്നു
പൊട്ടിത്തെറി സംസ്കാരം, പരസ്യങ്ങൾ പിന്നെ
ഇതിന്റൊക്കെ പുറമെ സോഷ്യൽ മീഡിയയുടെ ഒരു ഇതും
നിങ്ങളെ ഓർമിപ്പിക്കുന്നത് നിങ്ങളുടെ ഏത് ലക്ഷ്യവും
അത് നിങ്ങടെ സ്വപ്ന ജോലി അല്ലെങ്കി ഒരു പരാജയമാണ് എന്നാണ്
നിങ്ങൾക്ക് ഒരു വലിയ ഇത് വേണം
പരിചയത്തിലുള്ള ഇത്
ചട്ടക്കൂടിൽ നിന്നുകൊണ്ട് ഉള്ള ഒരു ഇത്
കൂട്ടുകാരുടെ ആ ഇത്
അവസാനം ജീവിതപങ്കാളിയുടെ ആ ഇത്</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 കാരണങ്ങൾ നൂക്ലിയർ ശക്തി അതിനുള്ളതാണ്! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ml/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:46:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ml/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>വീഡിയോ അപൂർണ്ണം ﻿ഞങ്ങൾ തുടരാൻ മൂന്ന് കാരണങ്ങൾ ആണവ ഊർജ്ജം ഉപയോഗിച്ച്.
ഒന്ന്: ആണവ ജീവിതങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കുന്നു.
2013 ൽ നാസ നടത്തിയ പഠനത്തിൽ കണ്ടെത്തി ആണവ തടഞ്ഞു എന്ന്
ഏകദേശം 1.8 ലക്ഷം മരണങ്ങളും.
നിങ്ങളിൽ നിന്ന് മരണം ടോൾ ഉൾപ്പെടുന്നു പോലും ചെർണോബിൽ ഫുകുഷിമ,
ആണവ മരണം ശതമാനം കഴിഞ്ഞ റാങ്ക് ഊർജ്ജ യൂണിറ്റ് നിർമ്മിക്കുന്നത്.
ആണവ മാലിന്യങ്ങൾ ശരിക്കും വിഷo തന്നെ, സാധാരണ എവിടെയോ സംഭരിച്ചു,
ഫോസിൽ ഇന്ധനങ്ങളുടെ വിഷ അറയിലെ അതേസമയം വായുവിൽ പമ്പ് ചെയ്യുന്നു
ഓരോ ദിവസവും ശ്വസിക്കാൻ.
അതിനാൽ, ഫോസിൽ തുക കുറയ്ക്കുകയും ഇന്ധനങ്ങൾ വെന്തു, കാൻസർ എണ്ണമറ്റ കേസുകൾ</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 കാരണങ്ങൾ നൂക്ലിയർ എനർജി അത്ഭുതകരമാണ്! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ml/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:41:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ml/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>വീഡിയോ അപൂർണ്ണം ﻿എന്‍തു കൊന്‍ടു ആണവ ഇന്‍ധന ഉപയോഗ൦ നിര്‍ത്തണ൦ എന്നതിനു മൂന്ന് കാരണങ്ങള്‍ ഉണ്‍ട്.
ഒന്ന് - ആണവ ആയുധ പ്രചാരമാണ്
ആണവ സാങ്കേതികവിദ്യ അക്രമം ഉണ്ടാക്കി ലോകം നിയമനിർമാണസഭകളിൽ പ്രവേശന
ലോകത്തിലെ ശേഷം വെറും ഒരു വർഷം ഒന്നാം എന്നേക്കും ആണവപരീക്ഷണം സ്ഫോടനം
1944
രണ്ടു വലിയ നഗരം നശിപ്പിക്കപ്പെട്ടു രണ്ട് ബോംബുകൾ
പതിയെ ശേഷം, റിയാക്ടർ സാങ്കേതികവിദ്യ നേടിത്തരുന്ന മാർഗ്ഗമായി ഉടലെടുത്തിട്ടുണ്ട്
വൈദ്യുതി പക്ഷേ അത് എല്ലായ്പോഴും നാളായി ആണവ ഉപയോഗിച്ച് പരിഗ്രഹിച്ചില്ല ബന്ധപ്പെട്ടു
ആയുധങ്ങൾ സാങ്കേതികവിദ്യ
വികസിപ്പിക്കാൻ ഏതാണ്ട് അസാധ്യമാണ് ആണവായുധ റിയാക്ടറിൽ ആക്സസ്സ് ഇല്ലാതെ
സാങ്കേതിക
ആണവ നോൺ ആണവനിർവ്യാപന വാസ്തവത്തിൽ കരാറിൽ പരത്തുന്ന ഉദ്ദേശം</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
