<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transkripsyong Video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transkripsyong-video/</link>
        <description>Recent content in Transkripsyong Video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 22:47:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transkripsyong-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Ano ang nangyari bago ang kasaysayan? Pinagmulan ng mga tao. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:47:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ang mundong ating tinitirhan ay pawang payak, o ordinaryo.
para bang ganito na ang tao nabubuhay at mula noon pa namumuhay.
Pero, hindi.
Hindi kailanman dati na tayong mga tao ay namumuhay sa magarbo at Inhenyeriya sa ating pangangailangan kagaya ngayon.
Binibigay sa ating ang karangyaan para makalimutan ang ating sarili at hindi mangamba sa pangangailangan natin upang manatiling buhay.
Pagkain, matitirhan, seguridad – lahat ng ito, mas o menos, ay hindi pinapahalagahan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ano ka? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:46:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ikaw ba ang iyong katawan?
Maaari, di ba?
Pero, meron bang limitasyon itong argumento para masabi natin na di ito totoo?
Gaano karami ang tatanggalin sayong sarili para masabing hindi ka ikaw,
at itong tanong ba ay may sense?
Ang iyong pananatiling pisikal ay mga cell, trilyon nito,
mas marami ng 10 beses kaysa sa mga bituin sa Milky Way.
Ang cell ay buhay, isang makinang gawa sa 50 libong iba&amp;rsquo;t ibang protina.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ang Pinakamahusay na Tagapagtanggol ng mga Konspirasyon ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:44:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ang Internet ay parang palahian ng mga conspiracy theories.
Ang ilan ay sadyang nakakatawa lamang
at ang iba ay naghahayag ng pagkainutil at kawalan ng tiwala
kaya naman nagtungo kami sa Kurzgesagt lab at gumawa ng isang perpektong sistema
para puksain ang ilan sa mga
consiparcy theoris: Simple lang, tanungin mo lang ang sarili mo
Ang theory ba ay makakaapekto sa mga mayayaman at makapangyarihang tao?
Kung oo, malamang, ito ay hindi totoo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ano kung mayroong isang itim na butas sa iyong bulsa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:54:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ano ang mangyayari kung may isang black hole na kasing sukat ng isang barya
na biglang lumitaw malapit sa&amp;rsquo;yo?
Sa maikling sagot: mamamatay ka.
Sa mahabang sagot: ito ay nakadidipende
Ito ba ay isang black hole na kasing bigat ng isang barya
o kasing lapad ng isang barya?
Ipalagay na ang isang nickel ng US ay may bigat na 5 gramo
ay biglang gumuho na isang black hole na parang madyik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ang mga pinakamapangwasak na parasito - mga sakit na napapabayaang tropikal - NTDs. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:39:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Sa taong 1014, tinalo ni emperador Basil II ng Byzantium ang hukbo ng mga Bulgaryan at bumihag ng labinlimang libong bilanggo.
Maaari niyang ipapatay nalamang sila, ngunit mayroon siyang ibang ideya.
Ginusto niyang pahinain ang mga kalaban niya sa susunod na mga dekada.
Kaya inutusan niyang bulagin ang 99 sa bawat 100 na bilanggo.
Ang ika-100 na bilanggo ay hindi binulagan ng isang mata upang siya&amp;rsquo;y maging gabay sa mga kasamahan niyang bilanggo pabalik,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ang 12,021 Human Era Calendar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:25:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Para sa ikalimang beses na ipinakita namin sa iyo ang Human Era Calendar para sa taong 12,021 -
sa oras na ito ay tungkol sa paglalakbay ng sangkatauhan, simula ng sampu-sampung libo-libong mga taon na ang nakakalipas, na
humahantong sa rebolusyon ng agrikultura, sa mga sinaunang matataas na sibilisasyon at simula ng modernong panahon, na
nagtatapos sa isang pangitain para sa aming hinaharap.
Maaari mong makuha ang limitadong Edition ngayon hanggang sa maipagbili namin at pagkatapos ay hindi na ulit.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ang Itlog - Isang Maikling Kwento ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:47:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Pauwi ka na nang mamatay ka.
Naaksidente ka sa sasakyan.
Wala namang kinaibahan,
&amp;hellip;gayumpaman, nakakasawi. Iyo&amp;rsquo;y walang sakit na kamatayan.
Sinubukang gawin ng mga mediko ang lahat ng kanilang makakaya upang mailigtas ka
ngunit huli na ang lahat.
Ang katawan mo&amp;rsquo;y sobrang nagkalasog-lasog.
&amp;hellip;maniwala ka sa&amp;rsquo;kin, ayos ka lang.
At iyon yung kailan nakita mo ako.
&amp;ldquo;Anong nangyari?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Nasaan ako?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Namatay ka,&amp;rdquo; sinabi ko ng walang paligoy-ligoy.
Walang saysay sa paggamit ng iba pang salita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ang Mga Buwan ng Mars Ay Pinaliwanag - Phobos &amp; Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:17:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ang Paliwanag tungkol sa Buwan ng Mars.
Ang mars ay may dalawang buwan, ang Phobos at ang Deimos
Sila ay talagang maliit. Gaano kaliit?
Ikumpara ang planetang Mars sa ating sariling buwan
medyo maliit.
Bagaman, ang kaliit nito ay isang bagay ng opinyon
Ang ibabaw nito ay magkasing pareho ng sukat sa mga p[inakamaliit na mga estado dito sa ating planeta
kagaya ng Luxemborg at Malta.
Bagaman ang Phobos at Deimos ay wala sa daang sinasabi na lightweight</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ang Coronavirus at Ano Ang Dapat Mong Gawin ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:38:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Noong Disyembre 2019, sinabi ng mga awtoridad ng Tsina
sa buong mundo na may &amp;ldquo;virus&amp;rdquo; na kumakalat sa kanilang komunidad
Sa mga sumunod na buwan, kumalat ito sa ibang bansa na may mga kasong dumodoble sa loob lamang ng ilang araw
Ang tawag sa &amp;ldquo;virus&amp;rdquo; na ito ay &amp;ldquo;Severe Acute Respiratory Syndrome-Related Coronavirus 2 (SARS-CoV-2)
na nagdudulot ng sakit na &amp;ldquo;Covid-19&amp;rdquo; at &amp;lsquo;Coronavirus&amp;rsquo; ang tawag ng nakararami dito.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gaano kalaki ang maaaring maging isang bacteria? Buhay at Laki 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:50:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Pasok at palabas, papasok at palabas.
Ang pananatiling buhay ay tungkol sa paggawa ng mga bagay. Sa pangalawang segundo na ito, ang iyong mga cell ay nagsusunog ng mga glucose molekula na may oxygen
upang magamit ang enerhiya, na nagpapanatili sa iyo ng buhay para sa isa pang mahalagang sandali.
Upang makuha ang oxygen sa iyong mga cell na iyong hinihinga.
Ang paghinga ay isang sagot sa isang napakahirap na problema: Paano mo makukuha ang mga mapagkukunan na kailangan ng iyong mga cell upang mabuhay,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Paano Gumagana ang Stock Exchange (Para sa Mga Bobo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:28:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ano ang Stock Exchange o Palitan ng Sapi at paano ito gumagana?
Ang Stock Exchange ay wala ng iba pa na napakalaki na pandaigdigang network
na ginawa para ayusin ang market place kung saan araw-araw na lumalabas at pumapasok ang mga may malalaking halaga ng pera.
Sa kabuuan mahigit anim na pung trilyon (60,000,000,000,000) na Euro kada taon ang kinakalakal.
Higit na mas maraming halaga ng kalakal at mga serbisyo ng ating pandaigdigan ekonomiya</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hanggang saan tayo pwede pumunta? Mga limitasyon ng tao (Lumang Bersyon - Panoorin ang Bago). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:02:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿May tangwa ba na di natin kayang lakbayin?
May lugar ba na di natin maabot, kahit anong subok natin?
Kinalabasan, ay meron.
Kahit sayens piksyon na teknolohiya, nakakulong pa rin tayo sa bulsa ng sandaigdigan.
Paano kaya &amp;lsquo;yan? At, hanggang saan tayo hahantong?
Nakatira tayo sa sulok ng Milky Way; Isang paikid na karaniwang kalawakan.
mahigit 100,000 taong liwanag sa tapat- binubuo ng bilyon na bituin, gas cloud, dark matter, black holes, neutron stars,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gaano kalaki ang Buwan? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:26:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Gaano kalaki ang ating buwan?
Sa gabi, mukhang napakaliit ng Buwan, pero sa totoong buhay, hindi.
Madaling maiakma ang laki nito sa lawak ng Gitnang Europa.
Talagang napakalaki ang surface area ng ating buwan.
Upang malinawagan kayo, ang laki nito ay katulad ng pinagsamang lawak ng buong kontinente ng Europa, Tsina, Estados Unidos, Brazil, at ng Timog Aprika.
Ang bigat nito ay nasa 1/81 ng bugat (mass) ng Daigdig.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Maaari mo bang pagkatiwalaan ang mga video ng Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:22:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Mapagkakatiwalaan ba ang mga video ng Kurzgesagt?
Para masagot ito, ipaliliwanag muna namin kung paano kami nagsasaliksik
matapos ay magsasalita patungkol sa aming mga nakaraang mga video,
at kung ano ang nais naming makamit sa channel na ito.
Ang paggawa ng isang Kurzgesagt video ay laging nagsisimula sa isang tanong o isang isyu.
Halimbawa, ang ang video tungkol sa karne,
maraming manonood ang nagtanong patungkol sa epekto ng karne sa tao.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Maaaring makasama sa iyo ang iyong telepono? Polusyon sa elektromagnetikong radiation. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:03:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ang Kuryente ay nakapaligid sa atin palagi.
Ang Kuryente ay nakapaligid sa atin palagi.
Pinapadali nito ang buhay natin ng ligtas at mas masaya.
katulad ng karamihan sa atin, bina-balewala lang natin ito.
Pero meron bang pagsobra sa paggamit ng Kuryente?
Maari ba itong gawing saligan sa ating modernong panahon
o unti-unti tayong pinapatay?
Bago muna tayo mag usap sa malalimang detalye
Pag-usapan muna natin kung ano ang Kuryente</description>
        </item>
        <item>
        <title>Magtatayo ng Marsbase ay isang nakakatakot na ideya: Gawin natin ito! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:45:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Mula disyerto, hanggang sa mga isla at pinakamataas na bundok.
kahit saan man na may espasyo na malulugaran, niluluguran ito ng mga tao.
&amp;lsquo;di na nakakagulat na pinaghahandaan natin
ang pagyapak sa Marte
at para maumpisahan ang unang permanenteng kolonya sa labas ng Mundo
o i-terraform ang ibang planeta at gawing ikalawang asul na tirahan.
pero, hintay
bago tayo pumunta sa mga magandang bagay ng hinaharap
una muna nating tapusin ang ikalawang yugto ng kolonisasyon</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Dahilan Kung Bakit Ang Enerhiyang Nuklear Ay Masama! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:13:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿tatlong dahilan kung bakin kailangan nating ihinto ang paggamit ng nuclear energy
Panguna. Ang paglaganap ng nuclear weapons
Ang teknolohiya ng nuclear ay nakagawa ng marahas na pagpasok dito sa daigdig
isang taon lang ang nakalipas mula sa pinakaunang nuclear test explosion noong
1944
dalawang malalaking lungsod ang nawasak mula sa dalawang bomba
pagkaraan, ang teknolohiya ng reaktor ay unti-unti nang lumaki bilang isang paraan ng pagbuo ng</description>
        </item>
        <item>
        <title>Isang Bagong Kasaysayan para sa Sangkatauhan - Ang Panahon ng Tao ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:37:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ang mga tao ay nagsimula noong milyong taong nagdaraan, bilang parte ng kapaligiran.
Pero noong panahon na iyon, may nag-iba. At sa isang sobrang madaling panahon&amp;hellip;
..binago natin ang mundong ito at dinisenyo ito upang magkasya ang aming mga pangangailangan.
Bilang malayo bilang alam namin, tayo ay ang unang nilalang na at ganap na kumuha ng higit sa isang planeta.
Ang paglipat mula sa pangangaso at pagtitipon sa pagsasaka at gusali, ay saksakan ng bilis,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
