<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transkripsyong Video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/transkripsyong-video/</link>
        <description>Recent content in Transkripsyong Video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 19:13:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/transkripsyong-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3 Dahilan Kung Bakit Ang Enerhiyang Nuklear Ay Masama! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:13:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿tatlong dahilan kung bakin kailangan nating ihinto ang paggamit ng nuclear energy
Panguna. Ang paglaganap ng nuclear weapons
Ang teknolohiya ng nuclear ay nakagawa ng marahas na pagpasok dito sa daigdig
isang taon lang ang nakalipas mula sa pinakaunang nuclear test explosion noong
1944
dalawang malalaking lungsod ang nawasak mula sa dalawang bomba
pagkaraan, ang teknolohiya ng reaktor ay unti-unti nang lumaki bilang isang paraan ng pagbuo ng</description>
        </item>
        <item>
        <title>Isang Bagong Kasaysayan para sa Sangkatauhan - Ang Panahon ng Tao ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tl/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 02:37:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tl/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsyong ﻿Ang mga tao ay nagsimula noong milyong taong nagdaraan, bilang parte ng kapaligiran.
Pero noong panahon na iyon, may nag-iba. At sa isang sobrang madaling panahon&amp;hellip;
..binago natin ang mundong ito at dinisenyo ito upang magkasya ang aming mga pangangailangan.
Bilang malayo bilang alam namin, tayo ay ang unang nilalang na at ganap na kumuha ng higit sa isang planeta.
Ang paglipat mula sa pangangaso at pagtitipon sa pagsasaka at gusali, ay saksakan ng bilis,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
