<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transkripsjoner · Manus · Tekster til sanger</title>
        <link>https://swiest.com/no/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transkripsjoner · Manus · Tekster til sanger</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>no</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 23:11:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/no/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Månene til Mars forklart - Phobos og Deimos MM # 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:11:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Månene til Mars, forklart.
Mars har 2 måner, Phobos og Deimos.
De er veldig små, men hvor små?
Sammenlignet med Mars eller hvor egen måne,
Ganske så liten.
skjønt, liten er et spørsmål om valg.
Overflaten deres er nesten like stor som noen av de minste statene på jord,
som Luxembourg og Malta.
Selvom Phobos og Deimos på ingen måte er lette,
så er tiltrekningskraften deres stor nok til å holde de i en rund kule.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Året 12,020: Menneskets romfartskalender 🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:07:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Det er den mest fantastiske tiden på året.
Menneskehetens romfartskalender for år 12,020 har kommet.
Du kan bestille den nå, helt til vi blir utsolgt, for så aldri igjen.
I de siste få årene, så har vi sett tilbake på alt våre forfedre har oppnådd.
som banet veien for vår moderne verden, mer en ti tusen år tilbake.
Dette året, snur vi blikket mot menneskehetens fremtid,
og hvordan vi vil utforske rommet de neste ti tusen årene.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kalenderen For 12 019 ER HER - En Ny Kalender For Menneskeheten (UTSOLGT!) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/fab41ttgs54/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:17:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/fab41ttgs54/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿(DET ER UTSOLGT!)
(DET ER UTSOLGT!) Det er den mest fantastiske tiden på året nok en gang!
(DET ER UTSOLGT!) Kalenderen for 12 019 (den menneskelige æraen) er tilgjengelig.
(DET ER UTSOLGT!) Skaff deg denne begrensede utgaven nå eller vil du angre for alltid.
Vi har hørt dine tilbakemeldinger på fjorårets utgave, så vi har oppdatert designet.
Hver illustrasjon er nå omtalt på en full side med mye mer plass til å ta notater på under.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fermis Paradoks ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:21:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Er vi de eneste levende vesenene i hele universet?
Det observerbare universet er omtrent 90 000 000 000 lysår i diameter.
Det finnes minst 100 000 000 000 galakser –
hver med 100 000 000 000 til 1 000 000 000 000 stjerner.
Nylig har vi også lært at planeter er svært vanlige
og det finnes trolig billioner på billioner av beboelige planeter i universet –
som betyr det skulle finnes masse muligheter for liv å utvikle seg og eksistere, ikke sant?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Det siste lyset før det blir mørkt for alltid - Hvite Dverger &amp; Svarte Dverger ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:20:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Mennesker kan overleve i dette universet så lenge vi har en energikilde.
Dessverre, så vil universet dø. Det vil skje sakte, i løpet av mange milliarder år, men det vil skje.
På en universell tidsskala vil stjerner, slik som vår sol, være borte i løpet av kort tid.
Heldigvis er det steder som vil eksistere i praktisk talt til evig tid fra et menneskelig perspektiv:
likene til døde stjerner &amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ebolaviruset forklares - hvordan kroppen din kjemper for overlevelse ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:11:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Hva gjør Ebola så farlig?
Hvordan kan et virus overvelde det svært komplekse
forsvarssystemet i kroppen så raskt og så effektivt?
La oss ta en titt på hva Ebola gjør.
Ebola er et virus.
Et virus er en veldig liten ting.
Litt RNA eller DNA og noen få proteiner og et skrog.
Det har ingen evne til å gjøre noe på egen hånd i det hele tatt,
og kan bare overleve og spre seg ved å infisere celler.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Det Mest Dødelige Vesenet På Planeten Jorden: Bakteriofagen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:04:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿En krig har pågått i milliarder av år
som har drept billioner hver eneste dag og vi merker det ikke engang.
Krigen bekjempes ene og alene av det dødeligste vesenet på vår planet:
Bakteriofagen. Eller &amp;ldquo;fag&amp;rdquo; som forkortelse.
En bakteriofag er et virus.
Ikke helt levende og ikke helt død.
De ser også ut som om noen fant dem opp.
Hodet er et ikosaeder,
en slags terning med 20 flater og 30 kanter.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Milliardmaurkolonien og verdens største krig ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:16:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿I nesten alle kriker og kroker på Jorden går maur til krig mot hverandre.
Deres våpen er hva naturen ga dem.
Noen har en solid rustning, dødelige stikk eller skarpe underkjever.
Og så har vi denne lille, men ikke så veldig overbevisende mauren.
Men den hersker over det største imperiet som maur noensinne har bygget.
En koloni som strekker seg utover kontinenter og utkjemper kriger som forårsaker millioner av ofre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egget - En kort historie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:15:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Du var på vei hjem da du døde.
Det var en bilulykke.
Ingenting spesielt bemerkelsesverdig.
Men dødelig likevel.
Det var en smertefri død.
Medisinpersonell prøvde sitt beste i å redde deg,
men til ingen nytte.
Kroppen din var så fullstendig knust,
at det var like greit. Stol på meg.
Og det var da du møtte meg.
Hva skjedde? Hvor er jeg?
Du døde, sa jeg direkte. Ikke noe poeng i å leke med ord.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den sorte hull bomben og sorte hull-sivilisasjoner ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:18:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Sorte hull er de største eksemplene på ren, voldelig energi i universet.
Hvis du kommer for nær, vil de fortære deg og legge til din energi i samlingen sin.
Deretter blir energien borte for oss for alltid.
Eller blir den det? Det viser seg at universet har en juksekode.
En måte å drive sivilisasjoner på helt til alt dør, eller til å bygge den største bomben i universet.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fermiparadokset del 2 - Løsninger og Idéer - Hvor er alle romvesenene? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:00:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Det er trolig 10.000 stjerner for hvert sandkorn på jorden, i det observerbare universet.
Vi vet at det er kanskje billioner av planeter.
Så hvor er alle Romvesene?
Dette er Fermi paradokset.
Hvis du ønsker å vite mer om det, se del en.
Her ser vi på mulige løsninger til Fermi Paradoxet.
Så vil vi bli ødelagt eller venter en strålende fremtid oss?
Rom reise er vanskelig. Selv om det er mulig, er det en enorm utfordring å reise til andre stjerner.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Golfstrømmen forklart ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:31:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Det globale transportbåndet og Golfstrømmen.
Havstrømmer har en direkte innflytelse på våre liv.
De bestemmer været vårt, klimaet, og mye mer.
Havstrømmer og vindsystemer
transporterer av varme fra ekvator til polene
og fungerer som en stor motor for det globale klimaet.
I havet er det mange strømninger.
Det såkalte globale transportbåndet er svært viktig for vårt klima.
Dette begrepet beskriver en kombinasjon av strømmer
som resulterer i at fire av de fem verdenshavene utveksler vann med hverandre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koronaviruset forklart &amp; hva du bør gjøre ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:57:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿I Desember 2019 annonserte de kinesiske myndigheter til verden
at et virus spredte seg gjennom befolkningen sin.
I de påfølgende månedene spredte det seg til andre land,
og bekreftede tilfeller fordoblet seg i løpet av kort tid.
Viruset er det såkalte &amp;ldquo;Alvorlig Akutt Luftveissyndrom-Relaterte Koronavirus 2&amp;rdquo;
som forårsaker sykdommen kalt Covid-19, som de fleste bare kaller koronavirus.
Hva er det som faktisk skjer når det infiserer et menneske,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Historien Og Fremtiden Av Alt - Tid ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:27:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Tid skaper mening i små biter
Men når du ser på store tidsepoker
er det nesten umulig å forstå tidsperspektivet
Så la oss starte i det små
med minutter, timer, dager
Du har sikkert brukt mye av de siste 24 timene på å sove og arbeide
og drukket kaffe innimellom
Vær så snill; se mindre TV
La oss ta en titt på 2013; ikke lagt mye merke til</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den siste stjernen i universet - Røde Dverger Forklart ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:20:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿En dag, vil den siste stjernen dø, og universet vil bli mørkt for alltid.
Det vil trolig være en rød dverg, en liten stjerne,
som også er et av våre beste sjanser til å finne utenomjordisk liv,
og kan derfor være menneskehetens siste hjem før universet blir ubeboelig.
Så, hva vet vi om dem? Og hvorfor er de vårt siste håp?
Minst 70% av stjernene i universet er røde dverger.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Biedøden forklart - Parasitter, gift og mennesker ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:49:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Menneskehetens samfunn er utrolig kompleks å skrøpelig,
bygget opp under flere støtte funksjoner.
en av dem er honning bien.
En av tre måltider konsumert av menneske er gjort mulig av honning bien.
De er så viktige at hvis alle bier skulle dø ut,
tusener av planter vill følge,
som kan lede til millioner av sultende mennesker påfølgende år.
På toppen av det, honningbier har en enorm økonomisk betydning.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Antibiotika apokalypsen forklart ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:47:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Hva ville du sagt hvis vi fortalte deg at menneskeheten har
et samarbeid for å lage den perfekte superbakterien?
En bakterie som kunne drepe over 100 mill. mennesker?
Vel, det skjer akkurat nå.
Vi er i prosessen i å lage en superbakterie.
Bakterier er blant de eldste levende ting på denne planeten.
Den minste ting vi fremdeles kaller liv, de er mestere på å overleve
og finnes overalt.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Begynnelsen på alt - The Big Bang ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:48:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Begynnelsen av alt.
The Big Bang (Det store smellet).
Ideen om at universet ble plutselig skapt og at det ikke er uendelig.
Opp til midten av det 20. århundre,
trodde de fleste vitenskapsmenn at universet var uendelig og tidløst.
Fram til Einstein&amp;rsquo;s relativitetsteori ga oss en bedre forståelse av tyngdekraft
og Edwin Hubble fant ut at galakser beveger seg fra hverandre
på en måte som passer til de tidligere antakelsene.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Immunsystemet forklart (episode 1) - Bakterieinfeksjon ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:04:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Hvert sekund av livet ditt blir du angrepet.
Milliarder bakterier, virus og sopp prøver å gjøre deg til deres hjem.
Så kroppene våre har utviklet en superkompleks liten hær med vakter, soldater, våpenfabrikker og kommunikatorer
for å beskytte deg mot &amp;hellip; vel &amp;hellip; døden.
I denne videoen, la oss anta at immunforsvaret har 12 forskjellige jobber. F.eks: Å drepe fiender, kommunisere, etc.
Og den har 21 forskjellige celler og 2 proteinkrefter.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Strengteorien forklart - Hva er virkelighetens sanne natur? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:27:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Hva er universets sanne natur?
For å svare på dette spørsmålet, kommer mennesker opp med historier for å beskrive verden.
Vi tester historiene våre og lærer hva man skal beholde og hva som skal kastes bort.
Men jo mer vi lærer, jo mer kompliserte og rare blir historiene våre.
Noen av dem såpass mye, at det er veldig vanskelig å vite hva det egentlig handler om.
Slik som strengteorien.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak forklart - IS, Syria og krig ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:59:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Å nei&amp;hellip; Akkurat når du trodde Irakproblemene var løst
fordi du ikke hadde hørt om dem på en stund,
er alt tilbake til morderisk kaos og terror.
Hva skjedde?
I 2003, invaderte USA Irak på grunn av påståtte forbindelser med terrorisme
og masseødeleggesesvåpen.
Da Saddam Hussein, en brutal diktator, styrte landet.
Han var en del av Sunni minoriteten
og undertrykte Shia majoriteten.
Irak ble tatt over relativt fort,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Meslinger Forklart — Vaksinér eller Ikke? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:53:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Nylig har det vært en del snakk om meslinger.
Hva gjør egentlig meslinger, og burde du vaksinere deg mot det?
Eller er dette bare hysteri?
Meslinger er et virus:
et skrog av proteiner, RNA,
pluss noen flere proteiner for reproduksjon.
Det kan ikke reprodusere av seg selv; det trenger en vertscelle for å gjøre det.
For å forstå meslinger, må vi forstå immunsystemet.
Du har kanskje allerede sett</description>
        </item>
        <item>
        <title>Romheisen - Fiksjon eller fremtid? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:46:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Det er vanskelig å reise ut i verdensrommet,
selv om vi alle skulle ønske det fantes en lett
og billig måte å se planeten vår flyte rundt i mørket.
Akkurat nå er den eneste måten å enten bli astronaut eller milliardær.
Men det er kanskje en mulig måte å gjøre det på,
som kan være et godt utgangspunkt for å videre kunne undersøke universet,
rom-heis.
Hvordan vil det egentlig fungere?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er EU demokratisk? Betyr stemmen din noe? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:37:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Å ha statsborgerskap i Den Europeiske Union
betyr at mange ting i våre liv reguleres av en rar enhet.
Det føles som det er et stort byråkrati som bestemmer over oss.
Mange europeere mener stemmene deres i EU-valg telles ikke.
og at EU ikke er demokratisk.
Hvor demokratisk er EU egentlig?
Og bidrar stemmen din egentlig til noe?
I demokratiske stater bestemmes reglene og lovene av folkets vilje,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ensomhet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:23:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Alle føler seg ensom en gang i blant.
Når vi ikke har noen å sitte ved siden av når det er lunsj,
når vi flytter til en ny by,
eller når ingen har tid til oss i helgen.
Men over de siste tiårene har denne følelsen blitt kronisk for millioner.
I Storbritannia sier 60% av de mellom 18 - 34 år at de ofte føler seg ensomme.
I USA føler 46% av hele befolkningen seg ensomme jevnlig.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er kjøtt dårlig for deg? Er kjøtt usunt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:47:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Når våre vegetarianske forfedre begynte å spise kjøtt for ca to millioner år siden,
var det ikke bare fordi dyr smakte godt.
Det var rett og slett nødvendig.
Klimaendringer gjorde mange av plantene, som forfedrene våre var avhengige av, mindre tilgjengelige.
Og kjøtt fylte det behovet.
Rett etter at man var i stand til å skape ild,
ble kjøtt en stor del av menneskenes kosthold.
Men i løpet av de siste årene har det å spise kjøtt blitt mer og mer assosiert med helsefarer</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er krig over? – Forklaringen av et paradoks ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:18:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Krig og vold.
Den vanvittige brutaliteten til ISIS fortsetter,
russerne invaderer Ukraina,
og palestinerne og israelerne strider fortsatt seg imellom.
Gjør det deg trist?
Det behøver du ikke være.
Fordi statistikken viser
at krig faktisk ser ut til å gå av moten,
mens verdens befolkning aldri har vært større.
Det virker som vi lever i den mest fredelige epoken
i menneskehetens historie.
Hvordan er det mulig?
(Musikk)
Per september 2014 var det fire pågående konflikter i verden</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er den Europeiske Union verdt det eller burde vi avvikle det? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:09:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Synes dere at den Europeiske Unionen er verdt det?
Eller, burde vi avvikle den?
Mange føler seg distansert fra EU, mens andre roser prestasjonene deres.
Alt i alt: Er deres eksistens bra eller dårlig for europeere?
Siden det ser ut som Storbritannia forlater EU, sier vi at de ikke lenger er en del av klubben.
Den europeiske union, som består av 27 medlemsland, har en befolkning på om lag 450 mill.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nøytronstjerner - De mest ekstreme tingene som ikke er sorte hull ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:53:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Neutronstjerner er en av de mest ekstreme og kraftfulle tingene i universet.
Gigantiske atomkjerner, bare noen kilometer i diameter,
men like massive som stjerner.
Og deres eksistens skyldes døden til noe majestetisk.
Stjerner eksisterer på grunn av en skjør balanse.
Massen på millioner av milliarder av billioner tonn varm plasma
blir presset innover av tyngdekraften,
og presser materiale sammen med såpass mye kraft at kjerner smelter sammen.
Hydrogen smeltes om til helium.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kvantecomputere forklart - Den Menneskelige Teknologiens Grense ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:05:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿For store deler av vår historie
har mennesklig teknologi bestått av
våre hjerner, ild og skarpe pinner.
Mens ild og skarpe pinner ble kraftstasjoner og atomvåpen,
skjedde den største oppgraderingen til våre hjerner.
Siden 1960-tallet har kraften av våre &amp;ldquo;hjernemaskiner&amp;rdquo;
hatt en eksponentiell økning,
som tillater at datamaskinene blir mindre og kraftigere
på samme tid.
men denne prosessen er på vei til å møte sine fysiske begrensninger.
Datamaskindeler nærmer seg størrelsen av et atom.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistisk Nihilisme ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:02:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Menneskelig eksistens er skummel og forvirrende.
For et par hundre tusen år siden ble vi klar over vår eksistens, og fant oss selv på et rart sted.
Stedet var fullt av andre vesener. Noen kunne vi spise; noen kunne spise oss.
Det var flytende greier vi kunne drikke; ting vi kunne bruke til å lage flere ting.
Dagen hadde en liten gul ball som varmet oss.
Nattehimmelen var fylt med vakre lys.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kjerneenergi forklart: Hvordan fungerer det? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:48:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Har du noen gang vært i en diskusjon om kjernekraft?
Det har vi, og vi syntes det var veldig
forvirrende og frustrerende. La oss derfor lære litt om dette temaet.
Det begynte på førtitallet.
Etter krigens terror og ødeleggelse og bruken av kjernevåpen
ble kjernekraft fremstilt som en fredelig biprodukt av denne teknologien
slik at verden kunne komme seg på beina igjen.
Folks ideer var hinsides fornuft.
Kom elektrisitet til å bli gratis?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er virkelighteten virkelig? Simuleringsargumentet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:15:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/tltkttt47we/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Vi mennesker klarer ikke å oppleve den sanne virkeligheten til universet ufiltrert.
Sansene og hjernene våre kan kun prosessere en brøkdel av verden.
Så vi må bruke konsepter og verktøy for å lære om den sanne virkelighet.
Teknologiske fremskritt gjorde ikke kun vår kunnskap om universet bredere,
de gjorde oss også klar over uendelige muligheter.
I fremtiden blir det kanskje mulig å simulere fullstendige universer.
Men hvis dette er en mulighet, hvordan kan vi vite at dette ikke har skjedd allerede?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Overbefolkning - Den Mennesklige Eksplosjonen Forklart ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:40:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Det har aldri vært så mange mennesker på jorden som nå.
Befolkningen har økt raskt fra 1 milliard i 1800, til 2.3 milliarder i 1940, 3.7 milliarder i 1970 og 7.4 milliarder i 2016.
Verdens befolkning økte fire ganger forrige århundre, så hva kan vi forvente neste århundre?
Og hva betyr folkeveksten får vår framtid?
Kommer det til å bli masse-migrasjoner?
Overbefolkede slummer og megabyer som dekker hele kontinent?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastforurensning: Hvordan Mennesker Gjør Verden Om Til Plast ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:07:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Da gudene gav Kong Midas ett ønske, ønsket han at alt han rørte ved ble til gull.
Midas var henrykt. Trær, steiner, bygninger. Alt ble til gull.
Men snart fant han ut, til sin forskrekkelse, at maten hans også ble til gull.
Da han klemte datteren sin for å få trøst, oppdaget han sitt feilgrep for sent.
Verdens rikeste mann var utsultet, fra seg av sorg og alene.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Overbefolkning og Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:49:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿For det meste av vår historie vokste den menneskelige befolkningen sakte.
Helt til nye oppdagelser ga oss mer mat,
og fikk oss til å leve lenger.
På bare hundre år firedoblet den menneskelige befolkningen seg.
Dette førte til apokalyptiske visjoner om en overfylt jord.
Men hastigheten i befolkningsveksten nådde faktisk toppen på 1960-tallet.
Siden den gang har fruktbarhetsraten stupt, fordi land har industrialisert seg og utviklet seg.
Verdensbefolkningen forventes nå å stagnere på rundt 11 milliarder ved slutten av århundret.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Trygt og beklagelig - terrorisme og masseovervåkning. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:52:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Terror er skummelt, spesielt når det rammer nært hjemmet,
og ikke steder langt vekk.
Ingen liker å være redde, og vi er ivrige etter å fjerne frykt.
Så vi krevde mer sikkerhet
I det siste tiåret, har det blitt mer og mer normalt
at borgerrettigheter har blitt utvannet og at styresmaktene spionerer på innbyggere,
for å samle deres personlige informasjon.
Om du er høyre- eller venstreorientert,
Dette påvirker hver og en av oss.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Melk. Hvit Gift Eller Sunn Drikke? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:04:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿I løpet av det siste tiåret har melk blitt litt kontroversielt.
Noen sier at det er nødvendig og næringsrik mat og viktig for et sunt skjelett.
Men andre sier at det kan forårsake kreft og føre til en tidlig død.
Så, hvem har rett?
Og hvorfor drikker vi det likevel?
Melk er grunnlaget for hvert pattedyrs kosthold etter fødselen
når vårt fordøyelsessystem er umodent og små.
I utgangspunktet er det kraftkost som sparker i gang kroppene våre og hjelper oss med å vokse.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er virkelig organisk/økologisk mat bedre? Sunn mat eller moteriktig svindel? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:15:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿I løpet av de siste årene,
har økologisk mat spredt seg som ild i tørt gress.
Til tross for høyere priser,
er det å kjøpe økologisk å forlate et alternativ
et moralsk og sosialt ansvar.
Økologisk mat er visstnok sunnere,
mer naturlig og mer etisk riktig.
Men hva betyr det at noe er økologisk?
Det er ingen universell enighet,
så forskjellige regioner har forskjellige definisjoner og regler.
Generelt sett blir økologisk mat dyrket uten GMO-frø,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan Evolusjon Fungerer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:41:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Evolusjonens mekanismer
Hva er evolusjon?
Evolusjon er utviklingen av liv på Jorden.
Dette er en prosess som begynte milliarder av år siden, og pågår fremdeles den dag i dag.
Evolusjon forteller oss hvordan det var mulig for livets enorme mangfold å utvikle seg.
Det forteller oss hvordan primitive protozoer kunne bli til de mange millioner av forskjellige arter vi ser i dag.
Evolusjon, er dermed svaret på spørsmålet vi alle må har stilt oss når vi ser en Dascs-hund og en dalmantiner sammen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan fange en Dvergplanet -- Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:03:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿De 14 månene til Neptun er en rar gjeng.
De fleste av dem er små potetformede stykker av is og stein.
Noen er så langt borte fra Neptun at de trenger 29 år for å sirkle Neptun en gang.
Nesten alle av dem er asteroider som ble fanget av Neptuns gravitasjon.
99.5% av all masse rundt Neptun er konsentrert i Triton.
Det er den syvende største månen, og mer massiv enn alle andre kjente måner i solsystemet,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvor lite er et atom? (PLOTTBLOTTER: Ganske lite) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:32:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Atomer er absurde, og utrolig små.
Et enkelt menneskelig hårstrå er omtrent like tykt som
500,000 karbonatomer stablet oppå hverandre
Se på neven din, den inneholder trillioner (10^18) på trillioner med atomer.
Hvis et atom i den var på størrelse med en klinkekule, hvor stor vil neven din vært?
Vel&amp;hellip; omtrent på størrelse med Jorda! Hm&amp;hellip; Fortsatt vanskelig å forestille seg?
La oss prøve noe annet.
Se på lillefingeren din.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan Facebook stjeler milliarder av visninger ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:42:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿For noen dager siden annonserte Facebook stolt at de har nådd 8 milliarder video-visninger om dagen
Det er veldig imponerende, helt til du lærer at i første kvartal i 2015
var 725 av de tusen mest viste videoene på Facebook stjålet, som utgjør en total på 17 milliarder visninger.
Sider og innholdssamlere stjeler videoer fra YouTube for at de skal bli virale på Facebook.
Disse videoene blir virale fordi Facebook jukser.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan børsen fungerer (for dumminger) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:50:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Hva er en Børs og hvordan fungerer den?
Børsen er ikke noe annet enn et gigantisk globalt nettverk
der oppgaven er å organisere markedet, der hvor store pengesummer hver dag flyttes frem og tilbake.
Totalt blir det overført over seksti billioner (60.000.000.000.000) Euro i året.
Mer enn verdien av alle varer og tjenester i hele verdensøkonomien.
Men, det er ikke epler eller brukte tannbørster det blir handlet for på denne markedsplassen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvor langt kan vi gå? Menneskehetens Grenser ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:24:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Er det en grense vi aldri vil krysse?
Er det steder vi aldri vil nå, uansett hvor hardt vi prøver?
Det viser seg at det er det.
Selv med science fiction-teknologi, er vi fanget i vår lomme i Universet.
Hvordan er det mulig? Og, hvor langt kan vi gå?
Vi bor i en stille arm i Melkeveien; en gjennomsnittlig stor spiralgalagse,
– ca. 100 000 lysår på tvers –</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan Bakterier Regjerer Over Kroppen Din - The Microbiome ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:45:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Mikrober finnes overalt.
På telefonen din,
i vannflasken din,
på hendene før du vasker dem,
på hendene etter at du vasker dem,
og bokstavelig talt overalt ellers.
Mikrober finnes overalt til en hver tid, og det er ingenting vi kan gjøre med det.
Så, for millioner av år siden inngikk vi en pakt,
vi gir dem husly og mat,
og til gjengjeld jobber de for oss.
Men jo mer vi lærer om dette partnerskapet, jo mer ser det ut som en kald krig.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan å bevege sola: Stjernemotorer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:07:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Ingenting i universet er statisk. I Melkeveien kretser milliarder av stjerner rundt det galaktiske sentrum.
Noen, slik som vår sol, er ganske konsekvente og holder en avstand på rundt
30 000 lysår fra det galaktiske sentrum, og fullfører en syklus hvert 230 millioner år.
Denne dansen er ikke en ryddig ballett. Mer som en skøytebane fylt med berusede småbarn.
Dette kaoset gjør galaksen farlig.
Vårt sol-nabolag er i stadig endring, med stjerner som beveger seg hundevis av kilometer hvert sekund.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homøopati forklart - Varsom Helbredelse eller Uforsvarlig Svindel? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:38:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Homøopati er kanskje den mest kontroversielle, men også den mest populære alternative medisinen.
Mens noen argumenterer mot det, sverger andre med dets evner og effektivitet.
Hvordan virker homøopati?
Hvordan ble det til hva det er i dag? Og hva kan moderne medisin lære av det?
Det første prinsippet i homøopati er: Likt behandler likt.
Remedier bruker ingredienser som forårsaker symptomene som man vil kurere.
I praksis betyr det at remedier mot feber kan f.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan lage en Kurzgesagt-video på 1200 timer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:01:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿I årevis har folk spurt oss hvordan vi lager videoene våre.
Så. la oss endelig snakke om det.
Hvordan lage en Kurzgesagtvideo i løpet av 1200 timer eller mer.
La oss starte med begynnelsen. Vi trenger et tema.
Vår potensielle emneliste er allerede uendelig, og hver gang vi forsker på noe, blir den lenger.
Så vi jobber bare med det vi synes er spennende der og da. Dette kan være noe alvorlig,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvor stor er månen? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:33:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Hvor stor er månen?
På nattehimmelen virker månen ganske liten, men i virkeligheten er den ikke det.
Sentral-Europa ville lett fått plass under den.
Overflatearealet av månen er enormt.
For å gi deg litt perspektiv, er det like stort som hele det Europeiske kontinentet, Kina, USA, Brasil og Sør-Afrika tilsammen.
I vekt er månen bare ca 1 / 81 del av massen til jorden,
men hvor stor er den i forhold til Jorden?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan Få en Elefant til å Eksplodere med Naturvitenskap - Livets Størrelse 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:32:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿La oss forminske en elefant ned til størrelsen av en mus
og forstørre en mus opp til størrelsen av en elefant
fordi dette er vår video, og vi vil se hva som skjer.
Først: Vår bitte lille elefant går rundt, for så å falle om og dø.
Den bitte lille elefantkroppen er veldig kald. Frosset til døde på minutter.
Vår enorme mus ser veldig ukomfortabel ut i et øyeblikk</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan Bygge En Dyson-Sfære - Den Ultimate Megastrukturen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:18:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Menneskehetens historie fortelles av energien vi bruker.
Først måtte vi bruke musklene våre. Deretter lærte vi å kontrollere ild.
Vi industrialiserte verden ved å bruke kull og olje og ankom atomalderen da vi lærte å splitte opp atomer.
Ved hvert trinn skaffet vi oss selv mer energi på en skala som aldri hadde blitt sett før og vår art gjorde fremskritt.
Nå gjennomgår vi en sakte forandring om til fornybar energi, og hvis vi er heldige, vil fusjonsenergi bli tilgjengelig i fremtiden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvor stor kan en bakterie bli? Liv og størrelse 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:23:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Inn og ut, inn og ut.
Å holde seg i live handler om å gjøre ting. Akkurat nå forbrenner cellene dine glukosemolekyler med oksygen for
å gjøre energi tilgjengelig, noe som holder deg i live i enda et dyrebart øyeblikk.
For å få oksygenet til cellene du puster.
Å puste er et svar på et veldig vanskelig problem: Hvordan får du ressursene som cellene dine trenger for å overleve,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vi kan bygge en base på månen i dag - Romkolonisering 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:22:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Mennesker drømmer om å forlate Jorden og reise gjennom galaksen.
Men vi ble født for tidlig til å være en del av det.
Eller er vi det?
Sannheten er at vi kan begynne vår drøm ved å bygge en månebase i dag.
Vi har faktisk teknologien
og nåværende estimater fra NASA og privat sektor
si at det kan gjøres for ca 20 - 40 mrd $, spredt ut over et tiår.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergens - Hvordan Dumme Ting Blir Smarte Sammen ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:41:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿En maur er ganske dum
Den har ikke stort til hjerne, ingen vilje, ingen plan,
men fortsatt blir mange maur smarte sammen.
En maurkoloni kan bygge komplekse strukturer.
Noen kolonier driver soppoppdrett, andre tar vare på kyr. De kan føre krig eller forsvare seg selv.
Hvordan er dette mulig?
Hvordan kan en haug med dumme ting gjøre smarte ting sammen?
Dette fenomenet kaller man emergens,
og det er en av de mest fascinerende og mystiske egenskapene til vårt univers.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Slutten På Verdensrommet - Å Skape Et Fengsel For Menneskeheten ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:40:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Romferd er det mest spennende og utfordrende eventyret som menneskeheten noen gang har gjort.
Men en historisk ironi kan stoppe oss fra å reise ut i verdensrommet jo mer vi gjør det.
P.g.a alle rakettene vi skyter opp og alle satellittene vi sender ut,
så lager vi en felle for oss selv som blir mer dødelig og farligere for hvert år.
Hvis det noen gang blir aktivert, kan det ende romalderen og holde oss</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fortjener roboter rettigheter? Hva om maskiner får bevissthet? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:05:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Forestill deg en fremtid der brødristeren din
forutser hva slags toast du har lyst på.
den skanner Internett for nye og
spennende typer toast.
Kanskje spør den deg om dagen din og ønsker å chatte
om ny toastteknologi.
På hvilket punkt du spør deg selv om den er en person? Og
om brødrister din har følelser?
Og hvis den har det, er frakobling da drap?
Og eier du den fremdeles?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kan du stole på Kurzgesagt sine videoer? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:27:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Kan du stole på Kurzgesagt sine videoer?
For å svare på dette spørsmålet må vi først forklare hvordan vi jobber med dem
og så må vi snakke litt om tidligere videoer og hva vi vil oppnå med denne kanalen.
Å lage en Kurzgesagt-video starter alltid med et spørsmål eller et tema.
For eksempel, etter kjøttvideoen vi lagde spurte mange seere om helseeffektene kjøtt har på mennesker.
Vi hadde ingen anelse og var ganske nysgjerrig vi også.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hvordan Utrydde En Av Våre Mest Dødelige Fiender - Gendriv og Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:22:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Hva om du kunne bruke genteknologi for å stoppe menneskehetens
farligste rovdyr, det dødeligste dyret på planeten, som er ansvarlig for døden
av milliarder, den mektige myggen. Sammen med andre sykdommer, bærer den
Malaria, en av de grusomste parasittene på Jorden.
muligens den største enkeltstående morderen av mennesker i historien.
I 2015 alene
ble hundrevis av millioner smittet og nesten en halv million mennesker døde.
En ny teknologi kan hjelpe oss å utrydde Malaria for alltid, men å gjøre det, må vi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genteknologi Vil Forandre Alt For Alltid - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:51:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Tenk deg at du levde på 1980-tallet
og ble fortalt at datamaskiner snart ville ta over alt:
fra shopping, til dating, og aksjemarkedet,
at milliarder av mennesker vil være koblet via en form for nett,
at du ville eie en håndholdt enhet, enormt mange ganger kraftigere enn superdatamaskiner .
Det ville virke absurd, men så skjedde alt dette.
Science fiction ble vår virkelighet, og vi tenker ikke engang over det.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kan Telefonen Din Skade Deg? Elektromagnetisk Forurensning ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:09:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Elektrisitet er rundt oss hele tiden.
Det gjør livene våre enklere, tryggere, enda morsommere
og de fleste av oss tenker aldri over det.
Men kan det bli for mye strøm?
Kan det som er grunnlaget for den moderne verden
drepe oss sakte, men sikkert?
Før vi dykker dypere,
la oss prøve å forstå hva elektrisitet er,
og hvordan det påvirker oss.
Elektrisitet er bevegelsen i en elektrisk ladning.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alt du trenger å vite om Jorden ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:37:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Planten Jorden er hjemmet til enhver livsform,
som er kjent for oss i universet.
dets alder er ca 1/3 av alderen på universet
og, innrømt
Er den en skjønnhet.
et svakt sammenpresset kule med en tung metallkjerne,
og en lettere overflateskorpe,
innpakket i en tynn flis av søt luft å puste,
med store hav,
fruktbare slettene,
flotte fjell,
ferskvannselver, bekker, innsjøer og vannførende lag,
i bane rundt en stjerne som varmer oss,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kan Solstormer Ødelegge Sivilisasjonen? Solfakler &amp; Koronamasseutbrudd ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:20:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Sola. Jevn og rund og fredelig.
Bortsett fra når det plutselig spyr ut stråling og plasma i tilfeldige retninger.
Disse solfaklene og koronamasseutbrudd, eller CME-er,
kan treffe Jorden og få alvorlige konsekvenser for menneskeheten.
Hvordan fungerer det?
Hvor ille kan de bli?
Og kan vi forberede oss mot dem?
Selv om Sola virker veldig solid, er det faktisk som et veldig varmt hav.
Så varmt at det bryter opp atomer om til elektroner og kjerner, og alt strømmer rundt hverandre i et plasma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Død Fra Verdensrommet — Gamma-Stråler Utbrudd Forklart ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:56:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Tenk deg om du kunne samle energi fra hver stjerne innen hundre millioner lysår.
Fra tusenvis av galakser, hver med milliarder stjerner.
Tenk deg, du kan ta denne typen kraft, og bruke den til å brenne det største supervåpenet i universet.
Tenk deg skaden du kan gjøre.
Det viser seg, du trenger ikke å forestille deg det.
Disse eksisterer, og de kalles gamma stråle utbrudd
Men hva er disse kosmiske snikskytterne?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hydraulisk oppsprekking (fracking): Mulighet eller fare ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:52:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Hva er hydraulisk oppsprekking – eller fracking ?
Siden den industrielle revolusjonen har vårt energiforbruk økt ustanselig.
Mesteparten av dette energiforbruket kommer fra fossilt brennstoff som kull eller naturgass.
Nylig har det vært mye snakk om en kontroversiell metode for å utvinne naturgass.
Hydraulisk oppsprekking eller fracking.
Enkelt sagt, beskriver fracking utvinning av naturgass fra dype lag inne i jorden.
I denne fremgangsmåten blir porøse bergarter oppsprukket ved bruk av vann, sand og kjemikalier</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fusjonskraft Forklart - Fremtid eller Fiasko ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:11:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Universets grunnleggende valuta er energi
Det lyser opp hjemmene våres,
gjør at maten vår vokser,
gir strøm til computerene våre.
Vi kan få det på mange måter:
ved å brenne fossilt brennstoff,
splitte atomer
eller med sollys som treffer solceller.
Men det er en ulempe ved alt.
Fossilt brennstoff er ekstremt gifitg,
radioaktivt avfall er&amp;hellip; vel, radioaktivt avfall,
og det er ikke nok batterier til å lagre sollys for overskyete dager enda.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Å Bygge En Marsbase Er En Forferdelig Idé: La Oss Gjøre Det! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:35:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Fra ugjestmilde ørkener, til ensomme øyer og de høyeste fjellene,
uansett hvor det finnes steder som kan nås så drar mennesker dit.
Så det er neppe overraskende at vi allerede gjør forberedelser
til å lande på Mars,
og å lage den første permanente kolonien utenfor Jorden.
Kanskje kan vi til og med terraforme en annen planet og gjøre det om til vårt andre blåe hjem.
Men vent,
før vi kommer til de fine fremtidstingene,</description>
        </item>
        <item>
        <title>En motgift mot utilfredshet ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:25:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Alle kjenner til følelsen
av at noe ikke er som det skal være.
At du ikke lykkes nok,
dine forhold tilfredsstiller deg ikke nok
eller at du ikke har som du vil ha.
En kronisk misnøye
som får deg til å se på alle andre med misunnelse
og innover med en skuffelse.
Popkultur, reklame og sosiale medier gjør det verre
ved å minne deg på at å sikte mot det som</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er GMOer gunstig eller ugunstig? Genmodifisering og maten vår ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:54:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿GMOer er et av de mest omstridte områdene innenfor vitenskapen.
Genmodifisering blir brukt på mange områder, men selv om medisinsk bruk av GM insulin er akseptert av de fleste,
blir debatten anspent når det gjelder mat og jordbruk.
Hvorfor det?
Hvorfor behandles det samme så ulikt?
La oss prøve å komme til bunns i dette og studere fakta, frykten, og fremtiden til GMOer.
Mennesker har modifisert planter og dyr genetisk i tusenvis av år.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Er du alene i universet? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:29:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Er du alene i universet?
Eller er du forbundet med et eller annet?
For det første er du en del av en gruppe pattedyr som fremdeles er veldig ung,
men vi kan lage YouTube-videoer allerede,
og bygge The Large Hadron Collider!
Vi har også delt opp atomet og oppfunnet Pokémon.
Vi stammer fra en gammel livsform
som begynte å leve omtrent for 3,5 milliarder år siden.
Vi føler at vi har kontroll over denne planeten, men det har vi egentlig ikke.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sorte hull forklart - Fra fødsel til død ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:28:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Sorte hull er et av de merkeligste fenomenene som finnes.
De gir på en måte ingen mening i det hele tatt.
Hvor kommer de fra?
Og hva skjer hvis man havner i en?
Stjerner er utrolig massive samlinger, hovedsakelig av hydrogenatomer
som kollapset i enorme gassskyer p.g.a sin egen tyngdekraft.
I kjernen så blir hydrogenatomer knust og gjort om til helium via atomfusjon
å frigjør en enorm mengde energi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Romvesner under Isen - Liv på Interstellare Planeter ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:37:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Interstellare planeter er planeter som reiser gjennom universet alene.
De ligger i de mørke, store områdene mellom stjernene.
De vandrer rundt i evig mørke, uten lys som varmer opp overflaten
og de er utsatt for den bitende kulden i det ytre rom.
De har ingen årstider, ingen dager eller netter som gjør tidsfordriv synlig.
Til tross for dette, kan interstellare planeter inneholde utenomjordisk liv
i alle galaksens hjørner.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomer så store som fjell - nøytronstjerner forklart. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:38:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Nøytronstjerner er en av de mest ekstreme objektene i universet!
De er som gigantiske atomkjerner,
flere kilometer i diameter,
har svært høy tetthet og er svært voldsomme.
Men hvordan kan de i det hele tatt eksistere?
Livet til en stjerne er dominert av to krefter som er i balanse:
Dens egne gravitasjon,
Og strålingstrykket fra fusjonsreaksjonene.
I kjernen av stjerner, blir hydrogen fusjonert til helium.
Til slutt blir hydrogenet brukt opp.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Finans forklart - Penger og Kreditt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:55:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Det internasjonale banksystemet er komplekst.
Det er mer enn 30.000 forskjellige banker på verdensbasis
og de holder enorme verdier.
De ti største bankene alene står for omtrent 25 billioner amerikanske dollar.
I dag ser banksystemet kanskje komplekst ut,
men i utgangspunktet var målet å gjøre livet enklere.
Det 11-århundrets Italia var datidens sentrum for Europas handel.
Kjøpmenn fra hele kontinentet møttes for å selge varene sine.
Men det var ett problem:</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunner til at kjernekraft er fantastisk! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:29:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Tre grunner hvorfor vi burde fortsette å bruke kjernekraft.
En: Kjernekraft redder liv
I 2013, en studie utført av NASA fant ut at kjernekraft har forhindret
rundt 1.8 millioner dødsfall.
Selv om du inkluderer dødstallene fra Chernobyl og Fukushima,
atomenergi rangerer sist i dødsfall per energienhet produsert.
Mens radioaktivt avfall er veldig giftig, er det vanligvis lagret et sted,
mens giftgasser fra fossilt brennstoff er pumpet ut i luften</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunner til hvorfor cannabis bør forbli ulovlig ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:04:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Over hele verden blir marihuana avkriminalisert eller t.o.m legalisert.
Men er dette virkelig en god idé? I diskusjoner på nettet blir de negative sidene ofte avfeiet.
La oss se på de tre viktigste argumentene mot å legelisere marihuana.
KURZGESAGT
I et nøtteskall - Argument 1: I løpet av de siste tiårene
har marihuana blitt kraftigere gjennom avling.
I dag er det kraftig nok til å kunne forårsake psykose.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Et selvsentrert argument for å gjøre verden til et bedre sted - Egoistisk Altruisme ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:26:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Inntil nylig jobbet det store flertallet av verdensbefolkningen på gårder
og den totale produksjonen av verdens økonomi
var for det meste den totale landbruksproduksjonen.
Og denne produksjonen var begrenset p.g.a landets gitte størrelse.
Den totale produksjonen endret seg ikke mye fra år etter år.
Størrelsen på kaken var allerede bestemt: Verden var et &amp;ldquo;nullsum spill&amp;rdquo;.
I en slik stagnerende verden er den eneste måten å bli bedre på er hvis noen andre får det verre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 grunner til at kjernekraft er forferdelig! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:16:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Tre grunner til at vi bør slutte å bruke atomenergi
En: Spredning av kjernefysiske våpen.
Kjernefysisk teknologi gjorde en voldelig inngang på verdensscenen :
bare ett år etter verdens aller første atomprøvesprengning i 1944,
ble to store byer ødelagt av bare to enkle bomber.
Etter dette, utviklet reaktorteknologi seg sakte
som en metode for å generere elektrisitet,
men det har alltid vært nært koblet til atomvåpen-teknologi.
Det er nesten umulig å utvikle atomvåpen</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000km Kabel Til Stjernene - Himmelkroken (Romtjore) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:41:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Å dra ut i verdensrommet er vanskelig.
Akkurat nå er det som å gå opp et fjell
på en enhjulsykkel med en ryggsekk full av eksplosiver.
Det går nokså sakte, man kan ikke bringe med seg mye utstyr og man kan dø.
En rakett må nå en hastighet på omtrent
40 000 km/t for å forlate Jorden.
For å oppnå den hastigheten er raketter rett og slett
drivstoffbeholdere med veldig lite baggasje.</description>
        </item>
        <item>
        <title>En Ny Historie for Menneskeheten - Den Menneskelige Æra ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/no/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:37:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/no/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsjon ﻿Mennesket har eksistert i millioner av år som en del av naturen.
Men så skjedde det noe. I løpet av utrolig kort tid
terraformet vi planeten, og tilpasset den etter våte egne behov.
Så vidt vi vet, er vi den første arten som noen gang har fullstendig tatt over en planet.
Overgangen fra å være jegere og samlere, til å være bønder og byggmestere, skjedde så utrolig fort at mange av måtene vi fortsatt tenker på, ikke lenger er nyttige.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
