<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Vụ Con Ngựa Thành Troy on SWIEST - Bản chép · Kịch bản · Lời bài hát</title>
        <link>https://swiest.com/vi/tags/v%E1%BB%A5-con-ng%E1%BB%B1a-th%C3%A0nh-troy/</link>
        <description>Recent content in Vụ Con Ngựa Thành Troy on SWIEST - Bản chép · Kịch bản · Lời bài hát</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>vi</language>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/vi/tags/v%E1%BB%A5-con-ng%E1%BB%B1a-th%C3%A0nh-troy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Sự kiện con ngựa thành Troy Phần 1 Bức thư trong phong bì giấy màu nâu</title>
        <link>https://swiest.com/vi/295547799/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/vi/295547799/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Sự vụ Trojan Horse được hỗ trợ bởi liệu pháp trợ giúp trực tuyến tốt hơn. Khi bạn nghe thấy những từ sức khỏe tinh thần, điều gì sẽ nghĩ đến? Sức khỏe tinh thần là tất cả những điều bạn chưa nghĩ đến. Nó có ranh giới phát triển trí tuệ cảm xúc và hoạt động dựa trên nhận thức về bản thân. Đó là về việc từ bi với bản thân và xác định nhu cầu của bạn. Hãy thử liệu pháp trực tuyến với sự trợ giúp tốt hơn. Họ cung cấp điện thoại, video hoặc tin nhắn. Trò chuyện với nhà trị liệu của bạn và giá cả phải chăng hơn liệu pháp trực tiếp với mức giảm giá 10% cho tháng đầu tiên của bạn. Truy cập betterhelp.com/trojan horse, điều đó tốt hơn. Help.com/trojan horse đây là câu chuyện đầu tiên của tôi với tư cách là một nhà báo. Tôi đã không lên kế hoạch cho nó. Câu chuyện cuối cùng của tôi, nhưng có lẽ nó sẽ được kể về những gì đã xảy ra trong những năm tôi làm việc này. Đó là về một bức thư xuất hiện trong thành phố của tôi và gây ra hậu quả to lớn cho nước Anh. Bức thư này đưa ra 4 cuộc điều tra của chính phủ làm thay đổi chính sách quốc gia của chúng tôi và chấm dứt sự nghiệp. Nó làm tổn thương một số trẻ em dễ bị tổn thương nhất của đất nước. Một bức thư mà nhiều người đã xem nó đồng ý thật là nực cười. Nó không có dấu. Undated, nó không giống như một tài liệu nghiêm túc? Nó chỉ có vẻ hài hước như cái quái gì thế này? Tôi nhớ có lúc tôi đã nghĩ tại sao trên Trái đất lại có lá thư khét tiếng thế này? Nó đã được viết trên giấy da bằng máu? Vì vậy, bạn trình bày cho tôi một tài liệu làm đảo lộn cuộc sống của chúng tôi? Lần đầu tiên tôi biết đến bức thư vào năm 2014. Tôi không phải là nhà báo. Sau đó, tôi là một Bác sĩ bỏ thuốc sống ở Birmingham, Anh, làm bữa sáng của tôi lúc 1:00 chiều. Nghe tin tức khi tôi nghe tin về việc phát hiện ra một hiệp ước bí mật giữa những phần tử Hồi giáo cực đoan, họ đang thảo luận về một âm mưu xâm nhập vào Trường học Thành phố của chúng tôi và điều hành chúng theo các nguyên tắc nghiêm ngặt của Hồi giáo, có khả năng nhằm mục đích cực đoan hóa học sinh. Ai đó đã chuyển thư nặc danh đến chính quyền địa phương. The Burning City Council, nhưng nó bị thiếu trang đầu và trang cuối nên không biết chính xác là do ai viết. Hoặc họ đã gửi nó cho ai theo các trang bị chặn. Cốt truyện có tên mã là Chiến dịch Trojan Horse. Tôi phải thừa nhận khi câu chuyện về những người Hồi giáo ở Birmingham này lần đầu tiên bị phá vỡ với tư cách là một người Hồi giáo ở Birmingham. Tôi đã rất hoảng hốt, điều đó nghe có vẻ có thể xảy ra. Trẻ em trên khắp nước Anh trên khắp châu Âu đã bay đến Syria để tham gia nhóm ISIS này, và Birmingham là quê hương của khá nhiều kẻ khủng bố. Hàng xóm của tôi là một kẻ khủng bố. Kẻ đã giết 5 người và sau đó cố gắng chạy vào Nghị viện bằng một con dao. Anh ta thực hiện kế hoạch của mình ở một vạt nhà hàng Ba Tư đối diện với tôi. Vì vậy, tôi không ngạc nhiên khi xem Chiến dịch Trojan Horse trong vài tháng tiếp theo đã trở thành một câu chuyện lớn của quốc gia. Một số trường học ở Birmingham đã bị xâm nhập bởi các tiêu đề cứng rắn của người Hồi giáo cực đoan Hồi giáo như âm mưu của nhóm thánh chiến Hồi giáo mà các tác giả cáo buộc là một âm mưu. Và chính phủ đã đáp trả với các trường học đầy đủ lực lượng yêu cầu Thủ tướng phải tham gia triệu tập nội các của mình để thảo luận về mối đe dọa. Chính phủ quốc gia đã cử một loạt các nhà điều tra, bao gồm cả cựu trưởng bộ phận chống khủng bố của Scotland Yard để xem xét hai trường phái khác nhau. Đa số các khu vực Hồi giáo ở Birmingham. Giống như tôi nói, tất cả đều rất đáng sợ. Cho đến một vài tháng sau, khi các nhà điều tra khác nhau cuối cùng bắt đầu báo cáo những phát hiện của họ. Điều đó không tìm thấy âm mưu nào được gọi là Chiến dịch Trojan Horse. Điều đó không có dấu hiệu cho thấy bất kỳ ai đã bị cực đoan hóa. Không có bằng chứng về bạo lực hoặc bạo lực có kế hoạch. Họ không đưa ra bất kỳ cáo buộc khủng bố nào chống lại bất kỳ ai làm việc tại các trường học được xem xét. Nhưng bất chấp tất cả, dù không tìm ra âm mưu gì, các nhà điều tra vẫn kết luận rằng có điều gì đó khủng khiếp đang xảy ra ở các trường học ở Birmingham. Bức thư đã giúp anh phát hiện ra rằng những người Hồi giáo đã ảnh hưởng đến các trường học một cách nguy hiểm. Các quan chức chính phủ đã bắt tay vào hành động những điều đáng lẽ không xảy ra trong trường học của chúng tôi lại được phép xảy ra. Con cái chúng tôi đã được tiếp xúc với những thứ mà lẽ ra chúng không nên tiếp xúc. Bụi phóng xạ đã rất lớn. Thủ tướng David Cameron như chúng tôi đã nói, đang kêu gọi một cuộc họp đặc biệt của chính phủ Chủ nghĩa cực đoan Các quan chức của lực lượng đặc nhiệm đã loại bỏ các nhà giáo dục, cải tạo trường học và đổi tên họ. Họ bắt buộc tất cả các trường học trong cả nước. Bắt đầu dạy những gì họ gọi là các giá trị của Anh để làm cho trẻ em ít nhạy cảm hơn với các tư tưởng cực đoan, họ củng cố luật chống chủ nghĩa cực đoan của Anh bằng cách đưa những người làm trong khu vực công như giáo viên và bác sĩ trở thành một phần của các nhà điều hành giám sát nhà nước để thông báo cho đồng nghiệp và sinh viên và bệnh nhân của họ. Ngày nay, nếu bạn dừng một người nào đó trên đường phố Anh và hỏi họ chuyện gì đã xảy ra ở các trường học ở Birmingham vào năm 2014, nếu họ theo dõi tin tức, họ có thể nói với bạn rằng một nhóm người Hồi giáo đã không tốt. Có một phiên bản khác của câu chuyện này, mặc dù nó ít được kể hơn và ít phổ biến hơn là phiên bản của vụ Trojan Horse. Đó là không có gì xảy ra mà các nhà giáo dục râu nâu đã được thiết lập? Và cả nước đã phải lòng vì điều đó. Nhưng đối với tôi, dường như luôn có một cách đơn giản để tìm ra những gì thực sự đã xảy ra ở đây. Lá thư. Ngay cả với tất cả các cuộc điều tra của chính phủ, không có thẩm quyền, không ai trong số các nhà điều tra bao giờ tìm ra ai đã viết thư cho anh ta. Đáng chú ý, không để tôi thậm chí thử nó. Và điều đó đối với tôi dường như là một sự giám sát khá rõ ràng. Lý do đất nước đang xem xét các trường này là sự nghi ngờ. Lý do mà họ đang điều tra là vì những bức thư tinh ranh xuất hiện miêu tả những người làm việc ở đó như những kẻ âm mưu bất chính, tuyên bố rằng họ sẽ lẻn theo đạo Hồi vào các trường học như một con ngựa thành Troy. Bức thư là thứ đưa ý tưởng đó vào những người đứng đầu nhà chức trách. Vì vậy, tôi không biết làm thế nào bạn có thể biết Chiến dịch Trojan Horse là gì trừ khi bạn tìm hiểu kỹ về con gái của con ngựa thành Troy, người đã viết ra nó và tại sao. Một vài năm sau, tôi quyết định đi học báo chí điều tra, nhưng giáo sư của tôi không hoàn toàn bị bán bởi một câu chuyện mà tôi muốn báo cáo cho dự án sinh viên Chiến dịch Trojan Horse. Đây là báo chí điều tra. Anh ta muốn tôi khai quật một cái gì đó mới, không phải cào. Qua mấy năm, chuyện cũ. Tuy nhiên, là một bác sĩ, tôi đã quen với khái niệm ý kiến thứ hai, vì vậy vào đêm trước khi các bậc thầy của tôi dừng lại, tôi đã đi tìm một ý kiến. Một bác sĩ đến gặp tôi để có ý kiến thứ hai. Vào một đêm mùa thu năm 2017, tôi đang ở trong một rạp hát ở Birmingham. Sau khi podcast thị trấn S của tôi ra mắt, tôi đã đi khắp nơi để thực hiện một số Hỏi &amp;amp; Đáp. Sau đó. Đôi khi mọi người sẽ đến hậu trường để trò chuyện và vì vậy anh chàng này bước vào và tự giới thiệu mình là Hamza Sayed, anh ấy nói rằng anh ấy đang chuyển đổi nghề nghiệp để trở thành một phóng viên. Thực ra thì anh ấy đang bắt đầu chương trình Thạc sĩ về báo chí điều tra vào ngày hôm sau, và anh ấy muốn một số lời khuyên. Anh ấy nói nhanh, như thể tôi có thể bỏ đi bất cứ lúc nào. Công bằng mà nói, tôi được cho biết rằng tôi đã có năm phút với Brian Reed, sau đó tôi sẽ được đưa ra khỏi tòa nhà. Tôi không biết điều đó. Dù sao thì Hamza cũng đã xem qua Câu chuyện kinh dị thành Troy cho tôi. Phong cách sân thang máy. Tôi chưa bao giờ nghe nói về nó, nhưng một anh chàng ở hậu trường, một nhà sản xuất mà tôi biết từ BBC anh ta có và anh ta đã nhảy vào khi Hamza đang nói chuyện. Phải, vâng, con ngựa thành Troy, anh ta đã nói đó là một việc lớn cách đây một thời gian. Một số thứ tồi tệ đã đi xuống. Các nhà giáo dục Hồi giáo đã không được tốt, nhưng nó đã được làm sáng tỏ. Câu chuyện cũ. Có điều gì đó Hamza đã nói, điều mà sau đó tôi không thể thoát ra khỏi đầu mình. Anh ta tiếp tục nói về một bức thư đã gây ra toàn bộ hàng loạt hậu quả mà nguồn gốc của nó vẫn còn là một bí ẩn. Vì vậy, khi tôi về nhà ở New York, tôi đã đọc lá thư. Nó trông giống như một bức tranh biếm họa về cuộc đọ sức giữa hai kẻ khủng bố đầy rẫy những kẻ cuồng đạo Hồi về những người Hồi giáo lừa bịp và mưu mô. Nó bị thiếu trang, các phần của nó quá tối để có thể đọc được, giống như bị kẹt trong máy Xerox. Nó hướng dẫn người nhận hủy nó sau khi Đọc. Tôi cảm thấy nó như một tài liệu thú vị để chính phủ xem xét một cách nghiêm túc, đặc biệt là bởi vì từ những gì tôi đọc, chính phủ thậm chí còn không xem xét ai đã viết bức thư hoặc tại sao. Có một sự thiếu tò mò kỳ lạ về tài liệu xúi giục này. Tôi tự nghĩ có vẻ như ai đó nên cố gắng tìm ra ai đã viết điều đó, và sau đó tôi nghĩ, khoan đã, sinh viên báo chí này đang làm điều đó. Có lẽ tôi phải giúp anh ấy một tay và chúng ta đang ở đây. Nhiều năm sau khi kết thúc một cuộc điều tra chóng mặt, kỳ quái và gây phẫn nộ, trong đó bí ẩn này dẫn đến bí ẩn khác dẫn đến bí ẩn khác. Lần theo con đường hủy diệt của những bức thư này trên nhiều lục địa, bất chấp nhiều quan chức không hài lòng và một số nỗ lực gây hấn nhằm chặn báo cáo của chúng tôi khỏi các tác phẩm nối tiếp và New York Times. Tôi là Brian Reed. Tôi ở nhà để nói rằng nó đang giới thiệu cho các bạn một dự án học sinh công phu nhất từ trước đến nay. Đây là vụ con ngựa thành Troy. Tôi nhận được cuộc gọi từ Brian khi tôi đang ở trong lớp. Điện thoại của tôi bắt đầu đổ chuông từ một số ở New York. Tôi đã hỏi giáo sư của mình nếu tôi có thể lấy nó. Anh ấy nói không. Tôi dừng lại, tôi có thể đi vệ sinh. Anh ấy nói đồng ý. Tôi đã trả lời. Và Brian nói với tôi rằng anh ấy muốn thẩm vấn tôi nhưng tôi sẽ cần một nhà sản xuất. Tôi nói vâng, chắc chắn, hoặc bình thường. Tôi không biết nhà sản xuất đã làm gì. Ngay sau đó anh ấy bắt đầu liên lạc với các nhiệm vụ để tôi hoàn thành. Người đầu tiên đã bảo đảm một máy ghi âm cho tôi ở Birmingham và nói rằng tôi phải làm một việc. Nó được cho là một nhiệm vụ cơ bản về bánh mì và bơ. Ghi lại một cuộc họp. Họ đã thấy một sự kiện được quảng cáo là Trojan Horse. Sự thật mà một số nhà giáo dục đã bị buộc tội thực hiện âm mưu sẽ được nói công khai. Họ nhấn mạnh rằng vụ ngựa thành Troy chỉ là một sự khâu lại của chủ nghĩa Hồi giáo. Thẻ bắt đầu bằng # sự kiện là trò lừa bịp Trojan và họ đang cố gắng xóa tên của họ. Họ sẽ không bao giờ lấy lại được cuộc sống của mình sau khi câu chuyện kết thúc, họ bị mất việc làm và bị truyền thông quốc gia đưa vào danh sách những người bình thường. Nhưng sau đó, Hamza gọi cho tôi và nói rằng khi anh ấy xuất hiện tại địa điểm, Trung tâm Cộng đồng lúc 5 giờ chiều, lễ tân nói với anh ấy. Nó đã bị hủy. Sự kiện đã bị hủy. Họ có cho bạn bất kỳ sự chờ đợi nào không? Họ có cung cấp cho bạn bất kỳ thông tin nào khác như họ thích gì không? Không, họ chỉ nói rằng nó đã bị hủy và chỉ có thế. Tôi đã nói không, đây là, bạn biết đấy, tôi đã nói chuyện với người tổ chức cách đây vài ngày, họ nói, vâng, tôi đã bị hủy hôm nay nên thành thật mà nói tôi cảm thấy mình như một thằng ngốc. Bởi vì tôi đứng đó với cái lớn này, bạn biết đấy, Mike đứng trông giống như một chiếc cần câu. Tôi có hộp thiết bị của mình. Đây không thể là một điềm tốt. Tôi nghĩ đã làm rối tung công việc báo chí đầu tiên của bạn. Nhưng sau đó, nhiều người bắt đầu xuất hiện, bối rối như tôi cho đến khi một người đàn ông mặc một trong những chiếc áo bảo hộ lao động quanh góc, bảo chúng tôi đi theo anh ta và đưa chúng tôi lên đường đến một hội trường đám cưới, nơi mọi người đang tụ tập. Có rất nhiều người, có thể hơn 100 người, và như tôi đã giải thích với Brian khi đang thiết lập micrô, nắm bắt tất cả những lời thì thầm về những gì đã xảy ra. Và hóa ra địa điểm ban đầu đã nhận được điện thoại từ các tờ báo trong nước. Cụ thể là anh chàng Nick Timothy này. Anh ấy giống như một phóng viên hoặc một nhà xuất bản. Hay anh ta là gì? Anh ấy là một nhà báo chuyên mục. Tôi nghĩ cho Telegraph. Và không chỉ bất kỳ người phụ trách chuyên mục cũ nào Nick. Timothy từng là chánh văn phòng của Thủ tướng. Anh ta thực chất là cánh tay phải của Theresa May. Tôi đã nói chuyện với người điều hành Trung tâm Cộng đồng, người nói với tôi Nick Timothy đã thực sự gửi email chứ không phải gọi điện. Ai sẽ không cho tôi xem email, nhưng theo những người khác trong cuộc họp, ngụ ý là nếu bạn tổ chức sự kiện này, tôi sẽ liên kết bạn với những kẻ cực đoan trên báo và Trung tâm cộng đồng đã rút phích cắm. Nick, Timothy phủ nhận liên hệ trong Trung tâm cộng đồng và nói rằng anh ấy không biết ai đã làm hoặc họ nói gì, nhưng anh ấy đã viết một chuyên mục đầy chiến thắng về cuộc họp đã lên kế hoạch, điều mà tôi đã bỏ lỡ vì tôi đã lên YouTube cả ngày để xem các video hướng dẫn về cách thực hiện. để sử dụng máy ghi âm của tôi, trong đó anh ấy ghi chú trích dẫn khi Daily Telegraph phát hiện ra điều này và liên hệ với chủ sở hữu của địa điểm. Họ đã hủy bỏ ngày. Ông tiếp tục cho rằng những người tổ chức sự kiện là những người cực đoan và mô tả cuộc họp được đề xuất như một câu trích dẫn. Một nỗ lực gây sốc để phủ nhận vụ bê bối con ngựa thành Troy và trích dẫn những người đứng sau con ngựa thành Troy đang cố gắng làm lại tất cả. Và ngay dưới mũi của chúng tôi. Chào buổi tối, thưa quý vị và chào mừng bạn đến với Trojan Horse hay trò lừa bịp. Các cuộc thảo luận và tranh luận. Vì vậy, ở đây có các giáo viên và tình nguyện viên của trường được cho là đứng sau Chiến dịch Georgia Horse cùng với những người bảo vệ, học giả và nhà hoạt động của họ, đồng thời là một luật sư giáo dục và một Thủ lĩnh Liên minh. Thay vào đó, gói ghém trong phòng cưới này. Tôi thực sự, thực sự quan tâm. Đó chỉ đơn giản là tổ chức một cuộc họp mở công khai như thế này. Trở nên tranh cãi, chỉ là việc chúng tôi tổ chức cuộc họp này dường như là một hành động phản kháng ngay bây giờ. Những người trong cuộc họp này đã kêu gọi một cuộc điều tra để sửa chữa hồ sơ về vụ con ngựa thành Troy. Họ tin rằng chính phủ đã sắp đặt họ, vì vậy thực tế là một cựu chánh văn phòng của Thủ tướng Nick Timothy đã cố gắng tấn công một sự kiện cấp cơ sở tại Trung tâm cộng đồng nhiều năm sau vụ Trojan Horse. Nó chỉ củng cố sự nghi ngờ và tâm trí của họ khá thành thật rằng có điều gì đó ranh ma. Các nhà chức trách vẫn ráo riết che giấu. Và sau đó đã có. Nó giống như một cuộc săn phù thủy. Những cái đầu cứ quay cuồng theo cách này và cách đó Hamza gửi cho tôi đoạn ghi âm cuộc họp. Tôi đã lắng nghe nó và tôi rất thích thú khi biết rằng một trong những người lên sân khấu và phát biểu là người đàn ông được nhắc tên nhiều lần trong bức thư Trojan Horse với tư cách là chủ mưu của Chiến dịch Trojan Horse. Những âm mưu được cho là kẻ lang thang cùng thời đi học tình nguyện có tên là nghe phèn. Tôi chưa bao giờ là mối nguy hiểm cho bất cứ ai. Tôi chưa từng nghe ai cả. Tôi chưa bao giờ có bất kỳ trường hợp cảnh sát nào chống lại tôi hoặc bất cứ điều gì tương tự. Tôi đã không. Sở hữu một lô đất mà bạn biết chúng tôi rất tự hào. Những gì chúng tôi đã làm là tôi không hối hận cũng như xin lỗi về bất cứ điều gì tôi đã làm. Không có gì bí mật, che giấu hay nham hiểm về những gì chúng tôi đang làm. Chúng tôi rất cởi mở và rất minh bạch. Chúng ta có. Vì vậy, khi tôi hạ cánh xuống Birmingham để bắt đầu báo cáo, đó là người mà chúng tôi quyết định đi gặp. Lần đầu tiên nghe Alam. Chúng tôi biết rằng chúng tôi đang tìm nguồn gốc của bức thư bí ẩn này. Cũng có thể bắt đầu với anh chàng xuất thân là một kẻ âm mưu cực đoan. Đây có phải là cuộc phỏng vấn trên đài phát thanh đầu tiên mà bạn từng thực hiện không, đúng vậy. Tôi cần phải được học trước khi xử lý. Ý bạn là như thế nào? À, ý tôi là nếu đây là tôi bay một mình, tôi sẽ như thế. Sao cũng được. Tôi sẽ làm điều đó. Phong cách của tôi, bạn biết đấy. Nhưng đây là, bạn biết phong cách của bạn là gì. Bạn đã có một phong cách bây giờ? Tôi cảm thấy mình rất nhiều. Bạn đã làm được bao nhiêu trong số này? Không có. Nhưng tôi có một ý tưởng trong đầu về tất cả phong cách của mình. Có thể tôi nghĩ bạn nhạy cảm hơn tôi rất nhiều. Nói theo cách đó, đó là những gì tôi muốn nói. Giống như bạn, tôi là người nhạy cảm hơn, vậy bạn có nghĩ vậy không? Tôi không biết. Tôi không biết bạn rõ điều đó. Tôi tự hỏi chúng ta đang mặc gì? Nhật ký phiến. Chào bạn. Cảm ơn bạn. Chúng ta sẽ ở trong căn phòng đó ở đó. Chúng tôi đá giày của chúng tôi. Anh ấy chọn chúng tôi vào một căn phòng ngay trước chỗ anh ấy ở. Xin lỗi bạn phải ngồi trên những chiếc ghế hơi khó chịu, nhà của họ và tôi chen chúc sau hai chiếc bàn học dành cho trẻ em. Các thước đo góc của họ nằm xung quanh một tấm bảng trắng với các bản phác thảo các hình dạng hình học, một cuốn sách bài tập viết sáng tạo có tiêu đề Sorace mô tả về đây đã biến căn phòng này từ nhà để xe của anh ấy thành một phòng học tạm nhỏ nơi có vẻ như anh ấy dạy kèm học sinh. Lặng lẽ. Bởi vì một kết quả của bức thư Trojan Horse là chính phủ đã cấm anh ta không bao giờ được hoạt động tình nguyện hoặc làm việc chính thức trong các trường học nữa nên đây là trước mặt chúng tôi trên chiếc ghế văn phòng của anh ta. Tự tin, uyên bác được đóng khung bởi giá sách của anh ấy, chứa đầy các văn bản về Hồi giáo và lịch sử nước Anh. Tôi lôi một bản sao của bức thư ra khỏi ba lô. Bạn biết đó là một bức thư hoàn toàn ẩn danh, không ghi ngày tháng. Tuyên bố rằng có một âm mưu chiếm đoạt và chiếm đoạt các trường học ở Birmingham do Tahir Alam đứng đầu, đó là chính tôi nhưng tôi nói vì một vị trí thuận lợi mà tôi thực sự biết sự thật. Tôi biết thực tế. Khi nghe những lời phủ nhận là một kẻ cực đoan, anh ta phủ nhận việc thiết kế một âm mưu. Anh ta nói thực tế là thay vì phá hoại trường học như một kẻ âm mưu cấp tiến, anh ta là một người nhập cư thế hệ đầu tiên từ một gia đình Pakistan nghèo, chịu trách nhiệm cho một trong những cuộc xoay chuyển trường học kỳ diệu nhất trong nền giáo dục Anh. Cho đến khi anh ta nói rằng bức thư đã đến và phá hủy anh ta. Câu chuyện xoay chuyển tình thế này. Nó không phải là một bí mật. Đó là một điều ở đây đã chia sẻ với Jonas trước đây, không phải là nó được thực hiện tốt về mặt xóa tên của anh ấy. Nhưng câu chuyện phía sau này giải thích tại sao chiếc thang ngựa thành Troy lại có sức thuyết phục như vậy bởi vì sợi tóc đã cho chúng ta biết một số điều trong bức thư đó là sự thật. Tóc bắt đầu câu chuyện vào một đêm năm 1993 khi anh ấy đang xem TV và một chương trình kêu gọi sự chú ý của anh ấy. Tôi thực sự chỉ đang nằm trên ghế sofa, và chương trình đã bắt đầu. Đó là một phần phim tài liệu của loạt phim Toàn cảnh của BBC, 9 lần trong số 10 lần tôi sẽ chuyển sang thứ khác, nhưng tôi chỉ ngồi đó và bắt đầu xem. Tầng lớp dưới mới của Anh là người châu Á và cộng đồng Hồi giáo hoặc từng gắn bó chặt chẽ với nhau hiện đang gặp khủng hoảng với nạn lạm dụng ma túy, tội phạm và đổ vỡ gia đình ngày càng gia tăng và tựa đề của bộ phim tài liệu này đã bị xếp hạng thấp hơn. Trong bức tranh toàn cảnh tối nay, chúng tôi điều tra một lớp dưới trong purdah. Mỗi ngày có nghĩa là bạn biết, ý nghĩa bao hàm. Có sẵn nếu bạn thích lớp dưới trong bức màn, bạn biết đấy trong chương trình tối nay, chúng tôi sẽ vén bức màn cho lớp dưới mới này. Bộ phim tài liệu mở đầu bằng cảnh những người đàn ông da nâu trượt băng xung quanh, những con đường lát sỏi tối tăm trong một khu phố Hồi giáo trong những gì phóng viên gây ra khu ổ chuột Hồi giáo. Vào ban đêm, nó nhân đôi như khu đèn đỏ địa phương. Đó là một lời khuyên rắc rối về thế giới và buôn bán ma túy bất hợp pháp. Ẩn mình trong bóng tối là một hiện tượng mới của Manningham. Ma cô người Pakistan. Anh ta giống như một ma cô bình thường nhưng ở 1/4. Một phần của bộ phim tài liệu diễn ra tại khu phố Hills ở Birmingham được gọi là Alum Rock ở phía đông của thành phố. Đây là một trong những khu vực nghèo nhất ở Anh với phần lớn người dân Pakistan và Hồi giáo. Nếu bạn không đến từ Birmingham và không phải là người da nâu, bạn có thể đã nghe nói rằng Alum Rock là một nơi tuyệt vời để tìm ra kẻ khủng bố. Nếu bạn không đến từ Birmingham và bạn là người da nâu, bạn đã nghe nói Alum Rock là một nơi tuyệt vời để tìm một chiếc váy cưới. Phải thừa nhận rằng bộ phim tài liệu này của BBC mang tính phân biệt chủng tộc theo kiểu truyền hình thập niên 90, nhưng nó có tác động lớn đến mái tóc vì giữa cái nhìn chằm chằm của màu nâu khó xử, một số sự kiện thực sự nghiêm túc xuất hiện. Người thuyết trình báo cáo rằng người Hồi giáo Pakistan bị giam giữ với tỷ lệ cao không tương xứng. Cô ấy nói rằng một số tỷ lệ thất nghiệp cao nhất là họ đang phải chịu đựng các vấn đề sức khỏe tàn phá, nhà ở khủng khiếp, bạo lực gia đình với một nguyên nhân cơ bản của tất cả. Thiếu giáo dục. Đây là con số tôi thấy sốc nhất. Khoảng 20% học sinh da trắng đã rời trường mà không có bất kỳ bằng cấp nào, có nghĩa là họ không vượt qua được các kỳ thi về cơ bản tương đương với bằng tốt nghiệp trung học ở Mỹ. Và tỷ lệ 20% đó cũng gần giống nhau đối với hầu hết người da màu. Nhưng đối với người Pakistan và Bangladesh và đáng kinh ngạc là 50% không có bằng cấp gì. 50% trong số chúng tôi về cơ bản không đạt điểm. Điều đó ảnh hưởng nặng nề đến mức độ thất bại trong giáo dục đến mức chúng ta có nguy cơ tạo ra một lớp người Hồi giáo thấp kém. Ai là người không được đào tạo cơ bản, dễ mắc tội phạm và thất nghiệp? Vì vậy, tôi đã ngồi đó và tôi điều đó khiến tôi cảm thấy tội lỗi. Thực sự cảm thấy tội lỗi vì tôi là một trong số ít những người làm ra điều đó từ gia đình mình. Một trong những người đầu tiên đỗ vào khối A vào trường đại học và có một công việc tốt, v.v. Nhưng cũng có một cảm giác nhục nhã, thực sự, bởi vì tôi đến từ cộng đồng này. Gia đình Harris đã mua anh đến Anh vào những năm 70 khi rất nhiều người từ Kashmir đang chuyển đến đây, phần lớn là do thiết kế của Anh là một con đập khổng lồ gây ngập lụt các vùng đất và khiến 10 nghìn người phải di tản. Và một giải pháp mà người Anh đi sau là mời những người Pakistan di cư đến Anh để họ có thể cải thiện nền kinh tế Anh bằng cách làm việc trong các nhà máy và xí nghiệp của Anh, đó là điều mà cha đẻ ở đây đã làm. Tear đến Anh khi mới 9 tuổi, người không nói được tiếng Anh nào và sẽ không trở nên thông thạo trong vài năm. Tôi chỉ biết một từ tiếng Anh, đó là FORDI nghĩa là tôi không biết XYZ, nhưng tôi biết đó là nó. Tôi có thể có liên quan. Tôi không thể nói được tiếng Anh hoặc lần đầu tiên tôi đến đây. Được rồi, tôi thậm chí không thể nói phía trước. Tôi giống như bóng đá câm. Đó là những gì tôi biết. Bóng đá. Đúng rồi. Vì vậy, đó là cách bạn đến đây và ngôi trường đầu tiên khi tôi đến đây chúng tôi đã đặt chân đến. Anh ấy lớn lên với sự giận dữ và xa lánh xã hội da trắng. Bây giờ họ ở đây. Được xem như một bộ phim tài liệu giới hạn ở thế hệ tiếp theo. Những đứa trẻ Pakistan sinh ra ở Anh, được học trong các trường công lập vẫn gặp khó khăn khi đọc, không thể nhớ những từ tiếng Anh cơ bản. Máy ảnh cắt ngang một công viên ở Birmingham. Anh ấy nhìn mái tóc giống như Woodend Park, đối diện với nơi anh ấy đi học ở Alum Rock. Tôi nhận ra công viên bởi vì tôi đã từng đến và chơi ở đó và sau đó tôi nhìn thấy một số trẻ em và tôi nói ồ đó là trẻ em hàng xóm của chúng tôi. Tôi nhận ra những đứa trẻ. Vâng, mặc dù nó từ xa. Nhưng tôi nhận ra bọn trẻ là ai. Chúng tôi đã quay cảnh cuộc gặp gỡ với hai chàng trai châu Á trong một công viên ở một khu phố Hồi giáo của Birmingham. Nhân tiện, những chàng trai châu Á này chúng tôi sử dụng Asian có nghĩa là Nam Á. Họ trốn học và họ nghe mới biết họ đã trốn học ở trường nào. Đó là trường mà anh ấy đã đến khi còn nhỏ ngay cạnh trường Park Parkview của chúng tôi. Một ngôi trường đa số theo đạo Hồi khác với kết quả học tập kém cỏi. Đó là một trường cấp hai, dành cho lứa tuổi từ 11 đến 16. Có một ngôi trường ở đây đã học khá tốt để vào đại học rồi đại học trước khi kiếm được một công việc tốt như ý định truyền thông. Bộ phim tài liệu khiến anh ấy nhận ra rằng thành công của anh ấy hiếm đến mức nào và anh ấy đã làm được ít như thế nào với nó. Vì vậy, để nghe quyết định làm một điều gì đó, ông đã bắt đầu một chương trình dạy kèm cho trẻ em trong khu phố. Nhưng điều mà anh ấy thực sự quan tâm là làm tình nguyện viên tại trường cũ Parkview, nơi được gọi là cơ quan quản lý của họ ở Anh. Một cơ quan quản lý ở nước ngoài. Làm thế nào một trường học được điều hành giống như một hội đồng quản trị công ty làm một công ty. Nó giống như một hội đồng trường học ở Mỹ, ngoại trừ nó dành riêng cho một trường học. Họ có thể có rất nhiều ảnh hưởng. Vì vậy, dù sao, ở đây nói vào một buổi chiều, một vài phụ huynh Parkview. Anh không biết đã gõ cửa nhà mình. Chúng tôi quan tâm đến việc trở thành một thống đốc. Họ nói rằng giống như họ đã đọc được suy nghĩ của anh ấy, mặc dù thực sự là để nghe anh ấy nói về việc muốn trở thành thống đốc trong một đám cưới gần đây. Và những bậc cha mẹ này đã hiểu điều đó. Sự phẫn nộ và thất vọng đã bùng phát trong nhiều năm giữa các bậc cha mẹ ở Alum Rock, những người đã cố gắng và cố gắng yêu cầu các nhà chức trách làm điều gì đó về những ngôi trường tồi tàn mà những bậc cha mẹ này ở cửa này đã tham gia vào công viên thông qua cơ quan quản lý trong một nỗ lực thay đổi, nhưng họ không nói thông thạo tiếng Anh và chưa học đại học. Tới đây là một người chuyên nghiệp có bằng cấp vẫn sống trong khu phố. Họ đã nói với anh ấy rằng chúng tôi rất muốn cầu hôn bạn. Và với điều đó ở đây, thấy mình trong cuộc họp cơ quan quản lý tiếp theo của Trường Parkview được bỏ phiếu không chỉ với tư cách là thành viên, mà còn là chủ tịch. Vì vậy, đó là khi tôi trở thành thống đốc vào ngày 7 tháng 1 năm 1997. Bạn còn nhớ ngày đó không? Vâng, tôi đã. Tôi đã ở đó trong 18 năm. Đã đi nghe. Khởi đầu Parkview là một trong những trường trung học tồi tệ nhất trong cả nước. Chỉ 4% học sinh đậu 4%. Cơ quan Thanh tra Trường học Quốc gia gần đây đã đặt trường vào các biện pháp đặc biệt, xếp hạng thấp nhất có thể, tình trạng khẩn cấp, về cơ bản có nghĩa là Parkview có nguy cơ bị đóng cửa. Đã có những cuộc ẩu đả nổ ra trong sân trường trong chuyến tham quan tòa nhà để nghe thấy những phòng tắm bị phá hoại với quầy hàng, ổ khóa và nhà vệ sinh bị mất, thiếu chỗ ngồi, nhưng thật kỳ lạ khi nghe thấy thực sự rèn luyện sự tập trung của anh ta. Đã có trên các giáo viên và quản trị viên tự mãn. Ban đầu chúng tôi chỉ bắt đầu bằng cách nói rằng rõ ràng trẻ em nên đạt được thành tích cao hơn nhưng thành tích đó không thể chấp nhận được và thực tế là nhà trường phải đổ lỗi cho thất bại. Tuyên bố này quá rõ ràng khi nghe rằng những đứa trẻ ở Alum Rock cũng có khả năng như những đứa trẻ ở bất cứ đâu gặp phải sự phản kháng lớn. Rất khó để nhà trường chấp nhận rằng họ là vấn đề. Mọi người không muốn chấp nhận điều đó bởi vì họ đã. Họ đã đổ lỗi cho cộng đồng trong suốt 2 thập kỷ. Họ đã có một kỳ vọng thấp như vậy về trẻ em. Một điều có thể nhận thấy từ rất sớm là đội ngũ giáo viên của ngôi trường này với gần 90% là học sinh Pakistan, chỉ có một giáo viên Hồi giáo Pakistan toàn thời gian. Vì vậy, đến đây, hãy bắt đầu tìm kiếm thêm nhân viên và thống đốc Hồi giáo. Anh ấy đã thuyết trình, tổ chức hội thảo. Anh ấy đã trở thành một vật cố định tại các sự kiện xung quanh việc sử dụng Birmingham khi đứng sau chiếc bàn hoặc gian hàng nhỏ của anh ấy, truyền giáo cho mọi người tham gia vào các trường học địa phương của họ. Tôi yêu nó. Tôi thích nó với lũ trẻ vì tôi cảm thấy rằng tôi có thể tạo ra sự khác biệt. Đây là Mars Hussain, giáo viên Hồi giáo đầu tiên được thuê. Anh ấy dạy toán. Tôi có thể sử dụng ngôn ngữ của mình, nền tảng của tôi, hiểu biết của tôi về nơi họ đến để tạo ra sự khác biệt. Tôi biết gia đình của họ. Nhân tiện, Mars có thể chỉ ra một thời điểm cụ thể, khi anh ấy quyết định đi dạy, có một chương trình toàn cảnh. Nó được gọi là lớp dưới trong phân khúc quyền lực của Parda. Hầu hết Hussein nói rằng ngay từ đầu ông đã gặp phải những định kiến nghiêm trọng đối với những người da trắng nhất. Tôi có một nhóm trẻ đến gặp tôi và chúng nói, hãy xem đây là 1 giáo viên trong trường. Anh ấy luôn gọi chúng tôi trở lại thoải mái. Anh ấy đang gọi lại cho chúng tôi, anh ấy đang làm điều đó một cách vui vẻ nhưng chúng tôi thấy điều đó gây khó chịu. Họ không thể nói với ai khác, nhưng họ đang nói với tôi rằng, nhìn này, anh ấy là anh ấy. Anh ta đang chửi thề với chúng tôi. Đó là một khu ổ chuột trong bất kỳ bối cảnh nào nhưng đặc biệt gây sốc đối với một giáo viên nói với học sinh Pakistan. Hầu hết trong số họ, tôi nghĩ điều tốt nhất nên làm là để cha mẹ của bạn ghi điểm. Anh ấy đã nói với họ về thủ tục để làm điều đó trong trường hợp cha mẹ của họ không được biết. Anh ấy nói rằng cuối cùng nhà trường đã xem xét hành vi của giáo viên, và trong khi bạn đang điều tra, anh ấy đã từ chức và anh ấy đã có bài phát biểu cuối cùng rời khỏi phòng giáo viên và đi. Đó là nền văn hóa của chúng tôi chiếm ưu thế trong ngôi trường này, không phải những đứa trẻ. Và anh ta kết thúc bằng những lời nói. Phương Tây là nhất, và tất cả các giáo viên vỗ tay. Tất cả giáo viên đều vỗ tay. Sự phân biệt chủng tộc đã lan rộng. Raswan, với tư cách là một cựu thống đốc và giáo viên toán, cho biết tại một trong những cuộc họp cơ quan quản lý đầu tiên của mình, ông đã được xem danh sách những nơi mà sinh viên đã được bố trí làm việc thông qua một chương trình tại trường, và đó là tất cả các nhà hàng, siêu thị, quần áo. cửa hàng, và không có phẫu thuật, bác sĩ, phẫu thuật hoặc công ty luật hoặc bất cứ điều gì tương tự. Và tôi đã nói, bạn biết đấy, làm thế nào mà những đứa trẻ đã quyết định những điều này và sống lại? Một người nói rằng phó chủ tịch đã nói với anh ta rằng, tốt, cha mẹ của họ muốn họ trở thành bác sĩ và kỹ sư, v.v. Nhưng. Thực tế là, những đứa trẻ này sẽ trở thành tài xế taxi, chủ cửa hàng. Vì vậy, chúng tôi phải chuẩn bị chúng ngay bây giờ và. Trong một lúc, tôi đã cố gắng xử lý những gì anh ấy đang nói. Đây là tôi, một người da nâu và một người Hồi giáo và anh ấy đang nói với tôi rằng họ xứng đáng có được những công việc như thế này. Đây là vai trò của cộng đồng này trong xã hội, về cơ bản là đúng. Chúng tôi vừa khai báo bọn trẻ. Chúng tôi chỉ nộp đơn cho bọn trẻ và thậm chí không cảm thấy tồi tệ về điều đó, thậm chí chúng tôi còn không cảm thấy tội lỗi. John broccoli là một trong những giáo viên không theo đạo Hồi tại Parkview. Anh ấy là một giáo viên dạy toán đã ở đó từ những năm 80. Anh ấy đã Frank với chúng tôi về sự cố chấp mà anh ấy và các đồng nghiệp của anh ấy giữ đối với học sinh và gia đình của họ. Chúng tôi chúng tôi chúng tôi. Chúng tôi nghĩ rằng chúng tôi là một nền văn hóa cao cấp. Và. Chúng tôi coi thường, chúng tôi coi thường những người không biết về giáo dục. Bạn đang nói về bản thân ở đây, đang nói về bản thân tôi, nhưng tôi cũng đang nói về bạn biết không, nhiều người mà tôi làm việc cùng. Thái độ của giáo viên được ghi lại bằng cách này. Một cựu hiệu trưởng của giáo viên trước Parkview là cái mà người Mỹ chúng ta gọi là hiệu trưởng. Làm luận văn thạc sĩ khi còn ở trường mà anh ấy đã thu thập ý kiến từ các nhân viên, bao gồm cả từ John về lý do tại sao trẻ em Hồi giáo học kém hơn hẳn so với các bạn cùng lứa tuổi. Trong luận án, giáo viên nói phụ huynh học sinh dốt nát, sai bảo học sinh không nói được tiếng Anh. Các giáo viên cố gắng một lúc, một giáo viên nói, nhưng cuối cùng cảm thấy như ai cho một chết tiệt. Đó là một câu trích dẫn. Nó khiến John quặn lòng khi nghĩ lại về điều đó. Chỉ khi thoát khỏi tình huống như vậy, bạn mới có thể làm được. Bạn có thể nhận ra nó khủng khiếp như thế nào. Tôi thường không nghĩ về những điều này, vì tôi quá xấu hổ. Một khi chúng tôi tạo ra sự chuyển dịch trong niềm tin của các giáo viên, thì công việc trở nên dễ dàng hơn rất nhiều. Tóc cho biết vào đầu những năm 2000, Parkview đã thay đổi. Nhà trường bắt đầu thực hiện các bước cơ bản nhưng mang tính chuyển đổi, đặt ra các mục tiêu thành tích cá nhân cho mỗi học sinh để theo dõi các em từ năm này sang năm khác và chuẩn bị cho học sinh cho các kỳ thi đủ điều kiện, điều đáng ngạc nhiên là đã không xảy ra trước khi trường bắt đầu trao danh hiệu cho các học sinh đạt điểm cao. lễ khi con cái của họ học tốt. Ở đây trong các thống đốc, Hayden mới hiệu trưởng hoặc một phụ nữ không theo đạo Hồi từ một trường nữ sinh chấp nhận điểm thi nguyện vọng mới của parkview bắt đầu. Các sinh viên đoạt giải khi đến trường College Park danh tiếng đã thay đổi, nhưng có những thay đổi khác đối với học viện của cô ấy là Parkview, mà các quan chức sau này sẽ coi là nghi ngờ. Những thay đổi mà các nhà điều tra sẽ chỉ ra như một nhãn hiệu hoạt động. Con ngựa thành Troy. Chuyện gì sắp xảy ra? Việc thuê mướn từng rất khó khăn. Nhiều trang web tuyển dụng có nhiều hồ sơ xin việc. Nhưng ngày nay việc tuyển dụng có thể dễ dàng và bạn chỉ phải đến một nơi để hoàn thành công việc. Trên thực tế, nhà tuyển dụng Zip có 4 trong số năm nhà tuyển dụng đăng trên nhà tuyển dụng ZIP nhận được một ứng viên chất lượng ngay trong ngày đầu tiên. Đó là lý do tại sao nhà tuyển dụng zip là trang web tuyển dụng được đánh giá số một ở Mỹ dựa trên xếp hạng G2. Và hôm nay bạn có thể dùng thử ziprecruiter miễn phí tại ziprecruiter.com/serial. Đó là ziprecruiter.com/serial. Tôi là Anna Martin, người dẫn chương trình podcast Tình yêu hiện đại. Trong mỗi tập phim, chúng ta khám phá một góc thân mật trong cuộc sống của một số người và tìm hiểu về tình yêu có ý nghĩa như thế nào đối với họ. 35 năm bên một người khác, tôi chưa bao giờ dành nhiều thời gian cho bất kỳ ai khác, vì vậy cả hai chúng tôi đều nói rằng tôi yêu bạn khá nhanh miễn là họ giữ được vũ đạo, tôi sẽ tiếp tục nhảy và cô ấy cũng cảm thấy như vậy cách kết nối tức thì. Đó là một cửa sổ cho thấy cách con người thực điều hướng tất cả các loại tình yêu. Ý tôi là lãng mạn, gia đình, tình bạn, dựa trên con chó, những câu chuyện về cuộc sống của họ. Những khoảnh khắc thay đổi, niềm vui nhỏ, tiết lộ lớn. Lời khuyên của tôi là không sao cả nếu điều đó khó, rất nhiều cách bạn thể hiện tình yêu của mình với con cái là thông qua việc nấu ăn, và tôi nhớ rằng chỉ cần nhìn chúng với vẻ kinh ngạc hoặc gần giống như wow, bạn biết rất nhiều rằng tôi đã không thể thậm chí mơ được biết về anh trai mình, các tập phim mới phát sóng vào thứ 4 hàng tuần. Nghe bất cứ nơi nào bạn nhận được podcast của mình. Bạn không bị gán cho là kẻ cầm đầu một âm mưu cực đoan chỉ đơn giản bằng cách nâng điểm bài kiểm tra ở trường trung học cơ sở lân cận của bạn. Lời buộc tội chính chống lại một con cừu anh hùng, khẳng định bao quát của bức thư Trojan Horse, mà chính phủ ủng hộ và được xác định là để nghe danh tiếng của anh ta kể từ đó, là anh ta đã theo trường phái Hồi giáo Ising. Đây không phải là từ mà tôi đặc biệt thích. Hồi giáo là bởi vì Hồi giáo có liên quan đến cái mà một số người cho rằng không phải là đường cơ sở của Hồi giáo. Câu chuyện này có bị Hồi giáo hóa khi có sự tham gia của Hamza không? Đúng, đó là một từ vốn dĩ không phủ định, nhưng được sử dụng theo cách đó. Dù sao, đó là những gì lá thư nói để nghe là đang học các trường Hồi giáo Ising, và thú vị là, đó cũng là những gì cần nghe. Nói rằng anh ấy đã làm. Chúng tôi đánh giá cao nền tảng văn hóa và đức tin của những đứa trẻ và chúng tôi cho phép điều đó được thể hiện. Nếu bạn thích, chúng tôi phục vụ cho trẻ em để chúng có thể thực hiện, bạn biết những lời cầu nguyện ban ngày nếu chúng muốn. Chúng tôi đã chuẩn bị sẵn một phương tiện cầu nguyện cho họ trong một căn phòng. Chỗ ở tôn giáo như thế này hoặc hợp pháp trong các trường học ở Anh. Nhân tiện, cho dù họ được chỉ định rõ ràng là một trường tôn giáo hay không. Mà Parkview không phải là nó tương đương với một trường công lập bình thường ở Hoa Kỳ và vì 98% trẻ em có nguồn gốc tín ngưỡng Hồi giáo. Rõ ràng là chúng tôi đang phục vụ cho khu vực bầu cử mà trường phục vụ phù hợp với các yêu cầu quy định để nghe được quy định về triết lý giáo dục mà cách anh ấy và các nhân viên Parkview khác nói về nó khiến tôi nhớ đến những trường học xuất sắc của người da đen hoặc người da đen ở Mỹ mà học sinh sẽ làm tốt hơn về mặt học thuật khi trường học của họ kết hợp và kỷ niệm. Họ là ai. Và có nghiên cứu hỗ trợ chúng tôi. Vì vậy, dưới hai năm lãnh đạo, Parkview cho phép học sinh cầu nguyện nếu họ muốn. Họ đã lắp đặt cơ sở vật chất cho wudu. Những việc bạn làm trước khi cầu nguyện, họ tổ chức lễ Ramadan và thay đổi lịch trình trong tháng đó để tạo điều kiện cho việc nhịn ăn mà họ phục vụ để có thức ăn và tôi cảm thấy rằng bạn biết đây là trường học của chúng tôi. Ý tôi là chúng tôi đã tự hào nói rằng đây là trường học của chúng tôi. Chúng tôi muốn các con nói rằng đây là trường học của chúng và chúng tự hào về nó. Sau bức thư Trojan Horse, các quan chức chính phủ sẽ tuyên bố rằng cách họ nghe và các đồng nghiệp của ông đang chạy. Điểm số Parkview đã làm suy yếu báo giá của Liên hợp quốc trích dẫn các giá trị của Anh. Rằng họ đã hạn chế khả năng phát triển của trẻ em ở nước Anh hiện đại. Đó là một khoản phí thú vị để chống lại sợi tóc bởi vì tôi phải nói rằng tôi chưa từng gặp một người Pakistan người Anh. Tự tin rằng anh ấy là người Anh hơn là nghe. Quyết định xem có tổ chức lễ kỷ niệm Koi hay không là một sự gian lận và việc cá nhân của chúng tôi tự nói cho mình, mặc dù tôi đến Anh khi mới tám tuổi và trở thành công dân Anh với hộ chiếu Anh, mặc dù tôi có trình độ học vấn của Anh, nhưng lại sang Anh. Đại học, làm việc cho Dịch vụ Y tế Quốc gia của Anh. Tôi không gọi mình là người Anh. Tôi không bao giờ quý trọng quốc tịch, vì vậy tôi không thực sự quan tâm mình được gọi là gì, nhưng chắc chắn, tôi cũng đã nhận ra một thông điệp nhỏ rằng để trở thành người Anh đúng nghĩa, bạn phải là người da trắng. Mặt khác, người hùng không chỉ gọi mình là người Anh. Nhưng hãy làm như vậy một cách tự hào. Một ngày nọ, tôi phải nói đến chuyện này. Anh ấy và Brandon Tôi đang uống trà tại cửa hàng Chai yêu thích của tôi trên đường Alum Rock. Đây là hangout khi chúng tôi ngồi bên ngoài tại một trong những con đường chính của Vương quốc Anh Hồi giáo gần nơi anh ấy lớn lên. Với những chiếc xe buýt hai tầng của một số cửa hàng đồ ngọt và cửa hàng vải, và rất nhiều chú chó con. Tôi nói với anh ấy lý do của tôi cho việc tìm kiếm rộng rãi chỉ gần đây tôi bắt đầu tự gọi mình là người Anh. Vì vậy, trong một thời gian dài, tôi không bao giờ gọi mình là người Anh. Theo một số nhà kinh tế, tôi khoảng 30. Tôi đang đọc một cuốn sách về Đế chế Anh và tôi đã biết được Ấn Độ giàu có như thế nào, vào thời điểm đó bao gồm cả Pakistan. Trước khi cây cầu nắm quyền kiểm soát, tôi tin rằng thống kê đại khái là nó kiểm soát khoảng 24% hoặc tương tự như của nền kinh tế thế giới. Vào thời điểm đó, 3% nền kinh tế thế giới. Yeah, quốc gia giàu nhất thế giới, phải không? 24% nền kinh tế thế giới gần bằng những gì Mỹ kiểm soát ngày nay. Tôi biết đây chỉ là sự so sánh giữa táo và cam vì hồi đó thế giới chưa được tổ chức thành một nền kinh tế toàn cầu hóa, nhưng nó cho thấy Ấn Độ giàu có như thế nào so với các nước khác vào thời điểm đó. Khi người Anh rời tiểu lục địa Ấn Độ sau 200 năm khai thác kinh tế, Ấn Độ và Pakistan là một trong những quốc gia nghèo nhất trên thế giới. Tôi đã không học những thứ này ở trường, bởi vì việc Anh chiếm 1/4 hành tinh không phải là một phần bắt buộc trong chương trình giảng dạy quốc gia, đó là lý do tại sao tôi chỉ khám phá ra nó khi trưởng thành, bằng rất nhiều của cải mà tôi thấy ở Anh. thực sự được trích xuất từ nơi tôi đến. Vâng, vì vậy từ thời điểm đó trở đi, tôi bắt đầu tự gọi mình là người Anh. Tôi giống như, tôi là người Anh, tôi làm chủ đất nước này. Đây là tiền của tôi mà bạn đã quyên góp mọi thứ xung quanh tôi. Đúng vậy, ý tôi là, điều đó rất giống với vị trí mà tôi đang đến, ngoại trừ việc tôi tuyên bố với người Anh ở đây là một ngón tay trong mắt. Nó chân thành. Nó cũng đến với anh ta sau này trong cuộc sống. Anh ấy nói rằng anh ấy đã tham dự một sự kiện do một tổ chức Hồi giáo của Anh tổ chức, và họ bắt đầu nói rất rõ ràng rằng anh sẽ không bao giờ quay lại Pakistan. Con cái của bạn sẽ không bao giờ quay trở lại. Nó sẽ không. No se không xảy ra. Đó là những gì bạn đã nghĩ sau thời điểm đó bởi vì cha mẹ chúng tôi đã nói như thế với chúng tôi. Nhà của chúng tôi ở Pakistan. Chúng tôi là người Pakistan. Cha mẹ chúng tôi đã nói với chúng tôi như vậy. Cha tôi chưa bao giờ nói với tôi rằng chúng tôi là người Anh bởi vì đó không phải là những gì ông ấy cảm thấy. Ông sống ở Pakistan phần lớn cuộc đời. tại sao anh ấy nói điều đó? Vì vậy, những người tại sự kiện này đã nói rằng bạn hiện sống ở đây. Chúng tôi là một phần của đất nước này và điều đó rất quan trọng. Là người Hồi giáo, chúng ta nên có lợi cho đất nước này. Vì vậy, kể từ đó, tôi đã loại bỏ ý tưởng rằng chúng ta khác nhau rằng chúng ta là người ngoài, rằng chúng ta không thuộc về nơi đây. Hồi giáo là một phần của nước Anh. Nó không phải là người ngoài hành tinh. Tôi không chấp nhận điều đó, bạn có thấy không? Vì vậy, đây là lý do tại sao bạn biết ở đây. Không chỉ kết hợp Hồi giáo vào trường học và chiến lược học thuật. Đó cũng là một giá trị của người Anh. Nó thực sự tốt cho tôi. Đó là trong thời gian. Tôi đang làm việc gì đó ở nhà và ở trường tôi đang làm. Ừ, giống như tôi không muốn có một cuộc sống khác ở trường như thể tôi đang mang thai ở nhà. Tôi muốn cầu nguyện nghỉ học vì đây là hai sinh viên đã tốt nghiệp trường Parkview vào năm 2014. Chúng tôi không sử dụng tên của họ vì đó là mùi hôi của vụ bê bối con ngựa thành Troy. Họ không muốn các nhà tuyển dụng tiềm năng biết họ đã đi học ở đâu. Họ thực sự giữ nó khỏi hồ sơ của họ. Khi tôi và Holmes gặp họ bốn năm sau khi họ tốt nghiệp, cả hai đều đang học luật tại trường đại học. Một số người đầu tiên trong gia đình học tiếp lên bậc cao hơn. Họ là bạn thân từ thời đi học. Loại bạn bè không cần lời nói để giao tiếp. Bạn đang nói về? Ừ, tôi không biết mình có nên làm thế không. Về cơ bản, các sinh viên đã nói với chúng tôi về những buổi nhóm họp mà họ sẽ có vào buổi sáng, bao gồm các bài giảng tôn giáo và đôi khi là lời cầu nguyện. Vì vậy, có một cái này. Đây là điều mà với tư cách là một người Mỹ đã khiến tôi phải mất công gấp đôi khi lần đầu tiên tôi nghe về nó. Đối với chúng tôi, việc các giáo viên ở một trường công lập cầu nguyện trong giờ tập họp là không bình thường. Nhưng ở Anh, không có sự tách biệt giữa nhà thờ và nhà nước. Nữ hoàng là người đứng đầu cả hai. Vì vậy, không chỉ việc cầu nguyện được phép trong trường học, một số hình thức thờ phượng được bắt buộc hợp pháp trong tất cả các trường học được tài trợ công khai. Các trường học không phải lúc nào cũng tuân thủ điều này, nhưng học sinh phải tham gia vào cái gọi là hành động thờ phượng tập thể hàng ngày. Theo mặc định, nó được coi là có tính cách Cơ đốc giáo rộng rãi, nhưng các trường học có thể áp dụng để thay đổi nó thành các tín ngưỡng khác nếu điều đó phù hợp hơn với học sinh của họ, đó là những gì Parkview đã làm. Nó đã được chấp thuận cho việc tôn thờ của nó là Hồi giáo. Các sinh viên nói với chúng tôi khi xem các hội nghị tại Công viên, họ sẽ ngồi trong sảnh chính và một giáo viên sẽ kể những câu chuyện ngụ ngôn hoặc bài học, thường là từ Hồi giáo, nhưng các tín ngưỡng khác để các bạn có nhớ đã thực sự học những điều trong các hội nghị này không hoặc chúng có khiến bạn nghĩ hoặc đã họ chỉ là loại giáo viên nhàm chán blah blah blah blah blah. Tôi thực sự thích những nhân viên đó vì tôi không học được điều này từ bất kỳ nơi nào khác, giống như họ vẫn nhớ cuộc họp này suốt những năm sau này về từ thiện, nói về từ thiện và họ nói khi bạn đang làm từ thiện, hãy bỏ tay vào túi của bạn và đưa bạn đi chơi. Đừng nhìn vào số tiền bạn đang cho và chỉ cần bỏ vào. Đừng đếm những gì bạn đang cho và những gì bạn còn lại, bởi vì khi bạn cho đi bạn sẽ nhận được gấp mười lần. Và Từ thiện không làm bạn tím tái. Hoàn toàn đúng theo nghĩa đen, giống như đôi khi tôi thích nhìn thấy ai đó thích xin tiền và những thứ tương tự. Tôi sẽ đặt tay vào vị trí của tôi. Tôi sẽ lấy nó ra và tôi không nhìn vào nó. Yeah, tôi làm điều đó mọi lúc Tôi nhớ rằng một lần anh ấy đã nói điều đó theo đúng nghĩa đen như thế Dave thấy rằng tay trái của bạn thậm chí không biết tay phải của bạn đã đưa gì. Tuyệt. Với việc cô trở thành chủ tịch cơ quan quản lý của Parkview. Năm 1997, bốn phần trăm học sinh đậu vào năm 2010. Con số đó là 71%. Tăng 17 lần. Chúng tôi đã không thay đổi những đứa trẻ. Chúng tôi đã không thay đổi phụ huynh nhưng từ từ nhưng chắc chắn, chúng tôi đã lấy kết quả để họ luôn nhất quán trong những năm 70, có nghĩa là trường học thực sự đảm bảo một kết quả. Parkview hiện đang tích cực chuẩn bị cho các sinh viên của mình vì sự thành công trong học tập sẽ đưa họ rời khỏi Đông Birmingham. Một điều mà rất nhiều giáo viên đã nói với tôi. Bạn lại sống trong bong bóng. Phần chính thức của học sinh của bạn. Và tôi nghĩ, ý bạn là họ giống như bạn sống trong một cộng đồng châu Á? Bạn đi học ở một trường châu Á. Vâng, bạn rất an toàn. Bạn không biết cảm giác thở không phân nhánh là như thế nào. Tôi nhớ chúng tôi đã tìm hiểu về dân số và cách phân chia dân số ở Vương quốc Anh và tôi nghĩ rằng 2% dân số ở Vương quốc Anh là người châu Á và tôi cũng vậy. Chà, chỉ 2%. Tôi giống như 2%. Làm thế nào mà có 2% giống như mọi người tôi biết đều là người châu Á mỗi người mà tôi từng gặp anh ấy tự hào vậy sao điều đó có thể xảy ra? Thật kỳ lạ khi Vương quốc Anh thực sự là 2% Pakistan 7% châu Á. Nhưng điểm đáng chú ý là phần lớn dân số mà những sinh viên này và các bạn cùng lớp của họ không đụng độ hàng ngày ở Alum Rock. Nhà trường đã tổ chức các chuyến thăm trường Đại học Cambridge. Họ đưa chúng đi cắm trại. Họ đến thăm Nhà Quốc hội ở Luân Đôn. Một số học sinh đã có một chuyến đi kéo dài một tuần trên một chiếc thuyền buồm với những đứa trẻ từ khắp nơi, bao gồm cả một đám trẻ da trắng. Chắc chắn chúng tôi không quen với việc hòa nhập với những người không phải là người Pakistan. Vì vậy, họ đã tiết lộ chúng tôi với các bạn. OK, bạn đang nhìn tôi. Đây là những gì họ đã chuẩn bị cho chúng tôi. Đối với các bạn, các bậc cha mẹ đã kêu gọi con cái của họ vào Parkview. Trường đã có danh sách chờ. Bạn biết đấy, chúng tôi đã được báo chí công nhận trên toàn quốc, chúng tôi có các quan chức đến và ra khỏi trường của chúng tôi. Thực sự, họ đang nói, bạn đang làm gì vậy? Bạn biết đấy, có lẽ chúng ta có thể học được điều gì đó. Và họ đã mời chúng tôi đến đó. Tại sao bạn không ủng hộ những trường khác mà họ nghe thấy, được đánh giá cao trong giới giáo dục và trong những năm qua, anh ấy đã mở rộng phạm vi hoạt động của mình ra ngoài Parkview. Ông đã được chứng nhận là thanh tra cho Ofsted, cơ quan giám sát và chấm điểm các trường học ở Anh. Hội đồng thành phố Bone đã thuê anh ta để đào tạo các thống đốc khác trong toàn thành phố. Bộ Giáo dục Quốc gia thậm chí còn yêu cầu những người ở đây và các đồng nghiệp của ông tại Parkview tiếp quản hai trường học đang gặp khó khăn khác ở Đông Birmingham, mà họ đã làm. Tóc đã được mời T ở 10 Downing St và Thủ tướng của tôi, Tony Blair. Trở lại Birmingham, mặc dù một số người phẫn nộ với anh ta, anh ta đã trở thành kẻ thù của rất nhiều trường học trong khu vực. Anh ấy trở nên bị ghét giữa rất nhiều người. Chủ yếu là người lành mạnh đã trở thành người đậu. Hiệu trưởng diễn xuất của anh ấy trong khoảng thời gian này đã được ủng hộ hết mình trong nước mắt, nhưng anh ấy và các đồng nghiệp cũ khác nói với chúng tôi rằng họ ước họ ở đây cẩn trọng hơn một chút theo cách anh ấy đi khắp các trường học khác vận động cải cách. Nó tự tin rằng, thẳng thắn và đặc biệt truyền cảm hứng sẽ đủ cho các giáo viên hiệu trưởng và các nhà lãnh đạo trường học khác giống như cách mà trường học của họ đang thất bại với học sinh Hồi giáo. Để nói với các trường khác trông công viên, bạn có thể làm công viên. Bạn có thể làm được. Bạn có thể làm được. Cùng một gia đình, cùng những đứa con mà bạn có. Họ có thể làm điều đó. Đó không phải là một cái cớ. Chúng tôi đã từng nói mệt mỏi vì điều này rất nhiều. Hãy ngừng sử dụng chúng tôi như đập gậy vì nó cách ly chúng tôi giữa các trường khác. Anh ấy thực sự đang chỉ tay và nói trực tiếp với các giáo viên hiệu trưởng. Bạn đang không làm một công việc đủ tốt ở đây cho những đứa trẻ này. Jackie Hughes từng phụ trách việc cải thiện trường học cho Hội đồng Thành phố Birmingham và cô ấy nói rằng cô ấy có thể kể tên các hiệu trưởng vì cô ấy biết rằng cô ấy đã gây thù với nhiều người trong số họ đã quen với việc nói cuối cùng về học thuật. Và sau đó ở đây là để nghe tình nguyện viên không có kinh nghiệm giảng dạy chuyên nghiệp này, waltz, đạt được và chỉ trích công việc của họ. Ý tôi là thực sự, mọi người đến gặp tôi và nói rằng tôi không thể hiểu tại sao bạn lại đưa cà vạt. Thời gian trong ngày là một người đàn ông khủng khiếp. Anh ấy nói với tôi, blah blah blah blah và họ sẽ tắt tiếng. Đồng nghiệp và bạn bè muốn nghe. Bạn có thể muốn xem xét cách làm mềm tóc của mình, nhưng tóc không phù hợp. Bạn phải chiến đấu cho công lý. Công lý sẽ không được trao cho bạn trên đĩa. Bạn biết bạn phải dành không gian cho chính mình. Vì vậy, thực tế là một số người có thể không hài lòng với việc anh ấy là một người khác, điều đó không liên quan đến tôi. Bạn biết đấy, đó là vấn đề của họ. Vào năm 2012, Parkview đã nhận được chứng nhận cuối cùng và đó có lẽ là khoảnh khắc đáng tự hào nhất của nó trong suốt gần 18 năm qua. Có sự bù đắp đã đến để kiểm tra và coi là trường học xuất sắc. Xếp hạng cao nhất có thể trong số rất nhiều điều mà các thanh tra viên khen ngợi một Parkview hoặc trích dẫn có nhiều cơ hội để phát triển tâm linh, bao gồm cả những lời cầu nguyện tự nguyện vào Thứ Sáu. Trong thời gian làm Chủ tịch thống đốc, họ đã đưa Parkview từ thứ hạng thấp nhất. Các bờ vực của sự đóng cửa đến tận cùng. Người phụ trách Chánh Thanh tra Ofsted cho biết, trích dẫn mọi trường học trên cả nước nên như thế này. Chưa đầy hai năm sau, vào ngày 27 tháng 11 năm 2013, một phong bì đến trên bàn của lãnh đạo Hội đồng Thành phố Birmingham, một người tên là Ngài Albert. Bên trong là một tờ bìa gửi cho anh ta, được đánh dấu là bí mật rất quan trọng. Mr Bore nó nói. Bức thư này được tìm thấy khi tôi đang xóa hồ sơ của sếp và tôi nghĩ bạn nên biết rằng tôi rất sốc trước những gì mà các nhân viên của bạn đang làm. Bạn có bảy ngày để điều tra vấn đề này, sau đó nó sẽ được gửi đến một tờ báo quốc gia, người mà tôi chắc chắn sẽ xử lý nó một cách nghiêm túc. Trân trọng, Ann. Có lẽ là ẩn danh. Đằng sau bức thư đó là bức thư Trojan Horse 4 trang được sao chép kém, bóng mờ ở các cạnh, hướng dẫn hủy sau khi đọc bức thư được viết như thể từ một cộng tác viên của đây mô tả một âm mưu đang chạy để chiếm lấy các trường học Hồi giáo bởi lừa dối. Nó đã mất hàng tuần để tìm hiểu về nó ở đây. Anh nghe tin đồn rằng có một lá thư bí ẩn được gửi đến Birmingham xung quanh Hội đồng Thành phố và gửi tới các hiệu trưởng trong thị trấn, nơi đặt anh là người dàn dựng một âm mưu. Vì muốn nghe bạn bè nên vội vã đến nhà để nói với anh rằng anh sẽ cắt tóc ở đường Washwood Heath, và sau đó bạn bè Barber đã ra hiệu cho anh vào phòng sau của tiệm và cho anh xem một bản sao. Để nghe không biết những gì để làm cho nó. Cuối cùng thì anh ấy cũng đã biết được tài liệu đó, bạn biết đấy, rõ ràng là tôi đang nghĩ nguồn gốc của bức thư này là gì? Ai đã viết bức thư này? Tại sao bức thư này được viết? Có đang reo trong đầu tôi không? Trang đầu bị thiếu, nên không có người yêu quý. Nó chỉ bắt đầu như thể nó đã diễn ra trong một trang hoặc hơn thế nữa và bức thư kết thúc ở giữa câu thứ hai với cụm từ tôi cũng muốn. Vì vậy, không có dấu hiệu tắt, có nghĩa là để nghe. Không thể nói chính xác nó được cho là, 2 hay từ. Nhưng bất cứ ai viết lá thư đều nói rõ ràng để nghe và tôi phải đến từ một người biết rõ về tôi ở Birmingham, và anh ấy đang nói chuyện với một người nào đó ở Bradford, một thành phố khác của Anh, nơi có rất nhiều người Hồi giáo. Anh ấy đang nói về việc nghe những gì anh ấy đã làm ở đây. Chúng tôi có thể làm điều đó ở đó và anh ấy là bạn của bạn, hoặc cộng sự của bạn cho dù đó là ai, vâng, bạn có thể tiếp tục đọc vài đoạn đầu tiên không? OK, Chiến dịch ngựa thành Troy đã được cân nhắc kỹ lưỡng và đang được thử nghiệm trong Birmingham. Đến đây và tôi sẽ rất vui khi được hỗ trợ những nỗ lực của bạn ở Bradford. Đây là một kế hoạch dài hạn và là một kế hoạch mà chúng tôi chắc chắn sẽ dẫn đến thành công lớn trong việc tiếp quản số lượng trường học và đảm bảo rằng chúng được vận hành theo các nguyên tắc Hồi giáo nghiêm ngặt. Ở Birmingham. Lợi ích mà chiến thuật chính của Chiến dịch Trojan Horse mang lại là nhằm vào các giáo viên hiệu trưởng tại các trường học. Bạn muốn kiểm soát để làm cho cuộc sống của họ khốn khổ đến mức họ sẽ từ chức hoặc nếu không sẽ bị sa thải vào thời điểm đó. Bạn có thể cài đặt những người của riêng bạn, những người sẽ cấy chủ nghĩa cực đoan Hồi giáo vào trường học. Tác giả đưa ra một số ví dụ về các trường học ở Birmingham, nơi mà ở đây và những người bạn của ông được cho là đang làm việc này. Bức thư viết rằng chúng tôi đã gây ra rất nhiều sự xáo trộn có tổ chức ở Birmingham và đang trên đường loại bỏ các giáo viên Moorhead và tiếp quản trường học của họ. Mặc dù đôi khi các phương pháp mà chúng tôi sử dụng có vẻ không phải là cách chính xác để thực hiện mọi việc, nhưng bạn phải nhớ rằng đây là một cuộc thánh chiến và việc sử dụng mọi cách có thể để giành chiến thắng trong cuộc chiến là điều có thể chấp nhận được. Cảm giác của bạn hoặc thái độ của bạn là gì khi bạn cười vào nó? Bạn có thực sự đang xem nó một cách nghiêm túc và sợ hãi điều mà tôi không cười không? Thực ra, vì tôi biết tính chất nghiêm trọng của những cáo buộc đang được đưa ra. Nhưng theo như tuyên bố của chính họ thì họ đã buồn cười. Vì vậy, tôi biết rằng có điều gì đó không ổn về những gì đang diễn ra ở đây. Đã liên hệ với Hội đồng Thành phố Birmingham nơi bức thư được gửi lần đầu tiên. Anh ấy đã đào tạo họ trong nhiều năm và tôi nói, nhìn này, tôi làm việc cho bạn, và lá thư này dường như đang được lan truyền. Yêu cầu một số điều và tôi ngạc nhiên rằng ít nhất bạn đã không nói chuyện với tôi để biết quan điểm của tôi về vấn đề này. Ít nhất hãy yêu cầu tôi giải thích hoặc nếu tôi biết bất cứ điều gì hoặc bất cứ điều gì, hoặc một cái gì đó. Và quý ông ở đó thực sự từ Hội đồng Thành phố, anh ta nói. Ông phèn, thành thật mà nói với ông. Chúng tôi không nghĩ gì về bức thư. Chúng tôi nghĩ rằng đó là một bức thư lừa bịp hoàn toàn không có thật và chúng tôi không tin rằng có bất kỳ sự thật nào trong đó, và do đó chúng tôi đã không thực hiện bất kỳ hành động nào. Chúng tôi đã không làm bất cứ điều gì với nó. Bạn có cảm thấy yên tâm về điều đó, hay thực sự không biết? Bởi vì sau đó bức thư cũng bắt đầu được in trên các phương tiện truyền thông quốc gia. Ai đó đã làm rò rỉ bức thư cho tờ The Sunday Times of London. Và từ đó nó trở nên điên cuồng. Một câu chuyện chuyển thành hai câu chuyện, chuyển sang hàng chục câu chuyện trên Daily Mail, Telegraph, khán giả, Sky TV, nhiều người trong số họ đưa ra sự tin cậy cho bức thư nói rằng những kẻ cực đoan được cho là đã xâm nhập vào các trường học ở Vương quốc Anh trong nhiều năm. Các phóng viên cắm trại bên ngoài Parkview. Họ lòa xòa xõa tóc xuống phố. Chúng tôi đã cố gắng đưa những cáo buộc này lên ghế thống đốc của học viện. Nhưng để nghe thấy tiếng chuông báo động ở nhà anh ta. Xin chào Mr Lâm. Mr Lâm xin chào. Chính phủ bắt đầu tấn công Gear 2. Các nhà điều tra vây Parkview Ofsted, thanh tra trường học đến để kiểm tra bất ngờ hai lần và sau đó chúng tôi có cuộc điều tra của Cơ quan tài trợ giáo dục, kéo dài khoảng 10 ngày. Tôi nghĩ họ đã ở đó 10 ngày. Và ngay sau khi họ rời đi, chúng tôi đã có công ty kiểm toán bên ngoài lớn PwC Pricewaterhouse Coopers đang xem xét các vấn đề tài chính của trường. Vì vậy, sau đó chúng tôi cũng đã có chúng trong năm tuần trong trường. Tôi nói, bạn đang tìm kiếm cái gì? Tôi nói xin vui lòng, bạn đang tìm kiếm cái gì? Bạn đã ở đây ba tuần. Bạn phải có một gia đình. Còn nữa. Bộ trưởng Bộ Giáo dục Anh đã gọi điện và cựu thủ lĩnh chống khủng bố của Anh từ Scotland Yard, một người tên là Peter Clarke và Hội đồng thành phố Birmingham, đã chỉ định điều tra viên đặc biệt của riêng mình và họ đã xem xét kỹ lưỡng Parkview cùng với 20 trường học và khu dân cư Hồi giáo kỳ quặc khác. Giữa cuộc hỗn chiến, một số chính trị gia và nhà báo nói rằng bức thư có khả năng là một trò lừa bịp. Có một số điều không chính xác thực tế rõ ràng. Tuy nhiên, chính phủ tin rằng họ vẫn đảm bảo hành động này. Thành thật mà nói, tôi không nghĩ rằng bất kỳ cơ quan có thẩm quyền nào giải thích logic này một cách rõ ràng vào thời điểm đó, nhưng sự hiểu biết của tôi về cách suy nghĩ diễn ra là ngay cả khi bức thư không phải là một thông báo thực tế giữa hai kẻ chủ mưu ngoài đời thực, nó vẫn có thể là. chỉ vào một vấn đề thực tế, ngay cả khi nó là hư cấu, suy nghĩ vẫn tiếp tục. Bức thư có thể được ngụy tạo bởi một người có lo ngại chính đáng về việc những kẻ cực đoan Hồi giáo đang âm mưu và gây ảnh hưởng trong trường học, và có thể bức thư là một cách sáng tạo của họ để gióng lên hồi chuông cảnh báo. Vì vậy, thay vì xem ai đã viết bức thư và tại sao, thay vào đó, chính phủ đã đưa ra những lời kêu gọi công khai thông tin về những ngôi trường này và mọi người bắt đầu tiến tới, hầu hết là nặc danh với những lời phàn nàn. Một lần nữa, các nhà điều tra không tìm thấy bằng chứng nào về sự cực đoan hóa. Không có bằng chứng nào về chủ nghĩa cực đoan bạo lực và không có âm mưu nào thay vào đó là một kiểu móc túi các cáo buộc liên quan đến Hồi giáo. Nhiều điều tương tự mà các nhà chức trách đã tổ chức cho đến thời điểm đó. Nhưng rõ ràng bây giờ chúng ta đang nhìn thấy trong một ánh sáng khác. Giống như những nhà giáo dục này không chỉ cho phép học sinh cầu nguyện, họ còn gây áp lực buộc họ phải cầu nguyện rằng họ không tuyển dụng nhân viên Hồi giáo da nâu một cách ngây thơ. Họ đang thuê những người bạn của mình, những người cũng nghĩ như họ và có thể phân biệt đối xử với các ứng viên không theo đạo Hồi trong quá trình này. Các thống đốc trường học, bao gồm cả việc nghe nói rằng họ không giữ hiệu trưởng ở một tiêu chuẩn cao. Họ đã gây áp lực, quấy rối họ và thực hiện nhiều quyền lực hơn cả những gì một thống đốc được cho là. Các nhà điều tra cũng cho biết họ đã tìm thấy những trường hợp không khoan dung đối với người LGBTQI và đối xử bất bình đẳng với phụ nữ và trẻ em gái. Họ cho biết Parkview đã tổ chức các cuộc họp và mời các diễn giả có quan điểm chống phương Tây đến đây và những người theo ông được cho là đã đăng ký để trích dẫn một hình thức chủ nghĩa bảo thủ xã hội cực đoan không khoan dung và chính trị hóa vốn tuyên bố đại diện và cuối cùng tìm cách kiểm soát tất cả người Hồi giáo. Tất cả những điều này với tư cách là Bộ trưởng Giáo dục khi đó, đã nói như vậy khi bà trình bày những phát hiện về bức thư Trojan Horse trước Quốc hội. Có nghĩa là sinh viên, thay vì tận hưởng trải nghiệm mở rộng và phong phú trong trường học, những người trẻ tuổi đang bị thu hẹp tầm nhìn và bị từ chối cơ hội phát triển trong một nước Anh hiện đại, đa văn hóa. Chúng tôi thấy họ phải đối mặt với từng cá nhân vì lý do này và với cảm giác bất công và buồn bã sâu sắc mà hôm nay chúng tôi thông báo ý định từ chức các vị trí của mình tại Parkview Educational Trust và cho phép các thành viên mới đảm nhận trách nhiệm. Sau nhiều tháng xem xét kỹ lưỡng vào đầu tháng Bảy. Năm 2014 đến đây trông thật mệt mỏi và căng thẳng khi đứng trên bục giảng. Khung cảnh bên ngoài công viên Gates, và từ chức ở đây nói với chúng tôi rằng ông và các thống đốc khác của Parkview chỉ đồng ý làm điều đó vì Bộ Giáo dục đã hứa rằng giáo viên hiệu trưởng và những người khác trong ban lãnh đạo của trường sẽ được giữ nguyên. Nhưng ngay sau khi trường khai giảng vào tháng 9, tất cả những người đó đã bị đình chỉ. Tất cả ban lãnh đạo về cơ bản đã bị sa thải. Họ đi về nó một cách tàn nhẫn, hủy hoại sự nghiệp của họ, hủy hoại danh tiếng của họ. Và họ đã làm điều đó một cách có hệ thống. Chúng tôi đã làm việc thực sự trong 10-15 năm để xây dựng ngôi trường này. Họ đã phá hủy nó trong vòng vài tháng. Chính phủ đổi tên trường. Nó không còn là Parkview nữa. Nó cũng thông báo cho gần như tất cả các giáo viên trong thống đốc mà bạn vừa nghe từ Tehir, bao gồm cả việc họ sẽ tiến hành các thủ tục để cấm họ đi học trong suốt quãng đời còn lại. Trong những năm kể từ khi thành tích của học sinh đã giảm mạnh tại ngôi trường trước đây có tên là Parkview với hơn 70%, vượt qua 2 trong những năm gần đây từ mức thấp 40 đến trung bình 50%. Vì vậy, đó là câu chuyện ở đây đã kể cho chúng tôi về cuộc gặp gỡ đầu tiên trong căn phòng tạm bợ số 2 của anh ấy. Bức thư này, chưa bao giờ được điều tra đầy đủ, mô tả một âm mưu gọi là Chiến dịch Trojan Horse, chưa bao giờ được tìm thấy là đã tồn tại. Lấy cảm hứng từ tất cả những điều này. Sự tàn phá của các nghề nghiệp và một phong trào giáo dục. Nỗi sợ hãi xoay chuyển các tiêu đề chống lại người Hồi giáo vẫn tiếp tục cho đến ngày nay. Chính phủ đưa ra các chính sách khuyến khích chúng ta do thám lẫn nhau một cách trắng trợn hơn. Chúng tôi đã nói chuyện về mái tóc trong vài giờ cho đến thời điểm này. Mấy giờ rồi? Tôi biết bạn cần phải rời đi vào một lúc nào đó. Tôi không muốn. Ý tôi là, tôi đang đi cầu nguyện thứ Sáu. Vì vậy, một giờ tôi ở đó thực sự. Tôi hiểu rất nhiều điều để nói, vì vậy nếu bạn muốn, có rất nhiều điều để biết. Tôi thực sự không cảm thấy mệt mỏi khi nói những điều này. Ý tôi là, bạn có thể nói. Rõ ràng khi tôi nói về điều đó, bạn biết bạn bắt đầu hồi tưởng lại nó, phải không? Và tôi phải nói rằng bạn biết điều đó. Nó thực sự làm tôi buồn vì những gì đã mất vì trẻ em cho cộng đồng, những thiệt hại không thể bù đắp được đã gây ra. Hoàn toàn không có lý do gì. Cho nên. Dù sao, tôi có thể lấy cho các bạn một ít trà hay gì đó không? Tại sự kiện đó, tôi đến nơi tất cả chúng tôi được chuyển hướng đến hội trường đám cưới. Một trong những diễn giả, người phụ trách chuyên mục tên là Peter Alborn, đã nói rất hay. Ông cho biết Chiến dịch Trojan Horse đã trở thành một thực tế xã hội ở Anh. Nhưng mặc dù trong vòng vài tuần, con ngựa thành Troy đang tung tin, mọi người vẫn thừa nhận đó có thể là một trò lừa bịp. Điều đó dường như không bao giờ quan trọng. Người Hồi giáo ở Birmingham có âm mưu hay không? Không quan trọng sự thân thiết mà họ đã từng tồn tại lâu dài. Đến mức mà cựu Chánh văn phòng của Thủ tướng đã bị xúc phạm đến mức một số người trong Trung tâm Cộng đồng cũng dám nói khác. Nhưng chúng ta không cần phải giải quyết một thực tế xã hội. Bởi vì có những dữ kiện thực tế. Tại sao đến thời điểm này? Không ai quan tâm đến việc ai đã viết bức thư này và bức thư này đến từ đâu? Đó là câu hỏi của tôi. Đó là của tôi, đây là những gì tôi đã tranh cãi. Đây là lý do tại sao tôi đến gặp cảnh sát. Để xem họ có thể làm gì, đây là những gì tôi đã viết trong lá thư của tôi gửi tới Hội đồng Thành phố Birmingham mà bạn cần tìm hiểu kỹ về người đã viết bức thư. Đây là những gì tôi đã viết cho Bộ Giáo dục. Bạn cần phải đi đến cuối bức thư. Bức thư do ai viết? Bởi vì sau đó họ sẽ làm sáng tỏ lý do tại sao bức thư được viết. Bạn thấy đấy, đây là điều tôi đã tranh luận, nhưng Bộ Giáo dục không quan tâm. Cảnh sát không quan tâm. Hội đồng thành phố Birmingham không quan tâm đến việc trả lời câu hỏi đó. Tại sao? Bởi vì họ đã sử dụng bức thư này. Và trong trò lừa bịp này, họ đã xây dựng rất nhiều chính sách, bạn có nghĩ bây giờ họ muốn mở một cuộc điều tra về bức thư để chứng minh rằng nó được viết vì những lý do hoàn toàn khác không? Phải, làm thế nào sẽ làm cho họ trông như thế nào? Một bầy khỉ? Như tôi đã nói, nếu bạn có thể tìm ra ai đã viết bức thư đó và tại sao, đó là điều duy nhất có thể thay đổi sự hiểu biết của não bộ về Chiến dịch Trojan Horse. Nhưng ai đã viết một lá thư, họ họ họ họ biết. Bạn biết họ biết tôi, tôi nghĩ vậy, và tôi thích nghĩ rằng tôi cũng biết họ. Có nghĩa là bạn? Tôi có một linh cảm mạnh mẽ là ai đã viết bức thư. Bạn biết đấy, tôi thực sự tin rằng tôi biết ai đã viết bức thư, và tôi cũng tin rằng tôi biết lý do tại sao bức thư được viết. Vì vậy, bạn nghĩ rằng bạn biết Ai và động cơ, vâng. Đó là tiếp theo về vụ ngựa thành Troy. Trường hợp của bốn từ chức. Vụ án Trojan Horse được sản xuất bởi Hamza Saeed và tôi, cùng với Rebecca Lacks. Chương trình được biên tập bởi Sarah Keineg. Chỉnh sửa bổ sung bởi IRA Glass và người quản lý đóng góp của người mua là Aisha. Kiểm tra thực tế rõ ràng trong nghiên cứu của Mark Raleigh và Ben Flynn. Bản nhạc gốc của Thomas Miller, với phần nhạc bổ sung của Matt McGinley và Steven Jackson. Thiết kế âm thanh, hòa âm và giám sát âm nhạc bởi Stephen Jackson và lắp michalski tại công ty âm thanh không hình ảnh. Julie Snyder là biên tập viên điều hành của chúng tôi. Neil drumming là quản lý biên tập viên. Giám sát nhà sản xuất đang trong ngày. Trợ lý điều hành của Chubu là Alberto DeLeon. Sam Dolnick là trợ lý quản lý biên tập viên của New York Times. Âm thanh được cung cấp bởi NBC. Những hình ảnh đẹp. Đặc biệt cảm ơn giáo sư báo chí của tôi, Yoda, Richard Danbury, Kimberly Henderson của tôi. Cơ quan Barclay Kenneth Pomeranz, Greg Clark và John Homewood cùng với Teresa Auteur là tác giả của một cuốn sách chuyên sâu rất hữu ích đối với chúng tôi được gọi là chống lại chủ nghĩa cực đoan trong các trường học ở Anh. Sự thật về phi vụ ngựa thành Troy Berman. Vụ Trojan Horse được thực hiện bởi các tác phẩm nối tiếp và New York Times. Việc tuyển dụng là một thử thách, nhưng có một nơi bạn có thể đến để tuyển dụng đơn giản, nhanh chóng và thông minh, nơi đó là ziprecruiter ziprecruiter tìm và khớp những ứng viên phù hợp với công việc của bạn. Bạn cũng có thể mời những lựa chọn hàng đầu của mình để khuyến khích họ nộp đơn nhanh hơn. Không có thắc mắc 4 trong số năm nhà tuyển dụng đăng trên nhà tuyển dụng ZIP nhận được một ứng viên chất lượng trong ngày đầu tiên, vì vậy hãy thử miễn phí nhà tuyển dụng ZIP tại ziprecruiter.com/serial, đó là ziprecruiter .com / ngũ cốc.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
