<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title>
        <link>https://swiest.com/fr/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 22:29:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Émergence – Comment des choses stupides deviennent intelligentes ensemble ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:29:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Une fourmi est assez stupide.
Elle n&amp;rsquo;a pas de gros cerveau, de volonté, de projets,
et pourtant beaucoup de fourmis ensemble deviennent intelligentes.
Une colonie de fourmis peut construire des structures complexes.
Certaines colonies ont des fermes de champignons, d’autres élèvent des pucerons. Elles peuvent aussi déclarer des guerres ou se défendre elles-mêmes.
Comment est-ce possible ?
Comment un tas de petites choses idiotes peuvent faire des choses intelligentes ensemble ?</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;ingénierie génétique changera tout à jamais - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:57:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez que vous viviez dans les années 80
et qu&amp;rsquo;on vous dise que les ordinateurs allaient bientôt prendre le contrôle de tout,
du shopping aux rencontres
en passant par la bourse.
Et que des milliards de gens seraient connectés via une sorte de réseau
qui tiendrait dans la main et qui serait plus puissant qu&amp;rsquo;un super ordinateur.
Tout cela semblerait absurde et pourtant tout est arrivé.
Cette science fiction est devenue notre réalité et nous n&amp;rsquo;y pensons même plus.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Explication de l&#39;énergie de fusion - Futur ou échec ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:10:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿La monnaie fondamentale de notre univers est l&amp;rsquo;énergie.
Elle éclaire nos maisons, fait pousser notre nourriture,
alimente nos ordinateurs.
On peut l&amp;rsquo;obtenir de plein de façons: en brûlant des carburants fossiles, en séparant des atomes
ou en éclairant des panneaux photovoltaïques.
Mais il y a toujours des inconvénients:
Les carburants fossiles sont extrêmement toxiques
Les déchets nucléaires sont&amp;hellip; des déchets nucléaires.
Et il n&amp;rsquo;y a pas encore assez de batteries pour stocker l&amp;rsquo;énergie solaire en absence de soleil.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Comment éradiquer l&#39;un de nos ennemis mortels - Modifications génétiques &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:00:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Et si vous pouviez utiliser l’ingénierie génétique
pour arrêter un des plus dangereux prédateurs de l&amp;rsquo;humanité?
L&amp;rsquo;animal le plus mortel de la planète
responsable de la mort de milliards:
le puissant moustique
Avec d&amp;rsquo;autres maladies
il est l&amp;rsquo;hôte de la malaria
un des parasites les plus cruels sur terre.
Possiblement l&amp;rsquo;un des plus grands tueurs d&amp;rsquo;humains de l&amp;rsquo;histoire.
Juste en 2015
des centaines de millions ont étés infectés et presque un demi million en sont mortes.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Notre Civilisation Détruite par des Tempêtes Solaires ? Éruptions Solaires et EMC ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:43:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Le Soleil, lisse et rond et paisible.
Sauf quand il se met soudainement à vomir des radiations et du plasma
dans des directions aléatoires.
Ces éruptions solaires
et éjections de masse coronale ou EMC
peuvent atteindre la Terre et avoir des conséquences dramatiques pour l&amp;rsquo;humanité.
Comment fonctionnent-elles exactement ?
À quel point peuvent elles être nocives ?
Et peut-on s&amp;rsquo;y préparer ?
Alors que le Soleil a l&amp;rsquo;air solide,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pouvez-vous télécharger votre esprit et vivre éternellement ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:51:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Très tôt, l&amp;rsquo;homme a rêvé de s&amp;rsquo;affranchir des limites de l&amp;rsquo;expérience humaine.
Bien que l&amp;rsquo;univers soit infini, uniquement soumis aux lois de la physique, notre conscience est confinée dans une machine mortelle de chair.
Avec l&amp;rsquo;explosion du progrès et de l&amp;rsquo;innovation,
l&amp;rsquo;idée de quitter notre corps et de télécharger notre esprit dans une utopie numérique semble enfin possible,
voire la suite logique de notre évolution.
Le transfert de conscience et l&amp;rsquo;immortalité numérique sont au cœur du jeu Cyberpunk 2077.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pouvez-vous résoudre le changement climatique ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:00:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Jamais dans l&amp;rsquo;histoire humaine nous n&amp;rsquo;avons été aussi riches, autant avancés ou puissants.
Et pourtant, nous nous sentons dépassés face au rapide changement climatique.
Cela semble simple en surface.
Les gaz à effet de serre emprisonnent l&amp;rsquo;énergie du Soleil et la transfère dans notre atmosphère.
Cela mène à des hivers plus chauds, des étés plus marqués.
Les lieux secs deviennent encore plus secs et les lieux humides encore plus humides.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La fin de l&#39;espace - Créer une prison pour l&#39;humanité ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:49:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les voyages dans l&amp;rsquo;espace sont l&amp;rsquo;aventure la plus excitante et la plus stimulante que l&amp;rsquo;humanité ait jamais entreprise.
Mais, ironie de l&amp;rsquo;histoire, plus nous y allons et plus nous risquons de ne plus pouvoir y retourner.
A chaque fusée lancée et chaque satellite déployé,
nous nous tendons un piège qui devient de plus en plus mortel chaque année.
Si par malheur cela arrivait,
cela pourrait mettre fin à l&amp;rsquo;ère spatiale et nous piéger sur notre planète pendant des décennies,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking expliqué : opportunité ou danger ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:38:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Qu&amp;rsquo;est-ce que la fracturation hydraulique – ou le « fracking »?
Depuis la révolution industrielle, notre consommation d&amp;rsquo;énergie a monté sans arrêt.
La majeure partie de cette consommation énergétique est alimentée par des combustibles fossiles, comme le charbon et le gaz naturel.
Récemment, il y a eu beaucoup de discussions sur une méthode controversée d&amp;rsquo;extraire le gaz naturel:
La fracturation hydraulique, ou le « fracking ».
Simplement dit, le « fracking » décrit la collecte de gaz naturel des couches profondes de la terre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les robots méritent-ils d&#39;avoir des droits ? Que se passerait-il s&#39;ils devenaient conscients ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:54:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez un futur dans lequel votre grille-pain
anticipe quel genre de toast vous voulez
pendant la journée
il cherche sur internet de nouveaux
types de toasts prometteurs. Il peut
vous demandez comment s&amp;rsquo;est passée votre journée, et veut vous parler
des nouvelles avancées
en matière de toasts. A quel moment deviendrait-il
une personne ? A quel moment vous demanderiez-vous
si votre grille-pain a des sentiments?
S&amp;rsquo;il en avait, est-ce que le débrancher serait un meurtre?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Votre téléphone peut-il vous faire du mal ? La pollution électromagnétique ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:25:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿L&amp;rsquo;électricité est partout autour de nous, tout le temps,
Elle rend nos vies plus faciles, plus sûres, plus amusante,
et la plupart d&amp;rsquo;entre nous n&amp;rsquo;y pense jamais.
Mais utilisons-nous trop d&amp;rsquo;électricité?
Est-il possible que la fondation de notre monde moderne
soit en train de nous tuer lentement ?
Avant d&amp;rsquo;approfondir,
essayons de comprendre ce qu&amp;rsquo;est l’électricité
et comment elle nous impacte.
L&amp;rsquo;électricité est le mouvement d&amp;rsquo;une charge électrique.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tout ce que vous devez savoir sur la planète Terre. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:17:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿La planète Terre est celle qui abrite toutes les formes de vie
que nous connaissons dans l&amp;rsquo;univers.
Son age est d&amp;rsquo;environ 1/3 celui de l&amp;rsquo;univers.
et, avouons-le,
elle est aussi très belle.
L&amp;rsquo;intérieur comporte un lourd noyau de métal,
et une croute terrestre plus lègère
enveloppé dans une mince couche d&amp;rsquo;air pour respirer,
avec de vastes océans,
des plaines fertiles,
des montagnes magnifiques,
des rivières où coulent une eau fraîche, des lacs et nappes phréatiques,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pouvez vous faire confiance aux vidéos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:52:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Pouvez-vous faire confiance aux vidéos de Kurzgesagt
Pour répondre à cette question, vous expliquerez d’abord comment nous les recherchons, puis nous parlerons un peu des vidéos précédentes et de ce que nous voulons réaliser.
avec le canal
Faire une vidéo Kurzgesagt commence toujours par une question ou un problème
Par exemple, après notre vidéo sur la viande, de nombreux téléspectateurs ont posé des questions sur les effets de la viande sur la santé des êtres humains.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Mort Venue De l&#39;Espace -  Les Sursauts Gamma Expliqués ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:07:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Imaginez que vous puissiez recueillir l&amp;rsquo;énergie provenant de toute les étoiles à une centaine de millions d&amp;rsquo;année lumière
depuis des milliers de galaxie, chacune avec des milliards d&amp;rsquo;étoiles.
Imaginez que vous puissiez prendre ce genre de pouvoir et vous en servir pour trouver la plus grande super arme dans l&amp;rsquo;univers.
Imaginez les dégats que vous pourriez provoquer
Il s&amp;rsquo;avère que
vous n&amp;rsquo;avez pas besoin de l&amp;rsquo;imaginez.. ça existe déjà</description>
        </item>
        <item>
        <title>Changez votre vie - un petit pas à la fois ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:55:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/75d_29qwelk/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Si tu es comme la plupart des gens, il y a un écart entre la personne que tu es et la personne que tu
rêves d&amp;rsquo;être. Il y a de petites choses que tu penses devoir faire et de grandes choses que tu devrais accomplir.
Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse de s&amp;rsquo;entraîner régulièrement, de manger sainement, d&amp;rsquo;apprendre une langue, de travailler sur votre roman,
de lire plus ou simplement de faire ton passe-temps au lieu de scroller sur Reddit.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Une vie extraterrestre sous la glace – La vie sur les planètes vagabondes ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:17:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les planètes vagabondes sont des planètes voyageant seules à travers l&amp;rsquo;univers.
Elles occupent le sombre et vaste espace entre les étoiles.
À la dérive, dans les ténèbres éternelles, aucune lumière ne réchauffe leurs surfaces,
et elles sont exposées au froid glacial de l&amp;rsquo;espace intersidéral.
Elles ne connaissent ni saisons, ni jours, ni nuits qui pourraient indiquer le passage du temps.
Et pourtant, les planètes vagabondes pourraient bien transporter la vie extraterrestre vers tous les recoins de la galaxie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construire une Base sur Mars est une idée horrible : Faisons-le ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:57:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Des déserts hostiles, aux îles solitaires et aux plus hautes montagnes,
partout où il y a de l&amp;rsquo;espace pour se développer, les humains se développent.
Ce n&amp;rsquo;est donc pas surprenant que nous nous préparons déjà
à mettre un pied sur Mars,
Et à créer la première colonie permanente en dehors de la Terre -
Peut-être même terra-former une autre planète, et la transformer en une deuxième maison bleue.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les OGMs, bons ou mauvais ? Notre alimentation &amp; Les modifications génétiques ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:59:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les OGM sont l&amp;rsquo;une des choses les plus controversées dans l&amp;rsquo;univers des sciences
La modification génétique est utilisé dans beaucoup de situations
mais même si les applications médicales comme l&amp;rsquo;insuline GM sont mondialement acceptées,
le débat s&amp;rsquo;intensifie lorsqu&amp;rsquo;il concerne la nourriture et l&amp;rsquo;agriculture.
Mais pourquoi?
Pourquoi la même chose est-elle traitée si différemment?
Essayons de voir le fond des choses en explorant : les fait, les peurs et le futur des OGM.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Des atomes aussi gros que des montagnes - Explication des étoiles à neutrons. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:33:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les étoiles à neutrons font partie des choses les plus extrêmes de notre univers
Similaires à des gigantesques noyaux d&amp;rsquo;atomes,
de plusieurs kilomètres de diamètre, incroyablement dense et violent.
Mais comment une telle chose peut-elle exister?
La vie d&amp;rsquo;une étoile est maintenue par 2 forces.
Sa propre gravité, et la pression résultant de la fusion nucléaire.
Au coeur des étoiles, l&amp;rsquo;hydrogène fusionne en hélium.
Cet hydrogène fini par s&amp;rsquo;exténuer.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antidote à l&#39;insatisfaction ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:48:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Tout le monde est familier avec cette sensation que les choses ne sont pas comme elles devraient être.
Que vous n&amp;rsquo;avez pas suffisamment réussi,
que vos relations ne sont pas assez satisfaisantes,
que vous n&amp;rsquo;avez pas les choses dont vous désirez.
Une insatisfaction chronique qui vous fait envier le monde extérieur,
tout en étant déçu de vous-même.
La pop culture, les publicités et les réseaux sociaux ne font qu&amp;rsquo;empirer les choses.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Le Système Bancaire Expliqué - Argent et Crédit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:27:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Le système bancaire international est une énigme.
Il y a plus de 30 000 banques différentes dans le monde
et elles détiennent des montants incroyables
Les 10 banques les plus importantes représentent à elles seule environ 25 mille millards de dollars américains.
Aujourd&amp;rsquo;hui, ce système peut paraître très complexe,
mais à l&amp;rsquo;origine, l&amp;rsquo;idée était de rendre la vie plus simple.
Au 11eme siècle, l&amp;rsquo;Italie était le centre du commerce Européen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les Trous Noirs Expliqués - De la Naissance à la Mort ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:47:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les trous noirs sont une des choses les plus étranges de l&amp;rsquo;univers.
Ils ont l&amp;rsquo;air de n&amp;rsquo;avoir aucun sens; d&amp;rsquo;où viennent-ils ?
Et que se passe-t-il si vous tombez dedans
Les étoiles sont une collection incroyablement massive d&amp;rsquo;atomes d&amp;rsquo;hydrogène
qui s&amp;rsquo;écroulent en d&amp;rsquo;énormes nuage de gaz à cause de leur propre gravité.
Dans leur coeur, des fusions nucléaires écrasent des atomes d&amp;rsquo;hydrogène en les transformant en hélium,
Libérant une quantité astronomique d&amp;rsquo;énergie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Êtes-vous seuls? (Dans l&#39;Univers) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:35:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Es-tu seul dans l&amp;rsquo;univers ?
Ou, êtes-vous connecté à quelque chose?
Tout d&amp;rsquo;abord, vous faites partie d&amp;rsquo;un groupe de mammifères, encore très jeune.
Mais nous pouvons faire des vidéos YouTube déjà et construire de grands collisionneurs de hadrons.
Nous avons également divisé l&amp;rsquo;atome et inventé les Pokémon.
Nous provenont d&amp;rsquo;une forme de vie ancienne, qui a commencé à vivre environ trois ans et demi il y a un milliard d&amp;rsquo;années.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 raisons pour lesquelles l&#39;énergie nucléaire est néfaste ! (2/3) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:30:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Trois raisons pour lesquelles ont devrait arrêter d&amp;rsquo;utiliser l&amp;rsquo;énergie nucléaire.
Premièrement: la prolifération des armes nucléaires.
La technologie nucléaire a fait une violente apparition sur la scène internationale:
seulement un an après le tout premier test mondial d&amp;rsquo;explosion nucléaire en 1944,
deux grandes villes ont été détruites par seulement deux bombes.
Après quoi, la technologie des réacteurs a lentement évolué
en un moyen de générer de l&amp;rsquo;électricité,
mais ça a toujours été intimement lié avec la technologie des armes nucléaires.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pourquoi la Marijuana devrait rester illégale - Analyse de 3 arguments ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:12:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Partout dans le monde, la marijuana devient dépénalisée ou même deviens légale.
Mais, est-ce une bonne idée ? Les débats sur internet minimisent souvent les côtés nocif.
Donc, regardons les trois plus grands arguments contre la légalisation de la marijuana.
Premier argument : Le cannabis est une drogue dure. Dans les dernières décénies,
La marijuana a été modifiée pour devenir plus puissante.
De nos jours, la marijuana est tellement puissante qu&amp;rsquo;elle est une drogue dure qui peut engendrer des psychoses.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 raisons pour lesquelles l&#39;énergie nucléaire est géniale ! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:11:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Trois raisons pour lesquelles on devrait continuer à utiliser l&amp;rsquo;énergie nucléaire.
Premièrement: l&amp;rsquo;énergie nucléaire sauve des vies.
En 2013, une étude menée par la NASA a montré que l&amp;rsquo;énergie nucléaire a évité
la mort d&amp;rsquo;environ 1.8 million de personnes.
Même en incluant le nombre de victimes de Chernobyl et Fukushima,
l&amp;rsquo;énergie nucléaire se classe dernière en mort par unité d&amp;rsquo;énergie produite.
Bien que les déchets nucléaires soient toxiques, ils sont généralement stockés quelque part,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un Argument Égoïste en faveur d&#39;un Monde Meilleur - l&#39;Altruisme Égoïste ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:33:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Jusqu&amp;rsquo;à récemment, la grande majorité de la population mondiale travaillait dans les fermes.
et la production totale
était surtout la production agricole.
Et cette production était limitée par la taille fixe des terres.
La production totale
ne changeait pas beaucoup d&amp;rsquo;année en année.
La taille du gâteau était fixe,
Le monde était un jeu à somme nulle.
Dans un monde si stagnant, la seule façon de s&amp;rsquo;en sortir mieux</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un câble de 1,000 km jusqu’aux étoiles - Le Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:11:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Se rendre dans l&amp;rsquo;espace est difficile.
Actuellement, c&amp;rsquo;est comme grimper une montagne sur un monocycle
munis d&amp;rsquo;un sac à dos rempli d&amp;rsquo;explosifs.
Incroyablement lent, vous ne pouvez pas transporter grand chose et vous risquez de mourir.
Une fusée a besoin d&amp;rsquo;atteindre une vitesse d&amp;rsquo;environ 40.000 km/h pour s&amp;rsquo;échapper de la Terre.
Pour atteindre cette vitesse, les fusées sont pour la plupart des réservoirs de carburant
avec un tout petit peu de cargaison.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Une Nouvelle Histoire pour l&#39;Humanité – L&#39;Ère Humaine ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fr/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:57:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ﻿Les humains ont existé dans la nature durant des millions d&amp;rsquo;années.
Mais ensuite, quelque chose a changé.
Et dans un laps de temps incroyablement court,
nous avons terraformé cette planète et l&amp;rsquo;avons modifiée pour répondre à nos besoins.
Pour autant que nous sachions, nous sommes les seuls êtres à nous réveiller et prendre le contrôle d&amp;rsquo;une planète entière.
La transition de chasse et cueillette à agriculture et construction fut si incroyablement rapide</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2023 — June 5 - Français</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3003100012/</link>
        <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3003100012/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪ ♪
♪ ♪
Poursuivez vos rêves. Et développez-les.
Tim Cook : Bonjour et bienvenue à la WWDC !
Et bienvenue à l&amp;rsquo;Apple Park
pour cette journée remplie d&amp;rsquo;annonces
sur nos dernières technologies et plateformes.
Nous adorons voir la créativité de nos équipes de développement s&amp;rsquo;envoler,
et la retrouver dans les incroyables apps qui en résultent.
C&amp;rsquo;est remarquable de se dire que cette année marque le 15e anniversaire</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 7 septembre</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3003100011/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3003100011/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
Bonjour.
Merci de nous avoir rejoint.
Chez Apple, nous avons la chance d’être entourés par des personnes
qui s’efforcent d’innover ensemble,
de créer des produits et des expériences qui enrichissent la vie des gens.
Des produits qui sont intuitifs et faciles à utiliser,
avec une intégration matériel et logiciel unique,
tout en étant incroyablement personnels.
Aujourd’hui, nous sommes ici pour parler de trois produits</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2022 - 6 juin</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3003100010/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3003100010/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
♪ ♪
Bonjour et bienvenue à la WWDC.
Nous avons une journée chargée d’annonces
sur nos dernières technologies et plateformes.
Ces plateformes, et les produits qu’elles portent,
offrent d’incroyables expériences à nos utilisateurs,
et ouvrent des opportunités inouïes aux développeurs,
pour qu’ils utilisent leurs super-pouvoirs pour innover, créer,
et collaborer, construisant des apps qui continuent de changer le monde.
La WWDC est faite pour donner à cette communauté</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 8 mars</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3003100009/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3003100009/</guid>
        <description>Vidéo Transcription [♪ ♪]
[♪ ♪]
Bonjour, et bienvenue à Apple Park !
Merci de nous avoir rejoint pour notre premier évènement de 2022.
Aujourd’hui, nous avons de grandes annonces à faire.
Nous avons travaillé dur pour proposer de nouveaux produits et services
qui vous permettent d’être connectés, productifs et divertis.
Commençons par parler d’Apple TV+.
Comme beaucoup d’entre vous, j’ai passé beaucoup de mon temps
à la maison à regarder des séries et des films.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 18 octobre</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3003100008/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3003100008/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪ ♪
♪ ♪
Bonjour !
Bon retour à Apple Park, pour notre deuxième évènement
en un peu plus d’un mois.
Chez Apple, nous sommes focalisés sur la création de produits
et d’expériences innovantes.
Des produits qui permettent à nos utilisateurs d’exprimer leur créativité,
et de profiter de celle des autres.
Aujourd’hui, nous nous concentrons sur deux aspects importants :
la musique et le Mac.
Commençons avec la musique.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 14 septembre</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3003100007/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3003100007/</guid>
        <description>Vidéo Transcription ♪
♪
Bonjour ! Et merci de nous avoir rejoint.
J’adore l’énergie de cette ouverture.
Cela représente ce qu’est la Californie pour nous.
La Californie, ça a toujours été l&amp;rsquo;endroit des ambitieux et des rêveurs.
Un endroit où les gens ont l’envie de rendre les choses meilleures
De faire des choses qui peuvent changer le monde.
C’est une grosse partie de qui nous sommes à Apple,
et c’est ce qui nous inspire dans tout ce que nous créons et faisons.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - WWDC 2021 — June 7 - Français</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3003100006/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 14:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3003100006/</guid>
        <description>Vidéo Transcription La WWDC pour moi, c&amp;rsquo;est le Super Bowl.
On sent l&amp;rsquo;énergie.
C&amp;rsquo;est un aperçu en détail
de ce que c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;être un dévoloppeur.
Vraiment ?
Waouh.
On ouvre sur le noir.
Les rideaux s&amp;rsquo;ouvrent lentement.
On a une DeLorean sur la scène.
Tim Cook descend de la DeLorean,
en montrant le convecteur temporel du téléphone.
Je ne commencerais probablement pas par là.
Je pense que c&amp;rsquo;est un peu geek.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apple - Évènement Apple - 20 avril</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3003100005/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 13:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3003100005/</guid>
        <description>Vidéo Transcription [♪ ♪]
[♪ ♪]
Bonjour et bienvenue à Apple Park
pour notre premier événement de 2021.
Après les défis de l&amp;rsquo;année passée,
nous croyons que des jours meilleurs sont à venir.
À mesure que nous avançons, nous pensons qu&amp;rsquo;il est important
qu&amp;rsquo;Apple continue de faire la différence
dans la vie des gens
à travers nos produits et nos valeurs.
Nous sommes heureux de vous avoir avec nous aujourd&amp;rsquo;hui</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Temps forts de la saison 1</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400018/</guid>
        <description>[MUSIQUE D’INTRO]
​
Sam Sanchez : Dans Place à la marche, certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.
​
Dans la première saison de Place à la marche, nous avons entendu des invités exceptionnels tels que des militants, des acteurs, des musiciens, un pilote de course et même une ballerine. Cet épisode spécial est une compilation des meilleurs moments de la saison un.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Nick Jonas</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400017/</guid>
        <description>Nick Jonas : Quand j’étais petit, j’adorais marcher avec mon père. On habitait une petite maison en briques à Wyckoff dans le New Jersey, à deux maisons de l’église où mon père officiait en tant que pasteur. Il y avait un chemin à travers la forêt qui longeait un cimetière. Le cimetière me faisait un peu peur, mais les marches avec mon père sur ce petit chemin où l’on parlait de la vie, de la musique et de la créativité sont parmi les meilleurs souvenirs de mon enfance.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Jane Fonda</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400016/</guid>
        <description>Jane Fonda : J&amp;rsquo;ai toujours aimé marcher parce que j&amp;rsquo;ai toujours aimé explorer. J&amp;rsquo;ai toujours aimé la nature. Mon endroit favori pour une randonnée est dans les profondeurs d&amp;rsquo;une forêt sombre et dense parce que ça me rend très consciente du passage du temps et de la vie.
​
[MUSIQUE D&amp;rsquo;INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Jon M. Chu</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400015/</guid>
        <description>Jon M. Chu : La marche me permet de trouver un certain équilibre. Le bruit des graviers, de l’herbe, des feuilles qui tombent et des arbres, on entend les oiseaux s’envoler ou les lézards courir. Pour moi, tout cela nous rappelle que nous ne sommes pas seuls, que l’on est sur une planète entourés de vie, et que l’on en fait partie.
​
La marche permet de se reconnecter avec la réalité et avec la planète Terre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Wanda Sykes</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400014/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400014/</guid>
        <description>Wanda Sykes : Oh, j&amp;rsquo;adore aller marcher. Pas juste pour l&amp;rsquo;exercice, mais aussi l&amp;rsquo;occasion de discuter avec mes amis. Vous savez j&amp;rsquo;adore marcher avec ma femme. J&amp;rsquo;aime surtout la camaraderie, c&amp;rsquo;est ce que je préfère. Alors je suis contente de vous avoir avec moi aujourd&amp;rsquo;hui, et je suppose que vous aussi, parce que c&amp;rsquo;est pour ça que vous m&amp;rsquo;écoutez la ramener.
​
[MUSIQUE D&amp;rsquo;INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Malcolm Gladwell</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400013/</guid>
        <description>Malcolm Gladwell : Mon père aimait marcher. Il rentrait le soir de son travail et partait se balader une heure ou plus. Tous les dimanches, il allait à pied jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;Église. Quand je fus assez grand pour l&amp;rsquo;accompagner, je marchais avec lui tous les dimanches. Il y avait cinq kilomètres à l&amp;rsquo;aller et cinq kilomètres au retour. Il ne ralentissait jamais pour moi. Ça m&amp;rsquo;a toujours touché qu&amp;rsquo;il pense que je sois suffisamment adulte pour aller à son rythme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400012/</guid>
        <description>KESHA : J&amp;rsquo;aime aller faire une promenade pour me vider la tête.
​
J&amp;rsquo;ai aussi juste commencé à marcher dans mon quartier et découvert de chouettes, vieilles petites maisons des années 40 que je n&amp;rsquo;avais jamais remarquées avant. Une dame a une roseraie, et on a commencé à bavarder, et maintenant je leur rends visite à elle et ses roses chaque jour. Donc c&amp;rsquo;est une façon de me connecter avec ma communauté aussi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Anthony Ramos</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400011/</guid>
        <description>Anthony Ramos : Tu sais, j&amp;rsquo;aime marcher parce que je pense qu&amp;rsquo;il y a une, il y a une liberté… Le corps bouge, l&amp;rsquo;esprit coule et tu te permets juste d&amp;rsquo;aller là où ton esprit et ton corps veulent aller, sans que tu poses de stipulations ou de restrictions dessus.
​
C’est ce qui est trop cool quand on fait bouger son corps.
​
[MUSIQUE D’INTRODUCTION]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Min Jin Lee</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400010/</guid>
        <description>Min Jin Lee : Chaque fois que je sors de chez moi pour marcher, c’est comme une petite victoire parce que je pense être légèrement agoraphobe et j’adore rester assise. Je suis donc assez fière de moi quand je mets des chaussures de marche et que je me lève du canapé. C’est énorme.
​
[MUSIQUE D’INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Anderson Cooper</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400009/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400009/</guid>
        <description>Sam Sanchez : Cet épisode fait brièvement mention d&amp;rsquo;un sujet sensible.
​
Anderson Cooper : J&amp;rsquo;aime me promener, surtout à New York, car ça me permet de méditer. J&amp;rsquo;ai passé une grande partie de ma vie à courir d&amp;rsquo;un endroit à l&amp;rsquo;autre pour essayer de trouver un sujet, de me rendre dans un pays où quelque chose se passait. Sur place, je me concentre sur mon travail, sur la rédaction de l&amp;rsquo;histoire et sur la manière de rendre justice aux événements qui se déroulent autour de moi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Misty Copeland</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400008/</guid>
        <description>Misty Copeland : Marcher a toujours été une manière pour moi de m&amp;rsquo;échapper, de rompre avec la structure à laquelle je suis habituée, qui est une boîte couverte de miroirs. Le studio de danse. Un mouvement est toujours une échappée pour moi. Et marcher est une forme de danse plus subtile.
​
[MUSIQUE D’INTRODUCTION]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Bubba Wallace</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400007/</guid>
        <description>Bubba Wallace : Être dehors, c&amp;rsquo;est tout le contraire de ma vie normale, de ma carrière où je vais vite, je tourne à gauche, puis à droite. Bref. Être à l&amp;rsquo;extérieur signifie regarder autour de soi, profiter de la vue et écouter.
​
[MUSIQUE D’INTRODUCTION]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Ruby Bridges</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400006/</guid>
        <description>Ruby Bridges : J&amp;rsquo;adore marcher. J&amp;rsquo;aime être dans la nature. Ma petite-fille me dit toujours : &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo; - elle m&amp;rsquo;appelle Mami - &amp;ldquo;Mami, quand tu es en colère, que des choses te contrarient, sors de chez toi. Va faire un tour au parc et, si tu peux, enlève tes chaussures pour sentir l&amp;rsquo;herbe sous tes pieds.&amp;rdquo; Elle a raison. Ça m’apaise.
​
[MUSIQUE D’INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Ibram X. Kendi</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400005/</guid>
        <description>Ibram X. Kendi : Quand je sors marcher, je me dis que c’est un moment pendant lequel je peux réfléchir et trouver des solutions à des problèmes, que ça soit les problèmes de notre époque, ou les problèmes de ma vie personnelle. La marche est un moment où tout s’arrête, on est seul avec soi-même. Nos vies sont souvent suractives, et par moment, on a besoin de se recentrer. La marche est parfaite pour le faire.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Shawn Mendes</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400004/</guid>
        <description>Shawn Mendes : Je pense que nous avons simplement oublié à quel point la pleine conscience est facile, et sa pratique l&amp;rsquo;est, car il y a tellement de livres, de méditations et de choses que vous pouvez faire pour calmer votre corps et calmer votre esprit. Mais l&amp;rsquo;une des choses originales et légendaires à faire pour se calmer est d&amp;rsquo;aller faire une promenade.
​
[MUSIQUE D&amp;rsquo;INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Uzo Aduba</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400003/</guid>
        <description>Uzo Aduba : J’adore marcher. Quand j’ai déménagé à New York, je n’avais pas d’argent pour me payer un ticket de métro. Alors, je marchais depuis chez moi jusqu’au Queens, où j’étais serveuse. Et puis, c’est devenu mon moment à moi, un moment privilégié où je peux prendre le temps de réfléchir. Je me suis rendu compte qu’en marchant, je finissais toujours par trouver la réponse à mes questions ou aux décisions que j’essayais de prendre.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Draymond Green</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400002/</guid>
        <description>Draymond Green : J&amp;rsquo;essaye de faire une marche toutes les deux semaines.
​
C’est idéal pour se perdre dans la nature, libérer son esprit, profiter de toutes les belles choses que ce monde a à offrir, et tout simplement respirer et se relâcher. Tout ce stress quotidien que nous avons tous, il suffit de marcher pour le libérer.
​
[MUSIQUE D’INTRO]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Place à la marche, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes au monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marcher - Marcher avec Dolly Parton</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000400001/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000400001/</guid>
        <description>Dolly Parton : Je pense que tout le monde aime marcher. On pense bien quand on marche. J&amp;rsquo;écris beaucoup de chansons quand je marche, je pense à beaucoup d&amp;rsquo;histoires. Et je vais les partager avec vous.
​
[INTRO MUSIQUE]
​
Sam Sanchez : C&amp;rsquo;est Time to Walk, où certaines des personnes les plus intéressantes et inspirantes du monde partagent des histoires, des photos et des chansons qui ont influencé leur vie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - J&#39;ai Survécu 50 Heures En Antarctique</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3000100001/</guid>
        <description>Vidéo Transcription - On vient d&amp;rsquo;atterrir en Antarctique,
et nous allons survivre les 50 prochaines heures ici.
Nous sommes littéralement au bout du monde,
à l&amp;rsquo;endroit le plus froid de la Terre.
- J&amp;rsquo;ai hâte de mourir de froid.
- Et voilà l&amp;rsquo;avion qui s&amp;rsquo;en va.
Bien, d&amp;rsquo;accord, à plus tard.
Et maintenant que cet avion est parti, les gars,
il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;issue de secours
pour les 50 prochaines heures.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Archives</title>
        <link>https://swiest.com/fr/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>« My Mind &amp; Me » : Selena Gomez en toute sincérité</title>
        <link>https://swiest.com/fr/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/2000100001/</guid>
        <description>​
[Jimmy] Je peux les aider
si je prends des risques.
C&amp;rsquo;est contraire à l&amp;rsquo;éthique.
Ce sont des violences morales.
Plaquez-le.
D&amp;rsquo;accord.
CRÉÉE PAR BILL LAWRENCE
Je m&amp;rsquo;inquiète pour toi.
[Jimmy] Je suis en deuil depuis un an.
[Paul] C&amp;rsquo;est un deuil, ça ?
Soit tu le laisses submerger
par ce qui t&amp;rsquo;arrive,
soit tu fais face,
et tu décides d&amp;rsquo;avancer.
Un pile ou face ?
Allez, va-t&amp;rsquo;en.
​
[Gomez râle, inspire]</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;affaire du cheval de Troie Partie 1 La lettre dans l&#39;enveloppe en papier brun</title>
        <link>https://swiest.com/fr/3802257989/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/3802257989/</guid>
        <description>L&amp;rsquo;affaire du cheval de Troie soutenue par une meilleure thérapie en ligne d&amp;rsquo;aide. Lorsque vous entendez les mots santé mentale, qu&amp;rsquo;est-ce qui vous vient à l&amp;rsquo;esprit ? La santé mentale, c&amp;rsquo;est toutes les choses auxquelles vous n&amp;rsquo;avez pas pensé. C&amp;rsquo;est avoir des limites, développer l&amp;rsquo;intelligence émotionnelle et travailler sur la conscience de soi. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;être compatissant envers vous-même et d&amp;rsquo;identifier vos besoins. Essayez la thérapie en ligne avec une meilleure aide.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rechercher</title>
        <link>https://swiest.com/fr/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fr/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
