<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cartel Nord on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/cartel-nord/</link><description>Recent content in Cartel Nord on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 22:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/cartel-nord/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Saison 1 - Game of Thrones (3/6) | Cartel Nord</title><link>https://swiest.com/fr/9881650001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 22:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9881650001/</guid><description>Podcast Description Dans ce troisième épisode, récit des premiers conflits à la Paternelle, entre 2021 et 2022, prémisses de la guerre qui a démarré début 2023 et a embrasé toute la ville de Marseille.
Début 2020, la Paternelle est une place incontournable dans le paysage du trafic de stupéfiants à Marseille. Les quatre points de deal ont survécu au Covid et aux divers confinements et en ont même profité pour montrer leur force de frappe, grâce à un stock de drogue quasi-illimité.</description></item><item><title>Saison 1 - La Paternelle (2/6) | Cartel Nord</title><link>https://swiest.com/fr/9881650002/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 22:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9881650002/</guid><description>Podcast Description Dans ce deuxième épisode, focus sur l&amp;rsquo;évolution de cette cité transitoire des années 50 devenue, dans les années 2000, l&amp;rsquo;une des plaques tournantes de la drogue à Marseille.
La Paternelle est d&amp;rsquo;abord construite pour accueillir les populations immigrés, à l&amp;rsquo;heure de la décolonisation. La cité a alors des allures de ghetto avec plusieurs blocs de béton entassés les uns à côté des autres. Les appartements sont vétustes et de petite taille, ils dépassent à peine les 30m2.</description></item><item><title>Saison 1 - La nuit bleue (1/6) | Cartel Nord</title><link>https://swiest.com/fr/9881650003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 18:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9881650003/</guid><description>Podcast Description Dans la nuit du 2 au 3 avril 2023, un nouveau cap est franchi dans la guerre des clans à Marseille pour le contrôle du trafic de stupéfiants avec un enchaînement inédit de fusillades meurtrières. Jamais des équipes de tueurs ne s&amp;rsquo;étaient répondu par les armes aussi vite. Même dans une ville habituée aux règlements de compte, c’est du jamais vu. Dans les couloirs de la police, le nombre impressionnant de sirènes et gyrophares, déployés tout au long de la nuit, lui vaut un surnom : la nuit bleue.</description></item><item><title>Bande annonce : Cartel Nord | Cartel Nord</title><link>https://swiest.com/fr/9881650004/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 20:23:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/9881650004/</guid><description>Podcast Description Près de 50 morts, plus de 110 blessés sur fonds de trafic de drogue. A Marseille, l&amp;rsquo;année 2023 est la plus meurtrière de l&amp;rsquo;histoire récente. Une année hors-norme. Un déferlement de violence causé par une guerre de territoires entre deux clans de narcotrafiquants : la DZ Mafia contre le clan Yoda.
Deux surnoms pour qualifier ces cartels en prise dans une guerre sans merci pour le contrôle des lucratifs points de deal: ceux de La Paternelle.</description></item></channel></rss>