<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/dark-matters-geheimnisse-der-geheimdienste/</link><description>Recent content in Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 00:40:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/dark-matters-geheimnisse-der-geheimdienste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spezial: Sind die deutschen Geheimdienste besser als ihr Ruf? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600001/</guid><description>Podcast Beschreibung Die zweite Staffel von “Dark Matters” geht zu Ende. Moderatorin Eva-Maria Lemke und ARD-Geheimdienstexperte Michael Götschenberg lassen die spannendsten Fälle Revue passieren und sprechen darüber, was alle Fälle aus Staffel 2 gemeinsam haben. Im Gespräch geht es darum, welche Rolle Deutschland im internationalen Vergleich der Geheimdienste spielt und was andere Geheimdienste besser oder auch schlechter machen als MAD, BND und BfV. Würden die deutschen Geheimdienste ähnliche Operationen durchführen wie Russland bei “Das Agenten-Ehepaar und sein Doppelleben”?</description></item><item><title>Spezial: Was können deutsche Geheimdienste von anderen lernen? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600045/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600045/</guid><description>Podcast Beschreibung Die zweite Staffel von “Dark Matters” geht zu Ende. Moderatorin Eva-Maria Lemke und ARD-Geheimdienstexperte Michael Götschenberg lassen die spannendsten Fälle Revue passieren und sprechen darüber, was alle Fälle aus Staffel 2 gemeinsam haben. Im Gespräch geht es darum, welche Rolle Deutschland im internationalen Vergleich der Geheimdienste spielt und was andere Geheimdienste besser oder auch schlechter machen als MAD, BND und BfV. Würden die deutschen Geheimdienste ähnliche Operationen durchführen wie Russland bei “Das Agenten-Ehepaar und sein Doppelleben”?</description></item><item><title>Das Rätsel vom Meeresgrund und der Pakt mit Putin | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600002/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600002/</guid><description>Podcast Beschreibung In der letzten Folge der zweiten Staffel geht es um einen Anschlag, der uns allen galt: Im September 2022 wurden vier Lecks in die Nordstream-Pipelines am Grund der Ostsee gesprengt. Genau die Röhren, die einen großen Teil der deutschen Energieversorgung sichergestellt haben. Es ist einer der größten Sabotageakte, der je ans Licht gekommen ist, der ganz große Knall in der europäischen Energiepolitik. Es geht dabei ums Ganze: Verrat, Völkerfreundschaft, Geopolitik und natürlich Geschäfte.</description></item><item><title>Hintergrund: Wie läuft internationale Zusammenarbeit? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600003/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Hintergrundfolge geht es nicht um ein Land und seine Dienste, sondern um internationale Zusammenarbeit. Amerika, Deutschland, Dänemark, Schweden, Polen, Ukraine und die Niederlande sind beim Aufklären der Anschläge auf die Nordstream-Pipelines involviert. Im Gespräch mit den ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg und Holger Schmidt klärt Eva-Maria Lemke unter anderem, wie diese Zusammenarbeit konkret aussieht und welche Probleme und Chancen es dabei gibt. Wenn ihr mehr darüber wissen möchtet, hört auch in die begleitende Folge “Das Rätsel vom Meeresgrund und der Pakt mit Putin”.</description></item><item><title>Der Superspion und seine neun Leben | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600004/</guid><description>Podcast Beschreibung Mitte der 90er treibt einen jungen Dschihadisten nur ein Wunsch an: Er will für die Sache Gottes kämpfen und sterben. Er will seiner vermeintlichen Berufung nachkommen. Dafür schließt er sich einem in dieser Zeit noch recht unbekannten Netzwerk an: al-Qaida. Dessen Chef Osama bin Laden nimmt den Neuen persönlich auf, lässt ihn Treue schwören. Doch auch hier erfährt der junge Mann nicht seine Erfüllung. Daraufhin lässt er sich auf einen einzigartigen Weg ein, der ihn auf die andere Seite und wieder zurück führt – ein lebensgefährliches Wechselspiel, das viel länger funktioniert, als es die meisten für möglich gehalten hätten.</description></item><item><title>Hintergrund: Wie gut sind die britischen Geheimdienste? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600005/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600005/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Hintergrundfolge geht es um die Geheimdienste Großbritanniens. Wir erklären, warum MI5, MI6 und GCHQ in einer eigenen Liga spielen, wie viel James Bond in ihnen steckt – und warum ihre Existenz so lange geheim gehalten wurde. Im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg klärt Eva-Maria Lemke unter anderem, warum der Rückhalt in der britischen Bevölkerung so groß ist, was die Five-Eyes-Allianz ist und wie die Arbeit mit menschlichen Quellen funktioniert.</description></item><item><title>Das Versagen der Dienste und der entführte Soldat | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600006/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600006/</guid><description>Podcast Beschreibung Wahrscheinlich wird die Welt der israelischen Geheimdienste eingeteilt werden in ein Davor und ein Danach: Der 7. Oktober 2023 ist der Tag, an dem das Ansehen eines mächtigen Geheimdienst-Apparates sich ändert. Die grausamen Attacken der Hamas auf Israel haben offensichtlich alle kalt erwischt – darunter auch die Geheimdienste wie den sagenumwobenen Mossad. Der Mann, der als Mastermind des Angriffs gilt, rückt dabei ins Blickfeld. Denn dass er überhaupt auf freiem Fuß war, hat mit einem früheren Entführungsfall zu tun.</description></item><item><title>Hintergrund: Was macht Israels Geheimdienste so besonders? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600007/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600007/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Hintergrundfolge geht es um die Geheimdienste Israels. Wir versuchen zu erklären, warum sie am 7. Oktober 2023 überrascht waren – und was sie so besonders macht. Im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Holger Schmidt klärt Eva-Maria Lemke unter anderem, was in der Vergangenheit schiefgelaufen ist, was “nasse Jobs” sind und wie die Dienste Mossad, Aman und Schin Bet arbeiten. Wenn ihr mehr darüber wissen möchtet, hört auch in die begleitende Folge “Das Versagen der Dienste und der entführte Soldat”.</description></item><item><title>Der Rocker-Mord und die Garde des Schreckens | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600008/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600008/</guid><description>Podcast Beschreibung Am Anfang steht ein grausiger Fund: Leichenteile im Rhein bringen Ermittler auf eine Spur tief hinein ins Rocker-Milieu im Ruhrgebiet – und von dort mitten in internationale Verstrickungen und möglichen Staatsterrorismus. Im Zentrum steht ein Mann, der wegen Mordes gesucht wird und vom Iran aus Terrorkommandos in Deutschland dirigieren soll. Was ist das für ein Mensch, den die Liebe zum großen Geld offenbar ebenso antreibt wie sein Hass auf Menschen jüdischen Glaubens und welche Rolle spielen die iranischen Revolutionsgarden dabei?</description></item><item><title>Hintergrund: Was machen Irans Geheimdienste in Deutschland? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600009/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600009/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Hintergrundfolge geht es um die Geheimdienste des Iran, vor allem um den Auslandsnachrichtendienst MOIS und die Revolutionsgarden. Im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg klärt Eva-Maria Lemke unter anderem, wieso die Dienste in der Bevölkerung doch mehr Ansehen genießen, als man vermuten würde und wie sie sogar in Deutschland aktiv sind. Wenn ihr mehr darüber wissen möchtet, hört auch in die begleitende Folge “Der Rocker-Mord und die Garde des Schreckens”.</description></item><item><title>Der gefallene Top-Manager und die Spur des Geldes | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600010/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600010/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Aktenkoffer mit geheimen Schweizer Bankdaten bringt den großen Geldsegen. Zumindest scheint es so. Tatsächlich ist das Ende ein tragisches: Ein Mensch ist tot, das Verhältnis zwischen der Schweiz und Deutschland nachhaltig gestört – und ein deutscher Top-Manager fällt tief. Er wird nicht der einzige bleiben in diesem Spiel um Milliarden und Geheimnisse. Was der BND damit zu tun hat und warum das Thema “Steuern” das Potenzial für einen Krimi hat, hört ihr in dieser Folge von “Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste”.</description></item><item><title>Hintergrund: Wie läuft Geheimdienstarbeit in der Schweiz? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600011/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600011/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Hintergrundfolge geht es um die Schweizer Geheimdienste und um die Besonderheiten, die ihre Arbeiten begleiten. Im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Holger Schmidt klärt Eva-Maria Lemke unter anderem, was im Jahresbericht der Schweizer Dienste steht – und was der “Berner Club” ist, von dem einige behaupten, es gäbe ihn gar nicht. Wenn ihr mehr darüber wissen möchtet, hört auch in die begleitende Folge [“Der gefallene Top-Manager und die Spur des Geldes”].</description></item><item><title>Die Terror-Planer und der Albtraum von Paris | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600012/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600012/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Abend im November 2015 in Paris war ein Gewaltakt, wie es ihn in dieser Form noch nicht gegeben hatte. An mehreren Orten der französischen Hauptstadt schlugen die Täter zu. Heute wissen wir: Der Plan hinter diesen Anschlägen stammte ausgerechnet von einem anderen “Geheimdienst” – dem wahrscheinlich gewissenlosesten der Welt. Warum die französischen Geheimdienste die Gewalt nicht verhindern konnten, obwohl die Täter keine Unbekannten waren, hört ihr in dieser Folge von “Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste”.</description></item><item><title>Hintergrund: Wie arbeiten Frankreichs Geheimdienste? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600013/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600013/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Hintergrundfolge geht’s um die französischen Geheimdienste und um die Frage: Warum sind DGSE und DGSI den meisten völlig unbekannt? Im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg klärt Eva-Maria Lemke unter anderem, warum die Bedrohung durch den IS, den sogenannten Islamischen Staat, eines der großen Themen für die französischen Geheimdienste ist. Wenn ihr mehr darüber wissen möchtet, hört auch in die begleitende Folge &amp;ldquo;Die Terror-Planer und der Albtraum von Paris&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Der blinde Fleck und die Stadt der Spione | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600014/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600014/</guid><description>Podcast Beschreibung Was kann bei einem Geheimdienst alles schieflaufen? Alles, wenn man sich die Geschichte des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT) in Österreich anschaut. Das Versagen war so groß, dass der Dienst am Ende sogar in seiner bisherigen Struktur abgeschafft wurde. Ein wichtiges Datum auf dem Weg dorthin: Der 2. November 2020 – der Tag, an dem die österreichische Hauptstadt von einem der schlimmsten Anschläge ihrer Geschichte getroffen wird. Wie es zu dieser Tat kommen konnte, welche Pannen es bei den österreichischen Diensten gab und welche Konsequenzen daraus gezogen wurden, hört ihr in dieser Folge von “Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste”.</description></item><item><title>Hintergrund: Warum ist Österreich ein Spionage-Paradies? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600015/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600015/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Hintergrundfolge geht’s um die österreichischen Geheimdienste. Diese mögen zwar als vergleichsweise harmlos gelten, tatsächlich ist Wien aber traditionell Europas Hauptstadt der Spione. Im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg klärt Eva-Maria Lemke unter anderem, warum Wien zur Agenten-Hauptstadt wurde. Wenn ihr mehr darüber wissen möchtet, hört auch in die begleitende Folge &amp;ldquo;Der blinde Fleck und die Stadt der Spione&amp;rdquo;. Und noch ein Tipp zum Weiterhören: &amp;ldquo;Unter Verdacht&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Das Agenten-Ehepaar und sein Doppelleben | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600016/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600016/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie weit gehen Spione? Sehr weit! Diese Podcast-Folge zeigt: Einige bekommen sogar ein komplettes Fake-Leben inklusive Namen, Herkunft, Ehepartner. Sie leben jahrelang ein vordergründig normales Leben. Sie studieren, heiraten, arbeiten, bekommen Kinder und wohnen mitten unter uns in Deutschland. Und doch ist ihr Leben ausgedacht, steht im Dienst zunächst der Sowjetunion und dann Russlands. Nur durch Zufall fliegt das Agenten-Ehepaar auf. Wie lässt sich verhindern, dass diese sogenannten illegalen Spione in Deutschland tätig sind?</description></item><item><title>Hintergrund: Wie funktioniert Spionageabwehr? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600017/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600017/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Hintergrundfolge geht’s um Spione, die ihr Leben in den Dienst ihres Landes stellen und darum, wie Spionageabwehr funktioniert. Im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Holger Schmidt klärt Eva-Maria Lemke unter anderem, wer überhaupt dafür zuständig ist. Wenn ihr mehr darüber wissen möchtet, hört auch in die begleitende Folge &amp;ldquo;Das Agenten-Ehepaar und sein Doppelleben&amp;rdquo;. Und noch ein Tipp zum Weiterhören: &amp;ldquo;Quarks Science Cops&amp;rdquo;. Alle zwei Wochen ermitteln die beiden Wissenschaftsjournalisten Max Doeckel und Jonathan Focke in ihrem Podcast gegen unwissenschaftlichen Unfug in sozialen Netzwerken, Medien und Politik.</description></item><item><title>Die kalten Krieger und ihre Giftspur | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600018/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600018/</guid><description>Podcast Beschreibung Immer wieder kommt es in den vergangenen Jahren vor: Eigentlich gesunde Menschen erkranken plötzlich schwer, manche von ihnen sterben. Alle haben eines gemeinsam – sie sind Kritiker oder Gegner der russischen Führung oder sind in Ungnade gefallen. Sie werden oft mit ganz besonderen Mitteln vergiftet, mit radioaktiven Substanzen oder Nervenkampfstoffen. In allen Fällen streitet die russische Führung ab, etwas damit zu tun zu haben. Und dennoch zieht sich inzwischen eine Giftspur durch Teile Europas.</description></item><item><title>Hintergrund: Wie arbeiten Russlands Geheimdienste? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600019/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600019/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Hintergrundfolge geht’s um die russischen Dienste – die von heute, also SWR, FSB und GRU – aber auch um den sagenumwobenen KGB. Im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg klärt Eva-Maria Lemke unter anderem, ob Giftanschläge tatsächlich zu ihrem operativen Geschäft gehören. Wenn ihr mehr darüber wissen möchtet, hört auch in die begleitende Folge &amp;ldquo;Die kalten Krieger und ihre Giftspur&amp;rdquo;. Und noch ein Tipp zum Weiterhören: &amp;ldquo;HITZE – Letzte Generation Close-up&amp;rdquo; liefert Antworten auf die wichtigsten Fragen zur Letzten Generation: Was wollen die derzeit wohl umstrittensten Aktivisten?</description></item><item><title>Der Terrorfürst und das Rachekommando | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600020/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600020/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist die größte Geheimdienstoperation der vergangenen Jahre: Die Tötung von Osama bin Laden am 2. Mai 2011 in Abbottabad in Pakistan - ausgeführt von den Navy Seals, der Eliteeinheit der US Navy. Bin Laden ist zu diesem Zeitpunkt eine der meistgesuchten Personen der Welt. Er ist der Mann, der verantwortlich ist für 9/11, für Anschläge in England, Spanien, Indien, Jemen, Tansania und Kenia. Doch wie kann der Terrorchef über zehn Jahre lang immer wieder entkommen und schließlich untertauchen, obwohl die CIA alles daran setzt, den Staatsfeind Nummer eins aufzuspüren?</description></item><item><title>Hintergrund: Wie mächtig sind die US-Geheimdienste? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600021/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600021/</guid><description>Podcast Beschreibung CIA und NSA kennt fast jeder, dabei gibt es noch viel mehr. Wie das Geheimdienst-System in den USA aufgebaut ist, wie mächtig die Nachrichtendienste sind und ob und wie sie kontrolliert werden, erfahrt ihr in dieser Hintergrundfolge von Eva-Maria Lemke im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Holger Schmidt. Ausführlich widmen sich die beiden auch der Eliteeinheit Navy Seals, die in der begleitenden Folge &amp;ldquo;Der Terrorfürst und das Rachekommando&amp;rdquo; eine entscheidende Rolle spielt.</description></item><item><title>Trailer: Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste. Staffel 2 | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600022/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600022/</guid><description>Podcast Beschreibung Ab dem 27.09. gibt es jeden Mittwoch wieder zwei neue Folgen Dark Matters. In Staffel 2 geht es um die Geheimdienste anderer Länder, die manchmal noch um einiges mysteriöser wirken als unsere. Sie haben die Lizenz zum Töten, schreiben Weltgeschichte und wenden auch mal schmutzige Methoden an. Zu jeder Folge gibt es wieder eine begleitende Hintergrundfolge mit den Geheimdienst-Experten der ARD. Dark Matters findet ihr in der ARD Audiothek und überall sonst, wo ihr gerne Podcasts hört.</description></item><item><title>Spezial: Was haben uns die Geheimdienst-Chefs verraten? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600023/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600023/</guid><description>Podcast Beschreibung Die erste Staffel &amp;ldquo;Dark Matters&amp;rdquo; geht zu Ende. Nach zehn Fällen und zehn Hintergrund-Interviews schauen Moderatorin Eva-Maria Lemke und ARD-Geheimdienstexperte Michael Götschenberg gemeinsam zurück: Was waren die besonderen Momente? Was haben wir gelernt? Was hat uns bei den Recherchen überrascht? Und: Hören eigentlich auch Geheimdienst-Mitarbeiter &amp;ldquo;Dark matters&amp;rdquo;? Außerdem gibt es bisher unveröffentlichte Antworten aus den exklusiven Interviews mit den Chefs der drei deutschen Geheimdienste: Martina Rosenberg (MAD), Bruno Kahl (BND) und Thomas Haldenwang (BfV).</description></item><item><title>Hintergrund: Wer kontrolliert in Deutschland die Geheimdienste? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600024/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600024/</guid><description>Podcast Beschreibung Es läuft immer mal wieder ordentlich was schief bei den Geheimdiensten, das haben wir inzwischen mitbekommen. Aber wem gegenüber müssen sie sich rechtfertigen, wenn eine Panne passiert? Und was hat es genau mit dem “Parlamentarischen Kontrollgremium” auf sich? Dürfen seine Mitglieder tatsächlich jederzeit unangemeldet bei BND, Verfassungsschutz und MAD auftauchen und in die Panzerschränke schauen? Darum geht es in der Hintergrund-Folge von Eva-Maria Lemke im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg.</description></item><item><title>Der Rechtsextremist und der tödliche Schuss | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600025/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600025/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 1. Juni 2019 wird der Kasseler Regierungspräsident Walter Lübcke auf der Terrasse seines Hauses erschossen. Es ist eine Hinrichtung. Und ein politischer Mord an einem, der unerschrocken seine Meinung sagte. Der rechtsextreme Täter Stephan E. ist überführt und zu einer lebenslangen Freiheitsstrafe verurteilt, aber es gibt noch viele offene Fragen. War Stephan E. wirklich ein Einzeltäter? Wie kam es, dass ein Mann, der als gewaltbereiter Neonazi bekannt war, vom Radar des Verfassungsschutzes verschwand?</description></item><item><title>Hintergrund: Wie funktioniert die Arbeit mit V-Leuten? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600026/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600026/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie sind geheimnis- und skandalumwittert: die sogenannten V-Leute. Das steht für “Vertrauensperson”, also Menschen, die heimlich Informationen beispielsweise aus extremistischen Szenen an die Behörden weitergeben und dafür bezahlt werden. Wie wird man eigentlich zur V-Person? Wie arbeiten V-Leute? Und wie gefährlich kann das werden? Das erfahrt ihr in der Hintergrund-Folge mit Eva-Maria Lemke und dem ARD-Geheimdienstexperten Holger Schmidt. Und wenn ihr mehr darüber wissen wollt, welche Rolle ein Informant aus der linksextremen Szene bei den Ermittlungen zu Überfällen auf Neonazis gespielt hat, dann hört gern die begleitende Folge &amp;ldquo;Die Neonazi-Jäger und der Verräter&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Die Neonazi-Jäger und der Verräter | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600027/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600027/</guid><description>Podcast Beschreibung Es sind brutale Überfälle nach demselben Muster: Eine Gruppe Vermummter greift in den Jahren 2018 und 2019 mit u.a. Schlagstöcken und Reizgas Neonazis an und verletzt sie zum Teil schwer. Verantwortlich dafür sollen die Studentin Lina E. und weitere Personen aus dem linken Lager sein. Der Fall wird am Oberlandesgericht in Dresden verhandelt. Mindestens fünf Angriffe in Leipzig und Eisenach werden der Gruppe zur Last gelegt. Hat hier wirklich eine kaltblütige Anführerin eine linksextreme Schlägertruppe angeleitet, Rechtsradikale ins Visier zu nehmen und Selbstjustiz zu üben?</description></item><item><title>Hintergrund: Wie arbeitet der militärische Abschirmdienst? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600028/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600028/</guid><description>Podcast Beschreibung Der MAD ist der kleinste der drei deutschen Geheimdienste. Er soll die Bundeswehr vor Extremismus, Sabotage und Spionage schützen, ist aber immer wieder in den Schlagzeilen gelandet: Rechtsextremismus in der Truppe, entwendete Waffen, Führungsversagen. Wie gut kann es funktionieren, wenn Soldatinnen und Soldaten ihre eigenen Kamerad:innen überwachen? Hat der Nachrichtendienst den Extremismus in der Truppe unterschätzt? Und was hat sich seit dem Aufdecken des Hannibal-Netzwerks beim MAD getan? Das erfahrt ihr in der Hintergrund-Folge – Eva-Maria Lemke im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg.</description></item><item><title>Der falsche Flüchtling und das Hannibal-Netzwerk | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600029/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600029/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein Zufall, der die Behörden auf die Spur des Bundeswehroffiziers Franco A. bringt: Im Jahr 2017 entdeckt eine Reinigungskraft am Wiener Flughafen eine versteckte geladene Pistole. Zwei Wochen später nimmt die Polizei Franco A. fest, als er die Waffe abholen will. Dabei stellt sich heraus: Der Offizier führt ein Doppelleben und hat eine zweite, gefälschte Identität als syrischer Flüchtling. Er hat Terroranschläge geplant und ist tief in rechtsextreme Netzwerke verstrickt.</description></item><item><title>Hintergrund: Wie arbeiten Spezial- und Eliteeinheiten? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600030/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600030/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie unterscheiden sich die Aufgabenbereiche der Eliteeinheiten GSG 9 und KSK? Welche körperlichen und psychischen Voraussetzungen müssen die Mitglieder erfüllen? Und wie kommt es, dass gerade im KSK immer wieder Rechtsextreme enttarnt werden? Das erfahrt ihr in der Hintergrund-Folge von Eva-Maria Lemke im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg. Und wenn ihr mehr darüber erfahren wollt, wie sich GSG 9-Elite-Polizisten auf einen spektakulären Einsatz, die Befreiung des gekaperten Container-Schiffs “Hansa Stavanger” vorbereitet haben, dann hört gern die begleitende Folge &amp;ldquo;Die Elite-Polizei und das gekaperte Schiff&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Die Elite-Polizei und das gekaperte Schiff | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600031/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600031/</guid><description>Podcast Beschreibung Todesangst, Demütigungen, Psychospielchen: Vier Monate lang befand sich die Mannschaft des deutschen Frachters &amp;ldquo;Hansa Stavanger&amp;rdquo; im Jahr 2009 in der Gewalt somalischer Piraten. Eigentlich hätte die Crew von der GSG 9 gerettet werden können, der Eliteeinheit der Bundespolizei. Doch die intensiv vorbereitete Mission wurde in letzter Minute abgesagt. Warum wurde die Befreiungsaktion für die “Hansa Stavanger” kurzfristig gestoppt? Hätte der Staat das Leiden der Crew schneller beenden können? Wieso wurde das verlangte Lösegeld so lange nicht gezahlt?</description></item><item><title>Hintergrund: Wie sammeln Geheimdienste Infos im Internet? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600032/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600032/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie läuft es eigentlich ab, wenn Geheimdienste im Netz spionieren? Was dürfen sie, was ist verboten? Und gibt es auch Graubereiche? Sind die Amerikaner bis heute neugieriger als die deutschen Dienste? Das alles bespricht Eva-Maria Lemke in der Hintergrund Folge mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg. Und wenn ihr mehr über die NSA Affäre und die Enthüllungen von Edward Snowden erfahren wollt, hört gern rein in die begleitende Folge: „Der Whistleblower und das Handy der Kanzlerin“.</description></item><item><title>Der Whistleblower und das Handy der Kanzlerin | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600033/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600033/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Sommer 2013 erschüttert der NSA-Skandal die Welt. Umfangreiche Geheimdokumente gelangen an die Öffentlichkeit und zeigen: Der amerikanische Auslandsgeheimdienst NSA und weitere Geheimdienste überwachen anlasslos zig Millionen Menschen. Der Mann, der die brisanten Informationen an die Medien weitergibt, heißt Edward Snowden. Bald wird klar: Auch in Deutschland werden jede Menge Daten abgegriffen, und sogar das Handy der Bundeskanzlerin wird abgehört. Warum lässt Edward Snowden sein altes Leben zurück und wird zum Whistleblower?</description></item><item><title>Hintergrund: Wie arbeiten Geheimdienste und Polizei zusammen? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600034/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600034/</guid><description>Podcast Beschreibung Was passiert eigentlich, wenn die Geheimdienste fertig sind mit ihrer Arbeit? Wenn Polizei und Staatsanwaltschaft übernehmen? Und warum dürfen BND und Verfassungsschutz keine Verhöre durchführen oder Hausdurchsuchungen machen? Was bringt diese ganz strenge Trennung der Aufgaben und wie arbeiten Polizei und Geheimdienste am Ende doch zusammen? Das erfahrt ihr in der Hintergrund-Folge von Eva-Maria Lemke im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Holger Schmidt. Und wenn ihr mehr darüber erfahren wollt, wie Verfassungsschutz, Polizei und Staatsanwaltschaft den islamistischen Terroristen Aleem N.</description></item><item><title>Der Schmuckstein-Händler und die Terror-Pläne | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600035/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600035/</guid><description>Podcast Beschreibung Er gilt eine Zeitlang als “Al Qaidas Mann in Deutschland” – Aleem N., ein islamistischer Terrorist mit Wohnort im rheinland-pfälzischen Germersheim. Als er kurz nach den Anschlägen vom 11. September 2001 in der Kantine die Bilder der brennenden New Yorker Twin Towers im Fernsehen sieht, rastet er vor Kollegen aus – vor Freude! Jahrelang sind Behörden und Ermittler auf seiner Spur. Aber es wird dauern, bis sie ausreichend Beweise gegen Aleem N.</description></item><item><title>Hintergrund: Wie arbeiten Nachrichtendienste zusammen? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600036/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600036/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie läuft das eigentlich mit dem Informationsaustausch unter Geheimdiensten? Ist das Standard-Geheimdienst-Ehren-Kodex oder erwarten alle immer voneinander eine Gegenleistung? Welche Nachrichten gibt man preis, welche Hinweise müssen mit Vorsicht betrachtet werden? Wie die Geheimdienste international zusammenarbeiten und warum Deutschland dabei oft profitiert, das erfahrt ihr in der Hintergrund-Folge von Eva-Maria Lemke im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Holger Schmidt. Und wenn ihr hören wollt, wie die deutschen Behörden dank eines Hinweises aus den USA einen Terroranschlag verhindert haben, hört gern die begleitenden Folge: „Der Islamist und das Gift aus dem Onlineshop”.</description></item><item><title>Der Islamist und das Gift aus dem Online-Shop | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600037/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600037/</guid><description>Podcast Beschreibung Als die deutschen Sicherheitsbehörden am 12. Juni 2018 die Wohnung von Sief Allah H. stürmen, verhindern sie möglicherweise eine Katastrophe. Der Islamist aus Köln hatte online eingekauft: 3.000 Rizin-Samen, Drähte, Nagellackentferner, Metallkugeln. Die Zutaten für eine Bombe zum Bau in der eigenen Küche. Die deutschen Geheimdienste hatten zwar Hinweise, der entscheidende kommt allerdings aus den USA. Haben die deutschen Geheimdienste Sief Allah H. unterschätzt? Wie hat sich der Tunesier radikalisiert?</description></item><item><title>Hintergrund: Wie arbeitet der Bundesnachrichtendienst? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600038/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600038/</guid><description>Podcast Beschreibung Der BND ist der wohl bekannteste der drei deutschen Geheimdienste. Aber wie arbeitet der Auslandsgeheimdienst eigentlich und wer arbeitet da? Spielt er in der Oberklasse - bei CIA und MI6 oder ist er doch eher deutsche Behörden-Liga? Und warum nennt man den BND eigentlich den “Vegetarier unter den Geheimdiensten”? Das erfahrt ihr in der Hintergrund-Folge von Eva-Maria Lemke im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Michael Götschenberg. Und wenn ihr wissen wollt, wie der BND mit Doppelagenten umgeht, hört rein in die begleitende Folge: „Der silberne Fuchs und das doppelte Spiel“.</description></item><item><title>Der silberne Fuchs und das doppelte Spiel | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600039/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600039/</guid><description>Podcast Beschreibung Doppelagenten, das sind Menschen, die gleich für zwei Länder spionieren und immer wieder für Skandale sorgen. So wie Klaus L, ein umtriebiger Politikwissenschaftler aus Bayern. Er wirkt eigentlich unauffällig, mit seinem Job in der CSU-nahen Hanns-Seidel-Stiftung. Was die wenigsten wissen: Jahrzehntelang arbeitet er außerdem als Informant für den Bundesnachrichtendienst, den BND. Und statt sich in die wohlverdiente Rente zu verabschieden, wird er dann auch noch für den chinesischen Geheimdienst aktiv.</description></item><item><title>Hintergrund: Wie werden geheime Informationen öffentlich? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600040/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600040/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie läuft es eigentlich ab, wenn geheime Informationen an die Presse weitergegeben werden? Wie kommen Journalisten an Geheimdokumente, warum reden Geheimdienst-Mitarbeitende überhaupt mit ihnen? Wie sieht Quellenschutz aus und: Wie verhindern Medien, dass sie von ihren Informanten manipuliert werden? Das erfahrt ihr in der Hintergrund-Folge von Eva-Maria Lemke im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Holger Schmidt. Und wenn ihr mehr über geleakte Geheimdokumente und investigative Journalisten wissen wollt, hört gern rein in die begleitende Folge: „Die Blogger und die Landesverrats-Affäre“.</description></item><item><title>Die Blogger und die Landesverrats-Affäre | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600041/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600041/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein gelber Briefumschlag von der Bundesanwaltschaft trifft im Sommer 2015 in der kleinen Berliner Redaktion ein und ändert für Markus Beckedahl für einige Tage alles. Der Vorwurf: Landesverrat. Die Journalisten von netzpolitik.org hatten geheime Dokumente veröffentlicht, zunächst aber weitgehend ohne Reaktionen. Plötzlich stehen die Blogger im Rampenlicht, der Fall wird immer größer und hat Auswirkungen bis in höchste politische und juristische Kreise. Was genau hat netzpolitik.org öffentlich gemacht? Waren das wirklich Staatsgeheimnisse?</description></item><item><title>Hintergrund: Wie arbeitet der Verfassungsschutz? | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600042/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600042/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Bundesamt für Verfassungsschutz ist einer der drei Geheimdienste in Deutschland. Aber: Wie genau sieht die Arbeit dort aus? Was machen die Mitarbeiter? Wie geht das überhaupt – unsere Demokratie schützen: Analysen schreiben, Textarbeit, Behördenkram? Das klingt eher wie die „Lizenz zum Abheften“ und nicht nach spannender Action-Spionagearbeit à la James Bond. Warum der Verfassungsschutz doch weit mehr ist als ein dröger Beamtenstadl, erfahrt ihr in dieser Hintergrund-Folge von Eva-Maria Lemke im Gespräch mit dem ARD-Geheimdienstexperten Holger Schmidt.</description></item><item><title>Der Reichsbürgerprinz und die Putschpläne | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600043/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600043/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist der größte Schlag der vergangenen Jahre: Im Dezember 2022 gehen rund 3.000 Einsatzkräfte gegen die sogenannte Reichsbürger-Szene vor. Mehr als 90 Waffen werden an diesem Tag sichergestellt, 25 Menschen festgenommen – darunter auch der mutmaßliche Kopf der Gruppe: Heinrich XIII. Prinz Reuß. Er soll gemeinsam mit Gleichgesinnten ein Verschwörer-Netzwerk gebildet haben. Ihr mutmaßlicher Plan: die Bundesregierung stürzen. Wer sind die angeblichen Verschwörer? Was sind „Reichsbürger“ und warum sollen sie so gefährlich sein?</description></item><item><title>Trailer: Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste | Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste</title><link>https://swiest.com/de/4313600044/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4313600044/</guid><description>Podcast Beschreibung Dark Matters beleuchtet die Arbeit deutscher Geheimdienste anhand von wahren Geschichten. Ab dem 15.03. gibt es jeden Mittwoch eine neue Folge. In der ARD Audiothek, auf SWR3.de und überall, wo es Podcasts gibt. “Dark Matters – Geheimnisse der Geheimdienste” ist ein Podcast von SWR3 und rbb24 Inforadio, produziert von BosePark Productions.
Transkript</description></item></channel></rss>