<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transkrypcje wideo on SWIEST - Transkrypcje · Scenariusze · Teksty piosenek</title>
        <link>https://swiest.com/pl/tags/transkrypcje-wideo/</link>
        <description>Recent content in Transkrypcje wideo on SWIEST - Transkrypcje · Scenariusze · Teksty piosenek</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pl</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 23:07:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pl/tags/transkrypcje-wideo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Jak wysadzić słonia za pomocą nauki - Rozmiary życia 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:07:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Zmniejszmy słonia do rozmiarów myszy
i powiększmy mysz do rozmiarów słonia, ponieważ to nasze video
i chcemy zobaczyć, co się stanie. Najpierw nasz tyci słonik zatacza się po czym pada martwy
Małe ciałko słonia jest bardzo zimne i zamarza na śmierć w ciągu kilku minut.
Nasza wielka mysz wygląda przez chwilę bardzo nieswojo
po czym wybucha, zostawiając gorące mysie wnętrzności.
Dlaczego?
Poprzez rozmiar
Jesteśmy zoptymalizowani to funkcjonowania dokładnie w rozmiarze w jakim żyjemy</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak duży jest Księżyc? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:32:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Jak duży jest Księżyc?
Na nocnym niebie Księżyc wydaje się raczej mały, ale w rzeczywistości wcale tak nie jest.
Środkowa Europa z łatwością by się pod nim zmieściła.
Powierzchnia Księżyca jest ogromna.
Dla porównania, jest tak duża jak cała Europa, Chiny, USA, Brazylia i RPA razem wzięte.
Biorąc pod uwagę masę, Księżyc jest 81 razy lżejszy od Ziemi
Ale jak duży jest w stosunku do Ziemi?
W istocie dość duży, nasz Księżyc jest największym księżycem w Układzie Słonecznym w stosunku do swojej planety</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak daleko możemy zajść? Granice człowieczeństwa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:23:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy są granice, których nigdy nie przekroczymy?
Czy są miejsca, których nigdy nie dosięgniemy, nie ważne ile będziemy próbować?
Okazuje się, że są.
Nawet z technologią rodem z science fiction, jesteśmy uwięzieni, w naszym pudełku we wszechświecie.
Jak to możliwe, i jak daleko możemy dotrzeć?
Żyjemy w spokojnym ramieniu Drogi Mlecznej,
spiralnej galaktyki przeciętnego rozmiaru o średnicy około 100.000 lat świetlnych,
składającej się z miliardów gwiazd, chmur gazu, ciemnej materii, czarnych dziur, gwiazd neutronowych i planet,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak bakterie rządzą twoim ciałem - mikrobiom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:24:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Mikroorganizmy są wszędzie,
na Twoim telefonie,
w butelce wody,
na rękach, zanim je umyjesz,
na rękach po ich umyciu
i dosłownie na każdym miejscu Twojego ciała.
Mikroby są wszechobecne w każdej chwili i nic nie możemy na to poradzić.
Miliony lat temu zawarliśmy pakt z mikroorganizmami
dajemy im schronienie i żywność,
a te w zamian pracują dla nas.
Ale im więcej dowiadujemy się o tej współpracy, tym bardziej przypomina zimną wojnę</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak Możemy Zbudować Bazę na Księżycu już DZISIAJ - Kolonizacja Kosmosu 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:19:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzkość marzy o opuszczeniu Ziemi i podróżowaniu przez galaktykę.
Ale urodziliśmy się zbyt wcześnie, aby tego dokonać.
Czy na pewno?
Tak naprawdę
możemy zacząć spełniać nasze marzenie o bazie na Księżycu już dziś.
Właściwie mamy technologię,
i aktualne szacunki NASA i sektora prywatnego
mówią, że można to zrobić za 20 do 40 miliardów dolarów na przestrzeni dekady.
Cena jest porównywalna do kosztu Międzynarodowej Stacji Kosmicznej
albo nadwyżki budżetowej Niemiec w 2017.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak zrobić film Kurzgesagt w 1200 godzin ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:47:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Od wielu lat ludzie pytają, jak tworzymy nasze filmy.
Więc czas, żeby w końcu o tym opowiedzieć.
Jak stworzyć film Kurzgesagt w 1200 godzin lub więcej.
(Intro Kurzgesagt)
Ale po kolei – najpierw potrzebujemy tematu.
Nasza lista potencjalnych tematów nie ma końca i ciągle rośnie, gdy bierzemy się za kolejne tematy.
A więc pracujemy nad czymś, co nas akurat zaciekawiło. To może być coś poważnego,
ciekawego, osobistego, a nawet głupiego.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak poruszyć Słońce? - Napędy Gwiezdne ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:13:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Nic w naszym wszechświecie nie jest stałe. W Drodze mlecznej, miliardy gwiazd orbitują wokół środka naszej galaktyki.
Niektóre, takie jak nasze Słońce są dość niezmienne, utrzymując dystans około
30,000 lat świetlnych od centrum galaktyki, konicząc orbitę w 230 milionów lat
Lecz nie jest to zorganizowany taniec jak balet, bardziej wygląda to jak lodowisko pełne pijanych bobasów.
Ten chaos czyni galaktykę niebezpieczną.
Nasze sąsiedztwo gwiazd cały czas się zmienia. Z powodu gwiazd poruszających się z prędkością tysięcy kilometrów co sekundę.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak Działa Ewolucja ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:02:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Mechanizmy Ewolucji
Czym jest ewolucja?
Ewolucja jest to rozwój życia na Ziemi.
Proces ten zaczął się miliardy lat temu i trwa po dziś dzień.
Ewolucja tłumaczy w jaki sposób wykształcona została ogromna różnorodność życia.
Możemy się dzięki temu dowiedzieć jak z prymitywnych pierwotniaków mogły powstać miliony gatunków, które obserwujemy dzisiaj.
Ewolucja odpowiada więc na pytanie, które wszyscy sobie zadajemy widząc jamnika i doga niemieckiego razem:
jak to możliwe, żeby przodkowie mieli tak różnych od siebie potomków?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak duże może być bakteria? Życie i rozmiar 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:09:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wewnątrz i na zewnątrz, do wewnątrz i na zewnątrz.
Pozostanie przy życiu polega na robieniu rzeczy. W tej samej sekundzie twoje komórki spalają cząsteczki glukozy z tlenem,
aby udostępnić energię, która pozwala ci żyć przez kolejny cenny moment.
Aby dostarczyć tlen do komórek, które oddychasz.
Oddychanie jest odpowiedzią na bardzo trudny problem: w jaki sposób pozyskujesz zasoby potrzebne komórkom do przetrwania,
z zewnątrz do ich wnętrza? Każda żywa istota musi rozwiązać ten problem,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak mały jest atom? Spoiler: Bardzo mały. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:46:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Atomy są zdumiewająco małe.
Pojedynczy ludzki włos jest podobnej grubości co
500,000 atomów węgla ułożonych obok siebie.
Popatrz na swoją pięść, zawiera ona tryliony i tryliony atomów.
Jeśli jeden atom był podobnej wielkości co szklana piłeczka, jak wielka była by Twoja pięść?
Cóż&amp;hellip; podobnych rozmiarów co Ziemia. Hm&amp;hellip; wciąż ciężko to sobie wyobrazić?
Spróbujmy czegoś innego.
Popatrz na swój mały palec.
Wyobraź sobie że jego czubek jest tej samej wielkości co pokój w którym się znajdujesz.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pomóż nam tworzyć więcej filmów dla Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:59:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Hej, YouTube!
Zastanawiałeś się kiedyś, dlaczego każdego miesiąca przesyłamy tylko jeden film ?
Cóż, odpowiedź jest bardzo prosta: czas i pieniądze
Oczywiście to zabawa, lecz żeby stworzyć filmy jak ten
Potrzebna jest niezmierna ilość czasu:
pisanie scenariusza, fabuła, projektowanie wszystkich rzeczy, nagrywanie narracji,
animacji, projektowanie dźwięku i kompozycja oryginalnej muzyki
Chcielibyśmy tworzyć więcej filmów,
ale jest to teraz niemożliwe bez machiny czasu
My wszyscy posiadamy prawdziwą pracę i tworzymy Kurzgesagt późnymi nocami oraz w weekendy,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak złapać planetę karłowatą - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:15:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿14 księżyców Neptuna to dziwny pęczek.
Większość z nich to kawałki skały i lodu o kształcie ziemniaka.
Niektóre są tak daleko od Neptuna, że potrzebują 29 lat, aby go okrążyć.
Jednak większość z nich to asteroidy uwięzione przez grawitację Neptuna.
99,5 % masy dookoła Neptuna zawiera się w Trytonie.
Jest to siódmy największy księżyc i masywniejszy niż wszystkie znane księżyce Układu Słonecznego.
Jest masywniejszy niż wszystkie mniejsze księżyce razem wzięte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak Facebook kradnie miliardy wyświetleń. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:21:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Kilka dni temu Facebook z dumą ogłosił, że osiągnął próg
miliardów wyświetleń filmów dziennie. To imponujący wyczyn, dopóki nie okazało się, że w pierwszym kwartale 2015. roku
725 z 1000. najpopularniejszych filmów na Facebooku zostało skradzionych .
Daje to w sumie aż 17 miliardów wyświetleń.
Strony i zbieracze treści kradną filmy z YouTube&amp;rsquo;a,
aby zdobyły popularność na Facebooku.
Dzieje się tak, ponieważ Facebook nas oszukuje.
Ustawili oni swoje algorytmy tak, aby przesłane tam filmy pojawiały</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak wyleczyć starzenie się - w ciągu swojego życia? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:18:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Zdrowie jest najcenniejszą rzeczą jaką posiadamy. Przypominamy sobie o tym kiedy je tracimy.
Żyjemy dłużej niż kiedykolwiek, co jest wspaniałe,
ale niezamierzoną konsekwencją tego stanu jest to, że coraz dłuższą część naszego życia zajmuje choroba.
Starzenie się oznacza obecnie coraz dłuższą ilość czasu przeznaczoną na cierpienie.
Naukowcy próbują zmienić podejście społeczności medycznej z optymizacji długości życia na rzecz optymizacji jego jakości.
Tę część życia, podczas której jesteśmy zdrowi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak naprawdę działa układ odpornościowy - ODPORNOŚĆ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:59:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzki układ odpornościowy jest najbardziej złożonym układem narządów, który poznaliśmy po mózgowiu człowieka,
a wciąż większość z nas w życiu się nie uczy jak on działa.
Albo, czym jest.
Twój układ odpornościowy składa się z setek małych i dwóch dużych organów.
Ma on własną sieć transportową w całym twoim ciele.
Każdego dnia, tworzy setki miliardów nowych komórek, zorganizowanych jak armia.
Z żołnierzami, dowódcami, zwiadowcami, ciężką artylerią i zagorzałymi kamikadze.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak zbudować sferę Dysona - Hipotetyczna Megastruktura ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:54:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Historia ludzkości jest kreowana przez ilość zużywanej przez nas energii.
Na początku używaliśmy naszych mięśni, następnie nauczyliśmy się korzystać z ognia.
Uprzemysłowiliśmy świat używając węgla i ropy
oraz rozszczepiliśmy jądro wchodząc w erę atomu.
Z każdym krokiem zwiększaliśmy ilość wytwarzanej energii do nieznanej dotąd skali
oraz rozwinęliśmy swój gatunek.
Obecnie powoli przechodzimy w odnawialne źródła
i z odrobiną szczęścia pozyskamy energię z fuzji atomów.
Jeśli utrzymamy tempo rozwoju</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wyjaśnienie Homeopatii - łagodne leczenie czy lekkomyślne oszustwo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:00:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Homeopatia może być najbardziej kontrowersyjną, ale także najpopularniejszą formą medycyny alternatywnej
Podczas gdy niektórzy argumetują przeciwko, inni zapewniają o jej wielkiej mocy i skuteczności
Jak działa homeopatia?
W jaki sposób stała się tym, czym jest dzisiaj i czego może się od niej nauczyć nowoczesna medycyna?
Pierwsza zasada homeopatii to &amp;ldquo;czym się strułeś, tym się lecz&amp;rdquo;
Lekarstwa bazują na składnikach, które powodują objawy, które chcesz wyleczyć
Oznacza to, że leki na gorączkę mogą być na przykład wykonane z wilczej jagody, która sama powoduje gorączkę</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak działa giełda papierów wartościowych (dla laików). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:37:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czym jest giełda i jak działa?
Giełda to nic innego jak gigantyczna, globalna sieć,
istniejąca po to by zarządzać rynkiem gdzie każdego dnia wymieniane są wielkie sumy pieniędzy.
W rok na giełdzie wymienia się ponad 60 bilionów Euro.
To więcej niż wartość wszystkich dóbr i usług w całej światowej gospodarce.
Jednak nie handluje się tutaj jabłkami lub używanymi szczoteczkami do zębów,
ale przeważnie papierami wartościowymi.
Papiery wartościowe to prawa do majątku, najczęściej w formie udziałów.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergencja - Jak głupie rzeczy stają się mądre razem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:47:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Mrówka jest całkiem głupia.
Nie ma wiele mózgu, nie ma wolnej woli, planu na życie, a jednak&amp;hellip;
wiele mrówek razem staje się mądre.
Kolonia mrówek może konstruować złożone struktury&amp;hellip;
Niektóre kolonie utrzymują farmy grzybów, niektóre utrzymują stada (owadów). Mogą wywoływać wojny, lub bronić się.
Jak to możliwe?
Jak kilka głupich rzeczy może stworzyć razem mądrą?
Ten fenomenon nazywa się&amp;hellip;
&amp;hellip;emergencją, i jest jednym z najbardziej fascynujących i tajemniczych cech naszego wszechświata.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy roboty zasługują na Prawa? Co jeśli maszyny staną się świadome? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:09:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wyobraź sobie przyszłość w której twój toster
przewiduje na jaki rodzaj tosta masz ochotę.
Podczas dnia
przeszukuje Internet pod kątem nowych
i ekscytujących rodzajów tostów. Może pyta cię
o twój dzień, a może chce pogadać
o nowych osiągnięciach w technologii opiekania
W którym momencie stałby się osobą?
W którym momencie zaczniesz się
zastanawiać czy twój toster ma uczucia?
Czy jeśli by je miał, to czy wypięcie go z gniazdka byłoby morderstwem?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy twój telefon może Cię skrzywdzić? Elektrosmog ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:20:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Elektryczność jest dla nas czymś nieodłącznym.
Sprawia, że nasze życie jest łatwiejsze, bezpieczniejsze,
zwyczajnie zabawniejsze, a i tak większość z nas nie zwraca na to uwagi.
Czy istnieje jednak coś takiego jak za dużo elektryczności?
Czy coś, leżącego u podstaw współczesnej cywilizacji,
może powoli przyczyniać się do naszej śmierci?
Zanim zagłębimy się w temat, postarajmy się zrozumieć czym jest elektryczność,
oraz jak na nas działa.
Elektryczność to ruch ładunków elektrycznych.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Śmierć Z Kosmosu - Rozbłyski Gamma Wyjaśnione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:55:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wyobraź sobie, że możesz zebrać energię z każdej gwiazdy z odległości kilkuset milionów lat świetlnych.
Z tysięcy galaktyk, z miliardów gwiazd w każdej z nich.
Wyobraź sobie, że możesz wykorzystać tą energię i stworzyć największą super-broń we wszechświecie.
Wyobraź sobie jakie szkody możesz uczynić tą bronią.
Okazuje się, że nie musisz sobie tego wyobrażać.
Ta broń istnieje i nazywana jest rozbłyskami gamma.
Ale kim są ci kosmiczni snajperzy?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy możesz ufać filmom Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:30:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy możesz zaufać filmom Kurzgesagt?
Aby odpowiedzieć na to pytanie, najpierw wyjaśnisz, jak je badamy, a następnie porozmawiamy trochę o poprzednich filmach i tym, co chcemy osiągnąć
z kanałem
Tworzenie filmu Kurzgesagt zawsze rozpoczyna się od pytania lub problemu
Na przykład po naszym filmie z mięsem wielu widzów pytało o wpływ zdrowotny mięsa na ludzi
Nie mieliśmy pojęcia i też byliśmy ciekawi. Więc zdecydowaliśmy się nad tym popracować</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy burze słoneczne mogą zniszczyć cywilizację? Rozbłyski słoneczne i wyrzuty masy koronalnej ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:03:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Słońce
gładkie, okrągłe i spokojne.
Z wyjątkiem sytuacji, gdy nagle &amp;ldquo;wymiotuje&amp;rdquo; promieniowaniem i plazmą w losowych kierunkach.
Te rozbłyski słoneczne i wyrzuty masy koronalnej zwane CME
mogą uderzać w Ziemię i mieć poważne konsekwencje dla ludzkości.
Jak dokładnie działają?
Jak szkodliwe mogą być?
Podczas gdy Słońce wydaje się być dość trwałe, w rzeczywistości jest jak bardzo gorący ocean.
Tak gorący, że rozrywa w atomach elektrony od jąder, które krążąc wokół siebie tworzą plazmę.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inżynieria Genetyczna Odmieni Wszystko Na Zawsze - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:11:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wyobraź sobie, że urodziłeś się w latach 80.
i ktoś by ci powiedział, że komputery przejmą wszystko
od zakupów do randek, czy giełdy
że miliony ludzi będą połączeni poprzez rodzaj sieci
że będziesz posiadać urządzenie przenośnie o rzędy wielkości potężniejsze od super komputerów
wydawało by się to być absurdem, ale to wszystko się stało
science fiction stało się naszą rzeczywistością i nawet się nad tym nie zastanawiamy
jesteśmy teraz w podobnym miejscu z inżynierią genetyczną</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inżynieria genetyczna i choroby - napęd genowy i malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:48:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Co by się stało, gdybyś mógł użyć inżynierii genetycznej aby zatrzymać największego drapieżnika ludzkości?
Najbardziej zabójcze zwierzę na planecie, odpowiedzialne za śmierć miliardów.
Potężny&amp;hellip; komar.
Razem z innymi chorobami jest nosicielem malarii,
jednego z najbardziej bezlitosnych pasożytów na Ziemi.
możliwie największego zabójcy ludzkości w historii.
W samym 2015 setki milionów były zarażone,
a prawie pół miliona ludzi zmarło.
Nowa technologia może nam pomóc wytępić malarię na zawsze,
ale żeby to zrobić, musimy zaprojektować nową, zwierzęcą populację.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking wyjaśnione: szansa czy zagrożenie. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:43:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czym jest hydrauliczne szczelinowanie?
Od początku rewolucji przemysłowej nasze zapotrzebowanie na energię ciągle rośnie.
Większość zużywanej energii jest dostarczana nam przez paliwa kopalne takie jak węgiel czy gaz ziemny
Ostatnio dużo się mówi o kontrowersyjnej metodzie wydobycia gazu ziemnego:
Szczelinowaniu hydraulicznym czy też, zabiegu szczelinowania
Mówiąc prościej, szczelinowanie to odzyskiwanie gazu ziemnego z głębokich warstw wewnątrz ziemi
W tej metodzie, porowata skała jest łamana przy użyciu wody, piasku lub chemikaliów</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wszystko, co musisz wiedzieć o planecie Ziemia. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:04:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ziemia jest domem dla wszystkich form życia,
które dotychczas poznaliśmy.
Jej wiek to około 1/3 wieku wszechświata
i, tak!
Jest piękna.
Z ciężkim, metalowym jądrem.
i lżejszą powierzchnią,
zawinięte w cienkie taśmy słodkiego powietrza do oddychania,
z rozległymi oceanami,
żyznymi równinami,
wspaniałymi górami,
świeżą wodą rzek, strumieniami, jeziorami i warstwami wodonośnymi,
z orbitą gwiazdy, która nas ogrzewa,
i daje nam energię.
Ale jak nasz dom zaistniał,
i z czego jest zrobiony?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy możesz naprawić zmiany klimatyczne? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:38:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Nigdy wcześniej w historii ludzkości, nie byliśmy bogatsi, bardziej rozwinięci lub potężniejsi.
A jednak czujemy się przytłoczeni, w obliczu gwałtownych zmian klimatu.
Z pozoru wydają się one proste.
Gazy cieplarniane zatrzymują energię ze Słońca i przekazują ją do naszej atmosfery.
To prowadzi do cieplejszych zim, oraz ostrzejszych lat.
Miejsca suche stają się suchsze, a mokre bardziej mokre.
Niezliczone ekosystemy zginą, gdy podnoszące się oceany pochłoną wybrzeża
i miasta które na nich wybudowaliśmy.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy możesz przesłać swoje umysły i żyć wiecznie? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:27:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Pragnienie uwolnienia się od ograniczeń ludzkiej natury jest tak stare, jak nasze pierwsze opowieści.
Istniejemy w nieskończonym wszechświecie, związani wyłącznie prawami fizyki, a jednak nasza świadomość uwięziona jest w śmiertelnych maszynach zbudowanych z mięsa.
Dzięki zapierającej dech w piersiach eksplozji innowacji i postępu,
po raz pierwszy w historii idea porzucenia naszych ciał i zgrania naszych umysłów do cyfrowej utopii wydaje się osiągalna.
Wydaje się wręcz kolejnym logicznym krokiem na drabinie naszej ewolucji.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia Fuzji Jądrowej Objaśniona - Przyszłośc czy Pomyłka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:46:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Podstawową walutą w naszym wszechświecie jest energia.
Oświetla nasze domy, pozwala nam uprawiać jedzenie oraz zasila nasze komputery.
Możemy ją otrzymać na wiele sposobów - spalając paliwa kopalne
Możemy ją otrzymać na wiele sposobów - spalając paliwa kopalne
rozszczepiając atomy lub dzięki promieniom słonecznym uderzającym w ogniwa fotowoltaiczne.
rozszczepiając atomy lub dzięki promieniom słonecznym uderzającym w ogniwa fotowoltaiczne.
Każda z tych metod ma swoje minusy
paliwa kopalne są bardzo toksyczne</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koniec Kosmosu - Tworzenie więzienia dla Ludzkości. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:35:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Podróże kosmiczne są najbardziej ekscytującymi i najtrudniejszymi rzeczami, których ludzkość kiedykolwiek się podjęła.
Ironia polega na tym, że im więcej razy udajemy się w kosmos, tym coraz bardziej utrudniamy sobie to zadanie.
Z każdą wystrzeloną rakietą i z każdą umieszczoną satelitą
tworzymy coraz większą i niebezpieczniejszą pułapkę.
Jeśli kiedykolwiek zostanie aktywowana, może zakończyć Erę Kosmosu i zatrzymać nas na planecie na dekady albo wieki.
intro
Wystrzelenie czegoś w kosmos jest niezmiernie trudne.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Obcy pod lodem - Życie na samotnej planecie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:31:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Samotne planety to planety podróżujące samotnie przez wszechświat.
Zamieszkują ciemną i rozległą przestrzeń międzygwiezdną.
Dryfując samotnie przez wieczną ciemność, żadne światło nie ogrzewa ich powierzchni
i są narażone na mroźne zimno kosmosu.
Nie znają pór roku, dni i nocy, które mogłyby zdradzić upływ czasu.
A jednak, samotne planety mogą przenosić obce życie.
do wszystkich zakątków galaktyki.
Jak by to działało?
I w jaki sposób planeta staje się samotną?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Budowa bazy na Marsie to okropny pomysł: Zróbmy to! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:45:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Od wrogich pustyń, poprzez bezludne wyspy po szczyty najwyższych gór,
ludzkość dąży do zajęcia każdej wolnej przestrzeni.
Nie jest zaskoczeniem, że przygotowujemy się
do postawienia stopy na Marsie,
a także założenia pierwszej stałej kolonii poza Ziemią
może nawet przekształcając inną planetę w drugi błękitny dom.
Nie tak szybko,
nim przejdziemy do wspaniałej wizji przyszłości,
musimy wpierw zrealizować drugi etap kolonizacji:
utworzenie pół-samodzielnych placówek,
by przygotować teren na dłuższy pobyt ludzi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomy tak duże jak góry - wyjaśnienie gwiazd neutronowych. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:38:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Gwiazdy neutronowa są jednymi z najbardziej ekstremalnych obiektów we wszechświecie.
Są jak ogromne jądra atomowe o średnicy mierzonej w kilometrach. Niewiarygodnie gęste i gwałtowne.
Ale jak coś takiego może w ogóle istnieć?
Życie gwiazdy zależy od dwóch, zrównoważonych sił - własnej grawitacji i ciśnienia promieniowania swojej fuzji.
W jądrach gwiazd wodór łączony jest w hel. Po pewnym czasie w jądrze brakuje wodoru.
Jeśli gwiazda jest dostatecznie masywna, hel łączony jest teraz w węgiel.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy jesteś sam? (Wszechświecie) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:31:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy jesteś sam we wszechświecie?
Czy jesteś częścią czegokolwiek?
Po pierwsze jesteś częścią grupy tzw. ssaków, która wciąż jest młoda
ale już potrafimy tworzyć filmy na YouTube
i zbudować Wielki Zderzacz Hardonów&amp;hellip;
Oprócz tego rozszczepiliśmy atom i wynaleźliśmy Pokemony
Rozpoczęliśmy jako pierwotna forma życia
a po trzech i pół miliardach lat staliśmy się ludźmi
Mamy poczucie kontrolowania planety, ale nie do końca to prawda
Jedna mała asteroida lub pomysłowy wirus to wszystko</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMO - Dobre czy Złe? Inżynieria Genetyczna oraz Nasze Jedzenie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:10:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿GMO jest jedną z najbardziej kontrowersyjnych dziedzin nauki
Inżynieria genetyczna stosowana jest w wielu dziedzinach, co więcej Genetycznie Modyfikowana (GM) insulina jest powszechnie akceptowana
Debata na jej temat zaostrza się, gdy schodzi na temat jedzenia i agrokultury
Dlaczego tak się dzieje?
Dlaczego ta sama rzecz jest traktowana w inny sposób?
Spróbujmy zacząć od początku i poznajmy fakty, obawy oraz przyszłość GMO
KURZGESAGT -W Pigułce-
Co jest naturalne?
Ludzie przez tysiące lat modyfikowali genetycznie rośliny i zwierzęta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankowość wyjaśniona - Pieniądze i kredyt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:59:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Międzynarodowy system bankowy jest enigmą.
Na świecie mamy ponad 30 tysięcy różnych banków,
i przetrzymują one niewiarygodną ilość aktywów.
Tylko 10 największych banków stanowi z grubsza 25 trilonów dolarów.
Dzisiaj, system bankowy może wydawać się bardzo złożony,
ale w założeniu chodziło o to aby uczynić życie prostszym.
Wiek XI we Włoszech był wiekiem handlu europejskiego.
Kupcy z całego kontynentu spotykali się, aby handlować swoimi towarami
Ale był jeden problem:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Antidotum na niezadowolenie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:21:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Każdy człowiek zna to uczucie, kiedy rzeczy nie układają się tak jak powinny,
a życie nie jest wystarczająco pomyślne,
że Twój związek nie jest wystarczająco satysfakcjonujący,
że nie masz rzeczy, których pragniesz.
Chroniczne niezadowolenie, które sprawia,
że patrzysz wokół z zazdrością, a w głąb siebie z rozczarowaniem.
Popkultura, reklama i media społecznościowe czynią to jeszcze gorszym,
poprzez przypominanie Ci, że celowanie w cokolwiek mniejszego
niż praca Twoich marzeń jest porażką,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czarne dziury wyjaśnione - od narodzin do śmierci. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:39:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czarne dziury są jednymi z najdziwniejszych obiektów, które istnieją.
Wydają się nie mieć w ogóle żadnego sensu.
Skąd pochodzą?
I co by się stało, gdybyś wpadł w nią?
Gwiazdy są niewiarygodnie gorącymi obiektami zbudowanymi głównie z atomów wodoru, które zapadły się pod wpływem własnej grawitacji z olbrzymich chmur gazu.
W ich jądrze fuzja nuklearna powoduje łączenie się atomów wodoru w atomy helu, wyzwalając ogromne ilości energii.
Energia ta, w formie radiacji, przeciwdziała sile grawitacji, utrzymując delikatny balans pomiędzy obiema siłami.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 powody, dlaczego energia jądrowa jest okropna! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:19:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Trzy powody dla których powninniśmy przestać używać energii nuklearnej.
Po pierwsze: rozpowszechnianie broni nuklearnej/
Technologia nuklearna miała gwałtowne wejście na scenę światową:
tylko jeden rok po pierwszej na świecie próbnej eksplozji nuklearnej w 1944,
dwa duże miasta zostały zniszczone tylko przez dwie pojedyncze bomby.
Po tym technologia reaktorowa zaczęła powoli ewoluować
dążąc do generowania elektryczności,
jednakże zawsze była intymnie połączona z technologią broni nuklearnych.
To niemalże niemożliwe, żeby wytworzyć broń nuklearną</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Powody Dla Których Marihuana Powinna Pozostać Nielegalna Omówione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:39:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Na całym świecie posiadanie marihuany przestaje być postrzegane jako przestępstwo, a nawet staje się legalne.
Lecz czy to faktycznie dobry pomysł? Internetowe debaty na temat marihuany, często pomijają jej złe strony.
A więc, rzućmy okiem na 3 najmocniejsze argumenty używane przeciwko legalizacji marihuany.
Argument nr 1: W kilku ostatnich dekadach
marihuana została zmodyfikowana w taki sposób, by być znacznie silniejszą.
Dzisiejsza marihuana jest tak silna, że może wywoływać psychozę.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistyczny altruizm - samolubny argument za uczynieniem świata lepszym miejscem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:23:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Do niedawna większość populacji Ziemi pracowała na farmach
i suma produkcji światowej ekonomii
składała się głównie z rolnictwa.
Ta wydajność była ograniczona przez stałą wielkość ziemi.
Całkowita wydajność ekonomiczna nie zmieniała się za bardzo z roku na rok.
Wielkość ciasta była stała; a świat pozostawał grą o sumie zerowej.
W takim pogrążonym w stagnacji świecie, jedynym sposobem by zyskać, ktoś inny musi stracić.
Jeśli weźmiesz większą część ciasta, ktoś inny dostanie mniejszą.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 powody, dlaczego energia jądrowa jest niesamowita! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:15:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Trzy powody, dla których powinniśmy kontynuować używać energii nuklearnej.
Po pierwsze: Energia nuklearna ratuje życia.
W 2013, badania prowadzone przez NASA wykazało, że energia nuklearna zapobiegła
około 1.8 milionom śmierci.
Nawet jeżeli brać pod uwagę ofiary z Czarnobyla i Fukuszimy,
energia nuklearna jest ostatnia w śmierciach na wyprodukowaną energię.
Podczas gdy odpady są bardzo toksyczne, to zwykle są gdzieś przechowywane,
a toksyczne bioprodukty paliw kopalnych są wydalane do powietrza,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tysiąckilometrowa lina do gwiazd - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:16:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Polecieć do kosmosu jest trudno.
Można to porównać do wjeżdżania na monocyklu pod górę z plecakiem pełnym materiałów wybuchowych.
Nie możesz wziąć ze sobą dużo rzeczy i możesz umrzeć.
Rakieta, żeby wylecieć z Ziemi, musi osiągnąć prędkość 40000km/h.
Aby osiągnąć tę prędkość, rakiety większość swojego miejsca poświęcają na paliwo zostawiając niewielkią przestrzeń w kabinie
To złe rozwiązanie jeśli chcesz dolecieć do innych planet,
ponieważ potrzebujesz dużo ciężkich rzeczy jeśi chcesz przeżyć</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nowa Historia Dla Ludzkości - Era Człowieka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:44:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzie istnieli przez miliony lat jako część przyrody
lecz wtedy coś się zmieniło i w niezwykle krótkim okresie czasu
zmieniliśmy tę planetę i dostosowaliśmy ją do naszych potrzeb.
Z tego co nam wiadomo, jesteśmy jedynymi istotami, które &amp;ldquo;przebudziły się&amp;rdquo; i całkowicie zdominowały swoją planetę.
Przejście z łowiectwa i zbieractwa do rolnictwa i budownictwa nadeszło tak szybko,
że wiele sposobów myślenia o tym świecie okazuje się nieprzydatne
Jednym z naszych najmniej aktualnych pomysłów jest fakt, że według najczęściej używanego kalendarza żyjemy w roku 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
