<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tatort Kunst on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/tatort-kunst/</link><description>Recent content in Tatort Kunst on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 05:07:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/tatort-kunst/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episode 1 - Der doppelte Macke (1/2) | Tatort Kunst</title><link>https://swiest.com/de/1713710002/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1713710002/</guid><description>Podcast Beschreibung Beim Auktionshaus Christie’s soll im Juni 2023 ein Bild des deutschen Malers August Macke versteigert werden. Es gibt da nur ein Problem: Von diesem Aquarell sind zwei Versionen auf dem Markt. Welches ist das Original und welches die Fälschung? Preger, Sven
Transkript</description></item><item><title>Episode 2 - Der doppelte Macke (2/2) | Tatort Kunst</title><link>https://swiest.com/de/1713710003/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1713710003/</guid><description>Podcast Beschreibung Kann Wolfgang Beltracchi helfen, das Rätsel um das doppelte Macke-Bild zu lösen? Wenn jemand weiß, wie man ein Bild fälscht, dann er, einer der berühmtesten Kunstfälscher der Geschichte. Und wird jemand das Werk bei Christie’s wirklich ersteigern? Preger, Sven
Transkript</description></item><item><title>Episode 3 - Zwei Kisten in Prag (1/2) | Tatort Kunst</title><link>https://swiest.com/de/1713710004/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1713710004/</guid><description>Podcast Beschreibung Oskar Kokoschka: Im März 2023 soll in Prag ein Bild des berühmten Malers für 8,3 Millionen Euro versteigert werden. Eine Rekord-Auktion. Beatrice Kretschmer ist sehr überrascht. Denn dieses teure Bild hat einmal ihrer Familie gehört. Preger, Anne
Transkript</description></item><item><title>Episode 4 - Zwei Kisten in Prag (2/2) | Tatort Kunst</title><link>https://swiest.com/de/1713710005/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1713710005/</guid><description>Podcast Beschreibung Hilft die Washingtoner Erklärung der Familie von Beatrice Kretschmer? Denn sie kämpft um Gerechtigkeit, auch gegenüber deutschen Museen. Rund 40 wertvolle Bilder musste die Familie am Ende des Zweiten Weltkriegs in Prag zurücklassen. Preger, Anne
Transkript</description></item><item><title>Episode 5 - Das beliebte Nazi-Porzellan | Tatort Kunst</title><link>https://swiest.com/de/1713710006/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1713710006/</guid><description>Podcast Beschreibung Bis heute wird in Deutschland NS-Kunsthandwerk, das im KZ entstand, ganz offen gehandelt. Auch der Markt für Devotionalien aus der Nazizeit ist riesig und sehr diskret. Darunter Hakenkreuz-Orden, Görings Unterhose oder Porzellanfiguren mit SS-Runen. Klein, Rahel
Transkript</description></item><item><title>Episode 6 - Du sollst nicht stehlen | Tatort Kunst</title><link>https://swiest.com/de/1713710007/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1713710007/</guid><description>Podcast Beschreibung Vieles, was im Kolonialismus gesammelt wurde, lagert seit Jahrzehnten auf Speichern oder in Kellern. Es ist kaum erforscht – und nicht zurückgegeben. Auch christliche Missionare haben Kunst aus ehemaligen Kolonien nach Deutschland gebracht. Seidel, Änne; Biesler, Jörg
Transkript</description></item><item><title>Episode 7 - Die Gurlitt-Papers | Tatort Kunst</title><link>https://swiest.com/de/1713710008/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1713710008/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit der Sammlung Gurlitt werden 2012 in München 1.280 Kunstwerke sichergestellt. Eine Taskforce soll den Schwabinger Kunstfund aufarbeiten. Ein Datenleak zeigt nun: Die Taskforce hat schlecht gearbeitet. Mit schwerwiegenden Folgen bis heute. Reinhardt, Anja; Koldehoff, Stefan
Transkript</description></item><item><title>Trailer - Tatort Kunst | Tatort Kunst</title><link>https://swiest.com/de/1713710001/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1713710001/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Kunst auf True Crime trifft, dann kommt ein investigativer Storytelling-Podcast heraus. Genau das verbirgt sich hinter „Tatort Kunst“, dem neuen Podcast im Deutschlandfunk. Koldehoff, Stefan;Klein, Rahel
Transkript</description></item></channel></rss>