<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Trascrizioni · Sceneggiature · Testi delle canzoni</title>
        <link>https://swiest.com/it/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Trascrizioni · Sceneggiature · Testi delle canzoni</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>it</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 23:13:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/it/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Cosa succede se portiamo il sole sulla terra? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/j0ldo87pprc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:13:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/j0ldo87pprc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cosa accadrebbe se portassi un pezzetto di Sole sulla Terra?
Risposta breve: moriresti. Risposta lunga: dipende da quale parte del Sole.
Come gran parte della materia nell&amp;rsquo;universo, il nostro Sole non è né solido, né liquido, né gassoso, ma è plasma.
Il plasma è materia talmente calda che i nuclei e gli elettroni possono separarsi e muoversi liberamente, creando una sostanza pastosa.
Quindi puoi vedere il nostro Sole come un enorme oceano sferico di pasta incandescente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Risorse illimitate dallo spazio - Minare gli asteroidi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:59:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Ahh&amp;hellip; guardare casualmente un video su Youtube su un computer
più potente di qualsiasi cosa l&amp;rsquo;umanità potesse costruire
qualche decennio fa. Questo progresso e
tutte le fantastiche macchine che dai per scontato sono costruite con alcuni rari
e preziosi materiali con nomi quali Terbio,
Neodimio o Tantalio.
Portare questi rari materiali dal terreno dentro i tuoi dispositivi
è terribbile.
L&amp;rsquo;industria mineraria è responsabile per l&amp;rsquo;inquinamento dell&amp;rsquo;aria e dell&amp;rsquo;acqua</description>
        </item>
        <item>
        <title>Reddito di base universale spiegato - Denaro gratuito per tutti? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:28:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cosa succederebbe se lo stato coprisse i costi della vita? Andresti comunque a lavoro?
Torneresti a scuola?
Non lavoreresti affatto? Cosa faresti?
Questo concetto è chiamato Reddito Minimo Universale, o UBI,
ed è niente di meno che la politica sociale più ambiziosa dei nostri tempi.
Nel 2017, l&amp;rsquo;idea di reddito minimo si sta facendo strada in tutto il mondo.
I primi tentativi sono già in corso, ed un numero crescente di nazioni stanno considerando l&amp;rsquo;UBI come un&amp;rsquo;alternativa al Welfare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Metodo Più Efficiente per Distruggere l&#39;Universo - Decadimento del Vuoto ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:16:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cosa succederebbe se l&amp;rsquo;universo
avesse un &amp;ldquo;tasto&amp;rdquo; per autodistruggersi
in modo così pulito ed efficiente
che ogni singola cosa esistente smetterebbe di esistere
e l&amp;rsquo;esistenza della vita diverrebbe impossibile
per sempre?
La massima catastrofe ecologica
La teoria del &amp;ldquo;falso vuoto&amp;rdquo;.
(intro)
Per spiegare come l&amp;rsquo;universo possa annientarsi
dobbiamo imparare due principi
Primo: gli stati energetici.
Un principio fondamentale fisico
è che tutto ha uno stato d&amp;rsquo;energia.
Più alto è quest&amp;rsquo;ultimo,</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;ascesa delle macchine - Perché l&#39;automazione è diversa questa volta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:15:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Quanto tempo pensate ci voglia prima che le macchine possano fare il vostro lavoro meglio di voi?
L&amp;rsquo;automazione consisteva in grosse, stupide macchine che eseguivano mansioni ripetitive nelle fabbriche
Oggi possono far atterrare aerei
diagnosticare il cancro
e commerciare in borsa.
Stiamo per entrare in una nuova era dell&amp;rsquo;automazione, diversa da tutto ciò che veniva prima.
Secondo uno studio del 2013,
circa metà dei lavori in tutti gli USA potrebbe potenzialmente essere automatizzato nelle prossime due decadi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cosa succede se la Luna si schianta sulla Terra? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/lheapd7bgla/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:07:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/lheapd7bgla/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Oggi risponderemo ad un&amp;rsquo;antica domanda tanto scientifica quanto importante:
E se la Luna si schiantasse sulla Terra?
Probabilmente è più interessante e strano di quanto pensiate.
Partiamo dalle basi:
perché la Luna non sta per schiantarsi contro di noi?
Sappiamo che la gravità della Terra attrae ogni cosa verso di sé,
compresa la Luna, che però rimane lì, come sospesa da una forza contraria.
Ma non c&amp;rsquo;è nessuna forza che si oppone alla gravità -</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cosa è successo prima della storia? Origini umane. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:36:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il mondo in cui viviamo ci sembra normale, ordinario.
Ci sembra che sia fatto così fin da quando l&amp;rsquo;uomo esiste e che da sempre sia esistito così.
Ma non lo è.
Mai prima d&amp;rsquo;ora noi umani abbiamo vissuto in un mondo così sofisticato e ingegnerizzato ai nostri bisogni come oggi.
Dandoci il lusso di dimenticare noi stessi e non preoccuparci della sopravvivenza.
Cibo, rifugio, sicurezza - tutto questo è, più o meno, dato per scontato.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La cosa più pericolosa dell&#39;Universo - Le Stelle Strane spiegate ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:24:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le stelle di neutroni sono gli oggetti più densi nell&amp;rsquo;universo a non essere buchi neri.
Nei loro nuclei, potremmo trovare la sostanza più pericolosa che esista:
la materia strana.
Una cosa bizzarra, talmente estrema da piegare le regole dell&amp;rsquo;Universo
e che potrebbe infettare e distruggere qualsiasi cosa con cui venga in contatto.
Oppure potrebbe insegnarci come l&amp;rsquo;Universo è iniziato.
Forse entrambe.
Kurzgesagt - In poche parole In collaborazione con Brilliant.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;origine della coscienza – Come l&#39;inconscio è diventato conscio ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:34:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La coscienza è forse il più grande enigma in natura
spogliato al suo significato principale,
la coscienza è ciò che ci permette di essere consapevoli sia del nostro ambiente che del nostro stato interiore.
Ma pensare alla coscienza ha questa abitudine di portarci a girare in tondo.
Sappiamo tutti intuitivamente cos&amp;rsquo;è la coscienza.
È questo&amp;hellip;
È quello che stai vivendo qui adesso.
Ma una volta che cerchiamo di individuare esattamente cosa sia esattamente, essa ci lascia aggrappare all&amp;rsquo;aria.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il passato a cui non potremo più tornare - The Anthropocene Reviewed ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ybgnlkjpga4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:20:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ybgnlkjpga4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Oggi faremo qualcosa di diverso
Il nostro amico John Green leggerà una storia dal suo podcast &amp;ldquo;Anthropocene reviewed&amp;rdquo;
Speriamo che vi piaccia e torneremo con i video regolari
presto
Se sei mai stato un bambino o ne hai avuto uno
Sarai già famigliare
con le impronte delle mani,
erano le prime forme d&amp;rsquo;arte da entrambi i nostri bambini
tra i 2 e 3 anni
I miei figli
aprono le dita di una mano su un foglio di carta</description>
        </item>
        <item>
        <title>Che aspetto hanno gli alieni? La scala Kardashev ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/rhfk5_nx9xy/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:29:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/rhfk5_nx9xy/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;universo osservabile è un grande posto
che esiste da più di 13 miliardi di anni.
Fino a 2 trilioni di galassie,
costituite da qualcosa come 20.000 miliardi di miliardi di stelle,
circondando la nostra galassia.
Solo nella Via Lattea,
gli scienziati presuppongono che ci siano 40 miliardi di pianeti come la Terra
nella zona abitabile della loro stella.
Quando guardiamo questi numeri,
è difficile immaginare che non ci sia nessuno là fuori.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il modo migliore per scoprire una bufala ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:51:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Internet è come un terreno di coltura per le teorie complottiste.
Mentre alcune sono semplicemente stupide e divertenti,
altre diffondono ignoranza e una malsana sfiducia.
Siamo andati, dunque al laboratorio di Kurzgesagt e abbiamo sviluppato un sistema a prova di stupidi
per distruggere non tutte, ma molte teorie complottiste.
è molto semplice: chiediti solamente,
&amp;ldquo;La teoria si applica a persone molto ricche e potenti?&amp;rdquo;
La risposta è sì?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Piccoli ordigni nel sangue: il sistema del complemento ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:29:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Ogni essere vivente ha bisogno di combattere altri esseri viventi
che vogliono abbuffarsene
quindi la vita multicellulare evolvendosi in miliardi di anni
ha elaborato strategie per difendersi
oggi gli umani hanno una sofisticata rete difensiva
fatta di barriere fisiche
cellule difensive
e fabbriche di armamenti
ma una delle più importanti difese del nostro corpo è in larga parte sconosciuta
il sistema del complemento
che si è evoluto 700 milioni di anni fa</description>
        </item>
        <item>
        <title>Che cosa sei tu? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:48:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tu sei il tuo corpo?
Sì, in un certo senso&amp;hellip; giusto?
Ma esiste un limite oltre il quale non è più così?
Quanto del tuo corpo puoi rimuovere, prima di smettere di essere te stesso?
Ma soprattutto, ha senso questa domanda?
A livello fisico, sei costituito da cellule, bilioni di cellule,
almeno 10 volte il numero di stelle che costituiscono la Via Lattea.
Una cellula è un essere vivente, un sistema che puó richiedere fino a 50.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La lingua più complessa del mondo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/typfenjqciw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:00:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/typfenjqciw/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Riempiamola completamente con bilioni di granelli di sabbia
miliardi di chicchi di riso, centinaia di migliaia di chicchi d&amp;rsquo;uva,
alcune migliaia di mele e una dozzina di angurie.
Otterrete qualcosa che assomiglia all&amp;rsquo;interno delle vostre cellule.
In termini numerici, sono riempite prevalentemente da molecole d&amp;rsquo;acqua
i granelli di sabbia.
L&amp;rsquo;acqua dà all&amp;rsquo;interno della cellula la consistenza di una soffice gelatina
e permette alle altre cose di muoversi con facilità.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cosa succede se lanciamo un elefante da un grattacielo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:53:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Iniziamo questo video lanciando un topo, un cane ed un elefante giù da un grattacielo su qualcosa di morbido,
diciamo una pila di materassi.
Il topo atterra ed è stordito per un momento, prima di riprendersi ed andarsene abbastanza irritato, perché è una cosa molto sgarbata da fare.
Il cane si rompe tutte le ossa e muore in maniera non spettacolare,
e l&amp;rsquo;elefante esplode, lasciando una pozza rossa di ossa e interiora, e non ha alcuna possibilità di sentirsi irritato.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Questo virus non dovrebbe esistere (ma esiste). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/1-nxodigpcu/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:24:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/1-nxodigpcu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nascosta nel microverso tutt&amp;rsquo;intorno a te, c&amp;rsquo;è una guerra spietata, combattuta dai veri sovrani di questo pianeta: i microorganismi.
Amebe, protisti, batteri, archei e funghi sono in competizione per le risorse e lo spazio.
E poi, ci sono quegli strani orrori dei virus, che danno la caccia a tutti gli altri.
Neanche fossero vivi, sono i più piccoli, abbondanti e mortali esseri sulla Terra, uccidendo trilioni ogni giorno.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tre modi per distruggere l&#39;universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:04:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Un giorno l&amp;rsquo;universo morirà.
Ma perché? E come? E l&amp;rsquo;universo sarà morto per sempre?
E come facciamo a saperlo?
Prima di tutto, l&amp;rsquo;universo è in espansione. E non solo: il ritmo con il quale si espande sta accelerando.
Il motivo: l&amp;rsquo;energia oscura.
L&amp;rsquo;energia oscura è uno strano fenomeno che, secondo gli scienziati, permea l&amp;rsquo;universo.
Fino al 1998 si pensava che l&amp;rsquo;universo si comportasse un po&amp;rsquo; come una palla lanciata verso il cielo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;esplosione più estrema nell&#39;universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/q4df3j4sace/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:43:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/q4df3j4sace/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le supernove sono le più potenti esplosioni nell&amp;rsquo;universo.
Rilasciano un&amp;rsquo;energia tale da brillare più delle galassie.
Non esistono metafore per descrivere la loro potenza.
Se per magia il Sole diventasse una supernova,
sapreste cosa si prova ad essere colpiti dall&amp;rsquo;energia di un&amp;rsquo;esplosione nucleare
ogni secondo, per settimane.
Sebbene le supernove siano i motori della creazione,
le fucine degli elementi alla base della vita,
sono anche in grado di sterilizzare intere regioni di una galassia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Sistema Solare - la nostra casa nello spazio. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:29:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿IL SISTEMA SOLARE LA NOSTRA CASA NELLO SPAZIO
Viviamo in una parte tranquilla della Via Lattea.
La nostra casa è il Sistema Solare&amp;hellip;
&amp;hellip;una formazione di 4 miliardi e mezzo di anni fa&amp;hellip;
&amp;hellip;che corre intorno al centro della galassia&amp;hellip;
&amp;hellip;a 200.000 km all&amp;rsquo;ora&amp;hellip;
&amp;hellip;e compie un giro completo una volta ogni 250 milioni di anni.
La nostra stella, il Sole, è al centro del Sistema Solare.
Attorno ad essa orbitano 8 pianeti, trilioni di asteroidi e comete&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>I Regni Guerrafondai della Formica Tessitrice ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/b3qtaghlweg/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:21:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/b3qtaghlweg/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nelle profondità delle giungle tropicali risiedono reami fluttuanti
governati da sovrani affascinanti e letali.
Essi sono come gli Alti Elfi del regno delle formiche:
architetti talentuosi che costruiscono castelli e città-stato.
Ma sono anche fieri combattenti con mire espansionistiche
e i loro regni sono intrappolati in una guerra senza fine per la sopravvivenza.
&amp;lsquo;Formiche tessistrici Oecophylla&amp;rsquo;
[Sigla]
Le tessitrici Oecophylla hanno lunghe gambe,
corpi snelli e grandi occhi,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come i dinosauri in REALTÀ sembravano? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/xaqjbozy_is/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:35:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/xaqjbozy_is/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il passato è una terra vasta e misteriosa che inizia con il big bang e finisce nel presente,
espandendosi con il passare di ogni momento.
È la casa di tutto ciò che è venuto prima, la chiave per comprendere il nostro presente.
Qui troviamo le creature più incredibili che abbiano mai popolato il nostro pianeta, centinaia di milioni
di specie così diverse che la nostra immaginazione non può rendere loro giustizia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cosa succede realmente quando sei malato? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/m-k7mxdn62m/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:29:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/m-k7mxdn62m/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿C&amp;rsquo;è questa idea che quello che non ci uccide ci renda più forti.
Che sconfiggere una malattia garantisca dei benefici.
E sembra sensato, dato che ci siamo passati tutti.
Quando affrontate un&amp;rsquo;avversità spesso ne uscite più resilienti,
più preparati ad affrontare future situazione di difficoltà.
Eppure talvolta capita che quello che non uccide renda più deboli.
Quindi cosa succede quando vi ammalate?
[Macchine da guerra]
Immaginate di essere una grande nazione,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tempo: La Storia e il Futuro di Tutto - Remastered ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:20:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il tempo ha senso in piccoli intervalli
Ma quando si pensa ad un grande intervallo di tempo è quasi impossibile comprendere come stanno le cose
Quindi incominciamo in piccolo con i minuti, le ore, i giorni
Hai probabilmente trascorso la maggior parte delle ultime 24 ore dormendo e lavorando e hai probabilmente perso una buona parte
della giornata di ieri su internet
I giorni diventano settimane, le settimane diventano mesi ed ecco che abbiamo un anno</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;arma più pericolosa non è nucleare. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/9fppammo1zk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:15:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/9fppammo1zk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿È in corso un&amp;rsquo;incredibile rivoluzione scientifica:
la biotecnologia sta progredendo ad un ritmo straordinario
e ci darà gli strumenti per controllare i processi biologici.
Da un lato curando le malattie più letali,
dall&amp;rsquo;altro creando virus più pericolosi delle armi nucleari,
in grado di annientare l&amp;rsquo;umanità.
Cosa sta succedendo?
[Capacità biotecnologiche]
La biotecnologia è sempre più diffusa.
Nel cotone dei vostri abiti,
nei vegetali che mangiate, nel vostro cane.</description>
        </item>
        <item>
        <title>I Parassiti Più Orrendi - Le MTN Spiegate ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:43:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nell&amp;rsquo;anno 1014, l&amp;rsquo;Imperatore Bizantino Basilio II sconfisse l&amp;rsquo;esercito Bulgaro e catturò 15 mila prigionieri.
Avrebbe potuto ucciderli, ma ebbe un&amp;rsquo;idea diversa.
Voleva indebolire i propri nemici per i decenni a venire.
Perciò, ordinò che 99 prigionieri ogni 100 fossero accecati,
che al centesimo fosse lasciato un solo occhio per riportare gli altri a casa,
forzando le loro comunità a prendersi cura di loro per il resto della loro vita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cosa succederebbe se la Terra venisse espulsa dal sistema solare? Terra vagabonda. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/glzjlf5rhvs/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:40:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/glzjlf5rhvs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il cielo notturno sembra pacifico e ordinato. Ma, in realtà, le stelle si stanno muovendo attraverso la galassia
alla velocità di centinaia di migliaia di chilometri all&amp;rsquo;ora. Non vincolate a formazioni statiche
ma cambiando zona costantemente. Fortunatamente lo spazio è grande e quindi è molto improbabile che
le stelle della Via Lattea ci colpiscano. Sfortunatamente, non hanno bisogno di colpire nulla per farci
passare dei momenti molto brutti sulla Terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cosa succede se distruggi un buco nero? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/cfslusyfzpc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:39:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/cfslusyfzpc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I buchi neri possono distruggere tutto,
ma possono essere distrutti?
Cosa significa raggiungere i limiti estremi della fisica
e magari superarli alterando l&amp;rsquo;universo stesso?
Creiamo un piccolo buco nero
con una massa pari a quella della Luna nei Kurzgesagt Labs,
e proviamo a farlo a pezzi.
Esperimento 1 &amp;ldquo;Bombe nucleari&amp;rdquo;
Creiamo la giusta atmosfera con una bella esplosione
e detoniamo l&amp;rsquo;intero arsenale nucleare mondiale
nei pressi del nostro buco nero.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cosa succederebbe se ci fosse un buco nero nella tua tasca? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:22:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cosa ti accadrebbe se un buco nero grande quanto una monetina
ti apparisse improvvisamente accanto?
Risposta breve: moriresti.
Risposta lunga: dipende.
È un buco nero con la massa di una moneta,
o ha lo stesso diametro di una moneta?
Immaginiamo che un nichelino con una massa di circa 5 grammi
collassi magicamente in un buco nero.
Questo buco nero avrebbe un raggio di 10 elevato alla -30 metri.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Abbiamo fatto i calcoli - sei morto! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/4stzj2_rlo4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:13:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/4stzj2_rlo4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tutto quello che pensate su voi stessi e l&amp;rsquo;universo
potrebbe essere un&amp;rsquo;illusione.
Per quanto ne sapete, voi siete reali
ed esistite in un universo nato 14 miliardi di anni fa
che ha generato le galassie,
le stelle, la Terra e infine anche voi.
Ma potrebbe non essere così.
Potreste non esistere davvero
ed essere il sogno di un universo defunto.
Voi e tutto ciò che ritenete reale.
Per quanto folle,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gli effetti collaterali dei vaccini - Quant&#39;è alto il rischio? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:01:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I vaccini sono acclamati per il lavoro che svolgono contro le malattie.
Ma un gruppo crescente di persone sembra pensare che essi mettano a rischio la nostra salute, invece di tutelarla.
La rete è colma di storie su reazioni allergiche,
La rete è colma di storie su reazioni allergiche,
insorgenze di disabilità,
e, addirittura, di morti a seguito di vaccinazioni.
Ed è vero: i vaccini possono avere effetti collaterali.</description>
        </item>
        <item>
        <title>RISOLVEREMO il cambiamento climatico! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/lxgmdjyw8uw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:18:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/lxgmdjyw8uw/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La nostra casa è in fiamme.
Il cambiamento climatico improvviso sta destabizzando il nostro mondo.
A quanto pare le nostre emissioni non si stanno abbassando abbastanza da evitare l&amp;rsquo;effetto serra
e presto potremmo superare punti di non ritorno che faranno collassare ecosistemi e la nostra civiltà.
Mentre scienziati, attivisti e gran parte delle nuove generazioni spingono per farne qualcosa,
pare che la maggior parte dei politici non s&amp;rsquo;impegni a fare nulla di significativo,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Calendario dell&#39;Anno 12.018 È ORA DISPONIBILE – Un nuovo calendario per l&#39;umanità ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/4cllmrfymmw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:09:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/4cllmrfymmw/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿È ora disponibile il calendario dell&amp;rsquo;era umana 12.018.
Puoi ordinare l&amp;rsquo;edizione limitata
solo per un breve periodo di 10 giorni e poi mai più.
È come un normale calendario per il 2018 ma con un&amp;rsquo;importante differenza.
È per l&amp;rsquo;anno 12.018 dell&amp;rsquo;era umana.
Vi abbiamo spiegato perché questo dovrebbe essere il nostro calendario attuale nel nostro video &amp;ldquo;Un nuovo calendario per l&amp;rsquo;umanità&amp;rdquo;.
Il calendario degli ultimi anni ha ricevuto molti feedback e abbiamo ascoltato i vostri consigli.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Guerra Mondiale delle Formiche - La Formica Legionaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:41:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Alcune fazioni semplicemente non vanno d&amp;rsquo;accordo.
Ogni giorno, miliardi di soldati combattono una guerra spietata
su migliaia di fronti, da oltre 100 milioni di anni.
La Guerra Mondiale delle Formiche.
Le formiche sono antichi organismi comparsi circa 160 milioni di anni fa,
e hanno occupato un&amp;rsquo;ampia varietà di nicchie ecologiche con un successo tale
da diventare uno degli animali dominanti sul pianeta Terra.
Oggi si contano più di 16.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il motivo per cui il cancro è così difficile da sconfiggere. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/uojwt9l-xhq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:13:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/uojwt9l-xhq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Una città di non-morti è sotto assedio.
Esercito e polizia abbattono brutalmente ondate di zombie
che sciamano per le strade
nel tentativo di fuggire ed infettare altre città.
È quello che succede quando il corpo combatte un cancro.
Come e meglio di un film.
Come si svolge questa battaglia per la sopravvivenza?
(musica allegra)
La fase di eliminazione
Inizia tutto con una cellula alterata.
Non è più in grado di riparare il suo codice genetico,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cosa succede se un supervulcano esplode? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/fxb02mq78yq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:20:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/fxb02mq78yq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La Terra è una gigantesca palla di roccia semifusa
con un nucleo di ferro caldo come la superficie del Sole.
Colossali quantità di calore risalenti alla sua nascita
e il decadimento di trilioni di tonnellate di elementi radioattivi
non possono fare altro che risalire.
Flussi di roccia lunghi migliaia di chilometri
trasportano questa energia in superficie.
A fermarli c&amp;rsquo;è solo la crosta terrestre.
Ci sembra solida ma è solo una fragile barriera,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Morte Delle Api Spiegata - Parassiti, Insetticidi e Umani ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:24:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La società umana è estremamente fragile e complessa,
fondata su vari pilastri.
Uno di questi sono le api.
Uno ogni tre pasti consumati dagli umani è garantito dalle api.
Sono così importanti che se tutte le api morissero,
migliaia di piante farebbero lo stesso,
il che porterebbe alla fame milioni di persone negli anni successivi.
In aggiunta, le api rappresentano un enorme impatto economico.
Il valore in dollari delle piante impollinate da esse ogni anno</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39; Ultima Stella nell&#39;Universo - Spiegazione delle Nane Rosse ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:09:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Un giorno, l&amp;rsquo;ultima stella morirà, e l&amp;rsquo;universo diventerà buio per sempre.
Probabilmente sarà una Nana Rossa, una stella di piccole dimensioni
che è anche una delle nostre migliori possibilità per trovare vita aliena
e potrebbe anche diventare l&amp;rsquo;ultimo rifugio dell&amp;rsquo;umanità prima che l&amp;rsquo;universo diventi inabitabile
quindi quanto le conosciamo? e perché sono la nostra ultima speranza?
Almeno il 70% delle stelle nell&amp;rsquo;universo sono nane rosse.
Sono le più piccole stelle che esistano, tra il 7 ed il 50% della massa del nostro sole,</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;Uovo - Una Breve Storia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:36:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Stavi tornando a casa
quando sei morto.
È stato un incidente stradale.
Nulla di eclatante,
ma comunque fatale.
È stata una morte indolore.
I paramedici hanno fatto del loro meglio per salvarti
ma senza alcun risultato.
Per com&amp;rsquo;eri ridotto
è stato meglio così, fidati.
Ed è così che mi hai incontrato.
&amp;ldquo;Cos&amp;rsquo;è successo?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Dove sono?&amp;rdquo;
-&amp;ldquo;Sei morto.&amp;rdquo; - ho detto, naturalmente.
Non c&amp;rsquo;era ragione di usare mezzi termini.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Sistema Immunitario Spiegato I - Infezioni Batteriche ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:00:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Ogni secondo della nostra vita siamo sotto attacco
Miliardi di batteri, virus e funghi cercano di infettarci
In questo video assumiamo che il sistema immunitario abbia 12 compiti diversi
Per esempio, uccidere, comunicare, etc..
che ci proteggono da&amp;hellip; beh, la morte.
intelligence, armamenti e trasmettitori
Così il corpo ha creato un complesso esercito formato da guardie, soldati,
E che abbia 21 tipi di cellule e 2 proteine di difesa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il giorno in cui i dinosauri morirono - Minuto per minuto. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/dfcbjmgehma/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:40:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/dfcbjmgehma/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Una delle più grandi illusioni della vita è la continuità.
66 milioni di anni fa, i dinosauri esistevano già da circa 165 milioni di anni e non sembrava che questo potesse cambiare da un momento all&amp;rsquo;altro. Il mondo era caldo e piacevole e la maggior parte della terra era ricoperta da foreste rigogliose e da un&amp;rsquo;incredibile varietà di alberi, fiori, felci e trilioni di creature. I dinosauri erano onnipresenti e si erano diversificati in centinaia di specie, di ogni forma e dimensione.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Coronavirus Spiegato e Cosa Dovresti Fare ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:54:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nel dicembre del 2019,
le autorità Cinesi hanno dichiarato al mondo che un virus si stava diffondendo nei loro territori.
Nei mesi successivi si è diffuso in altri Paesi,
duplicando il numero di infezioni ogni giorno.
Questo virus è il
Coronavirus 2 della Sindrome Respiratoria Acuta Grave (SARS-CoV-2)
che causa la malattia chiamata &amp;ldquo;Covid-19&amp;rdquo;
e che tutti chiamano semplicemente &amp;ldquo;Coronavirus&amp;rdquo;.
Ma cosa succede quando infetta l&amp;rsquo;uomo e
cosa dovremmo fare tutti noi?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il buco nero che uccide le galassie - Quasar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/v4z8edijxgk/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:13:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/v4z8edijxgk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;universo ci appare come un oceano sterminato
popolato da sparute isole galattiche.
Ma è un&amp;rsquo;illusione.
Solo una minima parte degli atomi si trova nelle galassie:
si pensa che la maggior parte sia disseminata tra di esse,
nel mezzo intergalattico.
Come le radici di un albero gigantesco,
il gas si propaga da ogni galassia
sfruttando la gravità per nutrire questa fitta foresta cosmica.
Qui, nel mezzo intergalattico,
si trovano le materie prime della creazione:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Calendario dell&#39;Era SPAZIALE Umana 12.020 🚀 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 18:42:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿È il periodo più bello dell&amp;rsquo;anno.
Il Calendario dell&amp;rsquo;Era Spaziale Umana 12.020 è arrivato.
Puoi ordinarlo ora, fino a quando non si esaurisce, e poi mai più.
Negli ultimi anni, abbiamo ripercorso le conquiste dei nostri antenati.
che hanno aperto la strada al nostro mondo moderno, più di diecimila anni fa.
Quest&amp;rsquo;anno volgeremo lo sguardo al futuro dell&amp;rsquo;umanità,
e di come esploreremo lo spazio nei prossimi diecimila anni.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;Apocalisse degli Antibiotici spiegata. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:25:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cosa diresti se ti dicessimo che l&amp;rsquo;umanità sta attualmente collaborando
nella creazione di un superbatterio perfetto?
Un batterio che potrebbe uccidere centinaia di milioni di persone?
Beh, sta accadendo proprio ora.
Siamo nel bel mezzo del processo di creazione di un superbatterio.
I batteri sono i più vecchi organismi viventi sul nostro pianeta.
Sono la cosa più piccola che consideriamo viva, sono maestri di sopravvivenza
e possono trovarsi ovunque.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Storia ed il Futuro di Qualsiasi cosa - Il Tempo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:22:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il Tempo ha senso solo se diviso in piccole parti.
Infatti, non appena si prendono in considerazione lunghi periodi di tempo,
è quasi impossibile tenere il passo.
Perciò cominciamo dal &amp;ldquo;piccolo&amp;rdquo;,
con minuti, ore e giorni.
Probabilmente avrai passato le ultime 24 ore perlopiù dormendo e lavorando, con alcune pause-caffè da qualche parte.
Per favore, guarda meno TV!
Ora, diamo un&amp;rsquo;occhiata al 2013: relativamente nascosta,
la guardia del corpo di Hitler è morta all&amp;rsquo;età di 96 anni</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Paradosso di Fermi — Dove si trovano tutti gli alieni? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:09:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Siamo le uniche forme di vita nell&amp;rsquo;universo?
L&amp;rsquo;universo da noi osservabile ha un diametro di 90,000,000,00 anni luce
Ci sono almeno 1,000,000,000 galassie
Ognuna contenente dalle 100,000,000,000 alle 1,000,000,000,000 stelle
Recentemente, abbiamo imparato che anche i pianeti sono piuttosto comuni
E probabilmente ci sono trilioni e trilioni di pianeti abitabili nell&amp;rsquo; universo.
Il che significa che ci dovrebbero essere molte opportunità per la vita di esistere e svilupparsi, giusto?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Calendario 12.019 È QUI – Un nuovo calendario per l&#39;umanità ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/fab41ttgs54/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:51:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/fab41ttgs54/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿È di nuovo il periodo più bello dell&amp;rsquo;anno!
Il calendario dell&amp;rsquo;era umana 12.019 è uscito.
Vai subito a prendere la nostra nuova edizione limitata o te ne pentirai per sempre.
Abbiamo ascoltato i vostri commenti sull&amp;rsquo;edizione dell&amp;rsquo;anno scorso, quindi abbiamo aggiornato il design.
Ogni illustrazione è ora presente su una pagina intera con molto più spazio per prendere appunti sotto.
Esattamente 2.36689 volte tanto rispetto alla vecchia disposizione.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Paradosso di Fermi II - Soluzioni e Idee - Dove sono tutti gli alieni? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:12:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Ci sono 10&#39;000 stelle per ogni granello di sabbia sulla Terra.
Ci sono milioni di milioni di pianeti.
Ma allora&amp;hellip; dove sono gli alieni?
Questo è il paradosso di Fermi.
Se vuoi saperne di più, guarda la prima parte del video.
Qui ragioniamo su possibili soluzioni al paradosso di Fermi.
Saremo distrutti o ci aspetta un glorioso futuro?
I viaggi interstellari sono una enorme sfida, anche se non impossibile.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Mega Colonia Composta da Miliardi di Formiche e la più Grande Guerra sulla Terra ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:09:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿In quasi ogni angolo della terra, le formiche si combattono le une contro le altre.
Le loro armi sono ciò che la natura ha donato loro:
alcune hanno forti armature, pungiglioni mortali o mandibole affilate.
E poi c&amp;rsquo;è questa piccola, non particolarmente notevole formica
ma essa governa il più grande impero che qualsiasi formica abbia mai costruito.
Una colonia che attraversa continenti e combatte guerre che generano milioni di vittime.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;inizio di Tutto - il Big Bang ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:34:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;inizio di tutto!
Il Big Bang!
L&amp;rsquo;idea che tutto l&amp;rsquo;Universo nacque improvvisamente e che non è infinito.
Nel bel mezzo del 20esimo secolo,
la maggioranza degli scienziati pensava l&amp;rsquo;Universo come infinito e senza età.
Almeno finchè la Teoria della Relatività di Einstein ci diede modo di comprendere meglio la gravità
e Edward Hubble scoprì che le galassie si stavano allontando le une dalle altre
in modi che ben si adattavano a numerose predizioni dell&amp;rsquo;epoca.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;orrore della formica schiavista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/qsbe1pd8oce/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:41:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/qsbe1pd8oce/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tutto cambiò con l&amp;rsquo;attacco della nazione schiavista.
Quella che era una prospera colonia, ora è uno stato occupato.
Gli schiavi lavorano,
servendo i loro nuovi padroni fino alla morte,
per poi essere rimpiazzati da nuove vittime
rastrellate durante raid brutali.
Ma riavvolgiamo il nastro…
La Guerra Mondiale delle Formiche miete milioni di vittime ogni giorno.
Ma nel brutale mondo delle formiche
la pura e semplice guerra non è l&amp;rsquo;unica via.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il virus Ebola spiegato - come il tuo corpo combatte per la sopravvivenza. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:06:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cosa rende l&amp;rsquo;Ebola così pericolosa?
Come può un virus sbaragliare così il complesso
sistema immunitario del corpo umano così rapidamente
e così efficacemente?
Diamo un&amp;rsquo;occhiata più da vicino.
(Musica)
L&amp;rsquo;Ebola è un virus.
Un virus è davvero qualcosa di minuscolo.
Un pugno di RNA o DNA,
un po&amp;rsquo; di proteine
e una specie di &amp;ldquo;guscio&amp;rdquo; protettivo.
Non mostra o compie nessuna attività
per conto proprio
e può sopravvivere e proliferare unicamente infettando altre cellule.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il virus (secondo) più letale. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/kr57ax0owmk/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:46:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/kr57ax0owmk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tra i mostri generati dall&amp;rsquo;evoluzione,
pochi hanno avuto la capacità di nuocerci come il Vaiola virus,
il responsabile del vaiolo.
La sofferenza che ha causato è stata così tremenda e spietata
da spingere l&amp;rsquo;umanità ad agire a livello globale per la prima volta nella storia.
È tra i più grandi trionfidella nostra specie
contro le forze primordiali della natura,
il tutto grazie alle…
mucche.
(♫ sigla ♫)
Il Variola è un virus,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Le stelle più grandi dell&#39;universo - mettiamole a confronto! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:20:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Qual è la più grande stella nell&amp;rsquo;universo?
e, perché è così tanto grande?
E, comunque che cosa sono le stelle?
Oggetti che vorrebbero essere delle stelle
Iniziamo il nostro viaggio con la Terra.
Non per apprendere nulla in particolare,
solo per avere una percezione di grandezza.
Gli oggetti più piccoli che hanno alcune proprietà come le stelle,
Sono i giganti gassosi, o nane sub-marroni.
Come Giove, il pianeta più massiccio presente nel sistema solare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Bomba Buco Nero e le Civiltà dei Buchi Neri ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:15:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I buchi neri sono i più grandi insiemi di energia pura e distruttiva nell&amp;rsquo;universo.
Se ti avvicini troppo, ti divoreranno e aggiungeranno la tua energia alla loro.
E così, per noi, l&amp;rsquo;energia è persa per sempre.
Oppure no? Sembra che ci sia un trucco al gioco dell&amp;rsquo;universo:
un modo per alimentare le civiltà fino alla vera e propria morte di tutto, o per costruire la più grande bomba nell&amp;rsquo;universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;essere più letale della Terra – Il Batteriofago ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:14:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿[Musica]
C&amp;rsquo;è una guerra che va avanti da milioni di anni,
che uccide trilioni ogni singolo giorno,
mentre noi non lo notiamo nemmeno.
La guerra è combattuta dalla singola entità più mortale del nostro pianeta:
il batteriofago
o fago in breve.
[Intro + musica]
Il fago è un virus;
non del tutto vivo,
non del tutto morto.
Inoltre, sembrano come se qualcuno li avesse inventati.
La loro testa è un icosaedro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;ultima luce prima dell&#39;eterna oscurità - Nane bianche e Nane nere. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:14:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Gli esseri umani potranno sopravvivere in questo universo finché avranno una fonte d&amp;rsquo;energia.
Sfortunatamente, l&amp;rsquo;universo morirà.
Accadrà lentamente, tra molti miliardi di anni.
Ma accadrà.
Sulla scala temporale dell&amp;rsquo;universo, stelle come il nostro sole
scompariranno in un attimo.
Fortunatamente, ci sono posti che esisteranno praticamente per sempre, da una prospettiva umana,
i cadaveri delle stelle morte:
le nane bianche.
Queste potrebbero essere l&amp;rsquo;ultimo rifugio dell&amp;rsquo;umanità
proprio prima della morte dell&amp;rsquo;universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il virus più letale sulla Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/4u5i8gyb79y/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:43:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/4u5i8gyb79y/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Negli anni &amp;lsquo;70,
in Europa caddero migliaia di teste di pollo dal cielo,
per lo sbigottimento e la felicità delle volpi e di tutta la fauna selvatica.
Come mai?
Erano imbottite di un vaccino
per combattere il virus più letale noto all&amp;rsquo;umanità.
Sin dagli anni &amp;lsquo;30,
un&amp;rsquo;epidemia di rabbia si era diffusa tra la fauna selvatica europea
e per gli umani era l&amp;rsquo;ora di liberarsi del virus una volta per tutte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;ultimo umano - Uno sguardo nel lontano futuro. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/leenefavuzu/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:29:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/leenefavuzu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il futuro dell&amp;rsquo;umanità appare incerto.
Il rapido cambiamento climatico, le divisioni politiche,
la nostra avidità e i nostri errori
rendono difficile guardare con ottimismo alla nostra specie
e così molte persone pensano che la nostra fine sia vicina.
Ma gli umani hanno sempre pensato di assistere alla fine dei tempi.
Ogni generazione ritiene di essere la testimone prescelta dell&amp;rsquo;apocalisse.
Ma poi la vita continua.
Questo è un problema perché spinge a pensare nel breve termine</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Calendario dell&#39;Era Umana 12.021 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 02:40:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Per la quinta volta vi presentiamo il calendario dell&amp;rsquo;era umana per l&amp;rsquo;anno 12.021.
Questa volta si tratta del viaggio dell&amp;rsquo;umanità,
che inizia decine di migliaia di anni fa,
che porta alla rivoluzione dell&amp;rsquo;agricoltura, alle grandi antiche civiltà e all&amp;rsquo;inizio dei tempi moderni,
culminando in una visione per il nostro futuro.
Puoi ottenere l&amp;rsquo;edizione limitata ora, fino a quando non si esaurisce e poi&amp;hellip; mai più.
Come sempre il calendario presenta 12 pagine illustrate stampate su carta di alta qualità in Europa e negli Stati Uniti.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Spiegazione delle Lune di Marte -- Phobos e Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:52:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le Lune di Marte spiegate.
Marte ha due Lune: Phobos e Deimos.
Sono molto piccole. Quanto piccole?
Paragonate a Marte o la nostra stessa Luna&amp;hellip;
&amp;hellip;molto piccole.
Anche se definirle &amp;ldquo;piccole&amp;rdquo; è una questione di punti di vista.
La loro superficie è simile ad alcuni dei più piccoli Stati sulla Terra,
come Lussemburgo e Malta.
Sebbene Phobos e Deimos non siano per niente leggere,
in realtà la loro attrazione gravitazionale non è abbastanza forte nemmeno per portarle a una forma sferica.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il Calendario dell&#39;Era Umana 12.022 – Ora o mai più ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/nv4nk4aagk8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:19:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/nv4nk4aagk8/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Mentre l&amp;rsquo;anno 12.021 volge lentamente al termine,
vi presentiamo il calendario dell&amp;rsquo;Era Umana 12.022, edizione Eoni.
Come sempre,
stiamo aggiungendo 10.000 anni al calendario regolare per rappresentare l&amp;rsquo;era umana
e includere tutte le culture del mondo,
ma quest&amp;rsquo;anno espandiamo l&amp;rsquo;ambito oltre l&amp;rsquo;umanità
per mostrare animali e piante dimenticati da tutto l&amp;rsquo;Eone fanerozoico,
come giganteschi pesci corazzati, lucertole falce o bradipi giganti, su 12 pagine elaborate.
Testimonianze di come la vita multicellulare sia sopravvissuta per oltre mezzo miliardo di anni,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Corrente del Golfo spiegata ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:17:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿LE CORRENTI OCEANICHE E LA CORRENTE DEL GOLFO
Le correnti oceaniche hanno un&amp;rsquo;influenza diretta sulle nostre vite:
determinano le nostre condizioni meteo, il nostro clima e molto altro.
Le correnti oceaniche e i venti trasportano il calore dall&amp;rsquo;equatore ai poli
e operano come un grande motore per il clima globale.
Negli oceani, ci sono numerose correnti.
Il cosiddetto &amp;ldquo;Grande Nastro Trasportatore Oceanico&amp;rdquo; è molto importante per il nostro clima.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Il modo migliore per potenziare il sistema immunitario (con la scienza!) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/m-k7mxdn62m/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:06:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/m-k7mxdn62m/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿C&amp;rsquo;è questa idea che quello che non ci uccide ci renda più forti.
Che sconfiggere una malattia garantisca dei benefici.
E sembra sensato, dato che ci siamo passati tutti.
Quando affrontate un&amp;rsquo;avversità spesso ne uscite più resilienti,
più preparati ad affrontare future situazione di difficoltà.
Eppure talvolta capita che quello che non uccide renda più deboli.
Quindi cosa succede quando vi ammalate?
[Macchine da guerra]
Immaginate di essere una grande nazione,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Latte. Veleno bianco o bevanda salutare? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:38:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nell&amp;rsquo;ultimo decennio, il consumo del latte è diventato un argomento che fa discutere.
Alcuni sostengono che sia un alimento necessario e nutriente,
essenziale per la salute delle ossa.
ma altri sostengono che possa causare tumori e portare ad una morte prematura.
Quindi, chi ha ragione?
E poi, perché lo beviamo?
Sigla* Il latte è alla base della dieta di tutti i mammiferi dopo la nascita,
quando i sistemi digerenti sono ancora poco sviluppati e piccoli.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Le Stelle di Neutroni - I fenomeni più estremi dopo i Buchi Neri ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:23:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le Stelle di Neutroni sono uno dei fenomeni più estremi
e violenti dell&amp;rsquo;Universo
Giganti nuclei atomici
dal diametro di soli pochi kilometri
ma imponenti come una stella
che devono la loro esistenza alla morte di qualcosa di maestoso
Le stelle esistono grazie ad un fragile equilibrio
La massa di milioni di miliardi di trilioni di tonnellate di Plasma bollente
Viene spinta verso l&amp;rsquo;interno dalla gravità
E compatta la materia con così tanta forza</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mangiare Cibo Bio è davvero meglio? È salutare o una truffa alla moda? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:56:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿In questi ultimi anni,
il cibo biologico si è diffuso come un incendio.
Nonostante i prezzi più alti,
comprare Bio si sta trasformando da un&amp;rsquo;alternativa
in una responsabilità morale e sociale.
Il cibo biologico è presumibilmente più salutare,
più naturale e più etico.
Ma che intendiamo quando diciamo &amp;ldquo;biologico&amp;rdquo;?
Non c&amp;rsquo;è un consenso globale,
quindi diversi stati hanno differenti definizioni e regole.
In genere,
il cibo biologico è coltivato senza semi OGM,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Spiegazione del morbillo - Vaccinare o no? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:57:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Di recente si è parlato molto del Morbillo.
Cosa fa esattamente il morbillo e, dovresti usare i vaccini contro di esso?
Oppure è solo isterismo?
Il morbillo è un virus:
un guscio di proteine, RNA,
e alcune proteine per la riproduzione.
Non può riprodursi da solo; ha bisogno di una cellula ospite per farlo.
Per capire il morbillo, dobbiamo prima comprendere il sistema immunitario.
Potresti aver già visto</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sicuro e dispiaciuto - Terrorismo e Sorveglianza di Massa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:56:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il terrorismo è molto spaventoso
specialmente quando succede vicino a casa
e non in un posto lontano.
A nessuno pisce essere spaventato
e per far sparire la paura
abbiamo chiesto più sicurezza.
Nell&amp;rsquo;ultimo decennio è diventato sempre più normale
per le libertà civili essere erose,
e per le agenzie governative spiare i cittadini,
raccogliere e immagazzinare dati personali.
Che tu supporti destra o sinistra in politica
questo ha effetto su tutti noi</description>
        </item>
        <item>
        <title>La realtà è reale? L&#39;argomento della simulazione. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:08:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/tltkttt47we/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Noi esseri umani non siamo in grado di sperimentare la vera natura dell&amp;rsquo;universo non filtrato.
I nostri sensi e il cervello possono solo elaborare una frazione del mondo.
Quindi dobbiamo utilizzare concetti e strumenti per conoscere la vera natura della realtà
Il progresso tecnologico non solo ha allargato le nostre conoscenze sull&amp;rsquo;universo,
ma ci ha anche reso consapevoli di possibilità inquietanti.
Nel futuro potrebbe diventare possibile simulare interi universi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La guerra è finita? - Un paradosso spiegato ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:19:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Violenza&amp;hellip;
&amp;hellip;e guerra.
L&amp;rsquo;insensata brutalità dell&amp;rsquo;ISIS continua,
la Russia sta invadendo l&amp;rsquo;Ucraina
e Palestinesi e Israeliti
continuano a lanciarsi roba addosso.
Tutto ciò non ti fa sentire un po&amp;rsquo; giù di morale?
Beh.
Non dovresti affatto.
Perchè se diamo un&amp;rsquo;occhiata ai numeri
l&amp;rsquo;idea di guerra sembra
stia diventando un concetto fuori moda,
mentre la popolazione globale
aumenta sempre di più, oltre i record storici.
Sembra in effetti, di vivere</description>
        </item>
        <item>
        <title>Viaggiamo nel luogo più estremo dell&#39;Universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ffwtiadtfyk/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:15:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ffwtiadtfyk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;universo è decisamente grande e molto bizzarro.
Centinaia di miliardi di galassie con triliardi di stelle e pianeti,
e in mezzo a tutto questo c&amp;rsquo;è la Terra, con voi e noi.
Ma per quanto l&amp;rsquo;universo appaia enorme alzando lo sguardo,
sembra diventare ancora più grande se lo si abbassa.
Vi ergete sopra mondi dentro altri mondi, dentro altri mondi,
ognuno dei quali in piena vista, eppure celati alla vostra quotidianità.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nichilismo Ottimistico ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:10:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;esistenza umana è spaventosa e sconcertante.
Qualche centinaio di migliaio di anni fa, diventammo coscienti e ci trovammo in un posto strano.
Era pieno di altri esseri.
Potevamo mangiarne alcuni, altri potevano mangiare noi.
C&amp;rsquo;era del liquido che potevamo bere,
cose che potevamo usare per fare altre cose.
Durante il giorno nel cielo vi era una piccola palla gialla che riscaldava la nostra pelle.
Il cielo notturno era pieno di bellissime luci.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La carne fa male? È insana? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:27:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Quando i nostri antenati vegetariani, due milioni di anni fa, cominciarono a mangiare carne
non fu solo perché gli animali avevano un ottimo sapore,
fu una vera e propria necessità.
I cambiamenti climatici diminuirono la disponibilità di molte piante su cui i nostri antenati facevano affidamento e la carne aiutò a compensare questa mancanza.
Dalla scoperta del fuoco, la carne diventò quindi parte integrante della nostra dieta.
Ma nel corso degli ultimi anni, la carne è stata sempre più associata a rischi per la salute come</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;Africa e la sovrappopolazione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:13:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Per gran parte della storia umana, la popolazione è cresciuta lentamente
finché nuove scoperte non ci portarono più cibo e ci fecero vivere più a lungo.
In un solo secolo la popolazione è quadruplicata.
Questo ha portato ad una visione apocalittica di una Terra sovrappopolata.
Tuttavia, il tasso di crescita della popolazione raggiunse il suo apice nel 1960.
Da allora, i tassi di fertilità sono crollati,mentre i paesi si industrializzavano e si sviluppavano.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ascensore spaziale - fantascienza o futuro dell&#39;umanità? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:01:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿È difficile raggiungere lo spazio
Per quanto possiamo desiderare che esista una maniera facile ed economica
per vedere il nostro pianeta fluttuare nel buio
Per ora
L&amp;rsquo;unico modo per andare nello spazio è diventare un astronauta&amp;hellip;
&amp;hellip;o un miliardario.
Ma c&amp;rsquo;è un&amp;rsquo;idea che potrebbe renderlo possibile
Utile come punto di partenza per l&amp;rsquo;esplorazione dell&amp;rsquo;universo:
L&amp;rsquo;ascensore spaziale
Come funziona esattamente?
Traduzione Italiana e sottotitoli a cura di Andrea Stramondo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia nucleare spiegata: Come funziona? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:17:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Avete mai discusso di energia nucleare con qualcuno?
Noi sì, e l&amp;rsquo;abbiamo trovato frustrante e confusionario.
dunque proviamo ad affrontare l&amp;rsquo;argomento.
[MUSICA]
Tutto è iniziato negli anni &amp;lsquo;40.
Dopo lo shock e l&amp;rsquo;orrore della guerra e dell&amp;rsquo;uso della bomba atomica,
l&amp;rsquo;energia nucleare prometteva di essere una pacifica alternativa della nuova tecnologia,
che avrebbe aiutato il mondo a rimettersi in piedi.
L&amp;rsquo;immaginazione di tutti era senza freni.
L&amp;rsquo;elettricità sarebbe stata gratuita?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sovrappopolazione - L&#39;esplosione umana spiegata. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:14:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Non ci sono mai state tante persone sulla terra, quante ce ne sono ora.
Il nostro numero è cresciuto vertiginosamente, da 1 miliardo nel 1800
a 2,3 miliardi nel 1940, 3.7 miliardi nel 1970
e 7,4 miliardi nel 2016.
La popolazione mondiale è quadruplicata nell&amp;rsquo;ultimo secolo, quindi cosa possiamo aspettarci per il prossimo [secolo]?
E cosa significa la crescita demografica per il nostro futuro?
Ci saranno migrazioni di massa?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vale la pena l&#39;Unione Europea o dovremmo porre fine ad essa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:08:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Pensate che l&amp;rsquo;Unione Europea valga la pena o dovremmo porle fine?
Molte persone si sentono fortemente disconnesse dall&amp;rsquo;UE
mentre altre ne lodano i successi.
Tutto sommato, la sua esistenza è buona o cattiva per gli europei?
Dato che sembra che l&amp;rsquo;UK stia abbandonando l&amp;rsquo;UE, la considereremo perlopiù come fuori dal club.
L&amp;rsquo;Unione Europea, sommando le sue 27 nazioni, ha una popolazione di circa 450 milioni di persone
rendendola la terza più popolosa sorta di nazione nel mondo</description>
        </item>
        <item>
        <title>La teoria delle stringhe spiegata - Qual è la vera natura della realtà? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:01:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Qual è la vera natura dell&amp;rsquo;universo?
Per rispondere a questa domanda,
gli umani hanno inventato storie per descrivere il mondo
Testiamo le nostre storie,
imparando cosa tenere e cosa buttar via.
Ma più cose impariamo,
più le nostre storie diventano complesse e strane.
Alcune a tal punto
che è veramente difficile capire di cosa parlino.
Come la teoria delle stringhe:
una storia ben nota, controversa
e spesso non compresa sulla natura di tutto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39; UE è Democratica? Il Tuo Voto Conta? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:50:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Essere un cittadino dell&amp;rsquo;Unione Europea
significa che molti aspetti delle nostre vite
sono regolati da una strana entità.
Sembra che una grande burocrazia prenda decisioni sopra di noi.
Molti europei credono che il loro voto nelle elezioni europee non conti,
e che l&amp;rsquo;UE non sia democratica.
Quanto è davvero democratica la UE?
E il nostro voto serve davvero a qualcosa?
Nei Paesi democratici,
le politiche pubbliche si basano sulla volontà del popolo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>I limiti della tecnologia umana spiegati - Computer quantistici spiegati. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:33:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Per la maggior parte della nostra storia, la tecnologia umana è consistita in: il nostro cervello, fuoco e bastoni appuntiti.
Mentre fuoco e bastoni appuntiti sono diventati centrali elettriche e armi nucleari
il miglioramento più grande è avvenuto nei nostri cervelli.
Dal 1960 il potere delle nostre macchine computazionali ha continuato a crescere esponenzialmente
permettendo ai nostri computer di diventare più piccoli e più potenti allo stesso tempo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La civiltà è sull&#39;orlo del collasso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/w93xyxhi8nw/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:14:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/w93xyxhi8nw/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Al suo apice,
l&amp;rsquo;Impero Romano era la patria del 30% della popolazione mondiale
e per molti versi rappresentava il culmine del progresso umano.
I cittadini godevano dei benefici del riscaldamento centralizzato,
della cementizia, dei doppi vetri, delle banche,
del commercio internazionale e della scalata sociale.
Roma fu la prima città della storia ad avere un milione di abitanti
ed era il fulcro di un progresso tecnologico, legale ed economico.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iraq spiegato - ISIS, Siria e guerra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:08:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Oh cielo&amp;hellip; Proprio quando pensavi che il problema in Iraq fosse risolto
perché non ne hai sentito parlare per un po&#39;,
tutto è tornato a caos e terrore omicida.
Cos&amp;rsquo;è successo?
Nel 2003, gli USA hanno invaso l&amp;rsquo;Iraq per le sue presunte connessioni al terrorismo
e alle armi di distruzione di massa.
All&amp;rsquo;epoca, Saddam Hussein, un brutale dittatore, governava il paese.
Faceva parte della minoranza Sunnita
e soppresse la maggioranza Shiita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Solitudine ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:26:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tutti ci sentiamo soli di tanto in tanto:
quando non abbiamo nessuno con cui sederci insieme a pranzo,
quando ci trasferiamo in una nuova città,
oppure quando nessuno ha tempo per noi nel weekend.
Ma negli ultimi decenni, questa sensazione occasionale
è diventata cronica per milioni di persone.
In Inghilterra, il 60% delle persone tra i 18 e i 34 anni
ammettono di sentirsi soli molte volte.
Negli Stati Uniti, il 46% dell&amp;rsquo;intera popolazione si sente sola regolarmente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>È troppo tardi per fermare il cambiamento climatico? Beh, è complicato. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:01:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il cambiamento climatico è semplicemente troppo degenerato
Non ci sono mai buone notizie
tutti i grafici che si ricavano sono sempre più rossi e arrabbiati.
Quasi ogni anno sta infrangendo qualche terrificante record
dalle ondate di caldo più aspre alla maggior parte dei ghiacciai che si sciolgono.
è infinito e implacabile.
Sappiamo da decenni che il cambiamento climatico è stato causato dal rilascio di gas serra,
ma invece di ridurli, nel 2019 il mondo emetteva il 50% in più rispetto al 2000</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inquinamento e Plastica: Come l&#39;Umanità sta trasformando il Mondo in plastica ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:00:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Quando gli dei esaudirono un desiderio di re Mida,
egli desiderò che ogni cosa che toccasse si trasformasse in oro.
Mida era entusiasta. Alberi, rocce, edifici tutti d&amp;rsquo;oro.
Ma presto scoprì con orrore che anche il suo cibo diventava oro.
Quando abbracciò sua figlia per alleviare il dolore,
capì del suo errore troppo tardi.
L&amp;rsquo;uomo più ricco mai esistito era alla fame, affranto e solo.
L&amp;rsquo;uomo ha avuto esaudito un desiderio simile,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Calendario in edizione limitata MONDI NASCOSTI! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/fmjqwd7_-nu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:46:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/fmjqwd7_-nu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Venite a vedere il progetto top secret su cui abbiamo lavorato.
È giunto il momento di premere il pulsante
e mettere alla prova il mega-laser riduttore!
&amp;ldquo;Sono pronto.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Ci siamo riusciti! Ha funzionato!&amp;rdquo;
Sotto il nostro naso ci sono tanti segreti che non vedremo mai con i nostri occhi.
Interi reami con strutture bizzarre e creature stravaganti.
Che posto magico è mai questo?
Una foresta di funghi mucillaginosi,</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;omeopatia - Dolce guarigione o frode sconsiderata? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:21:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;omeopatia può essere la più controversa, ma è anche la medicina alternativa più famosa.
Mentre alcuni dubitano di essa, altri giurano sulle sue grandi potenzialità e sulla sua efficacia.
Come funziona l&amp;rsquo;omeopatia?
Come ha fatto a diventare ciò che è oggi, e cosa può imparare la medicina ufficale da essa?
Kurzgesagt - In poche parole
Il primo principio dell&amp;rsquo;omeopatia è &amp;ldquo;il simile cura il simile&amp;rdquo;.
I rimedi omeopatici utilizzano ingredienti i quali causano i sintomi che si vogliono curare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quanto è piccolo un atomo? Spoiler: molto piccolo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:07:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Gli atomi sono davvero ridicolosamente e incredibilmente piccoli!
Un singolo capello umano è all&amp;rsquo;incirca largo quanto 500 mila atomi di carbonio messi uno accanto all&amp;rsquo;altro!
Da&amp;rsquo; un&amp;rsquo;occhiata al tuo pugno: contiene trilioni di trilioni di atomi.
Se un atomo fosse grande quanto una biglia, quanto sarebbe grande, allora, il tuo pugno?
Be&amp;rsquo;&amp;hellip; grande più o meno quanto la Terra. E&amp;rsquo; ancora così difficile da immaginare?
E allora, proviamo un approccio diverso!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come costruire una sfera di Dyson - La megastruttura definitiva ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:12:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La storia umana è raccontata dall&amp;rsquo;energia che usiamo.
In principio usavamo i nostri muscoli, poi abbiamo imparato a controllare il fuoco.
Abbiamo industrializzato il mondo usando il carbone e il petrolio
e siamo entrati nell&amp;rsquo;Era Atomica quando abbiamo imparato a dividere un nucleo
Ad ogni passo, abbiamo aumentato la nostra capacità di produrre energia
su una scala mai vista precedentemente, avanzando come specie.
Attualmente, ci stiamo spostando lentamente alle energie rinnovabili</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quanto è grande la Luna? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:09:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Quanto è grande la Luna?
Nel cielo notturno la Luna sembra piuttosto piccola, ma in realtà non lo è affatto.
L&amp;rsquo;intera Europa centrale le starebbe facilmente sopra.
La superficie della Luna è enorme.
Per metterla in termini di prospettiva, è grande quanto l&amp;rsquo;intero continente europeo, la Cina, gli USA, il Brasile e il Sud Africa messi insieme.
Per quanto riguarda il peso, la massa della Luna è solo 1/8 di quella della Terra,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come funziona l&#39;evoluzione. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:04:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I meccanismi dell&amp;rsquo;Evoluzione.
Cosa si intende per evoluzione?
L&amp;rsquo;evoluzione è il modo in cui la vita si sviluppa sulla Terra.
E&amp;rsquo; un processo che ebbe inizio miliardi di anni fa e che è ancora in attività ai giorni nostri.
L&amp;rsquo;Evoluzione spiega com&amp;rsquo;è stato possibile lo sviluppo dell&amp;rsquo;enorme diversità di forme di vita oggi esistenti.
Dimostra come da primitivi protozoi è stato possibile il divenire delle milioni di specie diverse che vediamo oggi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come Possiamo Costruire Una Base Sulla Luna OGGI - Colonizzazione Dello Spazio Parte 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:00:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo; uomo sogna da sempre di lasciare la Terra
e di viaggiare attraverso le galassie.
Ma siamo nati troppo presto per farne parte.
&amp;hellip;oppure no.
In realtà potremmo costruire il nostro sogno
costruendo una base lunare. Adesso.
Abbiamo la tecnologia
e stime dalla NASA e il settore privato
dicono che potremmo farcela con 20 o 40 milliardi di dollari, dilazionati sul tempo di una decade.
Il prezzo è comparabile a quello della &amp;ldquo;Stazione Spaziale Internazionale&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quanto Possiamo Andare Lontano? I Limiti dell&#39;Umanità ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:15:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿C&amp;rsquo;è un confine che non attraverseremo mai?
Ci sono posti che non raggiungeremo mai, non importa quanto duramente ci proviamo?
A quanto pare ce ne sono.
Anche con tecnologia di fantascienza, siamo intrappolati nella nostra tasca di universo.
Come può essere? E quanto lontano possiamo andare?
Viviamo in un tranquillo braccio della Via Lattea: una galassia a spirale di media grandezza,
larga circa 100.000 anni luce
composta da miliardi di stelle, nubi di gas, materia oscura, buchi neri, stelle a neutroni e pianeti</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come guadagniamo soldi su YouTube con 20 milioni di iscritti. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/1x-i9z617z4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:31:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/1x-i9z617z4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nel 2023 Kurzgesagt ha compiuto dieci anni:
è tantissimo per i tempi di Internet.
Siamo tra i più grandi canali scientifici di YouTube
eppure risultiamo ancora un po&amp;rsquo; misteriosi.
E allora parliamo un pochino di noi, in tre parti:
la nostra backstory, come finanziamo il nostro lavoro,
e i valori di Kurzgesagt.
Torniamo a tempi più innocenti.
[Dalle umili origini ad oggi]
Le origini di Kurzgesagt risalgono a quando Philipp, il nostro fondatore,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come far esplodere un elefante - La dimensione della vita 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:30:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Rimpiccioliamo un elefante fino a renderlo della dimensione di un topo
e ingrandiamo un topo fino alla dimensione di un elefante
perché questo è il nostro video e vogliamo vedere cosa succede
Per prima cosa il nostro elefante fa qualche passo e poi muore.
il nostro piccolo elefante è molto freddo e muore per questo in pochi minuti
il nostro topo gigante sembra invece a disagio per qualche momento, dopodiché esplode</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aiutateci a realizzare più video per Kurzgesagt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:34:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Ciao You Tube!
Vi siete mai chiesti perchè carichiamo solo un video al mese?
Beh, la risposta è molto semplice: tempo e denaro.
Ovviamente è divertente, ma per realizzare video animati come questo
è necessario davvero molto tempo:
scrivere il copione, lo storyboard, progettare tutto, registrare la narrazione
l&amp;rsquo;animazione, il sound design, e la composizione di musiche originali.
Ci piacerebbe molto realizzare più video,
ma sarebbe impossibile ora senza una macchina del tempo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come Facebook sta rubando miliardi di visualizzazioni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:25:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Un paio di giorni fa Facebook ha orgogliosamente annunciato
di aver raggiunto il traguardo di 8 miliardi di visualizzazioni al giorno.
Davvero impressionante!
Finché non si scopre che nel primo quadrimestre del 2015
725 su 1000 dei video più visti su Facebook sono rubati.
Un totale di 17 miliardi di visualizzazioni.
Siti e aggregatori di contenuti rubano video su YouTube
per farli diventare virali su Facebook.
Questi video diventano virali perché Facebook sta barando.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come creare un video di Kurzgesagt in 1200 ore ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:37:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Per anni, le persone hanno chiesto come realizziamo i nostri video.
Così. finalmente, parliamone.
Come realizzare un video di Kurzgesagt in 1.200 ore o più
(Intro di Kurzgesagt)
Kurzgesagt in breve
Prima di tutto, abbiamo bisogno di un argomento.
La nostra potenziale lista di argomenti è già infinita e ogni volta che cerchiamo qualcosa, cresce di più.
Quindi, lavoriamo solo su ciò che troviamo interessante in quel momento. Potrebbe essere qualcosa di serio,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come inizierà una guerra nucleare - Minuto per minuto. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/wmp3mbjsx20/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:02:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/wmp3mbjsx20/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Signor Presidente!
I missili nucleari colpiranno la nostra nazione tra 14 minuti.
È in carica solo da un giorno e quindi sarò io a guidarla
ma lei è l&amp;rsquo;unico che può autorizzare la rappresaglia nucleare
ed ha solo pochi minuti per prendere questa decisione!
Come ben sa, negli ultimi giorni la tensione è aumentata.
L&amp;rsquo;esercitazione odierna delle forze aeree alleate
è iniziata pochi minuti prima del lancio.
Forse si è trattato di un banale equivoco.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come terraformare Marte - CON I LASER. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/hpctjw4ur54/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:31:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/hpctjw4ur54/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Marte è un vero postaccio
praticamente privo di tutto ciò che ci serve per restare vivi.
A quanto pare potremo inviare solo piccoli equipaggi
costretti a vivere nascosti nel sottosuolo.
Oppure potremmo terraformarlo in un mondo nuovo e lussureggiante.
Ma per risolvere i problemi del pianeta dobbiamo prima peggiorarli,
trasformandolo in un oceano di lava grazie a dei laser giganti.
Non è l&amp;rsquo;ennesimo e inverosimile racconto di fantascienza.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ecco Come I Batteri Dettano Legge Nel Tuo Corpo - Il Microbioma ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:22:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I microbi sono dappertutto.
sul tuo cellulare ,
nella tua bottiglia d&amp;rsquo;acqua
sulle tue mani, prima di lavarle;
sulle tue mani dopo averle lavate
e letteralmente dappertutto anche sopra di te.
I microbi sono onnipresenti in ogni momento
e non possiamo fare niente per evitarlo
Quindi, milioni di anni fa, abbiamo fatto un patto:
noi avremmo dato loro riparo e cibo
ed in cambio loro avrebbero lavorato per noi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come funziona la borsa valori (per principianti). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:21:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cos&amp;rsquo; è la Borsa e come funziona?
La borsa non è nient&amp;rsquo;altro che una grande rete globale
tende ad organizzare il mercato dove ogni giorno ingenti somme di denaro vengono spostate avanti e indietro
In totale vengono negoziati oltre sessanta trilioni (60,000,000,000,000) di euro all&amp;rsquo;anno.
Più del valore di tutti i beni e dei servizi dell&amp;rsquo;intera economia mondiale.
Tuttavia non sono di certo mele o spazzolini da denti di seconda mano gli oggetti di scambio all&amp;rsquo; interno di questo mercato</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come sfuggire a una Supernova: I Motori Stellari ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:24:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nulla nell&amp;rsquo;universo è statico.
Nella Via Lattea, miliardi di stelle orbitano attorno al centro della galassia. Alcune sono stabili, come il nostro Sole.
mantenendosi a una distanza di circa 30.000 anni luce di distanza dal centro della galassia,
eseguendo un giro completo ogni 230 milioni di anni.
Questa danza non è un balletto ordinato&amp;hellip;
&amp;hellip;piuttosto una pattinata tra bambini ubriachi.
Questo caos rende la Galassia pericolosa.
Il nostro &amp;ldquo;Quartiere Solare&amp;rdquo; cambia di continuo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quanto può essere grande un batterio? Vita e dimensione 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:25:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Dentro e fuori, dentro e fuori.
Rimanere in vita significa fare le cose. In questo preciso istante , le tue cellule stanno bruciando le molecole di glucosio con l&amp;rsquo;ossigeno
per rendere disponibile l&amp;rsquo;energia, che ti tiene in vita per un altro prezioso momento.
Per portare l&amp;rsquo;ossigeno alle tue cellule stai respirando.
La respirazione è una risposta a un problema molto difficile: come si ottengono le risorse di cui le cellule hanno bisogno per sopravvivere,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come curare l&#39;invecchiamento - durante la tua vita? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:54:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La salute è la cosa più preziosa che abbiamo, ma tendiamo a scordarcence fino a quando non la perdiamo
Viviamo più a lungo rispetto al passato, che un bene,
ma una conseguenza imprevista di ciò è che spendiamo una parte sempre più grande della nostra vita malati.
Attualmente, invecchiare significa spendere più tempo soffrendo.
Così gli scienziati stanno cercando di spostare l&amp;rsquo;attenzione della comunità medica dalla ottimizzazione della durata della vita all&amp;rsquo;ottimizzazione della durata della salute,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come funziona REALMENTE il sistema immunitario - IMMUNE. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:21:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Dopo il cervello umano, il sistema immunitario umano è il sistema biologico più complesso che conosciamo;
eppure, molti di noi non imparano mai come funziona.
O, che cos&amp;rsquo;è.
Il tuo sistema immunitario consiste di centinaia di piccoli — e due grandi — organi.
Possiede un proprio sistema di trasporto, diffuso in tutto il tuo corpo.
Ogni giorno, produce centinaia di miliardi di cellule fresche, organizzate come un esercito.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come catturare un Pianeta Nano: Tritone MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:39:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le 14 Lune di Nettuno sono uno strano gruppo.
La maggior parte di loro sono piccoli pezzi di ghiaccio e roccia a forma di patata.
Alcune sono talmente lontane che impiegano 29 anni per orbitare intorno a Nettuno.
Quasi tutte sono degli asteroidi intrappolati dalla forza gravitazionale di Nettuno.
Il 99,5% della massa intorno a Nettuno è concentrata in Tritone.
È la settima Luna più grande, ed è molto più massiccia delle altre Lune conosciute</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come guadagnare soldi su YouTube con 20 milioni di iscritti. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/1x-i9z617z4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:01:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/1x-i9z617z4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nel 2023 Kurzgesagt ha compiuto dieci anni:
è tantissimo per i tempi di Internet.
Siamo tra i più grandi canali scientifici di YouTube
eppure risultiamo ancora un po&amp;rsquo; misteriosi.
E allora parliamo un pochino di noi, in tre parti:
la nostra backstory, come finanziamo il nostro lavoro,
e i valori di Kurzgesagt.
Torniamo a tempi più innocenti.
[Dalle umili origini ad oggi]
Le origini di Kurzgesagt risalgono a quando Philipp, il nostro fondatore,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La fine dello spazio - Stiamo creando una Prigione per l&#39;Umanità ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:51:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I viaggi spaziali sono l&amp;rsquo;avventura più stimolante ed impegnativa che l&amp;rsquo;umanità abbia mai intrapreso
Ma, per ironia della sorte, è possibile che più ci proviamo, più ci mettiamo i bastoni fra le ruote
Con ciascun razzo lanciato e ciascun satellite posizionato
stiamo creando una trappola per noi stessi
che diventa ogni anno sempre più letale e pericolosa
Se fosse mai attivata, potrebbe far finire l&amp;rsquo;era dell&amp;rsquo;esplorazione spaziale
intrappolandoci sul nostro pianeta per decenni o persino secoli.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cambia la tua vita - un piccolo passo alla volta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:50:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/75d_29qwelk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Se siete come la maggior parte della gente,
c&amp;rsquo;è un divario tra la persona che siete
e la persona che vorreste essere.
Ci sono piccole cose che pensate di dover fare
e grandi cose che dovreste ottenere.
Fare regolarmente esercizio fisico,
mangiare sano, imparare una nuova lingua,
lavorare al vostro romanzo, leggere di più,
o semplicemente dedicarvi al vostro hobby invece di stare su Reddit.
Ma talvolta sembra che per raggiungere i vostri obiettivi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoingegneria: Un&#39;idea terribile che potremmo dover mettere in atto. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:25:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Siamo alla fine del 21° secolo, e l&amp;rsquo;umanità sta diventando disperata.
Decenni di siccità e ondate di calore hanno portato a raccolti insolitamente scarsi,
mentre gli oceani sempre più caldi producono meno pesce ogni anno. Nelle zone tropicali, milioni di persone soffrono
la fame e le guerre per le risorse ne fanno fuggire altrettante verso nord. Mentre la situazione
peggiora velocemente, in un atto disperato, i governi del mondo decidono di attuare un piano di emergenza&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Le tempeste solari potrebbero distruggere la civiltà? Chiarori solari e espulsioni di massa coronale ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:25:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il Sole,
liscio, rotondo e pacifico.
Tranne quando improvvisamente vomita radiazioni e plasma in direzioni casuali.
Queste fiamme solari ed espulsioni di massa coronale, o CME (Coronal Mass Ejection),
possono colpire la Terra e provocare serie conseguenze per l&amp;rsquo;umanità.
Come funzionano davvero, quanto possono essere nocivi,
e come possiamo fronteggiarli?
Mentre il Sole sembra abbastanza solido,
è in realtà un oceano incandescente.
Così caldo da scindere dagli atomi elettroni e nuclei</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking spiegato: opportunità o pericolo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:07:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cos&amp;rsquo;è la fratturazione idraulica - o fracking?
Dalla rivoluzione industriale il nostro consumo energetico è aumentato inesorabilmente.
La maggior parte di questo consumo energetico è sopperito da combustibili fossili come carbone o gas naturale.
Recentemente ci sono state molti discussioni riguardo un metodo controverso di estrarre gas naturale:
La fratturazione idraulica o fracking.
In termini semplici, il fracking consiste nella raccolta del gas naturale da strati molto profondi della terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La morte dallo spazio - Spiegazione delle esplosioni di raggi gamma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:54:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Immagina di poter catturare l&amp;rsquo;energia di ogni stella presente nel raggio di un centinaio di milioni di anni luce
da migliaia di galassie, ognuna con miliardi di stelle.
Immagina di poter prendere questo tipo di potenza e usarla per creare la più grande arma dell&amp;rsquo;universo.
Immagina i danni che potrebbe causare.
In realtà non serve immaginare nulla di tutto ciò:
un&amp;rsquo;arma di questo tipo esiste, e sono i lampi di raggi gamma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Puoi caricare la tua mente e vivere per sempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:42:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il desiderio di liberarsi dai limiti dell&amp;rsquo;esperienza umana è antico quanto le prime storie raccontate.
Esistiamo in un universo infinito, vincolati solo dalle leggi della fisica, eppure la nostra coscienza è intrappolata in macchine mortali di carne.
Con l&amp;rsquo;incredibile esplosione d&amp;rsquo;innovazione e progresso,
per la prima volta il concetto di lasciarsi alle spalle la carne e di caricare le nostre menti in un&amp;rsquo;utopia digitale sembra possibile.
Se non addirittura il prossimo passo sulla scala evolutiva.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Può il tuo telefono danneggiarti? L&#39;Inquinamento Elettromagnetico ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:08:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;elettricità è intorno a noi, sempre.
Ci rende la vita più facile, sicura, divertente,
e la maggior parte di noi non ci fa mai caso.
Ma c&amp;rsquo;è una cosa come &amp;ldquo;troppa elettricità&amp;rdquo;?
Può essere che la base del mondo moderno ci stia lentamente uccidendo?
Prima di approfondire, proviamo a capire
cos&amp;rsquo;è l&amp;rsquo;elettricità, e che impatto ha su di noi.
L&amp;rsquo;elettricità è il movimento di una carica elettrica.
Questo movimento genera campi elettrici e magnetici</description>
        </item>
        <item>
        <title>I Robot Meritano Diritti? Cosa succederebbe se le macchine diventassero coscienti? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:05:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Immagina un futuro dove il tuo tostapane
prevede che tipo di toast tu voglia
Durante la giornata
scansionerà internet per nuovi ed
eccitanti tipi di toast. Forse ti chiederà
della tua giornata e vorrà parlare
di nuovi risultati nella tecnologia dei toast
A quale livello diventerebbe una persona?
A quale punto ti chiederesti se il tuo tostapane ha dei sentimenti?
Se li avesse, staccargli la spina sarebbe omicidio?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Puoi risolvere il cambiamento climatico? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:15:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Mai prima d&amp;rsquo;ora nella storia dell&amp;rsquo;umanità siamo stati più ricchi, più progrediti o più forti.
Eppure ci sentiamo sopraffatti di fronte al rapido cambiamento climatico.
In apparenza, sembra semplice.
I gas serra intrappolano l&amp;rsquo;energia del Sole e la trasportano nella nostra atmosfera.
Questo causa inverni più caldi ed estati più aride.
I luoghi aridi diventano più aridi e i luoghi umidi più umidi.
Innumerevoli ecosistemi moriranno mentre l&amp;rsquo;innalzamento degli oceani sommergerà le coste e le città che costruiamo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergenza - Come le cose stupide diventano intelligenti insieme. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:49:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Una formica, di per sé, è stupida.
Non ha molto cervello, nessuna volontà, nessun progetto. Tuttavia,
molte formiche insieme sono intelligenti.
Una colonia di formiche può costruire strutture complesse.
Alcune colonie hanno coltivazioni di funghi, altre si prendono cura del &amp;ldquo;bestiame&amp;rdquo;. Possono condurre guerre e difendere se stesse.
Com&amp;rsquo;è possibile?
Come può un insieme di cose stupide formare cose intelligenti?
Questo fenomeno è chiamato &amp;ldquo;Emergenza&amp;rdquo;,
ed è una delle caratteristiche più affascinanti e misteriose del nostro universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come debellare uno dei nostri nemici più letali - Il fattore genetico e la Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:49:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Immagina di poter usare l&amp;rsquo;ingegneria genetica per fermare
il predatore più pericoloso per il genere umano, l&amp;rsquo;animale più letale sul pianeta, responsabile della morte
di miliardi di persone&amp;hellip; la possente zanzara. Oltre ad altre malattie, trasmette
la malaria, uno dei più crudeli parassiti sul pianeta Terra,
forse il più letale nella storia dell&amp;rsquo;umanità.
Soltanto nel 2015
centinaia di milioni di persone sono state infettate e quasi mezzo milione sono morte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Abbiamo bisogno dell&#39;energia nucleare per fermare il cambiamento climatico? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ehaemz1v7dq/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:42:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ehaemz1v7dq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿[traduzione e sottotitoli a cura del Comitato Nucleare e Ragione] Abbiamo bisogno dell&amp;rsquo;energia nucleare per fermare il cambiamento climatico?
Sempre più voci della scienza, degli attivisti ambientalisti
e della stampa lo affermano negli ultimi anni
ma questo è uno shock per coloro che stanno combattendo contro l&amp;rsquo;energia nucleare
e i problemi che ne derivano. Quindi chi ha ragione?
Beh, è ​​complicato. Per rallentare il rapido cambiamento climatico
il mondo ha bisogno di ridurre le emissioni di gas serra allo zero netto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Puoi Fidarti dei Video di Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:13:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Puoi fidarti dei video di Kurzgesagt?
Per rispondere a questa domanda, prima spiegheremo come conduciamo le ricerche
e poi parleremo un po&amp;rsquo; dei nostri video più vecchi
e di quale obbiettivo vogliamo raggiungere con il canale.
La creazione di un video di Kurzgesagt parte sempre da una domanda o un problema.
Per esempio, dopo il nostro video sulla carne
tanti spettatori ci hanno chiesto quali siano gli effetti della carne sulla salute degli umani.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tutto ciò che devi sapere sul pianeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:16:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il pianeta Terra è la casa di ogni forma di vita
conosciuta a noi, nell&amp;rsquo;Universo.
La sua età è pari a 1/3 di quella dell&amp;rsquo;Universo
e, a dire il vero,
è qualcosa di affascinante.
Uno spettacolo compresso con un nocciolo di metallo,
e una lieve crosta superficiale,
avvolta in un leggero strato di dolce aria da respirare,
con vasti oceani,
piane lussureggianti,
montagne imponenti,
corsi d&amp;rsquo;acqua dolce, torrenti, laghi e falde acquifere,</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;ingegneria Genetica Cambierà Tutto Per Sempre - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:07:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Immagina di vivere durante gli anni ottanta
e sentirti dire che i computer avrebbero presto controllato tutto
dallo shopping, agli incontri ed il mercato azionario
che miliardi di persone sarebbero state connesse da una specie di &amp;ldquo;rete&amp;rdquo;
di possedere un dispositivo palmare di gran lunga più potente di un supercomputer.
Sembrerebbe assurdo ma poi tutto ciò è accaduto.
La fantascienza è diventata la nostra realtà e non ci pensiamo neanche</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fusione nucleare spiegata - futuro o fallimento. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:27:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La valuta fondamentale del nostro universo è l&amp;rsquo;energia
Accende le lampadine, fa crescere il cibo, fa funzionare i nostri computers
Possiamo ricavarla in vari modi: bruciando carburanti
scindendo gli atomi o con i fotovoltaici
Ma c&amp;rsquo;è un lato negativo per tutto,
I carburanti fossili sono tossici, il nucleare produce scorie tossiche,
e non ci sono abbastanza batterie per compensare una giornata nuvolosa.
Nonostante ciò il Sole sembra avere energia gratis illimitata</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buco nero stella - La stella che non dovrebbe esistere. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:54:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le quasistar potrebbero essere state le più grandi stelle mai esistite.
Erano più brillanti di una galassia
e più grandi di qualsiasi stella oggi esistente
o che potrebbe esistere in futuro.
Ma al di là delle loro dimensioni, ciò che le rendeva strane e speciali
era il parassita cosmico che ospitavano al loro interno:
un buco nero insaziabile.
Com&amp;rsquo;è possibile?
Le quasistar inglobano le stranezze dei buchi neri e non solo,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La vita antica è vecchia quanto l&#39;universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/joigei9pqbs/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:56:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/joigei9pqbs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿È arrivato il calendario del 12.024!
Prendetelo ora prima che finisca!
E restate fino alla fine del video
per un&amp;rsquo;anteprima dell&amp;rsquo;altro mondo.
La vita è esistita su un certo pianeta
per circa 4 miliardi di anni, per quanto ne sappiamo.
Ma potrebbe essere iniziata subito dopo il Big Bang,
quando l&amp;rsquo;Universo era molto più strano ed epico rispetto ad oggi.
Un Universo in cui la vita
avrebbe potuto svilupparsi ovunque.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomi grandi come montagne - Spiegazione delle stelle di neutroni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:09:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le stelle di neutroni sono una delle cose più estreme che ci siano nell&amp;rsquo;Universo.
Sono come giganteschi nuclei atomici, con un diametro di chilometri. Densissime e violente.
Ma come fa a esistere una cosa del genere?
La vita di una stella è dominata da due forze tenute in equilibrio. La propria gravità e la pressione di radiazione delle sue reazioni di fusione.
Nel nucleo delle stelle, l&amp;rsquo;idrogeno è fuso in elio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Spiegazione del Settore Bancario - Denaro e Credito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:04:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il sistema bancario internazionale è un enigma.
Esistono più di 30.000 banche differenti in tutto il mondo
e possiedono quantità incredibili di attività.
Le prime 10 banche da sole hanno un rendiconto intorno ai 25 trilioni di dollari.
Oggi, le banche possono sembrare davvero complesse,
ma in origine, l&amp;rsquo;idea era di rendere la vita più facile.
Nell&#39;11o secolo, l&amp;rsquo;Italia era il centro del commercio Europeo
Mercanti da tutto il continente si incontravano per commerciare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Costruire una Base su Marte è un&#39;Idea Orribile: Facciamolo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:56:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Da deserti ostili, a isole solitarie e alle montagne più alte,
Ovunque ci sia spazio in cui espandersi, gli umani ci vanno
Quindi, non è sorprendente che ci stiamo già preparando
per mettere piede su Marte,
e per creare la prima colonia permanente fuori dalla Terra &amp;ndash;
magari anche terraformare un altro pianeta e trasformarlo in una seconda casa blu.
Ma aspettate,
prima di arrivare alla bella roba futuristica</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gli OGM sono un bene o un male? L&#39;ingegneria genetica e il nostro cibo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Gli OGM sono una delle aree più controverse della scienza
L&amp;rsquo;ingegneria genetica è usata in molti ambiti
Ma anche se le sue applicazioni mediche, come l&amp;rsquo;insulina geneticamente modificata, sono ampiamente accettate
La discussione si accende quando si parla di cibo e agricoltura
Perchè?
Perchè la stessa cosa viene trattata in maniere così diverse?
Cerchiamo di analizzare a fondo la cosa e scoprire i fatti, le paure e il futuro degli OGM</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sei solo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:38:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Sei solo nell&amp;rsquo;Universo?
Oppure, sei connesso a qualcosa?
Prima di tutto, fai parte di un gruppo di mammiferi, che è ancora molto giovane,
ma possiamo già fare video YouTube, e costruire grandi collisori di adroni (LHC).
Abbiamo anche diviso l&amp;rsquo;atomo e inventato i Pokémon.
Discendiamo da una forma di vita antica, che iniziò a vivere circa tre miliardi e mezzo di anni fa.
Ci sentiamo come se fossimo in controllo di questo pianeta, ma non lo siamo veramente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antidoto all&#39;insoddisfazione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:53:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tutti conosciamo la sensazione per cui le cose non sono come dovrebbero essere
Che non sei abbastanza di successo,
che le tue relazioni non siano abbastanza soddisfacenti,
che non hai le cose che desideri.
Un&amp;rsquo;insoddisfazione cronica
che ti fa guardare all&amp;rsquo;esterno con invidia
e all&amp;rsquo;interno con delusione.
La cultura pop, le pubblicità e i social-media peggiorano la situazione
ricordandoti che aspirare a qualsiasi cosa inferiore al tuo lavoro dei sogni è un fallimento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alieni sotto il ghiaccio - La vita nei Pianeti Nomadi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:57:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I pianeti nomadi sono pianeti che viaggiano solitari nell&amp;rsquo;universo.
Loro abitano l&amp;rsquo;oscurità e il vasto spazio tra le stelle.
Alla deriva nell&amp;rsquo;oscurità eterna, nessuna luce riscalda le loro superfici,
e sono esposti al freddo estremo dello spazio esterno.
Non conoscono stagioni, giorni e nessuna notte, che potrebbero rivelare il passare del tempo.
Tuttavia, questi pianeti potrebbero portare la vita aliena
in ogni angolo della galassia.
Com&amp;rsquo;è possibile?
e come un pianeta diventa nomade?</description>
        </item>
        <item>
        <title>I buchi neri spiegati - dalla nascita alla morte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:39:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I buchi neri sono una delle cose più strane che esistano
non sembrano avere del tutto un senso
da dove vengono?
Cosa succede se ci cadi dentro?
Le stelle sono grandi confezioni di atomi principalmente di idrogeno
che collassano da un gas sotto effetto della loro stessa forza di gravità
In tale nucleo, avviene la fusione di atomi di idrogeno
in atomi di elio, rilasciando grandi quantità di energia</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motivi per cui la marijuana dovrebbe rimanere illegale, esaminati ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:11:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿In tutto il mondo la marijuana viene depenalizzata o addirittura legalizzata
Ma è davvero una buona idea?
Diamo un&amp;rsquo;occhiata ai tre argomenti più importanti contro la legalizzazione della marijuana
Argomento numero uno: negli ultimi decenni
La marijuana è stata progettata per diventare molto più potente
Oggi la marijuana è così potente che in realtà è diventata un farmaco forte che può causare psicosi.
Il principale principio attivo della marijuana è il THC e c&amp;rsquo;è una forte evidenza che il THC sia correlato alla psicosi</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motivi per cui l&#39;energia nucleare è fantastica! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:12:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tre ragioni per cui dovremmo continuare ad usare l&amp;rsquo;energia nucleare.
L&amp;rsquo;energia nucleare salva vite. Nel 2013 uno studio condotto dalla NASA ha dimostrato
che l&amp;rsquo;energia nucleare ha prevenuto circa 1,8 milioni di morti.
Perfino se si includono le morti causate da Chernobyl e Fukushima,
L&amp;rsquo;energia nucleare si conferma ultima nella lista delle morti per unità di energia prodotta.
Sebbene le scorie nucleari siano molto tossiche,
di solito sono conservate da qualche parte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000km di cavo fino alle stelle - lo Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:12:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Arrivare nello spazio è difficile,
per adesso è come
scalare una montagna su un monociclo
con uno zaino pieno di esplosivi: è incredibilmente lento,
non si possono portare molte cose e si può morire.
Un razzo deve raggiungere una velocità
di circa 40000 km/h per lasciare la Terra.
Per arrivare a quella velocità
i razzi sono essenzialmente serbatoi di carburante
con una piccola quantità di carico utile
Questo non va bene se vuoi andare su un altro pianeta</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 ragioni per cui l&#39;energia nucleare è terribile! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:50:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tre ragioni per cui dovremmo smettere di utilizzare l&amp;rsquo;energia nucleare.
Diffusione delle armi nucleari. La tecnologia nucleare è entrata violentemente nel palcoscenico mondiale.
Solo un anno dopo il primo test nucleare al mondo nel 1944
Due grandi città furono distrutte soltanto da due singole bombe.
Dopo ciò, la tecnologia dei reattori si è lentamente evoluta in un metodo per generare elettricità,
sebbene sia stata sempre strettamente connessa alla tecnologia delle armi nucleari.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argomento egoistico per rendere il mondo un posto migliore - Altruismo egoistico. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:43:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Fino a poco tempo fa, la stragrande maggioranza della popolazione mondiale lavorava nelle fattorie
e la produzione totale dell&amp;rsquo;economia mondiale
era per lo più la produzione agricola totale.
E questa produzione era limitata dalla dimensione stessa del terreno.
La produzione totale dell&amp;rsquo;economia non cambiava molto di anno in anno.
La dimensione della torta era fissa; il mondo era un gioco a somma zero.
In un mondo così stagnante, l&amp;rsquo;unico modo per stare meglio è se qualcun altro stava peggio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nuova Storia per l&#39;Umanità – L&#39;Era Umana – Il Primo Calendario 12.017 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:26:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;uomo è esistito per milioni di anni, come parte della natura,
ma poi, qualcosa è cambiato
e in un tempo incredibilmente breve, abbiamo terraformato questo pianeta
e l&amp;rsquo;abbiamo progettato per soddisfare le nostre esigenze.
Per quanto ne sappiamo, siamo i primi esseri ad esserci risvegliati e ad aver preso il controllo completo di un pianeta.
Il passaggio da caccia e raccolta ad agricoltura e costruzioni, è stato così sorprendentemente veloce</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
