<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Trascrizioni · Sceneggiature · Testi delle canzoni</title>
        <link>https://swiest.com/it/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Trascrizioni · Sceneggiature · Testi delle canzoni</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>it</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 22:46:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/it/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Calendario in edizione limitata MONDI NASCOSTI! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/fmjqwd7_-nu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:46:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/fmjqwd7_-nu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Venite a vedere il progetto top secret su cui abbiamo lavorato.
È giunto il momento di premere il pulsante
e mettere alla prova il mega-laser riduttore!
&amp;ldquo;Sono pronto.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Ci siamo riusciti! Ha funzionato!&amp;rdquo;
Sotto il nostro naso ci sono tanti segreti che non vedremo mai con i nostri occhi.
Interi reami con strutture bizzarre e creature stravaganti.
Che posto magico è mai questo?
Una foresta di funghi mucillaginosi,</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;omeopatia - Dolce guarigione o frode sconsiderata? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:21:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;omeopatia può essere la più controversa, ma è anche la medicina alternativa più famosa.
Mentre alcuni dubitano di essa, altri giurano sulle sue grandi potenzialità e sulla sua efficacia.
Come funziona l&amp;rsquo;omeopatia?
Come ha fatto a diventare ciò che è oggi, e cosa può imparare la medicina ufficale da essa?
Kurzgesagt - In poche parole
Il primo principio dell&amp;rsquo;omeopatia è &amp;ldquo;il simile cura il simile&amp;rdquo;.
I rimedi omeopatici utilizzano ingredienti i quali causano i sintomi che si vogliono curare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quanto è piccolo un atomo? Spoiler: molto piccolo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:07:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Gli atomi sono davvero ridicolosamente e incredibilmente piccoli!
Un singolo capello umano è all&amp;rsquo;incirca largo quanto 500 mila atomi di carbonio messi uno accanto all&amp;rsquo;altro!
Da&amp;rsquo; un&amp;rsquo;occhiata al tuo pugno: contiene trilioni di trilioni di atomi.
Se un atomo fosse grande quanto una biglia, quanto sarebbe grande, allora, il tuo pugno?
Be&amp;rsquo;&amp;hellip; grande più o meno quanto la Terra. E&amp;rsquo; ancora così difficile da immaginare?
E allora, proviamo un approccio diverso!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come costruire una sfera di Dyson - La megastruttura definitiva ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:12:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La storia umana è raccontata dall&amp;rsquo;energia che usiamo.
In principio usavamo i nostri muscoli, poi abbiamo imparato a controllare il fuoco.
Abbiamo industrializzato il mondo usando il carbone e il petrolio
e siamo entrati nell&amp;rsquo;Era Atomica quando abbiamo imparato a dividere un nucleo
Ad ogni passo, abbiamo aumentato la nostra capacità di produrre energia
su una scala mai vista precedentemente, avanzando come specie.
Attualmente, ci stiamo spostando lentamente alle energie rinnovabili</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quanto è grande la Luna? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:09:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Quanto è grande la Luna?
Nel cielo notturno la Luna sembra piuttosto piccola, ma in realtà non lo è affatto.
L&amp;rsquo;intera Europa centrale le starebbe facilmente sopra.
La superficie della Luna è enorme.
Per metterla in termini di prospettiva, è grande quanto l&amp;rsquo;intero continente europeo, la Cina, gli USA, il Brasile e il Sud Africa messi insieme.
Per quanto riguarda il peso, la massa della Luna è solo 1/8 di quella della Terra,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come funziona l&#39;evoluzione. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:04:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I meccanismi dell&amp;rsquo;Evoluzione.
Cosa si intende per evoluzione?
L&amp;rsquo;evoluzione è il modo in cui la vita si sviluppa sulla Terra.
E&amp;rsquo; un processo che ebbe inizio miliardi di anni fa e che è ancora in attività ai giorni nostri.
L&amp;rsquo;Evoluzione spiega com&amp;rsquo;è stato possibile lo sviluppo dell&amp;rsquo;enorme diversità di forme di vita oggi esistenti.
Dimostra come da primitivi protozoi è stato possibile il divenire delle milioni di specie diverse che vediamo oggi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come Possiamo Costruire Una Base Sulla Luna OGGI - Colonizzazione Dello Spazio Parte 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:00:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo; uomo sogna da sempre di lasciare la Terra
e di viaggiare attraverso le galassie.
Ma siamo nati troppo presto per farne parte.
&amp;hellip;oppure no.
In realtà potremmo costruire il nostro sogno
costruendo una base lunare. Adesso.
Abbiamo la tecnologia
e stime dalla NASA e il settore privato
dicono che potremmo farcela con 20 o 40 milliardi di dollari, dilazionati sul tempo di una decade.
Il prezzo è comparabile a quello della &amp;ldquo;Stazione Spaziale Internazionale&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quanto Possiamo Andare Lontano? I Limiti dell&#39;Umanità ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:15:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿C&amp;rsquo;è un confine che non attraverseremo mai?
Ci sono posti che non raggiungeremo mai, non importa quanto duramente ci proviamo?
A quanto pare ce ne sono.
Anche con tecnologia di fantascienza, siamo intrappolati nella nostra tasca di universo.
Come può essere? E quanto lontano possiamo andare?
Viviamo in un tranquillo braccio della Via Lattea: una galassia a spirale di media grandezza,
larga circa 100.000 anni luce
composta da miliardi di stelle, nubi di gas, materia oscura, buchi neri, stelle a neutroni e pianeti</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come guadagniamo soldi su YouTube con 20 milioni di iscritti. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/1x-i9z617z4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:31:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/1x-i9z617z4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nel 2023 Kurzgesagt ha compiuto dieci anni:
è tantissimo per i tempi di Internet.
Siamo tra i più grandi canali scientifici di YouTube
eppure risultiamo ancora un po&amp;rsquo; misteriosi.
E allora parliamo un pochino di noi, in tre parti:
la nostra backstory, come finanziamo il nostro lavoro,
e i valori di Kurzgesagt.
Torniamo a tempi più innocenti.
[Dalle umili origini ad oggi]
Le origini di Kurzgesagt risalgono a quando Philipp, il nostro fondatore,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come far esplodere un elefante - La dimensione della vita 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:30:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Rimpiccioliamo un elefante fino a renderlo della dimensione di un topo
e ingrandiamo un topo fino alla dimensione di un elefante
perché questo è il nostro video e vogliamo vedere cosa succede
Per prima cosa il nostro elefante fa qualche passo e poi muore.
il nostro piccolo elefante è molto freddo e muore per questo in pochi minuti
il nostro topo gigante sembra invece a disagio per qualche momento, dopodiché esplode</description>
        </item>
        <item>
        <title>Aiutateci a realizzare più video per Kurzgesagt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:34:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Ciao You Tube!
Vi siete mai chiesti perchè carichiamo solo un video al mese?
Beh, la risposta è molto semplice: tempo e denaro.
Ovviamente è divertente, ma per realizzare video animati come questo
è necessario davvero molto tempo:
scrivere il copione, lo storyboard, progettare tutto, registrare la narrazione
l&amp;rsquo;animazione, il sound design, e la composizione di musiche originali.
Ci piacerebbe molto realizzare più video,
ma sarebbe impossibile ora senza una macchina del tempo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come Facebook sta rubando miliardi di visualizzazioni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:25:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Un paio di giorni fa Facebook ha orgogliosamente annunciato
di aver raggiunto il traguardo di 8 miliardi di visualizzazioni al giorno.
Davvero impressionante!
Finché non si scopre che nel primo quadrimestre del 2015
725 su 1000 dei video più visti su Facebook sono rubati.
Un totale di 17 miliardi di visualizzazioni.
Siti e aggregatori di contenuti rubano video su YouTube
per farli diventare virali su Facebook.
Questi video diventano virali perché Facebook sta barando.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come creare un video di Kurzgesagt in 1200 ore ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:37:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Per anni, le persone hanno chiesto come realizziamo i nostri video.
Così. finalmente, parliamone.
Come realizzare un video di Kurzgesagt in 1.200 ore o più
(Intro di Kurzgesagt)
Kurzgesagt in breve
Prima di tutto, abbiamo bisogno di un argomento.
La nostra potenziale lista di argomenti è già infinita e ogni volta che cerchiamo qualcosa, cresce di più.
Quindi, lavoriamo solo su ciò che troviamo interessante in quel momento. Potrebbe essere qualcosa di serio,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come inizierà una guerra nucleare - Minuto per minuto. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/wmp3mbjsx20/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:02:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/wmp3mbjsx20/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Signor Presidente!
I missili nucleari colpiranno la nostra nazione tra 14 minuti.
È in carica solo da un giorno e quindi sarò io a guidarla
ma lei è l&amp;rsquo;unico che può autorizzare la rappresaglia nucleare
ed ha solo pochi minuti per prendere questa decisione!
Come ben sa, negli ultimi giorni la tensione è aumentata.
L&amp;rsquo;esercitazione odierna delle forze aeree alleate
è iniziata pochi minuti prima del lancio.
Forse si è trattato di un banale equivoco.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come terraformare Marte - CON I LASER. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/hpctjw4ur54/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:31:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/hpctjw4ur54/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Marte è un vero postaccio
praticamente privo di tutto ciò che ci serve per restare vivi.
A quanto pare potremo inviare solo piccoli equipaggi
costretti a vivere nascosti nel sottosuolo.
Oppure potremmo terraformarlo in un mondo nuovo e lussureggiante.
Ma per risolvere i problemi del pianeta dobbiamo prima peggiorarli,
trasformandolo in un oceano di lava grazie a dei laser giganti.
Non è l&amp;rsquo;ennesimo e inverosimile racconto di fantascienza.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ecco Come I Batteri Dettano Legge Nel Tuo Corpo - Il Microbioma ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:22:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I microbi sono dappertutto.
sul tuo cellulare ,
nella tua bottiglia d&amp;rsquo;acqua
sulle tue mani, prima di lavarle;
sulle tue mani dopo averle lavate
e letteralmente dappertutto anche sopra di te.
I microbi sono onnipresenti in ogni momento
e non possiamo fare niente per evitarlo
Quindi, milioni di anni fa, abbiamo fatto un patto:
noi avremmo dato loro riparo e cibo
ed in cambio loro avrebbero lavorato per noi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come funziona la borsa valori (per principianti). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:21:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cos&amp;rsquo; è la Borsa e come funziona?
La borsa non è nient&amp;rsquo;altro che una grande rete globale
tende ad organizzare il mercato dove ogni giorno ingenti somme di denaro vengono spostate avanti e indietro
In totale vengono negoziati oltre sessanta trilioni (60,000,000,000,000) di euro all&amp;rsquo;anno.
Più del valore di tutti i beni e dei servizi dell&amp;rsquo;intera economia mondiale.
Tuttavia non sono di certo mele o spazzolini da denti di seconda mano gli oggetti di scambio all&amp;rsquo; interno di questo mercato</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come sfuggire a una Supernova: I Motori Stellari ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:24:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nulla nell&amp;rsquo;universo è statico.
Nella Via Lattea, miliardi di stelle orbitano attorno al centro della galassia. Alcune sono stabili, come il nostro Sole.
mantenendosi a una distanza di circa 30.000 anni luce di distanza dal centro della galassia,
eseguendo un giro completo ogni 230 milioni di anni.
Questa danza non è un balletto ordinato&amp;hellip;
&amp;hellip;piuttosto una pattinata tra bambini ubriachi.
Questo caos rende la Galassia pericolosa.
Il nostro &amp;ldquo;Quartiere Solare&amp;rdquo; cambia di continuo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quanto può essere grande un batterio? Vita e dimensione 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:25:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Dentro e fuori, dentro e fuori.
Rimanere in vita significa fare le cose. In questo preciso istante , le tue cellule stanno bruciando le molecole di glucosio con l&amp;rsquo;ossigeno
per rendere disponibile l&amp;rsquo;energia, che ti tiene in vita per un altro prezioso momento.
Per portare l&amp;rsquo;ossigeno alle tue cellule stai respirando.
La respirazione è una risposta a un problema molto difficile: come si ottengono le risorse di cui le cellule hanno bisogno per sopravvivere,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come curare l&#39;invecchiamento - durante la tua vita? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:54:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La salute è la cosa più preziosa che abbiamo, ma tendiamo a scordarcence fino a quando non la perdiamo
Viviamo più a lungo rispetto al passato, che un bene,
ma una conseguenza imprevista di ciò è che spendiamo una parte sempre più grande della nostra vita malati.
Attualmente, invecchiare significa spendere più tempo soffrendo.
Così gli scienziati stanno cercando di spostare l&amp;rsquo;attenzione della comunità medica dalla ottimizzazione della durata della vita all&amp;rsquo;ottimizzazione della durata della salute,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come funziona REALMENTE il sistema immunitario - IMMUNE. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:21:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Dopo il cervello umano, il sistema immunitario umano è il sistema biologico più complesso che conosciamo;
eppure, molti di noi non imparano mai come funziona.
O, che cos&amp;rsquo;è.
Il tuo sistema immunitario consiste di centinaia di piccoli — e due grandi — organi.
Possiede un proprio sistema di trasporto, diffuso in tutto il tuo corpo.
Ogni giorno, produce centinaia di miliardi di cellule fresche, organizzate come un esercito.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come catturare un Pianeta Nano: Tritone MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:39:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le 14 Lune di Nettuno sono uno strano gruppo.
La maggior parte di loro sono piccoli pezzi di ghiaccio e roccia a forma di patata.
Alcune sono talmente lontane che impiegano 29 anni per orbitare intorno a Nettuno.
Quasi tutte sono degli asteroidi intrappolati dalla forza gravitazionale di Nettuno.
Il 99,5% della massa intorno a Nettuno è concentrata in Tritone.
È la settima Luna più grande, ed è molto più massiccia delle altre Lune conosciute</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come guadagnare soldi su YouTube con 20 milioni di iscritti. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/1x-i9z617z4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:01:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/1x-i9z617z4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Nel 2023 Kurzgesagt ha compiuto dieci anni:
è tantissimo per i tempi di Internet.
Siamo tra i più grandi canali scientifici di YouTube
eppure risultiamo ancora un po&amp;rsquo; misteriosi.
E allora parliamo un pochino di noi, in tre parti:
la nostra backstory, come finanziamo il nostro lavoro,
e i valori di Kurzgesagt.
Torniamo a tempi più innocenti.
[Dalle umili origini ad oggi]
Le origini di Kurzgesagt risalgono a quando Philipp, il nostro fondatore,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La fine dello spazio - Stiamo creando una Prigione per l&#39;Umanità ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:51:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I viaggi spaziali sono l&amp;rsquo;avventura più stimolante ed impegnativa che l&amp;rsquo;umanità abbia mai intrapreso
Ma, per ironia della sorte, è possibile che più ci proviamo, più ci mettiamo i bastoni fra le ruote
Con ciascun razzo lanciato e ciascun satellite posizionato
stiamo creando una trappola per noi stessi
che diventa ogni anno sempre più letale e pericolosa
Se fosse mai attivata, potrebbe far finire l&amp;rsquo;era dell&amp;rsquo;esplorazione spaziale
intrappolandoci sul nostro pianeta per decenni o persino secoli.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cambia la tua vita - un piccolo passo alla volta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:50:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/75d_29qwelk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Se siete come la maggior parte della gente,
c&amp;rsquo;è un divario tra la persona che siete
e la persona che vorreste essere.
Ci sono piccole cose che pensate di dover fare
e grandi cose che dovreste ottenere.
Fare regolarmente esercizio fisico,
mangiare sano, imparare una nuova lingua,
lavorare al vostro romanzo, leggere di più,
o semplicemente dedicarvi al vostro hobby invece di stare su Reddit.
Ma talvolta sembra che per raggiungere i vostri obiettivi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoingegneria: Un&#39;idea terribile che potremmo dover mettere in atto. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:25:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Siamo alla fine del 21° secolo, e l&amp;rsquo;umanità sta diventando disperata.
Decenni di siccità e ondate di calore hanno portato a raccolti insolitamente scarsi,
mentre gli oceani sempre più caldi producono meno pesce ogni anno. Nelle zone tropicali, milioni di persone soffrono
la fame e le guerre per le risorse ne fanno fuggire altrettante verso nord. Mentre la situazione
peggiora velocemente, in un atto disperato, i governi del mondo decidono di attuare un piano di emergenza&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Le tempeste solari potrebbero distruggere la civiltà? Chiarori solari e espulsioni di massa coronale ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:25:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il Sole,
liscio, rotondo e pacifico.
Tranne quando improvvisamente vomita radiazioni e plasma in direzioni casuali.
Queste fiamme solari ed espulsioni di massa coronale, o CME (Coronal Mass Ejection),
possono colpire la Terra e provocare serie conseguenze per l&amp;rsquo;umanità.
Come funzionano davvero, quanto possono essere nocivi,
e come possiamo fronteggiarli?
Mentre il Sole sembra abbastanza solido,
è in realtà un oceano incandescente.
Così caldo da scindere dagli atomi elettroni e nuclei</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking spiegato: opportunità o pericolo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:07:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Cos&amp;rsquo;è la fratturazione idraulica - o fracking?
Dalla rivoluzione industriale il nostro consumo energetico è aumentato inesorabilmente.
La maggior parte di questo consumo energetico è sopperito da combustibili fossili come carbone o gas naturale.
Recentemente ci sono state molti discussioni riguardo un metodo controverso di estrarre gas naturale:
La fratturazione idraulica o fracking.
In termini semplici, il fracking consiste nella raccolta del gas naturale da strati molto profondi della terra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>La morte dallo spazio - Spiegazione delle esplosioni di raggi gamma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:54:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Immagina di poter catturare l&amp;rsquo;energia di ogni stella presente nel raggio di un centinaio di milioni di anni luce
da migliaia di galassie, ognuna con miliardi di stelle.
Immagina di poter prendere questo tipo di potenza e usarla per creare la più grande arma dell&amp;rsquo;universo.
Immagina i danni che potrebbe causare.
In realtà non serve immaginare nulla di tutto ciò:
un&amp;rsquo;arma di questo tipo esiste, e sono i lampi di raggi gamma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Puoi caricare la tua mente e vivere per sempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:42:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il desiderio di liberarsi dai limiti dell&amp;rsquo;esperienza umana è antico quanto le prime storie raccontate.
Esistiamo in un universo infinito, vincolati solo dalle leggi della fisica, eppure la nostra coscienza è intrappolata in macchine mortali di carne.
Con l&amp;rsquo;incredibile esplosione d&amp;rsquo;innovazione e progresso,
per la prima volta il concetto di lasciarsi alle spalle la carne e di caricare le nostre menti in un&amp;rsquo;utopia digitale sembra possibile.
Se non addirittura il prossimo passo sulla scala evolutiva.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Può il tuo telefono danneggiarti? L&#39;Inquinamento Elettromagnetico ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:08:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;elettricità è intorno a noi, sempre.
Ci rende la vita più facile, sicura, divertente,
e la maggior parte di noi non ci fa mai caso.
Ma c&amp;rsquo;è una cosa come &amp;ldquo;troppa elettricità&amp;rdquo;?
Può essere che la base del mondo moderno ci stia lentamente uccidendo?
Prima di approfondire, proviamo a capire
cos&amp;rsquo;è l&amp;rsquo;elettricità, e che impatto ha su di noi.
L&amp;rsquo;elettricità è il movimento di una carica elettrica.
Questo movimento genera campi elettrici e magnetici</description>
        </item>
        <item>
        <title>I Robot Meritano Diritti? Cosa succederebbe se le macchine diventassero coscienti? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:05:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Immagina un futuro dove il tuo tostapane
prevede che tipo di toast tu voglia
Durante la giornata
scansionerà internet per nuovi ed
eccitanti tipi di toast. Forse ti chiederà
della tua giornata e vorrà parlare
di nuovi risultati nella tecnologia dei toast
A quale livello diventerebbe una persona?
A quale punto ti chiederesti se il tuo tostapane ha dei sentimenti?
Se li avesse, staccargli la spina sarebbe omicidio?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Puoi risolvere il cambiamento climatico? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:15:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Mai prima d&amp;rsquo;ora nella storia dell&amp;rsquo;umanità siamo stati più ricchi, più progrediti o più forti.
Eppure ci sentiamo sopraffatti di fronte al rapido cambiamento climatico.
In apparenza, sembra semplice.
I gas serra intrappolano l&amp;rsquo;energia del Sole e la trasportano nella nostra atmosfera.
Questo causa inverni più caldi ed estati più aride.
I luoghi aridi diventano più aridi e i luoghi umidi più umidi.
Innumerevoli ecosistemi moriranno mentre l&amp;rsquo;innalzamento degli oceani sommergerà le coste e le città che costruiamo</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergenza - Come le cose stupide diventano intelligenti insieme. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:49:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Una formica, di per sé, è stupida.
Non ha molto cervello, nessuna volontà, nessun progetto. Tuttavia,
molte formiche insieme sono intelligenti.
Una colonia di formiche può costruire strutture complesse.
Alcune colonie hanno coltivazioni di funghi, altre si prendono cura del &amp;ldquo;bestiame&amp;rdquo;. Possono condurre guerre e difendere se stesse.
Com&amp;rsquo;è possibile?
Come può un insieme di cose stupide formare cose intelligenti?
Questo fenomeno è chiamato &amp;ldquo;Emergenza&amp;rdquo;,
ed è una delle caratteristiche più affascinanti e misteriose del nostro universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Come debellare uno dei nostri nemici più letali - Il fattore genetico e la Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:49:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Immagina di poter usare l&amp;rsquo;ingegneria genetica per fermare
il predatore più pericoloso per il genere umano, l&amp;rsquo;animale più letale sul pianeta, responsabile della morte
di miliardi di persone&amp;hellip; la possente zanzara. Oltre ad altre malattie, trasmette
la malaria, uno dei più crudeli parassiti sul pianeta Terra,
forse il più letale nella storia dell&amp;rsquo;umanità.
Soltanto nel 2015
centinaia di milioni di persone sono state infettate e quasi mezzo milione sono morte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Abbiamo bisogno dell&#39;energia nucleare per fermare il cambiamento climatico? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/ehaemz1v7dq/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:42:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/ehaemz1v7dq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿[traduzione e sottotitoli a cura del Comitato Nucleare e Ragione] Abbiamo bisogno dell&amp;rsquo;energia nucleare per fermare il cambiamento climatico?
Sempre più voci della scienza, degli attivisti ambientalisti
e della stampa lo affermano negli ultimi anni
ma questo è uno shock per coloro che stanno combattendo contro l&amp;rsquo;energia nucleare
e i problemi che ne derivano. Quindi chi ha ragione?
Beh, è ​​complicato. Per rallentare il rapido cambiamento climatico
il mondo ha bisogno di ridurre le emissioni di gas serra allo zero netto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Puoi Fidarti dei Video di Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:13:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Puoi fidarti dei video di Kurzgesagt?
Per rispondere a questa domanda, prima spiegheremo come conduciamo le ricerche
e poi parleremo un po&amp;rsquo; dei nostri video più vecchi
e di quale obbiettivo vogliamo raggiungere con il canale.
La creazione di un video di Kurzgesagt parte sempre da una domanda o un problema.
Per esempio, dopo il nostro video sulla carne
tanti spettatori ci hanno chiesto quali siano gli effetti della carne sulla salute degli umani.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tutto ciò che devi sapere sul pianeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:16:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il pianeta Terra è la casa di ogni forma di vita
conosciuta a noi, nell&amp;rsquo;Universo.
La sua età è pari a 1/3 di quella dell&amp;rsquo;Universo
e, a dire il vero,
è qualcosa di affascinante.
Uno spettacolo compresso con un nocciolo di metallo,
e una lieve crosta superficiale,
avvolta in un leggero strato di dolce aria da respirare,
con vasti oceani,
piane lussureggianti,
montagne imponenti,
corsi d&amp;rsquo;acqua dolce, torrenti, laghi e falde acquifere,</description>
        </item>
        <item>
        <title>L&#39;ingegneria Genetica Cambierà Tutto Per Sempre - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:07:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Immagina di vivere durante gli anni ottanta
e sentirti dire che i computer avrebbero presto controllato tutto
dallo shopping, agli incontri ed il mercato azionario
che miliardi di persone sarebbero state connesse da una specie di &amp;ldquo;rete&amp;rdquo;
di possedere un dispositivo palmare di gran lunga più potente di un supercomputer.
Sembrerebbe assurdo ma poi tutto ciò è accaduto.
La fantascienza è diventata la nostra realtà e non ci pensiamo neanche</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fusione nucleare spiegata - futuro o fallimento. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:27:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿La valuta fondamentale del nostro universo è l&amp;rsquo;energia
Accende le lampadine, fa crescere il cibo, fa funzionare i nostri computers
Possiamo ricavarla in vari modi: bruciando carburanti
scindendo gli atomi o con i fotovoltaici
Ma c&amp;rsquo;è un lato negativo per tutto,
I carburanti fossili sono tossici, il nucleare produce scorie tossiche,
e non ci sono abbastanza batterie per compensare una giornata nuvolosa.
Nonostante ciò il Sole sembra avere energia gratis illimitata</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buco nero stella - La stella che non dovrebbe esistere. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:54:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le quasistar potrebbero essere state le più grandi stelle mai esistite.
Erano più brillanti di una galassia
e più grandi di qualsiasi stella oggi esistente
o che potrebbe esistere in futuro.
Ma al di là delle loro dimensioni, ciò che le rendeva strane e speciali
era il parassita cosmico che ospitavano al loro interno:
un buco nero insaziabile.
Com&amp;rsquo;è possibile?
Le quasistar inglobano le stranezze dei buchi neri e non solo,</description>
        </item>
        <item>
        <title>La vita antica è vecchia quanto l&#39;universo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/joigei9pqbs/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:56:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/joigei9pqbs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿È arrivato il calendario del 12.024!
Prendetelo ora prima che finisca!
E restate fino alla fine del video
per un&amp;rsquo;anteprima dell&amp;rsquo;altro mondo.
La vita è esistita su un certo pianeta
per circa 4 miliardi di anni, per quanto ne sappiamo.
Ma potrebbe essere iniziata subito dopo il Big Bang,
quando l&amp;rsquo;Universo era molto più strano ed epico rispetto ad oggi.
Un Universo in cui la vita
avrebbe potuto svilupparsi ovunque.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomi grandi come montagne - Spiegazione delle stelle di neutroni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:09:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Le stelle di neutroni sono una delle cose più estreme che ci siano nell&amp;rsquo;Universo.
Sono come giganteschi nuclei atomici, con un diametro di chilometri. Densissime e violente.
Ma come fa a esistere una cosa del genere?
La vita di una stella è dominata da due forze tenute in equilibrio. La propria gravità e la pressione di radiazione delle sue reazioni di fusione.
Nel nucleo delle stelle, l&amp;rsquo;idrogeno è fuso in elio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Spiegazione del Settore Bancario - Denaro e Credito ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:04:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Il sistema bancario internazionale è un enigma.
Esistono più di 30.000 banche differenti in tutto il mondo
e possiedono quantità incredibili di attività.
Le prime 10 banche da sole hanno un rendiconto intorno ai 25 trilioni di dollari.
Oggi, le banche possono sembrare davvero complesse,
ma in origine, l&amp;rsquo;idea era di rendere la vita più facile.
Nell&#39;11o secolo, l&amp;rsquo;Italia era il centro del commercio Europeo
Mercanti da tutto il continente si incontravano per commerciare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Costruire una Base su Marte è un&#39;Idea Orribile: Facciamolo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:56:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Da deserti ostili, a isole solitarie e alle montagne più alte,
Ovunque ci sia spazio in cui espandersi, gli umani ci vanno
Quindi, non è sorprendente che ci stiamo già preparando
per mettere piede su Marte,
e per creare la prima colonia permanente fuori dalla Terra &amp;ndash;
magari anche terraformare un altro pianeta e trasformarlo in una seconda casa blu.
Ma aspettate,
prima di arrivare alla bella roba futuristica</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gli OGM sono un bene o un male? L&#39;ingegneria genetica e il nostro cibo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Gli OGM sono una delle aree più controverse della scienza
L&amp;rsquo;ingegneria genetica è usata in molti ambiti
Ma anche se le sue applicazioni mediche, come l&amp;rsquo;insulina geneticamente modificata, sono ampiamente accettate
La discussione si accende quando si parla di cibo e agricoltura
Perchè?
Perchè la stessa cosa viene trattata in maniere così diverse?
Cerchiamo di analizzare a fondo la cosa e scoprire i fatti, le paure e il futuro degli OGM</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sei solo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:38:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Sei solo nell&amp;rsquo;Universo?
Oppure, sei connesso a qualcosa?
Prima di tutto, fai parte di un gruppo di mammiferi, che è ancora molto giovane,
ma possiamo già fare video YouTube, e costruire grandi collisori di adroni (LHC).
Abbiamo anche diviso l&amp;rsquo;atomo e inventato i Pokémon.
Discendiamo da una forma di vita antica, che iniziò a vivere circa tre miliardi e mezzo di anni fa.
Ci sentiamo come se fossimo in controllo di questo pianeta, ma non lo siamo veramente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antidoto all&#39;insoddisfazione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:53:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tutti conosciamo la sensazione per cui le cose non sono come dovrebbero essere
Che non sei abbastanza di successo,
che le tue relazioni non siano abbastanza soddisfacenti,
che non hai le cose che desideri.
Un&amp;rsquo;insoddisfazione cronica
che ti fa guardare all&amp;rsquo;esterno con invidia
e all&amp;rsquo;interno con delusione.
La cultura pop, le pubblicità e i social-media peggiorano la situazione
ricordandoti che aspirare a qualsiasi cosa inferiore al tuo lavoro dei sogni è un fallimento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alieni sotto il ghiaccio - La vita nei Pianeti Nomadi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:57:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I pianeti nomadi sono pianeti che viaggiano solitari nell&amp;rsquo;universo.
Loro abitano l&amp;rsquo;oscurità e il vasto spazio tra le stelle.
Alla deriva nell&amp;rsquo;oscurità eterna, nessuna luce riscalda le loro superfici,
e sono esposti al freddo estremo dello spazio esterno.
Non conoscono stagioni, giorni e nessuna notte, che potrebbero rivelare il passare del tempo.
Tuttavia, questi pianeti potrebbero portare la vita aliena
in ogni angolo della galassia.
Com&amp;rsquo;è possibile?
e come un pianeta diventa nomade?</description>
        </item>
        <item>
        <title>I buchi neri spiegati - dalla nascita alla morte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:39:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿I buchi neri sono una delle cose più strane che esistano
non sembrano avere del tutto un senso
da dove vengono?
Cosa succede se ci cadi dentro?
Le stelle sono grandi confezioni di atomi principalmente di idrogeno
che collassano da un gas sotto effetto della loro stessa forza di gravità
In tale nucleo, avviene la fusione di atomi di idrogeno
in atomi di elio, rilasciando grandi quantità di energia</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motivi per cui la marijuana dovrebbe rimanere illegale, esaminati ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:11:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿In tutto il mondo la marijuana viene depenalizzata o addirittura legalizzata
Ma è davvero una buona idea?
Diamo un&amp;rsquo;occhiata ai tre argomenti più importanti contro la legalizzazione della marijuana
Argomento numero uno: negli ultimi decenni
La marijuana è stata progettata per diventare molto più potente
Oggi la marijuana è così potente che in realtà è diventata un farmaco forte che può causare psicosi.
Il principale principio attivo della marijuana è il THC e c&amp;rsquo;è una forte evidenza che il THC sia correlato alla psicosi</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motivi per cui l&#39;energia nucleare è fantastica! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:12:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tre ragioni per cui dovremmo continuare ad usare l&amp;rsquo;energia nucleare.
L&amp;rsquo;energia nucleare salva vite. Nel 2013 uno studio condotto dalla NASA ha dimostrato
che l&amp;rsquo;energia nucleare ha prevenuto circa 1,8 milioni di morti.
Perfino se si includono le morti causate da Chernobyl e Fukushima,
L&amp;rsquo;energia nucleare si conferma ultima nella lista delle morti per unità di energia prodotta.
Sebbene le scorie nucleari siano molto tossiche,
di solito sono conservate da qualche parte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000km di cavo fino alle stelle - lo Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:12:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Arrivare nello spazio è difficile,
per adesso è come
scalare una montagna su un monociclo
con uno zaino pieno di esplosivi: è incredibilmente lento,
non si possono portare molte cose e si può morire.
Un razzo deve raggiungere una velocità
di circa 40000 km/h per lasciare la Terra.
Per arrivare a quella velocità
i razzi sono essenzialmente serbatoi di carburante
con una piccola quantità di carico utile
Questo non va bene se vuoi andare su un altro pianeta</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 ragioni per cui l&#39;energia nucleare è terribile! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:50:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Tre ragioni per cui dovremmo smettere di utilizzare l&amp;rsquo;energia nucleare.
Diffusione delle armi nucleari. La tecnologia nucleare è entrata violentemente nel palcoscenico mondiale.
Solo un anno dopo il primo test nucleare al mondo nel 1944
Due grandi città furono distrutte soltanto da due singole bombe.
Dopo ciò, la tecnologia dei reattori si è lentamente evoluta in un metodo per generare elettricità,
sebbene sia stata sempre strettamente connessa alla tecnologia delle armi nucleari.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argomento egoistico per rendere il mondo un posto migliore - Altruismo egoistico. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:43:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿Fino a poco tempo fa, la stragrande maggioranza della popolazione mondiale lavorava nelle fattorie
e la produzione totale dell&amp;rsquo;economia mondiale
era per lo più la produzione agricola totale.
E questa produzione era limitata dalla dimensione stessa del terreno.
La produzione totale dell&amp;rsquo;economia non cambiava molto di anno in anno.
La dimensione della torta era fissa; il mondo era un gioco a somma zero.
In un mondo così stagnante, l&amp;rsquo;unico modo per stare meglio è se qualcun altro stava peggio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nuova Storia per l&#39;Umanità – L&#39;Era Umana – Il Primo Calendario 12.017 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/it/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:26:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/it/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Trascrizione ﻿L&amp;rsquo;uomo è esistito per milioni di anni, come parte della natura,
ma poi, qualcosa è cambiato
e in un tempo incredibilmente breve, abbiamo terraformato questo pianeta
e l&amp;rsquo;abbiamo progettato per soddisfare le nostre esigenze.
Per quanto ne sappiamo, siamo i primi esseri ad esserci risvegliati e ad aver preso il controllo completo di un pianeta.
Il passaggio da caccia e raccolta ad agricoltura e costruzioni, è stato così sorprendentemente veloce</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
