<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Транскриптүүд · Скринплейсүүд · Лириксүүд</title>
        <link>https://swiest.com/mn/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Транскриптүүд · Скринплейсүүд · Лириксүүд</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>mn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 15:43:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/mn/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Бүхэн зүйлд эхлэл -- Их Бүргэлт ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:43:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Бүх зүйлийн эхлэл болох
&amp;ldquo;Их тэсрэлт&amp;rdquo;
Орчлон ертөнц гэнэт бий болсон агаад хязгааргүй гэх санаа.
20-р зууны дунд үе хүртэл ихэнх эрдэмтэд
орчлон ертөнцийг хязгаартай бөгөөд мөнх гэж үзэж байжээ
Эйнштейний харьцангуй онол бидэнд таталцлын хүчний талаарх илүү дээр ойлголт өгч,
Эдвин Хаббл галактикууд нэг нэгнээсээ холдон одож буй талаар нээх хүртэл
энэ нь өмнөх төсөөлөлд тохирч байв.
1964 онд санамсаргүй байдлаар ертөнцийн эхэн үеийн ул мөр
болох бичил долгионы цацрагийг нээсэн явдал болон бусад</description>
        </item>
        <item>
        <title>Мэлдэв, хорлон, хүнд байдал шалгаруулсан бяцхан морьны тухай шийдэл. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:03:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿хүмүүний нийгэм бүхэлдээ төвөгтэй, эмзэг
олон янзын тулгуураас бүрдсэн.
тэдний нэг нь зөгий
Хүний иддэг гурван хоол тутмын нэг нь зөгийн балаар хийгддэг
Тэд маш чухал амьтад хэрвээ бүх зөгий үхвэл
зуун зуун ургамал үгүй болно
ингэснээр сая сая хүмүүс өлсгөлөнд нэрвэгдэнэ.
тэгэхээр зөгий нь эдийн засгийн хувьд маш том нөлөөтэй
Тэдний тоос хүртдэг ургамлын долларын үнэ
жил дунджаар 265 тэрбум $
Тэдний үгүй бол бидний хоол хүнс үгүй болж</description>
        </item>
        <item>
        <title>Өндөг ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:04:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Чи гэртээ харих замдаа үхсэн.
Зам тээврийн осол байсан.
Байдаг л нэг үзэгдэл
&amp;hellip;гэхдээ үхлээр төгссөн
Өвдөлтгүй үхэл байсан.
Эмч нар чамайг аврах гэж хичээсэн ч
&amp;hellip;нэмэр байсангүй.
Бие чинь авах юмгүй гэмтсэн,
&amp;hellip;орхисон нь дээр байсан, итгээрэй.
Тэгээд чи надтай уулзсан.
&amp;ldquo;Юу болсон бэ?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Би хаана байна аа?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Чи үхсэн,&amp;rdquo; гэж би хэлээд.
Илүү үггүйгээр.
&amp;ldquo;Тэнд&amp;hellip; тэнд ачааны тэрэг байсан&amp;hellip;
&amp;hellip;шарваж байсан.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Тийм.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Би&amp;hellip; Би үхчисэн үү?&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Антибиотик хорьдогчийн хэрэглээний талаар тайлбарласан. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:47:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Бид та нарт хэлсэн бол та юу гэж хэлэх вэ Тэр хүн төрөлхтөн одоо хийж байна
нь хамтын хүчин чармайлт төгс superbug инженер?
хэдэн зуун алж чадах нь алдааны сая хүн бэ?
За, энэ нь яг одоо болж байна.
Бид үйл явцад байдаг нь superbacterium бий болгох.
Нян хамгийн эртний дунд байна энэ дэлхий дээр зүйлийг амьдарч байгаа.
хамгийн бага нь бид одоо ч гэсэн амьдралыг үзэх, Тэд оршин тогтнох эзэн байдаг</description>
        </item>
        <item>
        <title>Планет Зэрэг хамгийн амьдралын хүнийг болох бактериофаг. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:12:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿[Хөгжим]
Дайн олон тэрбум жилийн турш
өдөр бүр триллионуудыг алж байдаг,
Энэхүү дайныг манай дэлхий дээрх хамгийн үхлийн аюултай ганц бие тулалдаж байна.
бактериофаг
эсвэл &amp;ldquo;phage&amp;rdquo; гэж богинохон.
[Танилцуулга + дуу хөгжим]
Фаг бол вирус юм;
амьд биш,
үхээгүй байна.
Түүнчлэн, хэн нэгэн тэднийг бүтээсэн юм шиг харагддаг.
Тэдний толгой нь мозозедрон,
20 төрлийн нүүр, 30 ирмэг бүхий нэг төрлийн шоо.
Энэ нь вирусын генетикийн материалыг агуулдаг
мөн ихэнхдээ хөл шиг ширхэгтэй урт сүүл дээр суудаг.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Коронавирусын талаархи тайлбар, та юу хийх хэрэгтэй вэ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:20:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿2019 оны арванхоёрдугаар сард Хятадын эрх баригчид
вирусыг өөрсдийн нийгэмлэгийн дунд тархаж байгааг дэлхий нийтэд мэдэгдсэн.
Дараа саруудад бусад улс орнуудад тархаж, тохиолдол хэд хоногийн дотор хоёр дахин нэмэгдсэн.
Энэ вирус нь амьсгалын замын цочмог синдромтой холбоотой Коронавирус 2 бөгөөд Ковид-19
хэмээх өвчнийг үүсгэдэг бөгөөд хүн бүр коронавирус гэж нэрлэдэг.
Энэ нь хүний биед яаж нөлөөлдөг вэ, бид бүгдээрээ юу хийх ёстой вэ?
[Эхлэл]
Вирус бол генетикийн материал ба цөөн хэдэн уураг агуулдаг, тэр ч байтугай амьд зүйл биш юм.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ферми парадокс - Тэр Бүх Харийнхан Хаана Байна? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:51:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Бид орчлон дахь цорын ганц амьд зүйлс үү?
Ажиглагдах орчлон ертөнц нь 90 орчим тэрбум гэрлийн жилийн диаметртэй.
Хамгийн багадаа зуун тэрбум галактик байдаг бөгөөд тус бүрдээ 100 тэрбумаас 1 ихнаяд одыг багтаадаг.
Сүүлийн жилүүдэд, гаригууд ч бас маш түгээмэл гэдгийг мэдэж авсан.
Мөн орчлонд магадгүй ихнаяд дахин ихнаяд амьдрах боломжтой гариг байдаг байх.
Энэ нь амьдрал хөгжих, оршин тогтнох маш их бололцоо байх ёстой гэсэн үг тийм үү?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Иммун системийг тайлбарлаж буй I - Бактерийн халдлага ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:28:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Бид амьдралынхаа хором бүр дайралтанд өртөж байдаг
Сая сая бактери, вирус болон мөөгөнцөр бидний биед орогнохоор оролдож байдаг.
Тиймээс бидний бие нь харуул, цэрэг, тагнуулч
холбоочин болон зэвсгийн үйлдвэрээс бүрдсэн цогц бичил армийг бүтээсэн байна.
Энэ нь биднийг үхэхээс хамгаалдаг.
Энэ бичлэгт дархлаа нь үндсэн 12 үүрэгтэй гэж үзье.
Жишээ нь дайснуудыг устгах бие биетэйгээ харилцах гэх мэт
Мөн 21 дархлааны эс, 2 уургийн хүчин байдаг гэж үзье.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Хүн нь дэлхийг пластиктай бүрхүүлэхэд яаж ажилладаг вэ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:04:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Эрт урьдын цагт бурхад хаан Мидасын нэг хүслийг нь биелүүлж өгье гэж хэлэхэд тэрээр хүрсэн юмс бүхнээ алт болгодог хүч чадлыг хүсчээ.
Мидас баяртай байлаа. Мод, чулуу, барилга бүгд алт.
Гэхдээ удалгүй түүний хоол хүртэл алт болон хувирч байгааг хаан ухаарчээ.
Сэтгэлээ тайтгаруулахаар охиноо тэврэхийг хүссэн ч хаан өөрийнхөө алдааг хэтэрхий хожим ойлгожээ.
Дэлхий дээрх хамгийн баян хүн өлсөж, сэтгэл нь шархалж бас ганцаардаж байлаа.
Үүнтэй адил хүсэл хүн төрөлхтний хувьд биелэлээ олсон юм.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Иракын тайлбар -- ISIS, Сири, дайн. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:19:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Та за ашгүй энэ Иракийн асуудал нэг юм шийдэгдчихлээ
гэж бодсон уу ойрдоо нам гүм байсан болохоор
Даан ч буцаад л аллага ,айдас түгшүүр нүүрлэх нь тэр
Яг юу болсон юм бол?
Терроризм мөн масс аллага үйлдэх зэр зэвсэг агуулж буй гэсэн сэжмээр
Америк 2003 онд Ираклуу цэргээ оруулжээ
Тэр үед харгис дарангуйлагч Саддам Хусейн тус улсыг удирдаж байж
Тэр Сунни хэмээх шашны цөөнхийнх ба
Олонх байсан Шиа шашны бүлэгийнхнийгдарангуйлдаг байж</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ганцхан чинь хүндэтгэсэн. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:30:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Хүн бүр л заримдаа ганцаарддаг.
Өдрийн цайнд хажууд суух хүнгүй үед,
шинэ хотод нүүж ирэхэд
амралтын өдрүүдээр хүмүүс танд зав цаг гаргах боломжгүй үед ч тэр
Сүүлийн 10, 20 жилд энэ хааяахан тохиолдох мэдрэмж сая сая хүний хувьд архагшиж байна.
Англид 18-34 насныханы 60 хувь нь байнга ганцаардлыг мэдэрдэг гэсэн байна.
АНУ-д нийт хүн амынх нь 46% нь тогтмол ганцаарддаг.
Бид хүмүүний түүхэнд анх удаа нэгэнтэйгээ маш хялбар аргаар, цаг алдалгүй холбогдож чаддаг</description>
        </item>
        <item>
        <title>Мах эрүүл мэндэд муу юу? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:52:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Цагаан хоолтон өвөг дээдэс маань 2 сая жилийн өмнө мах идэж эхлэх болсон шалтгаан нь,
амьтдын мах гайхалтай амттай байсан учраас биш,
энэ нь цэвэр хэрэгцээ байсан юм.
Уур амьсгалын өөрчлөлт нь бидний өвөг дээдсийн идээшдэг олон ургамлыг хомсдуулж,
мах нь тэднийг орлож эхлэх болов.
Галын нээлтний дараа, мах нь хүний ​​гол хоол тэжээл болжээ.
Харин сүүлийн хэдэн жилд махны хэрэглээг дараахь эрүүл мэндийн эрсдлүүдтэй холбож тайлбарлах болоод байна:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Тэнгэрийн асан эсвэл хүний манай бодлого? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:54:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Сансарт гарах маш хэцүү
Бид бүгд хялбар аргаар, хямд зардлаар сансарт гарч,
өөрсдийн гаригаа харанхуйд нисэхийг харах аргийг олохыг хүсэж байна
Одоогоор сансрын нисгэгч эсвэл тэрбумтнууд л үүнийг хийх боломжтой
Хэдий тийм боловч бүх хүн сансарт гарч үзэх нэг боломж байж болох юм
-эхлэл цэгээс сансарт гарах-
Сансрын цахилгаан шат
Энэ яг яаж ажиллах вэ?
Сансрын цахилгаан шат яаж биднийг сансарт гаргахыг ойлгохын тулд
Бид эхлээд тойрог зам гэж юу болохыг ойлгох ёстой</description>
        </item>
        <item>
        <title>Хөрөнгө оруулалтын биржийн ажиллагаа (Дамжуулагчидад) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:45:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Хөрөнгийн бирж гэж юу вэ?
Хөрөнгийн бирж нь ердөө л зах зээл дэхь маш их хэмжээний мөнгөн дүнг
нааш цааш хөдөлгөж байдаг олон улсын сүлжээг хэлдэг юм.
Нийтдээ нэг жилд 60 их наяд евро арилжаалагддаг.
Энэ нь дэлхийн эдийн засаг дахь бүх л бараа үйлчилгээний нийлбэр дүнгээс илүү юм.
Гэвч энэхүү арилжааны газарт алим эсвэл хэрэглэсэн сойз гэх мэт бараа биш
үнэт цаас худалдаалагддаг юм.
үнэт цаас нь ХУВЬЦАА хэлбэрт хөрөнгийн эрх юм.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Фьюжн эрчимтэй эсэх - ирээдүй эсвэл амьдрал. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:32:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Манай ертөнцийн үндсэн төлбөр бол эрчим хүч юм.
Энүүгээр бид гэр орноо гэрэлтүүлдэг
хүнсээ ургуулдаг
компьютероо ашигладаг.
Бид үүнийг маш олон арга замаар авч болно:
чулуужсан түлшийг шатаах,
атом хуваах
эсвэл нарны зай хураагуурт нарны гэрлийг нэвтрүүлэх.
Гэвч бүх зүйлд нь сул тал бий.
Ашигт малтмалын түлш маш хортой хий ялгаруулдаг,
Цөмийн хаягдал бол &amp;hellip; цөмийн хаягдал,
мөн үүлэрхэг өдрүүдэд нарны гэрлээр хараахан хангалттай баттерэй хуримтлуулж чадахгүй.
Гэсэн хэдий ч, Нар бол бараг хязгааргүй үнэгүй эрчим хүч.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Атомууд нь уулын хэмжээтэй байж, нейтрон звездээр тайлбарласан. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:14:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Нейтрон од бол орчлон ертөнцийн онцгой зүйлсийн нэг юм.
Тэд яг л том атомын цөм шиг.
Хэдхэн километрийн диаметртэй боловч асар их хүчтэй бас нягт.
Харин яаж энэ зүйл оршдог вэ?
Одны амьдрал 2 хүчний тэнцвэрт байдалд үргэлжилдэг.
Энэ бол татах хүч болон түүний эсрэг үйлчилэх цөмийн урвалын даралт юм.
Одны цөмд устөрөгчийн атом гелийн атом болж хувирч байдаг.
Эцэст нь цөм дэх устөрөгч дуусна.
Дараа нь од хангалттай масстай болмогц гели нүүрстөрөгч рүү хувирах урвал явагдаж эхэлнэ.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Марсны сууринд суух нь гайхалтай зүйл юм: Хийж гэж байна! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:42:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Эзэнгүй цөл, ганцаардмал арлууд, хамгийн өндөр уул хүртэл
Хүн төрөлхтөнд зориулж тэлэх орон зай хаа сайгүй байна
Ангараг гариг дээр хөл тавихын тулд
бид аль хэдийн бэлтгэлээ хийж байгаа гэдэгт гайхах зүйлгүй юм
Мөн дэлхийн гаднах анхны байнгын колони үүсгэхэд
Бүүр магадгүй бүхэл бүтэн гаригийн өөрчилж хоёр дахь цэнхэр гэр болгон хувиргахад
Гэхдээ хүлээгээрэй
Сайхан ирээдүйд хүрхээс өмнө
бид эхлээд колоничлолын хоёр дахь үе шатыг дуусгах ёстой
Гадаргууг илүү олон хүнд зориулж бэлтгэхийн тулд</description>
        </item>
        <item>
        <title>Тэнгэрлэг эрэгтэйгээс үхэлдээ хүрэхэд хэрхэн тайван болохыг тайлбарласан - төрөл бүрийн тэнгэрлэгийн талаар. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/mn/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:24:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/mn/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Дүрс Тайлбар ﻿Хар нүх бол бидний мэдэх хамгийн хачирхалтай зүйлүүдийн нэг.
Тэд ямар ч утга учиргүй санагддаг; Тэд хаанаас бий болдог вэ?
Хэрвээ та хар нүх рүү орвол юу болох вэ?
Одод бол ихэвчлэн устөрөгчийн, маш олон атомын нэгдэл бөгөөд
тэд татах хүчний улмаас хийн бөмбөлөг болдог.
Түүний цөмд устөрөгчийн атом гелийн атом болох цөмийн урвалын явагдсанаар
маш их эрчим хүч ялгаруулна
Эрчим хүч цацраг хэлбэрээр, хүндийн хүчний эсрэг түлхэснээр</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
