<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kurt Krömer - Feelings on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/kurt-kr%C3%B6mer-feelings/</link><description>Recent content in Kurt Krömer - Feelings on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/kurt-kr%C3%B6mer-feelings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jördis Triebel: Fall mir doch nicht ins Wort | 57 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300059/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300059/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Dampfer der guten Laune legt wieder ab: Mit frisch gebrühtem Kamillentee empfängt Krömer seine Schwester, Ehefrau, Mitbewohnerin und Seelenverwandte Jürgen Treibels, ähh - Jördis Triebel.&amp;nbsp;Diesmal geht der Blick zwischen die Augen und Edelkomparse Krömer lernt alles über die Grenzläufe der Schauspielerei und die Angst des Auffliegens. In der Folge sind die Redeanteile besonders hart umkämpft. Außerdem wurde ein eindrucksvolles Geschenk gebastelt und Babyfüße wurden vermisst.&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Visa Vie: Bewaffnet mit Brotmesser | 56 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300001/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300001/</guid><description>Podcast Beschreibung Achtung, diese Folge ist eine Premiere: Krömer erwartet diesmal kein echter Mensch im Feelings-Studio, sondern ein Fernseher. Scheiß Long Covid. Technik sei Dank finden Podcast-Queen Visa Vie und ihr heimlicher Vater Kurti trotzdem zueinander.&amp;nbsp;Visa Vie ist True Crime-Expertin und auch wenn der Geruch von Weichspüler sie umgibt, hat Krömer Angst. Neben dunklen Geschichten gibt es in dieser Folge jede Menge Reality-Beichten (Stichwort Temptation Island) und eine Aufforderung zum Boxkampf.</description></item><item><title>Monchi: Ick hab für Rap bezahlt | 55 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300002/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300002/</guid><description>Podcast Beschreibung Monchi hat ein mit Nicki überzogenes Herz, so warm und weich ist sein Wesen im Feelings-Studio, als er Krömer gegenübersitzt und so entwaffnend frei von der Leber über sein Innenleben berichtet, wie es sonst nur Kinder wagen.&amp;nbsp;In der textilen Schlussfolgerung bedeutet das Material Nicki, dass man diesen Stoff in die richtige Richtung streicheln muss, sonst sträubt er sich. Diese Begegnung geht genau in die richtige Richtung. Hier erkennen sich zwei.</description></item><item><title>Podcast-Empfehlung: "Metro Men - Eine wahre Geschichte" | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300003/</guid><description>Podcast Beschreibung Fred und Günter werden in nur wenigen Tagen zu Multi-Millionären: Mit einem Trick stehlen sie 36 Millionen Mark von der Metro - einem der größten deutschen Handelskonzerne. Die Welt liegt dem Paar zu Füßen: Shoppingtouren, luxuriöse Reisen, wilde Partys. Aber schon bald geraten die beiden Millionendiebe ins Visier eines Mannes, der sie ohne Rücksicht auf Verluste quer über den Globus jagt.
Metro Men ist die wahre Geschichte über einen der spektakulärsten Millionen-Coups in Deutschland, erzählt vom Jäger und den Gejagten.</description></item><item><title>Anna-Maria Mühe: Tick, Trick und Trottel | 54 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300004/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Tochter von Anna Maria Mühe guckt gerne Filme mit Kurt Krömer. Diese Folge hat die Anmutung, als würden zwei Menschen, die zufällig auf der gleichen Parkbank landen, zaghaft ins Gespräch kommen. Und je mehr sie miteinander reden, umso näher rücken sie zusammen. Woher kommt ihr Sweet-Spot für Trash-TV? Kurti Loths Ausrede: Schwierige Verhältnisse, Wedding, dies das. Aber ernsthaft: Warum der mentale All-Inclusive-Urlaub auf Temptation Island? Für Anna Maria Mühe ist es, wie James Bond zu gucken.</description></item><item><title>Bushido: Das Pendant zum Arsch | 53 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300005/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300005/</guid><description>Podcast Beschreibung Bushi-does it! Straight outta Dubai macht es sich der Rapper mit Krömer gemütlich, um über seine Befindlichkeiten zu sprechen. Vorweg: Es ist keine Anleitung, bei wie viel Grad man am besten Geld wäscht. Überflüssig. Anis’ Scheine sind sauber jetze! Eine Lebensphase wie ein einziger „Psycho-Würgegriff“. Gewalt, die monetarisiert wird. Ein moralischer Kompass ohne Norden. Das dürfte sich so beschissen anfühlen, wie es klingt. Krömer stellt Bushido die Fragen, die wir ihm alle stellen wollen.</description></item><item><title>Anke &amp; Riccardo: Kein-Loch-Donuts | 52 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300006/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300006/</guid><description>Podcast Beschreibung Feelings wird ein Jahr! Hach, sie werden so schnell erwachsen... Zur Feier des Tages kommen Anke Engelke und Riccardo Simonetti vorbei und bringen eine doppelte Überraschung mit: Donuts (geil!) und die News, dass am 10. November ihr neuer Podcast bei Wondery startet (auch geil!). Krömer, Anke und Riccardo sind jetzt also so etwas wie eine Podcast-Familie, und das finden wir sehr cute. Um Arbeit geht's dann auch im Gespräch.</description></item><item><title>Martina Hill: Klassenfahrt | 51 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300007/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300007/</guid><description>Podcast Beschreibung Die personifizierte Rauchentwöhnung Martina Hill ist heute bei Krömer. Diese beiden Mäuse kennen sich, seitdem sie in der 3A und der 3B waren. Damals hatte die Grundschule eher was von einer Leidensgemeinschaft. In dieser Folge wird die Tür zu diesem Klassenraum geöffnet und pädagogische „Skills“ seziert, die eher etwas von unterlassener Hilfeleistung haben. Trotz Gymnasialempfehlung ist Martina nicht in die Dentalmedizin gegangen und wir sind so froh, dass sie sich diesen Zahn selber gezogen hat!</description></item><item><title>Frederick Lau: 4 Blockschokolade | 50 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300008/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300008/</guid><description>Podcast Beschreibung Frederick Lau ist heute zu Gast im Auditorium Affectum. Noch schnell die SalamanDerDieDas-Schlappen an die Füße und ab geht es! Ab welchem Punkt checkt man, dass man nicht unsterblich ist? Ab wann ist das Tragen von Verantwortung angesagter als das Festklammern an einem Bier? Lau und Krömer sprechen übers Trinken. Über das Mit und das Ohne und über Bedingungen, die das – mit Verlaub – Saufen als adäquaten Ausweg anpreisen.</description></item><item><title>Bjarne Mädel: Wir waren ja auch mal in Nigeria | 49 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300009/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300009/</guid><description>Podcast Beschreibung Hey! WhatsApp bei Dir, Bjarne Mädel? Krömer und der Schauspieler planen einen gemeinsamen Urlaub, in den sie nie fahren und kaufen Sonnenmilch, mit der sie sich nie gegenseitig die Rücken einschmieren werden. Der selbsternannte Bruder von Angela Merkel lässt seinen Gefühlen heute freien Lauf. Hier treffen zwei mit ähnlich geartetem Spieltrieb aufeinander. Beide eint sie der blitzschnelle Geist, der sich fernab der 25km/h bewegt. Was in diesem Miteinander ganz schnell klar wird: Mädel kommt gänzlich ohne Allüren aus.</description></item><item><title>Samira El Ouassil: Jodeldiplomatie | 48 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300010/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300010/</guid><description>Podcast Beschreibung Alles Rogers dank Samira El Ouassil bei Krömer. Dass ihr Gehirn in ihren Kopf passt, ist kaum zu fassen, schließlich ist sie klüger als das Telekolleg und popkulturell breiter aufgestellt als jedes Multiplex-Kino. Dieses Gespräch ist ein feuchter Traum für Fans von Interviews: Samira schlägt den Ball zurück, stellt selber Fragen und dieses Verhalten verändert den Aggregatzustand. Das hier ist ein Gespräch, das so wirkt, als träfen sich zwei zufällig in einem 6-er Zugabteil: Aus dem Small Talk über die hart gekochten Weg-Eier, landen sie beim Jodeldiplom und warum Clowns die wahren Anarchisten sind.</description></item><item><title>Igor Levit: Halt Deinen Brüssel! | 47 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300011/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300011/</guid><description>Podcast Beschreibung Straight outta Paris sitzen die zehn unversicherten Finger von Pianist Igor Levit im „Feelings“-Studio von Krömer und geben den Takt für diese Begegnung an. Krömers Einstiegsfrage könnte auch ein Titel für einen neuen Podcast sein: „Komm, lass uns über Deutschland reden!" Wie fühlt es sich derzeit an, hier zu leben: Für die, die schon immer da waren und für die, die noch nach ihrem Platz suchen? „Musical Chairs“ heißt das Kinderspiel „Reise nach Jerusalem“ im Englischen und passt so viel besser im Falle des Pianisten Levit.</description></item><item><title>Sally Özcan: Irgendwas mit Bratenfett | 46 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300012/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300012/</guid><description>Podcast Beschreibung Sally Özcan hat extra ihre Schürze um, damit Krömer sie erkennt. Dabei kennt sich der gefühlige Backboy mit Spritztüten und Teigabstechern bestens aus, weil Krömer natürlich eine süße Puderzuckermaus ist. Krömer begegnet Sally mit einer kindlichen Neugierde und die Grundschullehrerin in ihr fühlt sich da sehr abgeholt und beantwortet ihm alles. Es fühlt sich an, als würden zwei Menschen zufällig im Wartezimmer miteinander ins Gespräch kommen und bonden. Krömers Rechnung geht auf wie ein Hefeteig: Man kommt der Frau hinter dem YouTube-Imperium fast so nahe wie es sonst nur Murat tut.</description></item><item><title>Tim Mälzer: Buddy Maß Index | 45 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300013/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300013/</guid><description>Podcast Beschreibung Tim Mälzer bringt Kindergeburtstags-Vibes in Krömers Podcaststudio. Oder Grabbeltisch-Feelings. Alles Ansichtssache. Vielmehr Anhörung in diesem Fall.&amp;nbsp;Spoiler: Mälzer ist kein Arzt, aber dafür gibt es ja Fernsehzeitschriften, die bei Sodbrennen zum „Milch trinken“ raten. Und alleine dieser Satz gibt schon grob die Temperatur wieder, die dieses Gespräch hier hat. Es fühlt sich an, als würden sich zwei Hunde treffen, die sich unterhaltsam-überbordend über den jeweils anderen Hund freuen und vollkommen unkontrolliert aneinander hochhüpfen.</description></item><item><title>Parshad: Komplizierte Körper | 44 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300014/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300014/</guid><description>Podcast Beschreibung Leute, Parshad rät: Kaffee niemals mit Kippen, Red Bull und Ibu mixen! Eine Stunde „Feelings“ mit Krömer ist natürlich hingegen total magenschonend. Jeder Mensch hat einen Körper – lasst uns über sie reden! Genauer gesagt: Wo im Körper wohnt eigentlich der Humor? Wenn es richtig gut läuft, hat er mehrere Residenzen, damit sich Herz, Hirn, Haut und Haar zusammentun&amp;nbsp;und diese Kombi den entscheidenden Unterschied macht: Konstruierter Witz vs. innewohnender Witz.</description></item><item><title>Bill Kaulitz: Unter Vollnarkose | 43 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300015/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300015/</guid><description>Podcast Beschreibung Anders als Katzen kackt der ehemals sexieste Vegetarier Bill Kaulitz nicht in die Wohnung, sondern geht aufs Klo – wie prominente Mäuschen das so machen. Heute sitzt er stubenrein bei Krömer, zu dessen Brusthaar er sehr viele Feelings hat. Wir könnten jetzt sagen, dass es heute um Hauswirtschafts-Content geht und wo denn nun der Weichspüler rein kommt. Aber das hier ist vor allem ein Gespräch mit einem Menschen, der ein gutes Leben führt und ein Philanthrop ist.</description></item><item><title>Linda Zervakis: Heiße Hexe | 42 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300016/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300016/</guid><description>Podcast Beschreibung Linda Zervakis trifft auf Kurt Krömer. Das Gespräch beginnt Linda ganz transparent mit ihrer eigenen Unfähigkeit, sich das Gesicht anzumalen. Genauer gesagt, ist das hier das Tutorial, wie man sich auf Karl Dall runter schminkt. Okay, aber nun mal zum eigentlichen Punkt: Wo wohnt eigentlich die Angst? Im Kindesalter unter unserem Bett, sobald die Eltern abends das Licht ausknipsen. Für manche Erwachsene im ideenlosen Programm mancher öffentlich-rechtlichen Sendeanstalten. Das Medium Fernsehen, dass sich selber kannibalisiert?</description></item><item><title>Bosse: Um 6:15 Uhr hab’ ich Bock | 41 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300017/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300017/</guid><description>Podcast Beschreibung Der frühe Papa fängt den Wurm und das ist in diesem Fall der Musiker Bosse, der heute auf Krömer trifft. Wenn etwas in einem Feelings auslöst, dann sind es gewiss die eigenen Kinder. Wenn man Mama oder Papa wird, kehrt eine gewisse Lautstärke im Leben ein, die einen nochmal ganz anders erdet und aufhorchen lässt – vor allem im Hinblick auf ein Leben von und mit der Kunst. Kinder sind keine Fans.</description></item><item><title>Nikeata Thompson: Endstation Kleingartenkolonie | 40 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300018/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 22:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300018/</guid><description>Podcast Beschreibung Nikeata Thompson sitzt im Studio und Krömers Stimmung steigt wie ein Luftballon. Und - zack - kichert sie los und wir singen weiter: Ja, Freunde, Lachen ist gesund! Wenn es darum geht, die richtigen Schritte im Leben zu wagen, ist eine Choreografin die beste Adressatin. Taktgefühl ist Nikeatas Kapital. Es geht in dieser Folge um Sehnsüchte. Warum sollten die besser nicht zur Realität werden? Brauchen wir diese verheißungsvolle „Karotte“, der wir wie ein Esel hinterherrennen und die wir Zeit unseres Lebens nie zu packen kriegen?</description></item><item><title>Benjamin von Stuckrad-Barre: In Kassel ist der mobile Bretzelverkäufer zugestiegen | 39 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300019/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300019/</guid><description>Podcast Beschreibung Benjamin von Stuckrad-Barre kann sich auch selber fragen, wie es ihm geht. Schöner ist es aber, wenn Krömer ihm gegenübersitzt und das übernimmt. Okay, dann machen wir das doch so. „Die exklusive Ausstattung sieht man ihm von außen nicht an“ – Zugzitate klingen aus Benjamins Mund dann sofort kunstvoll. Und das Schöne an Stucki-Man ist, dass er genau diese unsere Wertung verachten würde. Und das ist ja auch richtig so.</description></item><item><title>Yasmine M'Barek: Psalm 4711 | 38 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300020/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300020/</guid><description>Podcast Beschreibung Yasmine M´Barek schreibt sich mit Ypsilon. Und damit herzlich willkommen zu einer Folge mit einer wichtigen Frau unserer Zeit. Eine Frau, die in manchen Menschen eine Wut auslöst. Ist das unverhältnismäßig? Ja. Ist die Journalistin klüger als die Wut der Anderen? Hell yeah! Man kann sich an Menschen wie Yasmine stoßen, aber man kann nicht auf sie verzichten. Sie hat ein Talent für Humor und das daran gekoppelte Gespür für Gag-Timing.</description></item><item><title>Heinz Strunk: Meine Haare sind sein Kapital | 37 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300021/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300021/</guid><description>Podcast Beschreibung Heinz Strunk hat so viele Leselampen wie die Kirche Todsünden: Sieben. Um mal mit einem Random Fact anzufangen. In dieser Folge trifft ein Krömer-Fan auf einen Strunk-Fan. Heinz und Krömer mögen sich und gestehen sich das ein - zart und behutsam. Und deshalb schließen wir das Ganze mit der typischen Charly-Hübner Floskel ab, die Krömer und Heinz verbindet: „Das’ ja erstmal super!“
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;@feelingspodcast | Linktree&amp;nbsp;+++</description></item><item><title>Nina Chuba: Wildberry Uku-Lillet | 36 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300022/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300022/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Feelings-Studio wird in dieser Folge zum Mehrgenerationenhaus. Nina Chuba ist zu Gast. Fun Fact: Krömer ist seit 25 Jahren non-stop auf Tour, also länger, als die 24-jährige Sängerin auf der Welt ist. Wie fühlt sich das an, wenn man mit Anfang 20 schon so big im Business ist? Wie sorgt man für ein Korrektiv im engsten Kreis, das einen offen spiegelt? Die Voraussetzung dafür ist, dass man selber rechtzeitig merkt, was einem zu doof ist und auch mal „Nein!</description></item><item><title>Charly Hübner: Kabale und Remmidemmi | 35 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300023/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300023/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist gar nicht mal so schlecht, dass der Schauspieler Charly Hübner zu Gast bei Krömer ist. Denn egal, wie sehr man sich anstrengt: Es ist ein Ding der Unmöglichkeit, Charly Hübner nicht zu mögen. Der Mann ist so sympathisch, dass man mit ihm sogar seinen Geburtstag im Wartezimmer eines Finanzamts verbringen könnte und trotzdem eine gute Zeit hätte.
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;@feelingspodcast | Linktree&amp;nbsp;+++</description></item><item><title>Günther Jauch: Kurt, ich bin dein Vater! | 34 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300024/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300024/</guid><description>Podcast Beschreibung Günther Jauch hat eigentlich so viel um die Ohren, dass er selten in Podcasts geht. Aber: Christmas came early this year! Und somit trifft Krömer auf seinen Vater – Herrn Jauch. Oder sollen wir sagen: User aller Vater? Denn gefühlt ist Günther Jauch in jedem deutschen Wohnzimmer zu Hause. Diese Folge hat etwas von einem Abend am Lagerfeuer. Günther Jauch nimmt uns in bester „Kein Pardon“-Manier mit hinter die Kulissen.</description></item><item><title>Lena Meyer-Landrut: Alkoholfrei um viertel vor drei | 33 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300025/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300025/</guid><description>Podcast Beschreibung Bei Lena Meyer-Landrut und Krömer springt der Funke aus einem banalen Grund über: Sie zündet das Gastgeschenk an. So kann man es natürlich auch machen, um auf Temperatur zu kommen. Auch wenn Trends nicht vorhersehbar sind und man sich um den Verstand philosophieren kann, was denn nun zeitgemäß ist und was nicht: Wenn man Lena und Krömer in diesem Gespräch lauscht, dann kriegt man den leisen Verdacht, dass Scheuklappen für Menschen vielleicht ein Verkaufsschlager werden könnten.</description></item><item><title>Kai Pflaume: Proaktive Scheiß-Laune | 32 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300026/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300026/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Moderations-Maschine Kai Pflaume sitzt gegenüber von Krömer und natürlich löst das Gefühle aus. Gefühle der Anstrengung, betrachtet man den Hustle unseres heutigen Gastes: Der Typ macht seit 493 Jahren Fernsehen und bevor man ihm den Erfolg jetzt neidet, sollte man kurz überlegen, wie umfangreich so ein Steuerbescheid aussieht, wenn man 34567 Shows pro Jahr auf dem Zettel hat. Ja genau!
„Ich möchte niemandem optisch zur Last fallen“ ist die perfekte Antwort einer Pflaume, wenn es um Eitelkeiten geht.</description></item><item><title>Joko Winterscheidt: Showkumpel | 31 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300027/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300027/</guid><description>Podcast Beschreibung Joko Winterscheidt ist zu Besuch. Und wird von Krömer wie folgt begrüßt: "Ich liebe Dich, aber lustig warst du nicht!" Einen Moment, wir dichten das fix um: LOL - Loving out Loud. Und ja, das ist grammatikalisch natürlich komplett Auslegungssache. So - in dieser Folge geht's um Zynismus. Ach ja, und Krömer sucht immer noch einen Gärtner. Oder eher: Landschaftsarchitekten. Puh, wie kriegen die das jetzt unter einen Hut?</description></item><item><title>Christine Westermann: Der Wannsee ist nicht das Meer | 30 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300028/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300028/</guid><description>Podcast Beschreibung Jetzt, wo Christine Westermann weiß, wie gutes leben geht, will sie es noch lange tun. Und auch Krömer wird in diesem Gespräch klar, dass "leben" ein Tu-Wort ist. Man muss es machen. Krömer war nie Gast bei "Zimmer frei", der legendären aber leider abgesetzten Fernsehshow von Christine und Götz Alsmann. Im Grunde ist dieses Gespräch also ein Nachholtermin. Und dabei wird klar: Glück ist wie Snickers. Ein Snack. Aufreißen, verschlingen.</description></item><item><title>Jan Delay: Mc Fitspritzen | 29 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300029/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300029/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Mond ist seine Sonne – Jan Delay ist heute zu Gast beim Disco-Krömer, dem Ilja Richter unter den Podcastern. Jedenfalls treffen hier nicht nur zwei spülmaschinenfeste Flötenspieler aufeinander, sondern auch zwei Papas. Tough shit! Aus kleinen Menschen Große zu machen: Diese Aufgabe ist so monster (Adjektiv!), dass dagegen selbst eine Dissertation über „Die Korrelationen der Propofol-Konzentration in der Ausatemluft von Udo&amp;nbsp;Lindenberg“ drollig erscheint.
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Sponsoren findet ihr hier:&amp;nbsp;@feelingspodcast | Linktree&amp;nbsp;+++</description></item><item><title>Barbara Schöneberger: Wegen Fame und Körper | 28 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300030/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300030/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Erfolg von Barbara Schöneberger fußt auf zwei Grundsätzen: Niemals Crack rauchen und einen eigenen Supermarkt im Keller haben. Dann läuft’s! In dieser Folge geht’s um Nahbarkeit: Was macht Prominente wie Barbara Schöneberger so menschlich? Ist es, dass sie ihre Bettwäsche noch selbst auskocht und die Eier von ihren eigenen Hühnern stammen? Wenn Prominente auf den Fame scheißen und mit einer angemessenen Mir-doch-egal-Haltung leben, passieren die wunderbarsten Dinge. Denn auf dem Mutterboden der Tatsachen; da wird’s doch erst interessant!</description></item><item><title>Enissa Amani: Hochachtungsvolle Kontopfändung | 27 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300031/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300031/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Komikerin Enissa Amani ist zu Besuch bei Krömer, ihrem – sagt sie selbst: Helden. Die große Frage, die bei den beidem im Raum steht: Warum wollen wir unseren Mitmenschen eigentlich auf Teufel komm raus gefallen? Dieses alte Spiel namens „Fremdeinschätzung versus Selbstwahrnehmung“ kickt bei Frauen nämlich nochmal anders. Wenn Krömer auf Amani trifft, hat das etwas von einem Tanz, bei dem beide über das Parkett schweben. Gemeinsam. Mit Taktgefühl.</description></item><item><title>Riccardo Simonetti: Robby, Bubble und das Fliwatüüt | 26 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300032/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300032/</guid><description>Podcast Beschreibung Krömer gönnt Riccardo Simonetti seinen Erfolg von Herzen – Doch welcher Zustand bedingt und befüttert eigentlich Neid? Genau das ist ein springender Punkt dieser heutigen Begegnung im Feelings-Studio. Um sich an dem Glück anderer erfreuen zu können, muss man selbst ein zufriedenes Leben führen und das Gegenüber wahrnehmen. Spoiler: Gesellschaft ist komplex und somit anstrengend. Tough shit! Aber der Output kann enorm sein und dafür sorgen, dass es jedem von uns in Zukunft vollkommen egal ist, wer uns da in der U8 in Kleid und High Heels gegenüber sitzt.</description></item><item><title>Nilam Farooq: Photoshop-Porno | 25 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300033/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300033/</guid><description>Podcast Beschreibung Schlecht singen kann die Schauspielerin Nilam Farooq ziemlich gut. Das bleibt uns diesmal erspart. Das Gespräch zwischen Krömer und Nilam switched zwischen den Themen, wie eine Fernbedienung zwischen den Sendern. Aber auf eine gute Art. Macht's euch gemütlich, denn mit Nilam haben wir einen coolen Gast mit einem etwas angestaubten Hobby: Sie liegt Escape Rooms. Aber bevor wir jetzt auch nur ein böses Wort darüber verlieren: Leute, das Feelings-Studio ist ja auch eine Art Escape Room, und den meistert sie wirklich fabelhaft gut!</description></item><item><title>Iris Berben: Legenden der Leidenschaft | 24 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300034/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300034/</guid><description>Podcast Beschreibung Iris Berben ist eine derart unwirkliche Größe, dass man erstmal verstehen muss, dass es sie wirklich gibt, wenn sie dann in einem Podcaststudio sitzt (und das obwohl sie anlässlich dieses Treffens die Ratte von ihrer Schulter genommen hat). Und dann beginnt das Gespräch und man bekommt das Feeling, dass sich da zwei am Gartenzaun treffen. Am Gartenzaun der Gemeinsamkeiten. Es gibt ein Alter in dem man beginnt über das Aufhören nachzudenken.</description></item><item><title>Stefanie Giesinger: Das Model und der Freak | 23 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300035/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300035/</guid><description>Podcast Beschreibung Stefanie Giesinger ist zu Gast beim Starjournalisten a.D. – besser bekannt als Kurt Krömer. Beide eint, dass sie bezüglich ihrer Depression öffentlich ihr Innerstes nach Außen trugen. Bei anderen finden wir das dann mutig, aber bei uns selber? Fehlanzeige. Was ist das mit uns Menschen, dass wir so wenig Zuneigung für unsere Schwächen zeigen? Sind es nicht die Fehlbarkeiten, die uns erst zu Menschen machen? Die Begegnung zwischen Giesinger und Krömer ist von großer Zartheit und man spürt, dass man zusammen eine ganz andere Tiefe erreicht, wenn man für sein Gegenüber die Gardinen etwas aufzieht.</description></item><item><title>Maren Kroymann: Früher warst du lustiger | 22 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300036/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300036/</guid><description>Podcast Beschreibung Zehn Jahre ist es her, da haben sich Kurt Krömer und Maren Kroymann umarmt - ohne Vorwarnung! Jetzt besucht die Schauspielerin und Komikerin unseren Nachwuchskünstler in seinem Podcast-Studio. Es geht um Glitzernagellack, alte weiße Frauen, Kein Pardon-Zitate, Gleichberechtigung und Insta-Fans: In dieser Folge werden Wichtig- und Nichtigkeiten gleichermaßen seziert. Sehr unterhaltsam! Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Micky Beisenherz: Ein Mädchen namens Sven | 21 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300037/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300037/</guid><description>Podcast Beschreibung Kauft man sich in dem Alter noch den exorbitant teuren Teppich, Micky Beisenherz? Ja, LOHNT sich das noch mit Mitte 40? Schließlich ist der Michael aus Castrop-Rauxel schon seit Anno 1812 Comedy-Autor. Das macht ja auch was mit einem.&amp;nbsp;Naja, wenn das Alter könnte und die Jugend doch bloß wüsste. Krömer und Beisenherz stecken die Köpfe zusammen und fragen sich, warum man eigentlich nur Kröten an die Hinterbliebenen vererben sollte?</description></item><item><title>Detlev Buck: Schlaflos in Dresden | 20 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300038/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300038/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie sieht es im Kopf von Detlev Buck aus? Vielleicht hilft ein Blick in die prall gefüllte Tupperbox, die der Regisseur unserem Krömer als Geschenk mitgebracht hat. Da ist eine Lupe für den Weitblick. Ein abwaschbares Schäfchen-Tattoo, für'n Arsch. Und 46er-Einlegesohlen, für ein Leben auf großem Fuß. Ein Gespräch wie ein flotter Ballwechsel, mit der allerersten Podcast-Pinkelpause, die es in Feelings bislang gab.
Babbel: https://tinyurl.com/mss3xhxf
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Jella Haase: Delfine sind Arschgeigen | 19 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300039/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300039/</guid><description>Podcast Beschreibung Vielen Dank für die Blumen, Jella Haase. Krömer hat sich aufrichtig gefreut. Wirklich! Bei der Schauspielerin greift das Klischee der chaotischen Künstlerin. Aber was hilft gegen Chaos? Sorgt ein aufgeräumter Kleiderschrank wirklich für mehr Ruhe im Kopf? Oder ist es eher ein durchstrukturierter Tag? Okay: Struktur klingt immer langweilig. Deshalb fangen wir klein an. Warum diese Folge nicht zwischen 12 und 13 Uhr hören? Schreibt das bitte genau so in den Tagesplan.</description></item><item><title>Anke Engelke: Blutrausch in Zehlendorf | 18 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300040/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300040/</guid><description>Podcast Beschreibung Anke Engelke ist schon lange nicht mehr nach ihrem Namen gefragt worden. Das ist der Nachteil, wenn man prominent ist: Fast alle kennen dich! Umso schöner ist es dann im Urlaub, wenn am anderen Ende der Welt jemand doch diese Fragen stellt: Wer bist du? Was machst du so im Leben? Das ist doch das, worum es im Leben geht: Gesehen zu werden als die Person, die man ist.</description></item><item><title>Adel Tawil: Fußpilze sammeln | 17 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300041/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300041/</guid><description>Podcast Beschreibung Adel Tawil und Krömer haben das Händchenhalten durchgespielt. Sie reichen sich zur Begrüßung freundschaftlich die Füße. Gemeinsam öffnen sie im Gespräch ihr Urlaubsalbum und reiten gedanklich auf Kamelen zurück in die Vergangenheit. Genauer gesagt in ein analoges Land vor unserer Zeit, in dem Ghettoblaster auf Schultern thronten und aus den Kinderzimmern tönten ein sprechender Elefant und drei Kinderdetektive, a.k.a: die Podcast-Ursuppe.
Sende Feedback, Kommentare oder Grüße an&amp;nbsp;feelings@wondery.com
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Andrea Petković: Die Stärke der Schwäche | 16 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300042/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300042/</guid><description>Podcast Beschreibung Radikale Akzeptanz wird zum Thema, wenn man wie Ex-Tennis-Profi Andrea Petković mit 34 Jahren eine enorme Karriere beendet. Ein Alter, in dem es für gewöhnlich erst losgeht. Dass das Leben aber immer im Werden und nie im Sein ist, das weiß auch Krömer. Dieses Herbeisehnen eines gewissen „TAG X,“ an dem Du dann offiziell erwachsen bist? Ein Trugschluss! Dieses Gespräch ist eine entwaffnend-ehrliche Ode ans Verzagen, ans Aufhören und vor allem: An den verheißungsvollen Fakt, dass sich eine Schwäche – ist sie erst einmal ausgesprochen und in der Welt – in eine Stärke verwandeln kann.</description></item><item><title>Fahri Yardim: Zwischen Gut und Scheiße | 15 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300043/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300043/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Schauspieler Fahri Yardim hat Krömer bis dato aus der Ferne geliebt und gefürchtet. Aber wir wissen ja: Der einzige Weg aus der Angst heraus, ist durch sie hindurch. Und mit diesen ambivalenten Gefühlen begegnen sich Krömer und Yardim nun endlich leibhaftig, um zu prüfen, ob ihre Liebe für mehr als nur einen Probemonat ausreicht. Hier treffen sich zwei, deren innerer Kritiker sehr laut ist - und sei der Applaus noch so tosend.</description></item><item><title>Luisa Neubauer: Geh Kresse pflanzen! | 14 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300044/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300044/</guid><description>Podcast Beschreibung Ältere Herren fühlen sich von der Klima-Aktivistin Luisa Neubauer zuweilen angegriffen. Unser Krömer nicht. Der ist dafür zu jung und sowieso: Dieser Jugendrassismus sollte genanu so der Vergangenheit angehören wie die 90er-Jahre-Postkartenfloskel "Wetter, Klima - alles prima!". Absurd, wie Vielen das Verzichten schwerfällt. Klar, ein Pfund Gehacktes-to-go am Steuer des SUV auf der Autobahn Richtung Verderben muss doch weiterhin erlaubt sein! In Parderborn hat schließlich noch nie jemand schmelzende Eisberge gesehen!</description></item><item><title>Tommi Schmitt: Zusammen gut allein | 13 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300045/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300045/</guid><description>Podcast Beschreibung Tommi Schmitt ist zu Besuch. Naja, er beobachtet Krömer schon seit zwei Tagen heimlich und sitzt ihm nun wahrhaftig und ganz gefühlig gegenüber. Der Vibe zwischen den beiden ist wie bei einem ersten Date im Café Extrablatt. Aber: Hochzeit ausgeschlossen! Kein Verlobungsring von Wempe, kein Einzug ins Sommerhaus, kein Streit darüber, ob Bananen in den Kühlschrank müssen (tun sie nicht!). Krömer bleibt ein Eigenbrödler. Und das ist ja das generelle Dilemma mit der Liebe: Es gibt nicht viele Menschen, mit denen man zusammen gut allein sein kann.</description></item><item><title>Wolfgang Joop: Discodüfte | 12 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300046/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300046/</guid><description>Podcast Beschreibung Wolfgang Joop hat die schönsten Haare Berlins. Mit dem Gespräch zwischen Krömer und dem legendären Modedesigner leisten wir wichtige Aufklärungsarbeit: Mode ist die textile Verlängerung eines Charakters. Eigenschaften aus Baumwolle. Allüren aus Seide. Gewohnheiten aus Viskose. Und noch etwas wird ganz klar: Wolfgang Joop ist der spritzigste, geistreichste Zeitzeuge, wenn man Mode im Wandel zwischen Sofa-Schultern und Destroyed Denim sezieren will.
Babbel: https://tinyurl.com/mss3xhxf
Sende Feedback, Kommentare oder Grüße an&amp;nbsp;feelings@wondery.</description></item><item><title>Klaas Heufer-Umlauf: Eine Frisur für die ganze Familie | 11 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300047/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300047/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein schönes Gesicht braucht Platz, lautet eine alte Friseur-Weisheit. Klar, dass Ex-Coiffeur Klaas Heufer-Umlauf die kennt. Heute macht er in Quatsch, aber das ist auch klar. Die beiden Sportskanonen Krömer und Heufer-Umlauf präsentieren eine Folge wie aus einem Freunde-Buch aus der 8. Klasse. Lieblingstier: Bingo-Bär. Lieblingssport: Alles gegen Schlaganfall. Und Lieblingsstar: Der von den Flippers mit der coolen Frisur (Manfred).
Babbel: https://tinyurl.com/mss3xhxf
Sende Feedback, Kommentare oder Grüße an&amp;nbsp;feelings@wondery.com</description></item><item><title>Annette Frier: Am Arsch die Räuber | 10 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300048/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300048/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Kurt Krömer auf Annette Frier trifft, dann ist das, als würden sich zwei liebe Freunde zufällig auf der Straße treffen und sich spontan entscheiden, den Tag zusammen zu verbringen. Die beiden haben etwas von einem eingespielten Ehepaar, dem man beim Kochen zuschaut. Alles geht hier Hand in Hand. Und beim Probieren wird klar: Es ist Liebe. Tendenz: steigend.&amp;nbsp;
Sende Feedback, Kommentare oder Grüße an&amp;nbsp;feelings@wondery.com
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Henning May: Oh, wie schön ist Paderborn | 9 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300049/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300049/</guid><description>Podcast Beschreibung Alles neu macht der Henning May. "Die Stimme" ist zu Gast in der Hauptzentrale der Gefühle. Was gut ist: Henning ist jung, formbar und weiß, dass bei Krömer gilt: Fresse halten, zuhören und nicht lachen. Was noch besser ist: Hier beweisen zwei, dass Fetische verbinden. Henning und Krömer träumen sich in dieser Episode in eine Wanne voll Bratreis.
Sende Feedback, Kommentare oder Grüße an&amp;nbsp;feelings@wondery.com
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>El Hotzo: Ironie ohne Gänsefüßchen | 8 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300050/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300050/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn wir uns entscheiden müssen? Dann lieber El Hotzo statt El Arenal. Ersterer ist heute zu Gast in Krömers Podcast-Studio und gemeinsam geben sie sich ihren „Feelings“ hin. Der Internet-Minister Sebastian Hotz – so sein bürgerlich-bäuerlicher Name – hat Instagram-Follower wie Chico Millionen auf der Bank. Was seinem monetären Reichtum jedoch im Wege steht, ist der dermatologische Fakt, dass seine Babyhaut zu gut ist, als dass er mit Rabattcodes für Tagescremes wedeln könnte.</description></item><item><title>Bärbel Schäfer: Ruhe im Leise-Bereich! | 7 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300051/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300051/</guid><description>Podcast Beschreibung Bewaffnet mit Wäscheklammern besucht Talk-Queen Bärbel Schäfer unseren Krömer.&amp;nbsp;Was in dieser Folge sehr klar wird: Ein Tabu etwas sehr individuelles und wandelbares. Manche Tabus schaffen es auf die Bühne und lösen sich dadurch in Wohlgefallen auf. Andere wiederum sind sehr hartnäckig, krallen sich an uns fest und begleiten uns ein Leben lang. Wie gute Wäscheklammern.
Sende Feedback, Kommentare oder Grüße an&amp;nbsp;feelings@wondery.com
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>Kool Savas: Steine in Dein´ Nacken | 6 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300052/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300052/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Rapper Kool Savas hat nach dieser Folge bei Krömer ganz sicher Nierensteine im Brett.&amp;nbsp;Klar: Auch Männer sind nicht unverletzlich. Und weil unser Gast so uneitel und volksnah damit umgeht und für uns seine Kranken-Akte öffnet, plädieren wir dafür, dass KOOLNESS fortan mit K geschrieben wird. Das hier ist die unterhaltsamste Visite seit es die Schwarzwaldklinik gibt…
Sende Feedback, Kommentare oder Grüße an&amp;nbsp;feelings@wondery.com
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>Edin Hasanovic: Badewannen-Besties | 5 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300053/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300053/</guid><description>Podcast Beschreibung Was Hape Kerkeling für Krömer, ist Krömer für den Schauspieler Edin Hasanovic: Ein Idol. Wie Take That-Fans in den 90ern schlich er bei gemeinsamen Dreharbeiten um Krömers Wohnwagen, als handle es sich dabei um den heiligen Gral. Gut, Krömer ist ja auf seine Weise auch ein wundertätiges Gefäß und Edin Hasanovic könnte im Krankheitsfall höchstwahrscheinlich locker seine Vertretung spielen. Oder sollen wir sagen Vertretungslehrer, Dr. Kurt Specht? Während die beiden die Baklava von Mama Hasanovic mampfen, wird klar, dass es das in Deutschland unter Künstlern eben doch gibt: Neidlose gegenseitige Wertschätzung und Bewunderung.</description></item><item><title>Hazel Brugger: Diktatoren der Herzen | 4 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300054/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300054/</guid><description>Podcast Beschreibung Achtung, Wortwitz-Alarm: Hazel Brugger ist zu Gast bei Krömer. Die Miss Erfolg der deutschen Comedy-Szene. Das muss selbst Krömer als Hazelnuss-Allergiker anerkennen. Würde man im Restaurant am Nachbartisch dieser Unterhaltung lauschen, könnte man meinen: Da mögen sich zwei. Fakt ist: Alle Beteiligten haben sich vor dem Gespräch erfolgreich Humor angelesen. Wir sind stolz darauf, eine neue kulturunkritische Kunstströmung präsentieren zu dürfen: den Gagaismus.
Sende Feedback, Kommentare oder Grüße an&amp;nbsp;feelings@wondery.</description></item><item><title>Sido: Das richtige Falsche | 3 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300055/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 04:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300055/</guid><description>Podcast Beschreibung Sido „Siggi“ Würdig und Krömer kennen sich von früher, beinahe wäre der Berliner Rapper sogar mal in Krömers Haus eingezogen. Naja - entsprechend nostalgisch wird’s in dieser Folge: Flanieren auf dem Kudamm, Straußenvögel im Backofen und – pardon: Erinnerungen an ausgekotzte warme Milch mit Honig auf dem Weg nach Timmendorfer Strand. Zwei Männer, mitten im Herbst ihres Lebens, die darüber nachdenken, wo sie es sich im Winter gemütlich machen könnten.</description></item><item><title>Nura: Die Capri-Sonne geht auf | 2 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300056/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300056/</guid><description>Podcast Beschreibung Krömer und Nura haben die Nägel schön. Er mit selbstlackierten Daumen, die Musikerin und Schauspielerin mit elegantem Gel-Werk. Ein bisschen mutet die Stimmung in dieser Folge an wie in einem Beautysalon, in dem es nach Aceton, zerfledderten Promi-Heftchen und süßlich-klebrigem Vanille-Deo riecht. Aber wenn wir schon mal hier sind… Die Sängerin nennt unseren Krömer so zärtlich „Hoe“ und sie lacht so lauthals und herzlich, da geht im Studio die Capri-Sonne auf.</description></item><item><title>Herbert Grönemeyer: Autobahn von Bochum nach Berlin | 1 | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300057/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300057/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Premieren-Folge von Feelings. Krömer sitzt nervös und mit verbundenen Augen im Studio. Noch völlig ahnungslos, dass gleich Herbert Grönemeyer zur Tür rein kommt, der erfolgreichste deutsche Musiker. Für gewöhnlich ist Krömer die Schlagfertigkeit in Person. Einer, der beim Gegenüber für feuchtere Hände sorgt, als es ein Abwasch je könnte. Aber jetzt… ist er ehrfürchtig. Vorgestern war Grönemeyer noch Teil der Jogging-Playlist, jetzt ist er zum Anfassen nah. Und anstatt das angebotene „Du“ vom Bochumer Ukulele-Spieler anzunehmen, bleibt Krömer sicherheitshalber beim respektvollen „Herr Grönemeyer“.</description></item><item><title>Trailer Kurt Krömer - Feelings | Kurt Krömer - Feelings</title><link>https://swiest.com/de/4942300058/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/4942300058/</guid><description>Podcast Beschreibung Kurt Krömer hat Besuch. Von wem? Weiß er nicht. Krömer sitzt mit Augenbinde im Podcast-Studio und lässt sich überraschen. Erst wenn er die Augenbinde abnimmt, sieht er, wer ihm gegenübersitzt. Seine Gäste sind auf das Gespräch vorbereitet. Und Krömer? Der hat keine fertigen Fragen, nur Erwartungen, Hoffnungen, Befürchtungen. Der Rest ist reine Gefühlssache. Klingt gut? Dann herzlich Willkommen bei: Kurt Krömer – Feelings.
Neue Folgen erscheinen jeden Donnerstag. Exklusive Bonusfolgen gibt es bei Amazon Music mit einer Prime- oder Unlimited-Mitgliedschaft.</description></item></channel></rss>