<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SWIEST - ប្រតិចារិក · ស្គ្រីប · អត្ថបទចម្រៀង</title><link>https://swiest.com/km/</link><description>Recent content on SWIEST - ប្រតិចារិក · ស្គ្រីប · អត្ថបទចម្រៀង</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>km</language><lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 17:52:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/km/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ការ​ពន្យល់​ចំពោះ​ការ​​ស្លាប់របស់សត្វឃ្មុំ –​ ប៉ារ៉ាស៊ីត, ការ​បំពុលនិងមនុស្ស ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/km/gqa42m4rtxe/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:52:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/km/gqa42m4rtxe/</guid><description>វីដេអូ អត្ថបទសង្ខេប ﻿សង្គមមនុស្សស្មុគស្មាញ និង ផុងស្រួយខ្លាំងណាស់
ដោយសាងសង់លើក្បាលសសរផ្សេងៗ
ដែលមួយក្នុងចំណោមនោះគឺសត្វឃ្ញុំ
អាហារមួយក្នុងចំណោមបីដែលបរិភោគដោយមនុស្សគឺអាចនឹងបង្កើតដោយឃ្មុំ
ពួកវាសំខាន់ណាស់ព្រោះថាប្រសិនបើឃ្មុំទាំងនោះខ្សត់ទៅ
រុក្ខជាតិរាប់ពាន់ក៏ខ្សត់ទៅតាមនោះដែរ
ដែលអាចនាំអោយមនុស្សរាប់លានអ្នកនឹងអត់ឃ្លាននៅប៉ុន្មានឆ្នាំបន្ទាប់មកទៀត
ជាងនេះទៅទៀតឃ្មុំមានឥទ្ធពលណាស់ទៅលើសេដ្ឋកិច្ច
ទឹកបា្រក់ដែលបានពីការក្រេបនូវលំអងរុក្ខជាតិរបស់ឃ្មុំជារៀងរាល់ឆ្នាំ
គឺប្រហែល 265 ពាន់លានដូល្លា
ចំណីអាហារដែលយើងមិនដែលគិតថាបានកើតដោយសារវានិងបាត់បង់បើគ្មានពួកវា
ឬក៏ការផលិតអាហារនោះនឹងធ្លាក់ចុះជាគំហុក
ចំណីអាហារទាំងនោះមានដូចជា ប៉ោម ខ្ទមសរ ល្ពៅ និងអាហារដែលសម្រាប់សត្វក្នុងកសិដ្ឋាន
ដូច្នេះហើយវាសំខាន់ជាពន់ពេកសម្រាប់សាច់នឹងទឺកដោះគោ
អ្នកប្រាជ្ញ Einstein បញ្ចេញទស្សនៈដោយបាននិយាយជាញយដងថា
ប្រសិនបើសត្វឃ្ញុំផុតពូជ មនុស្សយើងនឹងបាត់បង់ដែរក្នុងប៉ុន្មានឆ្នាំក្រោមមកទៀត
ជាការពិតទៅគាត់ប្រហែលជាមិនបាននិយាយដូច្នេះទេ
ប៉ុន្តែវាប្រហែលជាមានការពិតខ្លះក្នុងទស្សនៈនេះ
ឃ្មុំទាំងនោះមិនបានប្តូរទីតាំងទេប៉ុន្តែវាចាប់ផ្តើមបាត់បង់បន្តិចម្តងៗ
ឃ្មុំរាប់លានសំបុកត្រូវបានងាប់នៅប៉ុន្មានឆ្នាំចុងក្រោយនេះ
អ្នកការពារជម្រកឃ្មុំបានសង្កេតឃើញថាជារៀងរាល់ឆ្នាំឃ្មុំនៅលើពិភពលោកបានបាត់បង់ជំរកពី30ទៅ90ភាគ
នៅក្នុងសហរដ្ឋអាមេរិកចំនួនឃ្មុំកំពុងតែធ្លាក់ចុះគួរអោយកត់សំគាល់
គឺពី៥លានសំបុកនៅឆ្នាំ១៩៨៨ មកនៅត្រឹម២.៥លានសំបុកប៉ុណ្ណោះនាពេលនេះ
តាំងតែពីឆ្នាំ២០០៦ បាតុភូតមួយដែលអោយឈ្មោះថា ភាពមិនប្រក្រតីដោយសារការខូចខាតដែនអណានិគម
ដែលបានជះឥទ្ធពលទៅលើឃ្មុំក្នុងប្រទេសជាច្រើន
ហើយយើងក៏មិនអាចសន្និដ្ឋានច្បាស់ដែរថាតើវាកើតដោយសារអ្វី
អ្វីដែលយើងដឹងគឺវាពិតជាសំខាន់ណាស់
ជាដប់-ម្ភៃឆ្នាំចុងក្រោយនេះឃ្មុំត្រូវបានគេឃើញថាបានលុកលុយសត្រូវដែលគ្រោះថ្នាក់
គឺប៉ារ៉ាស៊ីតដែលឃើញនៅក្នុងរឿងប្រភេទរន្ធត់ដូចជា Acarapis woodi
សត្វល្អិតស្រដៀងពីងពាងដែលមើលឃើញដោយមីក្រូស្កូបបានចំលងរោគដល់បំពង់ដង្ហើមរបស់ឃ្មុំ
នៅក្នុងនោះពួកវាបានក្រាបពងនិងស្រូបយកសារជាតុពីសត្វដែលវាកំពុងចំលងរោគ
ដែលធ្វើអោយចុះខ្សោយនិងរស់នៅក្នុងខ្លួនឃ្មុំពេញមួយជិវិតរបស់វា
ឬក៏ Varroa Destructor ដែលឈ្មោះនេះសមនឹងវាដោយសារតែវាអាចបន្តពូជបានតែ
នៅក្នុងសំបុករបស់សត្វឃ្មុំហើយវាជាសត្រូវធំមួយរបស់សត្វឃ្មុំផងដែរ
ប៉ារ៉ាស៊ីតញីនោះចូលទៅក្នុងប្រអប់តូចៗដែលនៅក្នុងសំបុកឃ្មុំហើយបញ្ចេញស៊ុតទៅលើកូនឃ្មុំ
មុនពេលដែលវាវិវត្តខ្លួន
មុនពេលដែលឃ្មុំចាំសំបុកបិទប្រអប់នោះដោយក្រមួនឃ្មុំ
ស៊ុតនោះញាស់ហើយសត្វល្អិតដែលទើបនឹងញាស់នោះ​ និង មេរបស់វាបានក្រេបជញ្ជក់ឃ្មុំដែលកំពុងវិវត្ត
នៅក្នុងប្រអ​ប់តូចដែលបានបិទដោយក្រមួននោះ
ក្នុងដំណាក់កាលនេះឃ្មុំមិនបានងាប់ទេគ្រាន់តែចុះខ្សោយ
ដូចនេះវានៅតែមានកម្លាំងក្នុងការទំលុះក្រមួន
និងចេញពីប្រអប់តូចនោះ
ដោយសារតែដូច្នេះហើយទើបធ្វើអោយប៉ារ៉ាស៊ីតទាំងនោះ
ចេញមកបាននិងរាលដាលពេញសំបុក
ដែលនឹងកើតមានម្តងហើយម្តងទៀតទៅជាវដ្តប្រហែលជា១០ថ្ងៃ
ចំនួនរបស់វាកើនឡើងលឿនហើយប៉ុន្មានខែក្រោយមក
វានាំអោយខូចខាតនូវសំបុករបស់សត្វឃ្មុំទាំងស្រុង</description></item><item><title>មនុស្សដែលក្រុមប្រភេទបែកសុទ្ធតែល្អបំផុតនៅលើផែនដី - បែកសុទ្ធបែកសុទ្ធជាមនុស្ស ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/km/yi3tsmfsrog/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:02:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/km/yi3tsmfsrog/</guid><description>វីដេអូ អត្ថបទសង្ខេប ﻿[ភ្លេង]
សង្គ្រាមមួយបានផ្ទុះឡើងអស់រយៈពេលរាប់លានឆ្នាំមកហើយ
សម្លាប់អស់ជីវិតរាប់សិបលាន ដែលយើងពុំបានចាប់អារម្មណ៌អីបន្តិចសោះ។
សង្គ្រាមនោះត្រូវបានចូលរួមប្រយុទ្ធដោយ ភាវៈរស់ដ៏កាចសាហាវជាងគេបំផុតនៅ លើពិភពលោកនេះ៖
បាក់តេរីយ៉ូផាស
ឬអាចហៅកាត់ថា phage។
[តន្រ្តី + ការណែនាំ]
បាក់តេរីយ៉ូផាស ជាវីរុស៖
មិនច្បាស់ថាជា ភាវៈមានជីវិត
ឬក៏ជា ភាវៈឥតជីវិត នោះទេ។
ម៉្យាងទៀត ពួកវាមើលទៅដូចជានរណាម្នាក់បានបង្កើតពួកវាឡើងមកអីចឹង។
ក្បាលរបស់ពួកវាមានរាងដូច អ៊ីកាសាអេត្រន
រូបធរណីមាត្រ ដែលមានមុខ២០ និងគែមចំនួន៣០
នៅក្នុងនោះ មានស្តុកព័ត៌មានស៊ីនេទិចរបស់វីរុស
ហើយក្បាលរបស់វាច្រើនតែភ្ជាប់ទៅនឹងកន្ទុយវែង ដែលមានសារធាតុសរសៃ ប្រៀបបានដូចជាជើង (តាមពិតគេមិនមែនហៅ ជើង ទេគេហៅ ឈ្នាប់ភ្ជាប់ ឬសរសៃកន្ទុយ)។
បាក់តេរីយ៉ូផាសមានច្រើនណាស់!
ភាវៈរស់ដទៃ + បាក់តេរី &amp;lt; បាក់តេរីយ៉ូផាស
ហើយពួកវាប្រហែលជាមាននៅគ្រប់ទីកន្លែង ដែលមានជីវិតរស់នៅ។
រាប់សិបលានមាននៅលើដៃរបស់អ្នក នៅក្នុងពោះវៀន និងត្របកភ្នែករបស់អ្នកផងដែរ។
ដែលអាចធ្វើឱ្យអ្នកភ័យព្រួយ ក៏ព្រោះតែពួកវាជាអ្នកទទួលខុសត្រូវចំពោះការស្លាប់ជាច្រើនដែលបានកើតឡើង នៅលើភពផែនដីនេះ
ប៉ុន្តែសំណាងស្ថិតនៅជាមួយអ្នក។
ពិតណាស់ ដែលពួកគេប្រព្រឹត្តអំពើប្រល័យពូជសាសន៍ ដូចអាហារពេលព្រឹក
ពួកវាសម្លាប់តែបាក់តេរីនៅះទេ។
ច្រើនជាង ៤០% នៃបាក់តេរីទាំងអស់ ដែលមាននៅក្នុងសមុទ្រត្រូវបានសម្លាប់ដោយពួកវាជារៀងរាល់ថ្ងៃ។
ប៉ុន្តែបាក់តេរីយ៉ូផាស ក៏មានផលលំបាកធំៗដែរ។
ដូចទៅនឹងវីរុសដទៃដែរ
បាក់តេរីយ៉ូផាសត្រូវការធ្មួល (ធ្មួល ន.ភាវៈរស់ដែលជាឬផ្តល់ជម្រកឱ្យភាវៈរស់ដទៃ)
សម្រាប់រស់នៅនិងបន្តពូជ។
ពួកវាគ្មានអ្វីអស្ចារ្យទេ</description></item><item><title>ការពន្យល់អំពី វីរុសកូរ៉ូណា និង អ្វីដែលអ្នកគួរតែធ្វើ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/km/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:40:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/km/btn-goy9voy/</guid><description>វីដេអូ អត្ថបទសង្ខេប ﻿នៅខែធ្នូឆ្នាំ ២០១៩ អាជ្ញាធរចិន
បានជូនដំណឹងដល់ពិភពលោកថាវីរុសមួយកំពុងរាលដាលពាសពេញសហគមន៍របស់ពួកគេ។
នៅខែបន្ទាប់ វារីករាលដាលដល់ប្រទេសដទៃទៀតដែលមានករណីកើនឡើងទ្វេដងក្នុងរយៈពេលប៉ុន្មានថ្ងៃប៉ុណ្ណោះ។
វីរុសនេះគឺជារោគសញ្ញាជំងឺផ្លូវដង្ហើមធ្ងន់ធ្ងរ​(SARS)ដែលយើងហៅថាវីរុស Corona
ដែលបណ្តាលឱ្យមានជំងឺដែលគេហៅថា Covid-19 ហើយមនុស្សគ្រប់គ្នាតែងតែហៅថាជាមេរោគ Coronavirus ។
តើមានអ្វីកើតឡើងនៅពេលវាឆ្លងទៅមនុស្សហើយតើយើងទាំងអស់គ្នាគួរតែធ្វើអ្វី?
[Intro តន្ត្រី]
វីរុសគ្រាន់តែជាសរីរាង្គដែលគ្របដណ្តប់លើធាតុផ្សំនៃហ្សែននិងប្រូតេអ៉ីនតិចតួចប៉ុណ្ណោះដែលវាមិនមែនជាសភាវមានជីវិតទេ
វាអាចបង្កើតខ្លួនវាកាន់តែច្រើនតាមរយៈការចូលទៅក្នុងកោសិការមានជីវិត។
កូរ៉ូណាអាចរាលដាលបានតាមផ្ទៃខាងក្រៅ(វត្ថុប្រើប្រាស់ប្រចាំថ្ងៃ)
ប៉ុន្តែយើងនៅតែមិនច្បាស់ថាតើវាអាចរស់បានយូរប៉ុណ្ណាលើវត្ថុទាំងនោះទេ។
វិធីចម្បងនៃការរាលដាលគឺដូចជាការឆ្លងនៅពេលមនុស្សក្អក​​ឬប្រសិនបើអ្នកប៉ះអ្នកណាម្នាក់ដែលឈឺហើយបន្ទាប់មកប៉ះមុខរបស់អ្នក។
អាចនិយាយថាត្រដុសភ្នែកឬច្រមុះរបស់អ្នក។
វីរុសចាប់ផ្តើមដំណើររបស់វានៅទីនេះហើយបន្ទាប់មកជិះដោយសារជាមួយគេចូលកាន់តែជ្រៅទៅក្នុងខ្លួនរបស់មនុស្ស
ទិសដៅរបស់វាគឺពោះវៀន អណ្តើក ឬសួតដែលវាអាចមានឥទ្ធិពលគួរឱ្យកត់សម្គាល់បំផុត។
សូម្បីតែមេរោគកូរ៉ូណាមួយចំនួនតូចក៏អាចបង្កឱ្យមានស្ថានភាពដ៏គួរឪ្យកត់សម្គាល់ផងដែរ។
សួតត្រូវបានតម្រៀបជាជួរដោយកោសិកា epithelial រាប់ពាន់លាន។
ទាំងនេះគឺជាកោសិកាព្រំដែននៃរាងកាយរបស់អ្នក ដែលតម្រង់សរីរាង្គនិង mucosa របស់អ្នករង់ចាំការចម្លង។
វីរុសកូរ៉ូណាភ្ជាប់ទៅនឹងសរសៃប្រសាទសម្រាប់ទទួលមួយនៅលើភ្នាសរបស់ជនរងគ្រោះដើម្បីចាក់បញ្ចូលសារធាតុហ្សែនរបស់វា។
កោសិកា ដោយមិនចាប់អារម្មណ៍ចំពោះអ្វីដែលកំពុងកើតឡើង​ បាន​ប្រតិបត្តិតាមការណែនាំថ្មីដែលងាយស្រួលធ្វើបំផុតគឺ៖
ចម្លងនិងរៀបចំឡើងវិញ។​
កោសិកានោះធ្វើការចម្លងវិរុសកាន់តែច្រើនឡើងៗពីមេរោគដើម រហូតឈានដល់ចំនុចសំខាន់បំផុត ហើយទទួលបានការបញ្ជាចុងក្រោយ
បំផ្លាញ​ខ្លួនឯង។
កោសិកានោះក៏ចាប់ផ្តើមរលាយចេញ ហើយបញ្ចេញភាគល្អិតនៃវីរុសកូរ៉ូណាថ្មីត្រៀមវាយប្រហារកោសិកាបន្ថែមទៀត។
ចំនួនកោសិកាឆ្លង កើនឡើងស្វ័យគុណ
បន្ទាប់ពីប្រហែល ១០ ថ្ងៃកោសិការាងកាយរាប់លានត្រូវបានឆ្លង ហើយវីរុសរាប់ពាន់លានបានលុកលុយពាសពេញសួត។
វីរុសមិនទាន់បង្កការខូចខាតច្រើនពេកទេ ប៉ុន្តែវីរុសកូរ៉ូណាឥឡូវនេះនឹងបញ្ចេញសត្វសាហាវពិតប្រាកដទៅលើអ្នក
ដែលសត្វនោះគឺជាប្រព័ន្ធភាពស៊ាំផ្ទាល់ខ្លួនរបស់អ្នក។
ប្រព័ន្ធភាពស៊ាំខណៈដែលនៅទីនោះដើម្បីការពារអ្នក ក៏អាចបង្កជាគ្រោះថ្នាក់ដល់ខ្លួនអ្នកនិងត្រូវការបទបញ្ជាតឹងរឹង។
ហើយនៅពេលដែលកោសិកាភាពស៊ាំចូលទៅក្នុងសួតដើម្បីប្រយុទ្ធប្រឆាំងនឹងវីរុស វីរុសកូរ៉ូណាឆ្លងចូលពួកគេខ្លះ ហើយបង្កើតភាពច្របូកច្របល់។
កោសិកាមិនមានត្រចៀកឬភ្នែកទេ។
ពួកគេប្រាស្រ័យទាក់ទងភាគច្រើនតាមរយៈប្រូតេអ៊ីនព័ត៌មានតូចៗដែលគេហៅថា cytokines។
ស្ទើរតែរាល់ប្រតិកម្មនៃភាពស៊ាំសំខាន់ៗទាំងអស់ត្រូវបានគ្រប់គ្រងដោយពួកគេ។
កូរ៉ូណាធ្វើឱ្យកោសិកាភាពស៊ាំដែលឆ្លងមេរោគមានប្រតិកម្ម ហួសហេតុនិងស្រែករកការសម្លាប់បង្ហូរឈាម។
ក្នុងន័យមួយវាធ្វើឱ្យប្រព័ន្ធភាពស៊ាំទៅប្រយុទ្ធឥតទិសដៅនិងបញ្ជូនទាហានច្រើនជាងស្ថានភាពជាក់ស្តែង ហើយខ្ជះខ្ជាយធនធានរបស់វានិងបង្កការខូចខាត។
កោសិកាពីរប្រភេទជាពិសេសដែលជាអ្នកធ្វើចលាចល​។</description></item><item><title>ស្រភេទស្បែកពីក្រុមហ៊ុនរង្វាន់កំពង់មើមត្រូវបង្កើតគ្រនឹងការរចនាកម្មអនុញ្ញាតិនៃមនុស្ស? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/km/qpqqwqgwkte/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:54:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/km/qpqqwqgwkte/</guid><description>វីដេអូ អត្ថបទសង្ខេប ﻿ឡើងលើអាកាស់ពិតជាពិបាកណាស់
ទោះបីជាពួកយើងប្រាទ្នាយ៉ាងណាឲមានវិធីងាយៗ
និងតម្លៃសមរម្យដើម្បីឲបានឃើញពិភពដែលកំពុងវិលអណ្តែតក្នុងទីងងិត
បច្ចុប្បន្ននេះផ្លូវតែមួយគត់នោះគឺក្លាយជាអាវកាសនិកឬក៏សេដ្ឋី
ប៉ុន្តែមានវិធីម៉្យាងដែលអាចទៅរួច
ខណះពេលដែលកំពុងបំរើការជាចំនុចផ្តើមនៃការស្វែងយល់ពីសកលលោក
ជណ្តើរយន្តអវកាស
តើ​វា​ដំណើរការ​យ៉ាង​ដូចម្តេច?
ដើម្បីយល់ដឹងពីរបៀបដែលជណ្តើរយន្តអវកាសនឺងបញ្ចូនយើងឡើងដល់លំហរអវកាស
ដំបូងយើងត្រូវតែយល់ពីចលនាគន្លងសិន
នៅក្នុងចលនាគន្លងជាមូលដ្ឋានមានន័យថារកការធ្លាក់ចុះឆ្ពោះទៅកាន់អ្វីមួយ
ប៉ុន្តែនៅក្នុងល្បឿនលឿនគ្រប់គ្រាន់ដើម្បីឲរំលងគោលដៅ
ប្រសិនបើអ្នកគប់បាល់មួយនៅលើផែនដីនេះវាបង្កើតបានជាខ្សែរកោងមួយចន្លោះខ្យល់
បន្ទាប់មកធ្លាក់ចុះដី
នៅក្នុងលំហរអាកាស ទំនាញក៏ធ្វើឲដំណើររបស់អ្នកដូចទៅនឺងបាល់ដែរ
ប៉ុន្តែបើសិនជាអ្នកធ្វើដំណើរទៅជំហៀងលឿនគ្រប់គ្រាន់នោះ
ខ្សែរកោងរបស់ផែនដីធ្វើឲផ្ទៃដីឃ្លាតឆ្ងាយទៅក្រោមអ្នក
លឿនស្មើរនឹងល្បើនទំនាញដែលទាញអ្នកចូនទៅ
ដូច្នេះដេីម្បីទៅដល់គន្លងនៃផែនដី រ៉ុក្កែតត្រូវធ្វើដំណើរឡើងលើ
បន្ទាប់មកដំណើរទៅជំហៀងយ៉ាងលឿន
ផ្ទុយទៅវិញជណ្តើរយន្តអវកាសបឺតយកថាមពលពីការបង្វិលរបស់ផែនដី
ដើម្បីដឹកទំនិញបានលឿន
ស្រមៃគិតថាកូនក្មេងកំពុងបង្វិលប្រដាប់លេងដោយខ្សែមួយហើយមានស្រមោចទំនៅលើដៃ
ស្របពេលដែលស្រម៉ោចវាចេញតាមខ្សែនោះ
វានឹងចាប់ផ្តើមរំកិលលឿនទៅៗនៅពេលដែលឡើងខ្ពស់
ប្រៀបធៀបទៅនឹងរ៉ុក្កែតវិញ ទំនិញដែលបញ្ចូនតាមជណ្តើរយន្តអវកាស
អ្នកត្រូវការតែថាមពលដើម្បីឡើងលើ
ល្បឿនទៅចំហៀងបានមកដោយសេរីដោយសាររង្វិលរបស់ផែនដី
ប៉ុន្តែមិនបាច់សង្ស័យទេ ជណ្តើរយន្តអវកាសនឹងទៅជា
សំណងដែលធំហើយក៏ថ្លៃជាងគេបង្អស់ ដែលសាងសង់ដោយមនុស្សលោក
ដូច្នេះ តើវាមានគុណសម្បត្ដិទេ?
ទាំងអស់នេះសីុសងលើការចំណាយ
រ៉ុក្កែតចំណាយសាំង្គយ៉ាងច្រើន
គ្រាន់តែដើម្បីទំនិញដ៏តូចមួយ
បច្ចុប្បន្ននេះវាមានដំលៃ២០,០០០ដុល្លាក្នុង១គីឡូដើម្បីបញ្ចូនទំនិញឡើងទៅលំហអាកាស
នោះស្មើរនិង១,៣លានដុល្លាសំរាប់មនុស្សទូទៅម្នាក់
៤០លានសំរាប់ឡានអ្នក
រាប់កោតសំរាប់ស្ថានីយអវកាសអន្ដរជាតិមួយ
ការចំណាយយ៉ាងសម្បើមនេះគឺជាដែនកំណត់ដ៍សំខាន់មួយសំរាប់ការហោះហើរទៅលើអាកាស
ទោះជាមានបច្ចេកវិទ្យាដ៍ទំនើបយ៉ាងណា
ដំលៃរបស់វានៅតែមិនអាចប្រៀបធៀបទៅនឹងសំបុត្រយន្តហោះទេ
ជណ្តើរយន្តអវកាសអាចដោះស្រាយបញ្ហានេះបាន
ក្រោយការសាងសង់
ជណ្តើរយន្តអវកាសអាចបន្ថយចំណាយរហូតដល់១០០ដង់សល់ត្រឹម២០០ដុល្លាក្នុង១គីឡូ
បើសិនជាជណ្តើរយន្តអវកាសមួយមានតំលៃ២០កោតដុល្លា
បន្ទាប់មកយើងនឹងស្រង់ដើមមកវិញនូវការខាតបង់របស់យើងបន្ទាប់ពីការបើកដំណើរការបាន១លានតោន
ជិតស្មើរនិងទំងន់របស់ស្ថានីយអវកាសអន្ដរជាតិចំនួន២
អញ្ចឹងតើជណ្តើរយន្តអវកាសមានរូបរាងយ៉ាងម៉េចឲពិត
ជណ្តើរយន្តអវកាសមានសមាសភាគ៤សំខាន់ៗ
ម៉ាសីុនតំណរ,​ យុថ្កា, ម៉ាសីុនលំនឹង, ម៉ាសីុនតម្កើង
ផ្នែកជណ្តើរយន្តបំពាក់ទៅដោយម៉ាសីុនតំណរនិងម៉ាសីុនតម្កើង
វាលាតសន្ធឹងពីផ្ទៃផែនដីទៅលើអវកាស
ម៉ាសីុនតម្កើងគឺដូចជណ្តើរយន្តប្រអប់ធម្មតាមួយ
ជាសាលមួយដែលធ្វើដំណើរឡើងនិងចុះ
បាតក្រោមគឺជា ម៉ាសីុនលំនឹង
ផ្ចាប់ម៉ាសីុនតំណរទៅនិងផែនដីជាមួយនិងច្រកម៉ាសីុនតម្កើង
នៅលើបំផុតគឺម៉ាសីុនលំនឹងដែលទប់ផ្ចាប់ម៉ាសីុនតំណរ
ម៉ាសីុនតំណរត្រូវបានចងផ្ចាប់ដូចខ្សែរពួរ</description></item><item><title>តើយើងអាចទៅបានឆ្ងាយប៉ុណ្ណា ដែនកំណត់នៃមនុស្សជាតិ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/km/zl4yyhddsws/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:32:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/km/zl4yyhddsws/</guid><description>វីដេអូ អត្ថបទសង្ខេប ﻿តើមានព្រំដែនដែលយើងនឹងមិនឆ្លងកាត់ទេ?
មានកន្លែងដែលយើងនឹងមិនឈានដល់, មិនថាយើងខិតខំយ៉ាងណាទេ?
ប្រែទៅជាមាន។
សូម្បីតែជាមួយនឹងបច្ចេកវិទ្យាប្រឌិតវិទ្យាសាស្រ្ត, យើងត្រូវបានជាប់នៅក្នុងហោប៉ៅរបស់យើងនៃសាកលវិទ្យាល័យ។
តើធ្វើយ៉ាងម៉េចនោះ? ហើយតើយើងអាចទៅបានប៉ុន្មាន?
យើងរស់នៅក្នុងដៃដ៏ស្ងប់ស្ងាត់នៃវីរបុរសមីលគីវ៉េ។ កាឡាក់ស៊ីតំរៀបស្លឹកទំហំមធ្យម,
ប្រហែល 100.000 ឆ្នាំពន្លឺនៅទូទាំង - មានផ្កាយរាប់ពាន់, ពពកឧស្ម័ន, រូបធាតុងងឹតរន្ធខ្មៅផ្កាយនឺត្រុង,
និងភព, ជាមួយនឹង supermassive មួយ រន្ធខ្មៅនៅក្នុងមជ្ឈមណ្ឌល galactic ។
ពីចម្ងាយ, កាឡាក់ស៊ីរបស់យើងហាក់ដូចជាក្រាស់, ប៉ុន្តែ នៅក្នុងការពិតវាមានភាគច្រើននៃចន្លោះទទេ។
ជាមួយនឹងបច្ចេកវិទ្យាបច្ចុប្បន្នរបស់យើងបញ្ជូនមនុស្ស ទៅផ្កាយជិតបំផុតនឹងត្រូវចំណាយពេលរាប់ពាន់ឆ្នាំ។
ដូច្នេះកាឡាក់ស៊ីរបស់យើងគឺធំណាស់។
មហាវិថីមីលគីវ៉េមិនមែនតែម្នាក់ឯងទេ។
រួមជាមួយនឹងកាឡាក់ស៊ី Andromeda, និងកាឡាក់ស៊ីច្រើនជាងហាសិបតៗ,
វាជាផ្នែកមួយនៃក្រុម &amp;ldquo;The Local Group&amp;rdquo; ។
តំបន់មួយដែលមានទំហំប្រហែលដប់លានឆ្នាំពន្លឺ មានអង្កត់ផ្ចិត។
វាគឺជាក្រុមមួយក្នុងចំណោមក្រុមកាឡាក់ស៊ីរាប់រយនៅ &amp;ldquo;Super Laneakea Supercluster&amp;rdquo;,
ដែលខ្លួនវាគឺមានតែមួយលានប៉ុណ្ណោះ នៃក្រុម Superclusters,
ដែលបង្កើតបានជាសកលលោកដែលអាចមើលឃើញបាន។
ឥឡូវនេះសូមសន្មតថាមួយភ្លែត យើងមានអនាគតដ៏រុងរឿង។
មនុស្សជាតិបានក្លាយជាអរិយធម៌ប្រភេទទី 3,
មិនទទួលបាន wiped ចេញដោយជនអន្ដោប្រវេសន៍,
និងអភិវឌ្ឍការធ្វើដំណើរអន្តរអេរិចផ្អែកលើ ការយល់ដឹងបច្ចុប្បន្នរបស់យើងអំពីរូបវិទ្យា។
នៅក្នុងសេណារីយ៉ូករណីដ៏ល្អបំផុតនេះ, តើយើងអាចទៅបានប៉ុន្មាន?
ល្អ; ក្រុមក្នុងតំបន់។
វាជារចនាសម្ព័ន្ធដ៏ធំបំផុតដែលមនុស្សជាតិ នឹងក្លាយជាផ្នែកមួយនៃ។
ខណៈពេលដែលវាជាក្រុមដ៏ធំមួយ គណនីមានតែ 0,00000000001% ប៉ុណ្ណោះ</description></item><item><title>សាងសង់មូលដ្ឋាននៅភពអង្គារគឺជាគំនិតមួយដ៏គួរឱ្យរន្ធត់: តោះធ្វើវា! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/km/uqkgrezs6-w/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:17:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/km/uqkgrezs6-w/</guid><description>វីដេអូ អត្ថបទសង្ខេប ﻿ពីវាលខ្សាច់អរិភាព, ទៅកោះឯកកនិងភ្នំខ្ពស់បំផុត,
គ្រប់ទីកន្លែងមានកន្លែង ដើម្បីពង្រីកទៅមនុស្សធ្វើដូច្នេះ។
ដូច្នេះវាមិនគួរឱ្យភ្ញាក់ផ្អើលទេ ថាយើងកំពុងធ្វើការត្រៀមលក្ខណៈរួចទៅហើយ
ដើម្បីកំណត់ជើងនៅលើភពព្រះអង្គារ,
និងដើម្បីបង្កើតដំបូង អាណានិគមអចិន្ត្រៃយ៍នៅខាងក្រៅផែនដី -
ប្រហែលជាប្រែភពផ្សេងទៀត និងប្ដូរវាទៅជាផ្ទះពណ៌ខៀវទីពីរ។
ប៉ុន្តែរង់ចាំ,
មុនពេលដែលយើងអាចទទួលបានវត្ថុដ៏ស្រស់ស្អាតនាពេលអនាគត,
ដំបូងយើងត្រូវតែបំពេញ ដំណាក់កាលទី 2 នៃអាណានិគមនិយម។
ការបង្កើតទីប្រចាំមុខពាក់កណ្តាលអចិន្ដ្រៃយ៍
ដើម្បីរៀបចំដីសម្រាប់វត្តមានរបស់មនុស្សជាច្រើន។
ប៉ុន្តែការធ្វើដូច្នេះនឹងមានភាពភ័យខ្លាច។
សូម្បីតែសម្រាប់ប្រភេទពន្ធុរនិយមដូចជាពួកយើង, ភពព្រះអង្គារគឺខ្លាំង។
មើល​លើកដំបូង, ភពអង្គារហាក់ដូចជាដឹងច្បាស់ -
មួកទឹកកករាងប៉ូល, ជ្រលងធំ,
ទឹករាវនៅក្រោមផ្ទៃរបស់វា,
និងមួយថ្ងៃវែងទទេជាងផែនដី។
កន្លែងដ៏ល្អសម្រាប់យើងទៅ។
ជាអកុសលភពព្រះអង្គារ គឺពិតជាត្រជាក់មួយវាលខ្សាច់វិទ្យុសកម្ម
ដែលជាកន្លែងដែលដីគឺពុល ហើយការដកដង្ហើមមិនអាចទៅរួចទេ។
ភពអង្គារគឺអាក្រក់ណាស់។
អ្នកស្ទើរតែមិនចង់ទៅទីនោះ។
ពួកអ្នកត្រួសត្រាយកំពុងធ្វើការយ៉ាងលំបាកនៅលើភពអង្គារ នឹងមានជីវិតតានតឹងយ៉ាងខ្លាំង,
ពោរពេញទៅដោយបញ្ហាប្រឈមមិនគួរឱ្យជឿ
មិនដែលបានជួបប្រទះពីមុន។
ប៉ុន្តែមានមនុស្សច្រើនណាស់ មានឆន្ទៈក្នុងការធ្វើការងារនោះ
ហើយយើងមានបច្ចេកវិទ្យា ដើម្បីឱ្យពួកគេអាចធ្វើវាបាន។
សម្រាប់វីដេអូនេះយើងនឹងសន្មត មានបេសកកម្មទៅកាន់ភពព្រះអង្គារ
ដើម្បីស្វែងរកកន្លែងដ៏ល្អសម្រាប់ទីលានខាងក្រៅមួយ,
រក្សាទុកធនធាននិងឧបករណ៍,
ហើយថាមានមូលដ្ឋានព្រះច័ន្ទរួចទៅហើយ
ដែលបម្រើជាមជ្ឈមណ្ឌលសម្រាប់បេសកកម្មភពព្រះអង្គារ។
បញ្ហាប្រឈមចម្បងទីមួយសម្រាប់មូលដ្ឋានចំណតរបស់យើង
គឺជាភពមួយដែលភពព្រះអង្គារមានថាមពលខ្លាំង។
ដោយសារតែចម្ងាយឆ្ងាយពីព្រះអាទិត្យ,
ថាមពលពន្លឺព្រះអាទិត្យមានប្រសិទ្ធភាពត្រឹមតែ 40% ប៉ុណ្ណោះនៅលើផែនដី។
ប៉ុន្តែសូម្បីតែពន្លឺព្រះអាទិត្យនេះក៏ខ្សោយដែរ ត្រូវបានបិទបាំងជាញឹកញាប់សម្រាប់ថ្ងៃ
ដោយព្យុះធូលីដ៏ធំសម្បើម។
ថាមពលពន្លឺព្រះអាទិត្យតែឯង នឹងប្រហែលជាមិនគ្រប់គ្រាន់ទេ។
ជម្មើសជំនួសដូចជាថាមពលខ្យល់, និងថាមពលកំដៅក្នុងផែនដីក៏មិនអាចប្រើបានដែរ
ដូចជាមិនមានបរិយាកាសណាមួយទេ និងផ្ទៃខាងក្នុងរបស់ភពអង្គារគឺមានភាពត្រជាក់ខ្លាំងពេក។
ដំបូងបច្ចេកវិទ្យានុយក្លេអ៊ែរ អាចជាជម្រើសតែមួយគត់។</description></item><item><title>ស្វែងរក</title><link>https://swiest.com/km/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/km/search/</guid><description/></item></channel></rss>