<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Видео транскрипты on SWIEST - Транскрипты · Сценарии · Тексты песен</title>
        <link>https://swiest.com/ru/categories/%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D1%8B/</link>
        <description>Recent content in Видео транскрипты on SWIEST - Транскрипты · Сценарии · Тексты песен</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ru</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 22:44:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ru/categories/%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Молоко. Белый яд или целебный напиток? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:44:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿За последнее десятилетие вокруг молока велось немало споров
Некоторые люди говорят, что оно необходимо и питательно, жизненно необходимо для здоровых костей,
но другие утверждают, что молоко способно вызвать рак и приводит к ранней смерти.
Так кто же прав и почему мы продолжаем пить молоко?
Молоко является основной пищей млекопитающих, после их рождения, пока их пищеварительная система незрелая и маленькая.
В принципе, это питание, которое дает нам толчок и помогает нам расти.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Является ли ЕС демократическим? Ваш голос имеет значение? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:03:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Быть гражданином Европейского союза
означает, что многие аспекты нашей жизни
регулируются странным существом.
Кажется, будто огромная бюрократия принимает решения поверх наших голов.
Многие европейцы думают,
что их голоса на выборах в ЕС не учитываются
и что ЕС не демократичен.
Насколько демократичен ЕС на самом деле?
И влияет ли на что-то ваш голос на самом деле?
В демократических государствах
государственная политика основана на воле народа.
Но люди неоднородны.
Но люди неоднородны.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Струнная теория объясняет - какова истинная природа реальности? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:48:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Какова истинная природа Вселенной?
Для того чтобы ответить на этот вопрос, люди придумывали выдумки, чтобы описать мир.
Мы проверяли эти выдумки и узнавали, что оставить, а что отбросить.
Но чем больше мы узнавали, тем более сложными и странными наши выдумки становились.
И некоторые из них настолько странные,
Что действительно тяжело понять, о чём они.
Как теория струн.
Знаменитая спорная и часто неправильно понятая выдумка о природе всего.
Зачем мы придумали её и правильна ли она, или же это просто идея, которую мы должны проверить?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Не слишком ли поздно остановить изменение климата? Что ж, это сложно. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:34:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Изменение климата - это уже слишком.
Тут не бывает хороших новостей.
Только графики, которые становятся все более пугающими.
Практически каждый год бьет какой-то из ужасных рекордов
От невыносимой жары,
до стремительного таяния ледников.
Это бесконечно,
и безжалостно.
Мы знаем на протяжении десятилетий, что стремительное изменение климата
происходит благодаря парниковым газам.
Но, вместо снижения, в 2019 мир выбрасывал
на 50% больше, чем в 2000 году.
И, выбросы продолжают увеличиваться.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Оптимистичный нигилизм ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:51:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Человеческое существование пугает и сбивает с толку
Несколько сотен тысяч лет назад, мы стали разумными
и поняли, что мир вокруг - странный
Он был наполнен другими созданиями
Некоторых можно съесть
Некоторые могут съесть нас
Там была жидкая штука, которую мы могли пить
вещи, с помощью которых мы могли сделать другие вещи
В дневном небе висел маленький желтый шарик, согревавший нашу кожу
Ночное небо было заполнено красивыми огоньками
Очевидно, это место было сделано для нас</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ирак объяснил -- ИГИЛ, Сирия и война. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:34:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Ну вот… Мы только подумали, что все проблемы с Ираком решены,
поскольку мы давно о нём не слышали,
всё опять вернулось к убийствам, хаосу и террору.
Что же произошло?
В 2003 году США напали на Ирак из-за предполагаемых связей последнего
с терроризмом и оружием массового уничтожения.
В то время страной правил Саддам Хусейн, жестокий диктатор.
Он принадлежал к суннитам, являющимся меньшинством,
и подавлял шиитов, являющихся большинством.
Ирак был довольно быстро захвачен,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Стоит ли Европейский союз или следует его прекратить? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:29:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Стоит ли существовать Европейскому Союзу?
Или мы должны положить этому конец?
Одни чувствуют себя отчуждёнными от ЕС, в то время как другие восхваляют его достижения
Рассмотрев со всех сторон: хорошо или плохо для жителей Европы существование Союза?
Так как, судя по всему, Великобритания выходит из ЕС, её учитывать мы не будем
Европейский Союз состоит из 27 стран и имеет суммарное население около 450 миллионов человек,
благодаря чему ЕС можно назвать третьей страной по населению</description>
        </item>
        <item>
        <title>Космический лифт - научная фантастика или будущее человечества? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:55:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Достигнуть космоса сложно
Насколько бы сильно мы не хотели бы чтобы был простой
и доступный способ увидеть нашу планету плывущую во тьме
Прямо сейчас
Единственный способ - это быть астронавтом или миллиардером.
Но есть идея как сделать это возможным,
И заодно поставить стартовую точку
для исследования вселенной.
Космический Лифт!
Но как же он работает?
Чтобы понять, как же лифт доставит нас в космос,
мы должны сначала разобраться что такое орбита.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Безопасность и сожаление - терроризм и массовый контроль. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:19:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Терроризм очень пугает, особенно когда он происходит недалеко от дома,
а не в каком-то далеком месте.
Никто не любит пугаться, и мы стремимся уйти от страха.
Таким образом, мы требуем более высокий уровень безопасности.
В последнее десятилетие, это стало все более нормальным
для гражданских свобод и государственных органов -шпионить за гражданами,
для обработки и хранения их персональной информации.
Независимо от того, являетесь ли вы поклонником правых или левых политиков,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Вакцинируйтесь от кори. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:46:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿В последнее время много говорят про корь.
Что на самом деле делает корь, и следует ли прививаться от неё?
Или это просто истерия?
Корь — это вирус:
оболочка с белка́ми, РНК,
плюс ещё немного белков, чтобы размножаться.
Она не может размножаться сама: для этого ей нужна клетка-хозяин.
Чтобы разобраться в кори, нужно разобраться в иммунной системе.
Возможно, вы уже видели
разработанную нами диаграмму иммунной системы.
Давайте посмотрим на те её части, которые имеют отношение к кори.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Квантовые компьютеры объяснены - пределы человеческой технологии. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:45:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Почти всю нашу историю, технологии человека
состояли из нашего мозга,
огня и острых палок.
Огонь и острые палки
стали электростанциями и ядерным оружием.
Но больше всего модернизировался
наш мозг. С 1960 годов, мощности
компьютеров
растут экспоненциально,
позволяя им становиться меньше и
более мощными одновременно.
Но, этот процесс вот вот
достигнет его физического лимита.
Размеры частей компьютера достигают
размера атома. Чтобы понять,
почему это - проблема, нам нужно узнать основы этого.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ядерная энергия работает путем использования ядерного деления для создания тепла. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:27:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Вы когда-нибудь участвовали в споре о ядерной энергии?
Мы участвовали, и нашли этот вопрос крайне непонятным,
так что давайте попробуем разобраться в нём.
Всё началось в 1940-х.
После шока и ужаса войны и применения атомной бобмы,
ядерная энергия казалась мирным продуктом новой технологии,
который мог бы помочь миру восстановиться.
Воображение многих людей разыгралось.
Станет ли электричество бесплатным?
Поможет ли ядерная энергия заселить Антарктиду?
Будут ли ядерные автомобили, самолёты или дома?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Пластиковое загрязнение: как люди превращают мир в пластик ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:45:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Когда боги даровали Царю Мидасу одно желание,
он пожелал, чтобы всё, к чему он прикоснётся, обращалось в золото.
Мидас был в восторге. Деревья, камни, здания - всё становилось золотом.
Но вскоре он с ужасом обнаружил, что его еда тоже превращалась в золото.
Когда он обнял свою дочь, чтобы унять боль,
он осознал свою ошибку слишком поздно.
Богатейший из всех людей был голоден,
убит горем и одинок.
Подобное желание человечества было исполнено,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Война закончилась? — Парадокс объяснен. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:00:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Жестокость
и война.
Невероятные зверства «Исламского государства» не прекращаются,
русские нападают на Украину,
а палестинцы и израильтяне
продолжают противостоять друг другу.
Это вызывает у вас мрачные чувства?
Что ж,
не всё так плохо.
Потому что, если посмотреть на числа,
получится, что война
выходит из моды,
а уровень мирового населения
выше, чем когда-либо.
Кажется, что мы живём
в самый мирный период
истории человечества.
Как же это возможно?
В сентябре 2014 года</description>
        </item>
        <item>
        <title>Действительно ли органическая еда лучше? Здоровая пища или модная афера? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:56:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿На протяжении последних нескольких лет
органические продукты стали невероятно популярными.
Несмотря на более высокие цены,
покупка органической продукции превращается из альтернативы
в моральное и социальное обязательство.
Предполагается, что она более здоровая,
более натуральная и более этична(чем неорганическая).
Но что действительно мы имеем в виду, когда говорим &amp;ldquo;органическая&amp;rdquo;?
В мире не пришли к единому мнению по этому вопросу,
так что разные части мира имеют разные понятия и правила.
В общем,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Реальность реальна? Аргумент симуляции. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:59:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/tltkttt47we/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Мы, люди, не в состоянии испытать истинную природу вселенной
нефильтрованные наши чувства и мозги могут обрабатывать только часть мира
Поэтому мы должны использовать концепции и инструменты, чтобы узнать об истинной природе реальности
Технологический прогресс не только расширил наши знания о вселенной, но и помог нам осознать нерешительные возможности.
В будущем может возникнуть возможность имитировать целые вселенные
Но если это - выбор, как мы можем знать, что этого уже не произошло?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Мясо вредно для вас? Является ли мясо вредным для здоровья? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:40:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Когда наши травоядные предки начали есть мясо около двух миллионов лет назад,
случилось это не от того, что животное мясо было вкусным.
Это была вынужденная мера.
Изменения климата сделали менее доступными большинство растений, которыми питались наши предки. А мясо заполнило эту нишу.
По крайней мере с появлениемогня, мясо стало основой диеты человека.
Но за последние несколько лет мясо стало всё больше ассоциироваться с рисками для здоровья,
вроде болезней сердца, некоторыми видами рака и преждевременной смертью</description>
        </item>
        <item>
        <title>Перенаселение и Африка ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:13:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿На протяжении большей части нашей истории, население росло очень медленно.
Пока технический прогресс не принес нам больше еды
и дал нам возможность жить дольше.
Всего за сто лет, население выросло в четыре раза.
Это привело к апокалиптическим видениям перенаселенной Земли.
Но темп роста населения достиг пика в 1960-х годах.
С тех пор уровень рождаемости падал,
так как страны индустриализируются и развиваются.
Мировое население, как сейчас ожидается, сбалансируется на уровне</description>
        </item>
        <item>
        <title>Одиночество ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:34:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Каждый чувствует себя одиноким время от времени.
Когда нам не с кем сесть рядом за обедом,
когда мы переезжаем в другой город,
или когда ни у кого нет на нас времени в выходные.
Но за последние несколько десятилетий это иногда возникающее чувство
стало хроническим для миллионов людей.
В Великобритании 60% людей в возрасте от 18 до 34 говорят, что им часто бывает одиноко.
В США 46% от всего населения чувствуют себя одинокими регулярно.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Нейтронные звезды – самые невероятные объекты, не являющиеся черными дырами ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:57:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Нейтронные звезды — одни из самых экстремальных и опасных объектов во Вселенной.
Гигантские атомные ядра, диаметром всего в несколько километров,
но по массе равные звездам.
И они обязаны своим существованием
гибели чего-то грандиозного.
Звёзды существуют благодаря хрупкому балансу.
Масса миллионов миллиардов триллионов тонн горячей плазмы
стягивается внутрь гравитацией,
и сжимает вещество с такой силой, что атомные ядра сливаются.
Водород превращается в гелий.
Это высвобождает энергию, которая противодействует гравитации и стремится вырваться наружу.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Перенаселение – Объяснение демографического взрыва ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:22:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Никогда прежде на Земле не существовало столько людей как сейчас.
Наше количество выросло с 1 млрд в 1800, до 2.3 млрд в 1940, 3.7 млрд в 1970 и 7.4 млрд в 2016
В прошлом столетии, население Земли выросло вчетверо, так что же нам ожидать от следующего?
И что будет значить рост населения для нашего будущего?
Будет ли это массовая миграция?
Переполненные трущобы в мегаполисах, покрывающих континенты?
Болезни и загрязнение окружающей среды, хаос и насилие ради энергии, воды и еды?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как бактерии правят вашим телом - микробиом. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:19:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Микробы везде
На вашем телефоне
в вашей бутылке с водой
На ваших руках до того как вы помыли их
на ваших руках после того как вы их помыли
И буквально повсюду, на вашей голове тоже
Микробы вездесущи в любой момент времени
и мы ничего с этим не можем поделать.
Миллионы лет назад, мы заключили соглашение
Мы даём им еду и кров, а в замен
они работают на нас</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как построить Сферу Дайсона - Грандиозную Мегаструктуру ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:18:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿История человечества рассказывается видами энергии, которые мы используем. Сначала нам приходилось использовать свои мускулы,
потом мы научились контролировать огонь.
Мы сделали индустриальную революцию с помощью угля и нефти, потом вошли в эру ядерной энергии, когда научились расщеплять атом.
На каждом этапе мы увеличивали добычу энергии до масштабов невиданных нашим видом ранее и развивались как вид.
На данный момент мы медленно осваиваем возобновляемые источники энергии, и если нам повезет, то в будущем станет возможной добыча энергии с помощью термоядерного синтеза.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Гомеопатия: бережное исцеление или безответственный обман? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:17:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Гомеопатия, вероятно, самая неоднозначная, но самая популярная область альтернативной медицины.
Пока одни выступают против неё, другие убеждают в её эффективности.
Как же работает гомеопатия?
Как она развивалась и что современная медицина может позаимствовать у неё?
~Заставка~
Первый принцип гомеопатии — лечение подобного подобным.
В препаратах используются ингредиенты, вызывающие симптомы, которые нужно излечить.
Это значит, что лекарство от лихорадки может быть создано из белладонны,
которая тоже вызывает лихорадку. А средство от сыпи и зуда может содержать пчелиный яд.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как вылечить старение - в течение вашей жизни? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:27:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Здоровье - самое ценное, что мы имеем в жизни, но мы склонны забывать об этом, пока не начнем терять.
Сейчас мы живем дольше, чем когда-либо прежде, что конечно здорово
Но непредвиденным последствием этого является то, что мы также тратим все большую и большую часть нашей жизни на то, чтобы болеть.
Старение сейчас означает,что мы испытываем боль больше времени
Поэтому, ученые пытаются перевести внимание медицинского сообщества от увеличения продолжительности жизни к увеличению продолжительности времени, когда мы здоровы</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как на самом деле работает иммунная система - ИММУННАЯ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:25:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Наша иммунная система – вторая по сложности известная нам биологическая система после человеческого мозга,
однако не многие понимают, как она работает
или что она из себя представляет.
Ваша иммунная система состоит из сотен крошечных и двух больших органов.
Она обладает собственной транспортной сетью, проходящей по всему телу.
Она ежедневно производит сотни миллиардов новых клеток, организованных подобно армии:
с солдатами, офицерами, разведчиками, тяжёлым вооружением и подрывниками-смертниками.
Это не какая-то абстракция.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как работает эволюция. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:09:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Механизмы эволюции.
Что такое эволюция?
Эволюция это развитие жизни на Земле.
Это процесс, который начался миллиарды лет назад и продолжается до сих пор.
Эволюция рассказывает нам, как стало возможным развитие столь огромного разнообразия жизни.
Она показывает нам, как примитивные простейшие могут стать миллионами разных видов, которые мы видим сегодня.
Эволюция, таким образом, является ответом на вопрос, который бы мы все спросили, увидев таксу и дога вместе:
как это возможно, чтобы от одних предков произошли настолько разные потомки?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как работает фондовая биржа (для чайников). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:05:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Что такое фондовая биржа и как она работает?
Фондовая биржа — это огромная глобальная сеть
Она организует рыночную торговлю, где каждый день огромные суммы денег перемещаются вперед и назад
В год происходит торговля свыше 60 триллионами евро.
Это больше стоимости всех товаров и услуг мировой экономики
Однако на этом рынке торгуют не яблоками или подержанными зубными щетками.
А ценными бумагами
Ценные бумаги это права на активы, в основном это акции</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как Сделать Видео Kurzgesagt За 1200 Часов ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:13:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Годами люди спрашивали, как мы делаем наши видео.
Так что давайте об этом и поговорим.
Как сделать видео от Kurzgesagt за 1200 часов или более
(Интро Kurzgesagt)
Kurzgesagt вкратце
Первым делом нам нужна тема.
Наш список тем очень большой и с каждым новым нашим исследованием он становится ещё больше.
Мы работаем над тем, что нам интересно. Это может быть серьёзным,
невероятным, личным или очень глупым. Разнообразие - это половина всего удовольствия.</description>
        </item>
        <item>
        <title>На сколько мы можем зайти? Пределы человечества (Старая версия - смотрите новую). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:20:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Существует ли граница, которую мы никогда не сможем преодолеть?
Существуют ли места, которые мы не сможем посетить как бы ни старались?
Как оказывается они существуют.
Даже если мы сможем летать на космолетах
Мы всеравно остаемся на нашем &amp;ldquo;островке&amp;rdquo; во вселенной
Как такое может быть? И как далеко мы можем путешествовать?
Мы живем в довольно спокойном рукаве Млечного Пути
Спиральной галактике среднего размера
Протяженностью в 100.000 световых лет
Состоящей из миллиардов звезд</description>
        </item>
        <item>
        <title>Помогите нам создавать больше видео для Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:38:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Эй, YouTube!
Вы никогда не задумывались, почему мы выпускаем видео лишь раз в месяц?
Что ж, ответ очень прост: время и деньги.
Это, конечно, интересное занятие, но на создание подобных видео
уходит ужасно много времени:
нужно написать сценарий, раскадровку, нарисовать всё, что нужно, записать речь,
сделать анимацию, разработать звуковые эффекты, написать музыку.
Мы бы с радостью делали больше видео,
но без машины времени сейчас это просто невозможно.
У всех нас есть работа, и мы занимаемся Kurzgesagt ночью и на выходных,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как Facebook крадет миллиарды просмотров. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:35:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Несколько дней назад, Facebook с гордостью объявил, что они достигли восьми миллиардов просмотров ежедневно
Это действительно впечатляет, пока вы не узнаете, что в первом квартале 2015 года,
725 из 1000 самых просматриваемых видео на Facebook были украдены, в общей сложности 17 млрд просмотров.
Сайты и контент-сообщество крадут видео с YouTube, чтобы загрузить их на Facebook.
Это видео становится вирусным, потому что Facebook жульничает.
Они потасовывают их алгоритм, чтобы видео, загруженные на их сайте были предпочтительнее ссылкам YouTube</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как мы могли бы построить Лунную Базу СЕГОДНЯ - Космическая Колонизация 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:39:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Люди мечтают о том,чтобы покинуть Землю и путешествовать по галактике.
Но мы родились слишком рано для участия в этом.
Или нет?
Реальность такова,
мы могли бы начать осуществление нашей мечты, построив базу на Луне уже сейчас
У нас уже есть технологии для этого
и оценки НАСА, а также частных компаний
сообщают, что мы можем это сделать, потратив 20-40 миллиардов долларов и примерно десятилетие.
Эта цена сопоставима с ценой Международной космической станциии</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как поймать карликовую планету - Тритон MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:31:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿В 14 лун Нептуна странно кучу.
Большинство из них представляют собой небольшие картофельные фасонные части из льда и камня.
Некоторые из них настолько далеко от Нептуна, что они должны 29 лет, обведите Нептуна раз.
Почти все из них являются астероиды, захваченные гравитацией Нептуна.
99,5% от всей массы вокруг Нептуна сосредоточено в Triton.
Это 7-й крупнейший луна, и более массивные, чем всех других известных лун
в Солнечной системе, что меньше, чем сам, вместе взятых.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Какой размер может достигать бактерия? Жизнь и размер 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:22:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Вход и выход, вход и выход.
Чтобы оставаться в живых, нужно что-то делать. В эту самую секунду ваши клетки сжигают молекулы глюкозы с кислородом,
чтобы сделать доступной энергию, которая поддерживает вас в еще один драгоценный момент.
Чтобы получить кислород в клетки, вы дышите.
Дыхание - это ответ на очень сложную проблему: как получить ресурсы, необходимые вашим клеткам для выживания,
извне внутрь клеток? Каждому живому существу приходится решать эту проблему,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Какой размер у Луны? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:17:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Какого размера Луна?
На ночном небе Луна кажется маленькой, но на самом деле это не так.
Центральная Европа спокойно под ней поместится.
Площадь поверхности Луны огромна.
Чтобы это понять, заметим, что она равна
всему европйскому континенту, Китаю, США, Бразилии и ЮАР, вместе взятым.
Что касается веса, Луна составляет лишь 1/81-ю массы Земли,
но какого размера Луна по сравнению с Землёй?
Довольно большого; Луна является самым крупным
естественным спутником в Солнечной системе, по сравнению со своей планетой,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как маленький атом? Спойлер: очень маленький. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:10:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Атомы — невероятно маленькие штуки.
Человеческий волос имеет толщину в примерно 500 000 атомов углерода.
Посмотрите на свой кулак; он состоит из триллионов и триллионов атомов.
Если бы каждый атом был размером в пару сантиметров,
какого размера был бы ваш кулак?
Размером с Землю. Всё ещё трудно представить?
Давайте попробуем по-другому.
Посмотрите на свой мизинец и представьте,
что он размером с комнату, в которой вы сидите.
Заполните комнату рисом; каждое зёрнышко — это одна клетка кончика вашего мизинца.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как сделать, чтобы слон взорвался - Размер жизни 2. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:50:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Давайте уменьшим слона до размера мыши.
И увеличим мышь до размера слона
потому что об этом наше видео, и мы хотим увидеть, что произойдет.
Сначала наш крошечный слоник споткнется, а затем упадет мертвым.
Тело крошечного слона очень холодно, замерзнет до смерти в считанные минуты.
Наша гигантская мышь чувствует себя очень некомфортно в первые мгновения, и затем она взрывается, оставляя горячие мышиные внутренности повсюду.
Почему?
Причина в размере. Мы оптимизированы для работы в точности с нашим размером и умрем в муках в любой другой среде.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Как передвинуть Солнце: Звёздные двигатели ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:03:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Ничто во вселенной не стоит на месте.
В Млечном Пути миллиарды звезд вращаются вокруг центра галактики.
Некоторые, как наше Солнце, достаточно стабильны,
держатся на расстоянии 30 000 световых лет от галактического центра,
совершая полный оборот каждые 230 миллионов лет.
Этот танец не является упорядоченным балетом,
скорее, каток, наполненный малышами.
Этот хаос делает галактику опасной.
Наши звездные окрестности постоянно меняются,
из за звезд, перемещающихся на сотни километров каждую секунду.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Генетическая инженерия изменит все навсегда - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:23:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Представьте, что вы живете в 80-х и вам сказали,
что вскоре компьютеры будут заниматься всем,
от шопинга до свиданий или фондового рынка.
Что миллиарды людей будут связаны особой сетью,
что у вас будет ручное устройство, в разы мощнее суперкомпьютеров.
Это показалось бы абсурдным.
Но всё это произошло!
Научная фантастика стала частью нашей обыденности, и мы даже не задумываемся об этом.
Сегодня подобное происходит с генной инженерией,
так что давайте поговорим о ней, откуда она появилась,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Могут ли солнечные бури уничтожить цивилизацию? Солнечные вспышки и выбросы корональных масс ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:41:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Солнце: гладкое, круглое, безобидное.
За исключением случаев, когда оно внезапно выбрасывает радиацию и плазму в случных направлениях.
Эти солнечные вспышки и корональные выбросы массы (КВМ)
могут нанести удар по Земле и иметь тяжёлые последствия для человечества.
Как именно они работают? Насколько ужасными они могут быть?
И можем ли мы подготовиться к ним?
Несмотря на то, что Солнце выглядит довольно твёрдым,
на самом деле, оно является очень горячим океаном.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Гидравлический разрыв пластов: возможность или опасность. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:34:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Что такое гидравлический разрыв пласта?
После промышленной революции наше потребление энергии непрерывно растет.
Большинство этого потребления энергии составляют ископаемые виды топлива, такие, как каменный уголь или природный газ.
В последнее время возникло много разговоров о спорном методе добычи природного газа:
гидроразрыв пласта.
Проще говоря, гидроразрыв пласта описывается, как добыча газа из глубоких слоев Земли.
Метод заключается в том, что пористая горная порода разламывается под давлением воды, песка и химикатов,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Заслуживают ли роботы права? Что, если машины станут сознательными? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:58:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Представьте себе такое будущее, в котором ваш тостер знает, какой тост вы хотите.
В течении дня он сканирует интернет в поисках новых, удивительных видов тостов.
Может быть, он спросит Вас о вашем дне, и захочет поговорить о новых достижениях в создании тостов?
На каком этапе он станет личностью?
В какой момент вы спросите себя: &amp;ldquo;Имеет ли мой тостер чувства?&amp;rdquo;
И если это случится, будет ли его отключение считаться убийством?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Может ли ваш телефон навредить вам? Электромагнитное загрязнение ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:56:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Электричество окружает нас постоянно.
Оно делает нашу жизнь легче, безопаснее и веселее
И не все задумываются над этим
Но может ли быть, что электричества слишком много?
Может ли эта основа современного мира
медленно убивать нас?
Перед тем как мы нырнём глубже,
Давайте попытаемся понять, что такое электричество
и как оно влияет на нас?
Электричество - это движение электрических зарядов.
Это движение генерирует электрические и магнитные поля,
которые распространяются в пространстве и несут энергию.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Геоинжиниринг: ужасная идея, которую, возможно, нам придется реализовать. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:13:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿К концу 21-го века, человечество становится в отчаянии. Десятилетия жары и засухи привели к необычайно низким урожаям, в то время как теплые океаны ежегодно дают меньше рыбы. В тропических зонах миллионы людей страдают от голода, а войны за ресурсы заставили миллионы людей бежать на север. По мере того, как все быстро ухудшается, в отчаянии, правительства стран мира решают принять чрезвычайный план&amp;hellip;
Далеко не уверен, что такой мрачный сценарий разыграется.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Термоядерная энергетика - Будущее, или провал ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:10:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Основой всего в нашей вселенной является энергия
Она освещает наши дома, позволяет выращивать растения и даёт возможность вашим компьютерам работать
Мы можем получить энергию сжигая горючее, деля атомы или используя солнечные панели
Но есть и обратная сторона монеты
Топливо чрезвычайно токсично
Ядерные отходы выделяют радиацию
И солнечных панелей недостаточно для пасмурных дней
Но у Солнца, похоже, есть бесконечный источник бесплатной энергии
Так есть-ли способ создать Солнце на Земле?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Генетическая инженерия и болезни - гендрайв и малярия. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:56:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Что, если бы вы могли использовать генную инженерию, чтобы остановить самого опасного хищника человечества?
Самого смертоносного хищника, на счету которого миллиарды смертей
Великого комара
Наряду с другими инфекциями, они переносят малярию
одного из самый безжалостных паразитов на Земле
возможно, самого масштабного убийцу человека в истории
Только за 2015 год 200 миллионов человек были заражены, и полмиллиона умерло
Новая технология позволяет навсегда искоренить малярию
Но чтобы сделать это, мы должны создать полностью новую популяцию</description>
        </item>
        <item>
        <title>Можно ли загрузить свой разум и жить вечно? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:20:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Желание человека избавиться от ограничений своего тела старо, как самые первые мифы.
Мы живём в бескрайней вселенной, управляемой только законами физики, но наше сознание заключено в смертной машине из мяса.
Благодаря инновациям и стремительному развитию технологий
расставание с телом и переселение сознания в цифровую утопию наконец-то кажется возможным.
Более того, это выглядит как следующая ступень эволюции.
Переселение сознания и цифровое бессмертие — одни из ключевых тем игры Cyberpunk 2077.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Можно ли доверять видео от Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:19:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Можете ли вы доверять видео Kurzgesagt
Чтобы ответить на этот вопрос, сначала объясним, как мы их исследуем, а затем немного поговорим о прошлых видео и о том, чего мы хотим достичь.
с каналом
Создание видео Kurzgesagt всегда начинается с вопроса или проблемы
Например, после нашего видео о мясе многие зрители спрашивали о влиянии мяса на здоровье человека.
Мы понятия не имели и были довольно любопытны. Поэтому мы просто решили поработать над этим</description>
        </item>
        <item>
        <title>Возникновение - Как глупые вещи становятся умными вместе. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:56:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Муравей довольно глупый.
Он не имеет развитого мозга, ни воли, ни плана,
и тем не менее, множество муравьёв вместе — умные.
Колония муравьев может построить сложные структуры.
Некоторые колонии держат фермы грибов, другие занимаются скотоводством. Они могут вести войну или обороняться.
Как это возможно?
Как множество глупых частей вместе делают умные вещи?
Это явление называется эмерджентность,
и это одна из самых интересных и загадочных особенностей нашей вселенной.
В двух словах, оно описывает мелкие вещи, образующие большие вещи, со свойствами, отличающимися от суммы их частей.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Конец Космоса — Создание Тюрьмы для Человечества ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:48:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Космические путешествия — это самое захватывающее и бросающее вызов приключение человечества, которое когда-либо совершалось.
Но по иронии истории мы можем перестать ходить в космос, тем больше мы это делаем.
С каждой запущенной ракетой и с каждым используемым спутником,
мы создаем себе ловушку, которая становится опаснее и опаснее с каждым годом.
Если это когда-либо случится, это может положить конец космической эре
и запереть нас на планетена протяжении десятилетий или даже столетий.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Все, что вам нужно знать о планете Земля. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:58:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Планета Земля &amp;ndash; дом всех известных нам
форм жизни.
Её возраст составляет треть возраста Вселенной.
и, признайте,
она прекрасна.
слегка сплющенная с тяжелым, металлическим ядром,
и более легкой коркой на поверхности,
завернутая в тонкий слой сладкого воздуха, пригодного для дыхания,
с обширными океанами,
плодородными равнинами,
величественными горами,
пресноводными реками, ручьями, озерами и грунтовыми водами,
кружащая вокруг звезды, которая согревает нас,
и снабжает нас энергией.
Но как появился наш дом,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Смерть из космоса - объяснение гамма-всплесков. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:53:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Представьте себе, если бы вы могли собрать энергию от каждой звезды в пределах ста миллионов световых лет.
Из тысяч галактик, каждая с миллиардами звезд.
Представьте, что вы могли бы взять такую власть, и использовать её, чтобы выстрелить из огромной супер-пушки во Вселенной.
Представьте, какой ущерб вы могли бы нанести.
Оказывается, вам не нужно представлять такое.
Она существует, и ее называют - гамма всплеском.
Но что это за &amp;ldquo;космические снайперы&amp;rdquo;?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Банковское дело объясняется - деньги и кредит. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:39:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Международная банковская система — большая загадка.
По всему миру существует больше 30 тысяч различных банков,
каждый из которых владеет безумным количеством активов.
Топ-10 банков содержит на своих счетах около 25 триллионов долларов США.
Современная банковская система кажется очень сложной,
но первоначальная идея была призвана упростить жизнь.
Италия 11 века была центром европейской торговли.
Купцы со всего континента встречались там чтобы продать свои товары.
Но была одна проблема:
слишком большое количество различных валют.</description>
        </item>
        <item>
        <title>ГМО - хорошо или плохо? Генная инженерия и наша пища. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:50:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿ГМО является одним из самых спорных областей науки.
Генная инженерия используется во многих областях. Даже такие медицинские разработки, как ГМ-инсулин широко используются во всём мире
Когда дело доходит до еды и сельского хозяйства, разгораются дебаты
Почему?
Почему к одному и тому же относятся по-разному?
Давайте попробуем разобраться в этом и изучить факты опасения людей и будущее ГМО
ЧТО ЕСТЕСТВЕННО?
В течение тысяч лет люди генетически модифицировали растения и животных</description>
        </item>
        <item>
        <title>Колонизация Марса - ужасная идея: так давайте сделаем это! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:41:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿От враждебных пустынь до одиноких островов и высочайших гор,
пока есть, куда расширяться, люди будут это делать.
Так что совсем не удивительно, что мы уже готовимся к высадке на Марс,
и созданию первой постоянной колонии за пределами Земли;
возможно, мы даже терраформируем другую планету и превратим её во второй голубой дом.
Но подождите,
перед тем, как мы перейдем к заботам о светлом будущем,
сначала нам придется завершить вторую фазу колонизации;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Инопланетяне подо Льдом — Жизнь на одиноких планетах ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:09:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Планеты-сироты — это планеты, которые путешествуют во Вселенной в одиночестве.
Они населяют тёмное и обширное пространство между звёздами.
Дрейфуя в одиночестве сквозь вечную тьму, они не согреваются светом,
и лишь леденящий холод космоса окружает их.
Они не знают ни времён года, ни дней, ни ночей, которые могли бы выдать течение времени.
И всё же, планеты-сироты могут нести инопланетную жизнь
во все уголки галактики.
Как бы это было возможно?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Антидот для Неудовлетворённости ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:47:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Каждому из нас знакомо чувство, что всё идет не по плану:
что вы недостаточно успешны,
что ваши отношения вас не полностью устраивают,
что у вас нет вещей, которых вы желаете.
Хроническая неудовлетворенность, которая заставляет вас
смотреть на всё вокруг с завистью,
а внутрь себя — с разочарованием.
Поп-культура, реклама и социальные сети делают все только хуже,
напоминая вам, что желать чего-то меньшего, чем работы вашей мечты — это неудача,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Атомы размером с горы - объяснение нейтронных звезд. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:10:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Нейтронные звёзды — одни из самых экстремальных объектов во вселенной.
Они похожи на огромные ядра атомов.
Километры в диаметре, невероятно плотные и горячие.
Но как что-то подобное вообще может существовать?
Жизнью звезды управляют две силы, находящиеся в равновесии.
Её гравитация и давление излучения ядерной реакции слияния.
В ядре звезды водород превращается в гелий.
Со временем запасы водорода в ядре истощаются.
Если звезда достаточно массивна, гелий начинает превращаться в углерод.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ты одинок? (Во Вселенной) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:52:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Одиноки ли вы во Вселенной?
Или вы с чем-нибудь связаны?
Во-первых, вы принадлежите группе млекопитающих, которые,
несмотря на свой небольшой возраст, уже научились делать видео на YouTube
и строить Большие адронные коллайдеры!
Мы также расщепили атом и изобрели Покемонов.
Мы происходим от древнейшей формы жизни,
появившейся около трёх с половиной миллиардов лет назад.
Нам кажется, что мы контролируем эту планету, но на самом деле это не так.
Достаточно лишь небольшого астероида или изобретательного вируса,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Черная дыра звезда - звезда, которая не должна существовать. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:08:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Квазизвёзды, возможно, были самыми большими из когда-либо существовавших звезд
Они горели ярче, чем галактики, и были больше любой звезды сегодня или в будущем.
Но помимо размера, особенными и странными их делает то, что глубоко внутри у них
были заняты космическим паразитом, бесконечно голодной черной дырой. Как это вообще возможно?
Чёрные дыры — странные, но квазизвёзды превосходят их в этой странности, чтобы разрушить все, что мы знаем
о том, как звёзды формируются и растут.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Черные дыры - от рождения до смерти ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:03:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Черные дыры являются одной из самых странных вещей во вселенной.
Кажется что они вообще не имеют никакого смысла; откуда они появились?
И что произойдет, если вы туда попадете?
Звезды состоят из невероятно огромного количества атомов, преимущественно водорода,
которые сжимаются из огромных газовых облаков от собственной гравитации.
В центре звезд, посредством ядерного синтеза, атомы водорода становятся атомами гелия,
выпуская при этом колоссальное количество энергии.
Эта энергия в виде излучения, действует в противовес силы гравитации,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 причины, почему ядерная энергия ужасна! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:57:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Есть три причины, по которым мы должны отказаться от атомной энергии.
Во-первых, увеличение количества ядерного оружия.
Ядерные технологии весьма жестоко явились на мировую сцену:
спустя год после первого в мире пробного ядерного взрыва в 1944 году
два крупных города были уничтожены лишь двумя небольшими бомбами.
C тех пор, ядерные технологии медленно развивались
как способ генерации электричества,
но всегда были тесно связаны с технологиями ядерного вооружения.
Практически невозможно разработать ядерное оружие,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Аргумента Почему Марихуана Должна Оставаться Незаконной ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:18:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/kp15q815saw/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Во всем мире марихуана декриминализуется или даже становится законной
Но действительно ли это хорошая идея?
В онлайн-дебатах вред часто преуменьшается
Итак, давайте рассмотрим три самых веcких аргумента против легализации марихуаны
KURZGESAGT
KURZGESAGT -вкратце-
Аргумент номер один:
За последние несколько десятилетий марихуана была спроектирована,
чтобы стать намного более сильнодействующей.
Сегодня марихуана настолько мощна, что на самом деле
это сильный наркотик, который может вызвать психоз.
Основным активным веществом марихуаны является ТГК (Тетрагидроканнабинол),</description>
        </item>
        <item>
        <title>Эгоистический альтруизм - эгоистический аргумент в пользу улучшения мира. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:21:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿До недавнего времени, большая часть населения мира работала на фермах,
и общее производство в мировой экономике
зависело, по большей части, от с/х продукции.
И её производство было ограничено размерами участка земли.
Общее производство с годами не менялось сильно.
Размер пирога был фиксированным; мир был игрой с нулевой суммой.
В таком стагнирующем (не развивающемся) мире единственным способом улучшения жизни
было угнетение кого-то другого.
Если ты возьмёшь бОльший кусок пирога, кто-то другой получит меньше.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 причины, почему ядерная энергия потрясающая! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:59:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Три причины продолжать использовать ядерную энергию.
Во-первых, ядерная энергия спасает жизни.
Исследование, проведённое NASA в 2013 году, показало, что
ядерная энергия помогла предотвратить около 1,8 миллиона смертей.
Даже если учесть смерти в Чернобыле и Фукусиме,
ядерная энергия на последнем месте по смертям на единицу произведённой энергии.
Хоть ядерные отходы и токсичны, они обычно где-то хранятся,
в то время как побочные продукты ископаемого топлива выбрасываются
в воздух, которым мы дышим.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Тысячекилометровый трос до звёзд - Орбитальный гарпун ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:51:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Попасть в космос трудно
В наше время это все равно, что подняться на гору на одноколесном велосипеде
с рюкзаком полным взрывчатки
Невероятно медленно, вы не можете взять с собой много вещей
И вы можете умереть
Ракета должна достичь скорости примерно 40 000 км/ч
для того, чтобы покинуть Землю
Чтобы достичь такой скорости
ракеты строят во многом как емкости для топлива
с небольшим количеством груза.
Это плохо для тех, кто хочет полететь на другую планету,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Новая история человечества - Эра Человека ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ru/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:35:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ru/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Видео Транскрипт ﻿Люди миллионы лет существовали, как часть природы
Но затем кое-что изменилось
И за невероятно короткий промежуток времени мы изменили эту планету, для удовлетворения наших потребностей
Насколько мы знаем, мы &amp;ndash; первые существа, которые пробудились и полностью взяли контроль над планетой.
Переход от охоты и собирательства к земледелию и строительству был столь молниеносным,
что многие наши способы мышления о мире, более неприменимы.
Одна из наших наиболее устаревших идей &amp;ndash;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
