<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Videó feliratok on SWIEST - Felvételek · Forgatókönyvek · Dalszövegek</title>
        <link>https://swiest.com/hu/tags/vide%C3%B3-feliratok/</link>
        <description>Recent content in Videó feliratok on SWIEST - Felvételek · Forgatókönyvek · Dalszövegek</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>hu</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/hu/tags/vide%C3%B3-feliratok/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Bankügyletek dióhéjban - Pénz és hitel ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A nemzetközi bankrendszer egy rejtély.
Jelenleg több, mint 30 000 különböző bank létezik világszerte
amelyek hihetetlen mennyiségű vagyont birtokolnak.
A top 10 bank durván 25 billió amerikai dollárral rendelkezik.
Manapság a bankrendszer nagyon bonyolultnak tűnik,
de eredetileg az ötlet az volt, hogy az élet egyszerűbb legyen.
A 11. századi Itália volt akkoriban az európai kereskedelem központja.
A kontinens összes kereskedője itt találkozott azért, hogy kereskedjen az áruival.
De volt egy kis gond:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Olyan nagy atomok, mint a hegyek - Neutroncsillagok magyarázva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:26:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A neutron csillagok az Univerzum legkülönösebb objektumai közé tartoznak.
Leginkább gigantikus atommagokhoz lehetne őket hasonlítani.
Több kilomteres átmérőjű, hihetetlenül sűrű és barátságtalan objektumok.
De egyáltalán hogy jöhet létre ilyesmi?
Egy csillag életét két ellentétes erő egyensúlya határozza meg.
A saját gravitációja, és a fúziós reakciókból származó sugárnyomás.
A csillag magjában a hidrogén atomok hélium atomokká fuzionálnak.
Azonban előbb-utóbb a hidrogén elfogy.
Ha a csillag elég nagy tömegű, a fúzió hélium atomok szénné egyesítésével folytatódik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Az Elégedetlenség Ellenszere ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Mindenki számára ismerős az az érzés, hogy a dolgok nem olyanok, mint azt szeretnénk.
Az érzés, hogy nem vagy elég sikeres,
hogy a kapcsolataid nem elég kielégéitőek,
hogy nincsen meg az amire vágysz.
Egy krónikus elégedetlenség, ami miatt irigyen tekintesz a külvilágra,
és csalódottan önmagadba.
A pop-kultúra, reklámok és a közösségi média
csak rontanak a helyzeten, amikor azt súlykolják beléd, hogy kudarc az, ha nem álmaid mukáját célzod meg,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Idegenek a jég alatt- Élet a csillagközi bolygókon ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:16:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A csillagközi bolygók olyan égitestek, amelyek egyedül utaznak az univerzumban.
A csillagok között ,,élnek&amp;quot; a sötét és hatalmas térben.
Az örökkévaló sötétségben egyedül lebegve nincs fény, mely felmelegítse a felszínüket,
és ki vannak téve a világűr fagyos hidegének.
Nincsenek évszakok, napok, és éjszakák, amelyek az idő múlását érzékeltetnék.
És mégis, a csillagközi bolygók idegen életformákat hordozhatnak
a galaxis minden szegletében.
Hogyan lehetséges ez?
És hogyan válik egy bolygó csillagközivé?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egyedül vagy? (Az univerzumban) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:33:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Egyedül vagy az univerzumban?
Vagy kapcsolódsz valamihez?
Először is emlősök nagyon fiatal csoportjához tartozol,
akik mégis tudnak YouTube-videókat,
vagy Nagy Hadronütköztetőt készíteni.
Atomot hasítani is tudunk, és feltaláltuk a Pokémont.
Ősi életformáktól eredünk,
amelyek 3,5 milliárd évvel ezelőtt éltek.
Úgy érezzük irányítani tudjuk a bolygót, de valójában nem.
Egy apró aszteroida, vagy egy ügyes vírus elég lenne,
hogy elpusztítson mindannyiunkat.
Az emberiség úgy tartja magát számon, hogy képes lenne elpusztítani a bolygót,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A fekete lyukak magyarázata - a születéstől a halálig. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:50:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A fekete lyukak a legfurább dolgok egyike ami létezik.
Úgy tűnik, mintha nem lenne semmi értelmük; honnan jöttek?
És mi történne hogyha beleesnél egybe?
A csillagok hihetetlenül masszív, általában hidrogén atomok összessége
amik összeroppantak a hatalmas gázfelhőkből a saját gravitációjuk alatt.
Magjukban a nukleáris fúzió a hidrogénatomokat héliumatomokká nyomja össze
ezzel rengeteg energiát felszabadítva.
Ez az energia sugárzás formájában a gravitáció ellen dolgozik,
ezzel fenntartva egy kényes egyensúlyt a két erő között.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egy Marsbázis építése szörnyű ötlet: Csináljuk meg! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:13:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A barátságtalan sivatagoktól, a magányos szigeteken át, a legmagasabb hegyekig
Bárhol, ahol terület van, az emberiség terjeszkedik.
Szóval aligha meglepő, hogy már előkészületeket teszünk ahhoz,
hogy betegyük a lábunkat a Marsra,
és hogy létrehozzuk az első állandó kolóniát a Földön kívül -
Terraformálni és átalakítani a második &amp;ldquo;kék otthonunkká&amp;rdquo;.
De várj,
mielőtt még eljutnánk ebbe a szép jövőbe,
először teljesítenünk kell a kolonizáció második fázisát;
egy félig állandó előőrs létrehozását</description>
        </item>
        <item>
        <title>A GMO-k jók vagy rosszak? A génmódosítás és az ételeink. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:53:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A génmanipuláció jelenleg a tudomány egyik legvitatottabb területe.
Sok helyen alkalmaznak génmódosított dolgokat, és bár az orvoslásban ez elfogadott (pl. GM inzulin),
A vita forrósodik, ha ételekre vagy mezőgazdaságra terelődik a szó.
Miért van ez?
Miért kezelik ugyanazt a dolgot annyira különbözőképpen?
Beszéljük végig a témát,
És fedezzük fel a génmódosítással kapcsolatos tényeket, félelmeket, és a technológia jövőjét.
[KURZGESAGT INTRO]
[Mi a természetes?]
Az emberek évezredek óta genetikailag módosítják a növényeket és az állatokat.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoista altruizmus - avagy önző érvek a világ jobbá tétele mellett ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:35:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Egészen a közelmúltig a világ népességének túlnyomó többsége a mezőgazdaságban dolgozott
és a világgazdaság össztermelése
szinte teljesen a mezőgazdaságból származott.
A termelékenységet a termőföldek fix mérete szigorú korlátok közé szorította.
Hiába teltek az évek, a gazdaság teljesítménye nem változott sokat évről évre.
A torta mérete tehát fix volt, ezt a közgazdaságtanban nulla összegű játéknak nevezik.
Egy ilyen stagnáló világban ahhoz hogy jól járj, valaki másnak rosszul kell járnia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 ok, amiért a nukleáris energia fantasztikus! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:05:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Három ok, hogy miért folytassuk a nukleáris energia használatát.
Első: az atomenergia életeket ment.
2013-ban, a NASA egy tanulmánya szerint, az atomenergia megakadályozta
mintegy 1,8 millió ember halálát.
Még ha beleszámoljuk a Csernobil és Fukusima által okozott halálokat,
az atomenergia utolsó helyen áll a termelt energia egységenkénti halálozás tekintetében.
Bár a nukleáris hulladék tényleg nagyon mérgező, általában valahol mégis tárolják,
ezzel szemben a fosszilis tüzelőanyagok mérgező melléktermékeit a levegőbe eresztik,</description>
        </item>
        <item>
        <title>A marihuána tiltása melletti 3 gyakori érvről ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:11:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/kp15q815saw/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿A marihuánát egyre több helyen dekriminalizálják vagy teszik legálissá.
De biztos hogy ez jó ötlet?
Az online vitákban a káros hatásokat gyakran alábecsülik.
Vessünk tehát egy pillantást a marihuána legalizálása ellen felhozott 3 legerőteljesebb érvre.
Első érv: A kannabisz egy erős drog
Az utóbbi évtizedekben a marihuánát sokkal erősebbé tették
Manapság a marihuána olyan hatásos, hogy egy erős droggá vált, ami pszichózist okozhat.
A marihuána fő hatóanyaga a THC, és erős bizonyítékok utalnak arra, hogy kapcsolódik a pszichózishoz,</description>
        </item>
        <item>
        <title>1000 km-es kábel a csillagokig - A Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:03:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az űrbe feljutni nehéz.
Jelenleg ez olyan, mint egykerekűzve feljutni egy hegyre,
egy hátizsáknyi robbanóanyaggal.
Hihtetlenül lassú, csak kis szállítmány lehetséges, és meghalhatsz közben.
Egy rakétának kb. 40 000 km/h sebességet kell elérnie, hogy kijusson az űrbe.
Ezért a rakéták lényegében üzemanyagtankok egy apró rakománnyal.
Ez nem jó, ha más bolygókra szeretnénk eljutni,
mert nagyon sok nehéz dologra van szükség a túléléshez, és esetleg&amp;hellip;
a hazatéréshez.
Van-e mód az űrbe utazásra kevesebb üzemanyaggal, és nagyobb rakománnyal?</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Érv a Nukleáris Energia Ellen! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:53:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Három ok, hogy miért ne használjunk többé atomenergiát.
Az első: az atomfegyverek elterjedése.
A nukleáris technológia drámaian robbant be világunkba:
Csupán egyetlen évvel a világ első kísérleti atomrobbantása után 1944-ben,
két nagyvárost pusztított el mindössze két bomba.
Ezután alakult ki lassan a reaktor technológia,
hogy elektromos energiát generáljon,
de mindig is szorosan összefűződött az atomfegyver technológiával.
Szinte lehetetlen atomfegyvereket fejleszteni
a reaktor technológia nélkül.
Az atomsorompó szerződésnek az a konkrét célja,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Az emberi történelem új korszaka - Az Emberi Korszak ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/hu/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:58:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/hu/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Videó Tranzkript ﻿Az emberek több millió évig a természet részeként éltek.
De aztán valami megváltozott és hihetetlenül rövid idő alatt
a szükségleteink szerint alakítottuk át a bolygót.
Jelenlegi tudásunk szerint mi vagyunk az első élőlények, amik teljesen irányításuk alá vettek egy bolygót.
A vadászatról és gyűjtögetésről a termelésre és építkezésre való átállás olyan hihetetlen gyors volt,
hogy a világgal kapcsolatos számos felfogásunk mára teljesen idejétmúlttá vált.
Az egyik legelavultabb ezek közül az, hogy a legelterjedtebb naptár alapján</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
