<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Die Nervigen on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/die-nervigen/</link><description>Recent content in Die Nervigen on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/die-nervigen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#72 Wir haben uns vermisst | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140001/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140001/</guid><description>Podcast Beschreibung WIR GEHEN AUF TOUR 🥳 Alle Infos hier: https://dienervigen.myticket.de/
Es braucht nicht viel, um den heftigsten Schlafmangel ever zu bekommen: Stellt euch vor, ihr kommt gerade vom anderen Ende der Welt nach Hause und schon steht Julia vor eurer Tür, die euch die krankesten Stories ihrer Tour erzählt. Stories, die ihr in so kurzer Zeit gar nicht verarbeiten könnt. Wen wunderts da, dass Joey ein paar Stunden später nach einem feuchten Fiebertraum mit Julia in der Hauptrolle komplett schweißgebadet aufgewacht ist?</description></item><item><title>#71 Eikacklippi | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140002/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140002/</guid><description>Podcast Beschreibung Eure Lieblings-Nervigen sind endlich wieder vereint und gestehen sich heute gegenseitig ihre tiefe Liebe zueinander. Kurz danach geht’s aber schon wieder um Schleimpopel, also keine Sorge: Es bleibt hier alles beim alten. Wir werden heute aber auch mal wieder etwas sentimentaler, reden über unser erstes Verliebtsein und, warum wir beide schlecht allein sein können. Ach und ne große Ankündigung gibt’s auch noch dazu 🤫
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>#70 Julia, das Kloaken-Tier | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140003/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140003/</guid><description>Podcast Beschreibung Vorsicht, wenn ihr diese Info lest, werdet ihr euren Augen nicht trauen, aber wir versprechen euch, es ist wahr: In Australien leben KEINE Affen. Keine Sorge, Joey hatte auch den absoluten Brain-F*ck. Julia aber auch: Die ist aus Versehen auf einer Gay Fetisch Party gelandet und wurde von einem Menschen, der irgendwie auch halb ein Hund war, zu Tode erschreckt. Ob sie dann später trotzdem mit ihm auf der Tanzfläche abgedanced ist?</description></item><item><title>#69 Mit dem Lineal in der Sauna | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140004/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140004/</guid><description>Podcast Beschreibung Eure beiden Mäuse sind diese Woche krank: Bei Julia kommt Flüssigkeit aus allen Öffnungen und Joey hat mal wieder mit nem entzündeten Rachen zu kämpfen. Immerhin kann sich Joey im Bett auskurieren, während Julia auf Let&amp;rsquo;s Dance Tour immer wieder kurz davor ist, auf die Tanzfläche zu kacken. Aber der Wahnsinn geht noch weiter bzw. hat er schon letzte Woche angefangen. Wir erzählen euch nämlich, wie absurd unsere Reise Richtung Europapark letzte Woche an Halloween war und ganz im Ernst: Das, was Joey sich in diesem Autobahnhotel am Rande von Karlsruhe geleistet hat, ist wirklich schwer zu toppen.</description></item><item><title>#68 Das Köpfchen guckt schon | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140005/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140005/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia ist endlich nach Köln gezogen - und steht bei ihrem Umzugsunternehmen jetzt auf der roten Liste. Nach dem, was Julia sich da nämlich geleistet hat, werden diese Möbelpacker nie wieder ne Couch für sie durch halb Deutschland tragen. Joey hingegen macht sich einfach sein eigenes Leben schwer und fährt mal eben beim Einparken ordentlich gegen die Wand. Aber Leute, das ist total nachvollziehbar, schließlich hatte er Stress, weil er seinen Friseurtermin nicht verpassen wollte.</description></item><item><title>#67 Joeys Tante Paprika | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140006/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140006/</guid><description>Podcast Beschreibung Die besten Podcast-Folgen entstehen ja bekanntlich bei völliger Übermüdung… Ob diese Folge das bestätigt oder sie mal wieder ein lebendig gewordener Fiebertraum ist, müsst ihr entscheiden. Wir reden heute zumindest darüber, dass Margarine ziemlich zurückgeblieben ist, weil sie viel zu oft mit ihren Eltern chillt. Nikotin kann sie übrigens gar nicht leiden, aber immerhin hält ihre beste Freundin Möhre immer zu ihr. Aber es gibt auch „normale“ Stellen in der heutigen Folge: Wir reden darüber, warum Lernen für Schulfächer oft unnötig ist und, warum wir Kreuzworträtsel so lieben, obwohl wir irgendwie zu blöd dafür sind.</description></item><item><title>#66 Aioli, das Pferdemädchen | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140007/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140007/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein riesiges &amp;ldquo;SORRY&amp;rdquo; geht heute raus an alle Leonies, die diesen Podcast hören. Für euch wird diese Folge höchstwahrscheinlich sehr erschütternd sein. Aber bitte glaubt uns, dass wir euch trotz allem, was wir heute sagen, ganz doll lieb haben. Aber fangen wir doch mal von vorne an: Bei der Aufnahme der heutigen Folge waren wir beide eventuell etwas übermüdet und haben wirklich über sämtlichen Scheiß lachen müssen. Vielleicht exposen wir uns heute genau aus diesem Grund auch ganz schön, indem wir euch über unsere Vorliebe für kleine, knackige Würstchen erzählen.</description></item><item><title>#65 Von Oma gestreichelt | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140008/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140008/</guid><description>Podcast Beschreibung Stellt euch vor, es ist 22 Uhr und ihr habt den ganzen Tag von früh bis spät Sport zusammen gemacht. Ihr geht euch inzwischen auch schon so ein bisschen auf die Nerven, weil ihr seit 12 Stunden aufeinander hängt. Alles tut weh. Und jetzt realisiert ihr mit laufender Rotznase und tränenden Augen, dass ihr noch die neue Podcast-Folge aufnehmen müsst, weil es sonst zu keinem Zeitpunkt möglich ist. Sagen wir es mal so: Diese Folge ist irre.</description></item><item><title>#64 Wir lieben Wolfgang | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140009/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140009/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey war in Holland und hat sich in alle Niederländischen Einwohner mit einmal verliebt. Er findet, die würden so süß reden, wie &amp;ldquo;Fabelwesen&amp;rdquo;. In Zukunft wird es für ihn wohl etwas schwieriger, in die Niederlande einzureisen, die fühlen sich jetzt nämlich ziemlich verarscht. Julia hat währenddessen das Drehen von TikToks auf öffentlichen Toiletten für sich entdeckt. Bis dieser Schweinskram und damit auch ihr dortiger Account gesperrt wird ist es nur eine Frage der Zeit.</description></item><item><title>#63 Ekel-Akt im Edel-Gym | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140010/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140010/</guid><description>Podcast Beschreibung Stellt euch mal vor, ihr seht ein Hund mit Verdauungsproblemen durch euer lokales Fitnessstudio laufen, während ihr gerade verzweifelt versucht, bei eurer Bauchmuskelübung nicht aus Versehen zu furzen. Man munkelt, das ist einigen Gym-Besuchern in der Kölner Innenstadt diese Woche genau so passiert. Währenddessen ist eure Julia zu ner kleinen „Bier-Maus“ mutiert. Die war nämlich auf dem Oktoberfest im Promi-Zelt unterwegs und hat da ganz eventuell die eine oder andere schlüpfrige Erfahrungen gemacht.</description></item><item><title>#62 Vertrocknetes Stinkemaul | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140011/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140011/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey ist einem herrenlosen Kinderwagen über den Weg gelaufen und so hat er sich natürlich gefragt, ob er den 3 Säuglingen in diesem Vierlingswagen jetzt ein neues Zuhause schenken soll, da die leibliche Mutter ja nirgendwo auffindbar war. Ob er sie wirklich mitgenommen hat und was eine kackende Oma damit zu tun hat, erfahrt ihr in der heutigen Folge. Aber nicht nur das: Julia ist auf einmal auf einem ganz komischen Trip und sympathisiert gerade ein bisschen zu sehr mit dem römischen Reich.</description></item><item><title>#61 Die Lulli und der Schnullerhahn | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140012/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140012/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Kuriositäten überschlagen sich gerade. Kaum hatte Joey fast &amp;ldquo;Kot&amp;rdquo; in seinem KFZ-Kennzeichen stehen, steht er jetzt kurz vor dem Kauf eines Autos im &amp;ldquo;Autohaus Fickfrosch&amp;rdquo;. Ihr fühlt euch langsam verarscht? Verständlich, aber was wäre, wenn wir euch sagen würden, dass dieses Autohaus wirklich existiert? Und es wird noch verrückter: Eventuell haben eure beiden Nervigen Julia und Joey zwei Menschen verlobt. Die ganze Story dazu gibt&amp;rsquo;s in der neuen Folge neben hitzigen Diskussionen über die Bezeichnungen von Geschlechtsteilen gegenüber Kleinkindern und der großen Frage, was eigentlich der Unterschied zwischen Früchten und Obst ist.</description></item><item><title>#60 Schwitziger Kerl in Unterhose | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140013/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140013/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia hat ne schwäche für Kerle. Was genau wir mit „Kerl“ meinen, besprechen wir heute ganz ausführlich. So einer ist ihr jedenfalls vor kurzem in der Bahn begegnet und hat sie nach ner Zugverbindung gefragt. Wir sagen es mal so: Ne Info zu einem bestimmten Zug war nicht, was er eigentlich von ihr wollte. Ob Julia mit zu ihm nach Hause gegangen ist? Joey hingegen packt heute gefühlt die unangenehmste Story aus, die ihm jemals passiert ist und jetzt ratet mal, mit welchem Thema sie zu tun hat.</description></item><item><title>#59 Die Eier bleiben dran | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140014/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140014/</guid><description>Podcast Beschreibung Hallo von euren kranken Mäusen. Julias Rachen ist feuerrot und schmerzt enorm, während Joey sich diese Woche nach eigenen Angaben mit einer &amp;ldquo;Karstritis&amp;rdquo; rumärgert. Ob ihm wirklich der Hodensack entfernt wurde? Es gibt trotzdem eine Menge zu bereden: Was war denn bitte letzte Woche mit Julia los? Im Schnitt gab&amp;rsquo;s bei ihr in 4 aufeinander folgenden Nächten 2 Stunden Schlaf und gesichtet wurde sie in diesem Zeitraum auf ca.</description></item><item><title>#58 Landkarte im Intimbereich | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140015/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140015/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Zu viel Information&amp;rdquo; ist unser zweiter Vorname. Das wusstet ihr noch gar nicht? Spätestens nach dem Anhören dieser Folge wird das wohl für niemanden mehr ein Geheimnis sein. Aber wisst ihr was? Wir stehen zu unseren Intimfrisuren, unserem speziellen Verhalten auf öffentlichen Toiletten und dem viel zu langen Zyklus, in dem wir unsere Bettwäsche wechseln. So sieht&amp;rsquo;s nämlich aus. Heute gibt&amp;rsquo;s die unverblümte Wahrheit aus unseren Mündern und eins können wir euch sagen: Wenn ihr diese Folge ohne Probleme bis zum Ende hört, seid ihr mindestens genau so kleine Ferkel wie wir.</description></item><item><title>#57 Befreundet mit dem Ex | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140016/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140016/</guid><description>Podcast Beschreibung Eure Nervigen sind nach der großen 2-wöchigen Sommerpause wieder zurück und bieten euch hiermit die wohl chaotischste Folge, die es jemals gab. Niemals hätten wir gedacht, wie sehr sich die Ereignisse in nur 14 Tagen überschlagen können und die Welt anscheinend auf einmal ganz anders funktioniert. Nennt uns &amp;ldquo;verflucht&amp;rdquo; oder wie auch immer, aber noch nie ging so viel schief wie diese Woche. Macht euch gefasst auf einen Live-Feueralarm während der Folge, auf üble Festival-Geschichten und wilde Stories über Vögel und Füchse.</description></item><item><title>#56 Weiches geiles Zeug | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140017/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140017/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia steht auf richtig weiches, geiles Zeug. Was sie genau damit meint, verrät sie heute in der neuen Podcast-Folge. Außerdem erfahren wir heute, was in Julias Traumurlaub in Tansania so abgeht… Oder ist der Urlaub gar kein Traum? Bröckelt etwa die Fassade der glücklichen, heilen Welt? Währenddessen bricht bei Joey mal wieder Pest und Cholera aus, leider im wahrsten Sinne des Wortes. Spoiler: Er ist beim Tierarzt jetzt direkt eingezogen, um sich den Fahrtweg jeden Tag zu sparen.</description></item><item><title>#55 Filme mit jungen Mädchen | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140018/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140018/</guid><description>Podcast Beschreibung Es hat schon immer in Julia gesteckt, aber endlich hat sie es letzte Woche zugelassen und eingesehen, was ihre große Bestimmung ist: Auf Teenie-Konzerten 12 Stunden vor Beginn der Show schon vor der Halle zu campen und ihr Idol &amp;ldquo;Cro&amp;rdquo; mit anderen Hardcore-Fans zu vergöttern. Und so berichtet sie uns heute von der Zeit ihres Lebens im Zeltlager vor&amp;rsquo;m Einlass zum Konzert. Joey hatte währenddessen leider keine so rosigen Aussichten.</description></item><item><title>#54 Endlich fester Stuhl | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140019/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140019/</guid><description>Podcast Beschreibung Alles ist irgendwie gerade zu viel und überlastet unsere kleinen Pupsmäuse Julia und Joey gerade. Der Hund kackt und kotzt am laufenden Band und fremde BWL-Studenten klappen Julia die Zehennägel hoch. Zurück bleiben viele Haufen in sämtlichen Aggregatzuständen und ein eitriges Nagelbett. Aber es kommt noch schlimmer: Stellt euch mal vor, ihr seid vor eurer Haustür und realisiert, dass ihr euren Schlüssel nicht dabei habt. Ihr ahnt es schon: Joey und Wolfgang haben ernsthaft versucht, bei sich selbst einzubrechen.</description></item><item><title>#53 Die große Geburtstags-Live-Show | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140020/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140020/</guid><description>Podcast Beschreibung Happy Birthday an uns zum 1-jährigen Geburstag! 🥳 Wir können es gar nicht fassen: Eines der coolsten Projekte unserer Leben, der Podcast „die nervigen“ ist 1 Jahr alt geworden. Und dazu haben wir mit euch auch noch gestern die coolste und heftigste Geburtstagsparty gefeiert, die man sich nur vorstellen kann. Unsere aller erste Live Show hat so unglaublich viel Spaß gemacht, dass wir beide immer noch gar nicht so genau wissen, wohin mit unseren ganzen Emotionen.</description></item><item><title>#52 Swaggy | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140021/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140021/</guid><description>Podcast Beschreibung Poppy hat starke Magen Darm Beschwerden. Noch nie war sie ihrem Papa so ähnlich wie momentan. Das Beste daran: Der Erreger ist auf den Menschen übertragbar und wenn ihr Glück habt (oder Pech, je nachdem wie man’s bewertet), haben eure Julia und euer Joey passend zur Live-Show am Montag Brechdurchfall. Das sieht bestimmt richtig witzig auf so ner großen Bühne aus. Aber malen wir den Teufel mal nicht an die Wand.</description></item><item><title>#51 Ich pups nur Leute an | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140022/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140022/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia ist außer Rand und Band: Seit Wochen spielt ein sehr wichtiger Muskel ihres Körpers verrückt und andauernd passiert ihr eine der schlimmsten Entgleisungen, die unser Körper so hervorrufen kann: Sie furzt versehentlich fremde Leute an. Tja, wie geht man mit so einer Situation bestmöglich um? Vielleicht finden wir ja in der heutigen Folge eine Antwort auf diese unangenehme Frage. Stellt euch währenddessen Joey vor, der im Flugzeug neben einem total schreckhaften Typen sitzt, der bei der kleinsten Bewegung aus seinem Schlaf gerissen wird und vor Schreck regelrecht um sich schlägt.</description></item><item><title>#50 Das Ohrläppchen muss frei sein | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140023/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140023/</guid><description>Podcast Beschreibung Wisst ihr was genau mit Milch passiert, wenn sie homogenisiert und später pasteurisiert wird? Wir auch nicht und Überraschung: Wir finden es in dieser Folge auch nicht heraus. Außerdem wissen wir nicht was passiert, wenn man in einem Deutschen Restaurant Leitungswasser bestellt. Unsere Theorie ist ne gute Ohrfeige. Aber kennt ihr das, wenn ihr bei Starbucks einen Iced Cappuccino bestellt und stattdessen einen Iced Latte Macchiato bekommt? Unfassbar, aber genau so ist es Julia diese Woche passiert.</description></item><item><title>#49 Räudige Bifi | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140024/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140024/</guid><description>Podcast Beschreibung Tickets für unser Live-Event: https://die-nervigen.ticket.io/
Registriert euch bei DKMS: https://www.dkms.de/registrieren
Aufgepasst: Das hier ist mit Abstand die weirdeste Podcast-Folge in allen Belangen. Nach einem Rohrbruch hat Julia jetzt nämlich bei Joey Unterschlupf gefunden, weswegen er nun wieder zu seinen Eltern gezogen ist&amp;hellip; Oder so ähnlich. Aber es wird noch absurder. Wir reden nämlich nicht nur über unsere Freunde aus der Schulzeit, die besonders schlechten Einfluss auf uns hatten und uns damit verkorkst haben, sondern tauschen uns auch ausführlich über Würstchen aus, die man erst aus einer Vorhaut pellen muss, um sie zu essen.</description></item><item><title>#48 Alles suppt | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140025/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140025/</guid><description>Podcast Beschreibung Joeys ganzer Körper suppt und nässt gerade wie verrückt - klingt eklig, ist es auch. Ihr wollt wissen, was da schon wieder los war? Spoiler: Es ist leider keine coole Geschichte. Nicht wirklich viel cooler sah aber auch Julia am Wochenende in Paris aus, als sie sich ein Fahrrad ausgeliehen und erst nach 15 Minuten gemerkt hat, dass da ne Pedale fehlt. Ratet mal, wie blöd sie aussah, als sie trotzig wie ein kleines Kind versucht hat, sich damit trotzdem fortzubewegen.</description></item><item><title>#47 Glibberiger Traum | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140026/</link><pubDate>Thu, 25 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140026/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia und Let&amp;rsquo;s Dance haben Schluss gemacht. Und als wäre &amp;ldquo;Let&amp;rsquo;s Dance&amp;rdquo; eine echte Person, hat unser armes Jülchen richtig dollen Liebeskummer. Und jetzt stellt euch mal vor, während ihr verheult im Auto sitzt und euch die Wimperntuschentränen nur so die Wange runterfließen, kommt eine Horde wild gewordener Hardcore-Fans auf euch zugerannt und ihr bekommt den Schreck eures Lebens&amp;hellip; Ob Julia ihre Fans einfach umgefahren hat? Joey ist by the way auch total emotional geladen, denn er wurde von einer garstigen Supermarkt-Kassiererin angeschnauzt, er würde seine Lebensmittel zu langsam einräumen.</description></item><item><title>#46 Schnüffeln im Gym | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140027/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140027/</guid><description>Podcast Beschreibung Stellt euch vor, zwei Geschwister trainieren zusammen in eurem lokalen Fitnessstudio und riechen sich genüsslich gegenseitig unter den Achseln. Man munkelt, sowas sei schon mal passiert. Aber kommen wir direkt zu den &amp;ldquo;Hard Facts&amp;rdquo;, wie unsere Julia so schön sagt: Die Alte hat&amp;rsquo;s in&amp;rsquo;s Let&amp;rsquo;s-Dance-Finale geschafft, wie krank isses? Heute geht&amp;rsquo;s um Julias momentane Achterbahn der Gefühle, um den schönsten Tag im Leben von Joeys Friseurin Lisa und natürlich auch um pralle Knack-Ärsche.</description></item><item><title>#45 Wunde Nippel | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140028/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140028/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute wird&amp;rsquo;s unangenehm&amp;hellip; Joeys Hund Poppy dreht nämlich schon wieder durch und bringt ihn und Wolfgang um ihren Schlaf - seit Tagen. Julia hingegen muss sich im Bürgeramt mit unsympathischen, neidischen Beamten rumärgern, die ihr keinen Ausweis ausstellen wollen, weil sie ihr den Erfolg bei Let&amp;rsquo;s Dance nicht gönnen. Aber es kommt noch schlimmer: Kaum geht es um wunde Brustwarzen, packen wir unsere privaten Stories zu blutenden Nippeln aus.</description></item><item><title>#44 Ich geh mal bei Oma | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140029/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140029/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey war im Aldi an der Kasse&amp;hellip; Und so entstanden ganz viele kleine unangenehme Stories, die im Laufe dieser Podcast-Folge fein-säuberlich aufgearbeitet werden. Von nackten Begegnungen mit Kellnerinnen über die Farbe von Urin und ob man diese beim Wasserlassen auch erspüren kann&amp;hellip; Fragt nicht. Julia hingegen erläutert uns heute hingegen detailgetreu, wie ihre Hochzeit mit Matthias aussehen wird und was ihre Tante Gabi dort auf jeden Fall nicht tragen darf.</description></item><item><title>#43 Kleiner Gnatzbock | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140030/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140030/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey ist heute ein kleiner Gnatzbock (mürrischer, schlecht gelaunter Mensch), denn es passiert bei ihm gerade eine peinliche Aktion nach der anderen. Dafür wissen wir jetzt aber: Wenn man eine Überdosis Koffein intus hat, ist der Heulkrampf auf der Autobahn nicht mehr weit. Bei Julia läufts gerade aber nicht wirklich besser. Die stolperte unserem geschätzten Kollegen Tommi Schmitt nämlich vor die Beine und hat die unangenehme Situation schließlich noch mit peinlichen, nicht durchdachten Bemerkungen retten wollen.</description></item><item><title>#42 Sinnliche Samba für Papa | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140031/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140031/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey hat richtig Schiss: Wenn er Pech hat, hat er nämlich letzte Woche jemanden mit Sojamilch umgebracht. Vielleicht reagiert ja auch maßlos über, vielleicht ist das Unmögliche aber doch eingetroffen und Joey hat ab jetzt offiziell jemanden auf dem Gewissen. Julia hat hingegen GANZ andere Probleme: Die muss nämlich diese Woche als kleine P*rno-Fee die Hüften schwingen und live vor ihren Eltern twerken. Ob die sie später noch als ihre Tochter akzeptieren?</description></item><item><title>#41 Verbrühtes Brüstchen | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140032/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140032/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey war mal wieder in der Sauna&amp;hellip; Jetzt versteht ihr wahrscheinlich alle den Folgentitel. Vor allem war Joey aber während der Aufnahme dieser Folge in einem Raum mit Julia. Und zwar in ihrem &amp;ldquo;Puff-Apartment&amp;rdquo;, wie sie es so schön nennt. Wir reden entsprechend heute viel über verschiedenste Körperflüssigkeiten in Teppichböden und die heißesten Affären, die sich dort so abspielen. Außerdem gehts um Julias nach Pups riechenden Kühlschrank und Joeys höchst unangenehmen Flug zurück nach Deutschland, der an Peinlichkeit wirklich nicht mehr zu toppen war.</description></item><item><title>#40 Richtig fett Butter | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140033/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140033/</guid><description>Podcast Beschreibung Eure Julia war mal wieder ne richtig hohle Fritte, denn sie ist auf einen E-Mail-Scam reingefallen, der für 70-jährige Gabis ausgelegt ist, aber ganz sicher nicht für eine 24-Jährige Frau, die nicht nur jede Woche im Live-TV, sondern auch voll im Leben stehen sollte. Hört zu, schlagt euch dabei die Hand vor den Kopf und schreit ganz laut &amp;ldquo;AUA&amp;rdquo;, sonst werdet ihr diese Story nicht ertragen können. Während es bei Julia aber nur geistig diese Woche hadert, hat Joey mal wieder massive Probleme mit seinen Körperfunktionen.</description></item><item><title>#39 Besoffenes Opfer | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140034/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140034/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia ist jede Woche ein bisschen mehr fertig mit ihrem Leben. Diese Woche hat sie den Höhepunkt erreicht: Sie ist innerlich so tot, dass sie bereits anfängt, bestialisch zu stinken. Ihre Füße &amp;ldquo;suppen&amp;rdquo; nämlich inzwischen extrem. Macht aber nichts, denn Joey sitzt hingegen tiefenentspannt mit 7 Stunden Zeitunterschied am türkisblauen Strand in Lateinamerika und nimmt die Folge dort barfuß auf. Er erzählt uns von seinem extrem unangenehmen Missgeschick im Hotelgym und wie er im Flugzeug durch ein plötzliches Luftloch komplett mit Cola Light übergossen wurde.</description></item><item><title>#38 Käsefuß-Kuss mit Zitterlippe | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140035/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140035/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir sind krank. Heute morgen sind wir aufgewacht mit tierischem Durchfall und großen, schleimigen Mandeln. Und irgendjemand muss uns beide angesteckt haben. Wir gehen der Sache in der heutigen Folge auf den Grund. Außerdem erklärt uns Joey detailgetreu, wie er die Hälfte seines Zäpfchens damals verloren hat, indem er sie gegessen hat. Eine herzzerreißende Geschichte. Wir reden heute neben ekligen Dingen aber auch über ernste und wichtige Themen und tauschen uns darüber aus, was wir tun, wenn uns mal wieder alles zu viel wird und wir nicht weiter wissen.</description></item><item><title>#37 Arschhaar-Basis-Creme | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140036/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140036/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir wissen ja jetzt schon, dass Julia tanzen kann, aber glaubt ihr, Joey kann singen? Vielleicht erfahrt ihr es ja in der heutigen Folge. Um es auf den Punkt zu bringen: Heute wird&amp;rsquo;s ein bisschen cringe. Und natürlich auch mal wieder ein bisschen eklig. Wir reden sehr enthusiastisch über Menstruation, den Drang, diverse Gegenstände rammeln zu wollen (ja, im sexuellen Sinne) und natürlich auch um entzündete Löcher in Mündern.</description></item><item><title>#36 Molly die Mörderpuppe | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140037/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140037/</guid><description>Podcast Beschreibung Das große Geheimnis ist endlich gelüftet: Joey erzählt endlich, was die ganzen letzten Wochen so kräftezehrend für ihn war. Jetzt werdet ihr auf einmal die ganzen Unterhaltungen der letzten Wochen miteinander verknüpfen können und euch so denken &amp;ldquo;Hä, da hätte ich ja auch voll selber drauf kommen können, ich dummes Kamel!&amp;rdquo;. Es wird heute aber ein bisschen ernster. Joey hatte&amp;hellip; nennen wir es einfach mal einen &amp;ldquo;kleinen Nervenzusammenbruch&amp;rdquo;. Wir reden über Leistungsdruck, das Problem, nie zur Ruhe zu kommen und wie schlimm es sein kann, sich keine Auszeiten zu nehmen.</description></item><item><title>#35 Milbenkot-Armageddon | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140038/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140038/</guid><description>Podcast Beschreibung Was passiert, wenn du dein Bett das erste Mal in deinem Leben mit einem extrem leistungsstarken Staubsauger absaugst? Richtig, du fühlst dich wie der ekligste Mensch auf der Welt. Ihr wollt die Details? Dann seid ihr bei dieser Folge genau richtig. Wir erfahren auch, dass Julia diese Woche von RTL komplett auseinander genommen wurde und müssen uns Joeys Rumgeheule anhören, weil er auf einmal Panik vor seiner Augen-OP bekommt.</description></item><item><title>#34 Ich will Immos, ich will Dales | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140039/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140039/</guid><description>Podcast Beschreibung Es wird unangenehm&amp;hellip; Euer Trampeltier Julia Beautx hat ihren ersten Tanz im Deutschen Live-TV nämlich ordentlich verkackt und wir analysieren ihr Dilemma nochmal genauestens. Wir erfahren, was hinter den Kulissen von Let&amp;rsquo;s Dance wirklich abgeht und dazu erzählt euch Joey außerdem, was schon wieder Unangenehmes in seiner Gym-Dusche vor sich ging. Endlich lästern wir auch mal wieder so richtig über Typen ab, die wir niemals daten würden. Unser maximal oberflächliches Spiel &amp;ldquo;10 von 10&amp;rdquo; ist nämlich endlich zurück.</description></item><item><title>#33 Ab in den Opa | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140040/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140040/</guid><description>Podcast Beschreibung Leute, es ist kurz nach 1 Uhr nachts und ich (Joey) habe gerade gemerkt, dass seit über einer Stunde die neue Folge online sein müsste. Ich bin gerade aber völlig übermüdet und würde hier jetzt eh nur Quatsch schreiben. Deswegen hier jetzt einfach die neue Folge (ist super geworden!) und ich schreib morgen früh ne ordentliche Folgenbeschreibung. Außer, ich vergesse es. Dann bleibt das jetzt hier für immer so stehen.</description></item><item><title>#32 Kleines Mett-Mädchen | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140041/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140041/</guid><description>Podcast Beschreibung Die heutige Folge ist so richtig random, dafür lernt ihr uns aber nochmal auf einer ganz anderen Ebene kennen: Schließlich hättet ihr doch wirklich nicht gedacht, dass Julia als 7-Jährige mit voller Wucht eine Mettwurst ins Gesicht geklatscht bekommen hat. Ist wirklich passiert, kein Scheiß. Und hättet ihr gedacht, dass Joey Leute bescheißt, wenn er bei ihnen was über ebay-Kleinanzeigen kauft? So einer ist das nämlich. Heute enthüllen wir unser wahres Gesicht.</description></item><item><title>#31 Kalte Maus im Bett | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140042/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140042/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia ist auf 180. Die Ereignisse überschlagen sich und in zwei Wochen muss sie wie ein Profi tanzen, aber leider bewegt sie sich im Moment noch wie ein Elefant auf Narkosemitteln. Währenddessen denkt Joey, es wäre eine gute Idee, seit zwei Jahren abgelaufenen Fisch zu essen und fragt sich danach unter tierischen Bauchschmerzen und Würgeanfällen, ob er eigentlich den Verstand verloren hat. Leute, wir leben gerade beide am Rande des Nervenzusammenbruchs und diese Folge ist der beste Indikator dafür.</description></item><item><title>#30 Hyänen aus Brandenburg | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140043/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140043/</guid><description>Podcast Beschreibung Sorry an alle, die Leonie heißen, aber ihr werdet diese Folge wahrscheinlich nicht so mögen. Sorry auch an alle Leute, die Pferde lieben (also quasi auch alle Leonies und noch ein paar von den Steffis unter euch), denn die kommen diese Woche auch nicht so gut bei uns weg. Aber dafür blamieren wir beide uns diese Folge selber bis auf die Knochen. Bzw. eigentlich nur ich (Joey), weil meine knackigen Fragen ein bisschen zu weit gingen diese Woche.</description></item><item><title>#29 Waschtaschen-Wahnsinn | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140044/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140044/</guid><description>Podcast Beschreibung Wolltet ihr schon immer mal wissen, wie viel Kalorien in einem Shot hochprozentigem Alkohol stecken? Eure Ernährungs-Expertin Julia Beautx verrät es euch. Nachdem sie sich nämlich 2 Tage hintereinander ihren Neujahrsvorsätzen entsprechend mit gesunder Ernährung beschäftigt hat, hat sie nun endlich den Durchblick. Joey leider nicht so. Der benutzt nämlich eine &amp;ldquo;Waschtasche&amp;rdquo;, anstatt eines Kulturbeutels und wird von allen Seiten maßlos für dieses Wort verspottet. Heute geht es aber auch um sehr ernste Themen.</description></item><item><title>#28 Das Toiletten-Debakel | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140045/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140045/</guid><description>Podcast Beschreibung Eure beiden Zuckermäuse sind heute richtig investigativ. Wir decken nämlich nicht nur die größte Lüge rund um unser geliebtes Kino-Popcorn auf. Julia offenbart uns endlich die peinlichste Situation ihres Lebens, die ihr vor kurzem auf einer öffentlichen Toilette passiert ist und die eigentlich besser niemand wissen sollte. Außerdem reden wir über die Erziehung unserer Tochter Alina. Ihr wusstet noch nichts von ihr? Tja, dann hört mal schnell die neue Folge 😙</description></item><item><title>#27 Einvernehmlicher Korb | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140046/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140046/</guid><description>Podcast Beschreibung Fröhliches neues Jahr - Das hat Joey sich gewünscht, bis jetzt ist das aber leider noch nicht wirklich eingetreten. Und deswegen herrscht in der heutigen Folge sehr dicke Luft. Alles fing an, als Joey seinen Hund getreten hat und damit ein 3-stündiger Aufenthalt beim Tierarzt einher ging. Währenddessen freut sich Julia einfach nur stumpf darüber, dass sie jetzt ne richtige Schauspielerin ist. Mitleid für den Hund gibt&amp;rsquo;s leider keins.</description></item><item><title>#26 Esoterische Bio-Hexe | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140047/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140047/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey&amp;rsquo;s Piercing-Spektakel hat seinen grausamen Höhepunkt erreicht. Ob er das Teil nach 7-monatigem Kampf endlich rausgenommen hat? Und ob Julia in der heutigen Folge absolut die Fassung verliert, weil sie durch ihren Umzug maßlos überfordert ist? Zumindest können wir schon mal so viel sagen: Es geht heute mal wieder um ganz herkömmliche Dinge wie Kinder, die &amp;ldquo;liebkost&amp;rdquo; werden und um unseren fragwürdigen Umgang mit Tabletten jeglicher Art. Vor allem wird es aber heute richtig emotional und tiefsinnig und eventuell ist Joey, die olle sentimentale Wurst, nicht drum herum gekommen, ein paar Tränen zu verdrücken.</description></item><item><title>#25 Julias Toast-Trauma | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140048/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140048/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute gibt&amp;rsquo;s endlich die große Kriminalitäts-Folge! Ihr glaubt gar nicht, was Joey und Julia schon für absolut illegale Dinge getan haben. Julia hatte sogar mal ne Strafanzeige wegen illegalen Waffenbesitzes, kein Scheiß. Das ist aber noch gar nichts gegen Joeys kriminelle Machenschaften, der hat nämlich schon mal&amp;hellip; Ach wisst ihr was? Hört doch einfach die Folge. Es geht nämlich außerdem um Julias krasse Fisch-Phobie, die Joey äußerst amüsant findet und als Julia schließlich behauptet, Joey hätte große Ähnlichkeit mit Jeffrey Dahmer, platzt ihm vor Wut der Kragen, er zückt sein Messer und sticht sie ab.</description></item><item><title>#24 Ulf, wir haben Scheiße gebaut | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140049/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140049/</guid><description>Podcast Beschreibung Dr. Julia Beautx diagnostiziert in der heutigen Folge Joeys Zwangsneurose in Bezug auf Unterwäsche. Soweit so gut, aber es kommt noch schlüpfriger, denn Joey erzählt von seinem magischen Moment am Strand in Thailand, der sein Leben von nun an in ein anderes Licht rücken wird. Genug geschwollen ausgedrückt: Während Julia darüber philosophiert, wie gut sie sich in der Schule angestellt hat (dafür, dass sie absolut faul war und fast nie Hausaufgaben gemacht hat) erzählt Joey von seiner 8-stündigen Wanderung durch den tropischen Regenwald inklusive Bewusstlosigkeit und einem absolut verstrahlten Opa namens Ulf.</description></item><item><title>#23 Es kam aus allen Öffnungen | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140050/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140050/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey wurde vergiftet - und zwar vom Feinsten. Der Arme lag 3 Tage lang im Bett oder vorm Klo. Das ganze Spektakel nennt man in der Fachsprache auch „Brechdurchfall“. Aber keine Angst, es geht heute nicht nur um Ekel-Kram, sondern auch um unsere Einstellung zum Leben. Julia erzählt nämlich von ihrer Liste an Dingen, die sie tun würde, wenn sie reich wäre und merkt dabei schnell, wie kacke sie ihr Leben gerade findet.</description></item><item><title>#22 Drama in der Gruppen-Dusche | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140051/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140051/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Cringe&amp;rdquo; ist wohl die beste Bezeichnung für diese Folge, sehr unangenehm waren uns so einige Begegnungen der letzten paar Tagen nämlich auf jeden Fall. Während Joey ein waschechtes menschliches Häufchen in der Gym-Dusche antrifft, in der er fast reingetreten wäre, wurde Julia in einem völlig überfüllten Restaurant bedient wie eine Adlige, die sich ein bisschen zu viel auf sich einbildet. Aber damit nicht genug: Ich (Joey) habe gute 6 Stunden in der Angst gelebt, Opfer von Menschenhandel geworden zu sein.</description></item><item><title>#21 Grüße an Mumu | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140052/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140052/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihr wolltet schon immer mal zwei absolut unqualifizierten Frauenärzten dabei zuhören, wie sie sich lautstark über verschiedenste Verhütungsmittel auslassen? Dann seid ihr hier mehr als richtig. Neben hitzigen Debatten darüber, wie oft wir beiden uns schon Kondome über den Kopf gezogen oder Erfrischungsstäbchen eingeführt haben, geht&amp;rsquo;s aber auch endlich mal um Politik. Naja, eigentlich reden wir hauptsächlich über unsere Meinung zur Körpergröße unseres Bundeskanzlers, aber immerhin geht&amp;rsquo;s schon mal in die Richtung.</description></item><item><title>#20 Von Champignons bis Scheidenpilz | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140053/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140053/</guid><description>Podcast Beschreibung Hurra, wir sind 20 Folgen alt! Zur Feier des Tages liegt Joey völlig erkältet flach und Julias Gehirn steht kurz vor der Explosion durch zu viel Stress und zu wenig Schlaf. Trotzdem reden wir heute über die besonderen Dinge im Leben wie unseren aktuellen Hass auf Kinder, feuchte Hotel-Teppiche und, dass die Fingerkuppe vom Grinch dem Geschlechtsorgan eines weiblichen Hundes optisch ausgesprochen nahe kommt. Um&amp;rsquo;s kurz zu fassen: Wir sind absolut Matsch im Kopf.</description></item><item><title>#19 Tod durch Brot | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140054/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140054/</guid><description>Podcast Beschreibung #19 Tod durch Brot
Transkript</description></item><item><title>#18 Absolute Schweineschei*e | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140055/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140055/</guid><description>Podcast Beschreibung #18 Absolute Schweineschei*e
Transkript</description></item><item><title>#17 Matschiger Schlüppi | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140056/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140056/</guid><description>Podcast Beschreibung #17 Matschiger Schlüppi
Transkript</description></item><item><title>#16 Titten raus | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140057/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 22:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140057/</guid><description>Podcast Beschreibung #16 Titten raus
Transkript</description></item><item><title>#15 Ich krieg Pisse nicht über die Lippen | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140058/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140058/</guid><description>Podcast Beschreibung #15 Ich krieg Pisse nicht über die Lippen
Transkript</description></item><item><title>#14 Garstige Muräne | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140059/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140059/</guid><description>Podcast Beschreibung #14 Garstige Muräne
Transkript</description></item><item><title>#13 Handgreifliche Massage auf Viagra | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140060/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140060/</guid><description>Podcast Beschreibung #13 Handgreifliche Massage auf Viagra
Transkript</description></item><item><title>#12 Eskalation im Affen-Paradies | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140061/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 01:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140061/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist tatsächlich passiert: Eure Nervigen sind auf Bali und treiben dort jetzt ihr Unwesen. Beziehungsweise lassen sie das Unwesen anderer mit sich treiben, denn neben gemeingefährlichen Angriffen von Affen wurde uns bereits Geld gestohlen und die ein oder andere Panik-Attacke ist leider auch nicht ausgeblieben. Ansonsten leben wir gerade aber unser bestes Insel-Leben und geben euch natürlich alle Details, die ihr braucht. Naja und vielleicht regen wir uns ein bisschen zu sehr über Flugzeugessen und Vogelzüchter auf&amp;hellip;</description></item><item><title>#11 Kotzattacke Richtung Schoß | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140062/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140062/</guid><description>Podcast Beschreibung #11 Kotzattacke Richtung Schoß
Transkript</description></item><item><title>#10 Hähnchen in Aspik | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140063/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140063/</guid><description>Podcast Beschreibung #10 Hähnchen in Aspik
Transkript</description></item><item><title>#9 Schnurrbart mit Strähnchen | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140064/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140064/</guid><description>Podcast Beschreibung #9 Schnurrbart mit Strähnchen
Transkript</description></item><item><title>#8 Mega sweet grocery shopping mäßig undercover unterwegs | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140065/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140065/</guid><description>Podcast Beschreibung #8 Mega sweet grocery shopping mäßig undercover unterwegs
Transkript</description></item><item><title>#7 Verbrühter Arm al dente | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140066/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140066/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia hat sich ihren Unterarm so sehr verbrüht, dass ganz viele super appetitliche Bläschen auf ihm entstanden sind. Natürlich erzählt sie ganz ausführlich, wie unglaublich dämlich sie sich angestellt hat, damit es soweit kommen konnte. Außerdem geht&amp;rsquo;s heute um schlafwandelnde Psycho-Kinder und um sehr verstörende Fragen rund um das Thema &amp;ldquo;Menschliche Fortpflanzung&amp;rdquo;.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/dienervigen
Transkript</description></item><item><title>#6 Windel-Fetisch 2.0 | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140067/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140067/</guid><description>Podcast Beschreibung Hattet ihr schon mal richtig viel Menstruationsblut am Bauch? Falls nicht, erklärt euch Joey heute genau, wie sich das anfühlt. Währenddessen versucht Julia damit klar zu kommen, dass sie andauernd in Schlaf-Paralyse verfällt und letztendlich erklären beide ganz aufgeregt, auf welchen Internetseiten man welche Körperteile der beiden bewundern kann. Ach, und der allwöchentliche Ekelfaktor wird heute mit einer Diskussion über Eiterpickel serviert. Viel Spaß beim Kotzen.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>#5 Pipi-Party im Moshpit | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140068/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140068/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode erzählt euch Julia detailgetreu, wie genau ihr Stuhlgang verläuft und welche Praktiken sie anwendet, um dabei nicht bemerkt zu werden. Währenddessen versucht Joey’s Hund mal wieder, sich umzubringen. Vor allem geht es aber heute um die absurden Vorfälle, die Julia und Joey gemeinsam am letzten Wochenende auf einem Techno-Festival erlebt haben. Und btw sorry, aber es geht in dieser Folge fast ausschließlich um Fäkalien. Versucht, damit klar zu kommen.</description></item><item><title>#4 Unerwarteter Schwanzbruch | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140069/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140069/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia erzählt ausführlich von ihrer letzten Begegnung mit ihrem Callboy, während Joey noch immer versucht zu verarbeiten, dass sein Hund sich den Schwanz gebrochen hat. Außerdem erzählen beide davon, welchen heißen Typen sie letzte Woche nen Korb geben mussten, weil sie vergeben sind. Ach und natürlich darf die allwöchentliche Diskussion über menschlichen Urin nicht fehlen.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>#3 Joey in der Swinger-Sauna | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140070/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140070/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey updatet Julia über seine Affenpocken, während sie ihm versucht, beizubringen, wie man richtig lügt. Joey verrennt sich dabei in eine unangenehme Situation nach der anderen und endet schlussendlich mal wieder bei einer Sauna-Story. Außerdem geht es um Zecken-Köpfe, die wahrscheinlich immer noch in Julias Bein stecken und um ihre Schwäche für Auto-Tattos. Einfach nur peinlich.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>#2 Urin wird einfach trocken geföhnt | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140071/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140071/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute machen Joey und Julia ihrem Podcast-Namen alle Ehre. Joey denkt, sein Hund Poppy wird von einem Dobermann zerfleischt während er kreischend durch den Wald rennt und Julia passiert im Urlaub ein dämlicher Fail nach dem anderen. Einfach nervig.Außerdem erzählen Beide von ihren absurdesten Erfahrungen mit Urin - ob in die Windeln von anderen Leuten pinkeln oder im Club nach einem Fauxpas alles wieder trocken föhnen und weiter tanzen, die beiden haben einiges erlebt&amp;hellip;</description></item><item><title>#1 Renate mopst die Dollars | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140072/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 22:19:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140072/</guid><description>Podcast Beschreibung Joey beschreibt Julia heute detailgetreu, wie dreist seine Putzfrau ihn vor ein paar Wochen beklaut hat und wie erschüttert er von dieser lieben Oma ist. Währenddessen versucht Julia über TikTok herauszufinden, wie die Lage am Frankfurter Flughafen ist, wo angeblich Chaos, Tod und Verderben ausgebrochen ist. Ach und wo wir schon bei &amp;ldquo;ausbrechen&amp;rdquo; sind: Wir tauschen uns auch sehr intensiv über unsere Erfahrungen mit Brech-Durchfall aus. Also alles wie immer.</description></item><item><title>#0 Pimmeliger Motorrad-Unfall | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140073/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 22:17:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140073/</guid><description>Podcast Beschreibung Julia und Joey haben auf einmal ihren eigenen Podcast und führen direkt nen Deeptalk über die Schattenseiten der Social Media Welt. Außerdem geht es darum, dass sich das Land, in dem wir leben so anhört, als wäre es von einem Grundschüler erfunden worden und Julia erzählt von einer sehr verstörenden, äußerst Penis-trächtigen Erfahrung aus ihrer Kindheit. Well&amp;hellip;
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Die Nervigen - Teaser | Die Nervigen</title><link>https://swiest.com/de/2584140074/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 07:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2584140074/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Nervigen - Ab 01.07.2022 überall, wo man Podcasts hört 🤩
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/dienervigen
Transkript</description></item></channel></rss>