<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>SWIEST - Transkriptioner · Manus · Text till låtar</title>
        <link>https://swiest.com/sv/</link>
        <description>Recent content on SWIEST - Transkriptioner · Manus · Text till låtar</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>sv</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 23:56:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/sv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Hur liten är en atom? Spoiler: Mycket liten. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:56:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Atomer är löjlig och otrolig små.
En singel människohår är ungefär tjock som
500 000 kolatomer staplade på varandra.
Titta på din näve, den består av biljoner och biljoner av atomer.
Om en atom i den skulle vara stor som en kula, hur stor skulle din näve vara?
Tja&amp;hellip; ungefär storleken av Jorden. Hm&amp;hellip; fortfarande svårt att föreställa sig?
Låt oss försöka något annorlunda
Titta på din lillfinger.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur evolution funkar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:12:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Evolutionens mekanismer
Vad är evolution?
Evolution är utvecklingen av livet på jorden
Denna process påbörjades för miljarder år sedan och fortsätter än idag
Evolutionen förklarar hur utvecklingen av den enorma mångfalden av liv är möjlig.
Den visar oss hur primitiva protozoer (urdjur) kunde övergå i alla de miljoner arter som finns idag
Evolution är alltså svaret på frågan vi alla ställt oss när vi ser en tax och en Grand Danois tillsammans</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur man bygger en Dyson-sfär - Den ultimata megakonstruktionen. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:26:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Mänsklighetens utveckling följer mängden energi vi använder. Till en början använde vi våra muskler, sedan bemästrade vi eld.
Vi industrialiserade världen med kol och olja, och påbörjade atomåldern när vi lärde oss att dela atomer.
För varje steg ökade mängden energi vi kan utnyttja på sätt vi aldrig sett förut och vi utvecklades som art.
Just nu övergår vi sakta till förnybart, och om vi har tur blir fusionsenergi en möjlighet i framtiden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Så fungerar börsen (för dummies). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:11:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vad är aktiemarknaden och hur fungerar den?
Börsen är inget mer än ett gigantisk, globalt, nätverk
som organiserar marknaden där enorma summor pengar flyttas fram och tillbaka varje dag.
Totalt handlas över 60 biljoner (60,000,000,000,000) Euro per år .
Mer än värdet av alla varor och tjänster i hela världsekonomin.
Men det är inte äpplen eller andrahands- tandborstar som handlas på denna marknad.
Utan främst värdepapper.
Värdepapper är rätten till tillgångar, främst i form av aktier.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur stor kan en bakterie bli? Liv &amp; Storlek 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:05:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿In och ut, in och ut.
Att hålla sig vid liv handlar om att göra saker. I andra hand förbränner dina celler glukosmolekyler med syre för
att göra energi tillgänglig, vilket håller dig vid liv i ytterligare ett värdefullt ögonblick.
För att få syret till dina celler som du andas.
Andning är ett svar på ett mycket svårt problem: Hur får du de resurser som dina celler behöver för att överleva,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur man flyttar solen: Stjärnmotorer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:59:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Ingenting i universum är statiskt. På Vintergatan går miljarder stjärnor i den galaktiska mitten.
Vissa, som vår sol, är ganska konsekventa och håller ett avstånd på omkring
30 000 ljusår från det galaktiska centrumet och fullbordar en bana vartannat 230 miljoner år.
Denna dans är inte en ordnad balett, mer som en skridskobana fylld med berusade småbarn.
Detta kaos gör galaxen farlig.
Vårt solcellsområde förändras ständigt, med stjärnor som rör sig hundratals kilometer varje sekund.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur man fångar en dvärg planet -- Trutin MM #3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:32:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Neptunus 14 månar är en märklig skara
De flesta av dem är små och potatislika bitar av is och sten
Några är så långt från Neptunus att de behöver 29 år att kretsa runt Neptunus
Nästan alla av dem är asteroider fångade av Neptunus tyngkraft
99.5% av all massa runt Neptunus är koncentrerad till Triton
Det är den sjunde största månen och massivare än alla andra kända månar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur bakterier styr över din kropp - mikrobiomet. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:05:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Mikrober finns överallt,
på telefonen
i vattenflaskan,
på händerna innan du tvättar dem,
på händerna efter att du tvättat dem,
och bokstavligen överallt ovanpå dig också.
Så miljoner år sedan gjorde vi en pakt,
vi ger dem skydd och mat,
och i sin tur arbetar de för oss.
Men ju mer vi lär oss om detta partnerskap desto mer ser det ut som det kalla kriget
-Intro-
Inuti våra mammors magar, börjar människor sterila</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur man botar åldrande - under ditt liv? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:25:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Hälsa är det mest värdefulla vi har i livet, men vi har en tendens att glömma bort det tills vi förlorar den.
Vi lever längre än någonsin tidigare, vilket är bra,
men en oförutsedd konsekvens av detta är att vi tillbringar också en större och större del av våra liv att vara sjuk.
Att bli gammal betyder för närvarande att vi spenderar mer tid i smärta.
Så forskarna försöker flytta uppmärksamheten hos det medicinska samfundet från att optimera livslängd till att optimera hälsolängd,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopati förklaras - Mjuk läkning eller vårdslös bedrägeri? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:49:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Homeopati kan vara den mest kontroversiella men också den mest populära alternativa medicinen.
Medan några argumenterar emot, så har andra fullt förtroende för dess kraft och effektivitet.
Hur fungerar homeopati?
Hur blev den vad den är idag, och vad kan den moderna medicinen lära sig av den?
Homeopatins första princip är &amp;ldquo;låt lika bota lika&amp;rdquo;.
Botemedel innehåller ingredienser som orsakar de symptom man vill behandla.
I praktiken innebär det att botemedel mot feber till exempel skulle kunna innehålla belladonna, som också orsakar feber.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur vi kan bygga en månbas IDAG - Rymd kolonisering 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:35:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Människan drömmer om att lämna Jorden och resa genom galaxen.
Men vi var födda för tidigt för att kunna vara en del av det.
Eller var vi?
Verkligheten är att,
Vi skulle kunna börja vår dröm med att bygga en månbas redan idag.
Vi har faktiskt teknologin.
Och aktuella beräkningar från NASA och den privata sektorn
säger att det skulle kunna göras för 20 till 40 biljoner dollar, utspritt över ett decennium.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur Facebook stjäl miljarder visningar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:27:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Några dagar sedan tillkännagav Facebook stolt att de har uppnått åtta miljarder visningar på en dag
Det är väldigt imponerande, tills du får veta att under det första kvartalet av 2015,
725 av de tusen mest sedda videorna på Facebook var stulna, som har ansamlat 17 miljarder visnigar.
Hemsidor och &amp;ldquo;content aggregators&amp;rdquo; stjäl videor från Youtube som blir virala på facebook.
Dessa videor blir virala eftersom Facebook fuskar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur stor är Månen? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:23:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Hur stor är månen?
På natthimlen ser månen ganska liten ut, men i verkligheten är den inte alls det.
Centraleuropa får lätt plats under den.
Månens yta är jättestor.
För att ge perspektiv, så är den lika stor som hela Europeiska kontinenten, Kina, USA, Brasilien och Sydafrika tillsammans.
Viktmässigt har månen enbart ungefär en 81:edel så stor massa som jorden.
Men hur stor är den i relation till Jorden.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hur långt kan vi gå? Mänsklighetens gränser. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:59:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Finns det en gräns vi aldrig kommer att passera?
Finns det platser vi aldrig kommer att nå
hur mycket vi än försöker?
Det visar sig att det finns sådana platser.
Även med sci-fi teknologi så är vi fångna i våra fickor i universum.
Hur kan det vara så?
Och hur långt kan vi åka?
Vi bor i en tyst arm i Vintergatan.
En medelmåttig spiralgalax, cirka 100.000 ljusår bred</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetisk ingenjörskonst kommer att förändra allt för alltid - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:48:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk dig att du levde på 1980-talet och fick höra
att datorer snart skulle ta över allting
från att shoppa till att gå på date och aktiemarknaden.
Att miljarder människor skulle vara hopkopplade i ett slags nät,
att du skulle äga en handhållen apparat
flera gånger mera kraftfull än superdatorer.
Det skulle ha låtit absurt, men sedan hände allt det.
Science fiction blev vår verklighet, och vi tänker inte ens på det.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking förklaras: möjlighet eller fara. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:40:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vad är hydraulisk spräckning - eller fracking?
Sedan den industriella revolutionen har vår energiförbrukning stigit obehindrat.
Huvuddelen av denna energiförbrukningen kommer från fossila bränslen som kol eller naturgas.
Nyligen har det pratats en del om en kontroversiell metod att utvinna naturgas:
Hydraulisk spräckning eller fracking.
Enkelt uttryckt beskriver fracking utvinning av naturgas från djupa lager inne i jorden.
I denna metod, spräcks poröst berg sönder med hjälp av vatten, sand och kemikalier</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kan din telefon skada dig? Elektromagnetisk förorening ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:14:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿El är runt omkring oss hela tiden.
Det gör våra liv enklare, säkrare, roligare,
och de flesta av oss tänker aldrig på det.
Men finns det något som för mycket el?
Kan det som är grunden för den moderna världen
långsamt döda oss?
Innan vi dyker djupare,
låt oss försöka förstå vad el är,
och hur det påverkar oss.
Elektricitet är rörelsen för en elektrisk laddning.
Denna rörelse genererar elektriska och magnetiska fält</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uppkomst - Hur dumma saker blir smarta tillsammans. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:45:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿En myra är ganska dum.
Den har inte mycket till hjärna, ingen vilja, ingen plan,
men ändå: så är många myror tillsammans smarta.
Ett myrsamhälle kan bygga komplexa strukturer.
Några kolonier har svampfarmer, andra tar hand om boskap. De kan föra krig eller försvara sig själva.
Hur är detta möjligt?
Hur kan en samling dumma saker göra smarta saker tillsammans?
Det här fenomenet kallas emergens,
och det är ett av de mest fascinerande och mystiska företeelserna i vårt universum.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kan Man Lita På Kurzgesagt-Videor? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:13:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Kan man lita på Kurzgesagts videor?
För att svara på denna frågan förklarar vi först hur vi forskar efter dem
och sedan pratar lite om tidigare videor,
och vad vi vill uppnå med kanalen.
Att skapa en Kurzgesagt-video börjar alltid med en fråga eller ett problem.
Till exempel, efter våran kött-video,
frågade många om hälsoeffekterna av kött på människor.
Vi hade ingen aning, och var ganska nyfikna också, så vi beslutade bara att arbeta med det.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetisk ingenjörskonst och sjukdomar - Gene Drive &amp; Malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:29:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk om man kunde använda genmodifiering för att stoppa mänsklighetens
farligaste fiende - den dödligaste varelsen på hela jorden, som tar livet
på miljarder - myggan. Precis som med andra sjukdomar, bär den på
Malaria, en av de grymmaste parasiterna på jorden,
som möjligtvis är den största seriemördaren av människor i historien.
Under bara 2015
infekterades hundratals miljoner, och nästan 500 000 av dem som blev infekterade avled.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fusionsenergi förklarat - Framtid eller Flopp ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:17:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Den grundläggande valutan i vårt universum är energi.
Den lyser upp våra hus,
odlar vår mat,
driver våra datorer.
Vi kan få det på många olika sätt:
genom förbränning av fossila bränslen,
splittring av atomer
eller genom solljus som slår mot solceller.
Men det finns en nackdel till allt.
Fossila bränslen är extremt giftigt.
kärnavfall är&amp;hellip; ja, kärnavfall,
och det finns inte tillräckligt mycket batterier att förvara solljus för molniga dagar ännu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Allt Du Behöver Veta Om Jorden ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:49:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Planeten Jorden är hem åt varje livsform,
som vi vet om, i hela universum.
Jorden är ungefär 1/3 av universums ålder.
och, medge att,
den är väldigt vacker!
En lätt hoptryckt historia med en kärna av metall,
och ett tunnare ytskickt.
omslagen av ett tunt lager av ljuvlig luft att andas
Med stora hav,
odlingsbara fält,
magnifika berg,
färskvattensfloder, strömmar, sjöar och akvifärer,
som kretsar kring en stjärna som värmer oss,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Förtjänar robotar rättigheter? Vad händer om maskiner blir medvetna? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:52:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk dig en framtid där din brödrost förutsäger vilken slags rostat bröd du vill ha.
Under dagen söker den på internet efter nya och spännande recept på rostat bröd.
Kanske frågar den dig hur din dag har varit, och vill prata om nya framsteg inom brödrostningsteknik.
Vid vilken nivå skulle den bli en person?
När kommer du att börja fråga dig om din brödrost har känslor?
Om den hade det, skulle det vara mord att dra ur kontakten?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Död från rymden - Förklaring av gammastråleblixtar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:21:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tänk om du kunde samla energin från varje stjärna inom hundra millioner ljusår.
Från tusentals galaxer, var och en med miljarder stjärnor.
Tänk om du kunde ta denna sorts kraft och använda den till att avfyra det största supervapnet i universum.
Tänk den skadan du kunde åstadkomma.
Det har visat sig att du inte behöver tänka dig det.
De existerar, och kallas för gammastråleutbrott.
Men vad är dessa kosmiska krypskyttar?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atom som är lika stora som berg - Neutronstjärnor förklaras. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:04:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Neutronstjärnor är en av de mest extrema objekt i universum.
De är som stora atomkärnor.
Kilometervis i diameter, otroligt kompakt o våldsam
Men hur kan något sådant ens existera?
En stjärnas liv är dominerande av 2 krafter i balans:
Stjärnas gravitation och det radioaktiva trycket under fusionen.
I stjärnors kärnor, väte fusionerar till helium.
Efter ett tag är vätet i kärnan slut,
och ifall stjärnan är massiv nog så fortsätter reaktionen med att helium fusionerar till kol.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Att bygga en Mars-bas är en hemsk idé: Låt oss göra det! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:42:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Från fientliga öknar, till ensamma öar och de högsta bergen,
varhelst det finns utrymme att expandera till människor gör det.
Så det är knappast förvånande att vi redan gör förberedelser
att sätta fot på Mars,
och att skapa den första permanent koloni utanför jorden -
kanske till och med terraforma en annan planet och förvandla den till ett andra blått hem.
Men vänta,
innan vi kan komma till de trevliga framtida sakerna,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Utomjordingar under isen - Liv på avvikande planeter. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:10:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Fria planeter är planeter som reser igenom universum helt ensamma.
De bor i den mörka och vidsträckta rymd mellan stjärnor.
De flyger igenom oändligt mörker, utan något ljus som värmer deras yta,
och de är utsatta för de iskalla temperaturerna av den yttre rymden
De har inga årstider, inga dagar, och inga nätter, som skulle kunna ange något tidsförlopp.
Men trots det, så kan fria planeter kanske bära liv.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Svarta hål förklaras - från födelse till död. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:47:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Svarta hål är en av de märkligaste sakerna som finns.
De verkar inte ha någon mening alls, vart kommer dom ifrån?
Och vad händer om du faller in i ett?
Stjärnor är extremt stora samlingar av mestadels väteatomer
som kollapsar av enorma gasmoln under deras egen tyngdkraft.
I deras kärna krossar sammanfogas väteatomer till helium genom fusion
vilket genererar en enorm mängd energi.
Den här energin, i form av strålning, trycker mot tyngdkraften</description>
        </item>
        <item>
        <title>Banker Förklarade - Pengar och Krediter ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:35:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Det internationella banksystemet är en gåta.
Det finns mer än 30.000 olika banker över hela världen
och de håller otroliga mängder av tillgångar.
De topp 10 banker står ensamt för ungefär 25 biljoner dollar.
Idag kan banksystemet verka mycket komplicerat,
men ursprungligen var tanken att göra livet enklare.
11-talet Italien var centrum för Europeiska handeln.
Köpmän från hela kontinenten träffades för att utbyta varor.
Men det fanns ett problem:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ett Motgift till Missnöje ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:28:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Vi alla känner igen känslan av
att saker inte är som de borde vara.
Att du inte är framgångsrik nog,
att dina relationer inte är tillfredställande nog,
att du inte har sakerna du längtar efter.
Ett kroniskt missnöje
som får dig att se på världen med avundsjuka,
och på dig själv med besvikelse.
Popkultur, reklam, och
sociala medier gör det värre
genom att påminna dig om att det är ett misslyckande om du siktar på något</description>
        </item>
        <item>
        <title>Är GMO bra eller dåligt? Genteknik &amp; Vår mat ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:43:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿GMOs är en av de mest kontroversiella områdena av naturvetenskap.
Genetisk modifiering används i många fält, men även fast medicinska medel som GM insulin är i stor del accepterat,
så hettar debatten upp när det kommer till mat och grödor.
Varför är det så?
Varför blir samma sak behandlat så olika?
Låt oss försöka komma till botten med detta och utforska faktan, rädslan och framtiden för GMOs.
Människor har genetiskt modifierat växter och djur i tusentals år.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Granskning Av 3 Anledningar Marijuana Borde Förbli Olagligt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:40:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Runt om i världen blir marijuana avkriminaliserat eller till och med legaliserat
Men är detta verkligen en bra idé? I online-debatten blir de skadliga sidorna ofta nertonade.
Så låt oss ta en titt på de tre största argumenten mot en legalisering av marijuana.
♪ Intromusik ♪
Argument nummer 1: Under de senaste få årtiondena
har marijuanan modifierats för att bli mycket mer potent.
Idag är marijuana så potent att det faktiskt är en stark drog som kan orsaka psykoser.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 km Kabel till Stjärnorna - Himlakroken ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:25:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Att ta sig till rymden är svårt.
Just nu, är det som att ta sig uppför ett berg på en enhjuling.
Med en ryggsäck full av sprängmedel.
Otroligt långsamt, du kan inte transportera mycket saker, och du kan dö.
En raket behöver uppnå en hastighet av ca 40,000 km/h för att undkomma jordens dragningskraft.
För att uppnå den hastigheten består raketer mestadels av bränsle med en liten yta för nyttolast i toppen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 anledningar till varför kärnkraft är bra! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:57:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tre anledningar till varför vi ska fortsätta använda kärnkraft
Ett: kärnkraft räddar liv
I 2013 visade en studie genomförd av NASA att kärnkraft har förhindrat -
– omkring 1.8 miljoner dödsfall
Även om du räknar med dödsfallen från Chernobyl och Fukushima –
– rankas kärnkraft sist i dödsfall per energienhet som produceras.
Även fast kärnavfall är väldigt farligt så är det förvarat någonstans –
– medans de farliga biprodukterna av fossila bränslen släpps ut i luften –</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistisk altruism - ett själviskt argument för att göra världen till en bättre plats. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:22:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tills för inte så länge sen, jobbade majoriteten av världens befolkning på gårdar
och den totala produktionen av världens ekonomi
var mestadels den totala jordbruksproduktionen.
Och produktionen var begränsad av den fasta landytan.
Den totala ekonomins totala produktion ändrades inte mycket år för år.
Storleken på &amp;ldquo;kakan&amp;rdquo; var konstant; världen var ett nollsummespel.
I en värld som förändras så pass långsamt, var det enda sättet att få det bättre&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Anledningar Varför Kärnkraft Är Fruktansvärt 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:21:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Tre anledningar till varför vi borde sluta använda kärnkraft.
Ett: kärnvapensspridning
Kärnteknik gjorde en våldsam entré på världsscenen:
Bara ett år efter världens första kärnvapenstest i 1944,
blev två storstäder förstörda av bara två enstaka bomber.
Efter det, utvecklades reaktorteknik sakta
som ett sätt att generera elektricitet,
men det har alltid förknippats med dess nära relation till kärnvapensteknologi.
Det är nästintill omöjligt att skapa kärnvapen
utan tillgång till reaktorteknologi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>En ny historia för mänskligheten - Människans era ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sv/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:36:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkription ﻿Människor har funnits i miljontals år
som en del av naturen.
Men plötsligt ändrades något
och på väldigt kort tid terraformade vi planeten
och utformade den för att passa våra behov.
Så vitt vi vet är vi de första varelserna som totalt har tagit över en planet.
Övergången från jägare-samlare till jordbruk och byggande
var så otroligt snabb att många av våra tankesätt inte längre är användbara.
En av våra mest utdaterade idéer är att den mest använda kalendern idag insisterar att vi lever i år 2016.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Arkiv</title>
        <link>https://swiest.com/sv/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Svenska</title>
        <link>https://swiest.com/sv/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/2000100001/</guid>
        <description>​
Jag kan hjälpa folk om jag bara lägger mig i mer.
Det låter så oetiskt.
Din make misshandlar dig psykiskt. Lämna honom.
Okej.
AV PRODUCENTEN BAKOM SCRUBS &amp;amp; TED LASSO
-Jag oroar mig för dig. -[Jimmy] Jag har sörjt.
-[gråter] -Du har dövat dina känslor.
[Paul] Tänker du låta sorgen vinna eller tänker du möta den
-och överkomma den? -Vilket som.
Ut med dig.
​
[Gomez stönar, andas in]</description>
        </item>
        <item>
        <title>Den trojanska hästaffären Del 1 Brevet i det bruna papperskuvertet</title>
        <link>https://swiest.com/sv/348336073/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/348336073/</guid>
        <description>Den trojanska hästaffären stöds av bättre hjälp onlineterapi. Vad tänker du på när du hör orden mental hälsa? Psykisk hälsa är allt du inte har tänkt på. Det är att ha gränser för att utveckla emotionell intelligens och arbeta med självmedvetenhet. Det handlar om att vara medkännande mot dig själv och identifiera dina behov. Prova onlineterapi med bättre hjälp. De erbjuder telefon, video eller meddelande. Chatta med din terapeut och det är billigare än personlig terapi för 10 % rabatt din första månad.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sök</title>
        <link>https://swiest.com/sv/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sv/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
