<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - النصوص · سيناريو · كلمات الأغاني</title>
        <link>https://swiest.com/ar/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - النصوص · سيناريو · كلمات الأغاني</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ar</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 23:06:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ar/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>الظهور - كيف تصبح الأشياء الغبية ذكية معًا. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:06:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿النمل هو غبي ظريف
ليس لديها الكثير من الدماغ، لا إرادة، لا خطة وبعد
النمل ذكية معاً من خلال المجموعات
يمكن لمستعمرة النمل بناء هياكل معقدة
بعض المستعمرات تبقي المزارع خالية من الفطريات والآخرى ترعى الماشية يمكنهم شن حرب أو الدفاع عن أنفسهم
كيف يكون هذا ممكنا؟
كيف يمكن لحفنة من الأشياء الغبية القيام بالأشياء الذكية معا؟
وتسمى هذه الظاهرة
البزوغ ، إنها واحدة من السمات الأكثر غرابة وغموضاً من الكون لدينا</description>
        </item>
        <item>
        <title>الموت من الفضاء - شرح لانفجارات الأشعة الجاما. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:01:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿تخيل إذا تمكنت من جمع الطاقة من كل النجوم
بعد 100 مليون سنة ضوئية، من آلاف المجرات،
في كل منها مليارات النجوم.
تخيل انه يمكنك اخذ هذا النوع من الطاقة
واستخدامها لاطلاق اكبر سلاح فائق في الكون.
تخيل الضرر الذي يمكن أن تفعله!
يتضح انك لاتحتاج تخيل ذلك، فهي موجودة،
وتسمى بانفجارات اشعة غاما(جاما)
ولكن من يكون هؤلاء الرماة الكونيون؟
وماذا سيحدث لو اصابة احداهم الارض؟
لفهم انفجارات أشعة غاما، علينا أولا أن نفهم أشعة غاما.</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل بإمكان الرياح الشمسية أن تدمر الحضارة؟  التوهجات الشمسية والانبعاث الكتلي الإكليلي ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:40:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الشمس،
هادئة ومستديرة ومسالمة.
إلا عندما تتقئ فجأة الإشعاع والبلازما في اتجاهات عشوائية.
هذه التوهجات الشمسية والكتل الإكليلية ، أو CMEs ، (CMEs : Coronal Mass Ejections)
يمكنها أن تحرق الأرض وأن تتسبب بعواقب وخيمة على البشرية.
كيف تعمل بالضبط؟
كم من الممكن أن يكون الوضع سيئاً؟
وهل يمكننا أن نتحضر لها؟
[موسيقى المقدمة]
في حين أن الشمس تبدو صلبة جداً، فإنها بالواقع تُشبّه محيطًأ ساخنًأ.
ساخنة جدًا لدرجة أنها تمزق الذرات إلى إلكترونات نويات ، وكلها تتدفق حول بعضها البعض في البلازما.</description>
        </item>
        <item>
        <title>الهندسة الوراثية ستغير كل شيء إلى الأبد - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:29:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿تخيل انك تعيش في الثمانينات، و اخبروك ان
الحواسيب سوف تهيمن على كل شيئ
من التبضع، الى المواعدة، وحتى سوق الأسهم.
ملايين البشر سيتصلون عبر شبكة ما
بأنك ستمتلك جهازاً محمولاً باليد
قوته ستفوق قوة الحواسيب الخارقة
في وقتها كان يبدوا هذا أمراً غير معقول إطلاقاً ، ثم حدث كل ذلك
الخيال العلمي أصبح حقيقتنا ونحن لا نعي ذلك
واليوم ، نحن نقف نفس الموقف بالنسبة للهندسة الجينية</description>
        </item>
        <item>
        <title>نهاية الفضاء - إنشاء سجن للإنسانية ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:19:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿السفر عبر الفضاء هو المغامرة الأكثر اثارة
و تحديًا خضعت له
البشرية
ولكن مع سخرية القدر، من الممكن أن نتسبب بمنع
أنفسنا من الذهاب إلى الفضاء كلما فعلنا ذلك بشكل أكبر
مع كل صاروخ يتم اطلاقه
و مع كل قمر صناعي ينشر، نحن
نصنع فخًا لأنفسنا يصبح مميتا
و خطرًا بشكل أكبر كل سنة
اذا تم تفعيلها يمكن أن تنهي
عمر الفضاء و تحبسنا في كوكبنا لمدة
عقود أو حتى قرون</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل يمكنك ان تثق بفيديوهات كورزڨزاڨد ( Kurzgesagt باختصار ) ؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:23:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿هل يمكنك الوثوق بمقاطع الفيديو Kurzgesagt
للإجابة على هذا السؤال ، سنشرح أولاً كيف نقوم بإجراء الأبحاث عليها ثم نتحدث قليلاً عن مقاطع الفيديو السابقة وما نريد تحقيقه
مع القناة
دائمًا ما يبدأ تشغيل فيديو Kurzgesagt بسؤال أو مشكلة
على سبيل المثال ، بعد فيديو اللحم لدينا ، سأل الكثير من المشاهدين عن الآثار الصحية للحوم على البشر
لم يكن لدينا أي فكرة وكانت غريبة جدا أيضا. لذلك قررنا العمل على ذلك</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل يمكن أن يؤذيك هاتفك؟ هل الكهرباء خطرة؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:18:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الكهرباء في كل مكان حولنا كل الوقت.
تجعل حياتنا أسهل وأكثر أمنا و متعة ،
ومعظمنا لا يفكر في ذلك أبدا.
ولكن هل هناك شيء بنفس انتشار الكهرباء ؟
يمكن للشيء الذي هو أساس العالم الحديث
يقتلنا ببطئ
قبل ان نتعمق
دعونا نحاول أن نفهم ما هي الكهرباء ،
وكيف تؤثر علينا.
الكهرباء هي حركة شحنة كهربائية.
هذه الحركة تولد حقول كهربائية ومغناطيسية
التي تنتشر عبر الفضاء وتحمل الطاقة.</description>
        </item>
        <item>
        <title>الهندسة الوراثية والأمراض - تقنية الجينات والملاريا. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:33:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ماذا لو كنت تستطيع استخدام الهندسة الجينية للإيقاف أخطر مفترس للبشرية
واكثر حيوان مميت على كوكب الأرض و المسؤول عن وفاة المليارات
البعوضة
والكثير من الامراض التي تكون حاضنة للملاريا واحدة من اشد الطفيليات فتكا على الأرض
ببساطة اكبر قاتل للبشرية في التاريخ
في 2015 وحده مئات الملايين اصيبوا بالعدوى ونصف مليون شخص تقريبا لقو حتفهم
تكنولوجيا جديدة من الممكن ان تمكننا من القضاء على الملاريا الى الابد</description>
        </item>
        <item>
        <title>كل شئ يجب أن تعرفه عن كوكب الأرض ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:36:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿كوكب الأرض هو موطن جميع أشكال الحياة،
المعروفة لنا، في هذا الكون.
يبلغ عُمر الأرض حوالي 1/3 عمر الكون
وبالطبع،
إنه كوكب رائع الجمال.
لديه لبٌّ مليئ بالمعادن الثقيلة،
وقشرة أخفّ قليلاً.
محاطٌ بطبقة رقيقة من الهواء العذب لنتنفسها،
بالإضافة الى محيطات شاسعة،
سهول خصبة،
جبال رائعة،
أنهار من المياه العذبة، ينابيع، بحيرات، ومستودعات من المياه الجوفيّة
يدور حول نجم يمدّنا بالدفئ،
ويعطينا الطاقة،
لكن كيف نشأ موطننا،</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل  تستحق الروبوتات حقوقًا؟ ماذا لو أصبحت الآلات واعية؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:26:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿تخيل المستقبل فيه محمصة الخبز
تتوقع أي نوع من الخبز المحمص تريد
خلال اليوم
تقوم بمسح الانترنت بحثاً
عن أنواع مثيرة للخبز المحمص
ربما تسألك عن يومك
وتريد الدردشة حول
انجازات جديدة في تحميص الخبز, عند اي مستوى تصبح شخصاً
وعند اي نقطة تسأل نفسك
إذا كانت محمصة الخبز لديك لها مشاعر.
إذا كانت, فهل إطفائها يعتبر جريمة؟
وهل تستمر بإمتلاكها؟
هل في يوم من الايام يجب ان نعطي الآلات</description>
        </item>
        <item>
        <title>التكسير الهيدروليكي: فرصة أم خطر؟ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:12:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/uti2niw2bra/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ماهو التكسير الهيدروليكي (بالماء) - أو الغاز الصخري
منذ بداية الثورة الصناعية استهلاكنا للطاقة أخذ في التزايد بلا تراجع
الوقود الحيوي كالفحم والغاز الطبيعي هو أهم مصدر لهذه الطاقة المستهلكة
كثرت الاخبار عن طريقة مثيرة للجدل تستخدم لإستخراج الغاز الطبيعي هذه الأيام
التكسير الهيدروليكي - أو الغاز الصخري
التكسير الهيدروليكي ببساطة هو انتاج الغاز الطبيعي من طبقات الارض العميقة
من خلال هذه الطريقة يتم تكسير مسامات الصخر بواسطة ضخ الماء بالإضافة الى الرمل والكيماويات</description>
        </item>
        <item>
        <title>شرح طاقة الإندماج - المستقبل ام الفشل ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:07:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿العملة الاساسية لكوننا هي الطاقة.
انها تضيء بيوتنا,
تنمي طعامنا,
وتشغل حواسيبنا.
يمكننا الحصول عليها (الطاقة) بعدة طرق:
حرق الوقود الاحفوري,
فصل الذرات,
او من اشعة الشمس الساقطة على الخلايا الكهروضوئية.
لكن هناك جانب سلبي من لكل شيء.
الوقود الاحفوري سام جدا,
المخلفات النووية هي &amp;hellip; حسنا, مخلفات نووية,
وليس هناك ما يكفي من البطاريات لخزن اشعة الشمس للايام الغائمة بعد.
ولحد الان,عمليا يبدو ان للشمس طاقة غير محدودة.</description>
        </item>
        <item>
        <title>الثقوب السوداء مفسرة - من الولادة إلى الموت. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الثقوب السوداء هي من اغرب الاشياء في الكون
لا يبدون منطقيين ابداً; من اين يأتون؟
و ماذا يحدث اذا سقطت في احداها؟
النجوم هي تجمع هائل الكتلة اغلبه ذرات غاز الهيدروجين
التي تنهار على نفسها بسبب جاذبيتها.
في نواتها, الاندماج النووي يحول ذرات الهيدروجين الى هيليوم,
وبالتالي اطلاق كميات هائلة من الطاقة.
هذه الطاقة, التي تكون على شكل اشعاع, تدفع باتجاه معاكس لقوة الجاذبية,
تبقيها في حالة توازن دقيق بين القوتين.</description>
        </item>
        <item>
        <title>بناء قاعده مريخيه فكره مريعه . لنفعلها ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:20:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿من الصحاري العدائية إلي الجزر المقفره وأعالي الجبال
أينما وجد مساحه للتوسع فإن البشر يستخدمونها
لذا نادرا ما يكون مفاجئا أننا قد بدأنا نقوم بتجيهزات لنضع أقدامنا علي المريخ
لنضع أقدامنا علي المريخ
ونخلق اول مستعمرة دائمه خارج الأرض
ربما حتي تشكيل كوكب اخر وتحويله الي بيت ازرق اخر
ولكن مهلاً
قبل أن نصل إلى اشياء المستقبلية الجميلة
نحن أولا يجب أن ننهي المرحلة الثانية من الاستعمار
انشاء محطة شبه دائمة لتهيئة سطح المريخ لحضور بشري اكبر</description>
        </item>
        <item>
        <title>ترياق لعدم الرضا ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:27:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الجميع على دراية بالشعور بأن الأمور ليست كما ينبغي.
أنك غير ناجح بما فيه الكفاية ،
علاقتك ليست مرضية بما فيه الكفاية ،
أنك لا تملك الأشياء التي تتوق إليها.
عدم الرضا المزمن
هذا يجعلك تنظر إلى الخارج بحسد وداخل بخيبة أمل.
ثقافة البوب ​​والإعلان ووسائل التواصل الاجتماعي
اجعل هذا الأمر أسوأ من خلال تذكيرك بأن الفشل في أي شيء أقل من وظيفة أحلامك هو الفشل ،
تحتاج إلى تجارب رائعة باستمرار ، وتكون جذابة تقليدية ،</description>
        </item>
        <item>
        <title>التفسير المصرفي - المال والائتمان ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:47:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/fttgalarzoc/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يُعد النظام البنكي الدولي لغزاً
هناك ما يزيد عن 30 ألف بنكاً حول العالم
و يحملوا كمية لا تُصدق من الممتلكات
أكبر عشرة بنوك فقط تملك ما يقرب من 25 تريليون دولار امريكي
اليوم, الصناعه البنكية بإستطاعتها أن تكون أكثر تعقيداً
بالرغم من أن في الأصل, كانت الفكرة لجعل الحياة أكثر بساطة
في القرن الحادي عشر, كانت إيطاليا مركزا للتعاملات الأوروبية.
يتقابل التجار من جميع أنحاء القارات ليتاجروا ببضاعتهم.</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل أنت وحيد؟ (في الكون) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:15:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿هل أنت وحيداً في هذا الكون ؟
أم أنك على صلة بأي شيء ؟
في البداية، انك جزءٌ من مجموعة الثديات والتي لا تزال صغيرةً جداً
لكننا نستطيع تصوير فيديوهات اليوتيوب
و بناء مصادم الهادرون الضخمة
و كما أننا قسمنا الذرة وابتكرنا البوكيمون
جذورنا تنتمي الى شكل من أشكال الحياة القديمة
والتي بدأت العيش قبل حوالي ثلاثة و نصف مليار سنة
نشعر بأننا مسيطرين على هذا الكوكب لكن في الحقيقة لسنا كذلك</description>
        </item>
        <item>
        <title>كائنات فضائية تحت الثلج - الحياة على كواكب متشردة ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:46:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿الكواكب الشاردة هي كواكب تنتقل عبر الكون بمفردها
تسكُن في الفضاء المظلم والواسع بين النجوم
تنجرف وحدها من خلال الظلام الأبدي ، لا يُسخن الضوء أسطحها
وتتعرض للبرد القارس في الفضاء الخارجي
إنها لا تحتوي على أي فصول ، ولا أيام ، ولا ليال ، يُمكن أن تمنحهم الوقت
ومع ذلك ، قد تحمل الكواكب الشاردة حياة غريبة
في جميع أركان المجرة
كيف يُمكن لهذا أن يحدث ؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>الذرات بحجم الجبال - شرح نجوم النيوترون ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:15:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿النجوم النيوترونية هي واحدة من الأشياء الأكثر تطرفا في الكون.
انهم مثل النوى ذرة عملاقة، كم في القطر. كثيفة بشكل لا يصدق، وعنيفة.
ولكن كيف يمكن لشيء من هذا القبيل حتى موجودة؟
حياة نجم تهيمن عليها قوتان يجري في الميزان - جاذبيته الخاصة، وضغط الإشعاع من تفاعل الاندماج فيها.
في قلب النجوم، تنصهر الهيدروجين إلى هيليوم. في نهاية المطاف، والهيدروجين في قلب هو استنفدت.
إذا كان النجم ضخمة بما فيه الكفاية، وتنصهر الهيليوم الآن إلى الكربون.</description>
        </item>
        <item>
        <title>هل الكائنات المعدلة وراثيا جيدة أم سيئة؟ الهندسة الوراثية وطعامنا. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:13:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿&amp;quot;الكائنات المعدلّة جينياً&amp;quot; واحدة من جوانب العلم الأكثر جدلاً.
تُستخدم &amp;ldquo;الهندسة الجينية&amp;rdquo; في عدة مجالات. وعلى الرغم من أن استخداماتها الطبية
مقبولة على نطاق واسع مثل &amp;ldquo;الإٍنسولين المعدّل جينياً&amp;rdquo;
يزداد الخِلاف عندما نأتي للطعام والزراعة
لماذا هذا؟
لماذا الأمر نفسه يعامل باختلاف؟
فلنحاول الوصول إلى نهايةِِ لذلك، ونستكشف الحقائق،
والمخاوف،
و..
مستقبل &amp;ldquo;الكائنات المعدلة جينياً&amp;rdquo;
[موسيقى المقدمة]
ما معنى الطبيعي؟
مارس البشر التعديل الجيني على النباتات والحيوانات منذ آلاف السنين.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 أسباب تجعل الطاقة النووية رائعة! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:58:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ثلاثة أسباب لماذا يجب علينا أن نواصل إستخدام الطاقة النووية.
أولاً: الطاقة النووية تنقذ الأرواح.
في عام 2013، دراسة أجرتها وكالة ناسا وجدت أن الطاقة النووية قد منعت
حوالي 1.8 مليون حالة وفاة.
حتى لو قمنا بتضمين عدد القتلى من كارثتي تشيرنوبيل وفوكوشيما،
فالطاقة النووية تحتل المرتبة الأخيرة في نسبة الوفيات لكل وحدة طاقة منتجة.
بينما تعد النفايات النووية سامة حقًا، لكنها عادة ما تكون مخزنة في مكان ما،</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 كم كابل إلى النجوم - السكايهوك ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:19:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿يعد الوصول إلى الفضاء أمرًا صعبًا في الوقت الحالي ، فهو يشبه الصعود إلى أحد الجبال في رحلة مع حقيبة تحمل على الظهر متفجرات
بطيئة بشكل لا يصدق. لا يمكنك نقل الكثير من الأشياء وقد تموت
يحتاج الصاروخ للوصول إلى سرعة حوالي
40،000 كيلومتر في الساعة للهروب من الأرض للوصول إلى تلك الصواريخ الصواريخ هي في معظمها
حاويات للوقود مع طرف صغير من الحمولة
هذا سيء
إذا كنت تريد الذهاب إلى كوكب آخر لأنك تحتاج إلى الكثير من الأشياء الثقيلة</description>
        </item>
        <item>
        <title>حجة أنانية لجعل العالم مكانًا أفضل - الإيغوية الإحسانية. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:14:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿حتى وقت قريب, الغالبية العظمى من
سكان العالم عملوا بالمزارع وكان مجمل الانتاج الاقتصادي للعالم
في الأغلب الانتاج الزراعي
و هذا الانتاج محدود بمساحة الأرض الثابتة
الانتاجية الاقتصادية لم تتغير كثيراً بمرور الاعوام
حجم الفطيرة كان ثابت
العالم كان لعبة محصلتها صفر
في مثل هذا العالم الراكد , الطريقة الوحيدة لتصبح افضل حالاً هي اذا اصبح شخص اخر اسوء حالاً
إذا أخذت قطعة أكبر من الفطيرة
قطعة شخص اخر تصبح أصغر</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 أسباب تجعل الطاقة النووية سيئة! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:59:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿ثلاثة أسباب توضح لم علينا أن نتوقف عن إستخدام الطاقة النووية
أولاً: إنتشار الأسلحة النووية.
التكنولوجيا النووية دخلت بشكل عنيف على الساحة العالمية
فبعد عام واحد فقط من أول تجربة تفجير نووي في العالم عام 1944,
تم تدمير مدينتين كبيرتين بواسطة قنبلتين فقط.
بعد ذلك, تطورت تكنولوجيا المفاعلات ببطئ
كوسيلة لتوليد الطاقة الكهربائية,
لكنها كانت دائمًا مرتبطة ارتباطًا وثيقًا مع تكنولوجيا الأسلحة النووية.
من المستحيل تقريبا تطوير سلاح نووي</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 اسباب لماذا يجب ان تبقى ال مارجوانا غير قانونيه ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:28:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/kp15q815saw/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿في جميع أنحاء العالم
يتم عدم تجريم الماريجوانا ، أو تُشرع لجعلها قانونية
لكن هل هذه حقاً فكرة جيدة؟
في النقاش عبر شبكة الإنترنت
غالباً ما يتم التقليل من أهمية الجوانب الضارة
لذلك دعونا ننظر إلى الحجج الثلاث الأقوى
ضد تشريع الماريجوانا
مقدمـــــة
الحجة الأولى
في العقود القليلة الماضية
صُممت الماريجوانا لتصبح أكثر فعالية
اليوم ، الماريجوانا فعّالة للغاية
في الواقع إنه مُخدرٌ قوي قد يسبب الذهان
العنصر النشط الرئيسي للماريجوانا هو رباعي هيدرو كانابينول</description>
        </item>
        <item>
        <title>تاريخ جديد للبشرية - العصر البشرى ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ar/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 12:16:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>فيديو نص ﻿تواجد البشر كجزء من الطبيعة لملايين من السنين.
ولكن , حدث تغيير في وقت قصير بشكل مذهل.
لقد اخضعنا الكوكب وصممناه ليكون مناسبًا لاحتياجاتنا.
وبقدر ما نعرف , نحن اول كائنات تستعمر وتسود كوكبًا.
وكان الانتقال من الصيد والحصاد الى البناء والزراعه سريعًا جدًا مما جعل بعض افكارنا عن العالم لا قيمه لها.
واحدة من اكثر الافكار التى عفا عليها الزمن أن التقويم الاكثر استخدامًا يُصر أننا نعيش في العام 2016.</description>
        </item>
        <item>
        <title>MrBeast - نجوت 50 ساعة في القطب الجنوبي</title>
        <link>https://swiest.com/ar/3000100001/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/3000100001/</guid>
        <description>فيديو نص - لقد هبطنا للتو في القطب الجنوبي،
وسنحاول البقاء أحياء خلال الـ50 ساعة القادمة هنا.
نحن حرفيًا في آخر الكوكب،
في أبرد مكان على الأرض.
لا أطيق صبرًا حتى أموت متجمدًا.
وها قد رحلت الطائرة.
حسنًا، إلى اللقاء.
والآن بعد أن غادرت تلك الطائرة،
لا مجال للمغادرة قبل مرور 50 ساعة.
- لقد علقنا.
- أولًا، يجب أن نسير باتجاه الجبال،
للحصول على بعض الحماية من الرياح.
- هذا أجمل مكان رأيته في حياتي.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - العربية</title>
        <link>https://swiest.com/ar/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/2000100001/</guid>
        <description>أظن أن بوسعي مساعدة الناسإذا تدخلت بشكل مباشر أكثر.
​
يبدو غير أخلاقي إطلاقاً.
زوجك يعتدي عليك عاطفياً. اتركيه.
​
​
حسناً.
&amp;ldquo;من (بيل لورنس) - المنتج التنفيذيلـScrubs وTed Lasso&amp;rdquo;
أنا قلق عليك يا فتى.- [&amp;ldquo;جيمي&amp;rdquo;] أنا حزين عليها. ​
[بكاء]
كنت تخدّر نفسك.
&amp;ldquo;2019(باريس)&amp;rdquo;
&amp;ldquo;(جايسون سيغل)&amp;rdquo;
[&amp;ldquo;بول&amp;rdquo;] هل ستدع حزنك يغرقك،
أم هل ستواجهه…
&amp;ldquo;(هاريسون فورد)&amp;rdquo;
…وتتعافى منه؟- اقتراع بعملة؟ اخرج من هنا.
[&amp;ldquo;غوميز&amp;rdquo; تئن، تستنشق]
[صديقة] كيف تشعرين؟</description>
        </item>
        <item>
        <title>قضية حصان طروادة الجزء 1 الرسالة الموجودة في الظرف الورقي البني</title>
        <link>https://swiest.com/ar/2707844774/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ar/2707844774/</guid>
        <description>علاقة حصان طروادة مدعومة بعلاج أفضل عبر الإنترنت. عندما تسمع كلمات الصحة النفسية ما الذي يخطر ببالك؟ الصحة العقلية هي كل الأشياء التي لم تفكر فيها. لها حدود لتطوير الذكاء العاطفي والعمل على الوعي الذاتي. يتعلق الأمر بالتعاطف مع نفسك وتحديد احتياجاتك. جرب العلاج عبر الإنترنت بمساعدة أفضل. أنها توفر الهاتف أو الفيديو أو الرسائل. تحدث مع معالجك وستكون هذه التكلفة في متناول الجميع مقارنة بالعلاج الشخصي بخصم 10٪ على الشهر الأول.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
