<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letra</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letra</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-pt</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 22:49:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pt-pt/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Solidão ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:49:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todos nos sentimos sós às vezes,
quando não temos ninguém que se sente connosco ao almoço,
quando nos mudamos para uma nova cidade
ou quando ninguém tem tempo para nós aos fins de semana.
Porém, nas últimas décadas, este sentimento ocasional tornou-se crónico para milhões.
No Reino Unido, 60% das pessoas entre os 18 e os 34 anos dizem sentir-se solitárias frequentemente.
Nos EUA, 46% da população sente-se só regularmente.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A realidade é real? O argumento da simulação. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:33:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/tltkttt47we/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nós humanos, não somos capazes de experimentar a verdadeira natureza do universo sem usar filtros
Nossos sentidos e cérebros são capazes de processar apenas uma parte do mundo
Portanto, temos que usar conceitos e ferramentas para que possamos aprender à respeito da verdadeira natureza da realidade
O progresso tecnológico, além de expandir nosso conhecimento sobre o universo, também nos fez perceber possibilidades perturbadoras
No futuro, talvez seja possível simular universos inteiros</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iraque explicado - ISIS, Síria e Guerra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:51:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ai vida. Logo agora que pensávamos que o problema no Iraque estava resolvido, porque não ouviamos falar do assunto há algum tempo
Estamos de volta aos assassinios, caos e terror.
O que é que aconteceu?
Em 2003, quando os EUA invadiram o Iraque devido às alegadas ligações ao terrorismo e armas de destruição massiva.
Suddam Hussein, um severo ditador, liderava o país.
Suddan fazia parte dos Sunistas (minoria) e suprimia os Xiistas (maioria).</description>
        </item>
        <item>
        <title>Estrelas de neutrões - As coisas mais extremas que não são buracos negros. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:11:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Estrelas de nêutrons são uma das coisas mais extremas e violentas do universo
Núcleos atômicos gigantes com apenas alguns quilômetros de diâmetro,
mas como quatro estrelas maciças, e eles devem sua existência à morte de algo majestoso.
[Música da abertura]
Estrelas existem por causa de um frágil equilíbrio.
A massa de milhões e bilhões e trilhões de toneladas de plasma quente
estão sendo puxados para dentro pela gravidade,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Teoria das Cordas Explicada - Qual é a Verdadeira Natureza da Realidade? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:11:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Qual é a essência do universo?
Para responder essa questão,
o homem criou histórias para descrever o mundo.
Nós testamos essas histórias e aprendemos o que deve ser mantido e o que deve ser desconsiderado.
Mas o quanto mais aprendemos, mais complicada e estranha a história fica.
Algumas chegam a tal ponto
que fica difícil entender sobre o que elas realmente tratam.
Como a Teoria das Cordas.
Uma teoria famosa e controversa geralmente mal compreendida</description>
        </item>
        <item>
        <title>Seguro e arrependido - Terrorismo e Vigilância em Massa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:33:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O terrorismo é assustador, especialmente quando acontece perto de casa
e não num local distante.
Ninguém gosta de estar assustado e estávamos desejosos de fazer o medo desaparecer
Portanto exigimos mais segurança.
Na última década, tem-se tornado cada vez mais normal
que liberdades civis sejam erodidas e que agências governamentais espiem civis
de modo a colecionar e armazenar as suas informações pessoais
Quer sejas adepto de políticas de esquerda ou de direita,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nihilismo otimista. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:29:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A existência humana é estranha e assustadora.
Há alguns milhões de anos,
ganhámos consciência e encontrámo-nos num sítio estranho.
Estava repleto de outros seres!
Podíamos comer alguns; outros podiam comer-nos.
Haviam coisas líquidas que podíamos beber;
coisas que podíamos usar para fazer mais coisas.
O céu diurno tinha uma bola amarela que nos aquecia a pele;
o céu noturno estava repleto de belas luzes.
Um sítio assim só pode ter sido feito para nós!</description>
        </item>
        <item>
        <title>A União Europeia vale a pena ou devemos acabar com ela? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:14:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Achas que a União Europeia vale a pena?
Ou devemos acabar com ela?
Muitas pessoas sentem um grande afastamento face à UE, enquanto outros veneram os seus alcances.
Considerando tudo: a sua existência é boa ou má para os Europeus?
Como parece que o Reino Unido está a sair da UE, vamos tratá-lo sobretudo como um membro que já não pertence ao clube.
A UE, combinando os seus 27 países membros, tem uma população de cerca de 450 milhões de pessoas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Leite. Veneno branco ou bebida saudável? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:39:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Na última década, o leite tornou-se um pouco controverso.
Algumas pessoas dizem que é um alimento necessário e nutritivo, vital para a saúde dos ossos,
mas outros dizem que pode causar câncer e levar a uma morte prematura.
Então, quem está certo?
E por que nós o bebemos de qualquer maneira?
[Música de abertura]
~ Kurzgesagt: Resumido ~
Leite é a base da dieta de todo mamífero após o nascimento,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação e África ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:39:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Legendas: PT-PT
Pela maior parte da nossa história, a população humana cresceu lentamente
até novas descobertas trazerem-nos mais comida
e fazerem-nos viver por mais tempo.
Em apenas 100 anos, a população humana quadruplicou
Isto levou a visões apocalípticas de uma Terra sobrepopulada
Mas o crescimento da população estagnou nos anos 60
Desde então as taxas de fertilidade caíram à medida que os países se industrializavam e desenvolviam
A população mundial é agora estimada a se equilibrar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poluição de Plásticos: Como os Humanos estão a Transformar o Mundo em Plástico ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:26:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quando os deuses concederam ao rei Midas um desejo,
ele desejou que tudo em que tocasse se tornasse ouro.
O rei Midas ficou encantado.
Árvores, pedras, edifícios&amp;hellip; tudo ouro.
Mas rapidamente descobriu com horror
que a sua comida se transformava em ouro também.
Quando ele abraçou a sua filha para se reconfortar,
apercebeu-se tarde de mais do erro que tinha cometido.
O homem mais rico de sempre estava esfomeado, de coração partido e sozinho.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulação - A Explosão Humana Explicada. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:21:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Nunca antes na história, existiram tantas pessoas como hoje em dia.
Os nossos números explodiram de 1 milhar de milhão em 1800, para 2,3 mil milhões em 1940, 3,7 mil milhões em 1970, e 7,4 mil milhões em 2016.
A população mundial aumentou quatro vezes no último século, então o que é de esperar do próximo século?
E o que é que o crescimento da população significa para o nosso futuro?</description>
        </item>
        <item>
        <title>A guerra acabou? - Um paradoxo explicado. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Violência
e guerra.
A brutalidade sem sentido do EIIL continua,
os russos estão a invadir a Ucrânia,
e os palestinos e israelitas
continuam a atacarem-se.
Isto faz-te sentir triste?
Bem
Não te sintas assim.
Porque se olhares para os números
guerra, na verdade parece
estar a ficar fora de moda,
enquanto que a população mundial
está na maior alta todos os tempos.
Parece que vivemos
no período mais pacífico</description>
        </item>
        <item>
        <title>A UE é democrática? O seu voto importa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:33:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ser um cidadão da União Europeia
significa que muitos aspetos das nossas vidas são reguladas por uma entidade estranha.
Parece que uma burocracia gigante está a fazer decisões nas nossas costas.
Muitos europeus acham que o seu voto nas eleições da União Europeia não conta,
e que a União Europeia não é democrática.
Quão democrática é a União Europeia realmente?
E será que o teu voto realmente tem algum impacto?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como fazer um vídeo do Kurzgesagt em 1200 horas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:27:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por anos, as pessoas perguntaram como nós fazemos nossos vídeos.
Então, vamos finalmente falar sobre isso.
Como fazer um vídeo ao estilo &amp;ldquo;Kurzgesagt&amp;rdquo;?
Em 1200 horas (ou mais)!
Antes de tudo, nós precisamos de um tópico.
Nossa potencial lista de tópicos já é infinita, e sempre que nós pesquisamos algo, o conteúdo só cresce.
Então, nós apenas trabalhamos em qualquer coisa que nós achamos empolgante no momento.
Essa coisa pode ser séria, fascinante, pessoal ou simplesmente muito estúpido.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Qual é o tamanho máximo que uma bactéria pode atingir? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:14:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Dentro e fora, dentro e fora.
Ficar vivo é fazer coisas. Neste exato segundo, suas células estão queimando moléculas de glicose com oxigênio
para disponibilizar energia, o que o mantém vivo por mais um momento precioso.
Para levar oxigênio às células, você está respirando.
Respirar é a resposta a um problema muito difícil: como você obtém os recursos de que suas células precisam para sobreviver,
de fora para dentro de suas células?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como a evolução funciona. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:39:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Mecanismos de evolução
O que é evolução?
A evolução é o desenvolvimento da vida na Terra.
Este é um processo que começou há bilhões de anos e ainda continua a este dia.
Evolução nos diz como foi possível para a enorme diversidade da vida se desenvolver.
Ele nos mostra como um primitivo Protozoário poderia tornar-se diferentes de milhões de espécies que vemos hoje.
Evolução, então, é a resposta para a pergunta que todos nós já perguntou ao ver um Daschund e um Dogue Alemão juntos:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como construir uma Esfera de Dyson - A Megaestrutura Definitiva. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A história humana é contada pela energia que usamos.
No começo, tínhamos que usar nossos músculos, então, aprendemos
a controlar o fogo.
Nós industrializamos o mundo usando carvão e petróleo
e entramos na era atômica quando aprendemos a dividir um núcleo.
A cada etapa, nós aumentamos nossa extração de energia para uma escala nunca vista antes
e avançamos como espécie.
Atualmente, nós estamos mudando para fontes renováveis
e se tivermos sorte, fusão nuclear estará disponível no futuro.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatia explicada - Cura suave ou fraude imprudente? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:28:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Homeopatia pode ser controversa, mas também é uma medicina alternativa muito popular
enquanto alguns argumentam contra, outros juram que possui grande poder e efetividade
Mas como é que a homeopatia funciona?
Como se transformou no que é hoje, e o que pode a medicina moderna aprender com ela?
O primeiro princípio da homeopatia é que semelhante cura semelhante
Os remédios usam ingredientes que causam os sintomas que você quer curar</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como as bactérias governam o seu corpo - o microbioma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:38:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Micróbios estão em todos os lugares
No seu celular
Na sua garrafa de água
Em suas mãos, antes de você lava-las
Em suas mãos, após você lava-las
e literalmente em todos os outros lugares sobre você também
Micróbios são onipresentes em qualquer momento
E não há nada que possamos fazer a respeito disso.
Então, milhões de anos atrás, fizemos um acordo:
Nós damos a eles abrigo e comida</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como curar o envelhecimento - durante a sua vida? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:38:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A saúde é a coisa mais valiosa que temos na vida, mas tendemos a esquecê-la, até a perdermos.
Nós estamos a viver mais tempo que nunca, o que é ótimo,
mas uma consequência inesperada disto é que também passamos uma porção maior e maior das nossas vidas doentes
Envelhecer atualmente significa ficar mais tempo em dor.
Assim, os cientistas estão a tentar mudar a atenção da comunidade médica, de otimizar tempo de vida para otimizar tempo de saúde</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como poderíamos construir uma base lunar hoje - Colonização Espacial 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:10:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Humanos sonham com deixar a Terra e viajar pela galáxia.
Mas nós nascemos cedo demais para ser parte disso.
Será mesmo?
A realidade é
que poderíamos começar nosso sonho construindo uma base Lunar hoje.
Nós já possuímos a tecnologia, e
estimativas atualizadas da NASA e do setor privado
afirmam que isto pode ser feito por 20 a 40 bilhões de dólares
divididos ao longo de uma década.
O preço é comparável ao da Estacão Espacial Internacional</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão grande é a Lua? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:05:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Quão grande é a Lua?
À noite, a Lua parece ser bem pequena. Na verdade, ela realmente não é.
A Europa Central poderia, facilmente, caber sob ela.
A área de sua superfície é imensa.
Para se ter uma ideia, é tão grande quanto o continente Europeu, China, EUA, Brasil e África do Sul juntos.
Em relação ao peso, a Lua tem uma massa 81 vezes menor que a Terra,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quão pequeno é um átomo? Spoiler: Muito pequeno. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:48:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Átomos são ridiculamente e inacreditavelmente pequenos
um único fio de cabelo humano é tão fino quanto 500,000 átomos de carbono enfileirados entre si.
olhe para seu punho, ele contem trilhões e trilhões de átomos.
Se apenas um átomo fosse tão grande quanto uma bolinha de gude, o quão grande seu punho seria?
Bem&amp;hellip; Mais ou menos do tamanho do planeta Terra. Ainda assim é difícil de imaginar?
Vamos tentar algo diferente</description>
        </item>
        <item>
        <title>Até onde podemos ir? Limites da humanidade (Versão antiga - Assista à nova). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:40:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Existe alguma fronteira que nunca iremos cruzar?
Existem lugares que nunca conseguiremos chegar? Não importa o quanto tentarmos?
Na verdade, existem. Até mesmo com tecnologia de ficção ciêntifica,
estamos presos em nossos bolsões no universo.
Como assim?
E quão longe podemos ir?
Kurzgesagt In a Nutshell apresenta: Quão Longe podemos ir? Limites da Humanidade
Nós vivemos em um silencioso braço da Via Láctea,
uma galáxia espiral de tamanho médio de cerca de 100.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como funciona a Bolsa de Valores (para leigos). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:31:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que são as Bolsas de Valores e como funcionam?
Uma Bolsa de Valores não é mais do que uma rede global gigante
que tende a organizar o mercado onde, todos os dias, se movimentam grandes somas de dinheiro
São transacionados anualmente mais de sessenta triliões (60.000.000.000.000) de Euros.
Um valor superior ao de todos os bens e serviços de toda a economia mundial
Contudo, nas bolsas não se transacionam maçãs ou escovas de dentes em segunda mão</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fim do Espaço - Criando uma Prisão para a Humanidade. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:15:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Viagem espacial é a coisa mais emocionante e desafiadora aventura, que a humanidade já realizou.
Mas, por ironia da história, poderemos acabar
nos impedindo de ir ao espaço, quanto mais fizermos isso.
Com cada foguete lançado e com cada satélite implantado,
estamos criando uma armadilha para nós mesmos
ficando mais mortal e mais perigosa a cada ano.
Se ela for ativada, pode ser o fim da Era Espacial</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você pode confiar nos vídeos do Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:18:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você pode confiar em vídeos Kurzgesagt
Para responder a esta pergunta, explicarei primeiro como os pesquisamos e falamos um pouco sobre os vídeos anteriores e o que queremos alcançar
com o canal
Fazer um vídeo Kurzgesagt sempre começa com uma pergunta ou um problema
Por exemplo, depois do nosso vídeo de carne, muitos espectadores perguntaram sobre os efeitos da carne sobre os seres humanos.
Não tínhamos ideia e também estávamos muito curiosos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: oportunidade ou perigo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:51:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O que é fratura hidráulica - ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;?
Desde a revolução industrial nosso consumo de energia vem subindo incessantemente.
A maior parte desse consumo de energia é advindo de combustíveis fósseis como carvão ou gás natural.
Recentemente tem havido muita conversa sobre um método controverso de extração de gás natural:
Fratura hidráulica ou &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo;.
Simplificando, &amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; descreve a recuperação de gás natural das camadas profundas da Terra.
Nesse método, a rocha porosa é quebrada com o uso de água, areia e produtos químicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Engenharia Genética e Doenças - Gene Drive &amp; Malária. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:23:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿E se pudéssemos usar a engenharia genética para parar o animal
mais mortal e perigoso do mundo, responsável pela morte
de milhões de pessoas, o poderoso mosquito. Entre outras doenças, temos
a Malária, um dos parasitas mais cruéis na Terra,
possivelmente o maior assassino de humanos da História.
Apenas em 2015,
centenas de milhões foram infetados e quase metade das pessoas morreram.
Uma nova tecnologia pode ajudar-nos a erradicar a Malária para sempre, mas para o fazer precisamos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia de fusão explicada - futuro ou fracasso. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:34:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A moeda fundamental do nosso Universo é a energia.
Ela ilumina nossas casas,
germina a nossa comida,
alimenta nossos computadores.
Podemos obtê-la de muitas maneiras:
queimando combustível fóssil,
dividindo átomos
ou por luz solar que alimentam placas fotovoltaicas.
Mas há uma desvantagem para tudo.
Os combustíveis fósseis são extremamente tóxicos,
resíduos nucleares são&amp;hellip; bem, resíduos nucleares,
e ainda não existem baterias suficientes para armazenar energia para os dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tudo o que você precisa saber sobre o planeta Terra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:00:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O planeta Terra é a casa de todas as formas de vida
conhecidas para nós, no universo.
A sua idade é cerca de um terço da idade do universo
e, admitindo,
é uma coisa de admirar
uma esfera com um núcleo central feito de metais pesados,
e uma crosta mais brilhante,
envolvida numa camada pequena de ar fresco para respirar,
com vastos oceanos,
terrenos fertéis,
montanhas magnificientes
rios de água pura,correntes, lagos e aquíferos</description>
        </item>
        <item>
        <title>Poderá o teu telemóvel prejudicar-te? Poluição Electromagnética ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:37:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿A eletricidade está sempre à nossa volta.
Ela faz as nossas vidas mais fáceis, mais seguras, mais divertidas,
e a maior parte de nós nunca pensa nisso.
Mas existe algo como muita eletricidade?
Poderá a coisa que é a base do mundo moderno
estar a matar-nos lentamente?
Antes de aprofundarmos
vamos tentar perceber o que é eletricidade,
e como é que ela nos afeta.
A eletricidade é o movimento de uma carga elétrica.</description>
        </item>
        <item>
        <title>As tempestades solares podem destruir a civilização? Ejeções de massa coronal e erupções solares. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:59:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿O Sol.
Suave, redondo e pacífico.
Exceto quando de repente vomita radiação e plasma em direções aleatórias.
Essas explosões solares e ejeções de massa coronal, ou EMCs
podem atingir a Terra e ter sérias consequências para a humanidade.
Como exatamente eles funcionam, quão ruins eles podem ser
e podemos nos preparar para eles?
Embora o Sol pareça bastante sólido
é, na verdade, como um oceano fervente.
É tão quente que rasga os átomos em elétrons e núcleos, todos flutuando entre si no plasma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergência - Como coisas estúpidas se tornam inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:54:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Uma formiga é bem burra
Não tem quase nada de cérebro, sem vontade própria nem planos, mas mesmo assim
várias formigas juntas são espertas
uma colônia de formigas pode construir estruturas complexas
Algumas colônias têm fazendas de fungos, outras criam gado, podem fazer guerra ou se defenderem
Como isso é possível?
Como um monte de coisas burras podem fazer algo inteligente juntas?
Esse fenômeno é chamado
Emergência, e é uma das propriedades mais fascinantes e misteriosas do nosso universo</description>
        </item>
        <item>
        <title>A engenharia genética mudará tudo para sempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:18:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Imagine se você vivesse nos anos 80 e lhe dissessem que
computadores, em breve, tomariam conta de tudo, de compras a encontros amorosos
e a bolsa de valores, e que bilhões de pessoas se conectariam por um tipo de rede
que você teria um aparelho em mãos com muitas ordens de magnitude mais poderoso que
supercomputadores. Soaria&amp;hellip; absurdo, mas tudo isso aconteceu.
Ficção científica se tornou nossa realidade e nós nem pensamos sobre isso.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tão grandes quanto montanhas - Estrelas de Nêutrons Explicadas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:16:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿As estrelas de neutrões são uma das coisas mais extremas do Universo.
Elas são como núcleos de átomos gigantes com quilómetros de diâmetro. Inacreditavelmente densas, e violentas.
Mas como pode algo assim sequer existir?
A vida de uma estrela é dominada por duas forças em equilíbrio - a sua própria gravidade, e a pressão de radiação da sua própria reacção de fusão.
No núcleo das estrelas, o hidrogénio é fundido em hélio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Você está sozinho? (No universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:33:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Você está sozinho no universo?
Ou você está conectado a tudo?
Primeiramente, você faz parte de um grupo de mamíferos que ainda é muito jovem,
mas já podemos fazer vídeos para o YouTube,
e construir Grandes Colisores de Hádrons!
Nós também quebramos o átomo e inventamos Pokémon.
Nós viemos de uma forma de vida antiga
que começou sua vida por volta de três e meio bilhões de anos atrás.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Os OGMs são bons ou maus? Engenharia genética e nossa comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:16:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os OGM são uma das áreas mais controversas da ciência.
A engenharia genética é usada em muitos campos, mas, mesmo que aplicações médicas como a Insulina Transgênica são amplamente aceitas,
o debate se esquenta quando falamos em alimentos e agricultura.
Por que isso?
Por que as mesmas coisas são tratadas de formas tão diferentes?
Vamos tentar ir até o fundo disso e explorar os fatos, os medos, e o futuro dos OGMs.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um antídoto para a insastifação ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:37:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Todo a gente se sente familiarizada com o sentimento
que as coisas não são bem como deveriam ser.
Que não és bem sucedido o suficiente,
que as suas relações não são satisfatórias o suficiente,
que não tem as coisas as quais deseja.
Uma insatisfação crónica
que te faz olhar para fora com inveja
e no interior com decepção.
A cultura pop, a publicidade e
os medias sociais pioram isso</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alienígenas Debaixo do Gelo - Vida em Planetas Interstelares ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:05:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Planetas interstelares são planetas que viajam pelo universo sozinhos.
Eles habitam o grande e escuro espaço entre as estrelas.
Andando à deriva na escuridão eterna, nenhuma luz aos aquece,
e estão expostos ao frio gelado do espaço sideral.
Não conhecem estações anuais, dias, e noites, o que criaria a ilusão de não haver tempo.
Mas mesmo assim, planetas interstelares podem carregar vida extraterrestre
a todos os cantos da galáxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Construir uma base em Marte é uma Ideia Horrível: Vamos fazê-lo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:21:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Desde desertos hostis, até ilhas desertas e às montanhas mais altas,
aonde quer que haja espaço para se expandir, os seres humanos expandem-se.
Portanto, não é surpresa nenhuma que já nos estejamos a preparar para ir a Marte,
e criar a primeira colónia permanente fora da Terra, talvez até terraformar outro planeta e torná-lo numa segunda casa azul.
Mas espera, antes de falar das coisas boas do futuro,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Um argumento egoísta para tornar o mundo um lugar melhor - Altruísmo egoísta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:38:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Até recentemente, a vasta maioria da população mundial trabalhou em fazendas
e a produção total da economia mundial
foi em maior parte a produção agrícola total
E esta produção estava limitada pelo tamanho fixo da terra
A produção total da economia não mudou muito ano a ano
O tamanho da torta era fixo; o mundo era um jogo de soma zero
Num mundo assim estagnado, a única maneira de se dar bem é se outra pessoa se der mal</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km de Cabo para as Estrelas - O Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:42:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Ir para o espaço é difícil.
Atualmente, é como subir uma montanha com um monociclo
com uma mochila cheia de explosivos.
Incrivelmente devagar, você não pode transportar muita coisa e, você pode morrer.
Um foguete precisa alcançar uma velocidade de aproximadamente 40 mil quilômetros por hora para sair da Terra
Para chegar a essa velocidade, os foguetes são basicamente recipientes para combustível
com uma pequena ponta de carga.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos Porque a Maconha Deve Permanecer Ilegal Avaliados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:04:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/kp15q815saw/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Por todo o mundo a maconha vem sendo descriminalizada ou até mesmo sendo legalizada
Mas isso realmente é uma boa ideia?
No debate online, os aspectos danosos são frequentemente subestimados
Então vamos ver o três argumentos mais fortes contra a legalização da maconha
Argumento número um:
Nas últimas décadas a maconha vem sendo geneticamente modificada para se tornar mais potente
Hoje, a maconha é tão potente que é uma droga pesada que pode causar psicose</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uma Nova História para a Humanidade - A Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:12:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Vídeo Transcrição ﻿Os humanos existem por milhões de anos como parte da natureza,
mas então, algo mudou,
e em uma quantidade incrivelmente pequena de tempo nós terraformamos este planeta
e o desenhamos para que atendesse às nossas necessidades.
Até onde sabemos, somos os primeiros seres a acordar e tomar completamente um planeta.
A transição de caçar e coletar para plantar e construir foi tão impressionantemente rápida&amp;hellip;
&amp;hellip;que muitas de nossas maneiras de pensar no mundo não são mais úteis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: Eu e a Minha Mente</title>
        <link>https://swiest.com/pt-pt/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-pt/2000100001/</guid>
        <description>​
Posso ajudar as pessoas se sujar um pouco as mãos.
Parece-me tão pouco ético.
O seu marido abusa emocionalmente de si. Deixe-o.
Está bem.
DO PRODUTOR EXECUTIVO DE MÉDICOS E ESTAGIÁRIOS E TED LASSO
Estou preocupado contigo. [Jimmy] Tenho sofrido por ela. [chora]
Tens estado dormente.
[Paul] Vais deixar o sofrimento afogar-te
ou vais enfrentá-lo
e regressar à superfície?
Um dos dois será? Sai daqui.
TERAPIA SEM FILTROS
​</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
