<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/die-ern%C3%A4hrungs-docs-essen-als-medizin/</link><description>Recent content in Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/die-ern%C3%A4hrungs-docs-essen-als-medizin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kurze Weihnachtspause und Julias Lieblingsfolgen | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360001/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ernährungs-Docs machen eine kurze Weihnachtspause! Im Januar geht es weiter mit Staffel 2 und neuen, spannenden Geschichten rund um gesunde Ernährung. Bis dahin hört doch nochmal in Julias Lieblingsfolgen aus Staffel 1 rein!
Transkript</description></item><item><title>(22) Histaminarme Ernährung - Dr. Matthias Riedl über Endometriose | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360002/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360002/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit vielen Jahren bringt die Krankheit sie immer wieder an ihre Grenzen: Nicole K. leidet an Endometriose. Dabei bilden sich Herde aus gebärmutterschleimhautähnlichem Gewebe im Bauchraum, die qualvolle Schmerzen verursachen. Ernährungs-Doc Matthias Riedl will Nicole unbedingt helfen. In einer ersten Untersuchung wird schon ein wesentlicher ernährungsmedizinischer Behandlungsansatz klar: Die junge Frau hat zusätzlich eine Fruktoseintoleranz und muss nun unbedingt Verzicht üben. Außerdem rät der Doc ihr zu einer antientzündlichen Diät: weniger Zucker, Fleisch und Weißmehl, dafür umso mehr Gemüse.</description></item><item><title>(21) Die Verdauung gesund ankurbeln - Dr. Silja Schäfer über Divertikulose | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360003/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360003/</guid><description>Podcast Beschreibung Anja S. aus Lübeck wird schon beim kleinsten Zwicken im Bauch unruhig: Sie leidet an Divertikulose. Nach jeder Mahlzeit macht sich die Kinderkrankenschwester Sorgen, ob das Essen noch ein Nachspiel hat, denn die Divertikulitis-Schübe verursachen sehr starke Schmerzen. Ernährungs-Doc Silja Schäfer sieht ein Problem in Anjas unregelmäßigen Ernährungsgewohnheiten. Ihr Rat: Feste Essens-Zeiten, mehr Ballaststoffe und Probiotika sollen verhindern, dass der Darm verstopft und sich die Divertikel wieder entzünden. Links &amp;amp; Infos: Rezept &amp;ldquo;Vollkornstulle mit Ei und Rohkost&amp;rdquo; https://www.</description></item><item><title>(20) Zuckerarm das Immunsystem stärken – Dr. Viola Andresen über Herpes | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360004/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360004/</guid><description>Podcast Beschreibung Carla S. leidet seit ihrer Kindheit an Lippenherpes. Ein- bis zweimal Mal pro Monat brechen die Bläschen aus und führen zu heftigen, ausstrahlenden Nervenschmerzen. Cremes, Tabletten und Herpes-Sticks können die Beschwerden kaum lindern. Der Auslöser liegt im geschwächten Immunsystem von Carla: Sind die Abwehrkräfte nicht stark genug, werden die Viren aktiv und vermehren sich. Ernährungs-Doc Viola Andresen sieht bei Carlas Ernährung Ansatzpunkte, um ihre Situation zu bessern: Zuckerverzicht und Intervallfasten sollen ihr Immunsystem stärken.</description></item><item><title>(19) Helfer aus dem Darm - Dr. Matthias Riedl über Multiple Sklerose | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360005/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360005/</guid><description>Podcast Beschreibung Daniela B. hat Multiple Sklerose. Fast alle Medikamente gegen die unheilbare chronische Nervenentzündung hat sie bereits ausprobiert. Jetzt bliebe der jungen Frau als letzte Möglichkeit nur eine Chemotherapie. Ernährungs-Doc Matthias Riedl wählt einen neuen Ansatz, der gerade erforscht wird: Ein gesundes Bakterien-Klima im Darm soll die entzündlichen Prozesse der MS beeinflussen. Dazu setzt er auf Ballaststoffe, etwa aus Vollkornprodukten und Äpfeln - sowie auf Probiotika, die zum Beispiel in frischem rohem Sauerkraut stecken.</description></item><item><title>(18) Rund um Magen und Darm - Dr. Viola Andresen beantwortet Eure Fragen | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360006/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360006/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Verdauung ist zentral für Wohlbefinden und Gesundheit. In unserer zweiten Community-Folge tauchen wir deshalb noch tiefer in das Thema Magen- und Darmgesundheit ein und klären Fragen, die Euch beschäftigen. Zu Gast bei Julia Demann ist dafür Dr. Viola Andresen. Die Leitende Ärztin am Fachinstitut für Darmgesundheit und Ernährung am Israelitischen Krankenhaus in Hamburg beantwortet Eure Fragen rund um folgende Themen: Probiotika &amp;amp; Präbiotika (ab 01'54) Geschädigte Darmflora (ab 07'51) Schonkost für den Darm (ab 14'00) Darm-Immunsystem (ab 17'06) Reizdarm &amp;amp; FODMAP-arme Ernährung (ab 18'48) Blähbauch-Beschwerden (ab 27'06) &amp;ldquo;Leaky Gut&amp;rdquo; (ab 31'53) Verstopfung (ab 35'54) Darmprobleme nach Esstörung (ab 40'49) Reizmagen und Gastritis (ab 43'39) Links &amp;amp; Infos: Bildergalerie: Was hilft der Darmflora?</description></item><item><title>(17) Kraft schöpfen nach dem Krebs - Dr. Silja Schäfer über Brustkrebsnachsorge | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360007/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360007/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Diagnose ein Schock, die Behandlung enorm belastend für Körper und Seele. Für die meisten Brustkrebs-Patientinnen ist nach Abschluss der Krebsbehandlung oder der Reha noch längst nicht wieder alles in Ordnung. So auch für Anke B.: Seit ihrer Chemotherapie und den Bestrahlungen hat sie oft Knochenschmerzen, fühlt sich schlapp. Ernährungs-Doc Silja Schäfer weiß, wie sie Anke dabei unterstützen kann, wieder zu Kräften zu kommen. Um auf gesunde Weise Energie zu gewinnen, eignet sich insbesondere die mediterrane Küche: mit guten Ölen - etwa Olivenöl -, Gemüse und Fisch, dazu vitalstoffreichen Nüssen und wenigen Kohlenhydraten.</description></item><item><title>(16) Ballaststoffe für die Verdauung - Dr. Viola Andresen über Hämorrhoiden | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360008/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360008/</guid><description>Podcast Beschreibung Niemand redet gern darüber, dabei betrifft es so viele! Sven P. hat vergrößerte Hämorrhoiden - wie etwa jeder zweite Deutsche über 50. Schon mehrfach wurde er operiert, ohne nachhaltigen Erfolg. Dass die Hämorrhoiden immer wiederkommen, liegt an der Verstopfung, unter der Sven P. leidet. Die Strategie der Darmspezialistin Viola Andresen: mehr Ballaststoffe. Bisher isst der 52-jährige Architekt nur 20 Gramm pro Tag von den unverdaulichen Fasern, die vor allem in Vollkorn, Gemüse und Obst stecken.</description></item><item><title>(15) Mit Fett gegen Fett - Dr. Matthias Riedl über Fettstoffwechselstörungen | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360009/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360009/</guid><description>Podcast Beschreibung Klaus F. hat erhöhte Blutfettwerte. Was harmlos klingt, kann lebensgefährlich werden, denn das Risiko für eine Entzündung der Bauchspeicheldrüse und Gefäßerkrankungen ist hoch. Doc Riedl hat einen Plan: Mit einer auf pflanzlichem Eiweiß basierten Ernährung und guten Fetten soll Klaus‘ Cholesterin- und Triglyceridspiegel gesenkt werden. Welche Maßnahmen helfen, die Blutfettwerte zu senken, was gute Fette von schlechten unterscheidet und welche Öle man für welche Zwecke einsetzen kann - das bespricht Gastgeberin Julia Demann mit Dr.</description></item><item><title>(14) Nervennahrung? Eher Eisen als Zucker - Dr. Silja Schäfer über Restless Legs | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360010/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360010/</guid><description>Podcast Beschreibung Anja P. fühlt sich von ihren eigenen Beinen regelrecht terrorisiert. Die 55-Jährige leidet seit mehr als 30 Jahren am sogenannten Restless-Legs-Syndrom (RLS). RLS ist eine unheilbare neurologische Erkrankung, die zu Unruhe und Schlafstörungen führt. Der Leidensdruck bei Betroffenen ist hoch. Ernährungs-Doc Silja Schäfer empfiehlt Anja eine regelmäßige und eisenreiche Ernährung, Anja leidet nämlich zusätzlich an einem starken Eisenmangel, der sich ebenfalls negativ auf die Nerven auswirken kann. Außerdem soll Anja vier Wochen lang komplett auf Zucker verzichten - denn der ist eben keine &amp;ldquo;Nervennahrung&amp;rdquo;, sondern besonders schlecht für die Nerven.</description></item><item><title>(13) Was dem Magen guttut - Dr. Viola Andresen über Gastritis | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360011/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360011/</guid><description>Podcast Beschreibung Endlich mal wieder eine schöne Tasse Kaffee genießen können, vielleicht mit einem Stück Kuchen dazu, ohne dass der Magen gleich verrücktspielt - das ist der Traum von Steffen P. Der 43-jährige Familienvater kämpft seit Jahrzehnten mit Übelkeit, Druckgefühl und bohrenden Schmerzen im Magen: Gastritis. Medikamente bringen, wenn überhaupt, nur vorübergehend Abhilfe. Ernährungs-Doc Viola Andresen erklärt, was die Magenschleimhaut reizt und hat Tipps wie man seinen gestressten Magen beruhigen kann.</description></item><item><title>(12) Hilfe für das Immunsystem - Dr. Matthias Riedl über Long Covid | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360012/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360012/</guid><description>Podcast Beschreibung Jenny H. leidet an den Langzeitfolgen einer Corona-Infektion: Long Covid. Sie ist erschöpft, depressiv, kurzatmig und wird von heftigen Kopfschmerzen geplagt. Für die 35-jährige ist damit nichts mehr, wie es mal war. Gemeinsam mit Ernährungs-Doc Matthias Riedl erarbeitet sie eine Strategie: fordern, aber nicht überfordern! Unverarbeitetes, vollwertiges Essen soll dabei ihr angeschlagenes Immunsystem wieder auf Vordermann bringen - mit einem gesunden Mix aus Vollkornprodukten, Hülsenfrüchten, Obst und Gemüse. Denn auf die Vielfalt kommt es an.</description></item><item><title>(11) Nordische Ernährung gegen Bauchfett - Dr. Silja Schäfer über Adipositas | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360013/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360013/</guid><description>Podcast Beschreibung Gerd S. hat ein dickes Problem: einen BMI von 35 - und durch die vielen überzähligen Pfunde Rückenschmerzen, Sodbrennen, Frust. &amp;ldquo;Ich bin der König der Süßigkeiten&amp;rdquo;, witzelt der passionierte Gitarrist. Doch in Wahrheit setzt ihm sein Laster ganz schön zu: Stress oder Langeweile lassen ihn zu Snacks greifen, die den Fettaufbau vorantreiben und letztlich nur zu neuem Heißhunger führen. Ein Teufelskreis! Doc Schäfer ist spezialisiert auf die Behandlung von Adipositas.</description></item><item><title>Die Ernährungs-Docs sind bald zurück! | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360014/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360014/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ernährungs-Docs sind bald zurück mit neuen, spannenden Geschichten aus der Ernährungsmedizin. Am 21. Juni geht es weiter mit einem Thema, das viele betrifft und interesssiert: Adipositas. Bis dahin hat Julia noch einen Podcast-Tipp für euch, in dem es auch um Adipositas und den Hype um so genannte Abnehmspritzen geht: 11KM - der tagesschau-Podcast. https://1.ard.de/11KM_Abnehmspritzen
Transkript</description></item><item><title>Kurze Pause und Hörtipp | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360015/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360015/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ernährungs-Docs machen eine kurze Pause! Am 21. Juni geht es weiter mit neuen, spannenden Geschichten aus der Ernährungsmedizin. Julias Podcast-Tipp für die Wartezeit: Unsere Ernährungs-Doc Silja Schäfer war zu Gast bei &amp;ldquo;Meyer-Burkhardts Frauengeschichten&amp;rdquo;. Hört doch mal rein! https://www.ardaudiothek.de/episode/meyer-burckhardts-frauengeschichten/silja-schaefer-ernaehrungs-doc-und-ski-ass/ndr-info/12606719/
Transkript</description></item><item><title>(10) Intervallfasten, Abnehmen &amp; Co - Dr. Matthias Riedl beantwortet Eure Fragen | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360016/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360016/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihr habt gefragt, der Ernährungs-Doc antwortet: Wann sollte ich abends spätestens essen? Ist Kaffee mit Milch ein Snack? Ich nehme trotz Sport und Intervallfasten nicht ab. Woran kann das liegen? Warum steigt mein Blutzuckerwert bei der Haferkur morgens so stark an? Dr. Matthias Riedl beantwortet Fragen aus der Ernährungs-Docs-Community rund um folgende Themen: Intervallfasten (ab 1'10) Abnehmen (ab 10'38) Blutzucker, GI und Haferkur (ab 17'35) Gesunde Fette und Öle (ab 24'35) Prä- und Probiotika (ab 27'52).</description></item><item><title>(9) Mit Intervallfasten die Haut entlasten - Dr. Viola Andresen über Rosazea | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360017/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360017/</guid><description>Podcast Beschreibung Manche Erkrankungen kann man gut kaschieren, eine Rosazea allerdings kaum. Stress, Kälte, Hitze oder bestimmte Lebensmittel - alle möglichen Auslöser bringen Sandras Gesichtshaut zum Glühen. Die 38-Jährige hat schon die verschiedensten Therapien probiert, nichts hilft gegen die feuerroten Stellen. Ernährungs-Doc Viola Andresen kennt die Zusammenhänge zwischen Verdauung und Haut. Was eine antientzündliche Ernährung für den Teint bewirken kann und warum auch Intervallfasten Entzündungen hemmt, erklärt sie im Gespräch mit Julia Demann.</description></item><item><title>(8) Entzündungen eindämmen mit Logi-Ernährung - Dr. Matthias Riedl über Parodontitis | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360018/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360018/</guid><description>Podcast Beschreibung Birgit L. leidet an einer unterschätzten Volkskrankheit. Wie mehr als 11 Millionen Deutsche hat sie Parodontitis, eine Entzündung des Zahnbetts, die durch Bakterien verursacht wird. Ernährungs-Doc Matthias Riedl erklärt, warum das nicht nur schmerzhaft ist, sondern auch schlimme Folgen haben kann: Wenn die Entzündung in andere Körperregionen gelangt, können dadurch Krebs, Schlaganfall oder Alzheimer gefördert werden. Der Ernährungsmediziner möchte den guten Darmbakterien mit vielen Ballaststoffen und deutlich weniger Zucker auf die Sprünge helfen und damit die Entzündung in Birgit L.</description></item><item><title>(7) Mit Struktur aus der Schmerzspirale – Dr. Silja Schäfer über Migräne | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360019/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360019/</guid><description>Podcast Beschreibung Extreme Kopfschmerzen, gegen die kein Medikament etwas ausrichten kann, rauben Jörg N. den Lebensmut. Als Ernährungs-Doc Silja Schäfer sein Ernährungsprotokoll liest, fällt ihr sofort einiges auf, das Kopfschmerzen triggern kann. Andererseits fehlt da auch eine ganze Menge - vor allem Struktur! Im Gespräch mit Julia Demann erklärt sie, warum unregelmäßiges Essen für unseren Organismus Stress pur ist. Völlig stressfrei nachkochen lässt sich das leckere Veggie-Rezept in dieser Folge. Links und Infos: Rezept &amp;ldquo;Halloumi-Grillspieße&amp;rdquo;: https://www.</description></item><item><title>(6) Wie viel Eiweiß wir brauchen - Dr. Viola Andresen über Fettleber | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360020/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360020/</guid><description>Podcast Beschreibung Müdigkeit, Völlegefühl und Druck im rechten Oberbauch: So macht sich nach Jahrzehnten stillen Leidens bei Jens L. die krankhaft vergrößerte Leber bemerkbar. Der 50-jährige Schleswig-Holsteiner hat Glück, entzündet ist seine ernährungsbedingte Fettleber noch nicht, doch er muss unbedingt handeln. Damit die verfettete Leber gesund wird, soll er vor allem auf Eiweiß setzen: Eier, Quark, Fisch, mageres Fleisch, Hülsenfrüchte und Nüsse. Im Gespräch mit Julia Demann klärt Ernährungs-Doc Viola Andresen darüber auf, warum die Fettleber so tückisch ist und was es mit der Darm-Leber-Achse auf sich hat.</description></item><item><title>(5) Zuckerarme Ernährung gegen Entzündungen - Dr. Matthias Riedl über Blasenentzündung | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360021/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360021/</guid><description>Podcast Beschreibung Jaana B. hat immer wieder Blasenentzündungen. Mindestens einmal pro Monat, oft auch häufiger. Die junge Frau ist verzweifelt und am Ende ihrer Kräfte, sie spricht nur noch auf ein Antibiotikum an. Das macht den Ernährungs-Docs große Sorgen. Sie müssen einen Weg finden, die Entzündung zu stoppen - und zwar mit der Ernährung. Auf Weizenprodukte, Zucker und Schweinefleisch soll Jaana möglichst ganz verzichten und dafür auf entzündungshemmende Lebensmittel setzen. Im Gespräch mit Julia Demann berichtet Ernährungs-Doc Matthias Riedl, warum es sich lohnt, den eigenen Zuckerkonsum zu reduzieren.</description></item><item><title>(4) Mit Clean Eating gegen Sodbrennen - Dr. Silja Schäfer über Reflux | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360022/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360022/</guid><description>Podcast Beschreibung Bernd P. muss schwer aufstoßen: Reflux, besser bekannt als Sodbrennen, ist sein ständiger Begleiter. Der Logopäde kämpft mit heftigem Brennen in der Speiseröhre, Husten und Heiserkeit. Was ihm besonders Angst macht: Die Reflux-Medikamente, die er seit Jahren regelmäßig nimmt, können bei langer Anwendung unerwünschte Nebenwirkungen haben. Internistin Silja Schäfer ist außerdem besorgt über Bernd P.s Bauchumfang: 136 Zentimeter - es sollten unter 102 sein. Sie empfiehlt ihm ein spezielles Ernährungskonzept zum Abnehmen und um den Magen nicht weiter zu reizen: Clean Eating.</description></item><item><title>(3) Was der Verdauung hilft - Dr. Viola Andresen über das Reizdarmsyndrom | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360023/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360023/</guid><description>Podcast Beschreibung Mareike B. ist am Ende ihrer Kräfte. Die 34-Jährige leidet unter chronischer Verstopfung. Täglich quälen sie Bauchschmerzen, Krämpfe und ein extrem aufgeblähter Bauch. Die Magen- und Darm-Spezialistin Viola Andresen findet heraus, was die dreifache Mutter hat: ein schweres Reizdarmsyndrom. Sie entdeckt auch mögliche Auslöser, darunter künstliche Süßstoffe, die Mareike B. durch Fitness-Shakes jahrelang in rauen Mengen getrunken hat. Ihr Darm reagiert gereizt auf sogenannte FODMAPs - bestimmte Kohlenhydrate und Zuckeraustauschstoffe.</description></item><item><title>(2) Gesunder Darm hilft der Haut - Dr. Silja Schäfer über Neurodermitis | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360024/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 08:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360024/</guid><description>Podcast Beschreibung Schon mit sechs Monaten hatte Charlotte K. ihren ersten Neurodermitis-Schub. Seither plagen sie ständiger Juckreiz und offene, rissige Haut, fast täglich benutzt sie Kortison-Salbe. Ein Blick in ihr Ernährungsprotokoll zeigt Ernährungs-Doc Silja Schäfer: Charlotte trinkt gerne süße Limos und Säfte. Doch der viele Zucker ist nicht gut für ihre Darm - und somit auch schlecht für die Neurodermitis: Er befeuert sie geradezu. Im Gespräch mit Gastgeberin Julia Demann erklärt die Ernährungsmedizinerin, wie Darm und Haut zusammenhängen, warum warmes Wasser besser ist als kaltes und wie man die wichtigen guten Darmbakterien am besten auf Trab bringt.</description></item><item><title>(1) Hafer senkt den Blutzuckerspiegel - Dr. Matthias Riedl über Diabetes | Die Ernährungs-Docs - Essen als Medizin</title><link>https://swiest.com/de/8066360025/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/8066360025/</guid><description>Podcast Beschreibung Seit Jahren spritzt Bernd P. Insulin, denn er leidet an der Volkskrankheit Diabetes Typ 2. Die Folge: Er nimmt immer mehr zu, denn Insulin wirkt gewichtssteigernd. Der Leiter einer Krankenpflege-Schule kennt die damit verbundenen Gefahren eigentlich genau - und will vor allem für seine kleine Tochter raus aus dem Teufelskreis. Die Chancen stehen gut, denn einmal Insulin heißt nicht unbedingt immer Insulin, weiß Ernährungs-Doc Matthias Riedl. Im Podcast spricht der Ernährungsmediziner mit Gastgeberin Julia Demann darüber, wie eine Haferkur bei Diabetes Typ 2 zum Game-Changer werden kann und warum es viel bringen kann, auch beim Abnehmen öfter mal auf das Getreide zu setzen.</description></item></channel></rss>