<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transkripti · Scenāriji · Dziesmu vārdi</title>
        <link>https://swiest.com/lv/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transkripti · Scenāriji · Dziesmu vārdi</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>lv</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 22:20:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/lv/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Kā Facebook zog miljardus skatījumu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:20:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿Pirms pāris dienām, Facebook lepni paziņoja, ka viņi ir sasnieguši 8 miljardus video skatījumu dienā
Tas ir ļoti iespaidīgi pirms tu uzzini, ka 2015. gada 1 ceturkstnī
725 no 1000 visskatītākajiem video Facebook tika nozagti. Kopā 17 miljardu skatījumu.
Saites un satura apkopotāji zog video no YouTube lai kļūtu populāri Facebook
Šie video kļūst populāri, jo Facebook šmaucas.
Viņu algoritms ir negodīgs tā, lai video augšupielādēti uz viņu atskaņotāja dod priekšroku YouTube saitēm.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kā izveidot Kurzgesagt video 1200 stundās ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:45:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿Gadiem ilgi cilvēki ir jautājuši, kā mēs veidojam savus videoklipus.
Tātad. beidzot parunāsim par to.
Kā izveidot Kurzgesagt video vismaz 1200 stundu laikā
(Ievadraksts Kurzgesagt)
Kurzgesagt īsumā
Bet vispirms mums ir vajadzīga tēma.
Mūsu potenciālo tēmu saraksts jau ir bezgalīgs, un katru reizi, kad kaut ko izpētām, tas kļūst arvien garāks.
Tātad, mēs vienkārši strādājam pie tā, kas tajā laikā šķiet aizraujošs. Tas varētu būt kaut kas nopietns,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cik liela var būt baktērija? Dzīve un izmērs 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:30:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿Iekšā un ārā, iekšā un ārā.
Palikt dzīvam nozīmē darīt lietas. Šajā sekundē jūsu šūnas sadedzina glikozes molekulas ar skābekli,
lai padarītu pieejamu enerģiju, kas jūs uztur vēl vienu dārgu brīdi.
Lai skābeklis nonāktu šūnās, kuras jūs elpojat.
Elpošana ir atbilde uz ļoti smagu problēmu: kā jūs varat iegūt resursus, kas nepieciešami jūsu šūnām, lai izdzīvotu,
no ārpuses uz savu šūnu iekšpusi? Katrai dzīvai būtnei ir jāatrisina šī problēma,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vai saules vētras varētu iznīcināt civilizāciju? Saules uzliesmojumi un koronālo masu izmešana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:22:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿Saule,
gluda un apaļa un mierīga.
Izņemot gadījumus, kad tas pēkšņi vemš starojumu un plazma nejaušos virzienos.
Šīs saules signālraķetes un koronālās masveida izgrūšana vai CME,
var trāpīt Zemei un ir nopietni sekas cilvēcei.
Kā tieši viņi strādā?
Cik slikti viņi varētu būt?
Un vai mēs varam viņiem sagatavoties?
[Ievada mūzika]
Kamēr saule šķiet diezgan cieta, tas faktiski ir kā ļoti karsts okeāns.
Tik karsts, ka tas atomos atomus elektronos un kodolos, visi plūst ap plazmu viens otram.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vai robotiem pienākas tiesības? Ko ja mašīnas kļūst apzinātas? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:00:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿Iztēlojies nākotni, kurā tavs tosteris
paredz, kāda veida tostermaizi tu vēlies.
Dienas laikā
tas skenē internetu pēc jauniem un
aizraujošiem tostermaižu tipiem, varbūt tas jautā
tev par tavu dienu un vēlas patērzēt
par jauniem sasniegumiem tostermaižu
tehnoloģijās? Kurā brīdī tas kļūtu
par personu? Kurā brīdī tu jautāsi
sev, vai tavam tosterim ir jūtas? Ja
tam būtu, vai, izraujot to no rozetes, tā būtu slepkavība?
Un vai tas tev vēl piederētu?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vai GMO ir labi vai slikti? Ģenētiskā inženierija un mūsu pārtika. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:48:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿ĢMO ir viena no strīdīgākajām zinātnes jomām.
Ģenētiskā inženierija tiek lietota daudzās nozarēs,
bet, lai gan medicīniskie pielietojumi, kā ĢM Insulīns,
ir vispāratzīti,
debate iekarst, kad tā nonāk pie pārtikas un agrikultūras.
Kāpēc tas tā ir?
Kāpēc viena un tā pati lieta tiek uztverta tik dažādi?
Mēģināsim nokļūt šīs problēmas pamatā un izpētīsim ĢMO faktus, bailes un nākotni.
Kas ir dabīgs?
Cilvēki ir ģenētiski modificējuši augus un dzīvniekus tūkstošiem gadu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Citplanētieši zem ledus - dzīve uz klaiņojošajām planētām ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:43:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿Klaiņojošās planētas vienas ceļo visumā.
Tās ir atrodamas plašajā, tumšajā telpā starp zvaigznēm.
Vientuļi virzoties caur bezgalīgo tumsu, neviens gaismas stars nesasilda to virsmas,
tādēļ tās ir nolemtas kosmosa stindzinošajam aukstumam.
Tās nekad nav redzējušas gadalaikus, dienas un naktis, kuru dēļ laiks varētu paskriet ātrāk.
Tomēr klaiņojošās planētas varētu nest citas dzīvības formas
uz visiem galaktikas nostūriem.
Kā tas varētu notikt?
Un kādā veidā planēta pārtop par klaiņojošu debess ķermeni?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Banku skaidrojums - nauda un kredīts. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:49:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿Starptautiskā banku sistēma ir mīkla.
Ir vairāk nekā 30,000 dažādas bankas visā pasaulē
un tām ir neticamas summas aktīvus.
Top 10 bankas vien veido aptuveni 25 triljoni ASV dolāri.
Šodien, bankas var likties ļoti sarežģītas
bet sākotnēji, ideja bija, lai padarītu dzīvi vienkāršāku.
gadsimtā Itālijā bija Eiropas tirdzniecības centrs Tirgotāji no visas kontinenta tikās tirgot savas preces.
Bet bija viena problēma:
pārāk daudz valūtas apgrozībā.
Pisā, tirgotājiem bija jānodarbojas ar septiņiem dažādiem monētu veidiem</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 iemesli, kāpēc kodolenerģija ir briesmīga! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:26:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿Trīs iemesli, kādēļ mums vajadzētu beigt izmantot atomenerģiju.
Kodolieroču izplatība Kodoltehnoloģija veica vardarbīgu ieeju uz pasaules skatuves:
Tikai vienu gadu pēc pasaules pirmā kodolizmēģinājuma 1944. gadā,
Divas lielas pilsētas tika iznīcinātas tikai ar vienu vienīgu bumbu katrai.
Pēc tā, reaktoru tehnoloģija lēnām attīstījās
kā līdzeklis enerģijas ražošanai,
bet tā vienmēr ir bijusi cieši saistīta ar kodolieroču tehnoloģiju.
Ir gandrīz neiespējami izstrādāt kodolieročus
bez pieejas reaktoru tehnoloģijai.
Patiesībā, Kodolneizplatīšanas līgums kalpo par</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 iemesli, kāpēc kodolenerģija ir lieliska! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/lv/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:55:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/lv/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripts ﻿Trīs iemesli kādēļ mums vajadzētu turpināt izmantot atomenerģiju.
Atomenerģija glābj dzīvības
gadā NASA veiktais pētījums ir pierādījis, ka atomenerģija ir novērsusi
aptuveni 1,8 miljonus nāvju.
Pat, ja tiek ieskaitītas cilvēku dzīvības Černobiļā un Fukušimā.
Atomenerģija ieņem pēdējo vietu sacensībā &amp;ldquo;nāves pret saražotajām enerģijas vienībām&amp;rdquo;.
Kaut arī atomatkritumi ir ļoti toksiski, tie parasti tiek kaut kur glabāti.
Kamēr fosilā kurināmā toksiskie blakusprodukti tiek izpumpēti gaisā,
kuru mēs elpojam katru dienu.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
