<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Bideo Transkripzioak on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/bideo-transkripzioak/</link>
        <description>Recent content in Bideo Transkripzioak on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 22:56:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/bideo-transkripzioak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Koronabirusa azaldu eta egin behar duzun gauza. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eu/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 22:56:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eu/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Bideoa Transkripzioa ﻿2019ko abenduan Txinako agintariek
beren komunitateetan birus bat hedatzen ari zela jakinarazi zioten munduari.
Hurrengo hilabeteetan, beste herrialde batzuetara hedatu zen, eta kasuak bikoiztu egin ziren egunen buruan.
Birus hau
Covid-19 izeneko gaixotasuna eragiten duen eta denek koronavirus deitzen duten arnasketa-sindrome akutu larria da.
Zer gertatzen da benetan gizakia kutsatzen duenean eta zer egin behar dugu guztiok?
[Intro Music]
Birus bat material genetikoaren eta proteina batzuen inguruko kasko bat besterik ez da, dudarik gabe, izaki biziduna ere ez.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastiko-kutsadura: Nola gizakiok mundua plastikoan bilakatzen ari gara. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eu/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:40:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eu/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Bideoa Transkripzioa ﻿Jainkoek Midas erregeari nahi bat eman zioten, ukitzen zuen guztia urre bilakatu nahi izan zuen.
Midas zirraratuta zegoen. Zuhaitzak, harkaitzak, eraikinak guztiak ziren urrezkoak.
Baina laster beldurrez aurkitu zuen bere janaria urrea ere bihurtu zela.
Bere alaba besarkatu zuenean bere mina arintzeko, bere akatsaz konturatu zen beranduegi.
Existitzen den gizon aberatsena gosez, bihotzmin eta bakarrik zegoen.
Gizakiok antzerako nahia lortu izan genuen ore likatsu kirasduna magia bilakatu genuenean - pastikoan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>EUk demokratikoa da? Zure botoak garrantzia du? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eu/post/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:32:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eu/post/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Bideoa Transkripzioa ﻿Herritarra izatea Europar Batasunak
alderdi asko esan nahi du gure bizitza
araututa daude entitate bitxiak.
Burokrazia handi bat bezalakoa da gure buruak erabakitzen ari da.
Europako askok uste dute
haien botoa EBko hauteskundeak ez du zenbatzen,
eta EB hori ez da demokratikoa.
Demokratikoak EB da benetan?
Eta, zure botoa egiten du benetan lortu ezer?
Estatu demokratikoetan,
politika publikoak oinarritzen dira herriaren borondateari buruz.
Baina jendea
ez dira koherenteak.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetika Ingeniaritza beti aldatuko du – CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eu/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:14:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eu/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Bideoa Transkripzioa ﻿Imagina ezazu berriro 1980an zaudela,
esaten dizutela ordenagailuak laster denetarik egiteko gauza izango direla -
erosketak egitetik bikote aurkitzeraino, eta burtsaraino,
milaka milioi pertsona konektatuta egongo direla web orri bezalako baten bidez
eta zuk superordenagailuak baino askoz potenteago gailu mugikor bat edukiko duzula.
Txorikeria bat irudituko zitzaizun, baina gero, hori guztia gertatu zen.
Zientzia fikzioa gure errealitatea bihurtu zen, eta guk ez dugu horri buruz ezta pentsatu ere.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
