<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/kunstverbrechen-true-crime-meets-kultur/</link><description>Recent content in Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/kunstverbrechen-true-crime-meets-kultur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der Kunstmarkt und der Betrug des Helge Achenbach (1/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470001/</guid><description>Podcast Beschreibung Es sind die 2000er und der Kunstmarkt boomt! Einer, der damals besonders hoch fliegt, ist der Kunstberater Helge Achenbach. Er war Deutschlands bekanntester und am bester vernetzter Kunstberater, pflegte gute Kontakte zu Künstlern wie Gerhard Richter oder Jeff Koons. Er stattete Banken und Versicherungen, die deutsche High Society und sogar das Teamquartier der Fußballnationalmannschaft mit Kunst aus. Doch die Geschäfte liefen nur scheinbar rund. Deshalb baute Achenbach ein Betrugssystem auf, bei dem es um Millionenbeträge ging.</description></item><item><title>Die Himmelsscheibe von Nebra und ihre Raubgräber (2/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470002/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470002/</guid><description>Podcast Beschreibung Nachdem die &amp;ldquo;Himmelsscheibe von Nebra&amp;rdquo; von Harald Meller und der Polizei beschlagnahmt wurde, geht die Suche nach dem genauen Fundort erst richtig los. Die Raubgräber tun sich schwer damit ihn zu verraten. Harald Meller erzählt Torben und Lenore, warum er sich trotzdem sicher ist, dass sie den richtigen Fundort bestimmt haben. Torben schafft es ein Treffen mit der verurteilten Hehlerin Hildegard Burri-Bayer zu vereinbaren. Wie hat sie die Geschichte erlebt und wie geht es ihr heute?</description></item><item><title>Die Himmelsscheibe von Nebra und ihre Raubgräber (1/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470003/</guid><description>Podcast Beschreibung 1999 wird die &amp;ldquo;Himmelsscheibe von Nebra&amp;rdquo; auf dem Mittelberg in Sachsen-Anhalt von zwei Sondengängern illegal ausgegraben. Die Scheibe kursiert in Kreisen von Schatzsuchern, Sammlern und Antiquitätenhehlern, bis sie schließlich im Februar 2002 bei einer filmreifen Aktion der Polizei in Basel beschlagnahmt wird. Harald Meller, der Landesarchäologe von Sachsen-Anhalt ist mittendrin und wird von der Polizei als verdeckter Ermittler eingesetzt, es geht beim Treffen mit den Hehlern jedoch einiges schief.</description></item><item><title>Der Diebstahl der Mona Lisa aus dem Louvre (2/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470004/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470004/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Rätsel um den Diebstahl der Mona Lisa geht weiter! Ist wirklich ein einfacher Glaser aus Italien der Meisterdieb, der &amp;ldquo;La Joconde&amp;rdquo; aus dem Louvre entführte? Oder stecken doch ein geheimer Auftraggeber und eine größere Verschwörung dahinter? Torben und Lenore sind weiter auf den Spuren von Vincenzo Peruggia in Paris unterwegs. Der französische Kunsthistoriker Jérôme Coignard hatte es bei seinen Recherchen zu dem Fall mit einer sehr komplizierten Indizienlage zu tun.</description></item><item><title>Der Diebstahl der Mona Lisa aus dem Louvre (1/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470005/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470005/</guid><description>Podcast Beschreibung Unvorstellbar, aber wahr: Die Mona Lisa, das Meisterwerk von Leonardo Da Vinci wurde gestohlen! 1911 wurde das Gemälde aus dem Pariser Louvre entwendet und löste damals einen Medienhype aus, der &amp;ldquo;La Joconde&amp;rdquo;, wie die Franzosen die Mona Lisa nennen, zum berühmtesten Gemälde der Welt werden ließ. Doch wer war der Dieb? Und wie konnte es ihm gelingen, das Kunstwerk am helllichten Tag aus dem Museum verschwinden zu lassen? Als einer der Hauptverdächtigen wird schnell ein Mann verhaftet: Pablo Picasso!</description></item><item><title>Trailer Staffel 2: Kunstverbrechen kehrt zurück! | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470006/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470006/</guid><description>Podcast Beschreibung In der neuen Staffel von Kunstverbrechen rollen Lenore Lötsch und Torben Steenbuck von NDR Kultur fünf neue, spannende Fälle von Kunstdelikten auf! Dafür geht es dieses Mal sogar ins Ausland! Die Hosts jagen gestohlene Gemälde in Paris und recherchieren zu den Hintergründen des spektakulären Diebstahls der Mona Lisa. Sie tauchen aber auch ab in die Welt der Raubgräber und Schwarzsondengänger und gehen dem Fall der Himmelsscheibe von Nebra auf die Spur.</description></item><item><title>Juwelendiebstahl im Grünen Gewölbe (2/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470007/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470007/</guid><description>Podcast Beschreibung 1600 Polizistinnen und Polizisten sind an diesem Tag in Berlin im Einsatz. Sie beschlagnahmen Macheten, Äxte, Schreckschusswaffen und Bargeld. Was die Polizei allerdings nicht findet, ist irgendeine Spur zu den gestohlenen 4300 Diamanten aus dem Grünen Gewölbe. Auch der weltweit berühmte Kunstdetektiv Arthur Brand hat sich auf die Suche nach dem Diebesgut gemacht und liefert verblüffende Einschätzungen, wo sich die Beute befindet. Torben schaut sich das Hochsicherheitsgebäude in Dresden an, in dem derzeit der Prozess stattfindet.</description></item><item><title>Juwelendiebstahl im Grünen Gewölbe (1/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470008/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470008/</guid><description>Podcast Beschreibung November 2019: Diamanten im Wert von mehr als 100 Millionen Euro werden aus einem der am besten gesicherten Museen in Deutschland gestohlen. Waren Diebe einfach perfekt vorbereitet? Oder hat das Museum durch krasse Fehler im Sicherheitskonzept dieses Verbrechen erst möglich gemacht? In dieser Folge von Kunstverbrechen wird der Fall um den Einbruch ins Grüne Gewölbe von Dresden nochmal aufgerollt. Wir besichtigen den Tatort in Dresden und sprechen mit der Lokalreporterin Ina Klempnow vom MDR über den Tathergang.</description></item><item><title>Das Rätsel um die Riesengoldmünze (2/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470009/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470009/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Drama um die gestohlene Goldmünze spitzt sich zu! Mitglieder des Remmo-Clans gelten als bewaffnet und gefährlich. Selbst für einen erfahrenen Kommissar wie René Allonge ist der Zugriff in Berlin kein Alltagsgeschäft. Schreibt uns unter: kunstverbrechen@ndr.de Weitere Infos und Links: &amp;ldquo;Dakhil - Inside Arabische Clans&amp;rdquo; - Infos zum Buch von Mohamed Chahrour und Marcus Staiger: https://dakhil-inside.com/ Der Podcast &amp;ldquo;Clanland&amp;rdquo; von Mohamed Chahrour und Marcus Staiger in der ARD Audiothek: https://www.</description></item><item><title>Das Rätsel um die Riesengoldmünze (1/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470010/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470010/</guid><description>Podcast Beschreibung März 2017. In einer Nacht- und Nebel-Aktion und unter Aufwendung von roher Gewalt wird die &amp;ldquo;Big Maple Leaf&amp;rdquo; von der Berliner Museumsinsel entwendet. Wer steckt hinter dem brachialen Einbruch? Wo ist die Riesengoldmünze heute? Und wie steht es um die Sicherheit in Deutschlands Museen? Schreibt uns unter: kunstverbrechen@ndr.de Weitere Infos und Links: Reportage zum Thema Museumssicherheit mit Fotos und Einschätzungen von Remigiusz Plath: https://www.ndr.de/kultur/kunst/Kunstverbrechen-Wie-sicher-sind-unsere-Museen,kunstverbrechen130.html Podcast-Tipp: &amp;ldquo;Tödliche Verbrechen&amp;rdquo;, True Crime Podcast von Bayern 3.</description></item><item><title>Der größte Kunstdiebstahl der DDR (2/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470011/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470011/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Kunstkrimi in Gotha kommt mit einer filmreifen Rettungsaktion seinem Höhepunkt entegegen, doch das Netz, durch das die Bilder gegangen sind ist verworren. Lenore Lötsch und Torben Steenbuck befragen Ermittler und Zeugen, gehen auch vor Ort in Gotha auf Spurensuche. Hier kommt ein neuer Verdacht auf: Waren womöglich Insider an der Tat beteiligt? Schreibt uns unter: kunstverbrechen@ndr.de Weitere Infos und Links: Jahresbericht 2019/2020 der Ernst-von-Siemens-Kunststiftung mit Abbildungen von und Informationen zu den gestohlenen Werken: https://www.</description></item><item><title>Der größte Kunstdiebstahl der DDR (1/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470012/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470012/</guid><description>Podcast Beschreibung Dezember 1979. Trotz umfangreicher Ermittlungen bleiben die gestohlenen Gemälde aus Schloss Friedenstein fast vier Jahrzehnte verschollen und viele Fragen offen. Erst als Gothas Oberbürgermeister 2018 einen ominösen Anruf erhält, gibt es neue Hinweise und einen Hoffnungsschimmer. Kann dieser deutsch-deutsche Kunstkrimi doch noch gelöst werden? Schreibt uns unter: kunstverbrechen@ndr.de Weitere Infos und Links: Jahresbericht 2019/2020 der Ernst-von-Siemens-Kunststiftung mit Abbildungen von und Informationen zu den gestohlenen Werken: https://www.ernst-von-siemens-kunststiftung.de/files/evs/inhalte/nachrichten/2019/Gotha_Krimi_Auszug_JB_2019-2020.pdf Podcast-Tipp: &amp;ldquo;Flexikon&amp;rdquo; zum Thema &amp;ldquo;Wie lügt man glaubwürdig?</description></item><item><title>Der Meisterfälscher Beltracchi (2/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470013/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470013/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Ermittler sind der Kunstfälscher-Bande um Beltracchi dicht auf den Fersen. Einer der spektakulärsten Kunstkriminalfälle der deutschen Geschichte steht vor der Aufklärung. Wie verläuft die Verhaftung? Und welche Rolle spielt bei der Enttarnung eine Farbe, ein Titanweiß? Schreibt uns unter: kunstverbrechen@ndr.de Die neusten Folgen von Kunstverbrechen hört ihr hier: https://1.ard.de/kunstverbrechen_ndr
Transkript</description></item><item><title>Der Meisterfälscher Beltracchi (1/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470014/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470014/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Fall gilt als größter Kunstfälscher-Skandal der deutschen Nachkriegsgeschichte. Wolfgang Beltracchi malt angeblich verschollene Bilder bekannter Künstler und bringt die Fälschungen mit Hilfe seiner Komplizen auf den Markt. Rund 30 Jahre kommt der Fälscher damit durch und wird zum Multimillionär. Aber irgendwann bekommt das &amp;ldquo;System Beltracchi&amp;rdquo; Risse. Schreibt uns unter: kunstverbrechen@ndr.de Weitere Infos und Links: Reportage vom Besuch bei Kunsthistoriker und Fälscherjäger Ralph Jentsch mit Fotos aus seinem Archiv, Abbildungen des gefälschten Flechtheim-Etiketts und vom &amp;ldquo;Roten Bild mit Pferden&amp;rdquo; https://www.</description></item><item><title>Das Geheimnis um Hitlers Hengste (2/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470015/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470015/</guid><description>Podcast Beschreibung Auf der Suche nach den riesigen Thorak-Skulpturen stößt Kunst-Kriminalkommissar René Allonge mit seinem Team auf ein verworrenes Netz von reichen Sammlern, die sich auf NS-Kunst spezialisiert haben. Aber nicht nur das. Plötzlich stehen Allonge und seine Kollegen im Keller eines Einfamilienhauses vor einem Panzer aus dem Zweiten Weltkrieg… Schreibt uns unter: kunstverbrechen@ndr.de Weitere Infos und Links: Josef Thorak – Werkstatt und Werk, Deutschland 1943, Kurz-Dokumentarfilm von Hans Cürlis und Leni Riefenstahl: Tonfilm Agentur Karl Höffkes (archiv-akh.</description></item><item><title>Das Geheimnis um Hitlers Hengste (1/2) | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470016/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470016/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Herbst 2013 bekommt eine Berliner Kunsthändlerin ein Angebot, dass ihr die Sprache verschlägt. Für 3,1 Millionen Euro möchte ihr jemand zwei überdimensionale Bronze-Skulpturen verkaufen. Die Statuen stammen vom NS-Bildhauer Josef Thorak und standen einst vor Hitlers Reichskanzlei in Berlin. Die Kunsthändlerin wendet sich an Kunstkommissar René Allonge. Er sucht auch nach den Pferden. Gibt es jetzt den ersehnten Durchbruch? Schreibt uns unter: kunstverbrechen@ndr.de Weitere Infos und Links: Josef Thorak – Werkstatt und Werk, Deutschland 1943, Kurz-Dokumentarfilm von Hans Cürlis und Leni Riefenstahl: Tonfilm Agentur Karl Höffkes (archiv-akh.</description></item><item><title>Trailer: Kunstverbrechen | Kunstverbrechen - True Crime meets Kultur</title><link>https://swiest.com/de/2928470017/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2928470017/</guid><description>Podcast Beschreibung True Crime meets Kultur: Die größten Kunst-Kriminalfälle, fesselnd erzählt, mit spannenden Fakten und Reportagen.
Transkript</description></item></channel></rss>