<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tu Ingles! podcast on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/tu-ingles-podcast/</link><description>Recent content in Tu Ingles! podcast on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2015 18:36:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/tu-ingles-podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Welcome to Tu Inglés! | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270001/</link><pubDate>Sun, 15 Feb 2015 18:36:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270001/</guid><description>Podcast Descripción Welcome to Tu Inglés! Nuestra pagina en tu-ingles.com es un curso completo y gratis, compuesto de 71 sesiones (clases), que te ayudarán a ejercitar tu oído para el idioma Inglés. Transcripción</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 71 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270002/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2013 04:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270002/</guid><description>Podcast Descripción In Tu Inglés Session 71, we are going to celebrate the holiday season with Mr. Butts and his mother! Te acuerdas del Señor Butts? El es el jefe de nuestra amiga en México, Cecilia. Vamos a ejercitar tu oído con una sesión avanzada -- casi cien por ciento en inglés y llena de phrasal verbs -- verbos con preposiciones! Pero no te estreses! Hay una transcripción de esta sesión disponible gratis en nuestra recientemente renovada pagina web, tu-ingles.</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 10 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270003/</link><pubDate>Mon, 10 Jun 2013 03:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270003/</guid><description>Podcast Descripción It's time again to test how well you have been listening! En esta sesion especial de Tu Ingles, vamos a hacer una prueba de tus conocimientos de las sesiones 66 hasta 70 de Tu Ingles! There are five parts to test your knowledge of phrasal verbs, American accents, our play "Los Peleonero," and crazy English pronunciation. Twenty points for each section; 100 points total.
Have fun!
Haz click en el player debajo para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 70 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270004/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2013 02:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270004/</guid><description>Podcast Descripción In Tu Inglés Session 70, we are going to continue practicing pronunciation! Vamos a continuar con el tema de la pronunciación loca de inglés.
We are going to practice the various ways to pronounce the letter "S." We also practice the "UI" vowel blend and the "AI" vowel blend. Also, we will learn the correct way to pronounce the "final M." Finally, we learn about a crazy combination: O-U-G-H.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 69 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270005/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270005/</guid><description>Podcast Descripción Do you find English pronunciation frustrating? Hay muchas reglas, y parece que para cada regla hay tres excepciones! En esta sesión, vamos a hablar un poco de la historia del idioma y como llegó a tener una pronunciación tan loca. Después, con la ayuda de Cecilia, vamos a practicar unos trucos para tener mas confianza y, ojala, menos frustración con la pronunciación. Afortunadamente, también hay paginas como howjsay.com y Spanishdict.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 68 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270006/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2012 17:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270006/</guid><description>Podcast Descripción Today, on Tu Ingles Session 68, we are going to celebrate the holiday season with a play! Una obra dramática! Vamos a celebrar la época dicembrina con Cecilia, nuestra amiga Mexicana, representando una obra para radio. The play is an adaptation of a radio program that was popular in the United States in the 1940s. En nuestra versión, hemos cambiado un poco el guión para hacerlo mas didáctico y para modernizar algunas cosas.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 67 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270007/</link><pubDate>Sat, 13 Oct 2012 17:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270007/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 67, vamos de safari! Vamos a buscar en su hábitat natural diversos acentos de inglés estadounidense. In this session, we are going to exercise your ear for English by listening to people from various regions of the United States. Nuestra meta? Entender a diferenciar entre los acentos, ganar confianza en entender inglés hablado con acentos distintos, y, a la vez, mejorar la pronunciación identificando de que consiste un acento neutral de inglés!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 66 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270008/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270008/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 66, vamos a practicar unos trucos sencillos pero utiles para aprender "phrasal verbs" (verbos con preposiciones). Hay cientos de tales expresiones, y son muy populares con los nativos. With the help of Cecilia and some of our listeners, you will "find out" some tricks to "figure out" these useful and colorful expressions!
Haz click en el player debajo para escuchar la sesion gratis!
Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 9 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270009/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2012 01:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270009/</guid><description>Podcast Descripción It's time again to test how well you have been listening! En esta sesion especial de Tu Ingles, vamos a hacer una prueba de tus conocimientos de las sesiones 60 hasta 65 de Tu Ingles! There are six parts to test your knowledge of vocabulary from our play,“The Owl, the Bull, and the Forest.” También, vamos a hacer una prueba de tus conocimientos de vocabulario relacionado con la tecnología, de la sesión 61.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 65 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270010/</link><pubDate>Wed, 21 Mar 2012 16:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270010/</guid><description>Podcast Descripción What do you say when you don't understand? En Sesion 65, vamos a hablar de varias estrategias utiles para encargarte de tales situaciones. Practicamos con Cecilia tecnicas como "playback" y "clarifying questions" para recobrar la calma (maintain composure) cuando te hablan rapidamente y te quedas en blanco.
Haz click en el player debajo para escuchar la sesion gratis!
Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 64 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270011/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2012 12:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270011/</guid><description>Podcast Descripción Para hablar inglés como un nativo, hay que usar énfasis correctamente. In English, emphasis can change the meaning of a word or a phrase. In books and other documents, we often use italics (letras cursivas) or capital letters (mayúsculas) to indicate emphasis. Con la ayuda de Cecilia, nuestra amiga en Mexico, en Tu Ingles Sesion 64, vamos a escuchar unos consejos y aprender unas reglas para dominar este aspecto importante de la pronunciación.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 63 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270012/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2011 02:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270012/</guid><description>Podcast Descripción In Tu Ingles Session 63, we are going to celebrate the New Year – and exercise your ear for English -- by listening to some good advice. Con la ayuda de Cecilia, nuestra amiga en México, hoy vamos a escuchar una colección de consejos muy interesantes para tener un año verdaderamente feliz y exitoso. Esta colección de consejos es originalmente de Regina Brett, una columnista de un periódico en el estado de Ohio.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 62 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270013/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2011 02:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270013/</guid><description>Podcast Descripción We talk a lot on Tu Ingles about falling in love with English. Today, in Session 62, we are going to talk about falling in love in English!
Con la ayuda de Cecilia, nuestra amiga en México, hoy vamos a practicar vocabulario y modismos en inglés relacionados con el amor y las relaciones sentimentales. En la primera parte de esta sesión, vamos a practicar muchos términos y slang. Y en la segunda parte, Cecilia va a ir a una fiesta para practicar el nuevo vocabulario!</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 8 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270014/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2011 01:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270014/</guid><description>Podcast Descripción It's time to test how well you have been listening! En esta sesion especial de Tu Ingles, vamos a hacer una prueba de tus conocimientos de las sesiones 53 hasta 59 de Tu Ingles! There are six parts to test your knowledge of the future tense, the subjunctive mood, indirect speech, vocabulary about money, and some slang. We are also going to listen to and answer questions about a fable from Aesop.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 61 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270015/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2011 13:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270015/</guid><description>Podcast Descripción Para tener éxito en negocios, ser un buen estudiante, y aun para comunicar con familiares y amigos, hay que usar computadores e Internet. In Tu Ingles Session 61, we are going to teach you to talk like a “geek!” Además de estudiar vocabulario relacionado con la tecnología, vamos a aprender tecno-slang. Y en la segunda parte, Cecilia va a ayudar a su jefe, Mr. Butts, en solucionar algunos problemas técnicos!</description></item><item><title>Bienvenido - Plan de Estudios | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270016/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2011 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270016/</guid><description>Podcast Descripción Dear Tu Ingles listener,
Welcome to Tu Ingles! Si eres nuevo aquí, la idea de esta pagina web es aprender ingles de oído, gratis! Considérame tu entrenador personal de ingles. Vamos a ejercitar tu oído para ingles!
Puedes escuchar o bajar las sesiones de Tu Ingles aquí en la pagina, haciendo click en el link que dice "Direct Download." Tambien, puedes escucharnos a través de iTunes.
Puedes ver una lista con un resumen de los contenidos de todas las sesiones de Tu Ingles haciendo click en este enlace aquí.</description></item><item><title>Tu Ingles Apps | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270017/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2011 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270017/</guid><description>Podcast Descripción Anteriormente, “Tu Ingles” estaba disponible en una “app” para iPhone, iPad, y Android, pero debido a los problemas teniamos con el programador, hemos decidido dejar de ofrecer la app. Lo sentimos.
Por ahora, puedes escuchar "Tu Inglés" en tu aparato usando apps como Downcast (ios) o Stitcher Radio (Android).
Si tienes Blackberry, hay una app para BB se llama Blackberry Podcast App y a traves de esta app puedes escuchar "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 60 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270018/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2011 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270018/</guid><description>Podcast Descripción In Tu Ingles Session 60, we are going to exercise your ear with a play! Una obra de teatro! Es una sesión avanzada, pero será una buena oportunidad para ejercitar el oído y aprender algún nuevo vocabulario! The play is called “The Owl, the Bull, and the Forest.” Es una fabula sobre el medio ambiente. Hay una transcripción disponible gratis en la pagina web, y incluye las definiciones de varias palabras interesantes en la obra.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 59 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270019/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2011 03:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270019/</guid><description>Podcast Descripción Uno no necesita ser rico para disfrutar de la vida, pero para hablar bien el ingles, uno necesita un vocabulario rico de palabras de dinero!
So, today, on Tu Ingles Session 59, we are going to practice some important vocabulary related to money and financial matters. And then, we will accompany our friend Cecilia in Mexico, as she uses this vocabulary in some real world situations.
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Session 58 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270020/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2011 23:42:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270020/</guid><description>Podcast Descripción Hay cientos de palabras y frases de "slang" (jerga o argot) en ingles, y no es necesario saber ni una fraccion pequeña de ellas para hablar bien el ingles. But it sure is fun to know a little bit of slang! Just be careful ... it can be very comical when non-native speakers misuse English slang! En esta sesion, vamos a ayudarte en usar correctamente unas expresiones divertidas y utiles de slang.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 57 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270021/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2011 03:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270021/</guid><description>Podcast Descripción Reciente les pedimos de los miembros de nuestro Tu Ingles Club y nuestro Tu Ingles Group en Facebook, “Tienes dudas sobre el ingles?” Y recibimos muchas respuestas! Las dudas se tratan de cosas grandes y pequeñas. Today, in Session 57, we are going to try to answer several questions from Tu Ingles listeners like you!!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 56 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270022/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2011 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270022/</guid><description>Podcast Descripción Para comunicar con la gente en ingles, hay que aprender relatar conversaciones y instrucciones. Hay que contar historias! What did she tell you? What did you say to them? What did he say? What did you say? Tell me! With the help of our friend Cecilia in Mexico, we are going to learn how to ask and answer such questions. Tambien vamos a escuchar mientras ella ayuda a su jefe, el señor Butts, a hacer una llamada de negocios en ingles y español!</description></item><item><title>Seis (casi gratis!) cosas para hacer en 2011 y mejorar tu ingles! | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270023/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2011 18:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270023/</guid><description>Podcast Descripción Happy New Year! Como vas a cumplir tu meta de merjorar tu ingles? Aqui hay unas ideas:
1. Study phrasal verbs. Try to learn a new one every day! 2. Watch movies in English, and study the vocabulary presented in them.
3. Read novels in English! http://www.ccsf.edu/Library/instruct/eslintermed.pdf http://www.childrensbooksonline.org/library.htm
4. Practice your conversation skills (written and spoken)! http://www.lenguajero.com http://www.livemocha.com
5. Read blogs about learning English http://www.hablamejoringles.com http://elblogdelingles.blogspot.com/
6. Exercise your ear for English while you learn about the language!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 55 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270024/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2010 17:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270024/</guid><description>Podcast Descripción En esta sesion, vamos a hablar de un asunto miedoso de la gramatica: el subjuntivo. Como? Nunca has oido del subjuntivo?! Well, for English speakers who are learning Spanish, it is a scary subject! But I don't want you to be afraid of using the subjunctive in English. We are going to learn a "cheap trick" to help us remember how to say "Querer que ..." in English. Tambien vamos a practicar expresiones como "</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 7 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270025/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2010 03:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270025/</guid><description>Podcast Descripción It's time again to test how well you have been listening! En esta sesion especial de Tu Ingles, vamos a hacer una prueba de tus conocimientos de las sesiones 46 hasta 52 de Tu Ingles! Hay seis partes para examinar tus conocimientos de los adverbios en ingles, la pronunciation, informal contractions, dictated numbers, la palabra “it” … y, tu capacidad para solucionar brainteasers!
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 54 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270026/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2010 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270026/</guid><description>Podcast Descripción En Sesion 54 de Tu Ingles, nuestros estudiantes son las estrellas! We are going to have a pronunciation workshop. Vamos a escuchar y analizar ocho fabulas de Esopo, leidos por unos oyentes atentos y talentosos!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!
Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 53 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270027/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2010 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270027/</guid><description>Podcast Descripción En esta sesion de Tu Ingles, practicarémos algunos métodos para hablar del futuro en ingles con "will" y "going to." Tambien estudiarémos "may" y "might" para hablar de cosas menos probables. Y en la segunda parte, Cecilia ayudará a su jefe, Sr. Butts, en escribir mensajes para "fortune cookies"!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!
Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 52 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270028/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2010 17:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270028/</guid><description>Podcast Descripción What is the most important word in the English language?
Maybe it is the word “God.” Or perhaps “love”? The word “you” is very important. Or maybe the word “Hope?” Please? Sorry? Yes? No?
Bueno, yo creo que, para los hispanohablantes, la palabra “it” es una de las palabras mas importantes aprender. In Tu Ingles Session 52, we are going to learn why such a little word is so important!</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 6 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270029/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2010 02:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270029/</guid><description>Podcast Descripción It's time to test how well you have been listening! En esta sesion especial de Tu Ingles, vamos a hacer una prueba de tus conocimientos de las sesiones 39 hasta 45 de Tu Ingles! Hay seis partes para examinar tu habilidad de usar adjetivos demostrativos, las preposiciones "in, on, and at," y para reconocer "false friends." Ademas tienes que escuchar un ensayo en ingles lleno de modismos y un extracto de un cuento y contestar preguntas.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 51 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270030/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2010 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270030/</guid><description>Podcast Descripción In Tu Ingles Session 51, we’re going to exercise your ear for English. But that’s not all. Hoy también vamos a ejercitar tu cerebro! En esta sesión, vamos a escuchar unas “brain teasers” (adivinanzas). We are going to learn some new vocabulary and idiomatic expressions while we tease your brain … and test your ability to listen very closely!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 50 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270031/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2010 02:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270031/</guid><description>Podcast Descripción What form of birth control do lawyers use? Listen and find out! En este program, vamos a celebrar 50 sesiones de Tu Ingles por contar chistes ... specifically, bad jokes! Understanding and enjoying jokes in another language can be difficult. Pero con la ayuda de nuestra amiga Cecilia en Mexico, todo es posible ... y chistoso!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Club! | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270032/</link><pubDate>Fri, 21 May 2010 02:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270032/</guid><description>Podcast Descripción Quieres invertir en tu inglés mientras apoyas Tu Inglés?
Inscríbete en Tu Ingles Club!
Requiere de tiempo y mucha dedicación aprender ingles bien! Si yo fuera un buen hombre de negocios, nunca te diría eso. Pero soy tu entrenador personal de inglés, no un gran empresario! No voy a hacerte promesas vacías como, “Puedes aprender inglés sin esfuerzo!” o “Puedes hablar inglés fluidamente conociendo solo 1,000 palabras” o algo así.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 49 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270033/</link><pubDate>Tue, 18 May 2010 00:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270033/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 49, vamos a ejercitar tu oido para los numeros en ingles! Cecilia vuelve a VerySweet Corporation para trabajar. Her boss dicates a list of things for her to do ASAP, and the list contains lots of numbers!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 48 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270034/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2010 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270034/</guid><description>Podcast Descripción Do you feel the need for speed? En Tu Ingles Sesion 48, vamos a practicar algunas "informal contractions." Natives use them a lot. In this session, we want to help you feel relaxed when you hear English with "relaxed pronunciation."
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 47 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270035/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2010 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270035/</guid><description>Podcast Descripción Para pronunciar bien el ingles, necesitas un buen oido. In Tu Ingles Sesion 47, we're going to tune up your ear for English. English has some strange sounds that don't exist in Spanish. Vamos a practicar algunos de los sonidos mas dificiles para los hispanohablantes. If you can hear it, you can say it!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 46 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270036/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2010 21:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270036/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 46, vamos a estudiar los adverbios de ingles. Hay muchisimos, pero con la ayuda de Cecilia, vamos a aprender unas reglas sencillas para aumentar tu vocabulario rapidamente. Sooner or later, you will know hundreds of English adverbs. Never say never!!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 45 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270037/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2010 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270037/</guid><description>Podcast Descripción Logras ver peliculas o programas en ingles sin subtitulos? En Tu Ingles Sesion 45, vamos a adelantar tu comprension oral a traves de escuchar un cuento famoso del "wild West," se llama "The Bride Comes to Yellow Sky." It's an advanced session, but we want you to try a technique we call "Read Twice, Listen Twice."
Escuchar la primera parte de la sesion gratis por hacer click aqui.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 44 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270038/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2010 16:41:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270038/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 44, hablamos de modismos en ingles. Vamos a practicar con Cecilia 40 modismos relacionado con negocios y trabajo. Afterwards, we will listen to a story that contains all 40 idiomatic expressions! Es una sesion bastante avanzada ... y larga! But you're a sharp cookie ... you will quickly get the hang of these idioms and be ahead of the pack!
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 5 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270039/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2010 22:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270039/</guid><description>Podcast Descripción It's time to test how well you have been listening! En esta sesion especial de Tu Ingles, vamos a hacer una prueba de tus conocimientos de las sesiones 31 hast 38 de Tu Ingles! Hay tres partes para examinar tu vocabulario y abilidad de pronunciar las terminaciones de verbos regulares en el pasado. Ademas tienes que escuchar dos ensayos en ingles y contestar preguntas. Have fun!
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 43 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270040/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2010 00:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270040/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 43, vamos a estudiar vocabulario a treves de un fenomeno se llama "falsos amigos." No, we’re not going to talk about bad friends or disloyal friends. We’re going to talk about words that sound or look the same in English and Spanish but have different meanings. Por ejemplo, "exit" en ingles quiere decir "salida” no "'éxito." Éxito con tu inglés!
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Christmas Stories | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270041/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2009 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270041/</guid><description>Podcast Descripción Basta de gramatica! En esta sesion especial de Tu Ingles, vamos a ejercitar el oido para ingles con tres cuentos de Navidad: "Babushka," "The Gift of the Magi," y "The Little Match Girl." The language is somewhat advanced, but with the help of the transcription (which has translations of some key words) we hope you can follow the story!
Merry Christmas!
Haz click en el player debajo para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 42 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270042/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2009 16:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270042/</guid><description>Podcast Descripción En ingles, hay por lo menos tres preposiciones para decir "en"! In Tu Ingles Session 42, we are going to talk about three of the most important: in, on, and at. Tambien vamos a practicar unas frases preposicionales muy utiles que usan estas preposiciones, como "in the mood," "at the moment," y "on schedule."
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 41 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270043/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2009 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270043/</guid><description>Podcast Descripción In Tu Ingles Sesion 41, we are going to talk about the verb “to do” and the verb “to make.” En español, solo necesitas una palabra – hacer – para decir “do” o “make.” Y a veces los hispanohablantes no están seguros … cuando se usa “make?” Y cuando se usa “do”? In this session, we are going to help you eliminate that doubt! Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 40 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270044/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2009 13:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270044/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 40, solo vamos a practicar cuatro palabras! Son los adjetivos demostrativos en ingles: this, that, these, y those. Es algo basico pero muy importante. You need to use demonstrative adjectives correctly to sound like a native! Con la ayuda de Cecilia y unas canciones, ojala puedas aprender y recordar "this, that, and the other thing."
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Trabalenguas! | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270045/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2009 20:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270045/</guid><description>Podcast Descripción OK, and now for something completely different ... un video de diez trabalenguas en ingles! Los escribi especialmente para que puedas ejercitar algunos sonidos dificiles para hispanohablantes. Pongo un texto de cada frase en la pantalla. Puedes pausar el video mientras lees el ingles. Trata de pronunciar la frase correctamente antes de escuchar mi version. Exito!
Haz click aqui para ver el video en YouTube.
Transcripción</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 4 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270046/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2009 20:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270046/</guid><description>Podcast Descripción It's time again to see how well you have been paying attention! En esta sesión especial de Tu Ingles, vamos a repasar y hacer una prueba a tus conocimientos de las Sesiones 23 hasta 30 de Tu Ingles! Hay tres secciones con 125 puntos posible en total. Suerte!
0 – 64: No te preocupes. Requiere de tiempo dominar ingles.
65 – 79: Bien hecho! Aprendiste la mayoría. Solo necesitas mas practica!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 39 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270047/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2009 16:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270047/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 39, es hora para hacer otro episodio de "English of the Rich and Famous." Con la ayuda de nuestra amiga Mexicana, la estudiante maravillosa Cecilia, tienes que escuchar cuatro personas famosas hablando en ingles y despues contestar algunas preguntas!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Inglés Paquete de Audio Libros | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270048/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2009 19:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270048/</guid><description>Podcast Descripción Es hora de ejercitar tu oído para inglés mientras disfrutas tres audio libros, leído lentamente y claramente por Brian, tu entrenador personal de inglés!
Para solo $5US, recibirás inmediatamente nuestras grabaciones de “La Metamórfosis,” “Uncle Tom's Cabin,” y “Shakespeare Stories” – casi 7 horas de audio, junto con el texto!
La Metamorfosis: una traducción del cuento largo de Franz Kafka! Muchas personas consideran Kafka, quien era checo pero escribía en alemán, el mejor escritor en alemán y "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 38 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270049/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2009 05:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270049/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 38, vamos a ejercitar tu oido para ingles con una version de la historia de Romeo and Juliet de William Shakespeare! This prose adaption was written in 1907 by the British author Edith Nesbit. El lenguaje no es tan poetico y hermoso que lo de la obra dramatica de Shakespeare. Sin embargo, todavia es un poco avanzado y buen ejercicio para el oido. Esperamos que puedas entender la mayor parte, con la ayuda de la transcripcion!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 37 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270050/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2009 00:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270050/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 37, vamos a estudiar y practicar un tiempo muy util e importante: the perfect tense. El perfecto presente y pasado en ingles tienen mucho en comun a estos tiempos en español, pero hay diferencias considerables. Por ejemplo, aprenderemos donde se pone los adverbios, como hacer una pregunta, y otras cosas para que puedas hablar en ingles con mas exactitud sobre el pasado.
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 3 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270051/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2009 20:29:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270051/</guid><description>Podcast Descripción En esta sesión especial de Tu Ingles, vamos a repasar y hacer una prueba a tus conocimientos de las Sesiones 14 hasta 22 de Tu Ingles! Hay tres secciones con 125 puntos posible en total. Pero no quiero que estes estresado por este examen. Think of it as another opportunity to exercise your ear for English! Suerte!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 36 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270052/</link><pubDate>Mon, 11 May 2009 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270052/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 36, vamos a seguir aprendiendo algunas "power words"! En esta sesion, practicamos palabras y frases muy utiles para conversar con mas facilidad en ingles. For example, we will learn expressions such as "I'm glad" and "I'm sorry," along with the English equivalent of more complex expressions such as "tiene que ver con" and "acabo de ..."
Haz click en el link que dice "Direct Download"</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 35 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270053/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2009 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270053/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 35, practicamos algunas palabras potentes se llaman "subordinating conjunctions" y "conjunctive adverbs." I call them power words because they give you the power to make comparisons, talk about cause and effect, and give advice. De todos modos, si puedes dominar estas frases y palabras claves, estaras listo para llevar tu ingles al proximo nivel!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 34 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270054/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2009 16:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270054/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 34, hablamos de "Spring Break," un periodo de vacaciones para estudiantes en EEUU. In the process, we will learn and practice vocabulary related to vacations, schools, and studies ... as well as some useful expressions such as "hang on," "hang out" and "hangover"! Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 33 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270055/</link><pubDate>Wed, 18 Feb 2009 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270055/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 33, celebramos nuestro primer aniversario ... y nos rememoramos un poco del año pasado. En "That's English," hablamos de un fenomeno extraño en ingles: un verbo con la misma ortografia que un sustantivo pero con pronunciacion distinta. Por ejemplo, "present." And in "English of the Rich and Famous," we listen to an excerpt of a speech by U.S. First Lady Michelle Obama. Gracias por tu apoyo de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 32 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270056/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2009 02:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270056/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 32, practicamos la pronunciacion de verbos regulares en el tiempo pasado. Que raro ... en ingles hay tres maneras para pronunciar la terminacion "-ed"!! Ademas, para ejercitar tu oido para ingles, presentamos un extracto del cuento largo de Franz Kafka, The Metamorphosis. (El cuento completo va a estar disponible en la Tu Ingles Tienda.)
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 2 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270057/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2009 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270057/</guid><description>Podcast Descripción En esta sesión especial de Tu Ingles, vamos a repasar y hacer una prueba a tus conocimientos de las Sesiones 7 hasta 13 de Tu Ingles! Hay tres secciones con 125 puntos posible en total. Pero no quiero que estes estresado por este examen. Think of it as another opportunity to exercise your ear for English! Suerte!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 31 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270058/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2009 03:28:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270058/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 31, vamos con Cecilia a un centro comercial para comprar ropa. Practicamos vocabulario relacionado con ropa y compras. Ademas aprendemos expresiones utiles como "you look good," y por fin practicamos los colores en ingles!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>The Night Before Christmas | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270059/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2008 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270059/</guid><description>Podcast Descripción En esta sesion especial de Tu Ingles, vamos a escuchar una poesia muy famosa en estados unidos: "The Night Before Christmas, or, A Visit From St. Nicholas." Ademas, escuchamos una version moderna de la poesia ... escrita en Spanglish!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Para leer las poesias y la transcripcion de este programa, gratis, haz click aqui. Tambien te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Trinkets | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270060/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2008 03:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270060/</guid><description>Podcast Descripción David Freedman, el deseñedor telentoso de nuestro logotipo, ha creado unas baratijas que llevan la imagen!! (Camisas, sudaderas, pegatinas de parachoques, tazas grandes, etc.) You can visit the page with our trinkets using this link:
http://www.cafepress.com/tuingles
Cool stuff!
Transcripción</description></item><item><title>Tu Ingles Examen 1 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270061/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2008 14:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270061/</guid><description>Podcast Descripción En esta sesión especial de Tu Ingles, vamos a repasar y hacer una prueba a tus conocimientos de las Sesiones 1 hasta 6 de Tu Ingles! Hay tres secciones con 125 puntos posible en total. Pero no quiero que estes estresado por este examen. Think of it as another opportunity to exercise your ear for English!
Suerte!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 30 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270062/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2008 13:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270062/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 30, vamos a practicar "phrasal verbs" (verbos con preposiciones). Es un tema un poco avanzado, pero vale la pena. Phrasal verbs are very common in English. Native speakers use them a lot. Si puedes dominar este aspecto del idioma, puedes sonar mas a un nativo ... y condimentar ("spice up") tu ingles!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 29 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270063/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2008 04:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270063/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 29, vamos a practicar algunos verbos en el tiempo Condicional. This tense is important to know because it enables you to talk about what would, could, or should happen in the future.
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 28 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270064/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2008 15:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270064/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 28, Cecilia va a un supermercado para comprar los ingredientes para hacer paella! Ella tiene que encontrar varias cosas en nuestra lista de compras, y tiene que hablar con vendedores y ayudantes. Practicamos vocabulario relacionado con comestibles y coccion. Ademas aprendemos espresiones utiles como "over there, over here" y "to get lost" y "get out." Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 27 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270065/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2008 00:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270065/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 27, vamos a escuchar un capitulo de una novela americana muy famosa, Uncle Tom's Cabin. But first, we are going to practice some of the vocabulary you will hear in the selection. Zuliana, una colombiana que vive ahora en EEUU, nos ayuda en la ausencia de la muy ocupada Cecilia. Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 26 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270066/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2008 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270066/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 26, vamos a aprender vocabulario relacionado con casas y otras cosas domesticas. After practicing with Cecilia, we will talk with Maria, a woman from Spain now living in America. She will give us a tour, in English, of her new house! Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 25 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270067/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2008 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270067/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 25, dedicamos a estudiar los verbos irregulares en ingles. Hay muchos que aprender, pero aqui practicamos 70 de los mas comunes. Unfortunately, there is really no better way to learn irregular verbs than to memorize them! Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Para leer la lista de los 70 verbos, gratis, haz click aqui. Tambien te recomendamos que te unas a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 24 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270068/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2008 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270068/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 24, hablamos de una regla nueva comunidado desde la Ladies Profesional Golf Association (LPGA). In the process, we study new verbs and vocabulary including to be able, to enable, to achieve, advantage, male/female, lady/gentleman, to survive, best/worst, and celebrity. In "English of the Rich and Famous," we listen to an excerpt of an interview in English with Spanish golfer Seve Ballesteros
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 23 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270069/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2008 13:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270069/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 23, Cecilia va a una entrevista de trabajo. Ella tiene que hablar en ingles con un director de VerySweet Corporation, una empresa (imaginaria) norteamericana en Mexico. Practicamos vocabulario relacionado con negocios y entrevistas, como appointment, salary, job, position, y references. Ademas aprendemos espresiones utiles como "I'm glad" y "that's too bad" y "I'm looking forward." Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 22 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270070/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2008 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270070/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 22, hablamos de una advertencia sobre viajes en Colombia publicó por el gobierno de EEUU. In the process, we learn some new vocabulary, including amazing, advice, suggestion, dangerous, rules, robbery, improve, and proud. We also discuss some statistics that show Colombia has nonetheless become a popular tourist destination.
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Para leer la trascripcion del podcast, gratis, haz click aqui.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 21 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270071/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2008 17:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270071/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 21, concentramos en la pronunciacion del ingles. Practicamos con Cecilia unos consonantes y vocales dificiles, como "th," "y," "v," "d," y "i." En el parte "English of the Rich and Famous," (en realidad, de mala fama) escuchamos a un humorista que finge es hispanohablante quien no puede pronunciar ingles bien. Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Para leer la trascripcion del podcast, gratis, haz click aqui.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 20 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270072/</link><pubDate>Sun, 20 Jul 2008 15:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270072/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 20, vamos a escuchar y discutir traducciones de tres poesías por Federico Garcia Lorca. In the process, we will study some new vocabulary, verbs, and expressions, including arrive, reach, await, longing, desire, fall apart, spirited, floating, hanging, and make your way.
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Para leer la trascripcion del podcast, gratis, haz click aqui.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 19 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270073/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2008 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270073/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 19, Cecilia va a un restaurante indio para conseguir experiencia en escuchar ingles hablado con acento ... y para comer comida rica! In the process, we learn expressions such as "what is your favorite food?" and "have you tried ...?" Tambien practicamos vocabulario de la comida y los cubiertos. Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Para leer la trascripcion del podcast, gratis, haz click aqui.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 18 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270074/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2008 01:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270074/</guid><description>Podcast Descripción En "Tu Ingles Sesion 18," hablamos del feriado Cuatro de Julio en EEUU. Practicamos con Cecilia unas frases y vocabulario relacionado con "Independence Day" como young/old, rich/poor, taxes, die, to last, and to take advantage.
In "English of the Rich and Famous" we talk about Hillary Clinton's defeat in the U.S. Presidential primary election, and we hear her talk about women's rights in a speech from 1995. Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 17 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270075/</link><pubDate>Fri, 20 Jun 2008 00:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270075/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 17, viajamos virtualmente con Cecilia a Jones Beach en New York. Cecilia pays for parking, complains about a loud radio, tries the water, has a picnic -- and avoids some aggressive seagulls! Nuevas frases incluyen "to mean," "to realize," "don't worry," and "you are right." Tambien aprendemos vocabulario como swimsuit, sunbathe, suntan, beach umbrella, towel, and picnic basket.
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 16 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270076/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2008 01:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270076/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 16, hablamos de un programa de television española se llama "El Internado." In the process, we learn some new vocabulary, including impressed-impressive, excited-exciting, to remind, strange, to cry, and profanity. En el parte "That's English," aprendemos como se dice "ver television" en ingles.
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles en Facebook | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270077/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2008 17:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270077/</guid><description>Podcast Descripción Te gustaría seguir "Tu Inglés" en Facebook? Puedes hacerte "fan" de Tu Inglés aqui. (Thanks! We appreciate it!) También hemos creado un grupo en Facebook para hacer preguntas y hablar de dudas. Puedes hacerte miembro de "Tu Inglés Chat Group" aqui.
Y si quisieras ser amigos en Facebook con tu entrenador personal de inglés, contáctame! Brian McWilliams | Create Your Badge
Transcripción</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 15 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270078/</link><pubDate>Tue, 03 Jun 2008 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270078/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 15, salimos a caminar en el bosque con Cecilia y mi perro, Darwin. We learn some new expressions, including "go for a walk," "do you mind," and "to be afraid of." We also study the use of "neither." New vocabulary includes mud, muddy, bird, frog, duck, swan ... and thunder!
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 14 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270079/</link><pubDate>Tue, 27 May 2008 01:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270079/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 14, hablamos de "Hanz and Franz." We're going to pump up your ear for English! Cecilia cuenta un chiste sobre la cara de Brian: "Does your face hurt?" Despues, en "That's English," hablamos de vocabulario y dichos relacionado con el cuerpo. Por ejemplo, Look me in the eye; You are a pain in the neck; You are breaking my heart; You are making my head spin; and You are pulling my leg.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 13 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270080/</link><pubDate>Tue, 20 May 2008 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270080/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 13, hablamos del crimen y la aplicación de la ley en Estados Unidos. Estudiamos palabras incluyendo burglar, thief, prisoner, prison, jail, and court. We also study the expressions "according to" and "I was surprised," along with the use of the verb "to seem" and the related expressions "it seems" and "apparently."
En la parte "That's English," practicamos escuchando algo Brian dice "English accelerants." Son contractions especiales que los norteamericanos usan para acelerar el idioma.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion 12 | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270081/</link><pubDate>Mon, 12 May 2008 15:42:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270081/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion 12, viajamos virtualmente con Cecilia a New York. In the part "What Do You Say?" Cecilia checks in to a hotel, makes smalltalk on the elevator, and uses the telephone to complain about a problem. Nuevo vocabulario incluye going to, never mind, huge, and quiet/quite.
En la parte "English of the Rich and Famous," escuchamos una entrevista con Madonna, y aprendemos expresiones como "you know,"</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Once | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270082/</link><pubDate>Tue, 06 May 2008 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270082/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion Once, hablamos de Cinco de Mayo. Es un festivo importante en los Estados Unidos ... but some people think the drinking is a problem. El vocabulario nuevo incluye confused, confusing, despite, joke, battle, encourage, and drinking.
In English of the Rich and Famous, we listen to Diana, Princess of Wales, talk about her depression after the birth of Prince William. In the process, we learn some new expressions, including "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Diez | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270083/</link><pubDate>Mon, 28 Apr 2008 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270083/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion Diez, escuchamos una entrevista en ingles con Carmen, una espanola que vive ahora en los estados unidos. Carmen talks about her experience learning English and living in an English-speaking country. (Por cierto, Carmen hace un flan muy rico!)
En la parte "That's English," practicamos la letra H, con la ayuda de Henry Higgins, Eliza Doolittle, y, por supuesto, Cecilia.
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Nueve | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270084/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2008 11:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270084/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion Nueve, viajamos virtualmente con Cecilia a Los Angeles, California. In the part "What Do You Say?" Cecilia makes small talk in a coffee shop and learns some English expressions. (How's it going? Where are you headed? I was wondering ...)
En la parte "That's English," estudiamos algunos cognados falsos o "false friends" como sensible, embarrassed, educated, constipated, carpet, exit, y compromise.
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Ocho | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270085/</link><pubDate>Mon, 14 Apr 2008 23:26:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270085/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion Ocho, hablamos de un festejo judio -- el Bar Mitzvah -- y encontramos vocabulario y expresiones relacionado con las fiestas y celebraciones.
En la parte That's English, estudiamos un verbo muy importante en ingles: "to become."
And in English of the Rich and Famous, we listen to actress Angelina Jolie discuss how she became interested in problems such as poverty, hunger, and disease. In the process, we learn the expression, "</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Siete | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270086/</link><pubDate>Mon, 07 Apr 2008 23:49:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270086/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion Siete, viajamos virtualmente a Boston con Cecilia para practicar ingles! En la nueva parte, What Do You Say? ella hace preguntas para encontrar un restaurante y para ir en el metro.
In English of the Rich and Famous, we analyze a speech about the relationship of petroleum, war, and terrorism. Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Seis | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270087/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2008 13:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270087/</guid><description>Podcast Descripción En Tu Ingles Sesion Seis, hablamos de coches y las varias emociones relacionado con comprar y manejar un coche.
En la parte That's English, aprendemos un poco sobre gerundios en ingles. Do you like using gerunds?
And in English of the Rich and Famous, we listen to former Vice President Al Gore, in an excerpt from his speech upon receiving the Nobel Prize for his work publicizing the problem of global warming.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Cinco | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270088/</link><pubDate>Wed, 26 Mar 2008 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270088/</guid><description>Podcast Descripción En esta sesion, hablamos sobre una enfermedad grave, foreign language obsession.
En la parte That's English, estudiamos como hacer preguntas con do y does.
In English of the Rich and Famous, we listen to a poem by New Hampshire poet Robert Frost.
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion? Te recomendamos juntarte a nuestro Tu Ingles Club para recibir todas las transcripciones de Tu Ingles!</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Cuatro | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270089/</link><pubDate>Wed, 19 Mar 2008 12:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270089/</guid><description>Podcast Descripción En esta sesion, aprendemos varios verbos y vocabulario relacionado con Semana Santa. We also listen to a song for children about the Easter Bunny.
En la parte "That's English," estudiamos un tipo de nombre (noun) muy similar en ingles: the nominalization.
In "English of the Rich and Famous," we hear Martin Luther King Jr., a famous American civil rights leader, deliver his "I Have a Dream" speech.
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu Ingles en iTunes | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270090/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2008 14:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270090/</guid><description>Podcast Descripción Para escuchar Tu Ingles, puedes descargar el programa directamente desde los enlaces en Tu-Ingles.com. Pero te recomiendo usar iTunes, el progama gratis desde Apple Computer para escuchar podcasts, musica y otro audio. Con iTunes, puedes descargar la ultima sesion de Tu Ingles automaticamente sin visitar este sitio. O puedes descargar todas las sesiones de Tu Ingles a la vez para guardar en tu iPod o reproductor de mp3.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Tres | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270091/</link><pubDate>Thu, 13 Mar 2008 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270091/</guid><description>Podcast Descripción En esta sesion, aprendemos varios verbos y vocabulario relacionado con viajes, especialmente viajes para aprender otro idioma. En la parte "That's English," estudiamos la diferencia entre "fun" y "funny." Y en "English of the Rich and Famous," escuchamos a Thomas Friedman, periodista y autor del libro, The World is Flat, hablando sobre globalizacion.
Haz click en el link que dice "Direct Download" para escuchar la sesion gratis! Te gustaria leer una transcripcion de esta sesion?</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Dos | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270092/</link><pubDate>Fri, 07 Mar 2008 15:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270092/</guid><description>Podcast Descripción Hola y bienvenido a Tu Ingles, sesion dos!
En esta sesion, aprendemos varios verbos y vocabulario relacionado con las elecciones presidenciales en los EEUU. Mas tarde, discutimos la diferencia entre "interesting" e "interested."
En la parte "That's English," inspeccionamos como se dice "de nada" en ingles.
Y en "English of the Rich and Famous," escuchamos a Barack Obama, candidato a presidente, hablando sobre trabajadores indocumentados.
Haz click en el link que dice "</description></item><item><title>Tu entrenador personal de ingles | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270093/</link><pubDate>Mon, 03 Mar 2008 13:54:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270093/</guid><description>Podcast Descripción Hola y bienvenido a Tu Ingles! Quienes somos?
YO: Me llamo Brian. Nací y actualmente vivo en EEUU. Trabajo como escritor y periodista. Yo entiendo bien el proceso de aprender un nuevo idioma ... soy autodidacta aprendiendo español! Para mi, es muy importante tener oportunidades de escuchar a hablantes nativos.
Piensa en mi como tu entrenador personal. Vamos a ejercitar tu oído para inglés!!
CECILIA: Una estudiente que vive en Tepic, Mexico.</description></item><item><title>Tu Ingles Sesion Uno | Tu Ingles! podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/4698270094/</link><pubDate>Sun, 02 Mar 2008 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4698270094/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenido a la primera sesión de Tu Inglés! Vamos a ejercitar tu oido para inglés.
En esta sesión, aprendemos varios verbos y vocabulario. It has been snowing a lot in Boston, so the theme of the day is la nieve.
En la parte "That's English," estudiamos la diferencia entre "yo tengo" y "I am." Y en "English of the Rich and Famous," escuchamos a un americano muy famoso (era presidente de los EEUU) que estaba preocupado sobre comunismo.</description></item></channel></rss>