<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transkripsi Video on SWIEST - Transkrip · Naskah · Lirik</title>
        <link>https://swiest.com/id/categories/transkripsi-video/</link>
        <description>Recent content in Transkripsi Video on SWIEST - Transkrip · Naskah · Lirik</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>id</language>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 16:18:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/id/categories/transkripsi-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Perbankan dijelaskan - Uang dan Kredit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:18:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Sistem perbankan internasional adalah teka-teki.
Ada lebih dari 30.000 bank di dunia
dan mereka memegang aset dalam jumlah yang luar biasa.
10 bank terbaik saja mencapai sekitar 25 Triliun Dolar AS.
Saat ini, Perbankan terlihat begitu rumit,
Padahal awalnya, bank dibuat untuk membuat hidup lebih mudah.
Pada Abad ke-11, Italia merupakan pusat perdagangan Eropa.
Pedagang dari seluruh benua datang untuk memperdagangkan barang - barang mereka.
Tapi ada satu masalah,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apakah GMO baik atau buruk? Rekayasa Genetika &amp; Makanan Kita. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:51:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Organisme rekayasa (GMO) adalah salah satu hal yang paling kontroversial dalam sains
Rekayasa genetika saat ini memang digunakan dalam banyak bidang.
Meskipun penerapannya dalam bidang medis sudah disetujui secara luas seperti dalam pembuatan insulin
Perdebatan akan terjadi ketika membahas tentang rekayasa makanan dan pertanian.
Kenapa bisa seperti itu?
Kenapa hal yang sama diperlakukan sangat berbeda?
Mari kita dalami hal ini dan memahami fakta, bahaya, dan masa depan dari GMO (Organisme rakayasa genetik).</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bintang Lubang Hitam – Bintang yang Seharusnya Tidak Ada ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:49:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bintang lubang hitam mungkin merupakan bintang terbesar yang pernah ada.
Mereka bersinar lebih terang dari galaksi dan lebih besar dari bintang mana pun yang pernah ada.
Selain ukuran, yang membuat mereka istimewa dan aneh adalah karena mereka
ditempati oleh parasit kosmik, lubang hitam yang kelaparan. Bagaimana bisa?
Bintang lubang hitam memiliki beberapa keanehan yang membuat kita berpikir ulang tentang
bagaimana bintang terbentuk dan tumbuh. Mereka mungkin hanya ada dalam waktu yang relatif singkat</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alien Di Bawah Es - Kehidupan Di Planet Pengembara ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:07:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Planet pengembara adalah planet yang melintasi alam semesta sendirian
mereka (rogue planet) menghuni angkasa yang gelap dan luas diantara bintang bintang
melintas sendirian melewati kegelapan yang kekal, tanpa cahaya untuk menghangatkan permukaannya
dan mereka (rogue planet) rentan akan dinginnya luar angkasa
mereka (rogue planet) tidak mengenal musim, siang, dan malam, yang bisa menjadi tanda berlalunya waktu
dan lagi, planet pengembara mungkin membawa kehidupan alien
ke seluruh penjuru galaksi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sebuah Obat Untuk Ketidakpuasan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:16:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Semua orang familiar dengan perasaan ketika sesuatu tidak berjalan sesuai dengan keinginan
kamu merasa kurang sukses
Hubunganmu kurang memuaskan
Kamu tidak memiliki hal yang kamu dambakan
Rasa ketidakpuasan kronis yang membuat kamu melihat orang lain dengan rasa iri
Dan melihat diri sendiri dengan kekecewaan
Pop kultur, iklan dan sosial media membuatnya lebih buruk
Dengan mengingatkan kamu bahwa mengincar sesuatu yang lebih rendah dari pekerjaan impian adalah kegagalan
kamu harus selalu merasakan pengalaman yang hebat</description>
        </item>
        <item>
        <title>Penjelasan Black Hole - Dari Lahir Hingga Kematian ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:11:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Lubang hitam adalah salah satu benda teraneh dalam keberadaannya.
Mereka terlihat tidak masuk akal; darimana mereka berasal?
Dan apa jadinya jika Anda jatuh kedalamnya?
Bintang adalah kumpulan sebagian besar atom hidrogen
yang hancur dari awan gas oleh gravitasinya sendiri.
Pada inti bintang, reaksi nuklir mengubah hidrogen menjadi helium,
menyebabkan terlepasnya energi yang sangat besar.
Energi ini, yang dalam bentuk radiasi, berlawanan arah dengan gravitasi,
menyebabkan keseimbangan antara dua tekanan tadi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atom sebesar gunung - Bintang neutron dijelaskan. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:35:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bintang neutron merupakan salah satu benda paling ekstrim di alam semesta
Benda ini seperti inti atom raksasa.
Diameter nya berkilo kilometer,
Luar biasa padat dan keras.
Tapi bagaimana bisa sesuatu seperti ini ada?
Kehidupan sebuah bintang didominasi
dengan dua kekuatan yang seimbang
Oleh gravitasinya sendiri dan tekanan radiasi dari reaksi fusinya.
Di dalam inti bintang, hidrogen melebur menjadi helium.
Alhasil, hidrogen di dalam inti tersebut habis.
Jika bintang cukup besar, helium sekarang melebur menjadi karbon.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apakah Anda sendirian? (Di Alam Semesta) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:37:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Sendirian di tata surya?
atau terhubung dengan hal lain?
Pertama, kita adalah bagian dari sekelompok mamalia yang masih sangat muda
tapi sudah bisa buat video Youtube
dan &amp;ldquo;Large Hadron Colliders&amp;rdquo;
Kita pun membelah atom dan membuat Pokemon
Kita berakar dari bentuk kehidupan lampau
yang mulai hidup sekitar 3.5 milyar tahun lalu
Rasanya kita menguasai dunia ini, namun tidak
Hanya perlu sebuah asteroid atau virus canggih
bisa membunuh kita semua!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Membangun Pangkalan Mars adalah Ide yang Buruk: Ayo kita lakukan! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:53:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Dari gurun yang ganas, sampai pulau yang sunyi dan pegunungan tertinggi,
di mana pun ada ruang untuk memperluas wilayah, manusia akan melakukannya.
Jadi, tidaklah mengherankan bahwa kita telah membuat persiapan
untuk menginjakkan kaki di Mars,
dan membuat koloni tetap pertama kita di luar Bumi &amp;ndash;
bahkan mungkin &amp;ldquo;terraform&amp;rdquo; planet lain dan mengubahnya menjadi planet biru kedua (seperti bumi) (terraform: memodifikasi menjadi seperti bumi)
Tapi tunggu,
sebelum kita membahas hal-hal hebat di masa depan,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Argumen egois untuk membuat dunia menjadi tempat yang lebih baik - Altruisme egois. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:31:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Hingga baru-baru ini, mayoritas dari populasi di dunia bekerja dibidang pertanian,
dan kebanyakan total produksi dari ekonomi dunia
adalah dari bidang pertanian.
Dan hasil ini dibatasi oleh ukuran lahan yang tetap.
Output total dari ekonomi tidak berubah banyak dari tahun ke tahun.
Ukuran dari painya tidak berubah; dunia adalah sebuah zero-sum game.
Dalam dunia yang sempit tersebut, satu-satunya cara untuk menjadi lebih baik adalah bila orang lain menjadi lebih buruk.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumen Mengapa Ganja Harus Tetap Ilegal Diulas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:38:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Di seluruh dunia,
ganja sedang dalam proses didekriminalisasi, bahkan dilegalkan.
Tapi, apakah ini ide yang bagus?
Di dalam debat online,
sisi-sisi buruknya sering diremehkan.
Jadi, mari kita lihat pada tiga argumen terkuat
terhadap legalisasi ganja.
[Intro - Kurzgesagt] Sub by: Ali Ribat R
Argumen pertama: Ganja adalah obat yang kuat
Dalam beberapa dekade terakhir,
Ganja telah dibuat untuk menjadi lebih ampuh.
Saat ini, marijuana sangat ampuh,
hingga dapat menyebabkan penyakit kejiwaan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kabel 1.000 km yang menuju ke bintang - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:03:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Pergi ke luar angkasa adalah hal yang sulit.
Sekarang, terasa seperti mendaki gunung menggunakan sepeda roda satu
sambil membawa tas yang berisi bahan peledak.
Sangat lambat, kamu tidak bisa membawa banyak barang,
dan mungkin kamu akan mati.
Roket perlu mencapai kecepatan sekitar 40.000 km/jam untuk keluar dari Bumi.
Untuk mencapai kecepatan tersebut,
sebagian besar roket memiliki wadah untuk bahan bakar
dengan muatan kecil di ujungnya.
Hal ini tidak baik jika kamu ingin pergi ke planet-planet lain,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Alasan Mengapa Energi Nuklir Menakjubkan! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:27:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Tiga alasan mengapa kita harus terus menggunakan energi nuklir.
Satu: energi nuklir menyelamatkan nyawa.
Pada tahun 2013, sebuah studi yang dilakukan oleh NASA menemukan bahwa energi nuklir telah mencegah
sekitar 1,8 juta kematian.
Bahkan jika Anda termasuk korban meninggal dari Chernobyl dan Fukushima,
energi nuklir memiliki peringkat terakhir dalam kematian per satuan energi yang dihasilkan.
Sementara limbah nuklir benar-benar beracun, itu biasanya disimpan di suatu tempat,
sedangkan produk sampingan beracun dari bahan bakar fosil dipompa ke udara</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Alasan Mengapa Energi Nuklir Sangat Buruk! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:25:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿3 Alasan Kenapa kita harus berhenti menggunakan energi nuklir
pertama Senjata nuklir berkembang pesat
teknologi nuklir membuat pintu masuk kekerasan kedalam dunia
Hanya dalam 1 tahun setelah test nuklir pertama di dunia pada tahun 1944
2 kota besar telah dihancurkan oleh 2 bom tunggal
setelah itu , teknologi reaktor perlahan berkembang
yang berfungsi untuk menghasilkan tenaga listrik
tapi itu selalu dihubungkan dengan teknologi senjata nuklir
Hal ini hampir mustahil untuk mengembangkan senjata nuklir</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sejarah Baru untuk Kemanusiaan - Era Manusia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:34:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Manusia telah ada selama jutaan tahun, sebagai bagian dari alam.
Tapi kemudian, sesuatu berubah. Dan dalam jumlah yang sangat singkat,
&amp;hellip;kita mengubah planet ini dan dirancang agar sesuai dengan kebutuhan kita.
Sejauh yang kita tahu, kita adalah makhluk pertama untuk membangkitkan dan benar-benar mengambil alih planet.
Peralihan dari berburu dan mengumpulkan, menuju pertanian dan membangun, begitu cepat, sehingga banyak dari cara kita berpikir tentang dunia yang tidak lagi berguna.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
