<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mia Insomnia on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/mia-insomnia/</link><description>Recent content in Mia Insomnia on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 00:10:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/mia-insomnia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#01 Mia Insomnia (S01/E01): Mia | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200001/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200001/</guid><description>Podcast Beschreibung Podcasterin Mia hat, wie die meisten in ihrer Generation, als Kind die Kassetten der Hörspiel-Reihe Geisterjagd gehört. Doch als einzige Person auf der Welt erinnert sie sich an &amp;ldquo;Insomnia&amp;rdquo; — eine besonders unheimliche Geisterjagd-Folge. Alle, auch die Macher der Hörspiele, schwören: Diese Folge hat nie existiert.
Transkript</description></item><item><title>#02 Mia Insomnia (S01/E02): Das hier ist echt | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200002/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200002/</guid><description>Podcast Beschreibung Mia begibt sich auf die Suche nach einer Hörspielkassette, an die sich außer ihr niemand erinnern kann. In einem Bergdorf aus ihrer Kindheit stößt sie auf erste Antworten.
Transkript</description></item><item><title>#03 Mia Insomnia (S01/E03): Abschied | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200003/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:08:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200003/</guid><description>Podcast Beschreibung Mia ist überzeugt: Die Geschichte von &amp;ldquo;Insomnia” ist nicht einfach ein Märchen, sie ist eine Wegbeschreibung. Führt sie sogar in eine andere Welt?
Transkript</description></item><item><title>#04 Mia Insomnia (S01/E04): Grenzland | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200004/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:07:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200004/</guid><description>Podcast Beschreibung Mia tritt die Reise ins Ungewisse an. In den Bergen empfängt sie ein tosender Sturm. Wartet am Ende des Weges wirklich der schwarze Leuchtturm aus der Dorf-Legende?
Transkript</description></item><item><title>#05 Mia Insomnia (S01/E05): Die böse Seite | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200005/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:06:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200005/</guid><description>Podcast Beschreibung Mia hat den Ort erreicht, den sie seit ihrer Kindheit gesucht hat — und jetzt? Sie ist auf sich allein gestellt, ohne Essen, Strom oder andere Menschen. Ihr bleibt nur ein Ausweg.
Transkript</description></item><item><title>#06 Mia Insomnia (S01/E06): Still | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200006/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200006/</guid><description>Podcast Beschreibung Mia muss sich verteidigen: Sie ist ein Mensch, der nicht existieren sollte, der von allen gefürchtet wird&amp;hellip; und dennoch eine Chance verdient hat. Sie wird in ein gigantisches Seehaus eingeladen. Doch wer wartet dort auf sie?
Transkript</description></item><item><title>#07 Mia Insomnia (S01/E07): Die andere Tür | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200007/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200007/</guid><description>Podcast Beschreibung Zum ersten Mal öffnet Mia die Tür neben ihrem Schlafzimmer und findet Dokumente, die auf ein großes Geheimnis hindeuten. Doch die Hausbewohner scheinen davon wenig beeindruckt zu sein. Wem kann Mia noch trauen?
Transkript</description></item><item><title>#08 Mia Insomnia (S01/E08): Paradies | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200008/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200008/</guid><description>Podcast Beschreibung Mia ist eingesperrt, ihre Situation aussichtslos. Ihre einzige Gesellschaft: Eine alte Hörspielkassette. Sind Boris, Fred und Kathi die einzigen, die ihr noch helfen können?
Transkript</description></item><item><title>#09 Mia Insomnia (S01/E09): Vellichor | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200009/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200009/</guid><description>Podcast Beschreibung Wird Karlo kommen und Mia retten? Mia glaubt zwar fest daran, doch die Zeit läuft ihr davon. Am Ende wartet der Weltuntergang.
Transkript</description></item><item><title>#10 Mia Insomnia (S01/E10): Insomnia | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200010/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200010/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Nebel verschwindet. Eine Frau landet zur falschen Zeit am falschen Ort. Ein kleines Mädchen findet eine Geisterjagd-Kassette. || Mit Julia Gruber als Mia, Enea Boschen als Maren Lensing, Ferdinand Dörfler als Frank Lensing, Johanna Eiworth als Rosa Lensing, Maget Flach als Selma Malick, Anna Hörtnagl als kleine Mia, Sebastian Kempf als Fred, Maresa Sedlmeir als Kathi, Pirmin Sedlmeir als Edgar Johannsson, Franziska Schlattner als Elke Sommer, Jakob Tögel als Jens Malick und Bastian Pastewka als Karlo Bode und Boris Pyka</description></item><item><title>Trailer: Mia Insomnia | Mia Insomnia</title><link>https://swiest.com/de/1715200011/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1715200011/</guid><description>Podcast Beschreibung Podcasterin Mia erinnert sich an die Hörspiel-Kassette &amp;ldquo;Insomnia&amp;rdquo; - als einzige Person auf der Welt. Ihre Suche nach Antworten führt sie zu einer unheimlichen Erkenntnis: Entweder ihre Erinnerungen sind nicht echt - oder die Welt um sie herum. I Hörspielserie von Gregor Schmalzried
Transkript</description></item></channel></rss>