<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Más Allá del Rosa on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/m%C3%A1s-all%C3%A1-del-rosa/</link><description>Recent content in Más Allá del Rosa on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 20:21:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/m%C3%A1s-all%C3%A1-del-rosa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>85 Sanar mi secuestro: cómo resignificar nuestros traumas con Shulamit Graber | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110106/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:21:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110106/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio para cerrar el año, nos acompaña Shulamit Graber, psicóloga clínica con especialidad en trauma y resiliencia y tallerista. Nos platica sobre su historia de secuestro. Cómo vivió su secuestro, cómo se mantuvo fuerte y con esperanza y cómo fue liberada. Además nos cuenta cómo sanó este trauma, cómo perdonó a sus secuestradores y qué herramientas puntuales le ayudaron a resignifcar un momento tan traumático y doloroso.</description></item><item><title>84 Las Patronas y migrantes: en nuestra mesa no existen fronteras con Norma Romero | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110001/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 17:50:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110001/</guid><description>Podcast Descripción Este es uno de los episodios más pedidos y esperados. Platicamos con Norma Romero Vázquez, coordinadora de Las Patronas, un colectivo de mujeres que lleva 28 años alimentando, acompañando y atendiendo a personas migrantes en una comunidad en Veracruz, México, llegando a alimentar a más de 800 personas en un solo día. Norma nos platica sobre cómo empezaron esta increíble labor, los obstáculos que han tenido en el camino, cómo la sociedad las ha juzgado, qué ha sido lo más retador y gratificante de este proyecto, cómo le han hecho para poder apoyar a tanta gente, cuáles son las carencias y realidades de las personas que migran y cómo todos y todas podemos ayudar sin importar de dónde venimos.</description></item><item><title>83 Justicia y género: la realidad de las mujeres en prisión con La Cana | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110002/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 16:28:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110002/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos con Mercedes Becker y Daniela Ancira, cofundadoras de La Cana. Nos platicaron de la realidad de las mujeres en prisión y cómo la búsqueda de justicia y la delincuencia también son machistas. Hablaron también de las carencias de las cárceles en México principales obstáculos de la reinserción social de las mujeres en prisión y cómo se puede abordar el tema de la delincuencia con perspectiva de género.</description></item><item><title>82 Soy mamá de corazón: tengo una hija por adopción con Rebeca Tovar | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110003/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 18:19:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110003/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Rebeca Tovar, publicista, creadora de contenido y mamá de Alejandra, nos platica cómo fue que se convirtió en madre autónoma por adopción: Cómo fue que tomó la decisión consciente de ser madre autónoma, cómo fue el proceso de adoptar a su hija, qué obstáculos enfrentó, cómo empezó a fortalecer su vínculo y relación con ella, los mitos y estigmas sobre la adopción, su metamorfosis al convertirse en madre, cómo ha sido el camino de maternar en solitario y cómo se organiza para mantener y criar de la mejor manera a su hija sin descuidarse y olvidarse de ella por completo.</description></item><item><title>81 Sanar y darle sentido a la pérdida de mi bebé con Ana Elizondo | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110004/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 15:06:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110004/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos acompaña Ana Elizondo, mamá y fundadora del movimiento Plumas de Ángel. Nos comparte cómo fue que vivió la pérdida de su bebé, cómo lo sanó y trabajó de manera personal, con sus hijos y su esposo, qué tan común es el duelo gestacional y por qué se vive de manera tan silenciosa. También nos platica cómo podemos acompañar a alguien que haya pasado por esto y reconstruirnos a partir de la pérdida de un bebé para encontrarle un sentido.</description></item><item><title>80 Descubrí que me casé con un psicópata narcisista integrado con Ángeles Favela | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110005/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:02:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110005/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Ángeles Favela, autora, promotora de la escritura creativa y terapeuta, nos comparte cómo fue que descubrió que estaba casada con un psicópata narcisista integrado. Ángeles nos cuenta cuáles fueron las primeras señales de alerta, cómo fue escalando la violencia, cómo tomó la decisión de salir de esa relación porque su vida estaba en riesgo y cómo reconstruyó su autoestima e identidad a partir de este episodio que duró 10 años de su vida.</description></item><item><title>79 El trabajo sexual no es dinero fácil con Dorian Carolina | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110006/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 20:39:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110006/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platiqué con Dorian Carolina, stripper y activista por los derechos de las trabajadoras sexuales, sobre cómo terminó dedicándose al trabajo sexual, cómo opera esta industria y cuáles son las adversidades que se enfrentan las mujeres que se dedican a esto. Además, siendo un tema tan polémico Dorian nos comparte por qué ella aboga porque el trabajo sexual sea reconocido como un trabajo y por qué es una forma digna de ganarse la vida.</description></item><item><title>78 No basta con ganar, también hay que ayudar con Lorena Ochoa | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110007/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:14:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110007/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platicamos con Lorena Ochoa golfista profesional, campeona del mundo y fundadora de Fundación Lorena Ochoa. Ella nos cuenta cómo le ha dado sentido al éxito de su carrera a través de su fundación y su pasión por la educación en México. Lorena nos comparte las carencias que hay en México respecto a esta causa, la importancia de promover la educación, así como los avances que han logrado a través de su fundación.</description></item><item><title>77 Un amor realista: roles, acuerdos y dinero con Tere Díaz | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110008/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:17:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110008/</guid><description>Podcast Descripción Tere Díaz, psicoterapeuta familiar y de pareja, escritora y creadora de contenido, nos comparte su conocimiento sobre las relaciones de pareja, los roles que la sociedad le ha puesto a las mujeres y a los hombres, hablamos de cómo el hombre lleva etiquetas como ser un ser sexual y proveedor, y las mujeres ser emocionales y cuidadoras. Platicamos del poder en las relaciones, de cómo se deberían de manejar las finanzas, del divorcio, de qué es el amor, de cómo tener relaciones verdaderamente equitativas y de las banderas rojas que nos pueden indicar si nuestra relación es tóxica o abusiva, y verdes que nos pueden indicar si nuestra relación es sana.</description></item><item><title>76 Donar órganos es donar vida con Adriana Castro | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110009/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:10:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110009/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platicamos con Adriana Castro, mamá y fundadora de Fundación ALE. Adriana nos platica cómo fue que perdió a su hijo hace 19 años y junto con su esposo tomó la decisión de donar sus órganos. Ella nos comparte cómo fue que vivió su duelo, cómo le dio sentido a la muerte de su hijo y cómo a partir de este suceso inicia su fundación que ayuda financiando transplantes de órganos para personas que no pueden costearlos.</description></item><item><title>75 Mi verdadera rehabilitación: sanar mis heridas y traumas con Nirvana Hank | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110010/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:17:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110010/</guid><description>Podcast Descripción Nirvana Hank, conferencista, jinete y creadora de contenido, se abre con nosotros y nos platica sobre cómo la ausencia de su padre y la muerte de su madre durante su infancia le dejaron distintos traumas y heridas que la llevaron desde chica a desarrollar trastornos alimenticios, conductas autolesivas, hasta caer en el alcohol y terminar en una clínica de rehabilitación. Nirvana nos comparte cómo es el proceso de recuperación dentro de AA, y cómo fue que tuvo que enfrentar y sanar sus traumas para poder vivir en sobriedad, además de cómo reconstruyó su autoestima e identidad después de atravesar por todo esto.</description></item><item><title>74 Tener un hogar no debería costarnos la vida con María Dolores Gutiérrez | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110011/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:18:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110011/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con María Dolores Gutiérrez, activista por la vivienda en México e integrante del Frente Nacional para la liberación de la vivienda en México. Hablamos sobre la lucha por la vivienda en nuestro país, de cómo con la desigualdad se vuelve cada vez más difícil adquirir una en este país. Lolis nos explica cómo el adquirir una vivienda en México se vuelve una esclavitud, llevando a personas a quitarse la vida.</description></item><item><title>73 Disfrutando mi sexualidad y sanando mi abuso con Andrea Martín del Campo | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110012/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 16:12:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110012/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Andrea Martín del Campo, psicoterapeuta sexual y creadora de contenido, y hablamos de cómo disfrutar nuestra sexualidad, de cómo romper con los tabús y la pena, cómo educar a nuestros hijos e hijas para disfrutar de su sexualidad en lugar de tener culpa, platicamos de los estigmas y la opresión histórica que ha tenido la sexualidad de la mujer, Andi nos comparte sobre su episodio de abuso y cómo fue que pudo sanarlo y hacer las pases con su cuerpo para volver a disfrutar su sexualidad.</description></item><item><title>72 Ser tú misma es un acto revolucionario con Michelle Rodríguez | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110013/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 18:15:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110013/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platiqué con Michelle Rodríguez, actriz, comediante y cantante, sobre cómo lograr hacer las cosas por ti misma y no por los demás. Nos habló de cómo aceptar nuestro cuerpo cuando el mundo nos dice que no pertenecemos. Reflexionamos el cómo ser auténticas y fieles a nosotras mismas en un mundo lleno de exigencias inalcanzables y estereotipos. Hablamos también sobre cómo podemos trabajar el amor propio y la intuición y el cómo hacer de tu persona tu revolución.</description></item><item><title>71 Yo no soy mi éxito profesional: diferenciar entre el ser y hacer con Pamela Valdes | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110014/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:35:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110014/</guid><description>Podcast Descripción Pamela Valdes, CEO y Cofundadora de Beek, nos cuenta su inspiradora historia de cómo comenzaron sus ganas de emprender su empresa que hoy en día es de las plataformas más reconocidas de audiolibros, su proceso, cómo la rechazaron más de 100 veces, sus increíbles ganas de crear algo que cambiara Latinoamérica. Platicamos del factor suerte en un emprendimiento, de las crisis de identidad y de cómo diferenciar entre el ser y hacer, las etiquetas que nosotros mismos nos ponemos o la sociedad nos pone, nos comparte cómo ha manejado su matrimonio al ser ella la principal fuente de ingreso, la importancia de una pareja que te apoye incondicionalmente, hablamos del síndrome del impostor, de cómo quitarte la pena para tocar la mayor cantidad de puertas posibles, cómo liderar un equipo, y también te da tips si vas a emprender o si ya estás emprendiendo.</description></item><item><title>70 Mujeres vagoneras: ¿Delito o derecho a ganarse la vida? con Patricia Martínez | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110015/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 20:43:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110015/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos con Patricia Martínez, comerciante vagonera y vocera del colectivo Leonas en Manada. Ella nos platica sobre su historia de vida y cómo terminó vendiendo productos en los vagones del metro en la Ciudad de México. Paty nos cuenta cómo trabajan las mujeres vagoneras, el estigma y discriminación que enfrentan por parte de la sociedad y la criminalización a la que son sometidas por parte de la policía, al grado de arrestarlas y violentarlas.</description></item><item><title>69 De un accidente automovilístico a los Juegos Paralímpicos con Brenda Osnaya | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110016/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 21:50:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110016/</guid><description>Podcast Descripción Brenda Osnaya, la primera mujer mexicana en asistir a unos Juegos Paralímpicos, nos cuenta su conmovedora historia de cómo ella adquirió su discapacidad después de un accidente en coche y la adversidad que tuvo que vivir tras esto. Brenda nos da una lección de vida y superación, nos cuenta su camino en el deporte adaptado hasta llegar a las Olimpiadas de Tokio, hablamos de los prejuicios que se tienen hoy en día hacia la discapacidad, de las diferentes discapacidades, los retos que ha enfrentado siendo mujer, lesbiana y con discapacidad, nos comparte sobre su relación y sobre cómo sanar y salir adelante de cualquier adversidad.</description></item><item><title>68 Fui víctima de trata y sobreviví con Karla Jacinto | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110017/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 18:35:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110017/</guid><description>Podcast Descripción ADVERTENCIA: Este video contiene contenido explícito de violencia. Si eres una persona muy sensible es preferible que no lo veas.
Karla Jacinto, sobreviviente de tr4t4 de personas, activista y conferencista, nos comparte su testimonio de vida en el que fue víctima de tr4t4 con fines de expl0t4ción s3xu4l a los 12 años, nos cuenta cómo fue que terminó en este mundo, cuál es la realidad que se vive en México en cuanto a la pro$titución forzada, qué fue lo más difícil que vivió en esta etapa de su vida y cómo fue que logró salir de ahí.</description></item><item><title>67 Invisibles pero indispensables: lxs trabajadores informales con Tania Espinosa | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110018/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 17:19:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110018/</guid><description>Podcast Descripción Tania Espinosa, abogada y activista defensora de los trabajadores del empleo informal, coordinadora para Latinoamérica de WEIGO y parte del consejo de la comisión de derechos humanos en CDMX y de la comisión nacional de DDHH, nos platica sobre la importancia del trabajo informal en México para sostener y que funcione nuestra sociedad, la situación de precariedad y falta de derechos laborales de las y los trabajadores informales en México como boleros, pepenadores, recogedores de basura, trabajadoras del hogar, comerciantes del metro, mariachis, etc.</description></item><item><title>66 La ambición también es dulce con Marisa Lazo | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110019/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:13:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110019/</guid><description>Podcast Descripción Marisa Lazo, mamá, creadora de Pastelerías Marisa, Dolce Natura, creadora de contenido, escritora y Shark en Shark Tank México, nos platica su historia de emprendimiento hasta llegar a que sus negocios sean lo que son el día de hoy. Platicamos de cómo es ser una buena líder y sobre cuáles son las cualidades que se deben de tener, Marisa nos comparte cómo trabaja con sus empleados, desde capacitaciones, prestaciones, hasta la sana convivencia que ha logrado tener en sus negocios, hablamos de valores como la amabilidad que te pueden llegar a lograr grandes cosas, de cómo es ser mujer y emprender, qué conlleva, cuáles son algunos de los retos a los que te puedes enfrentar, del rol de tu pareja o esposo al momento de querer perseguir tus sueños, de cómo escalar tu negocio y mucha información más que te va a inspirar y empoderar.</description></item><item><title>65 La violencia detrás del parto: merecemos parir dignamente con Adriana Fabián | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110020/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 23:02:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110020/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Adriana Fabián, partera tradicional y colaboradora de Compañeros en Salud. Adriana nos explica qué es y cómo se ve la violencia obstétrica, nos cuenta casos de la misma que ella ha presenciado, nos habla del propósito y de cómo debería de ser un parto natural, nos explica cómo se ve la violencia obstétrica en temas como el aborto, los anticonceptivos, el trato a las pacientes, platicamos sobre las parteras tradicionales y su increíble labor, reflexionamos sobre lo que la cultura de la medicina debería cambiar, y mucha información más que es de gran valor.</description></item><item><title>64 Más allá del rosa- Me atacaron con ácido, ahora busco justicia con Ana Helena Saldaña | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110021/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 15:48:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110021/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio nos acompaña una invitada que viene a representar una gran lucha. Ana Saldaña nos cuenta su experiencia siendo sobreviviente de un at4que con ácido por parte de su ex pareja y cómo es que ella sanó física, mental y emocionalmente este trauma. Nos platica como ha sido su incansable y agotadora lucha por la justicia en un México donde el sistema de justicia es inoperante, negligente y revictimizante.</description></item><item><title>63 Hasta encontrarles con Rocío Martínez y Ruth Fierro | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110022/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 20:03:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110022/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Ruth Fierro, coordinadora del CEDHEM (Centro de Derechos Humanos de las Mujeres), y con Rocío Martínez, esposa de Alberto Álvarez, que es una persona desaparecida. En este episodio Rocío se abre con nosotros y nos platica la triste historia de la desaparición de su esposo y de otros 12 migrantes de Chihuahua, nos platica cómo ha cambiado por completo su vida desde hace 1 año 8 meses que lleva buscándolo, su proceso de denuncia, la revictimización por la cual ha tenido que pasar, junto a Ruth nos hablan de la impunidad, injusticias y falta de recursos que existen en este país, hablamos de la gran problemática que es hoy en día la desaparición forzada y cómo cada vez va en aumento en México, de cómo un familiar de una persona desaparecida vive un duelo incompleto, la incertidumbre y la pesadilla a la que se tienen que enfrentar todos los días.</description></item><item><title>62 El deporte como liberación y resistencia femenina con Marion Reimers | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110023/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 15:00:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110023/</guid><description>Podcast Descripción Escúchalo completo en Amazon Music: amazon.com.mx/madr/edicionpride
Marion Reimers, analista de TNT Sports México, presidenta de Somos Versus y embajadora de Buena Voluntad de ONU Mujeres, nos comparte sus conocimientos estando emergida en el mundo de los deportes. Hablamos de la historia del deporte y el rol de las mujeres en el mismo, sobre la discriminación que Marion ha vivido en su trabajo siendo mujer lesbiana, platicamos sobre el deporte como un tema político, sobre el machismo, la homofobia, la transfobia y el racismo que sigue permeando este medio y cómo como mujeres podemos apropiarnos de nuestros cuerpos, resistir, luchar y adueñarnos de nuestra autonomía a través del deporte.</description></item><item><title>61 Cuando tu parto y embarazo no salen como lo planeado con Bibi Nassar | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110024/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 19:14:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110024/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Bibi Nassar, escritora, consultora de imagen, creadora de contenido y mamá, sobre sus diferentes historias teniendo 3 hijos, hablamos de la depresión que vivió en el embarazo, la depresión post parto, sobre la violencia obstétrica que la llevó a estar a punto de morir, de la dismorfia corporal, de cómo todo esto le afectó en su relación de pareja y cómo lo sacaron a delante, la parte oscura de la maternidad, la culpa durante esta etapa de la vida, y del cambio tan grande en su identidad al ser mamá.</description></item><item><title>60- Cómo perdonar, sanar y dejar de salpicar a los demás con Coco Bukucs | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110025/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 01:00:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110025/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio tenemos como invitada a Coco Bukucs escritora y activista. Coco nos platica acerca de los distintos traumas, perdidas, abandonos y abusos que sufrió en su infancia y adolescencia. Ella nos cuenta cómo a través de conocerse y conocer su historia familiar llegó a entender el trauma generacional que ella estaba siguiendo y replicando. Coco decidió ponerle un punto final a ese trauma y encontrar su luz entre toda la oscuridad que había atravesado.</description></item><item><title>59 Las niñas y los niños no se tocan con Paula Aguilar | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110026/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 16:18:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110026/</guid><description>Podcast Descripción Advertencia: en este episodio se tocan temas delicados y de violencia.
En este episodio con Paula Aguilar, psicóloga de niños y adolescentes, asesora educativa familiar y especialista en la prevención del abu$o s3xu4l infantil, hablamos sobre cómo identificar que los niños y niñas podrían estar viviendo abu$o s3xu4l, cuáles son los factores de riesgo, cómo podemos educar a nuestros hijos para que tengan comunicación abierta con nosotros y tengan la confianza de contarnos cualquier problema, cómo es el perfil del abu$ador, cómo afecta en nuestra persona el abu$o s3xu4l, qué tipos de abu$o$ hay y cómo reaccionar si tus hijos te reportan que sufrió uno, así como distintas experiencias y aprendizajes que le han dejado estos más de 15 años de experiencia y aprendizaje.</description></item><item><title>58 Buscando el amor, me perdí a mí misma con Zazil Abraham | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110027/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 18:06:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110027/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio conversamos con Zazil Abraham, creadora de contenido de amor propio y auto aceptación. Hablamos sobre sus distintas relaciones y rupturas amorosas, junto con lo que aprendió de cada una. Nos cuenta su pasado en donde se esforzaba más y daba mucho en sus relaciones. También nos platica cómo ponía siempre a su pareja antes que a ella, cómo se desvalorizaba y pensaba que si no estaba con una pareja no era suficiente.</description></item><item><title>57 Menopausia sin reglas con Gabriela Rojas | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110028/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 16:54:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110028/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Gabriela Rojas, fundadora y directora de Sin Reglas sobre el tabú y estigma que existe en torno a la menopausia, por qué tantas mujeres le tenemos miedo a llegar a esta etapa de nuestra vida, cómo podemos prepararnos de la mejor manera, cuáles son las etapas de la menopausia y los síntomas que pueden estarnos indicando que llegamos a este proceso, hablamos de cómo esto impacta de manera personal, social y laboral y de cómo podemos cambiar la narrativa a un discurso mucho más empoderador para ver la menopausia como una nueva oportunidad de revolución en nuestra vida.</description></item><item><title>56 Publicaron mis fotos íntimas: condena social y sanación con Marce Peña | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110029/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:58:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110029/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Marcela Peña, mejor conocida como Marce Fit nos cuenta su testimonio de cómo vivió la desafortunada experiencia de que su ex novio publicara sus fotos y videos íntimos y se hicieran virales internacionalmente. Nos cuenta la pesadilla de su día a día y cómo ha recibido amenazas y chantajes durante años, la condena social y la revictimización que ha estado viviendo a causa de esto. Nos abre su corazón platicándonos como sanó y volvió abrazar su mente y cuerpo, tomando fuerza para levantar la voz para hacer justicia a través de la ley Olimpia.</description></item><item><title>55 Enanismo: la única discapacidad que causa risa con Cynthia Molanos | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110030/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 19:10:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110030/</guid><description>Podcast Descripción Cynthia Molanos, activista por los derechos de las personas de talla pequeña, conferencista, locutora, conductora y mamá, nos platica su testimonio de vida siendo una persona de talla pequeña, desde que era chica hasta el día de hoy, nos cuenta los retos médicos a los que se ha tenido que enfrentar, cómo es ser una persona de talla pequeña en México, la discriminación y a las pocas oportunidades laborales a las que se enfrentan, platicamos de su vida en la política, de la violencia que vivió con sus ex parejas, y de cómo Cynthia se convirtió en mamá de Abraham.</description></item><item><title>54 Mamás "luchonas" y padres ausentes con Diana Luz Vázquez | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110031/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 18:19:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110031/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Diana Luz nos comparte su testimonio y lucha para criar a su hija sola y exigirle a su progenitor hacerse responsable. Habla de cómo es maternar en México de manera autónoma y en solitario, cómo se creó la ley Sabina y qué es lo que exige, qué hacer si el papá de mis hijas no paga la pensión, cómo sirve el tendedero que expone deudores alimentarios públicamente, por qué los padres abandonan con tanta facilidad a sus hijos e hijas y qué consecuencias tiene la paternidad ausente en las infancias y familias.</description></item><item><title>53 "Las cirugías bariátricas son un gordocidio" con Mariana Den Hollander | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110032/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 18:16:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110032/</guid><description>Podcast Descripción Mariana Den Hollander, escritora y activista en contra de las cirugías bariátricas y la gordofobia, nos platica su testimonio habiendo sido una mujer gorda con salud que se convirtió en una mujer delgada sin salud, sometiéndose a una manga gástrica y a un bypass, ella nos cuenta cómo cambió su mente y sus relaciones personales después de esto. Hablamos de cómo su salud se fue en declive, de cómo esto además de tenerla en medicamentos y suplementos de por vida, es algo sumamente costoso, hablamos del privilegio de hacerse ese tipo de cirugías, de por qué es una exterminación a los cuerpos gordos, reflexionamos sobre qué nos lleva a las mujeres a hacer esto, y cómo la cultura de la dieta y la gordofobia nos llevan al punto de mutilar un órgano sano.</description></item><item><title>52 Lo que nadie nos dice de ser adulto ni del dinero con Liliana Olivares | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110033/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 17:47:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110033/</guid><description>Podcast Descripción Liliana Olivares nos cuenta su testimonio de cómo salió de su casa embarazada a los 17 años y cómo es que ahorita a sus 35 años es fundadora de "Adulting", una empresa dedicada a la independencia y empoderamiento económico de las mujeres, con más de 10,000 clientes. Liliana nos cuenta su testimonio de vida y las consecuencias de el no tomar buenas decisiones financieras. Sola aprendió a manejar su dinero de la mejor manera para pagar deudas,&amp;nbsp;ahorrar, e invertir, y viviendo exitosamente de sus inversiones.</description></item><item><title>51 Mi transición y transformación de vida con Rebeca López Martínez | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110034/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 16:31:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110034/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Rebeca López Martínez, mujer trans y directora de la asociación Casa de las Muñecas Tiresias y de la casa hogar Paola Buenrostro. Rebe nos cuenta sobre su infancia, su proceso de transición de sexo, cómo fue el proceso para aceptarse y abrazarse a ella misma, la situación de calle en la que vivió, se abre con nosotros y platica sobre una relación violenta que tuvo, su historia con las drogas, y cómo transformó su vida para hoy ser la directora de esta asociación tan importante e influyente en México.</description></item><item><title>50 Las nombramos: 10 mujeres con Lety Sahagun y Alma Delia Murillo | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110035/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 16:43:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110035/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platicamos con Alma Delia Murillo que es escritora y con Lety Sahagun cofundadora de Se regalan dudas y Dudas Media. Hablamos sobre su último proyecto llamado Diez Mujeres, un podcast donde se habla sobre diez distintos casos de f3minicidi0 en México. Analizamos los patrones de cada uno de los casos, porque es importante llamarles f3minicidi0s, como normalizamos la vi0l3ncia y lo peligroso de normalizarla hacia las mujeres en México y como esta no empieza ni termina as3sinand0 a una mujer, sino mucho antes.</description></item><item><title>49 "Soy Doctora, no señorita" con la Dra. Ilse Mandujano y la Dra. Ana Ceci Jara | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110036/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 14:00:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110036/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platico con las Dras Ilse Mandujano y Ana Ceci Jara, quienes nos comparten cómo es el área médica en México. Platicamos de lo que se vive en la carrera de medicina, del servicio social y la especialidad por la que tienen que pasar los estudiantes, de la violencia, acoso y misoginia que viven las mujeres en este entorno, cada una cuenta experiencias en sus diferentes especialidades, sobre la sororidad entre doctoras, las etiquetas que se te imponen por ser doctor o doctora, si vale la pena o no serlo en este país, entre muchos temas más.</description></item><item><title>48 Cómo perder el miedo a envejecer con L’amargeitor | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110037/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 17:53:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110037/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio con L’amargeitor platicamos sobre por qué nos da tanto miedo envejecer, las mil formas en las que el mundo nos grita que está mal envejecer, cuál es la mejor parte de este proceso, la menopausia, la doble moral de envejecer si eres hombre o mujer, hablamos del amor en edades más maduras, si estamos a favor o no de las cirugías para evitar el envejecimiento, cómo podemos envejecer de una manera más plena y feliz, entre otros temas.</description></item><item><title>47 ¿Por qué marchamos este 8M? con Mariana Chávez, Carolina Hernández y Romina Sacre | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110038/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 17:31:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110038/</guid><description>Podcast Descripción De antemano una disculpa por el audio, tuvimos un problema con el audio de nuestros micrófonos. Logramos rescatar el audio de las cámaras para poderles brindar este capítulo, sabemos que no es la mejor calidad pero no queríamos perder la oportunidad de compartirles contenido tan valioso y necesario. Se viene el 8 de marzo, tuvimos un especial con Mariana Chávez, Carolina Hernández y Romina Sacre, poderosisímas mujeres que ya han estado antes en Más allá del Rosa.</description></item><item><title>46 "El suicidio de mi hijo se pudo haber prevenido" con Mayte Herrera | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110039/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 15:49:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110039/</guid><description>Podcast Descripción Mayte Herrera, fundadora de Que se escuche fuerte mi grito y mamá de Rubén y David, nos abre su corazón y nos cuenta cómo vivió el suicidio de su hijo. Nos platica cómo transformó la culpa y el dolor en acción para visibilizar y prevenir el suicidio, por qué piensa que el suicidio de su hijo se pudo haber prevenido y cómo a partir de esto podemos como sociedad hacer un cambio para combatir esta problemática.</description></item><item><title>45 ¿Cómo funciona el sistema patriarcal y la violencia machista? con Marilú Rasso | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110040/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:38:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110040/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Marilú Rasso, directora de Espacio Mujeres para Una vida Digna libre de violencia sobre cómo el patriarcado se ve en el día a día y cómo nos afecta tanto a hombres como a mujeres. Marilú nos explica el círculo de la violencia y sus diferentes niveles, cómo va escalando la violencia en pareja, la revictimización que sufren las mujeres, los focos rojos para identificar si vives algún tipo de agresión y cómo identificar si tu estás ejerciendo violencia.</description></item><item><title>44 "Mamá, soy gay" con Joel Barrera | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110041/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 18:36:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110041/</guid><description>Podcast Descripción Te invito a escuchar este episodio dónde Joel Barrera abre su corazón y nos cuenta su testimonio de cómo salió del clóset y los obstáculos al querer desarrollar la profesión de estilista. Habla acerca del rechazo en la religión, la relación con su madre y cómo el bullying escolar lo hizo pasar por momentos difíciles que marcaron su vida. Nos comparte lo complejo que es aceptarse e ir contra viento y marea dentro de una sociedad llena de discriminación.</description></item><item><title>43 Tu cuerpo no es un problema a resolver con Raquel Lobatón | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110042/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 17:14:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110042/</guid><description>Podcast Descripción Te invito a escuchar este episodio sumamente disruptivo con mente abierta y dispuestx a cuestionarte. Platiqué con Raquel Lobatón, conferencista, tallerista, nutrióloga anti dietas, activista por la diversidad corporal contra la gordofobia y contra la cultura de las dietas, sobre los engaños de la cultura de la dieta, de cómo las dietas no funcionan, hablamos de la violencia estética que sufrimos mayormente las mujeres, sobre la gordofobia (discriminación hacia los cuerpos gordos), de las señales de riesgo alimenticio y de la alimentación intuitiva como una nueva propuesta para nuestra manera de nutrirnos.</description></item><item><title>42 Haz de tu mente tu mejor amiga con Stephanie Rodríguez | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110043/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 16:13:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110043/</guid><description>Podcast Descripción En este primer episodio del año, platico con Stephanie Rodríguez, conferencista, emprendedora, co-creadora del diario Cartas al Universo y host del podcast A todo sí. Platicamos sobre el poder de las palabras y de los pensamientos, la importancia de cómo nos hablamos a nosotras y a nuestro cuerpo, cómo lograr una actitud positiva y los beneficios que trae, cómo combatir las creencias limitantes, cómo ser más segura en ti misma y cómo tomar acción en nuestros planes y proyectos, entre muchos temas más que te van a encantar y que te van a ayudar a tener una mente que te favorezca y te impulse este 2023.</description></item><item><title>El poder de levantar la voz - Peace Peace Now Now de Star+ (episodio especial) | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110044/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 23:17:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110044/</guid><description>Podcast Descripción Me encanta que cada vez haya más plataformas de entretenimiento dándole voz a historias de distintas mujeres que han marcado precedentes y causado revoluciones a través de sus luchas. Así son las historias de Peace Peace Now Now, la nueva serie documental que puedes encontrar en Star+. En este episodio especial (sin spoilers) analizamos y reflexionamos un poco sobre los mensajes y las enseñanzas que nos deja cada uno de los 4 episodios que cuentan la lucha de distintas mujeres en diferentes países como Guatemala, México, Chile y Colombia.</description></item><item><title>41 Cómo sobrellevar una no tan feliz Navidad con Marina Armendares | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110045/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 00:28:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110045/</guid><description>Podcast Descripción En este último episodio del año platiqué con Marina Armendares, neuropsicóloga, coach profesional, empresaria y mamá. Hablamos sobre la Navidad, toda la presión que existe alrededor de esta festividad, cómo vivir estas fechas si perdiste a un ser querido este año, si no te llevas bien con tu familia, si tienes que convivir con tu abusador, si no te gusta esta fecha, entre muchas situaciones más que puedes estar viviendo.</description></item><item><title>Combatiendo el consumo de alcohol en menores con Tecate | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110046/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 18:38:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110046/</guid><description>Podcast Descripción Holaa! Les comparto un pequeño adelanto del episodio especial que grabé para la iniciativa Tecate 18+, enfocada en erradicar el consumo y venta de alcohol en menores de edad! Aquí te platico sobre las causas que pueden llevar las y los menores a consumir alcohol, los efectos dañinos que esto puede tener sobre su salud, la señales que pueden advertirnos que un menor está consumiendo y qué herramientas podemos brindarles las personas adultas para guiarles, apoyarles y evitar que caigan en estas conductas!</description></item><item><title>40 La vida después de una separación con Luz Carreiro (Bee Traveler) | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110047/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:07:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110047/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Luz Carreiro, creadora de Bee Traveler y mamá de Gaia, sobre su reciente separación, la violencia tanto psicológica como económica que ella vivió en esa relación y cómo es que logró salir de ahí. También platicamos sobre paternidad ausente, crianza y los tabús que existe sobre el divorcio y las mamás solteras. Luz nos abre su corazón y nos deja claro por qué un divorcio no necesariamente es un fracaso.</description></item><item><title>39 Ser mujer trans: adversidad y resiliencia con Kenya Cuevas | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110048/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:09:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110048/</guid><description>Podcast Descripción Advertencia: contenido explícito en temas sexuales y de violencia, se recomienda discreción.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Kenya Cuevas, mujer trans y activista por los derechos de las personas trans, fundadora de la casa hogar de las Muñecas Tiresias, nos cuenta sobre su testimonio tan extraordinario de vida, en el que atravesó todo tipo de adversidades desde trabajo sexual, drogas, estar privada de su libertad, el transfeminicidio de su mejor amiga y la lucha por la justicia, situación de calle, abuso familiar, y cómo resignificó todo esto para usarlo en favor de la lucha de las personas trans, llegando a cambiar y a impulsar la vida de cientos de mujeres trans a través de su activismo.</description></item><item><title>38 Merecemos menstruar dignamente con Anahí Rodríguez | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110049/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 19:01:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110049/</guid><description>Podcast Descripción Anahí Rodríguez, Fundadora y vocera de Menstruación Digna México, nos cuenta los avances legales que han logrado para todas las mexicanas en temas de menstruación, cómo la desigualdad en nuestro país afecta en la menstruación, platicamos sobre la menstruación digna como un derecho y como tema de salud pública, también sobre las barreras y obstáculos a los que nos enfrentamos las personas menstruantes, y mucha información MUY valiosa. Vas a amar este episodio!</description></item><item><title>37 Dejé todo para emprender con Silvana Mayafons | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110050/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:00:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110050/</guid><description>Podcast Descripción Silvana Mayafons, fundadora de The Happy Box, nos comparte su historia emprendiendo a los 25 años. Ella renunció a su trabajo en invirtió todo su dinero en su negocio, así que platicamos sobre cómo empezó, su proceso de crecimiento y cómo pasó de cocinar en un sartén en su casa a tener un local con freidoras industriales y constantemente tener sus productos agotados, también nos comparte qué es lo más difícil de emprender, cómo trabaja ella el fracaso y la frustración, nos da consejos para emprender y creer en ti.</description></item><item><title>36 Perder a quien amas con Ana Marcela Gándara | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110051/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 20:23:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110051/</guid><description>Podcast Descripción Ana Mar, psicóloga y fundadora de Pasos para la Paz, nos comparte su testimonio al haber perdido a su esposo a los 30 años, cómo es que ella vivió su proceso, qué le sirvió y cómo eventualmente sanó. Platicamos sobre el duelo y sus etapas, los tipos de duelo y lo poco que se habla. Ana Mar nos da un poderosísimo mensaje que todxs necesitamos escuchar porque perder a un ser amado es algo que todxs hemos vivido o viviremos.</description></item><item><title>35 Abrazando mi incomodidad con Eréndira Ibarra | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110052/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 19:19:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110052/</guid><description>Podcast Descripción Eréndira Ibarra, actriz, mamá y activista, nos comparte una parte de su trayectoria como actriz, abre su corazón para contarnos lo que la maternidad ha sido para ella, la incomodidad que ha enfrentado a lo largo de su vida siendo feminista y activista por los derechos de las mujeres, el medio ambiente y las personas desaparecidas, hablamos de la paternidad responsable, entre muchos temas buenísimos que estoy segura te sentirás identificadx con alguno.</description></item><item><title>34 Cómo mejorar tu vida sexual con Betsy Reuss | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110053/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 15:25:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110053/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio con Betsy Reuss, psicóloga, sexóloga y creadora de contenido, hablamos sobre tabúes alrededor del sexo, cómo conocer mejor tu cuerpo, cómo tener mejor comunicación con tu pareja, la doble moral de la sexualidad entre hombres y mujeres, qué hacer si te sientes insatisfecho con tu vida sexual con tu pareja y en general cómo tener mejor relación con el sexo y disfrutar tu sexualidad.
Hosted on Acast.</description></item><item><title>33 El regalo que no pedí con Miriam Vargas | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110054/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 15:15:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110054/</guid><description>Podcast Descripción Miriam Vargas, sobreviviente de cáncer de mama y escritora, nos comparte su testimonio junto con los aprendizajes más significativos, los obstáculos más difíciles y las reflexiones más profundas que esta enfermedad le dejó, la cual también la llevó a escribir un libro muy poderoso del cual también nos comparte, que nos invita a vivir, disfrutar la vida y ponernos en primer lugar sea cual sea tu contexto. Disfrútalo mucho!</description></item><item><title>32 El trabajo invisible con Marcelina Bautista | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110055/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 16:41:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110055/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio Marcelina Bautista, activista por los derechos de las y los trabajadores del hogar, nos platica sobre su experiencia como trabajadora del hogar, la discriminación y violencia que ella sufrió y cómo a partir de esto comienza su lucha junto con otras mujeres para exigir que sus trabajos sean reconocidos, remunerados justamente y no discriminados.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>31 Mexicanas al grito de gol con Mariana Gutiérrez | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110056/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 18:21:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110056/</guid><description>Podcast Descripción Platico con Mariana Gutiérrez, directora de la Liga de Fútbol Femenil Mexicana, quien ha estado más de 10 años en esta industria abriendo paso a todas las mujeres deportistas y rompiendo paradigmas. Mariana nos platica del crecimiento de la liga femenil en México, de los retos que han vivido debido a nuestra cultura machista, del impacto que este deporte tiene a nivel mundial, de la diferencia en las notas periodísticas entre hombres y mujeres, también nos cuenta datos muy interesantes de la FIFA, de la brecha salarial entre ambos géneros, por qué las jugadoras de fútbol ganan menos que los jugadores, qué es lo que más le afecta al fútbol femenil y qué podemos hacer cada unx de nosotrxs para impulsar talento femenino en el fútbol.</description></item><item><title>30 Mi delito no me define con Carlos, Monse y Fabián (Reinserta) | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110057/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 15:32:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110057/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio sumamente especial platiqué con Carlos, Monse y Fabián, 3 jóvenes que estuvieron privados de su libertad y hoy forman parte del equipo de Reinserta. Platicamos de cómo es la vida en la cárcel y en los centros de rehabilitación, de las injusticias, la incertidumbre y la violencia que se vive ahí dentro, de cómo es el proceso para cumplir una sentencia, el estigma y rechazo que ellos han vivido por parte de la sociedad al salir de estos centros y cómo esto les ha afectado en su reinserción y en poder continuar con su vida.</description></item><item><title>29 Retos de las mujeres en la ciencia con Ana Karen Ramírez | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110058/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 20:55:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110058/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Ana Karen Ramírez, Astronauta Análoga, fundadora de Epic Queens y creadora de contenido. En este episodio tocamos temas que no habíamos tocado antes, como el desarrollo de las mujeres en temas de tecnología, ciencia, matemáticas e ingeniería, la historia de cómo Ana Karen decidió dedicarse a estos temas y ser astronauta, platicamos sobre cómo desde niñas se nos impone no entrar a estas profesiones, el por qué, cómo combatir esto y crear un cambio.</description></item><item><title>28 Combatiendo el consumo de alcohol en menores con Tecate | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110059/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 18:08:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110059/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio especial traído por la nueva iniciativa de Tecate 18+ y Acast Creative, hablamos del problema que nos enfrentamos en México sobre el consumo de alcohol en menores de edad, pues cada vez hay más adolescentes y de edad más joven consumiendo alcohol, con ejemplos cotidianos, cifras y datos platicamos sobre las razones y los motivos detrás del consumo, los daños que generan consumir siendo menor de edad, las señales que podrían indicar que alguien pueda estar consumiendo, las formas de pedir ayuda en casos más graves y el rol esencial de los padres y madres ante situaciones como estas!</description></item><item><title>27 Detrás del éxito con Ha Ash | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110060/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 17:41:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110060/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenidxs a un episodio más de Más Allá del Rosa! Esta semana tenemos una entrevista muy muy especial con las increíbles Hanna y Ashley, mejor conocidas como Ha Ash!!! Ellas son hermanas, cantautoras, pioneras de la música country-pop en México y llevan 20 años de carrera. En esta conversación platicamos de el cambio que han vivido en la industria y creando música desde hace tanto tiempo, un poco sobre su hermandad, cómo ha sido trabajar juntas, ser socias, lo más difícil de esto.</description></item><item><title>26 ¿Qué hacemos con el privilegio? con Carolina Hernández | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110061/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 18:36:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110061/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Carolina Hernández, periodista, activista y creadora de contenido, y nos cuestionamos muchos temas muuy interesantes que además están teniendo mucha fuerza en la actualidad. Tocamos temas como el racismo y el clasismo en México, sobre la cultura de cancelación, las redes sociales y su juego en la actualidad, abordamos muchos temas muy chidos dentro del privilegio y del odio que existe por tenerlo, Caro nos platica historias personales y sobre su carrera, también hablamos sobre el feminismo blanco, y mucho más.</description></item><item><title>25 Las hermanas olvidadas del feminismo con Maryangel García-Ramos | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110062/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 17:25:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110062/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Maryangel García Ramos, mujer con discapacidad motriz, fundadora de Mexicanas con Discapacidad, feminista y activista por las mujeres y personas con discapacidad, líder del Departamento de Inclusión y Diversidad del Tecnológico de Monterrey. Maryangel nos platica sonre su historia siendo una mujer con discapacidad adquirida, sobre cómo ella salió adelante y qué obstáculos ha tenido que enfrentar, hablamos sobre la violencia que viven las mujeres con discapacidad y por qué son las hermanas olvidadas del feminismo, reflexionamos sobre el capacitismo y los obstáculos que enfrentan las personas con discapacidad en un mundo que no está preparado para atender sus derechos y necesidades.</description></item><item><title>24 La revolución de la longevidad con Bárbara Diego | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110063/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 18:59:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110063/</guid><description>Podcast Descripción Nuevo episodio con la magnífica Bárbara Diego, quien es gerontóloga, fundadora de empresas como Gericare, Silverclub, El Futuro del Cuidado y Gerontológica, nos habla sobre la longevidad, cómo la esperanza de vida ha incrementado en los últimos años y a qué retos nos conduce esto como la calidad de vida o la jubilación, además reflexionamos sobre la ignorancia, los estereotipos y prejuicios que como sociedad tenemos hacia las personas mayores y cómo estos repercuten en su calidad de vida, y principalmente: qué podemos empezar a hacer desde ya para cambiar esta problemática que a todos y todas nos compete y nos impacta, porque a final de cuentas, todxs (al menos eso esperamos) llegaremos en algún punto a ser personas mayores.</description></item><item><title>23 Ser mamá no es lo mejor que me ha pasado con Ana Lucía Cepeda | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110064/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 17:57:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110064/</guid><description>Podcast Descripción En el episodio de hoy platico con Ana Lucía Cepeda, fundadora de Bolsa Rosa, ahora conocido como Beyond Work, empresaria, mamá y recientemente reconocida por Forbes como una de las 100 mujeres más poderosas de México. Anilu nos comparte su experiencia como mamá y como mujer que sigue trabajando y desarrollándose profesionalmente y nos habla de la importancia que tiene la pareja con la que decidas formar una familia y cómo esta impactará directamente en tu desarrollo profesional.</description></item><item><title>22 Detrás de la cocina con Alexander Suastegui | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110065/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 16:58:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110065/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Alexander Suastegui, chef y socia propietaria del restaurante COSTELA recientemente aparecido en la revista FORBES y de la taquería Los Guiris. En este episodio Alexander nos cuenta sobre su desarrollo profesional y cómo llegó a ser una mujer sumamente exitosa y destacada en el mundo de la gastronomía, una industria en la que aún hace falta mucha presencia y liderazgo femenino. Alex nos platica desde su experiencia personal sobre lo intensivo y desgastante que es trabajar en el mundo de los restaurantes, el abuso psicológico tan fuerte y normalizado que se vive ahí dentro, el acoso laboral, la discriminación, el clasismo y el abuso de poder.</description></item><item><title>21 Ser mamá de una persona con discapacidad con Mari Rouss Villegas | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110066/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 19:57:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110066/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platicamos con Mari Rouss Villegas, mamá, abogada, Directora de Diversidad e Inclusión de Hogan Lovells y fundadora de MGAS. Mari Rouss nos cuenta todo sobre su fundación MGAS y cómo están cambiando vidas de niños y niñas con discapacidad al operarlos y permitirles tener mayor movilidad, también nos platica sobre los momentos más conmovedores y más difíciles que le ha tocado vivir durante su activismo, su historia personal al ser mamá de una niña con parálisis cerebral y del rol tan difícil y pesado que es ser cuidador o cuidadora de una persona con discapacidad, de las necesidades de lxs ciudadores, los obstáculos que enfrentan y la importancia de darse prioridad también.</description></item><item><title>20 Basta de romantizar el amor propio con Karla Wasabichi | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110067/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 16:40:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110067/</guid><description>Podcast Descripción Tuve una plática divertida, dolorosa, emocionante e inspiradora con Karla Chocha, mejor conocida como Wasabichi. Karla es comediante, standupera, activista feminista y creadora de contenido. En este episodio Wasa nos platica su testimonio siendo una persona gorda, la discriminación que vivió desde niña por este motivo, el acoso que atravesó y cómo esto impactó en su salud física y mental, Wasa nos platica también cómo ha trabajado en mejorar la relación con su cuerpo y su autoestima, nos comparte su proceso hacia el amor propio, lo difícil que es y cómo hoy en día lo hemos romantizamos mucho, Wasa también nos hace cuestionar la cultura de body positive y nos motiva e inspira muuuucho con su increíble forma de hablar y de reflexionar sobre cada tema.</description></item><item><title>19 El poder de confiar y entregar el corazón con Melissa Robles | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110068/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 15:00:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110068/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Melissa Robles, cantautora e integrante del grupo musical Matisse. Melissa nos platica su historia de cómo sin planearlo ni esperarlo llegó a ser cantante en una banda tan reconocida y exitosa. Mel nos cuenta sobre los retos por los que tuvo que pasar al momento en que su vida tuve este cambio drástico, platicamos sobre el síndrome del impostor, sobre cómo las mujeres nos comparamos constantemente con otras y cómo podemos trasnformarlo en inspiración, sobre la importancia de entregar todo el corazón y dar todo de ti en lo que sea que estés haciendo, sobre tu el poder de escuchar tu voz interna y confiar en ti misma, sobre el machismo que se vive en la industria de la música y muchos temas más que te van a inspirar y a motivar tanto como a mí.</description></item><item><title>18 Los sueños de la niña de la montaña con Eufrosina Cruz Mendoza | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110069/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 16:19:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110069/</guid><description>Podcast Descripción Eufrosina Cruz Mendoza es una mujer indígena, contadora, diputada, activista y escritora. Eufrosina abre por completo su corazón con nosotrxs y nos cuenta su historia y trayectoria. Cuenta cómo ella desde niña cuestionaba los usos y costumbres de su pueblo. Ella quería estudiar, desarrollarse y ser profesionista, en lugar de que la casaran a los 12 años como lo hacían con la mayoría de las niñas de su comunidad.</description></item><item><title>17 El amor en los tiempos del like con Romina Sacre | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110070/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 15:58:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110070/</guid><description>Podcast Descripción En este nuevo capítulo con mi invitadaza Romina Sacre, activista, creadora de contenido, escritora y emprendedora, platicamos de lo que es el amor, del amor tóxico, cuestionamos las relaciones amorosas actualmente, el deber ser, lo que implican y lo que exigen, la importancia de ser mujeres independientes y valernos por nosotras mismas antes de estar con alguien, de las bodas, los anillos y los despilfarres y niveles a los que han llegado las costumbres alrededor del amor, cómo es una relación sana, entre muuchos temas.</description></item><item><title>16 De machos a hombres con Nicko Nogués | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110071/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 22:12:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110071/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio con Nicko Nogués, activista, conferencista y fundador del Instituto De Machos a Hombres, platicamos de todo un poco en relación al machismo, de dónde y cómo surge, de cómo también les afecta a los hombres, de los roles de género, las ideologías que existen gracias a la cultura patriarcal en la que vivimos, y de posibles soluciones a muchos de los comportamientos machistas que nos afectan a todos.</description></item><item><title>15 Hablemos arte con Roberta Villarreal | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110072/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 18:30:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110072/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platiqué padrísimo con Roberta Villarreal, fundadora de Hablemos Arte, sobre el rol de las mujeres en el arte actualmente y a lo largo de la historia, algunas de las artistas más famosas así como muchas a las que casi no se ha nombrado o reconocido su trabajo, reflexionamos sobre cómo se ha invisibilizado la trayectoria y el trabajo de las mujeres en este tema, platicamos también sobre Frida Kahlo, la controversia alrededor de su arte y su vida personal, sobre la doble moral de la sociedad entre los hombres y mujeres artistas, la cosificación sexual de las mujeres y el machismo en el arte, hasta cosas mucho más profundas como qué es el arte, cómo democratizarlo y hacerlo más entretenido, entre muchas cosas más!</description></item><item><title>14 Redefiniendo la justicia en México con Saskia Niño de Rivera | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110073/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 17:53:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110073/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio platiqué con Saskia Niño de Rivera, escritora, activista y co-fundadora de Reinserta. Saskia nos platica sobre su increíble asociación civil en la que trabaja con niños, niñas y adolescentes en prisión, y en general con personas privadas de su libertad para mejorar su calidad de vida en las cárceles y su proceso de reinserción en la sociedad. Saskia también nos explica cómo funcionan las cárceles y las sentencias en México, las enormes fallas del sistema de justicia en México como la impunidad, corrupción y pasividad de las autoridades, reflexiona sobre qué hay detrás de un delincuente más allá del delito que cometió, cómo la empatía y la compasión son clave para realmente lograr un cambio social, qué es la justicia reparativa como la opción por la que ella apuesta y por qué es importante empezar a replantearnos y redefinir la justicia en nuestro país.</description></item><item><title>13 Mujeres, poder y dinero con Bárbara Arredondo | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110074/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 15:00:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110074/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con mi amiga Bárbara Arredondo, activista y fundadora de Decididas y Lidh Finanzas. Hablamos de TODO lo relacionado a las mujeres, el poder y el dinero. Bárbara nos comparte infomación muuy valiosa sobre nuestra relación con el dinero y las finanzas, la educación machista que recibimos en torno a estos temas, la brecha salarial, la ambición y la independencia económica en una mujer, la violencia que viven muchas al no tener un trabajo remunerado, así como los obstáculos que viven actualmente en México las mujeres profesionistas, entre mil temas más!</description></item><item><title>12 Fama, autoestima y salud mental con Kenia Os | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110075/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 16:04:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110075/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Kenia Os, cantante y creadora de contenido, ella actualmente una de las artistas nacionales más escuchadas en México, Kenia nos platica sobre cómo ha trabajado su salud mental desde que su carrera musical dio un giro exponencial, qué le ayuda día con día a amarse y mantener una buena autoestima, cómo es la fama, qué cosas buenas y malas trae ser figura pública, cómo ella intenta mostrarse más humana y real ante su audiencia, cuál es su proceso de creación en la música, qué es lo que la inspira y más!</description></item><item><title>11 Emprender, hate y redes sociales con Anna Sarelly | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110076/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 15:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110076/</guid><description>Podcast Descripción Anna Sarelly, influencer, empresaria y pionera creando contenido sobre maquillaje y moda en México, nos platica su historia para llegar a ser quien es hoy en el mundo de las redes sociales, comparte tips para empezar a crear contenido, consejos para emprender y empezar tu propia marca, regazones que ella ha tenido en su camino y lo que ha aprendido de ello, además claro que también platicamos sobre el hate, sobre cómo ella lo ha vivido y lo ha trabajado, su proceso en terapia y cuidando su salud mental, su relación con el maquillaje, su proceso de mudarme a cdmx a vivir con su novio y cómo enfrentó a sus papás al decidir dar este paso, entre muuchas cosas más!</description></item><item><title>10 Gordofobia: violencia y exclusión con Priscila Arias (La Fatshionista) | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110077/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 16:04:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110077/</guid><description>Podcast Descripción Priscila Arias, mejor conocida como La Fatshionista, con su increíble humor y personalidad, abre su corazón y nos comparte su testimonio viviendo con dietas desde que era niña, sintiéndose insegura de su cuerpo y existiendo en un mundo en el que todo el tiempo en todas le hacía sentir que ella no pertenecía ahí. Priscila también reflexiona y nos informa sobre temas importantísimos y poco hablados como la gordofobia, la violencia estética, la cultura de las dietas, la falta de inclusión en la industria de la moda y muchas cosas más de las que estoy segura TODOS y TODAS tenemos que cuestionarnos y reflexionar!</description></item><item><title>09 Mi relación con un psicópata con Priscila Navarrete | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110078/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 16:36:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110078/</guid><description>Podcast Descripción Priscila Nava es arquitecta, empresaria, activista, conferencista en temas de psicopatía. En este episodio nos platica sobre la violencia doméstica que atravesó viviendo con una persona psicópata, profundizamos sobre qué es la psicopatía, qué características tiene una persona psicópata, cómo separarte de una persona así y cómo superar los daños, qué hacer si tienes hijos con tu agresor, entre mucha información valiosísima y educativa que todxs deberíamos conocer. Hosted on Acast.</description></item><item><title>08 Así son las adicciones con Regina Kuri | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110079/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 17:47:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110079/</guid><description>Podcast Descripción Regina Kuri, consultora en adicciones, escritora y conferencista, nos platica todo sobre las adicciones. Su experiencia siendo adicta, cómo nuestra cultura nos vuelve adictos, cómo ayudar a un ser querido que padece esto, cómo cuidarnos si tenemos a alguien cercano siendo adicto, dónde pedir ayuda para sanar, cómo influye en la familia, cómo las adicciones también se pueden abordar desde una perspectiva de género resaltando las formas en las que más le afectan a las mujeres, entre muchos temas más que ayudan a conocer sobre ellas y quitar prejuicios a las personas adictas.</description></item><item><title>07 Ambientalismo en buena onda con Charlotte Brum Bezié | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110080/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 15:54:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110080/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo platiqué con mi amiga Charlotte, creadora de contenido y activista por el medio ambiente, mejor conocida como @noseaswaste sobre pequeñas y sencillas acciones que podemos llevar a cabo diariamente para cuidar el ambiente, hablamos sobre el fast fashion, sobre cómo consumir de manera más consciente, el por qué las mujeres contaminamos más, cómo hacer el ambientalismo algo divertido, en qué información nos necesitamos fijar al momento de buscar productos sustentables, qué tanto realmente pueden hacer la diferencia nuestras pequeñas acciones, entre muchas cosas mas!</description></item><item><title>06 Mujer, disfruta tu sexualidad con Camila Lavalle | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110081/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 15:00:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110081/</guid><description>Podcast Descripción Si para ti la sexualidad también ha sido un tabú lleno de prejuicios como mujer, este capítulo es para ti. Camila Lavalle, psicóloga, sexóloga y activista, nos platica sobre nuestros cuerpos y nuestra manera de vivir nuestra sexualidad, los tabúes que nos enseñaron desde chicas como la “virginidad” y la masturbación, nuestro derecho al placer y a la información, la importancia de la perspectiva de género en este tema, entre muchos temas más que seguramente te ayudarán a vivir una sexualidad más plena y placentera.</description></item><item><title>05 Así viví un trastorno alimenticio con Brenvita | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110082/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 15:00:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110082/</guid><description>Podcast Descripción En este plática mi amiga Brenvita nos comparte su testimonio viviendo trastornos alimenticios desde chica, la cultura que se ha formado dentro de estos temas, su proceso para sanar y salir adelante, información general sobre la nutrición y el deporte, entre muchos temas más que estoy segura te van a nutrir y educar mucho.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>04 Ley Olimpia con Olimpia Coral | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110083/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:00:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110083/</guid><description>Podcast Descripción Tuve el honor de platicar con Olimpia Coral, la mujer detrás de la Ley Olimpia, quien nos platica su testimonio que la llevó a crear esta iniciativa de ley, qué protege, castiga y cómo funciona la ley Olimpia, hablamos también sobre lo que es la violencia digital, sobre la p0rn0gr@fía, Only Fans, nudes, packs y otras formas de violentar a la mujer, entre muchas cosas más. Estoy segura que vas a aprender muchísimo, disfrútalo.</description></item><item><title>03 Abriéndome paso en la música | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110084/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 15:57:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110084/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Sofía Reyes, compositora y cantante regia, que está triunfando a nivel internacional con su música, ella nos platica su historia de éxito en esta industria, cómo es que se fue abriendo paso, su proceso de autoconocimiento y amor propio, el peso de la fama, los retos que esta industria tiene para las mujeres, el machismo que se vive dentro de ella, y mucho más.
Hosted on Acast.</description></item><item><title>02 Denuncié y esta es mi historia: | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110085/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 15:24:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110085/</guid><description>Podcast Descripción Vale Macías nos platica sobre su historia de acoso, su proceso de denuncia, las dificultades que el sistema mexicano tiene por resolver en este tema, los factores que le ayudaron en su denuncia, lo que su historia desencadenó en redes sociales, entre mucho más. El caso no ha concluido, por lo que agradecemos tu difusión para que se haga justicia. Te dejamos los links que Vale mencionó en caso de que los necesites:</description></item><item><title>01 Feminismo básico | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110086/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 17:24:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110086/</guid><description>Podcast Descripción Hablé con Mariana Chávez, politóloga y feminista sobre el significado básico del feminismo, sus raíces, la reprobación que existe entre las mismas feministas y la importancia de dejar nuestras diferencias a un lado, el feminismo como herramienta de cambio en la situación actual de nuestro país, entre más temas que nos conciernen a todxs.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>.19 Paco: ¿Qué vas a hacer por las mujeres de Monterrey? | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110087/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 21:24:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110087/</guid><description>Podcast Descripción Con el propósito de promover un voto informado, platiqué con Paco Cienfuegos, candidato a la alcaldía del municipio de Monterrey sobre la importancia del movimiento feminista, cómo se vive el machismo cotidiano y cómo afecta a nuestro municipio, qué pueden hacer también los hombres para luchar por una sociedad más equitativa, cómo combatir la impunidad y lo más importante, si él llegara a ser alcalde de Monterrey, qué se compromete a hacer por las mujeres del municipio, cómo nos va a apoyar, proteger y dar oportunidades.</description></item><item><title>.18 Clara Luz Flores: ¿Qué vas a hacer por las mujeres de Nuevo León? | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110088/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110088/</guid><description>Podcast Descripción Con el fin de promover un voto informado y responsable en las próximas elecciones estatales, platiqué con Clara Luz Flores, candidata a la gubernatura del estado de Nuevo León sobre su postura acerca del feminismo, su opinión acerca de cómo combatir el machismo en nuestro estado, su experiencia siendo una mujer en un puesto de poder y lo más importante: si ella llegara a ser gobernadora de Nuevo León qué se compromete a hacer por las mujeres de nuestro estado.</description></item><item><title>.17 Herramientas para ser una mujer líder en el mundo profesional | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110089/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 20:56:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110089/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio hablamos con Teresa Prieto, consultora de marca personal, visibilidad y ventas sobre los obstáculos externos e internos que enfrentan las mujeres en el ámbito laboral, sobre cómo desarrollar herramientas de comunicación, mindset y liderazgo que nos acerquen a los retos que nos propongamos y de qué manera podemos invertir en nosotras mismas para impulsar nuestro desarrollo profesional.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description></item><item><title>.16 Entrena tu mente, no tu cuerpo | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110090/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 16:55:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110090/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio la coach de ejercicio y fundadora de La Femme Fitness Camila Saracho nos enseña una nueva forma de ver el ejercicio de manera que no sea una carga o un castigo para nosotras, sino que se convierta en un reto, un gusto y una forma de crecer personalmente. Camila nos platica el impacto que tiene el ejercicio en nosotras, en nuestra seguridad, nuestra salud, nuestra mente, nuestra propia realización e incluso nuestra felicidad, más allá del impacto en nuestro aspecto físico.</description></item><item><title>.15 “EL PROCESO DE MI HERMANA TRANSEXUAL” | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110091/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 17:56:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110091/</guid><description>Podcast Descripción Valeria Macías, una mujer apasionada por el arte, la comedia y el teatro, que además es una buena amiga, nos platica sobre cómo fue que tanto ella, su hermana y su familia, vivieron el proceso de transición de su hermana Amber, quien es una mujer transexual. ¿Cómo fue su transición? ¿Cómo la sociedad afectó en su proceso? ¿Cómo ella salió adelante? ¿En quién se apoyó? ¿Cómo se sentía su familia?</description></item><item><title>.14 Alinéandote con tu propósito | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110092/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 22:21:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110092/</guid><description>Podcast Descripción Platicamos super a gusto con María Padilla, fundadora de Volar en Ve, sobre cómo descubrir nuestro propósito, cómo potenciar nuestra creatividad, cómo aprovechar las crisis de la mejor manera, qué es el verdadero éxito, cómo trabajar en nuestro auto-conocimiento y sobre la planeación para convertir un sueño en una meta alcanzable.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>.13 Realidades de las mujeres con discapacidad | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110093/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 14:08:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110093/</guid><description>Podcast Descripción Maryangel García Ramos es una mujer con discapacidad, activista, conferencista y creadora de Mexicanas con Discapacidad. Maryangel nos platicó sobre su experiencia viviendo con una discapacidad motriz, sobre las distintas formas de discriminación a las que se enfrentan las personas con discapacidad, las maneras en que esta disciminación muchas veces se interseccionan, sobre el capacitismo en México y el trabajo que tenemos que llevar a cabo todos y todas para lograr una sociedad más diversa e incluyente para esta población históricamente excluida, en la que hay mucho potencial por desarrollar.</description></item><item><title>.12 Cómo viví la depresión | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110094/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 17:38:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110094/</guid><description>Podcast Descripción Ana Laura Alvarez tiene 24 años y habla de su testimonio viviendo depresión. Nos platica cómo se sentía, cómo fue su proceso de tratamiento, cómo salió adelante, qué le daba fuerzas o ánimos cuando peor se sentía, qué lecciones le quedaron de esta experiencia, cuáles son los mitos de la depresión, qué podemos hacer para ayudar a alguien que está en depresión y finalmente da un mensaje especial para todas aquellas personas que puedan estar pasando por lo mismo, un mensaje reafirmando que no están solos y no están solas.</description></item><item><title>.11 Hablemos del Suicidio | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110095/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 21:39:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110095/</guid><description>Podcast Descripción Está comprobado que el suicidio es algo que sí se puede prevenir, si se está bien informadx y se actúa de la manera correcta. Estando en el mes de la concientización para la prevención del suicidio, invité al Dr. Angel Chapa Martínez con especialidad en psiquiatría y psicoterapia, a informarnos sobre este tema del que se habla tan poco pero que desgraciadamente es muy común. Hablamos sobre qué pensamientos y emociones persisten en las personas que tienen ideas suicidas, por qué las personas cometen suicidio, qué podemos hacer para trabajar con la pérdida de un ser querido que decidió quitarse la vida, cómo ayudar a un ser querido que tiene ideas suicidas, cuáles son las alertas que nos indican que una persona podría planear quitarse la vida, qué puede hacer para salir adelante cualquier persona que tenga ideas suicidas, entre muchas otras.</description></item><item><title>.10 La lucha continua de las mujeres indígenas | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110096/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 15:55:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110096/</guid><description>Podcast Descripción A dos días de que pasó el Día Internacional de las Mujeres Indígenas, hablamos con Ana Belen Hernández Cayetano, mujer indígena, psicóloga Nahua, activista por los derechos de las comunidades indígenas, consultora y conferencista en temas de interculturalidad. Hablamos sobre su activismo, sobre los obstáculos que enfrentan las mujeres indígenas en nuestro país, las maneras en que el clasismo y el racismo se presentan en su vida cotidiana y lo más importante: qué podemos hacer cada uno de nosotrxs desde lo individual para acabar con la cultura de discriminación y rechazo a las mujeres y comunidades indígenas en general.</description></item><item><title>.09 Cómo se vive (y se combate) la violencia de pareja | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110097/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:57:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110097/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cómo saber si mi pareja me violenta? ¿Qué hacer si quiero denunciar? ¿Cómo salgo de un círculo de violencia? ¿La víctima puede también tener la culpa? ¿Qué hago si mi amiga vive violencia y quiero ayudarla? ¿Esto es violencia? ¿Qué hago si tengo mucho miedo? ¿Y si me jura que ya cambió y no lo volverá a hacer? ¿Cómo puede cada quien ayudar a erradicar la violencia desde lo individual?</description></item><item><title>.08 ¿Qué tienen en común los países que mejor están enfrentando la crisis por el covid-19? Mujeres líderes. | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110098/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:53:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110098/</guid><description>Podcast Descripción En este episodio discutimos sobre los 7 países que según expertos, gracias a sus medidas de prevención y a su tasa proporcional de muertos por covid-19 tan baja en comparación con otros países, destacan como los mejores países en atender y responder ante la crisis sanitaria.
Estos 7 países están encabezados por mujeres. Comentamos quiénes son estas mujeres y qué medidas están llevando a cabo, medidas llenas de empatía, inteligencia, transparencia y acción, para merecer tanto elogio y reconocimiento.</description></item><item><title>.07 Enfrentándonos a dos pandemias mortales | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110099/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:49:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110099/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo discutimos sobre el alza de violencia doméstica debido al aislamiento social por el covid-19. Analizamos qué factores lo causan, cómo aumentó en distintos países, qué medidas específicas están tomando distintos gobiernos alrededor del mundo para combatirla, qué opinan los expertos sobre este fenómeno y lo más importante: qué podemos hacer cada quien en lo individual, ya sea si eres víctima de violencia doméstica o conoces a alguien que lo sea, para combatirla.</description></item><item><title>.06 La Mujer en la Política | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110100/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:45:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110100/</guid><description>Podcast Descripción Rebeca Clouthier tiene décadas de experiencia trabajando en la política, entre muchos puestos en los que se ha desempeñado ha sido diputada local, alcaldesa sustituta y candidata a la alcaldía del municipio de San Pedro. Rebeca nos platica su experiencia de vida y nos cuenta sin filtros ni tapujos sobre los obstáculos que ha enfrentado en la política por el simple hecho de ser una mujer aspirando a un puesto de poder, nos platica sobre el machismo existente en la política, las injusticias que ha vivido y principalmente los aprendizajes que ha tenido y la manera en que se ha logrado desarrollar a pesar de todo esto, dando como conclusión un mensaje inspirador y empoderante a todas las mujeres, independientemente de si tienen aspiraciones políticas o no, sobre cómo enfrentar, crecer y destacar en una sociedad machista.</description></item><item><title>.05 Las leyes y el feminismo | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110101/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:39:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110101/</guid><description>Podcast Descripción Adriana Ortega Ortiz es secretaria de estudio y cuenta en la Suprema Corte de Justicia de la Nación. Adriana ha sido militante y activista feminista desde hace décadas y nos platica sobre el feminismo desde el punto de vista jurídico. Adriana nos comparte cómo ella aplica el feminismo en su vida laboral, qué tan lejos están nuestras leyes de la realidad, si tienen o no una perspectiva de género, si existe o no machismo en el sistema de justicia de México, qué opina sobre la paridad de género, entre otros temas muy interesantes sobre nuestra realidad machista, nuestras leyes y el feminismo.</description></item><item><title>.04 La copa menstrual sin filtros | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110102/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:34:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110102/</guid><description>Podcast Descripción Ivonne Cervantes nos comparte su testimonio utilizando durante más de un año la copa menstrual, la cual asegura que le cambió la vida. Ivonne nos cuenta todos los detalles sin tapujos y sin filtros sobre cómo utilizarla, cómo esterilizarla, cómo insertarla, cómo se siente, cómo conseguirla, qué beneficios tiene, etc.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>.03 Desigualdad en el ámbito laboral | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110103/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:30:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110103/</guid><description>Podcast Descripción Ana Lucía Cepeda es fundadora de Bolsa Rosa - Trabajo Flexible, catalogada como una de las 100 mujeres más poderosas de México por la revista Forbes, experta en el tema de la mujer en el ámbito laboral, nos platica qué hacer para combatir la brecha de género y qué soluciones sobre trabajo flexible nos ofrece su empresa.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>02. Eliminando la violencia de género | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110104/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:26:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110104/</guid><description>Podcast Descripción Clarissa Guevara experta en el tema nos platica qué es la violencia de género, qué tipos de violencia hay, cómo identificarla y lo más importante: qué podemos hacer en la individualidad para erradicarla.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item><item><title>01. Fomentando el amor propio | Más Allá del Rosa</title><link>https://swiest.com/es-419/9437110105/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 06:19:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/9437110105/</guid><description>Podcast Descripción Platiqué con Daniela Guerrero sobre qué acciones tomar para fortalecer nuestra seguridad, autoestima y aceptación.
Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.
Transcripción</description></item></channel></rss>