<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transkripte · Skripte filmike · Tekstet këngësh</title>
        <link>https://swiest.com/sq/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transkripte · Skripte filmike · Tekstet këngësh</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>sq</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 20:55:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/sq/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Teoria e Fijeve - Cili është Natyra e Vërtetë e Realitetit? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:55:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Cila eshte natyra e vertete e universit?
Per t&amp;rsquo;i dhene pergjigje kesaj pyetje,
njerezit sjellin modele per te pershkruar boten.
Ne i veme ne prove keto modele dhe mesojme cfare te mbajme dhe cfare jo.
Por sa me shume mesojme,
aq me te komplikuara dhe te cuditshme keto modele behen.
Disa prej tyre aq shume,
sa eshte e veshtire te dish se per cfare jane ato saktesisht.
Si Teoria e Fijeve</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kompjuterët kuantikë shpjegohen - Kufijtë e Teknologjisë Njerëzore. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:17:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Gjatë pjesës më të madhe të historisë sonë, teknologjia njerëzore është përbërë nga truri ynë, zjarri dhe shkopinj të mprehtë.
Ndërkohë që zjarri dhe shkopinjtë e mprehtë janë bërë centrale elektrike dhe armë bërthamore,
përmirësimi më i madh i ka ndodhur trurit tonë.
Që në vitet 1960, fuqia e tru-makinave tona ka vazhduar të rritet në mënyrë eksponenciale
duke i lejuar kompjuterët të bëhen më të vegjël dhe më të fuqishëm në të njëjtën kohë.</description>
        </item>
        <item>
        <title>A është BE Demokratike? A ka rëndësi vota juaj? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:44:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Te jesh një qytetar i Bashkimit Europian
do të thotë që shumë aspekte të jetës sonë
janë të rregulluara nga një entitet i cuditshëm.
Duket sikur një burokraci e madhe është duke marr vendime mbi kokat tona.
Shume Europian mendojne
qe vota e tyre ne zgjedhjet e BE nuk vlen,
dhe qe BE nuk eshte demokratike.
Sa demokratike eshte BE ne te vertete?
Dhe, a mundet vota juaj te bej ndonje ndryshim?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimizmi nihilist. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:49:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Ekzistenca njerëzore është e frikshme dhe konfuze.
Disa qindra mijëra vjet më parë, ne u bëmë të vetëdijshëm dhe e gjetëm vetveten në një vend të quditshëm.
Ky vend ishte i mbushur me qenie të tjera. Disa ne mund t&amp;rsquo;i hanim; disa mund të na hanin ne.
Aty kishte substanca të lëngëta që mund ta pinim; gjëra permes të cilave formonim gjëra të tjera.
Në qiell, gjatë ditës, gjendej një top i vogël me ngjyrë të verdhë i cili na ngrohte lekurën.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vetmia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:01:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Të gjithë ndihemi të vetmuar kohë pas kohe.
Kur nuk kemi njeri që të ulemi pranë në drekë,
kur shpërngulemi në një qytet të ri,
ose kur askush nuk ka kohë për ne në fundjavë.
Por gjatë dekadave të fundit, kjo ndjenjë e rastësishme është bërë kronike për miliona njerëz.
Në Mbretërinë e Bashkuar, 60% e njerëzve 18 deri në 34 vjeç thonë se shpesh ndihen të vetmuar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mbipopullimi dhe Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:07:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Për shumicën e historisë tonë, popullata njerëzore u shtua ngadalë,
deri kur zbulimet e reja na sollën më shumë ushqim
dhe na bënë të jetojmë më gjatë.
Në vetëm disa qindra vjet, popullata njerëzore u katërfishua.
Kjo solli ide apokaliptike të një Toke të mbipopulluar.
Por rritja e popullatës në fakt arriti majat ne 1960&#39;.
Qysh atëherë, ratat e fertilitetit kanë rënë drastikisht teksa shtetet zhvilloheshin dhe industrializoheshin</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si funksionon Bursa e Vlerave (Për Budallenj). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:28:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë është Bursa dhe si funksionon ?
Bursa nuk është asgjë tjetër vec se një rrjet i madh botëror
që ka tendencë ta organizojë tregun, dhe ku çdo ditë shuma marramendëse të parave qarkullojnë.
Në total mbi gjashtëdhjetë trilion (60,000,000,000,000) euro në vit tregtohen.
Më shumë se vlera e të gjitha mallrave dhe shërbimeve në të gjithë ekonominë e botës në tërësi.
Megjithatë nuk janë mollë ose furça të dhëmbëve të dorës së dytë ato që tregtohen në këtë treg.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si Facebook është duke Vjedhur Miliarda Views ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:45:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Disa ditë më parë, Facebook shpalli me krenari se ata kishin arritur tetë miliardë Shikime në ditë
Kjo është me të vërtetë mbresëlënëse, derisa ju mësoni se në tremujorin e parë të vitit 2015,
725 nga mijerat e videove më të shikuara në Facebook ishin vjedhur,mbreslenese një total prej 17 miliardë shikime.
Vende dhe bashkime përmbajtjes vjedhin video nga YouTube për të shkuar viral në Facebook.
Këto video shkojnë viral shkak Facebook është cheating.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si të kapësh një Planetë të Vogël -- Triton MM#3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:33:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿14 henat e cuditshe te neptunit jane grumbuj te chuditshem
Shumica e tyre janë të vogla patate pjesë në formë të akullit dhe rock.
Disa janë aq larg nga Neptuni se ata kanë nevojë për 29 vjet të rrethit Neptun herë.
Pothuajse të gjithë ata janë asteroids bllokuar nga graviteti Neptun.
99,5% e të gjithë masës së rreth Neptunit është e përqendruar në Triton.
Është hëna e 7 më e madhe dhe më masive se të gjitha hënave të tjerë të njohur</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sa larg mund të shkojmë? Kufijtë e njerëzimit. (Versioni i vjetër - Shikoni versionin e ri) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:25:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿A ekziston një kufijë, që nuk do ta kalojmë kurre?
A ka vende që nuk do t&amp;rsquo;i arrijmë kurrë, pavarësisht sa mundohemi?
Në të vërtete ka.
Edhe me teknologjinë e trillimeve shkencore, ne jemi te ngjit në nje ishull e universit.
Si mund të jetë? Dhe sa larg mund të shkojmë?
Ne jetojmë në një krah të qetë të Rrugës së Qumështit (galaksija jone); Një galaktikë spirale me madhësi mesatare,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Na ndihmoni te bejme me shume video per Kurzgesagt ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:45:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Hej, Youtube!
Keni dashur ndonjehere ta dini pse ne ngarkojme vetem nje vodeo cdo muaj?
Ne fakt, pergjigjjja eshte shume e thjeshte: kohe dhe leke.
Eshte argetim sigurisht, por te besh video me animacione si keto
nje pjese kohe qesharake eshte e nevojshme.
per te shkruar skriptin, historine, dizenjimin e stafit, rregjistrimin e narracionit,
animacionin, dizenjimin e muzikes, dhe kompozimin e muzikes origjinale.
Ne do te donim te benim me teper video,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si të levizim Diellin: Motorrat Solarë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:17:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Asgjë në univers nuk është statike. Në Rrugën e Qumështit, biliona yje rrotullohen rreth qendrës se galaktikës.
Disa, si ylli ynë, kanë orbita te njëtrajtshme, duke e mbajtur distancën rreth
30,000 vite-dritë nga qendra galaktikore, duke plotësuar nje rrotullim çdo 230 milionë vjet.
Ky kercim nuk është nje balet normal, por më shumë si nje fushë patinazhi me fëmijë &amp;ldquo;të dehur&amp;rdquo;
Ky kaos e bën galaktiken të rrezikshme.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Si funksionon Evolucioni. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:49:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Mekanizmat e evolucionit
Cfare eshte evolucioni?
Evolucioni eshte zhvillimi i jets ne planetin Toke
Ky eshte nje proces qe filloi miliona vjet me perpara dhe ende vazhdon.
Evolucioni na shpjegon se si eshte i mundur zhvillimi i diversitetit te formave jetesore.
Ai na shpjegon se si protozoaret primitiv arriten te behen miliona prej specieve te ndryshme qe njihen sot.
Evolucioni,pra,eshte pergjigjia e pyetjes qe te gjithe kemi pyetur kur kemi pare nje Dashund dhe nje Danez te madh sebashku:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sa e vogël është një atom? Spoiler: Shumë i vogël. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:40:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Atomet janë qesharakë dhe jashtëzakonisht të vegjël.
Një qime floku e njeriut është e trashë sa rreth 500,000 atome karboni të vendosura mbi njëra-tjetrën.
Shikoni grushtin tuaj, përmban triliona dhe triliona atome.
Nëse një atom në të do të ishte i madh sa një gurë mermeri, sa do të ishte i madh grushti yt?
Epo, sa madhësia e Tokës. Hm&amp;hellip; ende e vështirë ta imagjinoni?
Le të provojmë diçka ndryshe.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energjia e fuqisë së bashkimit - e ardhmja ose dështimi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:47:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Vlera themelore e Universit tonë është energjia
Ajo ndriçon shtëpitë tona,
rrit ushqimin tone
fuqizon komiuterat tane
Ne mund ta marrim ne shume mënyra:
djegim lëndët djegëse fosile,
ndajme atomet
ose rrezet e diellit prodhojne i elektricitet
Por ka një disavantazh për çdo gjë.
Lëndët djegëse fosile janë jashtëzakonisht toksike,
mbeturinat bërthamore jane &amp;hellip; mirë, mbetjet bërthamore,
dhe nuk janë ende të mjaftueshme baterite për të ruajtur dritën e diellit për ditët me re.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inxhinieria Gjenetike dhe Sëmundjet - Gene Drive &amp; Malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:26:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë nëse ju mund të përdorni inxhinierine gjenetike për të shpetuar njerëzimin nga
grabiqari i rrezikshëm, kafsha më vdekjeprurëse në planet, përgjegjëse për vdekjen e
miliarda, mushkonja e fuqishme. bashke me sëmundje të tjera që prezantojne
Malarian, një prej parazitëve më mizore në Tokë
ndoshta vrasësi më i madh në historinë e njerëzimit
Vetëm në vitin 2015
qindra miliona janë infektuar dhe pothuajse gjysmë milioni njerëz vdiqën.
Një teknologji e re mund të na ndihmojë ne çrrënjosjen e malaries përgjithmonë, por për ta bërë këtë ne kemi nevojë për</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking shpjeguar: mundësi ose rrezik. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:55:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Çfarë është fracturing hidraulike - apo fracking?
Që nga revolucioni industrial, konsumi ynë i energjisë është rritur pa ndërprerje.
Pjesa më e madhe e këtij konsumimi të energjisë furnizohet nga lëndë djegëse fosile si qymyri ose gaz natyror.
Kohët e fundit ka pasur shumë biseda për një metodë të diskutueshme për nxjerrjen e gazit natyror:
Ndarje hidraulike ose frakturë.
Thënë thjesht, fracking përshkruan rikuperimin e gazit natyror nga shtresat e thella brenda tokës.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Shfaqja - Si gjërat e budalla bëhen të zgjuara së bashku. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:40:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Nje milingone eshte mjaft budallaqe.
Nuk ka shume trure,pa vullnet pa plan
dhe prape,shume milingona sebashku jane te mencura.
Nje koloni milingonash mund te ndertoj struktura komplekse.
Disa koloni mbajne ferma te humusit,tjeret kujdesen per bagetit.Ata mund te peshojn luften ose te mbrojne vetveten.
Si eshte kjo e mundur?
Si mund nje tuf budallenjsh te bejne gjera te zgjuara sebashku?
Ky fenomen quhet emergjence
dhe eshte nje nga misteret me mbreslenese te universit tone.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hole të zinj shpjeguar - nga lindja deri në vdekje. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:52:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿vrimat e zeza janë një nga gjërat më të çuditshme në ekzistencë.
Ato nuk duket të bëjnë një kuptim mbi të gjitha.
Nga vinjë ato&amp;hellip;
&amp;hellip; dhe çfarë ndodh në qoftë se ju bini në një prej tyre?
Yjet janë mbledhje tepër masive kryesisht të atomeve hidrogjen7
që u shembën nga gaze në masë të madhe nga ndikimi i vetë gravi tetit të tyre.
Në bërthamën e tyre, një fusion nuklear përplaset me atomet hidrogjen ne helium.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 arsyet pse energjia bërthamore është e tmerrshme! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:29:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿3 arsyet pse ne duhet te ndalojme perdorimin e energjis berthamore.
Nje
teknologji bërthamore bërë një dhunshme hyrje në skenën botërore
vetëm një vit pasi në botë shpërthim testi i parë-ndonjëherë bërthamore në
1944
dy qytete të mëdha u shkatërruan nga vetëm Dy bomba të vetme
Pas kësaj, teknologjia reaktori ngadalë evoluar si një mjet për të gjeneruar
të energjisë elektrike, por ajo ka qenë gjithmonë lidhur ngushtë me nukleare</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kablla 1000km për në Galaksi - Kabllat Qiellorë ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:51:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Të shkosh në hapësirë është e vështirë.
Në këtë moment, është si të ngjitesh në bjeshkë me bicikletë njërrotëshe.
Me një çantë plot eksplozivë.
Shumë ngadalë, nuk mund të transportosh shumë gjëra, dhe mund edhe të vdisni.
Një raketë duhet të arrijë shpejtësi rreth 40.000 km/h për tu larguar nga Toka.
Për ta arritur atë shpejtësi, raketat janë kryesisht kontenierë me karburant dhe një ngarkesë fare të vogël.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Arsye pse energjia e nuklearit eshte e mire! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/sq/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:40:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/sq/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripte ﻿Tri arsye pse duhet të vazhdojmë përdorimin e energjisë bërthamore.
Një: energjia bërthamore shpëton jetën.
Në vitin 2013, një studim i kryer nga NASA gjetur se energjia bërthamore ka penguar
rreth 1.8 milionë vdekje.
Edhe në qoftë se ju të përfshijë shkallës së vdekjeve nga Çernobilit dhe Fukushima,
energjia bërthamore renditet e fundit në vdekje për Njësia e energjisë e prodhuar.
Ndërsa mbetjet bërthamore është me të vërtetë toksike, është e ruajtur zakonisht diku,</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
