<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Transkripsiyonlar · Senaryolar · Şarkı sözleri</title>
        <link>https://swiest.com/tr/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Transkripsiyonlar · Senaryolar · Şarkı sözleri</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 21:38:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tr/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Zihninizi Bilgisayara Aktarıp Sonsuza Dek Yaşayabilir misiniz? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:38:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿İnsan bedeninin limitlerinden kurtulma arzusu&amp;hellip;
&amp;hellip;insanlık tarihinin ta kendisi kadar eskilere dayanmaktadır.
Sadece fizik kanunlarına tabî bir şekilde ucu bucağı olmayan bir evrende yaşamaktayız.
Ama buna rağmen, bilinçlerimiz etten oluşan fani makinelerin içinde hapsolmuş durumda.
Nefes kesici yenilikler ve ilerlemeler sayesinde&amp;hellip;
&amp;hellip;et torbalarımızdan kurtulup zihinlerimizi dijital bir ütopyaya aktarma düşüncesi&amp;hellip;
&amp;hellip;artık hiç olmadığı kadar mümkün görünüyor.
Hatta buna evrim sürecimizin bir sonraki adımı bile denebilir.
Zihin transferi ve dijital ölümsüzlük kavramları, Cyberpunk 2077&amp;rsquo;nin ana temaları arasında yer alıyor.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hayatını Değiştir-Küçük Adımlarla ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:33:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/75d_29qwelk/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Eğer çoğu insan gibiyseniz olmayı dilediğiniz
ve olduğunuz insan arasında bir boşluk var
Yapmanız gerektiğini düşündüğünüz küçük ve ulaşmayı hayal ettiğiniz büyük şeyler var.
Düzenli spor yapıp sağlıklı beslenmekten dil öğrenmeye, romanınız üzerinde çalışmaya
ve daha fazla okumaya ya da basitce Reditte gezmek yerine hobilerinizi yapmaya
Ama bazen öyle hissettiriyor ki hedeflerinize ulaimak için tamamen farklı biri olmalısınız.
Tutarlı,daha fazla efor gösteren disipline ve irade gücüne sahip biri</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uzayın Sonu - İnsanlık İçin Bir Hapishane Yaratmak ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:16:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Uzay yolculuğu insanlığın şimdiye kadar kalkıştığı
en heyecan verici ve zorlayıcı macera.
Ancak, tarihin bir ironisidir ki; daha çok uzaya gittikçe
sonraki gidişleri daha da zorlaştırıyor olabiliriz.
Fırlatılan her roket ve uyduyla,
kendimiz için her yıl daha ölümcül
ve tehlikeli hale gelen bir tuzak yaratıyoruz.
Eğer giderek aktifleşirse uzay çağını sonlandırabilir
ve on yıllarca veya yüzyıllarca gezegenimizde bizi tuzağa düşürür
Uzaya bir şey götürmek inanılmaz zor
Bu yüzden bunu yapmak için çok çok hızlı davranmalısın.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetik Mühendislik ve Hastalıklar – Gen Sürüsü ve Sıtma ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:11:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Peki ya eğer Genetik mühendisliği kullanarak insanlığın
en azılı, en ölümcül belkide milyarlaca insanın ölümüne sebep olan bu yaratığı
durdurabilseydik, korkunç sivrisinek.Bu canlı diğer Hastalıklar ile birlikte sıtmayada yuvadır
dünyadaki en korkunç parazitlerden biri,
Muhtemelen gelmiş geçmiş en büyük katil
Sadece 2015 yılında
Yüz milyonlarca insan hastalanmış ve neredeyse yarı milyonu ölmüştür.
Yeni bir teknoloji bize sıtmayı tamamen yok etmemizi sağlıyacak kadar güç verebilir, ama yapmak için
Koca bir hayvan nüfusunu değiştirmemiz gerek</description>
        </item>
        <item>
        <title>Robotlar haklara sahip olabilir mi? Ya makineler bilince sahip olursa? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:26:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Tost makinenizin nasıl bir tost istediğinizi tahmin ettiği bir gelecek hayal edin.
Gün boyunca, yeni ve ilginç tost çeşitleri için interneti arıyor.
Belki de gününüzün nasıl geçtiğini sorar ve isterseniz tost teknolojisindeki gelişmelerden bahseder.
Hangi seviyedeyken o bir kişiye dönüşürdü?
Tost makinenizin hisleri olup olmadığını hangi noktada kendinize sorardınız?
Ve eğer duyguları varsa fişini çekmek cinayet olur muydu?
Ve hala onun &amp;ldquo;sahibi&amp;rdquo; olabilir miydiniz? Bir gün makinelerimize haklar vermek zorunda olacak mıyız?</description>
        </item>
        <item>
        <title>İklim Değişikliği Sorununu SEN Çözüme Kavuşturabilir Misin? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:03:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿İnsanlık tarihi boyunca daha önce hiç bu kadar zengin, gelişmiş ve güçlü olmamıştık.
Ama buna rağmen, iklim değişikliği karşısında çaresiz hissetmekteyiz.
Durum görünüşte çok basit gibi.
Sera gazları, Güneş&amp;rsquo;ten gelen enerjiyi hapsedip atmosferimize aktarmakta.
Bu da, daha sıcak geçen kışlarla daha sert geçen yazlara sebep olmakta.
Kurak yerler daha da kuraklaşır, yağışlı yerler de daha yağışlı hâle gelir.
Sayısız ekosistem ölecek&amp;hellip;
&amp;hellip;yükselen okyanus suları da, üzerine şehirler kurduğumuz kıyıları sular altında bırakacak.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Telefonunuz Size Zarar Verebilir Mi? Elektromanyetik Kirlilik ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:24:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Elektrik, her zaman etrafımızdadır.
Hayatımızı daha kolay, daha güvenli ve daha eğlenceli hale getirir.
Ve çoğumuz bunu fark etmeyiz bile.
Fakat, çok fazla elektrik diye bir şey var mı?
Modern dünyanın temelini oluşturan şey
bizi yavaşça öldürüyor olabilir mi?
Kurzgesagt - Kısaca (Çeviren RunoKati, Emirhan Yılmaz, M.-Düzeltme)
Ayrıntıya girmeden önce
elektriğin ne olduğunu
ve bizleri nasıl etkilediğini anlayalım.
Elektrik akımı, elektrik yükünün hareket etmesidir.
Bu hareket, elektrik ve manyetik alan oluşturarak boşluğa yayılır ve enerjiyi taşır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jeomühendislik: Belki de Uygulamamız Gereken Korkunç Plan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:40:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿21. yüzyılın sonu yaklaşırken insanoğlu iyice çaresiz bir hâle gelmiş bulunmakta.
On yıllar boyu süren sıcak hava dalgaları ve kuraklıklar, alışılmadık derecede verimsiz ekin hasatlarına sebep olurken&amp;hellip;
&amp;hellip;ısınan okyanuslar da balık verimini her geçen yıl daha da düşürmekte.
Tropik bölgelerde milyonlarca kişi kıtlıklarla mücadele etmekte&amp;hellip;
&amp;hellip;ve kaynak savaşları da milyonlarca kişiyi daha kuzeye göç etmek zorunda bırakmakta.
İşler hızlıca fenalaşırken, dünya devletleri çaresizlikten bir acil durum planını yürürlüğe sokmaya karar verirler.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hidrolik Kırılma: fırsat mı tehlike mi ? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:52:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Hidrolik kırılma ne demektir? (hydraulic fracturing, fracking)
Sanayi devriminden bu yana enerji ihtiyacımız durmaksızın artmakta,
ve bu ihtiyacın çoğunluğu doğal gaz ya da kömür gibi fosil yakıtlardan sağlanmaktadır.
Son zamanlarda çok konuşulur hale gelen tartışmalı bir doğal gaz çıkarma yöntemi mevcut.
&amp;ldquo;Hidrolik Kırılma&amp;rdquo; (hydraulic fracturing, fracking)
Basitçe açıklamak gerekirse hidrolik kırılma yöntemi bize yerkürenin derinliklerindeki doğal gazı yeniden kazanma imkanı sağlıyor.
Bu yöntemde su, kum ve bir takım kimyasallar aracılığıyla</description>
        </item>
        <item>
        <title>Genetik Mühendislik Her Şeyi Sonsuza Dek Değiştirecek – CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:26:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿1980&amp;rsquo;lere gittiğinizi
ve size bilgisayarların
alışverişten ajanda işlerinize, oradan da borsaya kadar her şeyi halledebileceğini,
milyarlarca insanın bir çeşit ağ üzerinden birbirine bağlanabildiğini ve
size süper-bilgisayarlardan daha güçlü bir cihazı elinizde tutabileceğinizin söylendiğini düşünün.
Herhalde absürt gözükürdü ama bunların hepsi gerçekleşti.
Bilim kurgu bizim gerçeğimiz haline geldi ama bunun hakkında hiç düşünmedik bile.
Şimdiyse genetik mühendislikte aynı noktadayız
Hadi, bunun hakkında konuşalım:
Ne yapıyor olduğumuz ve bunun nereden geldiğiyle</description>
        </item>
        <item>
        <title>Oluşum - Akılsız Şeyler Bir Araya Gelerek Nasıl Zeki Olur ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:40:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bir karınca çok aptaldır.
Pek fazla beyni yoktur,
iradesizdir, plansızdır.
Halbuki, birçok karınca birlikteyken akıllıdırlar.
Bir karınca kolonisi karmaşık yapılar oluşturabilir.
Bazı koloniler mantar tarlaları kurar,
diğerleri mallarla ilgilenir. Savaş açabilir ya da kendilerini savunabilirler.
Peki bu nasıl mümkün?
Nasıl olur da bir sürü aptal şey akıllıca şeyler yapabilir?
Bu olaya &amp;ldquo;oluşum&amp;rdquo; denir,
ve evrenimizin en büyüleyici ve gizemli özelliklerinden biridir.
Özetle oluşum, küçük şeylerin birleşerek
kendi toplamlarından daha fazlasını oluşturmasıdır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Füzyon Enerjisi - Yarınımız ya da Sonumuz ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:23:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Evrenimizin temel para birimi enerjidir.
Evimizi aydınlatır, ekinlerimizi büyütür, bilgisayarlarımızı çalıştırır&amp;hellip;
Enerjiyi pek çok yoldan elde edebiliyoruz; fosil yakıtları yakarak, atomları bölerek ya da fotovoltaik güneş ışığı panelleri kullanarak.
Ancak her şeyin olumsuz bir tarafı var.
Fosil yakıtlar oldukça zehirlidir ve nükleer atıklar da&amp;hellip; Bilirsiniz, nükleer atıktır; ve henüz güneş enerjisini bulutlu günler için depolayacak kadar pilimiz yok.
Ancak Güneş sanki sınırsız bir enerji kaynağına sahipmiş gibi görünüyor.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dünya Hakkında Bilmeniz Gereken Her Şey! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:20:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Dünya gezegeni, evrende bilinen tüm yaşam formlarının evidir.
Yaşı, evreninn yaşının üçte biri kadardır.
&amp;hellip;ve kabul edelim ki inanılmaz güzelliktedir.
Ağır demirden bir Hafif ezilmiş bir küre ve daha hafif taştan bir kabuk
üzerine sarılmış solunabilir harika bir hava
Uçsuz bucaksız okyanusları, verimli ovaları, harika dağları,
Temiz sudan akarsuları,ırmakları gölleri yeraltı kaynakları
ve çevresinde döndüğümüz güneş&amp;rsquo;in ısıtan enerjisi
Peki evimiz nasıl oluştu, ve nelerden meydana geldi?
4,6 milyar yıl önce Dünya ölmüş yıldızların kalıntılarından</description>
        </item>
        <item>
        <title>Güneş Fırtınaları Medeniyeti Yok Edebilir mi ? Güneş patlaması &amp; Taçküre Kütle Akımı ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:16:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Güneş.
Pürüzsüz, yuvarlak ve uysal cisim.
Tabii&amp;hellip;
&amp;hellip;birdenbire rastgele bir şekilde her yana radyasyon ve plazma kusmadığında.
Bu güneş patlamaları ve “Taçküre Kütle Atımları”&amp;hellip;
&amp;hellip;ya da “TKA”lar&amp;hellip;
&amp;hellip;Dünya&amp;rsquo;yı vurup insanlık için ciddi sonuçlar doğurabilir.
Tam olarak nasıldırlar&amp;hellip;
&amp;hellip;ne kadar kötü olabilirler&amp;hellip;
&amp;hellip;ve bunlara önceden hazırlanabilir miyiz?
ᴛüʀᴋçᴇ ᴀʟᴛʏᴀᴢı: {yigithan.kilinc
Güneş katıymış gibi görünse de&amp;hellip;
&amp;hellip;aslında bayağı sıcak bir okyanus gibidir.
Hatta o kadar sıcaktır ki atomları elektronlara ve çekirdeklere parçalar&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kurzgesagt&#39;ın Videolarına Güvenebilir Misin? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:49:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Kurzgesagt videolarına güvenebilir misiniz?
Bu soruyu cevaplamak için önce onları nasıl araştırdığımızı açıklayacağız ve daha sonra geçmiş videolar ve kanalla ne elde etmek istediklerimiz hakkında&amp;hellip;
&amp;hellip;biraz konuşacağız
Kurzgesagt videosu yapmak her zaman bir soru ya da sorunla başlar.
Örneğin et videomuzdan sonra birçok izleyici etin insanlar üzerindeki sağlık üzerindeki etkilerini sordu
Hiç bir fikrimiz yoktu ve biz de oldukça meraklıydık. Böylece üzerinde çalışmaya karar verdik
İlk adım araştırmadır!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uzaydan Gelen Ölüm — Gama Işını Patlamaları ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:19:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿100 milyon ışık yılı içerisindeki bütün yıldızların enerjisini alabileceğinizi hayal edin.
Binlerce galaksiden, milyarlarca yıldız.
Şimdi o enerjiyi alıp evrendeki en güçlü silahı çalıştırmak için kullandığınızı hayal edin.
Sebep olacağınız hasarı düşünün.
Ortaya çıkıyor ki, hayal etmenize gerek yok; bunlar gerçekten var ve adı &amp;ldquo;gama ışını patlamaları&amp;rdquo;.
Ama bu kozmik sniper&amp;rsquo;lar nedir ve birisi Dünya&amp;rsquo;ya ateşlese ne olur?
[Intro müziği]
Gama ışını patlamalarını anlamak için, ilk önce gama ışınlarını anlamalıyız.</description>
        </item>
        <item>
        <title>İklim Değişikliğini Durdurmak İçin Nükleer Enerjiye mi İhtiyacımız Var? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/ehaemz1v7dq/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:08:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/ehaemz1v7dq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿İklim değişikliğini durdurmak için nükleer enerjiye mi ihtiyacımız var?
Son yıllarda bilimden, çevre aktivistlerinden ve basından giderek daha fazla kişi öyle olduğunu söylemekte.
Ancak bu, nükleer enerjiye ve onunla birlikte gelen sorunlara karşı savaşanlar için bir şok etkisi yaratmakta.
O hâlde haklı olan kim?
Yani, durum biraz karışık.
Hızlı iklim değişikliğini yavaşlatmak için&amp;hellip;
&amp;hellip;dünyanın, sera gazı emisyonlarınını net sıfıra indirmesi gerekmektedir.
2018&amp;rsquo;deki küresel emisyonların dörtte üçü, enerji üretimi&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>(Evrende) Yalnız Mısın? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:50:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Evrende yalnız mısın?
Yoksa, bir şeyle bağın var mı?
Her şeyden önce, bir memeli grubunun henüz çiçeği burnunda bir üyesiyiz
ama çoktan YouTube vidyoları hazırlayıp
Büyük Hadron Çarpıştırıcıları yapabiliyoruz
Ayrıca atomu parçaladık ve Pokémon&amp;rsquo;u yarattık.
Yaklaşık üç buçuk milyar yıl önce
yaşamaya başlamış çok eski bir yaşam biçiminden geliyoruz.
Bu gezegene hâkimiz gibi geliyor ama gerçekten de değiliz.
Tamamen tükenip ölmemiz, küçük bir göktaşına veya
yaratıcı bir virüse bakar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>GDOlar İyi mi Kötü mü? Genetik Mühendisliği &amp; Yiyeceklerimiz ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:04:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿GDO&amp;rsquo;lar bilimde çok tartışmalı alanlardan birisidir.
Genetik mühendislik birçok alanda kullanılıyor. GD İnsülin gibi medikal uygulamalar büyük ölçüde
kabul edilmesine rağmen konu yemek ve tarıma gelindiğinde tartışma kızışıyor.
Neden?
Neden aynı şeye çok farklı tepkiler veriliyor?
Hadi derine inelim ve gerçekleri, korkuları ve GDO&amp;rsquo;ların geleceğini keşfedelim.
İnsanlar binlerce yıldır bitkileri ve hayvanları genetik olarak değiştiriyor.
Belkide ekinlerinin birkaçı çok iyi ürünlere sahipti.
Belki de kurtlarının bir tanesi özellikle sadıktı.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Memnuniyetsizlik için Bir Panzehir ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:53:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Herkes aslında bir şeylerin olması gerektiği gibi gitmediği hissine aşinadır.
Yeterince başarılı değilsindir,
ilişkilerin yeterince tatmin edici değildir,
o çok istediğin &amp;ldquo;şey&amp;quot;lere sahip değilsindir.
Kronik tatminsizlik
kronik tatminsizlik , dışarıya imrenmenize , kıskançlığa ve kendinize hayal kırıklığı ile bakmanıza yol açar.
Popüler kültür, reklamlar ve
sosyal medya hayalindeki işten daha azını elde etmenin bir başarısızlık olduğunu hatırlatarak bu hissi daha da kötüleştiriyor.
Sürekli harika deneyimler edinmelisin,
olağan bir şekilde çekici olman gerekir ve birçok arkadaşın olmalıdır,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dağlar Kadar Büyük Atomlar — Nötron Yıldızları Açıklandı ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:44:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Nötron yıldızları evrendeki en ekstrem şeylerden biridir!
Dev bir atom çekirdeği gibidirler.
Kilometrelerce çapta
İnanılmayacak kadar katı ve vahşi
Fakat nasıl böyle birşey varolabilir
[Müzik]
Bir yıldızın hayatı iki gücün dengesi tarafından kontrol edilir
Kendi yerçekimi
Ve füzyon reaksiyonundan kaynaklanan radyasyon basıncı
Yıldızların çekirdeklerinde hidrojen birleşerek helyuma dönüşür.
En sonunda çekirdekteki hidrojen biter.
Eğer yıldız yeterince büyükse helyum bu defa birleşerek karbon oluşturur.
Dev yıldızların çekirdekleri daha ve daha ağır</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buzun Altındaki Uzaylılar - Göçebe Gezenlerde Yaşam ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:20:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Göçebe gezegenler evrende yalnız gezen gezegenlerdir.
Onlar uzayda yıldızlar arası karanlıkta dolaşıyorlar.
Sonsuz karanlıkta yüzeylerini ısıtacak yıldızları olmadan geziyorlar.
ve dış uzayın dondurucu soğuğuna maruz kalıyorlar
Mevsimleri yok,günleri ve geceleri yok ki bu da zamanın nasıl geçtiğini anlamayı zorlaştırıyor.
Ve aynı zamanda göçebe gezegenler uzaylı hayatı taşıyor olabilirler
hem de galaksinin her köşesinde!
Ama bu nasıl mümkün olabilir?
Ve bir gezegen nasıl göçebe olabilir ki?
(İntro ve müzik) Çeviri:oyuncu25 ve bilim Gözden Geçirme: Fatih İbik ♥</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geçmişte Artık Yok Olmuş Uzaylı Uygarlıklar Var mıydı? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/krvv0qdrumq/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:15:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/krvv0qdrumq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Uzaylı medeniyetlerini
düşündüğümüzde uzayın büyüklüğüne
uzaktaki gezegenlere bakmaya meğilliyiz
ama başka bir inanılmaz büyüklükte hakkında pek
düşünmemiş olabileceğimiz bir boyut daha var:
Zaman.
Son yüz milyonlarca yıl içinde
dünyada varolmuş başka türler olabilir miydi?
yerli teknolojiye sahip yükselmiş ve yok olmuş bir tür ve onlar
veya onların yaptığı yapıtlar ayaklarımızın altına gömülmüş olabilir mi?
bilimin bu konuda söyleyecek neyi var?
ve bize etkileri nelerdir?
Özetle Kurzgesagt Çevirmen:Talha Bekir Çetin</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kara Delikler - Doğumdan Ölüme ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:10:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Kara delikler, evrendeki en tuhaf varlıklardan biridir.
Sağ duyumuza aykırı gibi görünüyorlar; Nereden ortaya çıktılar?
İçine düşünce ne olur?
Yıldızlar; kendi yer çekimleri nedeniyle devâsa gaz bulutlarından çökerek oluşan
çoğunluğu hidrojen olan, inanılmaz ağırlıktaki madde yığınlarıdır.
Nükleer füzyon, çekirdeklerinde muazzam miktarda enerji saçarak
hidrojen atomlarını helyuma dönüştürür.
Işıma hâlindeki bu enerji, kütle çekimine karşı itme yaparak
iki kuvvet arasında hassas bir denge sağlar.
Çekirdekte füzyon olduğu sürece yıldız da kararlı kalır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankacılık - Para ve Kredi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:58:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Uluslararası bankacılık sistemi bir gizem.
Dünya çapında 30,000 farklı banka var
ve inanılmaz miktarda mülk bulunduruyorlar.
Yalnızca en büyük 10 banka bile aşağı yukarı 25 Trilyon ABD Doları&amp;rsquo;ndan sorumlu.
Bugün,bankacılık sistemi çok karışık gözüküyor
ama aslında,fikir hayatı kolaylaştırmaktı.
yüzyıl İtalya&amp;rsquo;sı Avrupa&amp;rsquo;nın ticaret merkeziydi. Tüm kıtadan tacirler mallarını satmak için toplanırlardı.
Ama bir sorun vardı,
tedavülde çok fazla para birimi vardı.
Pisa&amp;rsquo;da tüccarlar 7 farklı sikkeyle anlaşmak
ve sürekli paralarını takas etmek zorundaydılar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bir Mars Üssü İnşaa Etmek Korkunç Bir Fikir: Hadi yapalım! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:34:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Düşmanca çöllerden yalnız adalara ve insanların yaşamak için imkanı olduğu en yüksek dağlara kadar yerleştik.
Bu yüzden, Mars&amp;rsquo;a ayak basmak ve ilk kalıcı koloniyi oluşturmak için hazırlıklar yapmamız şaşırtıcı değil.
Hatta belki, Dünya dışında başka bir gezegeni dünyalaştırmak ve onu ikinci bir Dünyaya dönüştürmek.
Ama bekleyin, bu güzel gelecek şeyine ulaşmadan önce
İlk önce kolonileşmenin ikinci aşamasını tamamlamalıyız.
Daha çok insan için yeni bir üs oluşturmalıyız. Ama bunu yapmak çok zor olacak&amp;hellip;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Var Olmaması Gereken Yıldızlar - Kara Delik Yıldızları ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:11:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Kara delik yıldızları, şimdiye dek var olmuş en büyük yıldızlar olabilirler.
Galaksilerden daha parlaktılar&amp;hellip;
&amp;hellip;ve günümüzde var olan veya gelecekte oluşacak her yıldızdan daha büyüktüler.
Fakat bunları boyutlarının yanı sıra özel ve tuhaf kılan&amp;hellip;
&amp;hellip;iç kısımlarında kozmik bir parazit barındırmalarıdır:
Her daim aç olan bir kara delik.
Böyle bir şey nasıl mümkün olabilir?
ᴛüʀᴋçᴇ çᴇᴠiʀi: {yigithan.kilinc
Kara delik yıldızları, aynı kara delikler gibi akıl ermez olup&amp;hellip;
&amp;hellip;yıldızların nasıl meydana geldiği ve büyüdüğü hakkında bildiklerimizi darmadağın etmektedir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Yıldızlara Uzanan 1.000 km&#39;lik Kablo - Gök Kancası ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:08:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Uzaya çıkmak epey zordur.
Sırt çantanız patlayıcılarla dolu bir şekilde ve tek tekerlekli bir bisiklet ile dağa çıkmak gibidir bu aynı.
Aşırı yavaştır, fazla şey taşıyamazsınız ve belki de çıkarken yolda ölebilirsiniz.
Bir roketin Dünya&amp;rsquo;dan kurtulup uzaya çıkabilmesi için gereken hız 40 bin km/s&amp;rsquo;dir.
Bu hıza ulaşabilmek için&amp;hellip;
&amp;hellip;roketler, çoğunlukla yakıt konteynırları olup içlerinde sadece azıcık yük taşıyabilirler.
Başka gezegenlere gitmek istiyorsanız eğer bu hiç de iyi bir şey değildir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nükleer Enerjiyi Korkunç Kılan 3 Neden! 2/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 09:40:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Nükleer enerjiyi kullanmayı bırakmak için üç sebep.
Bir: nükleer silahların yaygınlaşması
Nükleer teknoloji dünya sahnesine şiddetli
bir giriş yaptı: 1944&amp;rsquo;te
Dünyanın ilk nükleer test
patlamasının ardından iki büyük şehir
sadece iki bomba ile yok edildi.
Bundan sonra, reaktör teknolojisi yavaşça
elektrik üretimi için kullanlmaya başlandı
ama hep nükleer silah teknolojisiyle içten
içe bağlantılıydı. Nükleer teknolojiye
erişmeden nükleer silah yapmak imkansızdı.
Silahların yaygınlaşmasını engellemeyi
amaçlayan bir anlaşma olan
Nükleer Silahların Yaygınlaşmasını</description>
        </item>
        <item>
        <title>Esrarın Yasadışı Kalması Gerektiğine Dair 3 İddianın İncelemesi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:38:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Dünyanın her tarafında esrar yasal hale getiriliyor
Ama bu gerçekten iyi bir fikir mi? İnternette ki tartışmalarda zararlı diyenlerin sayısı yeterince göz önüne alınmıyor mu?
Bu yüzden esrarı yasallaştırmaya karşı en güçlü üç argümana bakalım.
Intro - Kurzgesagt
Argüman 1: Son on yılda esrar git gide daha güçlü hale geliyor
Şimdiki esrar o kadar güçlü ki artık psikoz (ruh hastalıkları) oluşturuyor
Esrarın ana etken maddesi THC&amp;rsquo;dir ve diğer risk faktörlerinden bağımsız olarak THC&amp;rsquo;nin ruh hastalıklarına sebep olduğuna dair güçlü kanıtlar vardır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dünyayı Daha İyi Bir Yer Yapmayı Amaçlayan Bencilce Argüman - Bencil Özgecilik ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:49:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Yakın zamana kadar, dünya nüfusunun büyük bir çoğunluğu çiftliklerde çalışıyordu
ve dünya ekonomisinin toplam üretimi
çoğunlukla toplam tarımsal üretimdi.
Bu verim toprağın sabit boyutuyla sınırlanmıştı
Ekonominin toplam üretimi yıldan yıla
çok değişmedi.
Turtanın boyutu sabitti;
dünya bir sıfır toplamlı oyundu.
Böylesine durgun bir dünyada,
kazanç sağlamanın tek yolu bir başkasının kaybetmesiydi.
Eğer turtadan büyük bir parça alırsanız,
bir başkası daha az alır.
Eğer daha fazla yemek istiyorsanız, o zaman</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nükleer Enerjiyi Mükemmel Kılan 3 Neden! 3/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 01:45:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Nükleer enerji kullanmaya devam etmemiz için 3 sebep:
1.Nükleer enerji hayat kurtarır.
2013&amp;rsquo;te,NASA tarafından yapılan bir araştırmada
nükleer enerjinin 1.8 milyon ölümü önlediği keşfedildi.
Çernobil ve Fukushima&amp;rsquo;daki ölümleri saysanız bile
nükleer enerji,üretilen enerji ünitesi başına
ölüm sırasında sonuncudur.Nükleer atık zehirli olsa da
fosil yakıtların zehirli yan ürünleri
her gün soluduğumuz havaya pompalanırken
genellikle bir yerlerde saklanır.
Yani,yalnızca yakılan fosil yakıt miktarını düşürererek
sayısız kanser ya da akciğer rahatsızlığı ve kömür madeni</description>
        </item>
        <item>
        <title>İnsanlık İçin Yeni Bir Tarih - İnsanlık Çağı ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/tr/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:51:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/tr/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿İnsanlar doğanın bir parçası olarak, milyonlarca yıldır var olmuştur.
Ama sonra bir şeyler değişti
ve inanılmaz derecede kısa bir sürede bu gezegeni şekillendirip ihtiyaçlarımıza uyacak şekilde tasarladık.
bildiğimiz kadarıyla gözü açılıp bir gezegeni fetheden ilk varlıklarız
avlanma ve toplamadan tarıma ve inşaya geçiş o kadar nefes kesici bir hızdaydı ki Dünya hakkında düşündüğümüz bir çok yol artık kullanılabilir değil
hükmü kalmamış fikirlerimizden biri çoğunlukla kullanılan takvim 2016&amp;rsquo;da yaşadığımıza ayak direr</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
