<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kurzgesagt on SWIEST - Afrit · Handrit · Textar</title>
        <link>https://swiest.com/is/tags/kurzgesagt/</link>
        <description>Recent content in Kurzgesagt on SWIEST - Afrit · Handrit · Textar</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>is</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 14:53:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/is/tags/kurzgesagt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Lausnin og hugmyndir um Fermi-paradóx II - Hvar eru allir geimverurnar? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/is/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:53:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/is/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Myndband Handrit ﻿Það eru líklega um 10 000 stjörnur fyrir hvert sandkorn á jörðinni í hinum sýnilega alheimi.
Við vitum að það kunna að vera billjónir reikistjarna til.
Svo hvar eru allar geimverurnar?
Þetta er Þversögn Fermis.
Ef þú vilt vita meira um hana skaltu horfa á fyrri hlutann.
Hér ætlum við að fara yfir mögulegar lausnir á Þversögninni.
Mun okkur verða eytt, eða býður okkur dásamleg framtíð?
Geimferðir eru erfiðar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kórónuveiran Útskýrð og Hvað Þú Ættir að Gera ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/is/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:09:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/is/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Myndband Handrit ﻿Desember 2019 kínversk yfirvöld
létu umheiminn vita að vírus væri að ganga í gegnum samfélagið þeirra.
Mánuðum eftir, breiddist hann út til annarra landa, með tvöföldun tilvika innan nokkurra daga.
Vírusinn er heilkenni alvarlegrar bráðrar lungnabólgu-tengd kórónuvírus 2
sem veldur sjúkdómnum kallaður Covid-19 sem allir kalla einfaldlega kórónavírus.
Hvað gerist í raun og veru þegar hann smitar manneskju og hvað eigum við að gera?
[Inngangstónlist]
Vírus er í raun bara skrokkur utanum erfðaefni og nokkur prótein, sem er varla lifandi hlutur.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ebóla veiran útskýrt - Hvernig líkaminn berst fyrir lífsvernd. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/is/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 07:01:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/is/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Myndband Handrit ﻿Hvað gerir ebólu svo hættulega?
Hvernig getur veira tekið yfir
hið flókna varnarkerfi líkamans
á svo fljótan og skilvirkan hátt?
Skoðum hvað ebóla gerir.
Ebóla er veira.
Veirur eru afar smáir hlutir.
Bútur af RNA eða DNA
og nokkur prótein
og hlífðarskel.
Hún getur ekki gert neitt
á eigin spýtur
og getur eingöngu þrifist og fjölgað sér með því að smita frumur.
Til að varna þessu höfum við ónæmiskerfið.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fermi-paradóxinn - Hvar eru allir geimverurnar? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/is/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:59:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/is/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Myndband Handrit ﻿Erum við einu lifandi verurnar í öllum alheiminum?
Hinn sýnilegi heimur er um 90 000 000 000 ljósár í þvermál.
Í honum eru að minnsta kosti 100 000 000 000 vetrarbrautir
hver um sig með 100 000 000 000 til 1 000 000 000 000 stjörnum.
Nýlega höfum við komist að því að reikistjörnur eru líka mjög algengar
og það eru líklega billjónir lífvænlegra reikistjarna í alheiminum
sem þýðir að það ættu að vera miklir möguleikar á lífi til að þróast og vera til, ekki satt?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Einmanaleikinn ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/is/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:01:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/is/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Myndband Handrit ﻿Allir finna fyrir einmanaleika við og við
Þegar við höfum engann til að sitja við hliðina á í hádegismat
þegar við flytjum í nýja borg,
eða þegar enginn hefur tíma fyrir okkur um helgar.
En á síðustu áratugum hefur þessi einstaka tilfinning hefur orðið langvarandi hjá milljónum.
Í Bretlandi, 60% af 18-34 ára fólki segja að þeim líður oft einmana.
Í Bandaríkjunum, 46% af öllu íbúum líður einmana reglulega.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hugsanlega engin merking í tilverunni, en það er í lagi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/is/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:53:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/is/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Myndband Handrit ﻿Tilvera mannkynsins er ógnvekjandi og ruglingsleg.
Fyrir nokkrum hundruðum þúsundum árum síðan urðum við vísvitandi og fundum okkur sjálf á skrýtnum stað.
Hann var fylltur öðrum verum. Við gátum étið sumar, sumar gátu étið okkur.
Það var fljótandi efti sem við gátum drukkið; hlutir sem við gátum notið til þess að búa til aðra hluti.
Daghiminninn hafði lítinn gulan knött sem vermdi hörund okkar.
Nátthiminninn var fylltur fallegum ljósum.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Yeni bir insanlık tarihi - İnsan Çağı ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/is/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:27:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/is/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Myndband Handrit ﻿Menn hafa fyrirfunndist í milljónir ára sem hluti náttúrunnar.
En síðan breytist eitthvað, og á ótrúlega stuttum tíma
mótuðum við þessa plánetu og hönnuðum hana til þess að hæfa þörfum okkar.
Að því er við vitum best, erum við fyrstu verunar til að vakna og algjörlega taka yfir plánetu.
Umbreytingin frá að veiða og safna í að rækta og byggja var svo undralega hröð,
að margir hugsunarháttar okkar um heimin eru ekki lengur gagnlegir.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
